{
     "url": "https://www.zeit.de/2020/32/bayreuther-festspiele-corona-krise-finanzielle-notlage-weiterbestehen-gefaehrdet",
     "date": "2020-08-02T12:38:49+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Auf dem H\u00fcgel der Ungewissheit",
     "article": "Die Bayreuther Festspiele geraten durch Corona in finanzielle Schieflage. Nun ist ihr Bestehen ernsthaft gef\u00e4hrdet \u2013 dabei ist die Welt ohne sie gar nicht denkbar.\nAuf einen coronatauglichen Mund-Nasen-Schutz gestickt, w\u00e4re das Zitat gewiss sehr klein und nichts f\u00fcr Fehlsichtige. Zu verk\u00fcnden aber h\u00e4tte es eine Botschaft mit Donnerhall: \"Ich denke immer noch, irgendwann einmal sitzen wir alle in Bayreuth zusammen und begreifen gar nicht mehr, wie man es anderswo aushalten konnte\". Das schrieb Nietzsche 1873 an die Schriftstellerin Malwida von Meysenbug.\nDas war ein Jahr bevor es zwischen dem Philosophen und seinem Komponistenfreund Richard Wagner zu kriseln begann, drei Jahre vor den ersten Bayreuther Wagner-Festspielen \u00fcberhaupt und 147 Jahre bevor ein Virus namens Covid-19 daf\u00fcr sorgte, dass in diesem Sommer keine Festspiele stattfinden werden, erstmals seit 1951. Vor Corona heftete man sich das Nietzsche-Zitat ans Revers oder druckte es auf Postkarten f\u00fcr die Daheimgebliebenen. Die Bayreuther Festspiele sind nicht nur Kulturb\u00fcrgern und Wagnerianern mehr als ein Festival unter vielen: ein geistiger Locus amoenus n\u00e4mlich. Eine unzertrennbare Nabelschnur zur eigenen Identit\u00e4t. Ein Ritual mit all seinen Vernutztheiten und L\u00e4cherlichkeiten, von Hummerbratw\u00fcrsten in der Pause bis zu den Zwistigkeiten des Wagner-Clans. Eines, das Trost spendet, Gewissheit gibt, Lebensanker wirft.\nUnd zwar nicht nur f\u00fcr die Gottschalks dieser Welt oder f\u00fcr Angela Merkel, die allj\u00e4hrlich zur Er\u00f6ffnung \u00fcber den roten Teppich schweb(t)en, sondern f\u00fcr alle. Jedenfalls war es so vom Urvater gemeint, und mag das Wagnersche Gesamtkunstwerk durch die Zeitl\u00e4ufte auch Beulen und Blessuren davongetragen haben, politische, \u00e4sthetische, ideologische: Die Vorstellung, mehr der Kunst zu leben als der Wirklichkeit, weil sich das eine erst im anderen erf\u00fclle, diese Vorstellung kann im Zeitalter der Digitalisierung eigentlich nur gewonnen haben.\nApropos: Dass angestammte Prominente wie Thomas Gottschalk 2020 den Festspielen nicht ihre Aufwartung machten wollten, wurde am Ort registriert. Auch Markus S\u00f6der hatte offenbar keine Zeit. Und wo die Bundeskanzlerin Urlaub macht, wenn sie nicht nach Bayreuth und nach Sulden f\u00e4hrt, ist (noch) geheim. Mit Corona muss Nietzsche in sein Gegenteil verkehrt werden: \"Alle\" sitzen l\u00e4ngst nicht mehr zusammen, schon gar nicht auf dem Gr\u00fcnen Festspielh\u00fcgel, und \"aushalten\" l\u00e4sst es sich derzeit nur in nachweislich kulturfernen, ber\u00fchrungslosen, nichtsozialen Kontexten. Das Virus tanzt, die Menschheit bangt, und die Musik schweigt. Die Wagner-Musik in Bayreuth allemal, denn sie liefert mit ihren dicht gestaffelten Klangtableaus und ihrer Utopie vom \"unsichtbaren Theater\" die idealen Voraussetzungen f\u00fcr ein Superspreading-Event.\nBis zu 110 Personen im eng bestuhlten \"mystischen Abgrund\", dem Orchestergraben des Festspielhauses, Doppelch\u00f6re auf der B\u00fchne, hochdramatische S\u00e4ngerinnen, die gef\u00fchlt noch mehr Aerosole aussto\u00dfen als ihre Kollegen vom lyrischen Fach: Unter Corona-Bedingungen, so Heinz-Dieter Sense, derzeit kommissarischer Festspielleiter, sei Wagner am Ort seiner Bestimmung \"nicht darstellbar\". Sollte die Krise bis 2021 andauern, stehen die Subventionsgeber in der Pflicht (Bund, Freistaat, Stadt, Gesellschafter). 15 Millionen Euro Miese sind nur einen Sommer lang zu verkraften. Und mit 329 im Zuschauerraum verteilten Besuchern, sonst 1937, ist definitiv kein Staat zu machen. Unvorstellbar, dass die globale Pandemie ausgerechnet einen der Hotspots deutscher Kultur dahinraffen k\u00f6nnte. Unvorstellbar? \"Wenn die Festspiele weg sind, sind sie weg\", hie\u00df es k\u00fcrzlich aus der CSU-Landesgruppe Bayern nach einem Ortstermin.\nDas bezog sich allerdings auf die dringende Generalsanierung des Hauses und damit auf eine Summe im unteren dreistelligen Millionenbereich, die f\u00fcr die Ert\u00fcchtigung von Brandschutz, Bel\u00fcftung, Barrierefreiheit sowie der Werkst\u00e4tten, der Au\u00dfenbereiche und des Restaurants ben\u00f6tigt wird. W\u00fcrden die Mittel nicht rechtzeitig bewilligt, w\u00e4re ein weiterer Spielbetrieb gef\u00e4hrdet. Man hofft auf die Haushaltsberatungen des Bundes im November und nat\u00fcrlich auf die Unterst\u00fctzung der Kanzlerin.\nUnd wenn wir schon bei den Hiobsbotschaften der Saison sind: Im Dezember starb \u00fcberraschend Peter Emmerich, der Sprecher der Festspiele, eine Institution und schillernde (manche sagen: zwielichtige) Pers\u00f6nlichkeit; Holger von Berg wiederum, der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer, wird den Gr\u00fcnen H\u00fcgel n\u00e4chstes Fr\u00fchjahr wieder verlassen, nach nur f\u00fcnf Jahren; und Katharina Wagner \u2013 Urenkelin des Komponisten und amtierende Festspielchefin \u2013 ist seit Ende April ernsthaft erkrankt. Heinz-Dieter Sense, 81, musste einspringen, denn f\u00fcr das Corona-Management, also Aufl\u00f6sung und Neufassung der K\u00fcnstlervertr\u00e4ge, Probendisposition et cetera, sind Erfahrung und Coolness gefragt. Inzwischen soll es Katharina Wagner besser gehen, im Herbst will sie ihre Arbeit wieder aufnehmen.\nVerfl\u00fcchtigt werden sich die Probleme bis dahin kaum haben. Wer am fr\u00fchen Nachmittag des 25. Juli 2020, traditionell das Datum der Er\u00f6ffnung, \u00fcber den Festspielbezirk flaniert, meint, der Festspielgott pers\u00f6nlich habe hier den Radiergummi angesetzt. Kein Fahnenmeer unten in der Stadt, keine putzigen Wagneriana in den Auslagen der Gesch\u00e4fte und die sonst \u00fcberf\u00fcllten Parkpl\u00e4tze g\u00e4hnend leer. Keine \"wei\u00dfen M\u00e4use\", die eine Limousine nach der anderen hinauf auf den H\u00fcgel lotsen, keine Schaulustigen, kein Blitzlichtgewitter. Und nicht der leiseste Anflug jenes magischen Hier-und-jetzt-Gef\u00fchls, das sich mit dem ersten grollenden Kontra-Es des Rheingold-Vorspiels eingestellt h\u00e4tte, das Urweben der Welt, alles auf Anfang, nicht geschichtsvergessen, aber neu.\n2020 w\u00e4re Ring-Jahr gewesen, das macht die Lage noch prek\u00e4rer. F\u00fcr den Ring des Nibelungen wurde das Haus einst erbaut, und bis heute gleicht jede Inszenierung einer Nagelprobe. Zumal wenn ein 31-j\u00e4hriger Deb\u00fctant Regie f\u00fchrt. Der hei\u00dft Valentin Schwarz und hat jetzt viel Zeit. Sein Ring soll erst 2022 zu sehen sein. Alles, was nun gegen das diesj\u00e4hrige Wagner-Vakuum unternommen wird, ist ehrenwert, macht die Phantomschmerzen und die Vergoldung der Vergangenheit aber nur gr\u00f6\u00dfer. Das reicht von den mit allerlei Innenansichten geschm\u00fcckten Bauz\u00e4unen vorm Festspiel-restaurant bis zum Sehnsuchtspicknick des Richard-Wagner-Verbandes Ammersee e. V. im Festspielpark, von der b\u00f6hmischen Blasmusik, dargeboten von Mitgliedern der Pausen- und B\u00fchnenmusik, bis zu einem umherwandelnden Darsteller des Meisters wie aus Neuschwanstein entsprungen.\nNur 250 Personen wurden um 16 Uhr (dem traditionellen Vorstellungsbeginn) rund ums Festspielhaus gesichtet. W\u00e4hrend der Rest der Gemeinde zu Hause vor den Tablets sa\u00df und im Castorf- oder im alten Kupfer-Ring schwelgte oder sich in den Vorgarten der Villa Wahnfried verf\u00fcgte, wo 400 G\u00e4ste auf wackeligen St\u00fchlen einer Art Kammerkonzert lauschten: zwei Nummern aus den Meistersingern, das Siegfried-Idyll und die Wesendonck-Lieder, das Ganze zugunsten eines K\u00fcnstler-Nothilfefonds. Bayreuths Musikdirektor Christian Thielemann dirigierte im Salon, \u00fcbertragen wurde auf zwei Leinw\u00e4nde und live im Radio.\nThielemann befindet sich gerade in Vertragsverl\u00e4ngerungsverhandlungen, es ist noch unklar, wie das ausgeht. In authentischer Atmosph\u00e4re zeigte sich gerade, wie wenig kompatibel die Wagner-Kunst mit der Idee ist, dass die Welt doch eine Scheibe sei und auf den Laptop passe. Der Ton rumpelte, die Bilder zerrten, an Open Air 2.0 lie\u00dfe sich feilen. Wagner aber will Versenkung, in seine Welt, ins Ich, braucht ein ganzheitliches H\u00f6ren, Sehen, F\u00fchlen, vor allem die Gegenwart der Mith\u00f6renden, -f\u00fchlenden, -schnaufenden und -schwitzenden. Wo das nicht gew\u00e4hrleistet ist, zieht er sich zur\u00fcck. Da mag die Sopranistin Camilla Nylund f\u00fcr Mathilde Wesendoncks lyrische Erg\u00fcsse eine noch so abgekl\u00e4rte Erotik finden und Thielemann nach \"O wie dank\u2019 ich, da\u00df gegeben /Solche Schmerzen mir Natur!\" ein noch so fein sich verst\u00e4ubendes, wehm\u00fctiges Ritardando machen, als k\u00e4me die Musik nie wieder.\nJede radikale Anpassung an die Verh\u00e4ltnisse, wissen wir, sichert das \u00dcberleben. In Bayreuth ist dies derzeit besonders schmerzlich zu erfahren. Nicht aus Gewohnheit, Altersstarrsinn oder Sentimentalit\u00e4t, sondern wegen des Entweder-oder, das pl\u00f6tzlich im Raum steht. Wagners Werk mag in alle Richtungen hin offen sein, war es immer. Einen medialen Paradigmenwechsel, der N\u00e4he blo\u00df simuliert und den Menschen vom Menschen trennt, w\u00fcrde es nicht lange \u00fcberdauern. Wollen wir weiter diese Festspiele, sollten wir die Welt ver\u00e4ndern.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1303322075004768256,       \"url\": \"https://twitter.com/JR_Kunstplaza/status/1303322075004768256\",       \"date\": \"2020-09-08 13:19:31+00:00\",       \"text\": \"Bayreuther Festspiele: Auf dem H\u00fcgel der Ungewissheit https://t.co/0mUbwx2aDw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011559896,              \"url\": \"http://www.kunstplaza.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000269401272/3b8202a23812a08116dd5046a8eac10f_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JR_Kunstplaza\",              \"name\": \"Kunstplaza.de\",              \"description\": \"Kunstplaza - Die neue Kunstplattform f\u00fcr K\u00fcnstler, Kunsth\u00e4ndler und Kunstinteressierte. Marktplatz, Blog, Community und Webshop mit vielen Featues.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-14 17:18:45+00:00\",              \"location\": \"Passau, Germany\",              \"followers\": 5401,              \"friends\": 5340,              \"tweets\": 20748,              \"liked_tweets\": 1412,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 5273       }}, {       \"id\": 1290602645993000960,       \"url\": \"https://twitter.com/dirigent/status/1290602645993000960\",       \"date\": \"2020-08-04 10:57:03+00:00\",       \"text\": \"Bayreuther Festspiele:Auf dem H\u00fcgel der UngewissheitDie Bayreuther Festspiele geraten durch Corona in finanzielle Schieflage. https://t.co/Sq09XcLuLJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://tapbots.com/software/tweetbot/mac rel=nofollow>Tweetbot for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 20908306,              \"url\": \"http://www.prof-andreas-herrmann.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1237231705/image_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/20908306/1447101459\",              \"username\": \"dirigent\",              \"name\": \"Dirigent\",              \"description\": \"Musik - Theater - Fotografie - Literatur\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-15 13:00:22+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 4218,              \"friends\": 4280,              \"tweets\": 29838,              \"liked_tweets\": 312,              \"lists_member\": 195,              \"media_shared\": 1238       }}, {       \"id\": 1290301169718329344,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1290301169718329344\",       \"date\": \"2020-08-03 14:59:06+00:00\",       \"text\": \"Die Bayreuther Festspiele geraten durch Corona in finanzielle Schieflage. Nun ist ihr Bestehen ernsthaft gef\u00e4hrdet \u2013 dabei ist die Welt ohne sie gar nicht denkbar. #red https://t.co/c60oZgLoiE #Abo\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416336,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44934,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2324,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1290004535113658371,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerHank/status/1290004535113658371\",       \"date\": \"2020-08-02 19:20:22+00:00\",       \"text\": \"#Corona als Chance, aus der Zeit gefallene Rituale zu beenden: Bayreuther #Wagner-Festspiele, aber auch #Berghain und u2066@Bundesliga_DEu2069  https://t.co/rF7eugDIpq\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 637020510,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1105776194534948865/PqKtJYse_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/637020510/1596488440\",              \"username\": \"HolgerHank\",              \"name\": \"Holger Hank\",              \"description\": \"#truthmatters / #edtech / #mediadev / #deutschlernen / #heimat. tweets in personal capacity.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-16 12:39:29+00:00\",              \"location\": \"Bonn, Germany\",              \"followers\": 1400,              \"friends\": 604,              \"tweets\": 25925,              \"liked_tweets\": 33679,              \"lists_member\": 384,              \"media_shared\": 309       }}, {       \"id\": 1289900030401359873,       \"url\": \"https://twitter.com/CM2111/status/1289900030401359873\",       \"date\": \"2020-08-02 12:25:07+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/giCvFdj7YI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 861828918,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1241386018932219905/DyHEkJ8z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/861828918/1562539711\",              \"username\": \"CM2111\",              \"name\": \"CM\",              \"description\": \"\u201eGlaube wenig, hinterfrage alles, denke selbst\u201c \u00bbIch brauche Informationen. Eine Meinung bilde ich mir selbst\u00ab (Dickens)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-04 18:26:17+00:00\",              \"location\": \"Bayern, Deutschland\",              \"followers\": 1810,              \"friends\": 942,              \"tweets\": 110032,              \"liked_tweets\": 80110,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1360       }}, {       \"id\": 1289882144848744448,       \"url\": \"https://twitter.com/Frank_Walle/status/1289882144848744448\",       \"date\": \"2020-08-02 11:14:02+00:00\",       \"text\": \"Bayreuther Festspiele: Auf dem H\u00fcgel der Ungewissheit https://t.co/t0DU3osiHW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21402821,              \"url\": \"https://tellonym.me/FrankWalle\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/828228511223730180/-rP9cEqU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21402821/1446070262\",              \"username\": \"Frank_Walle\",              \"name\": \"Frank Walle\",              \"description\": \"Civilization & its Discontents\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-20 15:03:06+00:00\",              \"location\": \"Hamburg Germany\",              \"followers\": 807,              \"friends\": 2320,              \"tweets\": 204135,              \"liked_tweets\": 1496,              \"lists_member\": 61,              \"media_shared\": 17927       }}, {       \"id\": 1289873298134900736,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_kul/status/1289873298134900736\",       \"date\": \"2020-08-02 10:38:53+00:00\",       \"text\": \"Die Bayreuther Wagner-Festspiele fallen in diesem Jahr Corona-bedingt aus. Was ist da los? Ein Rundgang \u00fcber das Festspielgel\u00e4nde, am eigentlich geplanten Tag der Er\u00f6ffnung #Abo https://t.co/9DGKeodxcS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 207414746,              \"url\": \"http://www.zeit.de/kultur/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331565089498030081/Ob_eBH1B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_kul\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Kultur\",              \"description\": \"Das Kultur-Ressort von ZEIT ONLINE: David Hugendick, Wenke Husmann, Dirk Peitz (Leitung), Johannes Schneider, Carolin Str\u00f6bele\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-10-25 08:31:29+00:00\",              \"location\": \"Berlin/Hamburg\",              \"followers\": 101094,              \"friends\": 228,              \"tweets\": 15319,              \"liked_tweets\": 37,              \"lists_member\": 980,              \"media_shared\": 57       }}]"
}