{"url": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-10/brexit-grossbritannien-verhandlungen-freihandelsabkommen-aengste-diskussionen", "date": "2020-10-19T09:04:28+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Brexit? Corona!", "article": "In England dreht sich alles um Corona. Dass mit der EU der Brexit verhandelt wird, ist nebens\u00e4chlich. Die Statements des Premierministers durchschaut niemand mehr.\nSamstagabend in London. Es ist der erste Tag, an dem die Hauptstadt wieder h\u00e4rtere\nSicherheitsvorschriften einhalten muss. Die Regierung hat die Neun-Millionen-Metropole\nauf die mittlere Alarmstufe \"hoch\" geschaltet. Weder zu Hause noch im Pub\nd\u00fcrfen sich Personen unterschiedlicher Haushalte treffen.\nWer sich\nan diesem Abend auf den Weg ins Abendvergn\u00fcgen macht, trifft nicht viele\nMenschen. Ein junger Mann hetzt \u00fcber die Stra\u00dfe. \"Brexit? Nein \u2013 ich bin\nKrankenpfleger. Ich muss ins Krankenhaus zum Nachtdienst. Corona, verstehen Sie?\"\nDass Boris Johnson gedroht hat, die Verhandlungen \u00fcber ein Freihandelsabkommen\nabzubrechen, hat er nicht geh\u00f6rt. Die Pandemie ist wichtiger.\nDer\nBrexit hat lange schon als Gespr\u00e4chsstoff ausgedient. Die Leute sind mehr damit\nbesch\u00e4ftigt, ob sie ihren Job verlieren und ob Schatzkanzler Rishi Sunak weiter\nden Lohnausfall zahlt. Ob sich der britische Chefunterh\u00e4ndler David Frost mit\nseinem Gegen\u00fcber, Michel Barnier, irgendwie einigt, interessiert da nicht.\nSelbst\nin der gr\u00f6\u00dften Kneipe des Ortes, dem Wetherspoon-Pub, dreht sich alles um\nCorona. Vor einem Jahr hatte der Gr\u00fcnder, Tim Martin, noch Plakate zum Brexit\naufgeh\u00e4ngt und in seiner Pubzeitschrift zum No Deal aufgerufen. Schlie\u00dflich\nwill der Gastronom gern zollfreien Wein aus Australien und Neuseeland\nimportieren. Aber mittlerweile wettert Martin nicht mehr gegen die EU, sondern\ngegen die britische Regierung, weil die mit den Corona-Vorschriften sein\nGesch\u00e4ft sch\u00e4digt.\nVor dem\nPub wimmelt Sicherheitspersonal Jugendliche ab, die sich als Gruppe nicht mehr\ntreffen d\u00fcrfen. Drinnen stehen die Tische weit voneinander entfernt. Die\nGem\u00fctlichkeit ist Trostlosigkeit gewichen. Das Personal bedient, hinter Masken\nversteckt, vereinzelte Figuren, die etwas einsam an den Tischen sitzen. An die\nBar darf niemand mehr.\n\"Johnson\nist ein Gro\u00dfmaul. Er will keinen Deal mit der EU unterschreiben, obwohl das\nfalsch ist\", seufzt ein \u00e4lterer Mann in Unterhaltung mit einem anderen m\u00fcden\nGesicht. \"Es ist schlecht f\u00fcr unsere Wirtschaft\", stammelt der Kumpel. \"BMW subventioniert\nden Mini und Rolls-Royce. Wenn die das nicht mehr machen \u2026\", sagt er. Ob sie\n2016 f\u00fcr den Brexit gestimmt haben, wollen sie nicht sagen. Sie hoffen, dass die\n\"M\u00e4nner in den grauen Anz\u00fcgen\" in den Ministerien Johnson zwingen werden, sich\nmit der EU zu einigen.\nNicht\nalle sind so nachdenklich gestimmt. Dr\u00fcben stehen drei M\u00e4nner beim Bier,\nschwarze T-Shirts \u00fcbergestreift, kr\u00e4ftig t\u00e4towiert. Aus Liverpool seien sie.\nAuf den Brexit angesprochen, platzt einer der M\u00e4nner sofort los. \"Der kann\nnicht fr\u00fch genug kommen. Sie sind deutsch? Merkel ist eine Diktatorin. Der\nFranzose auch. Die wollen in Europa alles bestimmen. Das machen wir nicht mit.\"\nSeine beiden Kumpel schauen etwas betreten. Aber er redet weiter: \"Wir\nbrauchen die EU nicht. Rule, Britannia! Seit 1.000 Jahren schon\", ruft er. Das sei\ndie Meinung aller Engl\u00e4nder oben in Liverpool. Hier unten in London denke man ja\nnur europ\u00e4isch. \"Wir k\u00f6nnen auch eine Mauer um uns ziehen. Wir sind autark. Wir\nbrauchen nichts von drau\u00dfen\", behauptet er.\nEs ist\ndie Litanei, die von den rechtspopulistischen Medien, von der Brexit-Partei und\nvon erzkonservativen Abgeordneten seit Jahren verbreitet wird. Jetzt, wo es um\ndie Details der Freihandelsgespr\u00e4che geht, ist von ihnen allerdings kaum noch\netwas zu h\u00f6ren.\nDie Propaganda,\ndie Johnson vor sich hertr\u00e4gt, k\u00f6nnen die Leute hier im Pub kaum einordnen. Es\nh\u00f6rte sich am Freitag noch so an, als ob der Premier die Verhandlungen mit der\nEU abgebrochen h\u00e4tte. Nur wer genau auf den Wortlaut achtete, merkte, dass\nJohnson lediglich auf weitere Zugest\u00e4ndnisse pochte und dies in Punkten, in\ndenen die EU bereits Entgegenkommen signalisiert hatte. Aber hatte die\nbritische Regierung die f\u00fcr Montag anberaumten Gespr\u00e4che zwischen\nFrost und Barnier nicht abgesagt? Nein. Nur der Besuch von Barnier war infrage\ngestellt worden.\nAm\nTelefon wird diese Woche weitergesprochen. Aber warum beschwert sich Johnson,\ndass die EU den Briten keinen Kanada-Deal gibt? Weil die britische Regierung gar\nkein Kanada-Abkommen will. Johnson pocht auf zollfreien Handel, den die EU mit\nKanada nicht vereinbart hat. Au\u00dferdem will Johnson noch viel mehr\nZugest\u00e4ndnisse von der EU. Aber vielleicht reicht ein Deal, wie ihn Australien\nhat?\nVorsicht: Johnson hat das Wort \"Deal\" nie im Zusammenhang mit Australien\nbenutzt, denn die EU hat mit Australien kein Freihandelsabkommen. Der Verweis\nauf Australien ist lediglich die Umschreibung f\u00fcr den ungeregelten Austritt aus\nder EU, den No Deal.\nSo\nwerden die Leute an der Nase herumgef\u00fchrt. Was hinter den Kulissen in den\nVerhandlungen l\u00e4uft, geht ohnehin weit \u00fcber die K\u00f6pfe ihrer Alltagssorgen\nhinweg. Die Gespr\u00e4che in Br\u00fcssel und London sind so technisch, dass selbst f\u00fcr Fachleute\nschwer zu erkennen ist, ob \u00c4u\u00dferungen aus Verhandlungskreisen Propaganda,\nVerhandlungstricks, L\u00fcge oder Wahrheit sind.\nIn den\nletzten Wochen hatte sich in vielen Feldern eine Einigung abgezeichnet. Aber die\nEU pocht auf weiteres Entgegenkommen der Briten. Erst dann will sie beim Thema\nFisch einlenken. Die Briten empfinden dies als ungerecht und \u00fcberzogen. Erst\nwenn alle Streitpunkte beigelegt sind, wollen die 27 EU-Mitgliedsl\u00e4nder das\nEndstadium der \"intensiven\" Phase einl\u00e4uten, in der die rechtlichen Texte des\nFreihandelsabkommens ausformuliert werden. Die Briten w\u00fcrden damit gern schon\njetzt beginnen. Trotz gegenseitiger Vorw\u00fcrfe signalisieren jedoch beide Seiten,\ndass sie noch nicht aufgeben.\n\"Wollen\nSie ein Freihandelsabkommen mit der EU?\", fragte Andrew Marr, der Fernsehmoderator\nder BBC, Michael Gove, die rechte Hand Johnsons, am Sonntag. \"Ja\", lautete\ndie Antwort des Ministers f\u00fcr Kabinettsangelegenheiten. Am Sonntag riefen 21\nFachverb\u00e4nde des Britischen Industrieverbandes dazu auf, schnellstm\u00f6glich einen Deal zu vereinbaren: \"Jeder Tag schw\u00e4cht die Wirtschaft mehr.\"\nIm Pub\nwird einer der drei schwarz gekleideten M\u00e4nner nachdenklich. \"Jetzt h\u00f6r doch\nmal auf\", schnauzt er den Brexit-Hardliner an, der mittlerweile vom D-Day und vom\nKrieg redet. Unter seinem schwarzen T-Shirt lugt auf dem linken Arm eine\nt\u00e4towierte Krone hervor. Er versucht, die wirtschaftlichen Argumente zu\nverstehen. \"Aber ich arbeite in Liverpool in der Telekommunikation. Die Leute\nwerden ja immer Handys kaufen. Deshalb \u00e4ndert sich f\u00fcr mich doch nichts \u2013 egal\nob Deal oder nicht Deal\", meint er.\nEs scheint, als ob er einige der\nwirtschaftlichen Argumente das erste Mal h\u00f6rt: dass bei einem No Deal die\nPreise durch die Importz\u00f6lle auf EU-Waren steigen w\u00fcrden; dass die Abwertung\ndes Pfunds seinen Urlaub in Spanien verteuern w\u00fcrde; dass es langfristig\nweniger Jobs in Liverpool geben w\u00fcrde, weil die Industrie weniger Auftr\u00e4ge aus\nder EU erhielte.\nDer\npatriotische Britannia-Kumpel h\u00f6rt nicht mehr zu. W\u00fctend hat er den Tisch\nverlassen. Aber der Handyverk\u00e4ufer ist nachdenklich. \"Ich bin ja in der Zeit\nvon der EU aufgewachsen. Ich wei\u00df ja nicht, wie es anders ist\", meint er\nverunsichert. Er hofft, dass der Brexit oben in Liverpool vielleicht nicht so\neinen gro\u00dfen Unterschied machen wird.\nDann\nreicht er h\u00f6flich zum Abschied die Hand, Corona hin oder her.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1318824102845702144,       \"url\": \"https://twitter.com/gewue1/status/1318824102845702144\",       \"date\": \"2020-10-21 07:59:03+00:00\",       \"text\": \"Brexit? Corona!In England dreht sich alles um Corona. Dass mit der EU der Brexit verhandelt wird, ist nebens\u00e4chlich. Die Statements des Premierministers durchschaut niemand mehrhttps://t.co/hBRzC9ANid\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2851622763,              \"url\": \"http://www.instagram.com/earl_of_cruise/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1230635147436924929/EuPkYc6d_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2851622763/1616930806\",              \"username\": \"gewue1\",              \"name\": \"Bernd Angemampft #BlackLivesMatter\",              \"description\": \"Respect has to be earned!Its not coming with any stationRacism begins with an arrogant attitudeHistoriker,Antifaschist,Europ\u00e4er,Journalist,Autor,Blogger\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-30 17:02:28+00:00\",              \"location\": \"Dortmund, Deutschland\",              \"followers\": 546,              \"friends\": 1698,              \"tweets\": 35274,              \"liked_tweets\": 74781,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1104       }}, {       \"id\": 1318491379111264256,       \"url\": \"https://twitter.com/smid00/status/1318491379111264256\",       \"date\": \"2020-10-20 09:56:55+00:00\",       \"text\": \"Brexit? Corona! https://t.co/NW2W79XWWA via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 398878900,              \"url\": \"http://www.cedefop.europa.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1072128641008574464/UwAZeywy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/398878900/1544449321\",              \"username\": \"smid00\",              \"name\": \"Eleonora Schmid\",              \"description\": \"working at Cedefop, the EUs agency which helps develop European vocational education and training policiesOpinions are my own\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-26 17:37:08+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 336,              \"friends\": 248,              \"tweets\": 15057,              \"liked_tweets\": 18932,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 58       }}, {       \"id\": 1318194391073378310,       \"url\": \"https://twitter.com/PhilB6vis/status/1318194391073378310\",       \"date\": \"2020-10-19 14:16:48+00:00\",       \"text\": \"Brexit? Corona! 19/10/20 09:04 / Bettina Schulz // Zeit  dehttps://t.co/ElHBXJISFE via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3374376179,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/758794305976823808/WdWWLuS-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3374376179/1469745402\",              \"username\": \"PhilB6vis\",              \"name\": \"Phil Bevis\",              \"description\": \"Grumpy old Maoist ex-ultra runner\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-07-13 18:12:58+00:00\",              \"location\": \"central mainland\",              \"followers\": 1120,              \"friends\": 4997,              \"tweets\": 168246,              \"liked_tweets\": 4964,              \"lists_member\": 205,              \"media_shared\": 4800       }}, {       \"id\": 1318129318908825600,       \"url\": \"https://twitter.com/rasipe/status/1318129318908825600\",       \"date\": \"2020-10-19 09:58:13+00:00\",       \"text\": \"Brexit: Brexit? Corona! |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/gv2cFNZ8Odvia u2066@zeitonlineu2069\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 143311972,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1347902838429667331/i91UqTvt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/143311972/1477694659\",              \"username\": \"rasipe\",              \"name\": \"1-0\",              \"description\": \"Sounds of Life. Catarsis EP. rasipe.wixsite.com/rafa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-13 04:06:10+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 360,              \"friends\": 1339,              \"tweets\": 28348,              \"liked_tweets\": 3416,              \"lists_member\": 21,              \"media_shared\": 161       }}, {       \"id\": 1318119638430109696,       \"url\": \"https://twitter.com/eulen_ei/status/1318119638430109696\",       \"date\": \"2020-10-19 09:19:45+00:00\",       \"text\": \"Brexit? Corona! https://t.co/m26UeS1MBc via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 837288503650238465,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1350108445136068609/OxOACWjw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/837288503650238465/1612524555\",              \"username\": \"eulen_ei\",              \"name\": \"Torsten S.\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udf3b\ud83c\udfe1 Libert\u00e9, \u00e9galit\u00e9, fraternit\u00e9  #IamEuropean  #FBPE und #Demokrat, #binzuhause, #Gruene\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-02 13:08:30+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 1903,              \"friends\": 1990,              \"tweets\": 39925,              \"liked_tweets\": 49310,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 5832       }}, {       \"id\": 1318105874712461312,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1318105874712461312\",       \"date\": \"2020-10-19 08:25:04+00:00\",       \"text\": \"Was in den #Brexit-Verhandlungen mit der #EU l\u00e4uft, geht weit \u00fcber die Alltagssorgen der Briten hinweg. https://t.co/aiGR3XNKNQ\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338822,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206688,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1318105669531242496,       \"url\": \"https://twitter.com/ulikroekel/status/1318105669531242496\",       \"date\": \"2020-10-19 08:24:15+00:00\",       \"text\": \"Brexit - war da was? Inmitten der zweiten Corona-Welle scheint sich kaum noch jemand f\u00fcr die Schrecken eines No-Deal-Szenarios zu interessieren. @zeitonline_pol setzt eine Reportage dagegen: https://t.co/HaqSBJKTVn https://t.co/quGE5TVxqA @ulikroekel via @piqd_de\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 121821129,              \"url\": \"https://osteuropa-kroekel.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1142284186809774080/Zi9-aJf4_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/121821129/1446011048\",              \"username\": \"ulikroekel\",              \"name\": \"Ulrich Kr\u00f6kel\",              \"description\": \"Freelance correspondent in Poland, Ukraine, Hungary, Czech Republic. German language media.  osteuropa-kroekel.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-10 18:03:29+00:00\",              \"location\": \"Berlin and Warsaw\",              \"followers\": 396,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 679,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 6       }}, {       \"id\": 1318087006237433856,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1318087006237433856\",       \"date\": \"2020-10-19 07:10:05+00:00\",       \"text\": \"Brexit: Brexit? Corona!In England dreht sich alles um Corona. Dass mit der EU der Brexit verhandelt wird, ist nebens\u00e4chlich. Die Statements des Premierministers durchschaut niemand mehr.https://t.co/zTUC2bFBH7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1318085609450295297,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1318085609450295297\",       \"date\": \"2020-10-19 07:04:32+00:00\",       \"text\": \"Der #Brexit ist fast kein Gespr\u00e4chsstoff mehr in den Pubs von London. Die #Corona-Pandemie dominiert alles. https://t.co/DJ91fQQhO1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145931,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}]"}