{"url": "https://www.zeit.de/2021/02/angela-merkel-cdu-bundeskanzlerin-wahl-2021-nachfolger", "date": "2021-01-08T20:35:57+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Normal ist sie nicht", "article": "Anders als oft behauptet, war Merkel eine Kanzlerin der Ver\u00e4nderungen. Das ist der wichtigste Ma\u00dfstab f\u00fcr ihre Nachfolger.\nWird 2021 ein Jahr zum Freuen oder eines zum F\u00fcrchten? Vor allem wird es wohl dies: ein Jahr enormer Ver\u00e4nderung.\nSo viel Wahl war selten. Und gleichzeitig politisch so viel Unklarheit und Unsteuerbarkeit. In sechs Bundesl\u00e4ndern werden 2021 neue Parlamente und Regierungen gew\u00e4hlt, im Bund endet mit dem Ausscheiden von Angela Merkel eine Dekade, ja eine \u00c4ra.\nDie mindestens zweitwichtigste Wahl des Jahres w\u00e4re nach allen Regeln der Macht eigentlich diejenige am \u00fcbern\u00e4chsten Wochenende, wenn die CDU einen neuen Vorsitzenden bestimmt, zum ersten Mal digital. Dass bislang nicht einmal in der Kanzlerpartei selbst Vorfreude oder gar Aufbruchsstimmung aufkommen, liegt nicht nur an Corona, sondern auch an dem erdr\u00fcckenden Gef\u00fchl von Vorl\u00e4ufigkeit und angezogener emotionaler Handbremse, mit dem dieses Superwahljahr beginnt.\nWenn der Fraktionsvorsitzende von CDU/CSU, Ralph Brinkhaus, feststellt, der neue Parteichef m\u00fcsse nicht unbedingt auch der Kanzlerkandidat sein, kann man das als machtpolitisches Man\u00f6ver sehen. Man kann darin aber auch einen der h\u00e4ufiger werdenden Momente ungewohnter Wahrheit sehen. Brinkhaus hat n\u00e4mlich recht: Wer CDU-Vorsitzender wird, ist erst mal v\u00f6llig egal \u2013 solange Merkel noch so sehr da und im Amt ist wie momentan.\nVor zwei Jahren hatte Merkel ihren R\u00fcckzug vom Parteivorsitz auch mit dem unterirdischen Bild begr\u00fcndet, das die gro\u00dfe Koalition damals abgab. Inzwischen hat man nicht nur diese Tatsache fast vergessen, sondern auch, dass es so etwas wie eine gro\u00dfe Koalition mit zwei verschiedenen Parteien \u00fcberhaupt gibt. Wenn die SPD nun pl\u00f6tzlich wegen des Impfchaos mit einem Fragenkatalog gegen den \"eigenen\" Gesundheitsminister mobilmacht, ist das der verzweifelte Versuch, sich als Partei wieder in Erinnerung zu bringen. Das Publikum reagiert prompt verbl\u00fcfft: Huch \u2013 Wahlkampf im Superwahljahr?!\nNoch vor den Beliebtheitszahlen der Politiker werden seit Monaten die t\u00e4glichen Corona-Inzidenzzahlen verk\u00fcndet. Statt eines Kabinetts regiert die Konferenz der Ministerpr\u00e4sidenten mit Kanzlerin. Und es regieren Einzelpersonen: Merkel, Spahn, Scholz. Die Richtlinienkompetenz der Kanzlerin ist f\u00f6deralen Zust\u00e4ndigkeitsfragen gewichen. All das tr\u00e4gt zus\u00e4tzlich zu einem Gef\u00fchl des Uneigentlichen und Vorl\u00e4ufigen bei.\nCorona hat Politik auf das Essenzielle reduziert, auf Fragen von Leben und Tod, aber auch auf ein noch kurzfristigeres Auf-Sicht-Fahren als vorher. Und die gro\u00dfe Koalition, das verl\u00e4sslichste, jedoch auch beh\u00e4bigste aller Regierungsb\u00fcndnisse, endet alles andere als berechenbar. Wie kann man sich Wahlkampf in so einer Situation vorstellen, wie Politik \u00fcberhaupt? Wird das Megathema Klima durch die Pandemie in den Hintergrund gedr\u00e4ngt, oder wird es gerade durch diese apokalyptische Erfahrung zentral? Gibt es wieder abgestandene Verteilungsdebatten oder wirklich neues Nachdenken, wom\u00f6glich sogar Handeln?\nWahrscheinlich hat das Weiter-so schlechte Chancen, vielleicht wurde es schon in der Vergangenheit \u00fcbersch\u00e4tzt. Angela Merkel steht bei vielen f\u00fcr ein beharrliches Weiter-so. In Wahrheit ist sie selbst ebenso wie ihre Amtsf\u00fchrung nicht vom Weiter-so gepr\u00e4gt, sondern von einem beherzten Dann-eben-anders. Merkels Bereitschaft, Ver\u00e4nderung zu bejahen, sie sogar zu umarmen, hat sie als CDU-Frau und damit b\u00fcrgerlich-konservative Politikerin so au\u00dfergew\u00f6hnlich gemacht. Ihr unspektakul\u00e4res Auftreten, ihre F\u00e4higkeit zur \u2013 auch optischen \u2013 Tarnung haben \u00fcberdeckt, dass diese Frau alles andere als normal war und ist. Ob gr\u00fcn, rot oder schwarz, Laschet, Merz oder R\u00f6ttgen: Die F\u00e4higkeit, sich verunsichern zu lassen, offen zu bleiben, wird jeder ihrer Nachfolger brauchen. Sicherheit und auch die in der CDU oft so vermisste F\u00fchrung werden st\u00e4rker denn je mehr durch Ver\u00e4nderungsf\u00e4higkeit entstehen als durch Kernigkeit oder autorit\u00e4re Gesten.\nMerkels Regierungszeit begann mit einem gro\u00dfen Fremdeln. Nun endet sie mit einem vorauseilenden Hinterherjammern: Wir werden sie noch vermissen! So seufzt es jedenfalls vielfach aus dem liberalen Teil des Meinungszoos. Kann sein. Man sollte allerdings wissen: Solches Sehnsuchtsgruseln ist im Grunde zutiefst unmerkelhaft. Merkelhaft w\u00e4re es, bald festzustellen, wie schnell wir uns an das Neue gew\u00f6hnt haben.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1348924904037560320,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1348924904037560320\",       \"date\": \"2021-01-12 09:28:53+00:00\",       \"text\": \"Anders als oft behauptet, war Angela #Merkel eine Kanzlerin der Ver\u00e4nderungen. Das ist der wichtigste Ma\u00dfstab f\u00fcr ihre Nachfolger, kommentiert @tinchilla: https://t.co/MFVOGUSxW4 https://t.co/gaL7CXx614\",       \"replies\": 36,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 106,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338822,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206688,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1348710488469884930,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1348710488469884930\",       \"date\": \"2021-01-11 19:16:52+00:00\",       \"text\": \"Anders als oft behauptet, war Angela #Merkel eine Kanzlerin der Ver\u00e4nderungen. Das ist der wichtigste Ma\u00dfstab f\u00fcr ihre Nachfolger, kommentiert @tinchilla: https://t.co/vi9D4Vi328 https://t.co/o4jboIFuOB\",       \"replies\": 20,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 55,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338822,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206688,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1348519712922198016,       \"url\": \"https://twitter.com/AufsGGvereidigt/status/1348519712922198016\",       \"date\": \"2021-01-11 06:38:48+00:00\",       \"text\": \"Diplomatischer kann man #Merkelmussweg nicht ausdr\u00fccken: Wir werden uns schnell an das Neue gew\u00f6hnt haben.\ud83d\ude09https://t.co/eCSXgbDCHj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1234552924552024064,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1234554214896062466/y7oaFFe4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1234552924552024064/1614503124\",              \"username\": \"AufsGGvereidigt\",              \"name\": \"Braves B\u00fcrgerlein \ud83d\ude07 & p\u00f6hser Onkel \ud83d\ude08\",              \"description\": \"Achtung, Sie befinden sich auf dem Profil eines #AfD-Mitglieds, das als strikte \u201e#Verweilverbotszone\u201c gilt; \u201eBitte gehen Sie weiter!\u201c #KomikersindanderMacht.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-02 18:55:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 191,              \"friends\": 521,              \"tweets\": 4110,              \"liked_tweets\": 3771,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 435       }}, {       \"id\": 1348224755455975425,       \"url\": \"https://twitter.com/DoertheZiemer/status/1348224755455975425\",       \"date\": \"2021-01-10 11:06:45+00:00\",       \"text\": \"\u201eDie F\u00e4higkeit, sich verunsichern zu lassen, offen zu bleiben, wird jeder ihrer Nachfolger brauchen. Sicherheit und auch (...) F\u00fchrung werden st\u00e4rker denn je mehr durch Ver\u00e4nderungsf\u00e4higkeit entstehen als durch Kernigkeit oder autorit\u00e4re Gesten.\u201c https://t.co/jmM9gbn2bC\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 23425167,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1337868657150529543/8PaHHMeq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/23425167/1607807822\",              \"username\": \"DoertheZiemer\",              \"name\": \"D\u00f6rthe Ziemer\",              \"description\": \"Niederlausitzerin von Geburt und Profession. Journalistin. Zwitschert hier privat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-09 11:34:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 236,              \"friends\": 80,              \"tweets\": 2911,              \"liked_tweets\": 1934,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 339       }}, {       \"id\": 1347810013994221568,       \"url\": \"https://twitter.com/StefanHinker/status/1347810013994221568\",       \"date\": \"2021-01-09 07:38:43+00:00\",       \"text\": \"Expect and embrace change!\u201eMerkelhaft w\u00e4re es, bald festzustellen, wie schnell wir uns an das Neue gew\u00f6hnt haben.\u201c#Merkel #Wahljahr2021https://t.co/TX98Tq26Q6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 828915030854758400,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"StefanHinker\",              \"name\": \"Stefan Hinker\",              \"description\": \"Politik, EDV und so dies und das. Mal auf Deutsch, sometimes in English. Views are my own.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-07 10:35:18+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 71,              \"friends\": 210,              \"tweets\": 5545,              \"liked_tweets\": 12839,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 92       }}, {       \"id\": 1347796271520690176,       \"url\": \"https://twitter.com/soliver/status/1347796271520690176\",       \"date\": \"2021-01-09 06:44:06+00:00\",       \"text\": \"Normal ist sie nicht https://t.co/MvPyWBMb96 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4159361,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1359515283484999681/q8rzGodt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4159361/1458205657\",              \"username\": \"soliver\",              \"name\": \"Oliver Steiner\",              \"description\": \"#BusinessAngel #Entrepeneur\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-04-11 11:25:21+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 1256,              \"friends\": 1503,              \"tweets\": 7838,              \"liked_tweets\": 4474,              \"lists_member\": 103,              \"media_shared\": 125       }}, {       \"id\": 1347727811960856578,       \"url\": \"https://twitter.com/MaineC/status/1347727811960856578\",       \"date\": \"2021-01-09 02:12:04+00:00\",       \"text\": \"@ennopark https://t.co/i36SGqgHQF ... Und es regieren Einzelpersonen\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19645340,              \"url\": \"http://blog.isabel-drost.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1067675683428728837/gQmI9JqI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19645340/1355491902\",              \"username\": \"MaineC\",              \"name\": \"Isabel Drost-Fromm\",              \"description\": \"search, text mining, machine learning aka statistics and scalability under FLOSS licenses; Open Source governance; InnerSource; The Apache Software Foundation\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-28 10:45:23+00:00\",              \"location\": \"http://isabel-drost-fromm.de\",              \"followers\": 1785,              \"friends\": 1023,              \"tweets\": 14224,              \"liked_tweets\": 41178,              \"lists_member\": 146,              \"media_shared\": 275       }}, {       \"id\": 1347662295376289792,       \"url\": \"https://twitter.com/abbaleksandr/status/1347662295376289792\",       \"date\": \"2021-01-08 21:51:44+00:00\",       \"text\": \"Angela Merkel: Normal ist sie nicht |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/4jvvqVaVc0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 182761344,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/915193354543140864/iUI0AgVY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/182761344/1349239985\",              \"username\": \"abbaleksandr\",              \"name\": \"Av Aleksandr\",              \"description\": \"Archpriest at the Rum Orthodox Patriarchate of -Jerusalem in charge of Israeli society \u05db\u05d4\u05df-\u05d3\u05ea \u05d1\u05e4\u05d8\u05e8\u05d9\u05d0\u05e8\u05db\u05d9\u05d4 \u05d9\u05d5\u05d5\u05e0\u05d9\u05ea \u05d0\u05d5\u05e8\u05ea\u05d5\u05d3\u05d5\u05db\u05e1\u05d9\u05ea \u05e9\u05d1\u05d9\u05e8\u05d5\u05e9\u05dc\u05d9\u05dd - \u05e7\u05d4\u05d9\u05dc\u05d5\u05ea \u05d1\u05d7\u05d1\u05e8\u05d4 \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc\u05d9\u05ea\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-25 10:02:38+00:00\",              \"location\": \"Jerusalem\",              \"followers\": 571,              \"friends\": 1503,              \"tweets\": 118641,              \"liked_tweets\": 1512,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 3953       }}, {       \"id\": 1347662079910682624,       \"url\": \"https://twitter.com/Geschnattere/status/1347662079910682624\",       \"date\": \"2021-01-08 21:50:52+00:00\",       \"text\": \"Angela Merkel: Weiter so ist sie nicht - https://t.co/eeO0nQFmff\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twidere.mariotaku.org/ rel=nofollow>Twidere#6022</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4839243863,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/690957065490161664/Nat2upS4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4839243863/1453572119\",              \"username\": \"Geschnattere\",              \"name\": \"AngieMiller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-23 17:55:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 775,              \"friends\": 2064,              \"tweets\": 43783,              \"liked_tweets\": 19892,              \"lists_member\": 898,              \"media_shared\": 24       }}, {       \"id\": 1347647757868281859,       \"url\": \"https://twitter.com/Intetyst/status/1347647757868281859\",       \"date\": \"2021-01-08 20:53:58+00:00\",       \"text\": \"Merkels Regierungszeit begann mit einem gro\u00dfen Fremdeln. Nun endet sie mit einem vorauseilenden Hinterherjammern: Wir werden sie noch vermissen!  Merkelhaft w\u00e4re es, bald festzustellen, wie schnell wir uns an das Neue gew\u00f6hnt haben. https://t.co/BAgEnJBIb6 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 131841202,              \"url\": \"http://www.spracheundmedien.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/719459324146401281/2gEzpjQ5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/131841202/1444563419\",              \"username\": \"Intetyst\",              \"name\": \"Suzana Starikov\",              \"description\": \"Studium: Kommunikations/ Medenwissenschaften, Physik @TUBerlin Alumni Interessen:  Politik, Literatur, Sprachen Impressum: plus.google.com/11299646535946\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-11 14:06:57+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 484,              \"friends\": 523,              \"tweets\": 11869,              \"liked_tweets\": 6950,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 1049       }}, {       \"id\": 1347633348190089226,       \"url\": \"https://twitter.com/HannFein_Katja/status/1347633348190089226\",       \"date\": \"2021-01-08 19:56:42+00:00\",       \"text\": \"Werde Frau #Merkel und ihren Pragmatismus vermissen. Wenn ich mir einen Nachfolger aussuchen k\u00f6nnte, dann Herrn #R\u00f6ttgen. https://t.co/UYDNULclvf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1268439034336104456,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1368807671508463616/flEO7p5n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1268439034336104456/1609263461\",              \"username\": \"HannFein_Katja\",              \"name\": \"K. HannFein\",              \"description\": \"Working Mum im Gesundheitswesen, Reise&Natur&Outdoor begeistert, Politikinteressiert, Vielleser - mit Mut zur L\u00fccke bei Promiklatsch und Boulevardjournalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-04 07:07:38+00:00\",              \"location\": \"Westerwaldkreis, RLP\",              \"followers\": 27,              \"friends\": 165,              \"tweets\": 1609,              \"liked_tweets\": 549,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 18       }}, {       \"id\": 1347628140550631425,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1347628140550631425\",       \"date\": \"2021-01-08 19:36:01+00:00\",       \"text\": \"Angela Merkel steht bei vielen f\u00fcr ein beharrliches Weiter-so. In Wahrheit ist sie selbst ebenso wie ihre Amtsf\u00fchrung nicht vom Weiter-so gepr\u00e4gt, sondern von einem beherzten Dann-eben-anders. https://t.co/oc10lo9XZs\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145931,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1347628139028086796,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1347628139028086796\",       \"date\": \"2021-01-08 19:36:00+00:00\",       \"text\": \"Angela Merkel war und ist die Kanzlerin des Dann eben anders: Diese F\u00e4higkeit, sich verunsichern zu lassen, offen zu bleiben, wird jeder ihrer Nachfolger brauchen.  https://t.co/Dbbxrj3HT7\",       \"replies\": 25,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 104,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338822,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206688,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1346883312757968898,       \"url\": \"https://twitter.com/LDNdiaspora/status/1346883312757968898\",       \"date\": \"2021-01-06 18:16:20+00:00\",       \"text\": \"\u00bb#Merkel|s Bereitschaft, Ver\u00e4nderung zu bejahen, sie sogar zu umarmen, hat sie als CDU-Frau und damit b\u00fcrgerlich-konservative Politikerin so au\u00dfergew\u00f6hnlich gemacht.\u00ab https://t.co/E2asgtvqW5 #merz #laschet #r\u00f6ttgen\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3623565448,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371948355593592832/K8NH2KBX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3623565448/1616193794\",              \"username\": \"LDNdiaspora\",              \"name\": \"Minnie\",              \"description\": \"MD PRS/Hand. British-German Mashup. All-Weather Night Swimming.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-11 19:37:46+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 857,              \"friends\": 780,              \"tweets\": 2365,              \"liked_tweets\": 9017,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 107       }}, {       \"id\": 1346878933376114690,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1346878933376114690\",       \"date\": \"2021-01-06 17:58:56+00:00\",       \"text\": \"Angela Merkel war und ist die Kanzlerin des Dann eben anders: Diese F\u00e4higkeit, sich verunsichern zu lassen, offen zu bleiben, wird jeder ihrer Nachfolger brauchen. https://t.co/83mIHHGWOB\",       \"replies\": 30,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 87,       \"quotes\": 5,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338822,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206688,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1346824771728773129,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1346824771728773129\",       \"date\": \"2021-01-06 14:23:43+00:00\",       \"text\": \"Die Kanzlerin des Weiter-so? Vonwegen! Angela Merkel hat Ver\u00e4nderungen umarmt. Wer auch immer ihr Nachfolger wird sollte sich diese Offenheit bewahren. #red https://t.co/oslI8lzmpY\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416336,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44934,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2324,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1346817858429448197,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1346817858429448197\",       \"date\": \"2021-01-06 13:56:14+00:00\",       \"text\": \"Angela Merkel steht bei vielen f\u00fcr ein beharrliches Weiter-so. In Wahrheit ist sie selbst ebenso wie ihre Amtsf\u00fchrung nicht vom Weiter-so gepr\u00e4gt, sondern von einem beherzten Dann-eben-anders. https://t.co/oc10lo9XZs\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145931,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}]"}