{"url": "https://www.zeit.de/wissen/2020-04/covid-19-aktuell-coronavirus-nachrichten-am-mittwoch-08-04-2020", "date": "2020-04-08T17:27:42+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Die wichtigsten Corona-Nachrichten vom Mittwoch", "article": "Der Welthandel k\u00f6nnte um ein Drittel einbrechen, die EU-Kommission ist f\u00fcr eine Verl\u00e4ngerung des Einreisestopps: die wichtigsten Ereignisse des Tages zu Covid-19\nWas wird aus den Tickets f\u00fcr abgesagte Konzerte oder der Zehnerkarte f\u00fcrs Schwimmbad? Welche Entwicklung erwarten Deutschlands Wirtschaftsforschungsinstitute f\u00fcr das kommende Jahr? Wie geht es Boris Johnson? Die \nNachrichtenlage zum neuartigen Coronavirus \u00e4ndert\n sich t\u00e4glich, teils sogar innerhalb weniger Stunden. Hier finden Sie \ndie bislang wichtigsten Entwicklungen von diesem Mittwoch in der \n\u00dcbersicht:\nDie Welthandelsorganisation (WTO) rechnet mit der \"schlimmsten Rezession zu Lebzeiten\" weltweit. Das sagte WTO-Chef Roberto Azev\u00eado. Der weltweite Handel k\u00f6nnte den Prognosen nach um bis zu ein Drittel einbrechen. \"Der unvermeidliche R\u00fcckgang bei Handel und Produktion wird schmerzhafte\n Konsequenzen f\u00fcr Haushalte und Unternehmen haben, ganz abgesehen von \ndem menschlichen Leid, das diese Krankheit verursacht\", sagte Azev\u00eado.\nEntscheidend sei es auch, bereits jetzt die wirtschaftspolitisch richtigen Weichen zu stellen. Im Idealfall sei eine rasche Erholung m\u00f6glich. \"Und wenn die L\u00e4nder kooperieren, werden wir eine schnellere Erholung erleben, als wenn jedes Land f\u00fcr sich allein agiert.\"\nSollte\n die Pandemie im laufenden Jahr unter Kontrolle gebracht werden, sei \n2021 in den meisten Regionen mit mehr als 20 Prozent Wachstum zu \nrechnen. Allerdings seien die Unw\u00e4gbarkeiten generell gewaltig, so Azev\u00eado.\nDie\n f\u00fchrenden deutschen Wirtschaftsforschungsinstitute erwarten f\u00fcr dieses \nJahr f\u00fcr Deutschland ebenfalls eine schwerwiegende Rezession. Das \nBruttoinlandsprodukt (BIP) werde wegen der Pandemie um 4,2 Prozent \nschrumpfen,\n die Arbeitslosenquote in der Spitze 5,9 Prozent erreichen, hei\u00dft es im \nFr\u00fchjahrsgutachten. Im kommenden Jahr werde die Wirtschaft sich \naber erholen und um 5,8 Prozent wachsen.\nBereits im ersten Quartal\n d\u00fcrfte das BIP um 1,9 Prozent geschrumpft sein, sch\u00e4tzen die \nWirtschaftsforschungsinstitute in ihrer Gemeinschaftsprognose. Im \nzweiten Quartal rechnen sie infolge des Shutdowns mit einem Minus von \n9,8 Prozent \u2013 das w\u00e4re der st\u00e4rkste seit Beginn der \nVierteljahresrechnung im Jahr 1970 jemals gemessene R\u00fcckgang in \nDeutschland. Auch\n auf die Arbeitslosenquote werde sich die Rezession auswirken: Sie \nk\u00f6nnte in diesem Jahr in der Spitze auf 5,9 Prozent steigen. Im \nDurchschnitt w\u00fcrden die Arbeitslosenzahlen im Vergleich zum \nVorjahr um knapp eine Viertelmillion auf 2,5 Millionen steigen. \nEs\n gibt aber auch gute Nachrichten: Deutschland\n bringe gute Voraussetzungen mit, den wirtschaftlichen Abschwung zu \nverkraften und mittelfristig wieder das wirtschaftliche Niveau zu \nerreichen, das sich ohne die Krise ergeben h\u00e4tte, sagte der \nKonjunkturchef des M\u00fcnchner Ifo-Instituts, Timo Wollmersh\u00e4user. \nBundeswirtschaftsminister Peter Altmaier\n (CDU) zeigte sich angesichts der Aussicht positiv: \"Ich f\u00fchle mich \nermutigt durch diese Diagnose, dass ein rascher Wiederaufstieg m\u00f6glich \nist, soweit und sobald die Voraussetzungen daf\u00fcr gegeben sind.\"   \nDer weitgehende Stopp der Einreisen in die Europ\u00e4ische Union soll nach \nAnsicht der EU-Kommission bis zum 15. Mai verl\u00e4ngert werden. Das ist ein Vorschlag, die Entscheidung dar\u00fcber kann \njedoch jedes Land f\u00fcr sich treffen. Zur Eind\u00e4mmung der Pandemie hatten sich Mitte M\u00e4rz alle EU-Staaten au\u00dfer Irland, die Schweiz, Norwegen, Liechtenstein und Island darauf geeinigt, \nnicht zwingend notwendige Reisen in die EU zun\u00e4chst f\u00fcr 30 Tage \neinzuschr\u00e4nken.   \nDas Bundesverfassungsgericht hat einen Eilantrag gegen die Pandemie-Verordnung in Bayern abgewiesen.\n Die Richter lehnten es ab, die Ma\u00dfnahmen bis zu einer abschlie\u00dfenden \nEntscheidung au\u00dfer Kraft zu setzen. Das teilte das Gericht in Karlsruhe \nmit. Die Verordnung beschr\u00e4nkte die Grundrechte zwar \nerheblich, hie\u00df es zur Begr\u00fcndung. Die Gefahren f\u00fcr Leib und Leben w\u00f6gen\n aber schwerer als die Einschr\u00e4nkungen der pers\u00f6nlichen Freiheit. \nDie\n H\u00fcrden, imEilverfahren eine geltende Regelung au\u00dfer Kraft zu setzen, \nseien hoch,sagten die Richter. Eine Abw\u00e4gung der Folgen \nspreche hierdagegen. Der Kl\u00e4ger h\u00e4lt es f\u00fcr zu weitgehend, dass er \nseine Freunde nicht treffen, die Eltern nicht besuchen, nicht \ndemonstrieren und keine neuen Menschen kennenlernen darf.\nWer vor dem 8. M\u00e4rz Tickets f\u00fcr nun abgesagte Kultur-, Musik- oder Sportveranstaltungen gekauft hat, soll daf\u00fcr k\u00fcnftig einen Gutschein erhalten. Die Bundesregierung habe einen entsprechenden Gesetzentwurf auf den Weg gebracht, sagte eine Sprecherin in der Bundespressekonferenz. Die Regelung gelte auch f\u00fcr Tierparks, Museen oder Schwimmb\u00e4der. Wer etwa eine Zehnerkarte erworben hat, soll diese bis Ende 2021\n einl\u00f6sen k\u00f6nnen. Eine Auszahlung des Ticketpreises k\u00f6nne nur verlangt \nwerden, wenn ein Gutschein wegen pers\u00f6nlicher Lebensumst\u00e4nde \n\"unzumutbar\" sei. Die Regierung will mit der Ma\u00dfnahme Insolvenzen abwenden.\nDie FDP im Bundestag fordert Nachbesserungen.\n \"Auf kurze Sicht l\u00e4sstdie Regierung das gr\u00f6\u00dfere Risiko bei der \nTicketentsch\u00e4digung damit denVerbrauchern auf die F\u00fc\u00dfe fallen\", sagte\ndie Verbraucherschutzexpertin der FDP-Fraktion, Katharina Willkomm. Die\n Regierung m\u00fcsse die Veranstaltungsgutscheineinsolvenzsicher machen \nund klare H\u00e4rtefallregelungen schaffen, verlangte Willkomm. \"Sonstsind \nmassenweise Rechtsstreite vorprogrammiert, die die Amtsgerichte\nverstopfen werden. Auch viele Verbraucher haben derzeit wirtschaftlich\nnichts zu verschenken.\"\nDie Behandlung des mit dem Coronavirus infizierten britischen Premierministers Boris Johnson zeigt Wirkung. Johnsons sei \"klinisch \nstabil\" sowie \"guter Dinge\", teilte der Regierungssitz Downing Street in London mit. Der Premierminister werde weiter auf der Intensivstation des St. Thomas's Hospital behandelt. Er bekomme Sauerstoff, k\u00f6nne aber selbstst\u00e4ndig atmen. Johnson war am vergangenen Sonntag ins Krankenhaus eingeliefert worden, nachdem die Symptome seiner Covid-19-Erkrankung nach zehn Tagen nicht abgeklungen\n waren. Am darauffolgenden Tag ging es ihm schlechter, weshalb er auf \nAnraten seiner \u00c4rzte auf die Intensivstation verlegt wurde.\nDer Politiker hatte bei seiner Einweisung in die Klinik Au\u00dfenminister Dominic Raab beauftragt, ihn \"da, wo angemessen\" zu vertreten. In Gro\u00dfbritannien gibt es offiziell keinen Posten des stellvertretenden Regierungschefs. Es ist deshalb nicht abschlie\u00dfend gekl\u00e4rt, was Raabs Befugnisse sind. Regierungskreisen zufolge steht Gro\u00dfbritannien der H\u00f6hepunkt der Coronavirus-Krise noch bevor. \nDer Autobauer Daimler will die Produktion ab dem 20. April wieder anlaufen lassen. Die Antriebswerke Stuttgart-Untert\u00fcrkheim, Hamburg und Berlin sollen ab diesem Datum schrittweise wieder arbeiten, teilte Daimler mit. Die Pkw-Werke Sindelfingen und Bremen sowie die Van-Werke sollen folgen. Zun\u00e4chst werde in den Betrieben nur eine Schicht arbeiten.\n Zum Schutz der Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter habe man mit dem \nBetriebsrat ein umfassendes Paket von Ma\u00dfnahmen vereinbart. Dazu \ngeh\u00f6rten Hygiene- und Reinigungsstandards sowie Regelungen zum Verhalten am Arbeitsplatz.\nDaimler verzeichnet wegen der Coronavirus-Pandemie schon jetzt deutliche Verluste.\n Insgesamt seien von Januar bis M\u00e4rz dieses Jahres rund 477.400 Pkw der \nMarken Mercedes und Smart verkauft worden, teilte der Konzern mit. Das \nentspreche einem R\u00fcckgang von 14,9 Prozent. \u00c4hnlich verhielt es sich mit der Nutzfahrzeugsparte. Seit dem 6. April ist ein Gro\u00dfteil der Daimler-Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter in Kurzarbeit. Diese soll bis zum Ende des Monats fortgesetzt werden. \nDie Regierung in Serbien hat f\u00fcr das kommende Wochenende eine durchgehende Ausgangssperre von 60 Stunden verh\u00e4ngt.\n Ohne Sondererlaubnis darf von Freitag 17 Uhr bis Montag 5 Uhr fr\u00fch \nniemand sein Haus oder seine Wohnung verlassen. Das teilten die Beh\u00f6rden\n in Belgrad mit. Bisher galt eine 40-st\u00fcndige \nWochenendausgangssperre von Samstag 13 Uhr bis Montag 5 Uhr. Weiter in \nKraft bleibt die Ausgangssperre an Werktagen, die von 17 Uhr bis 5 Uhr \nam n\u00e4chsten Tag andauert.\nSerbien versucht mit rigorosen \nMa\u00dfnahmen die Ausbreitung des Coronavirus einzud\u00e4mmen. F\u00fcr \nMenschen, die \u00e4lter sind als 65 Jahre \u2013 in Landgemeinden 70 Jahre \u2013, gilt \nein grunds\u00e4tzliches Ausgangsverbot. Seit Dienstag m\u00fcssen sich \nMenschen, die positiv getestet werden und keine oder nur leichte \nSymptome aufweisen, in improvisierten Massenlazaretten unterbringen \nlassen.\nDie Niederlande versuchen, Deutsche vor dem Osterwochenende mit Warnschildern an der Grenze von unn\u00f6tigen Reisen in ihr Land abzuhalten. \"Reise\n nicht notwendig? Bleiben Sie bitte zu Hause!\", hei\u00dft es auf \nLeuchttafeln, die an der Grenze zu Niedersachsen aufgestellt wurden, wie das Dagblad van het Noorden berichtet.\n Die Schilder stehen seit Dienstag an den Autobahnen etwa bei Bad \nNieuweschans und auch an der Europastra\u00dfe aus Richtung Meppen. Die \nHoffnung der Beh\u00f6rde: dass Deutsche ohne dringenden Reisegrund \nkehrtmachen. \nNiedersachsens Gesundheitsministerin Carola Reimann\n (SPD) hatte vor einigen Tagen bereits vor Osterausfl\u00fcgen nach Holland \ngewarnt. Es sei wichtig, der Verf\u00fchrung zu widerstehen. An der Grenze zu\n den Niederlanden und Belgien gibt es seitens Deutschland keine \nGrenzkontrollen. Allerdings gilt: Wer nach einem mehrt\u00e4gigen Aufenthalt \naus dem Ausland nach Deutschland zur\u00fcckkommt, soll laut einer Empfehlung\n des Bundeskabinetts in Quarant\u00e4ne. Das Robert Koch-Institut stuft die \nNiederlande inzwischen als Covid-19-Risikogebiet ein. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1247917929246621696,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1247917929246621696\",       \"date\": \"2020-04-08 16:03:14+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/k8LHcMOFlB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1247909014098362371,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1247909014098362371\",       \"date\": \"2020-04-08 15:27:48+00:00\",       \"text\": \"Die EU-Kommission f\u00fcr die Verl\u00e4ngerung des Einreisestopps, die #WTO findet drastische Worte f\u00fcr die Entwicklung der Weltwirtschaft, Boris #Johnson ist stabil. Die Nachrichtenlage des Tages zum #Coronavirus. #COVID-19 https://t.co/qbKlQtClGo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145931,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1247909012760408064,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1247909012760408064\",       \"date\": \"2020-04-08 15:27:48+00:00\",       \"text\": \"Was wird aus Tickets f\u00fcr abgesagte Konzerte? Welche Entwicklung erwarten Deutschlands Wirtschaftsforschungsinstitute f\u00fcr das kommende Jahr? Wie geht es Boris #Johnson? Die Nachrichtenlage des Tages zum #Coronavirus. #COVID-19 https://t.co/Qvtk4qkggB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338822,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206688,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"}