{
     "url": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-02/coronavirus-wissenschaftler-pandemie",
     "date": "2020-02-13T17:13:30+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Eine Pandemie wird jeden Tag wahrscheinlicher",
     "article": "Der Charit\u00e9-Professor Christian Drosten h\u00e4lt es f\u00fcr m\u00f6glich, dass der Ausbruch des Coronavirus zu einer Pandemie wird. Er sei unsicher, ob es sich eind\u00e4mmen lasse.\nDer Virologe Christian Drosten h\u00e4lt es f\u00fcr m\u00f6glich, dass sich der Ausbruch des neuen Coronavirus nicht eind\u00e4mmen l\u00e4sst und zu einer Pandemie wird. Das sagte er am Mittwochabend bei einer gemeinsamen Vorlesung der Charit\u00e9 und der London School of Hygiene and Tropical Medicine im Berliner Naturkundemuseum. \nEigentlich war das Thema der schon l\u00e4nger anberaumten Veranstaltung, wie gut die Welt auf eine Pandemie vorbereitet ist. Im Untertitel hie\u00df das Event Ebola and Beyond. Nun aber stand das neuartige Coronavirus im Vordergrund, das die Welt seit Wochen in Atem h\u00e4lt und das seit dieser Woche wegen seiner \u00c4hnlichkeit mit dem Sars-Erreger den Namen Sars-CoV-2 tr\u00e4gt.\nZuerst sprach Drosten denn auch \u00fcber das Sars-Virus, das er im Jahr 2003 entdeckt hatte. Auch dieses Virus sei schon schwieriger einzud\u00e4mmen gewesen als vielfach beschrieben. Die wichtigste Lektion aus dem Ausbruch von damals sei aber, daraus zu lernen, wie sich eine Epidemie verhalte \u2013 und dieses Wissen dann auf den aktuellen Ausbruch anzuwenden.\nDaf\u00fcr \u2013 das betonen auch andere Wissenschaftler seit Wochen \u2013 brauche man aber mehr Informationen. \"Im Moment ist es fast unm\u00f6glich, aus den Daten schlau zu werden, die aus China kommen\", sagte Drosten, der das Institut f\u00fcr Virologie an der Charit\u00e9 leitet.  \nDaher m\u00fcsse man mit Interpretationen sehr vorsichtig sein. Er wolle nicht spekulieren \u2013 aber die Fakten k\u00f6nne er nennen. Was folgte, war die vielleicht beste Zusammenfassung des Forschungsstands, die man derzeit bekommen kann.\nDie wohl dr\u00e4ngendste Frage ist, wie sich der Ausbruch weiter entwickelt. Der Erreger wurde bereits auf mehreren Kontinenten nachgewiesen. Au\u00dferdem habe es auch au\u00dferhalb Asiens \u00dcbertragungen, etwa in Deutschland. \"Wir n\u00e4hern uns der Definition einer Pandemie\", sagte Drosten. \"Darauf m\u00fcssen wir uns einstellen.\" Die WHO definiert eine Pandemie als weltweite Verbreitung einer neuen Krankheit. \nEs sei schwer vorherzusagen, aber unter Experten herrsche die Meinung vor, dass der Ausbruch sich nicht eind\u00e4mmen lassen werde. Es gebe noch eine kleine Restchance, dass sich der Ausbruch in China begrenzen lasse und auch \u00dcbertragungsketten au\u00dferhalb des Landes unterbrochen werden k\u00f6nnten. \"Aber diese Wahrscheinlichkeit wird jeden Tag kleiner.\"\nDem stimmt im Gespr\u00e4ch mit dem Tagesspiegel auch Michael Mina zu, Epidemiologe an der Universit\u00e4t Harvard. \"Sobald dieses Virus in Indien, Bangladesch oder einer anderen Region mit hoher Bev\u00f6lkerungsdichte eindringt, wird es kaum noch m\u00f6glich sein, die \u00dcbertragung zu stoppen.\" H\u00f6chstwahrscheinlich geschehe dies bereits, sei aber derzeit noch weitgehend unentdeckt.\nDie meisten nachgewiesenen \u00dcbertragungen innerhalb eines Landes sind immer noch in Deutschland bekannt. Hierzulande gehen 14 der 16 derzeit bekannten Infektionen auf den Fall einer chinesischen Mitarbeiterin des bayerischen Autozulieferers Webasto zur\u00fcck, die bei einer Gesch\u00e4ftsreise mehrere Menschen angesteckt hatte, die dann wiederum Kollegen und Familienangeh\u00f6rige infizierten.\nErst hatte es gehei\u00dfen, die Frau habe keinerlei Symptome gehabt, als sie die anderen ansteckte. Sp\u00e4ter wurde bekannt, dass sie doch milde Beschwerden hatte, etwa leichtes Fieber und R\u00fcckenschmerzen. Trotzdem gehen viele Forscher davon aus, dass wahrscheinlich auch Personen ohne Symptome ansteckend sein k\u00f6nnen.\nEin Grund, warum sich das Virus offenbar recht leicht \u00fcbertragen l\u00e4sst, k\u00f6nne sein, dass es sich offenbar sehr effektiv im Rachenraum vermehren kann, sagte Drosten. Das Sars-Coronavirus hatte ausschlie\u00dflich die tiefen Atemwege befallen, was die Verbreitung erschwerte.\n\"Ein Virus, das von Lunge zu Lunge springt, hat einen weiten Weg von Mensch zu Mensch. Eines aber, das von Hals zu Hals springt, wird in der U-Bahn \u00fcbertragen\", sagte Drosten.\nDass \u2013 trotz aller \u00c4hnlichkeit \u2013 Sars-CoV-2 in dieser Hinsicht offenbar anders agiere als der Sars-Erreger, sei \"eine \u00dcberraschung\". Denn obwohl beide Viren dieselbe Bindungsstelle im K\u00f6rper ihrer Wirte nutzen (den ACE2-Rezeptor), scheint es einen Unterschied zu geben. Der k\u00f6nnte auf der Oberfl\u00e4che des neuartigen Virus liegen.\nDort n\u00e4mlich h\u00e4tten Forscher Strukturen gefunden, die auch solche Coronaviren aufweisen, die beim Menschen normale Erk\u00e4ltungen ausl\u00f6sen. Diese Stellen, an denen bestimmte Molek\u00fcle reifen k\u00f6nnen, k\u00f6nnten mitentscheidend daf\u00fcr sein, in welchem Gewebe sich die Viren vermehren k\u00f6nnen \u2013 also zum Beispiel in der Lunge oder im Rachenraum.\n\"Das k\u00f6nnte eine Erkl\u00e4rung sein, warum sich das Virus so effektiv im Rachen vermehren kann\", sagte Drosten. Das m\u00fcssten nun aber weitere Studien beweisen.\nDaf\u00fcr spr\u00e4chen jedenfalls Beobachtungen, die Wissenschaftler bei den bayerischen Patienten gemacht h\u00e4tten, die sich mit dem Virus angesteckt haben. Dass der Erreger sich im Rachen so gut vermehre, sei offenbar eher die Regel als die Ausnahme, so Drosten. \nAuch wenn die Patienten sehr milde Symptome h\u00e4tten, finde man bei Tests in vielen F\u00e4llen eine hohe Viruslast im Rachen. Es sei auch gelungen, den Erreger aus Rachenabstrichen erfolgreich in Zellkulturen zu isolieren. \"Das hat bei Sars nicht geklappt\", sagte Drosten.\n\u00dcber den Stuhl sei das Virus nach aktuellem Wissen hingegen nicht \u00fcbertragbar. Zwar hatten Forscher in Stuhlproben und Analabstrichen Virusfragmente gefunden, lebende Erreger lie\u00dfen sich in Zellkulturen jedoch nicht isolieren. Das hei\u00dft, eine \u00dcbertragbarkeit ist derzeit unwahrscheinlich.\nF\u00fcr definitive Aussagen brauche man aber mehr Informationen, betonte Drosten. Das gelte auch f\u00fcr die Frage, warum Kinder den Erreger weitergeben k\u00f6nnen, aber in vielen F\u00e4llen offenbar nicht erkranken.\nWie es mit dem Ausbruch weitergeht, wei\u00df auch Drosten nicht. Selbst wenn es zu einer Pandemie kommen sollte, m\u00fcsse das nicht hei\u00dfen, dass sie katastrophale Folgen hat. \"Es k\u00f6nnte genauso gut ein langsamer Prozess sein\", sagte der Virologe. Sie k\u00f6nnte zum Beispiel nur gro\u00dfe St\u00e4dte betreffen, wohingegen man in kleineren Orten eher keine Ausbr\u00fcche sehe. Das sei alles m\u00f6glich \u2013 aber noch Spekulation.\nEin Impfstoff jedenfalls werde kaum rechtzeitig zur Verf\u00fcgung stehen, sollte es zu einer Pandemie kommen. Und wenn es dann einen gibt, muss man diskutieren, wer ihn bekommen sollte. Drosten sagte, die Zielgruppe sei dann vermutlich \u00e4hnlich der bei der Influenza \u2013 also vor allem \u00c4ltere und vorerkrankte Menschen.\nEr betonte auch, dass \u2013 selbst wenn Ende dieses Jahres eine Vakzine bereitstehen w\u00fcrde \u2013 die Entwicklung noch nicht so weit sei, dass man den Impfstoff f\u00fcr die ganze Bev\u00f6lkerung bereitstellen k\u00f6nne.\nEntscheidend d\u00fcrfte jetzt sein, wie effektiv sich das Virus weiter verbreitet. Der Erreger, sagte Drosten, sei nach so kurzer Zeit noch nicht gut an den menschlichen K\u00f6rper angepasst. Damit er sich trotzdem verbreitet, ist er auf sogenannte \"super-spreading-events\" angewiesen. Bei \"super spreadern\" handle es sich aber nicht \u2013 wie manchmal berichtet \u2013 um Personen, die besonders viele Viren in sich tragen und deshalb viele Menschen anstecken. \nVielmehr gehe es um ein bestimmtes Verhalten, das eine Ansteckung beg\u00fcnstigt, so Drosten. \"Wenn jemand eine Geburtstagsfeier gibt und 50 Leute einl\u00e4dt, dann kann das ein super-spreading-event sein.\"\nSolche Ereignisse k\u00f6nnen die Basisreproduktionszahl \"R0\" einer Epidemie nach oben ziehen. Sie gibt an, wie viele Menschen ein Infizierter im Durchschnitt ansteckt. Damit ein Ausbruch gestoppt werden kann, muss sie unter eins gedr\u00fcckt werden.\n\"Wenn wir solche super-spreading-events verhindern, dann kann alles gut werden\", sagte Drosten. Dann k\u00f6nne der Ausbruch zu einem Ende kommen.\nDaf\u00fcr sei es essenziell, dass Menschen informiert sind. \"Sie m\u00fcssen wissen, dass es eine Krankheit gibt und wie sie \u00fcbertragen werden kann.\" Das sei die beste Vorsorge gegen das Virus, Verhaltens\u00e4nderung sei das A und O. Oder anders gesagt: \"Die Geburtstagsfeier kann nicht stattfinden.\"\nDer Harvard-Epidemiologe Michael Mina sagte, um es einzud\u00e4mmen, m\u00fcsse man wissen, wo das Virus ist, wen es am ehesten krank macht und an welchen Orten es sich ausbreitet, etwa in Krankenh\u00e4usern oder auf M\u00e4rkten. \"Indem wir die Kontakte konsequent zur\u00fcckverfolgen, werden wir mehr erfahren.\"\nMina h\u00e4lt die n\u00e4chsten Wochen f\u00fcr entscheidend. Registriere man mehr und mehr F\u00e4lle auf der ganzen Welt, k\u00f6nne man den Schutzwall etwas herunterfahren und sich eher darauf konzentrieren, wie man den Schaden der Pandemie so gering wie m\u00f6glich h\u00e4lt. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1228767354022252545,       \"url\": \"https://twitter.com/ruebyi/status/1228767354022252545\",       \"date\": \"2020-02-15 19:45:41+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: Eine Pandemie wird jeden Tag wahrscheinlicher https://t.co/ahejnqjgvZ@minkorrekt - wird es einen zweiten Teil geben?\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37507217,              \"url\": \"http://www.mtlehmann.de/fotografie\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1137814039936012288/cTyJxNej_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/37507217/1560110982\",              \"username\": \"ruebyi\",              \"name\": \"Tobias Lehmann\",              \"description\": \"Musiklehrer, Fotograf und stolzer Familienvater\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-03 21:31:25+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 200,              \"tweets\": 3431,              \"liked_tweets\": 1733,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 296       }}, {       \"id\": 1228210977172160513,       \"url\": \"https://twitter.com/meteorit55/status/1228210977172160513\",       \"date\": \"2020-02-14 06:54:50+00:00\",       \"text\": \"Eine Pandemie wird jeden Tag wahrscheinlicher https://t.co/sDwSNii0BZ via @zeitonline Eine noch nicht einsch\u00e4tzbare Gefahr\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 189562997,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1330567557573713920/e02cmPCR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"meteorit55\",              \"name\": \"Meteorit\",              \"description\": \"Wir sind geboren um zu leben, jedes Problem ist ein Signal dieses selbst zul\u00f6sen und niemals die Verantwortung \u00fcber sich abzugeben.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-09-11 16:17:40+00:00\",              \"location\": \"Oberfranken, Deutschland\",              \"followers\": 62,              \"friends\": 88,              \"tweets\": 4981,              \"liked_tweets\": 1928,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 76       }}, {       \"id\": 1228116555524956160,       \"url\": \"https://twitter.com/marionarnhold/status/1228116555524956160\",       \"date\": \"2020-02-14 00:39:38+00:00\",       \"text\": \"Eine Pandemie wird jeden Tag wahrscheinlicher https://t.co/C1bTjDkHbB via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3104437821,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/603674289544519680/-XaCLGOO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3104437821/1613369959\",              \"username\": \"marionarnhold\",              \"name\": \"Marion Arnhold\",              \"description\": \"B\u00fcndnis90/Die Gr\u00fcnen Sprecherin Ortsverband Bremerv\u00f6rde\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-03-22 12:13:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 15,              \"friends\": 63,              \"tweets\": 3874,              \"liked_tweets\": 588,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 78       }}, {       \"id\": 1228100037651189761,       \"url\": \"https://twitter.com/hardydownunder/status/1228100037651189761\",       \"date\": \"2020-02-13 23:34:00+00:00\",       \"text\": \"Eine Pandemie wird jeden Tag wahrscheinlicher https://t.co/WOaFFaVf6A via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 301410335,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1360876626/aus0020nz01-341_normal.JPG\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/301410335/1440041349\",              \"username\": \"hardydownunder\",              \"name\": \"hardy downunder\",              \"description\": \"Some eyes are blind to what they see! Open yourself so that we can communicate.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-19 12:33:10+00:00\",              \"location\": \"golden bay, New Zealand\",              \"followers\": 14,              \"friends\": 157,              \"tweets\": 5577,              \"liked_tweets\": 3433,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 27       }}, {       \"id\": 1228079012314042370,       \"url\": \"https://twitter.com/HansHuckebein7/status/1228079012314042370\",       \"date\": \"2020-02-13 22:10:27+00:00\",       \"text\": \"2019-nCoV Pandemiehttps://t.co/FnbH1cz0rR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 975848837817520128,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354399325380608002/hf6VvQ3c_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/975848837817520128/1610210374\",              \"username\": \"HansHuckebein7\",              \"name\": \"Hans Huckebein\",              \"description\": \"Nicht der Krieg (...) sondern der Friede ist der Ernstfall, in dem wir uns alle zu bew\u00e4hren haben. (Gustav Heinemann)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-19 21:37:48+00:00\",              \"location\": \"Bayern, Deutschland\",              \"followers\": 204,              \"friends\": 70,              \"tweets\": 6584,              \"liked_tweets\": 5600,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 670       }}, {       \"id\": 1228073054523318272,       \"url\": \"https://twitter.com/Minerva00822640/status/1228073054523318272\",       \"date\": \"2020-02-13 21:46:47+00:00\",       \"text\": \"CoronavirusPandemieDa wird uns wohl nur noch der Youtuber Rezo helfen k\u00f6nnen in all seiner Weisheit und Herrlichkeit.Rezzo bitte bitte hilf uns, sag uns was wir tun sollen. Rette die Welt mit einem Video von dir. https://t.co/Wjvqh0yjiK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1158970537890201600,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Minerva00822640\",              \"name\": \"Minerva\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-07 05:18:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 13,              \"tweets\": 487,              \"liked_tweets\": 65,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1228062063295070208,       \"url\": \"https://twitter.com/abbaleksandr/status/1228062063295070208\",       \"date\": \"2020-02-13 21:03:06+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: Eine Pandemie wird jeden Tag wahrscheinlicher |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/jnErE52vCa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 182761344,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/915193354543140864/iUI0AgVY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/182761344/1349239985\",              \"username\": \"abbaleksandr\",              \"name\": \"Av Aleksandr\",              \"description\": \"Archpriest at the Rum Orthodox Patriarchate of -Jerusalem in charge of Israeli society \u05db\u05d4\u05df-\u05d3\u05ea \u05d1\u05e4\u05d8\u05e8\u05d9\u05d0\u05e8\u05db\u05d9\u05d4 \u05d9\u05d5\u05d5\u05e0\u05d9\u05ea \u05d0\u05d5\u05e8\u05ea\u05d5\u05d3\u05d5\u05db\u05e1\u05d9\u05ea \u05e9\u05d1\u05d9\u05e8\u05d5\u05e9\u05dc\u05d9\u05dd - \u05e7\u05d4\u05d9\u05dc\u05d5\u05ea \u05d1\u05d7\u05d1\u05e8\u05d4 \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc\u05d9\u05ea\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-25 10:02:38+00:00\",              \"location\": \"Jerusalem\",              \"followers\": 571,              \"friends\": 1503,              \"tweets\": 118641,              \"liked_tweets\": 1512,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 3953       }}, {       \"id\": 1228057305176039433,       \"url\": \"https://twitter.com/hagebe_/status/1228057305176039433\",       \"date\": \"2020-02-13 20:44:12+00:00\",       \"text\": \"Eine Pandemie wird jeden Tag wahrscheinlicher https://t.co/ybMwHoqsKN via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 963448806678388736,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1363116179737427969/nlH2flfx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/963448806678388736/1613836778\",              \"username\": \"hagebe_\",              \"name\": \"Bea Hagen\",              \"description\": \"Man kann vieles au\u00dfer Kraft setzen, aber die Schwerkraft nicht, die Lichtgeschwind. nicht und andere Fakten nicht, und das wird auch weiter gelten.(A. Merkel)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-13 16:24:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 107,              \"friends\": 162,              \"tweets\": 1831,              \"liked_tweets\": 4707,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 14       }}, {       \"id\": 1228045782374375426,       \"url\": \"https://twitter.com/eulen_ei/status/1228045782374375426\",       \"date\": \"2020-02-13 19:58:25+00:00\",       \"text\": \"Eine Pandemie wird jeden Tag wahrscheinlicher.Der Charit\u00e9-Professor Christian Drosten h\u00e4lt es f\u00fcr m\u00f6glich, dass der Ausbruch des #coronavirus zu einer Pandemie wird. https://t.co/bzb5wFUQSl\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 837288503650238465,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1350108445136068609/OxOACWjw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/837288503650238465/1612524555\",              \"username\": \"eulen_ei\",              \"name\": \"Torsten S.\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udf3b\ud83c\udfe1 Libert\u00e9, \u00e9galit\u00e9, fraternit\u00e9  #IamEuropean  #FBPE und #Demokrat, #binzuhause, #Gruene\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-02 13:08:30+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 1903,              \"friends\": 1990,              \"tweets\": 39925,              \"liked_tweets\": 49310,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 5832       }}, {       \"id\": 1228035686248394763,       \"url\": \"https://twitter.com/Hoergeraete/status/1228035686248394763\",       \"date\": \"2020-02-13 19:18:18+00:00\",       \"text\": \"Neuer Artikel von Gesundheit - Medizin, Forschung und Wohlbefinden https://t.co/7QLGU7ACUe https://t.co/t2qgxccway\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 93672550,              \"url\": \"http://www.hoerberatung.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/981870105960251392/ehzw-uLp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/93672550/1436633238\",              \"username\": \"Hoergeraete\",              \"name\": \"Die H\u00f6rberatung\",              \"description\": \"Die H\u00f6rberatung - H\u00f6rakustik Tina Imreh, die H\u00f6rger\u00e4te-Spezialisten Sie finden uns in der Mauthalle am Hallplatz 2, in Zirndorf und Oberasbach\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-30 17:20:31+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg\",              \"followers\": 139,              \"friends\": 294,              \"tweets\": 5922,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2901       }}, {       \"id\": 1228034562174988301,       \"url\": \"https://twitter.com/RitaSiebrecht/status/1228034562174988301\",       \"date\": \"2020-02-13 19:13:50+00:00\",       \"text\": \"@WHO https://t.co/2QloTOUFV4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1151251668098584576,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1318642395400052736/UYRnzWYT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1151251668098584576/1603225485\",              \"username\": \"RitaSiebrecht\",              \"name\": \"Rita Siebrecht\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-16 22:06:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 378,              \"friends\": 536,              \"tweets\": 11983,              \"liked_tweets\": 5778,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 802       }}, {       \"id\": 1228020191327551489,       \"url\": \"https://twitter.com/docwho23/status/1228020191327551489\",       \"date\": \"2020-02-13 18:16:43+00:00\",       \"text\": \"@Leopoldina @smc_germany Artikel von Zeit-Online zum Briefing:https://t.co/mTXcGEZKC8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2774702928,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1321933351826108421/ii4JG4p5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2774702928/1604007888\",              \"username\": \"docwho23\",              \"name\": \"doc. who\",              \"description\": \"\ud83c\uddea\ud83c\uddfa Natural Scientist. \u201eMost important lesson from 1918 (Span. Flu) is to tell the truth\u201c #TeamSichereBildung #ZeroCovidDE #WellenbrecherJetzt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-27 21:42:27+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 666,              \"friends\": 280,              \"tweets\": 18007,              \"liked_tweets\": 14628,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 88       }}, {       \"id\": 1228016856562360320,       \"url\": \"https://twitter.com/Hoergeraete/status/1228016856562360320\",       \"date\": \"2020-02-13 18:03:28+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: Eine Pandemie wird jeden Tag wahrscheinlicher: https://t.co/7QLGU7ACUe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 93672550,              \"url\": \"http://www.hoerberatung.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/981870105960251392/ehzw-uLp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/93672550/1436633238\",              \"username\": \"Hoergeraete\",              \"name\": \"Die H\u00f6rberatung\",              \"description\": \"Die H\u00f6rberatung - H\u00f6rakustik Tina Imreh, die H\u00f6rger\u00e4te-Spezialisten Sie finden uns in der Mauthalle am Hallplatz 2, in Zirndorf und Oberasbach\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-30 17:20:31+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg\",              \"followers\": 139,              \"friends\": 294,              \"tweets\": 5922,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2901       }}, {       \"id\": 1228010856803454981,       \"url\": \"https://twitter.com/docwho23/status/1228010856803454981\",       \"date\": \"2020-02-13 17:39:38+00:00\",       \"text\": \"Die Zeit-Online fasst offenbar als erste das Presse-Briefing an der @Leopoldina zusammen. #RKI #coronavirus.  https://t.co/mTXcGEZKC8\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2774702928,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1321933351826108421/ii4JG4p5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2774702928/1604007888\",              \"username\": \"docwho23\",              \"name\": \"doc. who\",              \"description\": \"\ud83c\uddea\ud83c\uddfa Natural Scientist. \u201eMost important lesson from 1918 (Span. Flu) is to tell the truth\u201c #TeamSichereBildung #ZeroCovidDE #WellenbrecherJetzt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-27 21:42:27+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 666,              \"friends\": 280,              \"tweets\": 18007,              \"liked_tweets\": 14628,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 88       }}, {       \"id\": 1228005004855914498,       \"url\": \"https://twitter.com/TPSkontakte/status/1228005004855914498\",       \"date\": \"2020-02-13 17:16:23+00:00\",       \"text\": \"Eine Pandemie wird jeden Tag wahrscheinlicher https://t.co/E6dQqlfsFt via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3434482480,              \"url\": \"https://www.youtube.com/channel/UCQVrJYAnPxsEkGnq2dsjUFw?view_as=subscriber\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340310686937837575/9cCiDyI6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3434482480/1509876986\",              \"username\": \"TPSkontakte\",              \"name\": \"TPS kontakte\",              \"description\": \"Wilkommen bei Twitter Profil Ich bin ein Deutscher Content Creator der Fakten Videos macht und andere sachen auf mein Kanal linktr.ee/tpskontakte\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-21 17:14:19+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 38,              \"friends\": 189,              \"tweets\": 6550,              \"liked_tweets\": 2775,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 4042       }}, {       \"id\": 1227999387965673472,       \"url\": \"https://twitter.com/lovethebacchus/status/1227999387965673472\",       \"date\": \"2020-02-13 16:54:03+00:00\",       \"text\": \"@nanogenomic @subC0smos @overseasdem Christian Drosten, Director Inst. of Virology Charit\u00e9 Berlin says (https://t.co/CCOHrfnuxQ) virus replicates in throatthus infections from throat to throat much easier as lung to lung due to surfaceprotein different from SARS... Interesting\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 266221647,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1254342762591391745/i6cuWznJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/266221647/1610715430\",              \"username\": \"lovethebacchus\",              \"name\": \"Bob C. Treasure\",              \"description\": \"tinyurl.com/ud7rljp German tiny.cc/56u0jz english Twitter is more of a timeline for me | my wish nuanced not absolut positions\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-14 21:52:14+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 49,              \"friends\": 289,              \"tweets\": 1980,              \"liked_tweets\": 1696,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 65       }}, {       \"id\": 1227992451257950209,       \"url\": \"https://twitter.com/lovethebacchus/status/1227992451257950209\",       \"date\": \"2020-02-13 16:26:30+00:00\",       \"text\": \"Eine Pandemie wird jeden Tag wahrscheinlicher https://t.co/tg2Mby4eBO via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 266221647,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1254342762591391745/i6cuWznJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/266221647/1610715430\",              \"username\": \"lovethebacchus\",              \"name\": \"Bob C. Treasure\",              \"description\": \"tinyurl.com/ud7rljp German tiny.cc/56u0jz english Twitter is more of a timeline for me | my wish nuanced not absolut positions\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-14 21:52:14+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 49,              \"friends\": 289,              \"tweets\": 1980,              \"liked_tweets\": 1696,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 65       }}]"
}