{"url": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-03/covid-19-coronavirus-psychologie-steven-taylor-isolation", "date": "2020-03-16T19:56:55+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "\"Die Angst nimmt ab, wenn sich eine neue Normalit\u00e4t einstellt\"", "article": "Steven Taylor forscht zur Psychologie hinter Pandemien. Er sagt, dass wir Gespr\u00e4che und Halt brauchen und es jetzt hilft, auch mal eine Nachrichtenpause einzulegen.\nIn Deutschland schlie\u00dfen Schulen, Unternehmen schicken ihre Mitarbeiter nach Hause, die Bundesliga wird unterbrochen. Viele Menschen machen sich Sorgen vor dem neuen Coronavirus Sars-CoV-2. Wie geht man mit diesen Sorgen um? Wie mit der Isolation einer Heimquarant\u00e4ne? Steven Taylor ist Professor f\u00fcr klinische Psychologie an der University of British Columbia und Autor des Buches \"The Psychology of Pandemics\". Wir erreichen Taylor \u00fcber Skype, er hat Zeit f\u00fcr f\u00fcnf schnelle Fragen.\nZEIT ONLINE: Herr Taylor, was k\u00f6nnen Menschen tun, die sich jetzt Sorgen machen?\nSteven Taylor: Es ist wichtig, realistisch zu bleiben. Bei den meisten Menschen verl\u00e4uft die Covid-19-Erkrankung mild. Und man kann sich sch\u00fctzen, wenn man sich an ein paar einfache Regeln h\u00e4lt: die H\u00e4nde waschen, sich nicht ins Gesicht fassen, weniger soziale Kontakte haben. Gerade in Zeiten wie diesen m\u00fcssen wir mit Menschen aber auch sprechen und Kontakt haben. Das nimmt \u00c4ngste. An Orten, an denen es aktive Ausbr\u00fcche gibt, sollten wir momentan Abstand voneinander halten. Deshalb nimmt man besser das Telefon oder den Computer und telefoniert zum Beispiel mit Video. \nZEIT ONLINE: Hilft es f\u00fcr die Verarbeitung, wenn Menschen verstehen, warum gewisse Dinge gerade passieren, Schulschlie\u00dfungen oder Quarant\u00e4nema\u00dfnahmen?\nTaylor: Ja, definitiv. Zu wissen, was passiert und warum, verringert das Gef\u00fchl der Unsicherheit. Au\u00dferdem hilft es zu wissen, dass man Dinge wie die soziale Distanzierung nicht nur f\u00fcr sich selbst tut, sondern auch f\u00fcr die Gemeinschaft. Wir wissen aber auch, dass gerade zu Beginn einer Pandemie die Angst am gr\u00f6\u00dften ist. Sie nimmt im Laufe des Ausbruchs meist ab, wenn sich eine neue Normalit\u00e4t einstellt.\nZEIT ONLINE: Was kann man gegen das unangenehme Gef\u00fchl der sozialen Isolation tun? \nTaylor: Soziale Isolation kann sehr stressig sein. Viele Menschen haben sich mit Vorr\u00e4ten und Medizin f\u00fcr die Phase der Isolation eingedeckt. Das ist wichtig. Aber mindestens genauso wichtig ist, sich eine Besch\u00e4ftigung zu suchen, damit einem die Decke nicht auf den Kopf f\u00e4llt. Ich kann nur allen raten: Suchen Sie sich Projekte. F\u00fcr mich bedeutet das Lesen und mich um meinen Garten k\u00fcmmern.\nZEIT ONLINE: Es kann auch dazu kommen, dass Familien Tage oder Wochen auf engem Raum zusammen verbringen. Das kann \u00c4rger geben.\nTaylor: Es ist wichtig, dass man sich klarmacht, dass es zu Streit kommen kann und man einander auf die Nerven gehen kann. Wichtig ist, dass man fr\u00fch dar\u00fcber redet, wie man damit umgeht, wenn es zu Streit kommt \u2013 jede Familie muss dabei ihre eigenen L\u00f6sungsstrategien finden.\nZEIT ONLINE: Was sollen Menschen tun, die verunsichert sind, wenn sie die Nachrichten verfolgen?\nTaylor: Es ist total verst\u00e4ndlich, wenn Menschen wissen wollen, was passiert. Aber manchmal geht das auch nach hinten los. Manche Menschen macht es nur noch \u00e4ngstlicher, wenn sie andauernd die Nachrichten checken. Wenn Nachrichten, Medien oder soziale Medien Sie ganz pers\u00f6nlich stressen, legen Sie das Smartphone auch mal weg. G\u00f6nnen Sie sich Zeit ohne Ihr Smartphone und Ihren Computer. Gerade jetzt. Das gilt besonders abends, damit Sie auch schlafen k\u00f6nnen. Wenn Sie Nachrichten lesen, seien Sie sehr skeptisch gegen\u00fcber Ger\u00fcchten und nutzen Sie vertrauensw\u00fcrdige Nachrichtenseiten.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1336070830434955266,       \"url\": \"https://twitter.com/pia_lamberty/status/1336070830434955266\",       \"date\": \"2020-12-07 22:11:23+00:00\",       \"text\": \"Steven Taylor forscht zur Psychologie hinter Pandemien.xa0Er hat bereits vor Corona ein Buch zu Pandemien als psychologische Herausforderung verfasst. Welche Erkenntnisse hat er aus Studien gezogen?https://t.co/cYUturOxJn\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 28,       \"likes\": 93,       \"quotes\": 6,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2316172198,              \"url\": \"http://cemas.io\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376994336525672449/SS1jtv8__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2316172198/1588960415\",              \"username\": \"pia_lamberty\",              \"name\": \"Pia Lamberty\",              \"description\": \"Psychologin, Wissenschaftlerin, Autorin, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin @cemas_io | Forscht zu Verschw\u00f6rungsideologien.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-31 14:01:46+00:00\",              \"location\": \"Home Office\",              \"followers\": 22451,              \"friends\": 2297,              \"tweets\": 3373,              \"liked_tweets\": 8459,              \"lists_member\": 126,              \"media_shared\": 287       }}, {       \"id\": 1251982848283881472,       \"url\": \"https://twitter.com/raphstar/status/1251982848283881472\",       \"date\": \"2020-04-19 21:15:46+00:00\",       \"text\": \"@isabelledaniel @KappacherS @misik @jensspahn @heutejournal Zb https://t.co/2hu3w8wglZ\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37432015,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1225362921892376577/x9JtJROr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"raphstar\",              \"name\": \"Raphael Sternfeld\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-03 15:07:51+00:00\",              \"location\": \"Wien\",              \"followers\": 8408,              \"friends\": 1859,              \"tweets\": 43037,              \"liked_tweets\": 43627,              \"lists_member\": 97,              \"media_shared\": 792       }}, {       \"id\": 1242056578951454723,       \"url\": \"https://twitter.com/psychotHHerapie/status/1242056578951454723\",       \"date\": \"2020-03-23 11:52:19+00:00\",       \"text\": \"Steven Taylor forscht zur #Psychologie hinter Pandemien. Er sagt, dass wir #Gespr\u00e4che und #Halt brauchen und es jetzt hilft, auch mal eine #Nachrichtenpause einzulegen.https://t.co/wQ2XtWzZIC#psychothherapie #corona #angst #nachrichten https://t.co/xBeITmrsav\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 40185555,              \"url\": \"http://www.jangoeritz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/970755718876983297/yIs1i21B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/40185555/1520024260\",              \"username\": \"psychotHHerapie\",              \"name\": \"PsychotHHerapie\",              \"description\": \"Heilpraktiker f\u00fcr Psychotherapie in Hamburg-Rotherbaum. Psychotherapie, Psychologische Beratung und Coaching. Herz & Anker: @praxisschroegoe\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-15 05:44:00+00:00\",              \"location\": \"Hamburg Rotherbaum\",              \"followers\": 544,              \"friends\": 11,              \"tweets\": 8520,              \"liked_tweets\": 236,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 1024       }}, {       \"id\": 1242056511402188801,       \"url\": \"https://twitter.com/psychotHHerapie/status/1242056511402188801\",       \"date\": \"2020-03-23 11:52:03+00:00\",       \"text\": \"Steven Taylor forscht zur #Psychologie hinter Pandemien. Er sagt, dass wir #Gespr\u00e4che und #Halt brauchen und es jetzt hilft, auch mal eine #Nachrichtenpause einzulegen.https://t.co/OjOwYKYmEK#psychothherapie #corona #angst #nachrichten\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://kuku.io rel=nofollow>Link account with KUKU.io</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 40185555,              \"url\": \"http://www.jangoeritz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/970755718876983297/yIs1i21B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/40185555/1520024260\",              \"username\": \"psychotHHerapie\",              \"name\": \"PsychotHHerapie\",              \"description\": \"Heilpraktiker f\u00fcr Psychotherapie in Hamburg-Rotherbaum. Psychotherapie, Psychologische Beratung und Coaching. Herz & Anker: @praxisschroegoe\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-15 05:44:00+00:00\",              \"location\": \"Hamburg Rotherbaum\",              \"followers\": 544,              \"friends\": 11,              \"tweets\": 8520,              \"liked_tweets\": 236,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 1024       }}, {       \"id\": 1240262684450467841,       \"url\": \"https://twitter.com/Micha65433158/status/1240262684450467841\",       \"date\": \"2020-03-18 13:04:01+00:00\",       \"text\": \"Die Angst nimmt ab, wenn sich eine neue Normalit\u00e4t einstellt https://t.co/nxFqRSyM7k via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 989186833430040576,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989187827907866624/fMrsWY98_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Micha65433158\",              \"name\": \"Micha B\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-25 16:58:14+00:00\",              \"location\": \"Stuttgart, Deutschland\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 77,              \"tweets\": 61,              \"liked_tweets\": 45,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1240085658984685570,       \"url\": \"https://twitter.com/Hoergeraete/status/1240085658984685570\",       \"date\": \"2020-03-18 01:20:35+00:00\",       \"text\": \"Neuer Artikel von Gesundheit - Medizin, Forschung und Wohlbefinden https://t.co/AxH7JEJOcx https://t.co/8GzOf8qAQI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 93672550,              \"url\": \"http://www.hoerberatung.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/981870105960251392/ehzw-uLp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/93672550/1436633238\",              \"username\": \"Hoergeraete\",              \"name\": \"Die H\u00f6rberatung\",              \"description\": \"Die H\u00f6rberatung - H\u00f6rakustik Tina Imreh, die H\u00f6rger\u00e4te-Spezialisten Sie finden uns in der Mauthalle am Hallplatz 2, in Zirndorf und Oberasbach\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-30 17:20:31+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg\",              \"followers\": 139,              \"friends\": 294,              \"tweets\": 5922,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2901       }}, {       \"id\": 1239916928732405761,       \"url\": \"https://twitter.com/Personalwesen/status/1239916928732405761\",       \"date\": \"2020-03-17 14:10:07+00:00\",       \"text\": \"Eine Zeit ohne Smatphone. Gerade jetzt!https://t.co/D7sp6thF8a\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.hootsuite.com rel=nofollow>Hootsuite Inc.</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 842295469309104128,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/896656736618151936/HQ6_WlsM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Personalwesen\",              \"name\": \"Personalleiter\",              \"description\": \"HRler schon lange. Hier twittere ich privat. #Bank #DigitalisierungEs gilt: Auswahl geht vor Schulung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-16 08:44:23+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 301,              \"friends\": 105,              \"tweets\": 11371,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 277       }}, {       \"id\": 1239873887724331009,       \"url\": \"https://twitter.com/oliverkremer/status/1239873887724331009\",       \"date\": \"2020-03-17 11:19:05+00:00\",       \"text\": \"Wenn Nachrichten, Medien oder soziale Medien Sie ganz pers\u00f6nlich stressen, legen Sie das Smartphone auch mal weg. G\u00f6nnen Sie sich Zeit ohne Ihr Smartphone und Ihren Computer. Gerade jetzt.https://t.co/MjeoZmTIkZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 192097736,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1328964476033490947/7RlTNaYu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"oliverkremer\",              \"name\": \"Oliver Kremer\",              \"description\": \"\ud835\ude92\ud835\ude97\ud835\ude8c\ud835\ude95\ud835\ude9e\ud835\ude8d\ud835\ude8e __\ud835\ude71\ud835\ude81\ud835\ude70\ud835\ude78\ud835\ude7d__\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-09-18 05:02:19+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 810,              \"friends\": 490,              \"tweets\": 6624,              \"liked_tweets\": 21282,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 830       }}, {       \"id\": 1239867541142605825,       \"url\": \"https://twitter.com/Poser33683416/status/1239867541142605825\",       \"date\": \"2020-03-17 10:53:52+00:00\",       \"text\": \"Normalit\u00e4t?!!?? https://t.co/eq5ElD3qUf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1153274427116838912,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1153274726913118210/BFRs32ia_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Poser33683416\",              \"name\": \"Poser\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-22 12:03:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 506,              \"friends\": 1143,              \"tweets\": 35509,              \"liked_tweets\": 98602,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 86       }}, {       \"id\": 1239866505115901952,       \"url\": \"https://twitter.com/lederwalze/status/1239866505115901952\",       \"date\": \"2020-03-17 10:49:45+00:00\",       \"text\": \"Die Angst nimmt ab, wenn sich eine neue Normalit\u00e4t einstelltSteven Taylor forscht zur Psychologie hinter Pandemien. Er sagt, dass wir Gespr\u00e4che und Halt brauchen und es jetzt hilft, auch mal eine Nachrichtenpause einzulegen.https://t.co/Hzs793A47s\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1141704723076132864,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1141846702200107009/9ttsc_ca_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1141704723076132864/1561040390\",              \"username\": \"lederwalze\",              \"name\": \"Lederwalze\",              \"description\": \"Zeit hat man nicht, Zeit nimmt man sichIch spreche nur f\u00fcr mich, ohne Parteiflagge in der HandPflegepersonalListe = BlockRTs = Lesezeichen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-20 13:49:52+00:00\",              \"location\": \"Cosmopolitan\",              \"followers\": 457,              \"friends\": 48,              \"tweets\": 28174,              \"liked_tweets\": 27856,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2650       }}, {       \"id\": 1239834392333336576,       \"url\": \"https://twitter.com/NrwBdp/status/1239834392333336576\",       \"date\": \"2020-03-17 08:42:08+00:00\",       \"text\": \"Die Angst nimmt ab, wenn sich eine neue Normalit\u00e4t einstellt https://t.co/qQoP0E4FY5 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 808711313627250691,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/808711865144668160/jXFwbGKC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"NrwBdp\",              \"name\": \"LG NRW BDP\",              \"description\": \"Hier twittert die Landesgruppe NRW des @BDPeV. #Psychologie #LgNrwBdp\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-13 16:32:57+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 196,              \"friends\": 143,              \"tweets\": 1941,              \"liked_tweets\": 422,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 341       }}, {       \"id\": 1239812377052413952,       \"url\": \"https://twitter.com/janskudlarek/status/1239812377052413952\",       \"date\": \"2020-03-17 07:14:39+00:00\",       \"text\": \"Wenn Nachrichten, Medien oder soziale Medien Sie ganz pers\u00f6nlich stressen, legen Sie das Smartphone auch mal weg. G\u00f6nnen Sie sich Zeit ohne Ihr Smartphone und Ihren Computer. Gerade jetzt.#coronavirusdeutschland https://t.co/vpHS92yjsL\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 817715868104818688,              \"url\": \"http://www.janskudlarek.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1060837463097270272/RUM3Gyif_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/817715868104818688/1533457175\",              \"username\": \"janskudlarek\",              \"name\": \"Jan Skudlarek\",              \"description\": \"janskudlarek.de : : : B\u00fccher: Wahrheit und Verschw\u00f6rung (2019) : : : Der Aufstieg des Mittelfingers (2017) : : : Fr\u00fcher war ich Lyriker\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2017-01-07 12:53:50+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 10539,              \"friends\": 6138,              \"tweets\": 33352,              \"liked_tweets\": 142998,              \"lists_member\": 44,              \"media_shared\": 7904       }}, {       \"id\": 1239793078615060480,       \"url\": \"https://twitter.com/LangERLEDIGT/status/1239793078615060480\",       \"date\": \"2020-03-17 05:57:58+00:00\",       \"text\": \"#Covid2019 - Lesenswert: Die Angst nimmt ab, wenn sich eine neue Normalit\u00e4t einstellt https://t.co/9wIPgGirre via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 77760624,              \"url\": \"http://www.diegesellschafterin.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/912924446507364352/qvemR3Mo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/77760624/1521096000\",              \"username\": \"LangERLEDIGT\",              \"name\": \"Gesellschafterin\",              \"description\": \"Pers\u00f6nliche Seniorenbegleitung und -betreuung, individuelle Begleitung von \u00e4lteren Menschen, K\u00fcmmerin, Organisatorin, Caregiver No FB\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-27 15:36:36+00:00\",              \"location\": \"Bern, Hamburg und...\",              \"followers\": 518,              \"friends\": 485,              \"tweets\": 15447,              \"liked_tweets\": 14852,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 2542       }}, {       \"id\": 1239705951764189184,       \"url\": \"https://twitter.com/JerrySanBXL/status/1239705951764189184\",       \"date\": \"2020-03-17 00:11:46+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\ude37 #Covid-19 \ud83c\udf0d : Die #Angst nimmt ab, wenn sich eine neue #Normalit\u00e4t einstellt | #Psychologie #Pandemien  \ud83d\ude37 |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/WgJsiDR8gAvia @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2203297622,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/720595023272812544/cAmR6l-__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2203297622/1460639729\",              \"username\": \"JerrySanBXL\",              \"name\": \"Jerry BXL\",              \"description\": \"Eclectic person...ality.. Carolingian, TW in FR-DE-EN-IT-NL-ES / \u261b Europe\u25cfHistory\u25cfInt. Rel.& Pol.\u25cfDef.& Sec.\u25cfDvlpt.\u25cf Culture\u25cfCinema\u25cfArt\u25cfAnimals...RT \u2260 nec. end.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-19 15:34:29+00:00\",              \"location\": \"Brussels - Belgium - Europe\",              \"followers\": 581,              \"friends\": 3030,              \"tweets\": 32964,              \"liked_tweets\": 21642,              \"lists_member\": 112,              \"media_shared\": 544       }}, {       \"id\": 1239688822050492416,       \"url\": \"https://twitter.com/RolandMa7/status/1239688822050492416\",       \"date\": \"2020-03-16 23:03:42+00:00\",       \"text\": \"Wenn Nachrichten, Medien oder soziale Medien Sie ganz pers\u00f6nlich stressen, legen Sie das Smartphone auch mal weg. G\u00f6nnen Sie sich Zeit ohne Ihr Smartphone und Ihren Computer. Gerade jetzt.xa0 https://t.co/R7HoFG5CkE via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 726885384710410242,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1309553806414360579/SU78R0EH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/726885384710410242/1601056995\",              \"username\": \"RolandMa7\",              \"name\": \"Roland Ma\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-01 21:25:55+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 157,              \"friends\": 574,              \"tweets\": 7748,              \"liked_tweets\": 21335,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 47       }}, {       \"id\": 1239685415440977920,       \"url\": \"https://twitter.com/hardydownunder/status/1239685415440977920\",       \"date\": \"2020-03-16 22:50:09+00:00\",       \"text\": \"Die Angst nimmt ab, wenn sich eine neue Normalit\u00e4t einstellt https://t.co/gwvM496N6m via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 301410335,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1360876626/aus0020nz01-341_normal.JPG\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/301410335/1440041349\",              \"username\": \"hardydownunder\",              \"name\": \"hardy downunder\",              \"description\": \"Some eyes are blind to what they see! Open yourself so that we can communicate.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-19 12:33:10+00:00\",              \"location\": \"golden bay, New Zealand\",              \"followers\": 14,              \"friends\": 157,              \"tweets\": 5577,              \"liked_tweets\": 3433,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 27       }}, {       \"id\": 1239671673168764936,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1239671673168764936\",       \"date\": \"2020-03-16 21:55:33+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/d8cxU2apVl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58213,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1239635375364194307,       \"url\": \"https://twitter.com/Hoergeraete/status/1239635375364194307\",       \"date\": \"2020-03-16 19:31:19+00:00\",       \"text\": \"Covid-19: Die Angst nimmt ab, wenn sich eine neue Normalit\u00e4t einstellt: https://t.co/AxH7JEJOcx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 93672550,              \"url\": \"http://www.hoerberatung.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/981870105960251392/ehzw-uLp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/93672550/1436633238\",              \"username\": \"Hoergeraete\",              \"name\": \"Die H\u00f6rberatung\",              \"description\": \"Die H\u00f6rberatung - H\u00f6rakustik Tina Imreh, die H\u00f6rger\u00e4te-Spezialisten Sie finden uns in der Mauthalle am Hallplatz 2, in Zirndorf und Oberasbach\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-30 17:20:31+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg\",              \"followers\": 139,              \"friends\": 294,              \"tweets\": 5922,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2901       }}, {       \"id\": 1239626741502611460,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wis/status/1239626741502611460\",       \"date\": \"2020-03-16 18:57:00+00:00\",       \"text\": \"Steven Taylor erforscht die Psychologie von Ausbr\u00fcchen. Gegen die Angst helfe es, realistisch zu bleiben und mit Menschen zu sprechen. Und wer allein zu Hause ist, sollte sich dringend ein Projekt suchen. #Coronadeutschland #Covid\u30fc19 https://t.co/HRx76UejVU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 121098001,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wissen/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564967330451456/BNA2XGik_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wis\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE WISSEN\",              \"description\": \"Wir sind: @NeuerTag, @svensonst, @maria_mastreads, @JaSimmank @flor8i @ClaWuest @corinnaschoeps\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-03-08 12:31:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 60458,              \"friends\": 90,              \"tweets\": 11113,              \"liked_tweets\": 176,              \"lists_member\": 907,              \"media_shared\": 142       }}, {       \"id\": 1239626740017831938,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1239626740017831938\",       \"date\": \"2020-03-16 18:57:00+00:00\",       \"text\": \"Steven Taylor forscht zur Psychologie hinter Pandemien. Er r\u00e4t: Wenn die Nachrichten oder soziale Medien Sie stressen, legen Sie das Smartphone auch mal weg. Das gilt besonders abends, damit Sie auch schlafen k\u00f6nnen. #Coronadeutschland #Covid19 https://t.co/rYatKNuZQn\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 32,       \"likes\": 88,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338822,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206688,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"}