{"url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-07/kirchenaustritte-hoechststand-besorgnis-heinrich-bedford-strohm-ekd-thomas-sternberg-zdk", "date": "2020-07-05T16:33:46+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Kirchenvertreter besorgt wegen vieler Austritte", "article": "Reformstau oder mangelndes Vertrauen: Vertreter von evangelischer und katholischer Kirche wissen, warum Menschen sich von ihnen abwenden. Es sei Zeit f\u00fcr ein Umdenken.\nVertreter von evangelischer und katholischer Kirche haben sich angesichts der gro\u00dfen  Zahl neuer Kirchenaustritte besorgt gezeigt. Der Ratsvorsitzende der Evangelischen Kirche in Deutschland (EKD), Heinrich Bedford-Strohm, sprach sich in der Bild am Sonntag f\u00fcr eine umfassende Untersuchung aus, warum so viele Menschen austreten. \nZugleich m\u00fcssten sich die Kirchen noch offener zeigen, sagte Bedford-Strohm, der auch bayerischer Landesbischof ist: \"Wir d\u00fcrfen nicht warten, bis die Menschen in unsere Kirchen oder Gemeindeh\u00e4user kommen. Wir m\u00fcssen raus, dahin, wo sich der Alltag der Menschen abspielt.\" Die Kirche solle ihre Arme weit ausstrecken, \"wenn Menschen sich an uns wenden, zur Stelle sein, wenn Menschen in Not geraten, uns einmischen und \u00f6ffentlich protestieren und konkret helfen, wenn Fl\u00fcchtlinge im Mittelmeer ertrinken und keiner schaut hin und rettet sie\", sagte er.\nSeine Vor-Vorg\u00e4ngerin im Amt, Margot K\u00e4\u00dfmann, nannte es einen \"riesigen Verlust\", sollte der Trend zum Kirchenaustritt weiter anhalten. Deutschland sei \"auf gute Weise\" gepr\u00e4gt von christlichen \u00dcberzeugungen, schrieb K\u00e4\u00dfmann in ihrer Kolumne f\u00fcr die Bild am Sonntag. Barmherzigkeit etwa zeige sich hierzulande daran, dass bei Arbeitslosigkeit niemand in einen Abgrund st\u00fcrze. N\u00e4chstenliebe werde mit jeder Initiative f\u00fcr Obdachlose gelebt. \"Das m\u00f6chte ich nicht missen\", schrieb K\u00e4\u00dfmann. Sie habe selbst erlebt, \"wie froh Menschen waren, wenn sie in all ihrer Angst in Corona-Zeiten in einer Kirche Trost finden konnten\".\n\"Ich bedaure jeden Austritt\", sagte der Pr\u00e4sident des Zentralkomitees der deutschen Katholiken (ZdK), Thomas Sternberg, der Katholischen Nachrichten-Agentur (KNA). Dies tue er auch, \"weil inzwischen Leute die Kirche verlassen, die lange Jahre zu ihr geh\u00f6rt haben, aber ihr jetzt den R\u00fccken kehren, weil sie \u00fcber Reformstau und anderes ver\u00e4rgert sind und weil sie der Kirche nicht mehr vertrauen.\" \nAngesichts sinkender Kirchensteuereinnahmen, versch\u00e4rft durch die Corona-Krise, warnte er zugleich vor K\u00fcrzungen in den Bereichen Erziehung, Bildung und internationale Zusammenarbeit. \"Da sind wir mitten in unseren kirchlichen Grundauftr\u00e4gen: Gottesdienst, Caritas und Glaubensverk\u00fcndigung\", sagte Sternberg: \"Alle drei Felder m\u00fcssen die Leitlinien unseres Engagements sein.\" Sparpotenzial sehe er dagegen vor allem bei den bisch\u00f6flichen Verwaltungen. Das ZdK ist die Laienorganisation der Katholiken in Deutschland.\nDer katholische Bischof in W\u00fcrzburg, Franz Jung, rief indes zu mehr Langmut und Geduld auf. Es mache sich \"rasch ein Klima der Aggression breit\", wenn Ver\u00e4nderungen nicht in kurzer Zeit zu bewerkstelligen seien, sagte er. \"Wer wirkliche Ver\u00e4nderung will, muss den langen Atem mitbringen und versuchen, in Ausdauer Prozesse miteinander zu gestalten.\" Dies gelte f\u00fcr die Kirchenreform ebenso wie in der \u00d6kumene, aber auch f\u00fcr den Umbau zu einer nachhaltigen Wirtschaft und das Erreichen der Klimaziele.\nDer Bischof sprach von einer \"zunehmenden Polarisierung unserer Gesellschaft, in der die Kommunikation verroht\". Eine wirkliche Auseinandersetzung werde immer schwieriger, \"weil man statt differenzierter L\u00f6sungen einfache Erkl\u00e4rungen bevorzugt mit der Pflege von Feindbildern und Verschw\u00f6rungstheorien\". Es gelte, die Gebrochenheit der Welt wahrzunehmen, innerkirchlich etwa beim Versagen angesichts von Missbrauchsf\u00e4llen. Die Kirche vor Ort solle sich k\u00fcnftig st\u00e4rker der Not vor Ort zuwenden, forderte Jung. Corona habe \"schlaglichtartig deutlich gemacht, was wir eigentlich alle schon l\u00e4ngst wussten, aber nie richtig wissen wollten\".\nLaut den Ende Juni vorgelegten Daten der Deutschen Bischofskonferenz und der Evangelischen Kirche in Deutschland (EKD) traten im vergangenen Jahr so viele Christen aus der Kirche aus wie noch nie zuvor. Die katholische Kirche verlor demnach 272.771 Mitglieder, die evangelische Kirche rund 270.000.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1291261484295651328,       \"url\": \"https://twitter.com/nothankyou_16/status/1291261484295651328\",       \"date\": \"2020-08-06 06:35:02+00:00\",       \"text\": \"540.000 #Kirchenaustritte in 2019: Kirchenvertreter besorgt wegen vieler Austrittehttps://t.co/W9ktaZhREn\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22264919,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1113375452305948677/7tFbqP8L_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22264919/1553853677\",              \"username\": \"nothankyou_16\",              \"name\": \"Christliche Leidkultur \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\u25fd\",              \"description\": \"Die Wahrheit ist dem Menschen zumutbar -Secular News - Mons.Varius - Sic hortum cum bibliotheca habes, nihil deerit. et canem\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-28 15:32:44+00:00\",              \"location\": \"Europe\ud83d\udd38\",              \"followers\": 836,              \"friends\": 1696,              \"tweets\": 168886,              \"liked_tweets\": 897,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 2652       }}, {       \"id\": 1290289307194765312,       \"url\": \"https://twitter.com/Andre_aMaMa/status/1290289307194765312\",       \"date\": \"2020-08-03 14:11:57+00:00\",       \"text\": \"@Junge_Freiheit \ud83d\ude02\ud83e\udd23\ud83d\ude02\ud83e\udd23 da muss ich doch gerade mal schmunzeln. Ob der Lutheraner hier wohl nicht die falschen Schl\u00fcsse zieht!? Feiert den Schritt nach vorne und ignoriert die darauf folgenden zwei zur\u00fcck. Der Kirchenh\u00e4uptling berichtet wohl eher nach Tagesbefinden!? https://t.co/nYNjwApnSo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 925767253622185990,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212012084482990080/KhjWiziA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/925767253622185990/1577801307\",              \"username\": \"Andre_aMaMa\",              \"name\": \"Lennard Rage\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-11-01 16:51:27+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 78,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 1592,              \"liked_tweets\": 1198,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 155       }}, {       \"id\": 1288526956208717831,       \"url\": \"https://twitter.com/Zukunftskinder/status/1288526956208717831\",       \"date\": \"2020-07-29 17:29:00+00:00\",       \"text\": \"@ZeitW ...und sich dann wundern, wenn immer mehr Menschen aus der Kirche austreten...?! \ud83d\ude02\ud83e\udd26u200d\u2640\ufe0fKirchenaustritte: Kirchenvertreter besorgt wegen vieler Austrittehttps://t.co/lJu8wPH9LU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 330357834,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1215990172929622016/j_MXOwKa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/330357834/1579416544\",              \"username\": \"Zukunftskinder\",              \"name\": \"PinkFluffyUnicorn\",              \"description\": \"Ich bin nur f\u00fcr das verantwortlich, was ich sage und nicht f\u00fcr das, was andere verstehen!Einige Kommentare k\u00f6nnen Spuren von Ironie und Sarkasmus enthalten \ud83e\udd13\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-07-06 14:06:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3854,              \"friends\": 2548,              \"tweets\": 138210,              \"liked_tweets\": 51669,              \"lists_member\": 75,              \"media_shared\": 2354       }}, {       \"id\": 1286041308172374018,       \"url\": \"https://twitter.com/scha6907/status/1286041308172374018\",       \"date\": \"2020-07-22 20:51:56+00:00\",       \"text\": \"@Junge_Freiheit https://t.co/Zk6UoTQVid2019 270000 Kirchenaustritte, Fake News\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4004917275,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/712595255938457605/2pWWLgf__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4004917275/1460777237\",              \"username\": \"scha6907\",              \"name\": \"Scha69\",              \"description\": \"Ich bin Jack\u2019s vollkommenes Defizit an \u00dcberraschung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-20 21:51:53+00:00\",              \"location\": \"ich bin Franke, Danke!\",              \"followers\": 610,              \"friends\": 940,              \"tweets\": 30818,              \"liked_tweets\": 35602,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 731       }}, {       \"id\": 1282021957890985985,       \"url\": \"https://twitter.com/TreitnerS/status/1282021957890985985\",       \"date\": \"2020-07-11 18:40:28+00:00\",       \"text\": \"Kirchenvertreter besorgt wegen vieler Austritte https://t.co/At4uT8pM5F via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1036989830,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3024903235/d1e166a7ddf74367a954dea811c9b96e_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"TreitnerS\",              \"name\": \"Siegfried Treitner\",              \"description\": \"Humanist, Geographer, Office,   Manager in Hard-, Software, Electro, Logistic, of Anderwerk gGmbH85622 Feldkirchen Hobby in Cooking, Biking, Aquaristic, Tropic,\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-26 12:09:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 1831,              \"friends\": 4980,              \"tweets\": 20124,              \"liked_tweets\": 137,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 308       }}, {       \"id\": 1281187658463678465,       \"url\": \"https://twitter.com/Ehrenfrau3/status/1281187658463678465\",       \"date\": \"2020-07-09 11:25:15+00:00\",       \"text\": \"@ProfMaier https://t.co/A2lOmtKaKV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1129787315172327425,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1129852937742815232/8jnr4N7p_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1129787315172327425/1587422175\",              \"username\": \"Ehrenfrau3\",              \"name\": \"Ehrenfrau\",              \"description\": \"Beamtin mit Blick \u00fcber den Tellerrand hinaus. I spend at least as much time worrying about German failures as I do about american & chinese strength.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-18 16:34:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 419,              \"friends\": 723,              \"tweets\": 4430,              \"liked_tweets\": 26385,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 55       }}, {       \"id\": 1280470468605218816,       \"url\": \"https://twitter.com/Nasobeem/status/1280470468605218816\",       \"date\": \"2020-07-07 11:55:24+00:00\",       \"text\": \"\u201eDer Ratsvorsitzende der EKD, #BedfordStrohm, sprach sich in der Bild am Sonntag f\u00fcr eine umfassende Untersuchung aus, warum so viele Menschen austreten.\u201cDas k\u00f6nnte der F\u00e4hrdienstvorsitzende selbst erkennen, w\u00fcrde er den Balken in seinem Auge wahrnehmen.https://t.co/ZcDjTpfNDj\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 972513847687905280,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/972528464690638848/7niG3a55_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/972513847687905280/1520703863\",              \"username\": \"Nasobeem\",              \"name\": \"Nasobeem\",              \"description\": \"Ersatz f\u00fcr den gehackten Account @Nasobeeem. Jetzt effizienter mit nur zwei \u201ee\u201c statt drei.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-10 16:45:44+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1327,              \"friends\": 1339,              \"tweets\": 16551,              \"liked_tweets\": 21901,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1598       }}, {       \"id\": 1280119979711627265,       \"url\": \"https://twitter.com/rimprimertinge1/status/1280119979711627265\",       \"date\": \"2020-07-06 12:42:41+00:00\",       \"text\": \"Kirchenvertreter besorgt wegen vieler Austritte https://t.co/Jp3yfpLW3q via @zeitonline na leute,was soll das gejammere?ein blick in die geschichte kann ja auch helfen:wird recht gut beschrieben in anweisungen wie mit solchen leuten umzugehen ist:pfaffenspiegel,die gei\u00dfler und ..\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1264568699224293377,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"rimprimertinge1\",              \"name\": \"rimprimertinger\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-24 14:47:39+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 9,              \"tweets\": 1946,              \"liked_tweets\": 31,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1280008857327210496,       \"url\": \"https://twitter.com/FrifrafritzJens/status/1280008857327210496\",       \"date\": \"2020-07-06 05:21:07+00:00\",       \"text\": \"Kirchenvertreter besorgt wegen vieler Austritte https://t.co/ywKnc86abf via @zeitonline - Austreten !\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 956139325896478720,              \"url\": \"http://www.google.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1000751820849995776/6zCAu6by_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/956139325896478720/1516796737\",              \"username\": \"FrifrafritzJens\",              \"name\": \"Frifrafritz\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-24 12:19:14+00:00\",              \"location\": \"Paderborn, Deutschland\",              \"followers\": 8,              \"friends\": 122,              \"tweets\": 1698,              \"liked_tweets\": 638,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 12       }}, {       \"id\": 1279901535938531333,       \"url\": \"https://twitter.com/ZanderDetlev/status/1279901535938531333\",       \"date\": \"2020-07-05 22:14:40+00:00\",       \"text\": \"Kirchenaustritte: Kirchenvertreter besorgt wegen vieler Austritte |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/TSwdKqyakl Ist nicht auch der Grund daf\u00fcr wie die Kirchen mit ihren Missbrauchsskandal und den Umgang mit den Betroffenen? Hierzu lese ich hier nichts.\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1326523555,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316775045121880065/cAsk4zD6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1326523555/1616660897\",              \"username\": \"ZanderDetlev\",              \"name\": \"Netzwerk BetroffenenForum e.V.\",              \"description\": \"Mitglied im #Betroffenenbeirat der @EKD selbst Betroffener von unz\u00e4hligen Vergewaltigungen , Misshandlungen und Dem\u00fctigungen in einer evangelischen Einrichtung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-04 09:04:16+00:00\",              \"location\": \"Plattling, Deutschland\",              \"followers\": 2876,              \"friends\": 4318,              \"tweets\": 12462,              \"liked_tweets\": 26614,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 364       }}, {       \"id\": 1279892044429885440,       \"url\": \"https://twitter.com/nothankyou_16/status/1279892044429885440\",       \"date\": \"2020-07-05 21:36:57+00:00\",       \"text\": \"540.000 #Kirchenaustritte in 2019: Kirchenvertreter besorgt wegen vieler Austritte.https://t.co/W9ktaZhREn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22264919,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1113375452305948677/7tFbqP8L_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22264919/1553853677\",              \"username\": \"nothankyou_16\",              \"name\": \"Christliche Leidkultur \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\u25fd\",              \"description\": \"Die Wahrheit ist dem Menschen zumutbar -Secular News - Mons.Varius - Sic hortum cum bibliotheca habes, nihil deerit. et canem\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-28 15:32:44+00:00\",              \"location\": \"Europe\ud83d\udd38\",              \"followers\": 836,              \"friends\": 1696,              \"tweets\": 168886,              \"liked_tweets\": 897,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 2652       }}, {       \"id\": 1279888338523127813,       \"url\": \"https://twitter.com/Milatrud11/status/1279888338523127813\",       \"date\": \"2020-07-05 21:22:13+00:00\",       \"text\": \"1b) Weniger Kirchenaustritte,weil ev. Kirche Seenotrettung betreibt ? Ist Denke von Bedford-Strohm: ()uns einmischen und \u00f6ffentlich protestieren und konkret helfen, wenn Fl\u00fcchtlinge im Mittelmeer ertrinken und keiner schaut hin und rettet sie.https://t.co/E1tZifwY59\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1238447220,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Milatrud11\",              \"name\": \"Mila\",              \"description\": \"politics, environment, animals, feminism  -  RTs & ff \u2260 endorsement   -  Germany\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-03 09:46:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2556,              \"friends\": 2929,              \"tweets\": 634367,              \"liked_tweets\": 9444,              \"lists_member\": 767,              \"media_shared\": 488       }}, {       \"id\": 1279869186131582977,       \"url\": \"https://twitter.com/abbaleksandr/status/1279869186131582977\",       \"date\": \"2020-07-05 20:06:07+00:00\",       \"text\": \"Kirchenaustritte: Kirchenvertreter besorgt wegen vieler Austritte |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/J4A24vMxu0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 182761344,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/915193354543140864/iUI0AgVY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/182761344/1349239985\",              \"username\": \"abbaleksandr\",              \"name\": \"Av Aleksandr\",              \"description\": \"Archpriest at the Rum Orthodox Patriarchate of -Jerusalem in charge of Israeli society \u05db\u05d4\u05df-\u05d3\u05ea \u05d1\u05e4\u05d8\u05e8\u05d9\u05d0\u05e8\u05db\u05d9\u05d4 \u05d9\u05d5\u05d5\u05e0\u05d9\u05ea \u05d0\u05d5\u05e8\u05ea\u05d5\u05d3\u05d5\u05db\u05e1\u05d9\u05ea \u05e9\u05d1\u05d9\u05e8\u05d5\u05e9\u05dc\u05d9\u05dd - \u05e7\u05d4\u05d9\u05dc\u05d5\u05ea \u05d1\u05d7\u05d1\u05e8\u05d4 \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc\u05d9\u05ea\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-25 10:02:38+00:00\",              \"location\": \"Jerusalem\",              \"followers\": 571,              \"friends\": 1503,              \"tweets\": 118641,              \"liked_tweets\": 1512,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 3953       }}, {       \"id\": 1279810521475305473,       \"url\": \"https://twitter.com/Bartarossa/status/1279810521475305473\",       \"date\": \"2020-07-05 16:13:00+00:00\",       \"text\": \"Positiv: Steigende Austrittszahlen. Negativ: Die wollen mehr missionieren. Steigt aus und bleibt vern\u00fcnftig.  https://t.co/liturAZBef\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 988803152974577666,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1003721495590424576/cSzAO6eX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/988803152974577666/1528140828\",              \"username\": \"Bartarossa\",              \"name\": \"Alexander Durst \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"kitchen table philosopher\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-24 15:33:37+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 22,              \"friends\": 92,              \"tweets\": 332,              \"liked_tweets\": 191,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 7       }}, {       \"id\": 1279806664934338562,       \"url\": \"https://twitter.com/rimprimertinge1/status/1279806664934338562\",       \"date\": \"2020-07-05 15:57:41+00:00\",       \"text\": \"Kirchenvertreter besorgt wegen vieler Austritte https://t.co/Jp3yfpLW3q via @zeitonline die fr\u00fcheren skandierten:stell dir vor es ist krieg und keiner geht hin.nun stell dir vor: es ist kirche und es geht dir am h...vorbei\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1264568699224293377,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"rimprimertinge1\",              \"name\": \"rimprimertinger\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-24 14:47:39+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 9,              \"tweets\": 1946,              \"liked_tweets\": 31,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1279785563923582976,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1279785563923582976\",       \"date\": \"2020-07-05 14:33:50+00:00\",       \"text\": \"Vertreter von evangelischer und katholischer Kirche suchen nach Ursachen f\u00fcr die hohe Zahl an #Kirchenaustritten.  https://t.co/FHgf6W1Oe0\",       \"replies\": 28,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 6,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145931,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1279785562619117569,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1279785562619117569\",       \"date\": \"2020-07-05 14:33:50+00:00\",       \"text\": \"Vertreter von evangelischer und katholischer Kirche suchen nach Ursachen f\u00fcr die hohe Zahl an #Kirchenaustritten \u2013 und warnen vor Bedeutungsverlust. https://t.co/LP6x9EYyOE\",       \"replies\": 210,       \"retweets\": 39,       \"likes\": 153,       \"quotes\": 47,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338822,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206688,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"}