{
     "url": "https://www.zeit.de/wirtschaft/2020-08/statistisches-bundesamt-inflationsrate-mehrwertsteuersenkung-verbraucherpreise",
     "date": "2020-08-13T12:11:22+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Mehrwertsteuersenkung dr\u00fcckt deutsche Inflationsrate ins Minus",
     "article": "Die Senkung der Mehrwertsteuer hat die deutschen Verbraucherpreise im Juli erstmals seit 2016 fallen lassen. Sie sanken um 0,1 Prozent im Vergleich zum Vorjahreszeitraum.\nDie Senkung der Mehrwertsteuer hat nach\nAngaben des Statistischen Bundesamtes den Preisauftrieb in Deutschland im Juli\nged\u00e4mpft. Erstmals seit gut vier Jahren rutschte die Jahresinflationsrate wieder unter null. Die\nVerbraucherpreise gaben im Juli gemessen am Vorjahresmonat um 0,1 Prozent nach, teilte die Wiesbadener Beh\u00f6rde mit. Sie best\u00e4tigte damit\nvorl\u00e4ufige Daten, die sie am 30. Juli ver\u00f6ffentlicht hatte. Im Vormonat Juni lag die Teuerungsrate noch bei plus 0,9\nProzent. Zum letzten Mal war\ndie Jahresinflation im April 2016 negativ gewesen mit ebenfalls minus 0,1\nProzent. \n\nUm den Konsum in der Corona-Krise anzukurbeln, hatte die Bundesregierung die\nMehrwertsteuer vom 1. Juli an f\u00fcr ein halbes Jahr gesenkt: von 19 auf 16\nProzent beziehungsweise von 7 auf 5 Prozent. H\u00e4ndlerinnen und Dienstleistern steht es\nfrei, ob und wie sie die niedrigeren Steuers\u00e4tze an die Verbraucher\nweitergeben. \n\n\nFolgen durch die Mehrwertsteuersenkung sehen die Statistikerinnen bei den Energiekosten.\nDie Preise f\u00fcr Haushaltsenergie und Kraftstoffe sanken gegen\u00fcber dem\nVorjahresmonat um 6,7 Prozent, trotz wieder steigender \u00d6lpreise auf dem\nWeltmarkt. Zugleich schw\u00e4chte sich der Preisauftrieb bei Nahrungsmitteln\ndeutlich ab von 4,4 Prozent im Juni auf nun 1,2 Prozent. Ohne Energieprodukte\nund Nahrungsmittel h\u00e4tte die Inflationsrate\nden Statistikern zufolge bei plus 0,7 Prozent gelegen. \n\nF\u00fcr Dienstleistungen mussten Verbraucherinnen und Verbraucher 1,2 Prozent mehr zahlen als im\nVorjahresmonat. Hier machte sich die Mehrwertsteuersenkung kaum bemerkbar. F\u00fcr\nden Friseurbesuch und f\u00fcr K\u00f6rperpflege mussten Verbraucher 4,9 Prozent mehr\nzahlen als im Vorjahresmonat. Auch der Besuch von Restaurants, Caf\u00e9s und der\nStra\u00dfenverkauf wurden teuer (plus 1,6 Prozent). Zugleich schlugen h\u00f6here\nKaltmieten (plus 1,4 Prozent) durch, die nicht von der Verringerung der\nMehrwertsteuer betroffen waren. \n\n\nIn welchem Umfang die niedrigeren Steuers\u00e4tze weitergegeben wurden, sei nur\nschwer nachweisbar, da die Preisentwicklung von vielen Faktoren abh\u00e4nge,\nerkl\u00e4rten die Statistiker. Rein rechnerisch w\u00fcrde sich bei einer vollst\u00e4ndigen\nWeitergabe eine um 1,6 Prozentpunkte niedrigere Inflationsrate\nergeben. \nDie Inflationsrate ist ein wichtiger Gradmesser f\u00fcr die Geldpolitik der Europ\u00e4ischen Zentralbank (EZB).\n Die Notenbank strebt f\u00fcr den gesamten Euroraum mit seinen 19 L\u00e4ndern \nmittelfristig eine Jahresteuerungsrate von knapp unter 2,0 Prozent an \u2013 \ndieser Wert ist ideal f\u00fcr die Konjunktur, wird im Euroraum aber schon \nseit Jahren verfehlt. Dauerhaft niedrige oder generell sinkende Preise \ngelten als investitionsfeindlich. Unternehmen und Verbraucherinnen k\u00f6nnten \nAusgaben aufschieben, die Wirtschaft wird gebremst.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1293984747144847361,       \"url\": \"https://twitter.com/FORAIM/status/1293984747144847361\",       \"date\": \"2020-08-13 18:56:19+00:00\",       \"text\": \"Inflationsrate im Minus https://t.co/mPp71PnW2c Wenn keine zweite Welle kommt, wird das anekdotisch sein. Ansonsten zur Erinnerung: Es gibt auch so etwas wie Deflation\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.hootsuite.com rel=nofollow>Hootsuite Inc.</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 47122067,              \"url\": \"http://www.foraim.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/267382259/Logo_Foraim_aktuell_normal.JPG\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/47122067/1435512618\",              \"username\": \"FORAIM\",              \"name\": \"FORAIM\",              \"description\": \"F\u00fcr die unabh\u00e4ngige und etwas anders denkende Finanzberatung tweetet hier Wolfgang Gierls. IMPRESSUM: foraim-foxxcon.de/impressum/\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-14 16:32:38+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 2896,              \"friends\": 2599,              \"tweets\": 23522,              \"liked_tweets\": 9317,              \"lists_member\": 70,              \"media_shared\": 522       }}, {       \"id\": 1293919135659958274,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1293919135659958274\",       \"date\": \"2020-08-13 14:35:36+00:00\",       \"text\": \"Die #Bundesregierung hatte die #Mehrwertsteuer gesenkt, um den Konsum anzuschieben. Der regul\u00e4re Steuersatz wurde von Juli bis Jahresende gesenkt. https://t.co/662mRlkZHN\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338823,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206688,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1293889803386269699,       \"url\": \"https://twitter.com/TortyCash/status/1293889803386269699\",       \"date\": \"2020-08-13 12:39:03+00:00\",       \"text\": \"#inflation in #germany goes negative. #gold #silver #bitcoin  https://t.co/FvgnBoQusH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210788662,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1326148203142651905/E9Ze8D9l_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"TortyCash\",              \"name\": \"Torty Cash\",              \"description\": \"speculator, investor, engineer. The beginning was always an idea.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-01 12:03:27+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 94,              \"friends\": 267,              \"tweets\": 6224,              \"liked_tweets\": 1959,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 345       }}, {       \"id\": 1293852655098437633,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wir/status/1293852655098437633\",       \"date\": \"2020-08-13 10:11:26+00:00\",       \"text\": \"Die deutsche Jahresinflationsrate ist wieder unter die Nulllinie gerutscht. Zum letzten Mal war die #Jahresinflation im April 2016 negativ gewesen. https://t.co/WRRRyXys2t\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160499861,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331563560875544579/D36Akp46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wir\",              \"name\": \"ZEITONLINEWirtschaft\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Wirtschaft: @marcusgatzke, @GrabitzG, @alexandraendres, @tinagroll, @zacys und @soeren_goetz\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-28 10:13:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg/Berlin\",              \"followers\": 77539,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 15773,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 639,              \"media_shared\": 19       }}]"
}