{"url": "https://www.pravda-tv.com/2020/09/berlin-demo-informationskrieg-eine-false-flag-aktion-und-fehleinschaetzung-der-polizei-videos/", "date": "2020-09-02T08:25:06+01:00", "source": "pravda-tv.com", "label": "fake", "header": "Berlin-Demo: Informationskrieg, eine False-Flag-Aktion und Fehleinsch\u00e4tzung der Polizei (Videos)", "article": "Seit Samstag \u00fcberschlagen sich die Ereignisse, immer weitere teils unappetitliche Details \u00fcber die Berliner Gro\u00df- Demo gelangen an die \u00d6ffentlichkeit \u2013 vor allem \u00fcber die sozialen Medien. Soziale Medien beschuldigen Einsatzkr\u00e4fte der Polizei am Tod einer festgenommen Aktivistin zu sein, die Regierung blafft die Demonstranten an und bezeichnet sie als eine Horde rechter Verschw\u00f6rungstheoretiker \u2013 das ist Deutschland befindet sich aktuell inmitten eines Informationskrieg im Medienkrieg. Ein Faktencheck von Frank Schwede und PRAVDA TV Redaktion\nDas Video zeigt eine schreiende am Boden liegende Frau. Es ist eine Momentaufnahme wie das Zeckenbiss-Video der Antifa vom mutma\u00dflichen Sturm auf den Reichstag. In beiden Videos ist weder zu erkennen, was der Szene vorausgeht, noch wie sie endet. Es sind eben nur Momentaufnahmen.\nZu dem Video der am Boden liegenden Frau wird sp\u00e4ter behauptet werden, dass sie auf der Fahrt in die Dienststelle an inneren Verletzungen der Halsschlagader verstorben sei Die Aussage der Beamten wird lauten, dass sie sich selbst verletzt habe bei einem Sturz (Demoverbot Berlin: Das Ende der BRD und ein Signal aus den USA vom Trump-Lager? Gericht kippt Verbot).\nVon einem Reporter vor Ort wird dazu behauptet, dass der Frau w\u00e4hrend sie am Boden lag, die Schulter ausgekugelt wurde, weshalb sie so geschrien habe. Der namentlich nicht genannte Reporter wird sp\u00e4ter in sozialen Medien mit den Worten zitiert:\n\u201eUnfassbar was hier l\u00e4uft. Ich habe diese Frau schreien geh\u00f6rt und wunderte mich noch, wo das herkam. Ich bin entsetzt. Es tut mir so unendlich leid, dass dies passiert ist. Wir stehen kurz vor dem Krieg, Leute. Niemand wird sich so etwas l\u00e4nger gefallen lassen.\u201c\nBis gestern gab es allerdings keine \u00f6ffentliche Best\u00e4tigung, dass es weder bei der Demonstration, noch bei einer Festnahme zu einem Todesfall kam. Bis jetzt handelt es sich lediglich um eine Behauptung, die in den sozialen Medien aufgestellt wurde \u2013 und selbst hier gibt es dazu unterschiedliche Angaben.\nUnter anderem wird behauptet, dass die Frau noch leben w\u00fcrde aber mittlerweile querschnittgel\u00e4hmt sei, andererseits wird auch gesagt, dass die Frau gesund sei und rechtliche Schritte gegen die Beh\u00f6rden einleiten werde.\nInzwischen soll das Berliner Landeskriminalamt (LKA) wegen des Vorfalls ermitteln, der sich bei den Berliner Corona-Demonstrationen am vergangenen Wochenende in Berlin ereignet habe. Es bestehe der Verdacht der K\u00f6rperverletzung im Amt, teilte die Berliner Polizei am Montag mit. Nach bisherigen Erkenntnissen wurde die 60-J\u00e4hrige am fr\u00fchen Sonntagnachmittag von Einsatzkr\u00e4ften an der Siegess\u00e4ule im Tiergarten festgenommen. Sie soll sich an einer unerlaubten Ansammlung beteiligt und sich trotz mehrfacher Aufforderung nicht zur\u00fcckgezogen haben.\nNach Angaben der Polizei habe sie sich anschlie\u00dfend auf den Boden gekauert, einem Polizisten in den Bauch getreten und versucht, einen weiteren zu bei\u00dfen, als die Beamten sie wegtragen wollten (BRD-Verwaltung: Berlin-Demo von Polizei aufgel\u00f6st! Mischen Freimaurer und eine kontrollierte Opposition mit?).\n  \n\u201eDaraufhin wird sie unter lautem Geschrei auf den Bauch gedreht. Da sie sich auch weiterhin wehrt, wird ihr mit der Faust auf den R\u00fccken geschlagen, um ihren Widerstand zu brechen. Anschlie\u00dfend kann sie festgenommen und weggef\u00fchrt werden. Sie erlitt Sch\u00fcrfwunden, lehnte eine \u00e4rztliche Behandlung ab und wurde nach Identit\u00e4tsfeststellung und Platzverweis entlassen\u201c, hei\u00dft es in einem Faktencheck der Polizei auf Facebook. \nDie Frau sehe \u201enun Ermittlungsverfahren wegen Widerstands gegen Vollstreckungsbeamte und t\u00e4tlichen Angriffs auf Vollstreckungsbeamte sowie K\u00f6rperverletzung entgegen\u201c, hei\u00dft es weiter in dem Facebook-Eintrag der Polizei, der gleichzeitig davon spricht, dass die Beamten unverletzt geblieben seien. Videos, die den Vorfall zeigen, seien der Polizei bekannt, erkl\u00e4rte ein Polizeisprecher am Montag.\n\n\u201eBehauptungen, nach denen die Frau gestorben ist, stimmen nicht.\u201c\nIn einer anderen Falschmeldung wird behauptet, dass eine schwangere Frau bei einem Polizeieinsatz ihr Ungeborenes verloren habe. Auch dazu gab es in den sozialen Medien ein angebliches Beweisvideo. Zu beiden Vorf\u00e4llen \u00e4u\u00dferte sich die Polizei Berlin mittlerweile via Twitter. Zur schwangeren Frau teilte die Polizei mit, die 42-J\u00e4hrige habe gegen 13:45 Uhr versucht, eine Absperrung zu durchbrechen. Sie soll einen Beamten bespuckt und geschlagen haben. Einsatzkr\u00e4fte h\u00e4tten sie zu Boden gebracht und festgenommen. Sanit\u00e4ter h\u00e4tten keine Verletzungen festgestellt, einen Transport ins Krankenhaus habe sie abgelehnt.\nWenn Nachrichten zu scharfen Waffen werden\nIn Berlin hat sich am Wochenende das best\u00e4tigt, was ich schon seit langem sage: die Welt befindet sich in einem Informationskrieg. Man haut sich von beiden Seiten Fake News um die Ohren, dass es nur so knallt. Nachrichten werden auf diese Weise zu scharfen Waffen.\nDie Regierung gegen Demonstranten, Demonstranten gegen die Regierung. Beide Seiten in einen offenen Kampf, bei dem es am Ende nur Verlierer geben kann. Warum aber musste es soweit kommen?\nMittlerweile d\u00fcrfte jedem klar sein, dass in der Merkel-Regierung ein \u201eFreund-Feind-Denken\u201c herrscht, dass zu einer Polarisierung gef\u00fchrt hat, die nicht nur das Land selbst gespalten und in eine tiefe Krise gest\u00fcrzt hat, sondern die auch dazu gesorgt hat, dass dem Land die b\u00fcrgerliche Mitte abhanden gekommen ist, die sich am vergangenen Wochenende in Berlin zum Spaziergang getroffen hat.\nSo kann und so darf Politik aber nicht funktionieren, weil niemanden damit geholfen ist, wenn man etwa Kritikern mit der Nazikeule einen Scheitel zieht und die andere Seite darauf mit einer lange Nase reagiert. Merkels Nazikeule ist zu einem h\u00f6chst gef\u00e4hrlichen Brandbeschleuniger geworden.\nDie politische B\u00fchne in Berlin erinnert gegenw\u00e4rtig an einen Kindergarten mit lauter unerzogenen G\u00f6ren, die sich gegenseitig das Leben schwer machen, weil sie einfach nicht miteinander reden wollen.\nSich der Kritik stellen und Vers\u00f6hnung einfordern, erfordert sicherlich sehr viel Mut, weil man dabei manchmal auch \u00fcber seinen eigenen Schatten springen muss \u2013  doch am Ende ist es auch ein Zeichen von Gr\u00f6\u00dfe, oft sogar von \u00dcberlegenheit. Kritikern aus dem Weg gehen, ist vielleicht der bequemere Weg, doch ist es gleichzeitig auch ein Weg der Feigheit.\n  \nBundeskanzlerin Angela Merkel hat offenbar diesen Weg gew\u00e4hlt und ihn schon lange eingeschlagen. Aussitzen statt reden, spalten statt vereinen \u2013 so lautet ihre Devise. Der fr\u00fchere Bundespr\u00e4sident Johannes Rau hat genau das Gegenteil getan. Sein Motto lautete immer: vers\u00f6hnen statt zu spalten.\nDoch diese Zeit geh\u00f6rt l\u00e4ngst der Vergangenheit an: ein eisiger Wind weht gegenw\u00e4rtig durch unsere Republik, der jegliche Diskussionskultur im Keim zerst\u00f6rt hat, die eigentlich ein wichtiger, ja sogar ein elementarer Gegenstand der Demokratie ist.\nDer Protest gegen die Corona-Politik und die damit verbundene staatliche Autorit\u00e4t ist ein klares Misstrauensvotum gegen die Regierung. In Deutschland herrscht gegenw\u00e4rtig und schon eine ganze Weile ein Klima der Angst, die sich auf vielf\u00e4ltige Weise selbst in belanglosen Alltagssituationen widerspiegelt. Etwa beim Einkaufen oder Bahnfahren, wenn etwa die Alltagsmaske fehlt oder der Abstand zum Vordermann oder zur Vorderfrau an der Kasse fehlt.\nDie Deutschen und ihre Psyche\nPsychologen sprechen mittlerweile von Millionen Menschen, die unter Angstzust\u00e4nden und Depressionen leiden, von den Kindern ganz zu schweigen, die sich jetzt beispielsweise in Bayern mit einer Maske im Gesicht durch den Unterricht qu\u00e4len m\u00fcssen.\nDer Bayerischen Staatsregierung ist es egal, welche Spuren die Maske auf den Kinderseelen hinterl\u00e4sst. Robert F. Kennedy kommentierte den aktuellen Zustand der Weltpolitik am vergangenen Wochenende in Berlin auf treffender Weise:\n\u201eRegierungen lieben Pandemien aus demselben Grund, warum sie den Krieg lieben. Weil er ihnen die M\u00f6glichkeit gibt, der Bev\u00f6lkerung Kontrollen aufzuzwingen, die die Bev\u00f6lkerung sonst niemals akzeptieren w\u00fcrde. Um Institutionen und Mechanismen zu schaffen, um Gehorsam zu orchestrieren und durchzusetzen.\u201c\nWas wir sehen ist das Ergebnis einer Politik, die sich schon lange vom Volk abgespalten hat.  Hier ist klar die Doppelmoral von Politik und Systempresse zu erkennen. W\u00e4hrend Demonstrationen gegen unliebsame Regierungen im Ausland hierzulande zu Freiheitsk\u00e4mpfern erkl\u00e4rt werden, werden sie in einem Atemzug im eigenen Land zu einem Aufmarsch rechter Claqueure verurteilt.\nNehmen wir an dieser Stelle das Beispiel Wei\u00dfrussland. Hier fordern Demonstranten einen offenen Dialog mit ihrer Regierung, Kanzlerin Angela Merkel zeigte sich entr\u00fcstet, dass sich Pr\u00e4sident Lukaschenko offenbar nicht dazu bereit erkl\u00e4rt hat, gleichzeitig aber ist auch sie nicht willig, mit ihrem eigenen Volk in einen Diskurs zu treten.\n  \nWenig Tage vor der Demonstration am Wochenende wurde Merkel von Vertretern der Presse gefragt, ob sie bereit sei, mit den Demonstranten zu reden, wie sie es bereits zuvor auch schon mit Klimaaktivisten der Fridays for Future-Bewegung  getan hat. Ihre burschikose Antwort darauf lautete:\n\u201eIch entscheide mich immer dann, wenn Menschen sich an mich wenden, ob ich mit ihnen das Gespr\u00e4ch suche, oder nicht!\u201c\nIn diesem Fall hat sie es nicht getan. Die Aussage macht also deutlich, dass Merkel immer dann kneift, wenn es um ihren eigenen politischen Stil geht und dieser nicht \u00fcber den gr\u00fcnen Klee gelobt, sondern kritisiert wird. Das beweist, dass Angela Merkel und ihr Regierungsstab ein Problem mit Andersdenkenden haben, was die Ursache der gegenw\u00e4rtigen Krise ist.\nMit der Nazikeule einen Scheitel ziehen\nWer eine andere Meinung in der \u00d6ffentlichkeit vertritt, bekommt statt schlichtender Gespr\u00e4che einen Scheitel mit der Nazikeule gezogen. Das wird besonders anhand der Schikanen gegen zwei Polizeibeamte deutlich, die mit Suspendierung und Hausdurchsuchung mit dem R\u00fccken an die Wand gestellt wurden.\nWas Politiker und Medien in Wei\u00dfrussland als Diktatur bezeichnen, nennt man hierzulande Demokratie. Und genau diese Doppelz\u00fcngigkeit ist verantwortlich daf\u00fcr, dass die Volksseele gerade geh\u00f6rig kocht.\nIm Handelsblatt war k\u00fcrzlich zu lesen, dass der deutsche Botschafter in Simbabwe die dortige Regierung ermahnt habe, die Rechte der B\u00fcrger nicht im Namen der Corona-Krise einzuschr\u00e4nken. In dem Artikel hei\u00dft es:\n\u201e\u2026Man sei zutiefst besorgt \u00fcber die derzeitige politische, wirtschaftliche, soziale und gesundheitliche Krise in dem Land im s\u00fcdlichen Afrika\u2026 COVID-19 darf nicht als Ausrede benutzt werden, um die fundamentalen Freiheiten der B\u00fcrger einzuschr\u00e4nken\u2026\u201c\nOb Simbabwe im Gegenzug auch Deutschland ermahnte, die Rede- und Versammlungsfreiheit seiner B\u00fcrger zu achten und speziell in Bayern genau hinzusehen, wer im Umfeld der Politik mit Corona gute Gesch\u00e4fte macht, ist nicht bekannt. Jedenfalls wies der Sprecher der Regierungspartei, Tafadzwa Mugwad, die Kritik scharf zur\u00fcck. Die schwache wirtschaftliche Lage im Land h\u00e4tte vielmehr mit den Wirtschaftssanktionen der EU und der USA zu tun.\nErkennen Sie hier die Doppelmoral der Bundesregierung? Genau jene freiheitlichen Rechte haben am vergangenen Samstag mehr als 30.000 Menschen von unserer Regierung eingefordert. Die strengen Corona-Ma\u00dfnahmen gegen die Bev\u00f6lkerung sind aber nur im Ausland ein b\u00f6sartiger Eingriff in die Grundrechte der B\u00fcrger, auch lautstarke Kritik gegen die Regierung ist nur dann gut, wenn sie den Regierenden nicht selbst ins Gesicht schl\u00e4gt.\nUnd wenn dies passiert, wie am vergangenen Wochenende, dann wird mit allerlei linken Kunstgriffe der Versuch unternommen, den T\u00e4ter zum Opfer zu machen. Der mutma\u00dfliche Sturm auf den Reichstag war so ein linker Kunstgriff, wie zuvor die Hetzjagd von Chemnitz. Wer sich kein X vor dem U machen l\u00e4sst, wird dies schnell erkannt haben.\n  \nAls der damalige Verfassungsschutz-Pr\u00e4sident Hans-Georg Maa\u00dfen das Chemnitz-Video in Frage gestellt hat, weil er beim genauen Betrachten festgestellt hat, dass da etwas nicht stimmt, wurde das von der Regierung als Art Majest\u00e4tsbeleidung ausgelegt, was seine sofortige Entlassung zur Folge hatte. Wer der Kanzlerin in den R\u00fccken f\u00e4llt, hat mit den schlimmsten Konsequenzen zu rechnen.\nWer sich den Video Clip vom vergangenen Wochenende vor dem Reichstagsgeb\u00e4ude ansieht, wird ebenfalls feststellen m\u00fcssen, dass da etwa nicht stimmen kann, denn die Aktion wirft mehr Fragen auf, als wir gegenw\u00e4rtig Antworten darauf finden. Die erste Frage lautet: wieso wurde der Reichstag an diesem politisch brandhei\u00dfen Wochenende nur von angeblich drei Beamten gesch\u00fctzt?\nDie Regierung war schlie\u00dflich die Projektionsfl\u00e4che der Demo, sie stand im Mittelpunkt des Geschehens \u2013 also war doch damit zu rechnen, dass eine Horde durch geknallte Demonstranten den Reichstag ins Visier nimmt. Warum also nicht mehr Polizeipr\u00e4senz?\nDie n\u00e4chste Frage ist, wie konnte eine Handvoll Polizisten den angeblich w\u00fctenden Mob in den Griff bekommen? Immerhin ist hier die Rede von 300 aufgebrachten Personen. Wie ist das m\u00f6glich? M\u00f6glich ist das nur, wenn es sich um ein Schauspiel f\u00fcr die Kamera handelt und zu keinem Zeitpunkt Gefahr im Verzug war.\nDas hei\u00dft, es ist auch davon auszugehen, dass die ganze Aktion vorab mit Polizei, Verfassungsschutz und m\u00f6glicherweise sogar mit Mitgliedern der Regierung, zumindest mit den Senat, abgesprochen war. Dann aber sprechen wir hier von einer Falschen-Flagge-Aktion, die allein nur dem Zweck dient, die von Anbeginn von der Regierung verhasste Demo ins rechte Licht zu r\u00fccken \u2013 frei nach dem Motto: bestrafe zum Schein eine Handvoll, erziehe erfolgreich die Masse.\nDas Medien ein manipulatives Antifa-Video als Quelle nutzten und das die Einsatztaktik der Berliner Polizei grob fahrl\u00e4ssig war- dies blieb im Hintergrund und den alternativen Medien zur Aufkl\u00e4rung \u00fcbrig.\nMichael Kuhr ist Sicherheitsexperte und Inhaber von \u201eKuhr Security\u201c. Er ist sich sicher: Diese Aktion war kein gewaltt\u00e4giger Sturm. Die drei Polizisten h\u00e4tten keine Chance gehabt. Er sagt: Der Fehler liegt bei der Polizei.\n\nSogar Robert F. Kennedy spricht  in einem Kommentar auf Instagram in diesem Zusammenhang von einer Showveranstaltung unter falsche Flagge \u2013 doch weder die Regierung noch die Systempresse werden dies in absehbarer Zeit zugeben, weil dass das Ende des Merkel-Regimes zur Folge h\u00e4tte.\nDie Mainstream-Medien hatten am Montag Schaum vor dem Mund, ebenso die Mitglieder des Deutschen Bundestags. Bundespr\u00e4sident Frank-Walter Steinmeier spricht sogar von einem Angriff auf das Herz unserer Demokratie und die Bild fordert gleich postum das Bundesverdienstkreuz f\u00fcr die drei Polizisten, weil sie mutig und pflichtbewusst waren und eine Horde Reichsb\u00fcrger am Sturm auf den Reichstag gehindert haben.\n   \nWer ist Tamara mit den Rastalocken?\nEs wird vermutetet, dass eine gewisse Tamara K. f\u00fcr die Aktion verantwortlich ist, weil sie bewusste Fake News f\u00fcr bare M\u00fcnze genommen hat, indem sie geglaubt hat, dass US Pr\u00e4sident Donald Trump in der Botschaft sei und dass der Reichstag mittlerweile dem Volk \u00fcbergeben wurde und ein freudiger Jubelsturm auf die Treppe des Reichstagsgeb\u00e4udes nun legitim sei. Der Tagesspiegel berichtet dazu in der Montags-Ausgabe, dass Tamara K eine Heilpraktikerin aus der Eifel sei, die nun \u00fcber Nacht zum Medienstar wurde (Wer regiert die BRD? Gegenwind f\u00fcr Merkel \u2013 Trump feuert einen Schuss vor den Bug der deutschen Kanzlerin).\nMittlerweile kursiert sogar ein Interview mit ihr Netz, doch bleibt die Frau bis heute ein Phantom. Es hei\u00dft, dass Tamara K in der Vergangenheit immer wieder durch Verschw\u00f6rungstheorien aufgefallen sei, auch soll sie angeblich der Reichsb\u00fcrgerszene angeh\u00f6ren. Bereits am Freitag soll K. vor der russischen Botschaft provokant aufgetreten sein.\n\nAllerdings h\u00f6rt man in der Reichsb\u00fcrgersezene in ihrem Heimatort Roetgen zum ersten Mal von K. Wer also ist diese Frau wirklich? Ist sie wirklich die, f\u00fcr die man sie halten soll, oder ist sie einfach nur ein Bauernopfer, das von der linken Antifa f\u00fcr diese Aktion gewonnen und missbraucht wurde.\nAuch ist bis heute nicht die Frage gekl\u00e4rt, wer die Information im Netz verbreitet hat, dass Trump in der Botschaft und der Reichstag \u201ebefreit\u201c ist. Das aber ist wichtig, um zu begreifen, was dort wirklich geschehen ist.\nOb die Antifa tats\u00e4chlich die Drahtzieher hinter der Aktion ist, ist noch lange nicht bewiesen. Wie wir aber wissen, hat die Antifa schon den Lange den Ruf weg, so etwas wie ein verl\u00e4ngerter Arm des linken Regierungsfl\u00fcgels zu sein. Und Tatsache ist auch, dass der Regierung die Demo von Anbeginn nicht geschmeckt hat und dass man alles im Vorfeld versucht hat, um diese Proteste zu unterbinden.\nUnd sp\u00e4testens hier sind wir wieder beim Thema Rechtsextremismus angelangt, das Lieblingsthema der Bundesregierung. Alles, was nicht Regierungskonform ist, kommt in die rechte Schublade. Und wenn\u2019s per tu nicht reinpassen will, wird\u2019s eben passend gemacht. Wurde da vielleicht am Wochenende etwas passend gemacht, um auf diese Weise weitere Demonstrationen dieser Art verhindern zu k\u00f6nnen, weil man dann n\u00e4mlich in der Verbotsbegr\u00fcndung schreiben kann, dass so etwas wie vor dem Reichstag nicht noch einmal passieren darf?\nAm Montag sprach sich der CDU Bundestagsabgeordnete Armin Schuster gegen\u00fcber Welt  daf\u00fcr aus, \u00c4nderungen am Versammlungsrecht vorzunehmen. Dass k\u00f6nnte bedeuten, dass in Zukunft nur die Demonstration genehmigt werden, die in das politische Konzept der Regierung passen, alle anderen h\u00e4tten dann keine Chance mehr auf Genehmigung.  W\u00f6rtlich sagte Schuster:\n\u201eDie Gesetze sind in Anbetracht der Pandemielage nicht mehr pr\u00e4zise und zeitgem\u00e4\u00df  genug. Es muss m\u00f6glich sein, eine Demonstration verbieten zu k\u00f6nnen, wenn eine Versammlung offensichtlich nur dazu dient, mit Ordnungsverst\u00f6\u00dfen wie dem Nichteinhalten der Corona-Regeln zu provozieren.\u201c\n  \nDass Corona mittlerweile f\u00fcr die Regierung zu einem Umerziehungs-Programm und gleichzeitig einem Kn\u00fcppel-aus dem Sack geworden ist, l\u00e4sst sich an der Aussage Schusters leicht ablesen, auch k\u00f6nnen wir unschwer erkennen, welchen m\u00f6glichen Weg die Regierung f\u00fcr die Zukunft nehmen k\u00f6nnte.\nObwohl sich auch die AfD zu den Vorf\u00e4llen vor dem Reichstag deutlich distanziert hat, zog die innenpolitische Sprecherin der SPD-Fraktion im Bundestag, Ute Vogt, gleich eine Verbindung hin zur AfD. W\u00f6rtlich sagte Vogt vor Journalisten:\n\u201eDie unertr\u00e4glichen Szenen vor dem Reichstag zeigen, dass wir Rechtsextremismus und die Strategien der AfD nicht untersch\u00e4tzen d\u00fcrfen. Die Feinde der Demokratie gehen systematisch vor und nutzen jede Gelegenheit um Menschen zu sammeln, die aus unterschiedlichen Gr\u00fcnden Unmut gegen\u00fcber der Regierung \u00e4u\u00dfern. Wer dabei demokratische Institutionen angreife, muss mit unserem h\u00e4rtesten Widerstand rechnen.\nAuch chilenische, amerikanische und vor allem auch eine t\u00fcrkische Flagge wurden bei der \u201eErst\u00fcrmung\u201c geschwenkt. Und zwar ganz vorne mit dabei. Sind das auch Reichsb\u00fcrger aus den USA, Chile und der T\u00fcrkei? Wohl kaum.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1301269207137615873,       \"url\": \"https://twitter.com/MichaelStawicki/status/1301269207137615873\",       \"date\": \"2020-09-02 21:22:10+00:00\",       \"text\": \"Berlin-Demo: Informationskrieg, eine False-Flag-Aktion und Fehleinsch\u00e4tzung der Polizei (Videos) | PRAVDA TV \u2013 Lebe die Rebellion https://t.co/5G8Wmn47WD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 386232029,              \"url\": \"http://www.ungeheuerliches.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340522809571864583/8eZvHgDp_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/386232029/1608440421\",              \"username\": \"MichaelStawicki\",              \"name\": \"Michael Stawicki\",              \"description\": \"EU-Rentner, #Blogger, #Patriot und aus \u00dcberzeugung #Linux-User. (Arch). #Grenzwissenschaftler M$ Windoof befreit seit ca. 15 Jahren. Nur noch #AFD.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-06 22:05:17+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6nigswinter\",              \"followers\": 811,              \"friends\": 1185,              \"tweets\": 330281,              \"liked_tweets\": 66953,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 108210       }}, {       \"id\": 1301200173549395968,       \"url\": \"https://twitter.com/SharleenM5/status/1301200173549395968\",       \"date\": \"2020-09-02 16:47:51+00:00\",       \"text\": \"Berlin-Demo: Informationskrieg, eine False-Flag-Aktion und Fehleinsch\u00e4tzung der Polizei (Videos) https://t.co/qHC7xjuBgv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1197243059114774528,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1216101792221736960/h7wlO5Zk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1197243059114774528/1604935078\",              \"username\": \"SharleenM5\",              \"name\": \"\u274cSharleen M.\u274c\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83e\udd10\",              \"description\": \"TRUMP 2020 \u274c Deutsche \u274c Patriotin\u274c\u274cDie Zensur ist das lebendige Gest\u00e4ndnis der Gro\u00dfen, dass sie nur verdummte Sklaven, aber keine freien V\u00f6lker regieren k\u00f6nnen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-20 19:59:45+00:00\",              \"location\": \"Freital, Sachsen, Deutschland\",              \"followers\": 1350,              \"friends\": 1593,              \"tweets\": 6431,              \"liked_tweets\": 12187,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 275       }}, {       \"id\": 1301190858096680961,       \"url\": \"https://twitter.com/HgHermann/status/1301190858096680961\",       \"date\": \"2020-09-02 16:10:50+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/dB45VnGyho\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2810746604,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/940199822933483520/5z-fLeic_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HgHermann\",              \"name\": \"Hermann G\u00e4rttner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-09-15 05:55:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 18,              \"friends\": 10,              \"tweets\": 57740,              \"liked_tweets\": 17,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 17844       }}, {       \"id\": 1301153575356313601,       \"url\": \"https://twitter.com/velerojo/status/1301153575356313601\",       \"date\": \"2020-09-02 13:42:41+00:00\",       \"text\": \"Berlin-Demo: Informationskrieg, eine False-Flag-Aktion und Fehleinsch\u00e4tzung der Polizei (Videos) https://t.co/jCGSr47Wc6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3026432061,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1298261240981012480/xz6oBxwT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3026432061/1515363368\",              \"username\": \"velerojo\",              \"name\": \"Velajo\",              \"description\": \"\ud83d\ude08\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-09 13:39:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1124,              \"friends\": 1516,              \"tweets\": 44810,              \"liked_tweets\": 146252,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 170       }}, {       \"id\": 1301077576924958721,       \"url\": \"https://twitter.com/oldares/status/1301077576924958721\",       \"date\": \"2020-09-02 08:40:41+00:00\",       \"text\": \"Berlin-Demo: Informationskrieg, eine False-Flag-Aktion und Fehleinsch\u00e4tzung der Polizei (Videos) https://t.co/ZwG9O1Um4i\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1178473466,              \"url\": \"http://wwidmer.blogspot.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/616941488635793409/PBGHKuvX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1178473466/1405502431\",              \"username\": \"oldares\",              \"name\": \"Theo Widmer\",              \"description\": \"The earth is a madhouse. But the achieved knowledge of mankind to date could make it a paradise.We can change it with Love and Ligth.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-14 10:08:58+00:00\",              \"location\": \"Schweiz\",              \"followers\": 755,              \"friends\": 671,              \"tweets\": 57145,              \"liked_tweets\": 53458,              \"lists_member\": 67,              \"media_shared\": 3387       }}]"}