{"url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2021-02/corona-inzidenz-infektionen-kreise-lockerung", "date": "2021-02-17T18:16:41+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Sie sind schon fast am Ziel", "article": "Immer mehr Kreise erreichen eine Inzidenz von unter 35. Wie haben sie das geschafft und wird dort jetzt gelockert? Wir haben bei B\u00fcrgermeistern und Landr\u00e4ten nachgefragt.\nIn vielen Regionen Deutschlands sinken die Infektionszahlen. Einige St\u00e4dte und Kreise haben bereits die wichtige Marke von weniger als 35 Neuinfektionen pro 100.000 Einwohnern innerhalb von sieben Tagen unterschritten. Wie ist ihnen das gelungen und wie schnell k\u00f6nnen die Menschen dort jetzt auf Lockerungen hoffen? Wir haben in f\u00fcnf St\u00e4dten und Kreisen aus unterschiedlichen Teilen Deutschlands, die derzeit besser als andere Regionen durch die Pandemie kommen, nachgefragt.\nZEIT ONLINE: Was sind die Gr\u00fcnde f\u00fcr die niedrigen Zahlen?\nOberb\u00fcrgermeister Markus Lewe: Die Menschen in der Stadt gehen sehr achtsam und hilfsbereit miteinander um. Das war schon so, als wir hier im Jahr 2014 ein Hochwasser hatten. Das sehe ich aber auch im Umgang mit Fl\u00fcchtlingen und jetzt in der Corona-Pandemie. Au\u00dferdem macht unsere Verwaltung gute Arbeit: Wir haben im Fr\u00fchjahr schon einen Krisenstab eingerichtet, als wir noch keinen einzigen Corona-Fall in der Stadt hatten. Wir haben als zweite Stadt in Deutschland eine Maskenpflicht im \u00f6ffentlichen Raum eingef\u00fchrt und fr\u00fch und viel kommuniziert. Polizei und Ordnungs\u00e4mter haben die Beschr\u00e4nkungen im \u00f6ffentlichen Raum sehr streng kontrolliert. Wichtig war auch, dass wir uns konsequent an die Impfvorgaben gehalten haben. Wir haben alle Alten- und Pflegeheime durchgeimpft, auch schon mit der zweiten Dosis. Das hat dazu beigetragen, dass wir nun seit mehreren Wochen eine niedrige Sieben-Tage-Inzidenz haben.\nZEIT ONLINE: Wie wollen Sie daf\u00fcr sorgen, dass die Zahlen niedrig bleiben?\nLewe: Mir ist klar, es kann auch ganz schnell wieder in die andere Richtung gehen. Ich begegne diesen Zahlen mit Demut. Die gr\u00f6\u00dfte Gefahr ist Leichtsinn. Dazu kommen die Virus-Mutationen. Wichtig ist unter anderem, dass wir jetzt bei einer konsequenten Impfstrategie bleiben. Wir sollten uns weiter auf die vulnerablen Gruppen konzentrieren, sp\u00e4ter aber auch die Lehrerinnen und Erzieher in den Blick nehmen, damit Kitas und Schulen wieder \u00f6ffnen k\u00f6nnen.\nZEIT ONLINE:  Wie schnell sind Lockerungen m\u00f6glich?\nLewe: Wir haben noch keine Lockerungen f\u00fcr Einzelhandel und Gastronomie beantragt, obwohl das mit der Inzidenz, die wir aktuell in M\u00fcnster haben, m\u00f6glich w\u00e4re. Wir bef\u00fcrchten, dass wir dann Menschen aus dem Umland anziehen k\u00f6nnten und das Virus neu hereingetragen wird. Au\u00dferdem wissen wir nicht, wie sich die Virus-Mutationen noch auswirken. Deshalb sind wir besonders vorsichtig. Es gibt aber eine Ausnahme: Wir haben beantragt, dass Jugendliche unter besonderer Betreuung wieder drau\u00dfen Sport treiben d\u00fcrfen.\nZEIT ONLINE: Was sind die Gr\u00fcnde f\u00fcr die niedrigen Zahlen?\nOberb\u00fcrgermeister Claus Ruhe Madsen: Wir haben bereits zu Beginn der ersten Welle unseren Zeitvorsprung durch schnelle und konsequente Entscheidungen genutzt, indem wir unsere Schulen geschlossen, die Verwaltungen runtergefahren und Veranstaltungen sehr schnell abgesagt haben. Es wurden \u00fcberzeugende Hygienekonzepte entwickelt, umgesetzt und anschlie\u00dfend auch kontrolliert. Wir haben unser Gesundheitsamt personell verst\u00e4rkt und Prozesse digitalisiert, so dass die Infektionsketten bisher immer nachverfolgt werden konnten.\nUnsere Verwaltung war immer schnell, die Menschen hier haben sich an die Regeln gehalten. Das galt auch w\u00e4hrend der Sommersaison 2020. Au\u00dferdem gibt es hier wenig Pendelverkehr, der \u00fcber unsere Region hinausgeht.\nZEIT ONLINE: Wie wollen Sie daf\u00fcr sorgen, dass die Zahlen niedrig bleiben? \nMadsen: Indem wir weiter solche Regeln aufstellen, die der aktuellen Lage vor Ort entsprechen und die wir auch gut erkl\u00e4ren k\u00f6nnen. Denn nur dann sind die Menschen auch bereit, diese Regeln einzuhalten. Wir wollen digitale Tools wie die Luca-App einsetzen, die bei der freiwilligen Kontaktnachverfolgung zum Beispiel in der Gastronomie und im Einzelhandel helfen kann, und so unser Wissen um eine m\u00f6gliche Verbreitung des Virus auf eine breite permanente Datenbasis stellen.\nZEIT ONLINE: Wie schnell sind Lockerungen m\u00f6glich?\nMadsen: Wir m\u00fcssen Kitas und Schulen wieder f\u00fcr alle \u00f6ffnen, Kinder- und Jugendsport erm\u00f6glichen und auch dem Einzelhandel, der Gastronomie und Hotellerie Perspektiven aufzeigen. \u00d6ffnungen sind m\u00f6glich, wenn wir Hygienekonzepte konsequent anwenden, zum Beispiel in Gesch\u00e4ften Termine vergeben und viel mehr als bisher testen. Mir ist die Geburtstagsfeier in einem Restaurant mit Kontaktlisten lieber als eine heimliche Party in der Garage. Wir befinden uns jetzt in der Abstimmung mit dem Land und hoffen auf erste Lockerungen in den n\u00e4chsten Tagen. \nZEIT ONLINE: Was sind die Gr\u00fcnde f\u00fcr die niedrigen Zahlen?\nLandrat Rolf-Oliver Schwemer: Das Gesundheitsamt des Kreises Rendsburg-Eckernf\u00f6rde wurde zu Beginn der Corona-Pandemie personell massiv aufgestockt. Dadurch ist es uns die gesamte Zeit \u00fcber gelungen, die Ermittlung von Kontaktpersonen in jedem Einzelfall sicherzustellen. Unterst\u00fctzt wird das Gesundheitsamt durch ein Corona-Lagezentrum, aus dem die Pandemie-Lage bundesweit beobachtet wird. Ziel ist es, erfolgreiche Strategien zur Corona-Bek\u00e4mpfung zu erkennen und zu \u00fcbernehmen.\nSo haben wir bereits fr\u00fchzeitig auf gro\u00dffl\u00e4chige Testungen gesetzt. Als einer der ersten Kreise \u00fcberhaupt hatten wir im M\u00e4rz 2020 ein eigenes Testzentrum. Auch beim Einsatz von Antigen-Schnelltests waren wir schnell und haben diese schon sehr fr\u00fch bei positiven F\u00e4llen in Gemeinschaftseinrichtungen verwendet, um Cluster identifizieren zu k\u00f6nnen. \nGr\u00f6\u00dfere Ausbr\u00fcche in anderen Regionen haben wir zum Anlass genommen, Pr\u00e4ventionsstrategien zu entwickeln, um vergleichbare Ausbruchsgeschehen in unserem Kreis zu verhindern. So haben wir fr\u00fchzeitig die Hygienekonzepte unserer landwirtschaftlichen Betriebe \u00fcberpr\u00fcft und Verbesserungen initiiert, als andernorts erste gr\u00f6\u00dfere Infektionsgeschehen durch Erntehelfer verursacht wurden. \u00c4hnlich sind wir in Bezug auf Logistikunternehmen im Kreisgebiet oder Fl\u00fcchtlingsunterk\u00fcnfte vorgegangen.\nZEIT ONLINE: Wie wollen Sie daf\u00fcr sorgen, dass die Zahlen niedrig bleiben? \nSchwemer: Solange Corona-Impfstoffe nicht jeder B\u00fcrgerin und jedem B\u00fcrger zur Verf\u00fcgung stehen, sind Tests ein sehr wirksames Mittel. An dieser Strategie wollen wir festhalten. Bereits vor Monaten hatten wir begonnen, mit Schulungs- und Testangeboten vulnerable Gruppen im Bereich der Alten- und Behindertenpflege zu sch\u00fctzen. Dadurch konnten die durch Sars-CoV-2 bedingten Todesf\u00e4lle begrenzt werden. Bei Ausbruchsgeschehen in Unternehmen sind wir mit mobilen Testteams vor Ort. Aktuell bereiten wir uns auf Schul\u00f6ffnungen vor und haben Testkonzepte f\u00fcr alle Schulen im Kreis entwickelt. Wir stehen bereit, die Schulen durch Schulung und Beratung zu unterst\u00fctzen, damit regelm\u00e4\u00dfige Schnelltests f\u00fcr die Lehrerinnen und Lehrer sowie f\u00fcr die Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler durchgef\u00fchrt werden k\u00f6nnen.\nZEIT ONLINE:  Wie schnell sind Lockerungen m\u00f6glich?\nSchwemer: Ich w\u00fcrde mir eine schnellstm\u00f6gliche \u00d6ffnung der Schulen und Kitas, begleitet von regelm\u00e4\u00dfigen und fl\u00e4chendeckenden Schnelltests sowie dem Einsatz von mobilen Luftreinigungsger\u00e4ten, w\u00fcnschen. Wenn die Infektionszahlen niedrig bleiben, sollten in einem n\u00e4chsten Schritt die einschr\u00e4nkenden Ma\u00dfnahmen im Einzelhandel, Gastst\u00e4tten, Dienstleistungsunternehmen und Sportst\u00e4tten gelockert werden. Diese Lockerungen m\u00fcssen flankiert werden durch sorgf\u00e4ltig ausgearbeitete Hygiene- und Schutzkonzepte. Da in der Vergangenheit insbesondere private Kontakte Treiber der Corona-Pandemie gewesen sind, sollten Kontaktbeschr\u00e4nkungen in diesen Lebensbereichen zuletzt gelockert werden.\nZEIT ONLINE: Was sind die Gr\u00fcnde f\u00fcr die niedrigen Zahlen?\nLandrat Peter von der Gr\u00fcn: Unser Gesundheitsamt ist im Bereich der Kontaktnachverfolgung personell und materiell sehr gut aufgestellt. Unsere Teams arbeiten in einem modernen Geb\u00e4ude mit Glasfaseranschluss und sind auch am Wochenende im Einsatz. Bei der Kontaktnachverfolgung z\u00e4hlen Genauigkeit und Schnelligkeit, um die Infektionsketten fr\u00fchestm\u00f6glich zu unterbrechen. In unserem Testzentrum wird viel und schnell getestet. Die positiven Testergebnisse werden von unserem Labor im Schnitt innerhalb von 12 Stunden mitgeteilt. Au\u00dferdem wirken die Kontaktbeschr\u00e4nkungen. Die derzeit positiv getesteten Personen geben bei uns im Landkreis im Schnitt nur noch 2,5 Kontaktpersonen an. Noch im November betrug die durchschnittliche Zahl der Kontaktpersonen pro Person knapp 10. \nZEIT ONLINE: Wie wollen Sie daf\u00fcr sorgen, dass die Zahlen niedrig bleiben? \nVon der Gr\u00fcn: Die niedrige Inzidenz r\u00fchrt auch daher, dass wir keine gr\u00f6\u00dferen Ausbr\u00fcche zum Beispiel in Heimen hatten. Sollte es einen Ausbruch geben, k\u00f6nnen die Fallzahlen schnell wieder nach oben gehen. Wichtig ist es jetzt, mit Ma\u00df und Ziel zu handeln. Zudem setze ich auf unsere B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger, diese haben sich sehr verantwortungsbewusst verhalten. Die Inzidenz ist zur\u00fcckgegangen, obwohl wir kein Alkoholverbot auf ausgewiesenen \u00f6ffentlichen Pl\u00e4tzen und auch keine erweiterte Maskenpflicht verordnet haben.\nZEIT ONLINE: Wie schnell sind Lockerungen m\u00f6glich?\nVon der Gr\u00fcn: In Bayern haben die Landkreise nicht die gesetzliche Kompetenz, zu lockern. Fraglich ist auch, wie sich die Virus-Mutationen auswirken. Mir ist wichtig, dass der Schulbetrieb aufgenommen wird und die Kindertageseinrichtungen wieder \u00f6ffnen. Das ist bei uns ab dem 22. Februar geplant. W\u00fcnschenswert w\u00e4re aus meiner Sicht bei gleichbleibend niedriger Inzidenz eine schrittweise \u00d6ffnung des Einzelhandels und der Gastronomie sowie von Kultur- und Sporteinrichtungen.  \nZEIT ONLINE: Was sind die Gr\u00fcnde f\u00fcr die niedrigen Zahlen?\nLandrat Jens B\u00f6ther:\n Wir f\u00fchren die vergleichsweise niedrigen Infektionszahlen vor allem \ndarauf zur\u00fcck, dass unser Gesundheitsamt die direkten Kontakte von \nNeuinfizierten konsequent nachverfolgt und diese sofort unter Quarant\u00e4ne\n setzt. Unser Ziel war von Anfang an, dies f\u00fcr jeden einzelnen \ngemeldeten Fall noch am selben Tag zu schaffen \u2013 und das gelingt uns bis\n jetzt auch in der Regel. Dabei helfen uns sogenannte Containment \nScouts, die wir neu eingestellt haben, und auch die Bundeswehr. Mit den \nSeniorenheimen, die ja besonders sensibel sind, pflegt unser \nGesundheitsamt \u00fcber ein eigenes Netzwerk seit Jahren einen guten und \ndirekten Kontakt. Au\u00dferdem halten sich unsere B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger gut\n an die Regeln. Unabh\u00e4ngig davon geh\u00f6rt sicherlich auch immer etwas \nFortune dazu.\nZEIT ONLINE: Wie wollen Sie daf\u00fcr sorgen, dass die Zahlen niedrig bleiben?\nB\u00f6ther:\n Wichtig ist aus unserer Sicht die Kommunikation: Als Landkreis \ninformieren wir B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger \u00fcber mehrere Kan\u00e4le tagesaktuell \n\u00fcber die Fallzahlen und aktuelle Regelungen. Wir versuchen immer wieder \nzu erkl\u00e4ren, dass wir diese guten Zahlen eben nur haben, weil sich alle \ngut an die Regeln halten. Das bleibt auch vor dem Hintergrund der \nVirus-Mutationen, die sich aktuell verbreiten, sehr wichtig.\nZEIT ONLINE: Wie schnell sind Lockerungen m\u00f6glich?\nB\u00f6ther:\n Als Landkreis k\u00f6nnen wir den Lockdown nicht einfach aufheben. Schnelle \nLockerungen sind nicht der richtige Weg, auch wenn ich wei\u00df, dass viele \nMenschen und einige Wirtschaftszweige wie die Gastronomie sich mehr \n\u00d6ffnung w\u00fcnschen w\u00fcrden. Nur weil wir den Lockdown streng durchziehen, \nhaben wir momentan als Landkreis gute Zahlen. Ich halte es f\u00fcr richtig, angesichts der \nVirus-Mutationen die Entwicklung bis M\u00e4rz abzuwarten. Wenn es \nStufenpl\u00e4ne f\u00fcr die \u00d6ffnung gibt, sind vielleicht auch regionale \nLockerungen bei guten Inzidenzen m\u00f6glich. Mal sehen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1362315006243651585,       \"url\": \"https://twitter.com/AgileParenting/status/1362315006243651585\",       \"date\": \"2021-02-18 08:16:22+00:00\",       \"text\": \"Beruhigend und erschreckend zugleich: Beruhigend, dass es gar nicht so viel braucht, um die F\u00e4lle auch in Deutschland nach unten zu dr\u00fccken. Erschreckend, weil offenbar an viel zu vielen Stellen der politische Wille fehlt. \ud83d\ude21https://t.co/AcAnok2kRc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1105417496180506629,              \"url\": \"http://www.agile-parenting.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371406766790086665/X4CGBsgc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1105417496180506629/1557910537\",              \"username\": \"AgileParenting\",              \"name\": \"Agile Mom\",              \"description\": \"#AgileParenting | Als Agile Familie entspannter leben: agile-parenting.de Impressum: agile-parenting.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-12 10:37:23+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 466,              \"friends\": 441,              \"tweets\": 4138,              \"liked_tweets\": 163356,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 177       }}, {       \"id\": 1362310348464922625,       \"url\": \"https://twitter.com/IHK_MUC_Praes/status/1362310348464922625\",       \"date\": \"2021-02-18 07:57:52+00:00\",       \"text\": \"Freut mich als IHK-Pr\u00e4sident: 22,6 - bundesweit einer der niedrigsten Inzidenz-Werte im Landkreis Neuburg-Schrobenhausen. Geh\u00f6rt zum Bezirk meiner @IHK_MUC. https://t.co/qhMAzir4JI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1092701221901742080,              \"url\": \"http://ihk-muenchen.de/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1092713218865287168/kdzDdaiB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1092701221901742080/1549357138\",              \"username\": \"IHK_MUC_Praes\",              \"name\": \"Eberhard Sasse\",              \"description\": \"Eberhard Sasse ist Pr\u00e4sident der @IHK_MUC und der neun bayerischen IHKs mit insgesamt einer Million Mitgliedsunternehmen.  Er twittert hier mit seinem Team.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-02-05 08:27:27+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 358,              \"friends\": 175,              \"tweets\": 1545,              \"liked_tweets\": 178,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 305       }}, {       \"id\": 1362297887443542017,       \"url\": \"https://twitter.com/cad59/status/1362297887443542017\",       \"date\": \"2021-02-18 07:08:21+00:00\",       \"text\": \"Mein Kreis Rendsburg-Eckernf\u00f6rde ist als positives Beispiel dabei #covid19 #schnelltests #kontaktnachverfolgung     Corona-Inzidenz : Sie sind schon fast am Ziel |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/RLYPBVKuGO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 25980076,              \"url\": \"http://christine-aschenberg-dugnus.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1064839343792103424/Zv0fviCH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/25980076/1541683140\",              \"username\": \"cad59\",              \"name\": \"Christine Aschenberg-Dugnus MdB\",              \"description\": \"#Rechtsanw\u00e4ltin, Vorsitzende #LFA #Gesundheitspolitik S-H, Vorsitzende #BFA #Gesundheitspolitik, #MdB, #gesundheitspolitische #Sprecherin der @fdpbt\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-23 10:24:55+00:00\",              \"location\": \"Strande\",              \"followers\": 1948,              \"friends\": 159,              \"tweets\": 1867,              \"liked_tweets\": 843,              \"lists_member\": 195,              \"media_shared\": 107       }}, {       \"id\": 1362122489241997317,       \"url\": \"https://twitter.com/MirabellaMB/status/1362122489241997317\",       \"date\": \"2021-02-17 19:31:23+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/C0E74NIza9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 72815968,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1366051214169960454/xOgrY4on_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/72815968/1606588530\",              \"username\": \"MirabellaMB\",              \"name\": \"Mirabella\",              \"description\": \"six inches deep in mud\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-09 09:59:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 13,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 905,              \"liked_tweets\": 457,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 46       }}, {       \"id\": 1362091015100841987,       \"url\": \"https://twitter.com/MagazinPolitiq/status/1362091015100841987\",       \"date\": \"2021-02-17 17:26:19+00:00\",       \"text\": \"St\u00e1le v\u00edce n\u011bmeck\u00fdch okres\u016f dos\u00e1hlo p\u0159edb\u011b\u017en\u00e9ho c\u00edle, tedy 7denn\u00ed incidence pod 35 (hodnota byla sn\u00ed\u017eena z 50 po objeven\u00ed naka\u017eliv\u011bj\u0161\u00ed mutace). T\u00fdden\u00edk Die Zeit se zeptal z\u00e1stupc\u016f tamn\u00edch samospr\u00e1v, jak toho dos\u00e1hli a zde nyn\u00ed budou uvol\u0148ovat opat\u0159en\u00ed. https://t.co/3w4AIT6cEW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4789675361,              \"url\": \"https://www.politiq.cz\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/947912541652561921/UlRNNF5J_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4789675361/1514834893\",              \"username\": \"MagazinPolitiq\",              \"name\": \"Politiq\",              \"description\": \"POLITIQ h\u00e1j\u00ed my\u0161lenky otev\u0159en\u00e9 liber\u00e1ln\u00ed spole\u010dnosti, demokracie a svobody. Jsme magaz\u00edn, kter\u00fd sv\u00fdm \u010dten\u00e1\u0159\u016fm nab\u00edz\u00ed kvalitn\u00ed obsah p\u0159edev\u0161\u00edm z n\u011bmeck\u00fdch m\u00e9di\u00ed.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-13 01:48:37+00:00\",              \"location\": \"\u010cesk\u00e1 republika\",              \"followers\": 1603,              \"friends\": 4999,              \"tweets\": 7375,              \"liked_tweets\": 6776,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 1280       }}, {       \"id\": 1362088865096417280,       \"url\": \"https://twitter.com/ChAltheim/status/1362088865096417280\",       \"date\": \"2021-02-17 17:17:46+00:00\",       \"text\": \"Corona-Inzidenz : Sie sind schon fast am Ziel |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/MM9KQEB6HXvia @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 967800308,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2912058748/511b102fa2ce9340b22808ccf6ae7cd2_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/967800308/1570379327\",              \"username\": \"ChAltheim\",              \"name\": \"Christoph Altheim\",              \"description\": \"\ud83d\udc64\ud83d\udc69\ud83c\udffd\ud83e\uddd4\ud83c\udffd\ud83d\udcf8\ud83d\udcfa Person-Woman-Man-Camera-TV. RT und Links vor allem zur Archivierung, keine Zustimmung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-24 10:50:58+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 28,              \"friends\": 877,              \"tweets\": 10680,              \"liked_tweets\": 5224,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 107       }}, {       \"id\": 1362088611114532871,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1362088611114532871\",       \"date\": \"2021-02-17 17:16:45+00:00\",       \"text\": \"In immer mehr Kreisen sinkt die Sieben-Tage-Inzidenz auf unter 35. Was sind die Gr\u00fcnde f\u00fcr die niedrigen Zahlen und wie schnell wird jetzt gelockert? #Coronavirus https://t.co/spwhC3LaSt\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145931,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}]"}