{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-08/die-gruenen-annalena-baerbock-wirtschaft-bayer",
     "date": "2020-08-20T16:47:39+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Wandel durch Ann\u00e4herung",
     "article": "Annalena Baerbock zu Gast bei Bayer, Robert Habeck redet mit Rewe. Die Gr\u00fcnen gehen auf die Wirtschaft zu, um die auf ihren Kurs einzustimmen. Ob das so einfach wird?\nAn einem Tag im Juni sitzt Annalena Baerbock in einem alten Ziegelsteinbau. Drau\u00dfen bl\u00fchen die Margeriten und der Holunder, innen ist es angenehm k\u00fchl. Die Gr\u00fcnenvorsitzende ist zu Besuch bei den Betreibern eines Windw\u00e4rmespeichers in dem kleinen uckerm\u00e4rkischen Dorf Nechlin. Ein ganzer Ort wird hier mit Windstrom beheizt, doch nun laufen die F\u00f6rdergelder aus, die Gr\u00fcnenvorsitzende soll helfen. \nDie Atmosph\u00e4re ist freundlich. Baerbock h\u00f6rt zu, macht sich Notizen, fragt nach. Nur einmal, als einer der anwesenden Herren ihr ein Papier mit einem bunten Energieflussdiagramm mit den Worten reicht, die Grafik sei etwas kompliziert, wird sie fast ein wenig ungehalten. \"Das verstehe ich schon\", sagt sie. Schlie\u00dflich ist sie gewisserma\u00dfen vom Fach. Vor ihrer Zeit als Parteivorsitzende war sie Energieexpertin ihrer Fraktion im Bundestag.\nDer Tag in der uckerm\u00e4rkischen Provinz ist f\u00fcr Baerbock ein Heimspiel, nicht nur weil sie Bundestagsabgeordnete von Brandenburg ist. Alternative Energieunternehmen und die Gr\u00fcnen \u2013 das sind schlie\u00dflich so etwas wie nat\u00fcrliche Partner. Doch ein gefragter Gast ist die Gr\u00fcnenvorsitzende, genau wie andere Spitzenvertreter ihrer Partei, l\u00e4ngst nicht mehr nur im alternativen Sektor.\nSp\u00e4testens seit die Gr\u00fcnen eine 20-Prozentpartei geworden sind, ist das Interesse in den Vorstandsetagen der ganzen Republik gewachsen, mit der \u00d6kopartei den Austausch zu suchen. Zwar mag mancher dort den von Parteichef Robert Habeck erhobenen Anspruch, man k\u00e4mpfe bei der n\u00e4chsten Bundestagswahl um Platz eins, eher f\u00fcr eine Form von Autosuggestion als f\u00fcr eine reale Machtoption halten. Doch auch wenn die Gr\u00fcnen nach der n\u00e4chsten Wahl nicht den Kanzler oder die Kanzlerin stellen sollten: Dass sie in welcher Konstellation auch immer an der n\u00e4chsten Regierung beteiligt sein werden, gilt als ziemlich wahrscheinlich. \nAuf ihren diesj\u00e4hrigen Sommerreisen besuchen gr\u00fcne Spitzenpolitiker denn auch viele Unternehmen, die nicht als typische Freunde der Gr\u00fcnen gelten. Habeck ist zu Gast beim Einzelhandelsunternehmen Rewe oder beim Chemiekonzern BASF. Fraktionschef Anton Hofreiter schaut bei dem Stahlkonzern Thyssenkrupp, der Salzgitter AG oder dem Autokonzern Volkswagen vorbei. \nBaerbock wiederum steht einige Wochen nach ihrem Besuch in Nechlin im gl\u00e4sernen Foyer der Konzernzentrale des Pharma- und Chemiekonzerns Bayer in Leverkusen, jenes Unternehmens also, zu dem seit 2018 auch der US-Saatgut- und Herbizidhersteller Monsanto geh\u00f6rt. Das von diesem produzierte Unkrautvernichtungsmittel Glyphosat wollen die Gr\u00fcnen europaweit gerne verbieten, es steht im Verdacht, krebserregend zu sein. Auf Ablehnung st\u00f6\u00dft bei vielen Gr\u00fcnenanh\u00e4ngern und -anh\u00e4ngerinnen auch die von Bayer und Monsanto vorangetriebene gr\u00fcne Gentechnik. Im vergangenen Fr\u00fchjahr demonstrierten die Klimaschutzbewegung Fridays for Future und Bienensch\u00fctzer vor der Konzernzentrale.\nDass die Gr\u00fcnen hier dennoch wichtige Gespr\u00e4chspartner sind, zeigt sich auch daran, dass der Vorstandsvorsitzende Werner Baumann sich pers\u00f6nlich Zeit genommen hat f\u00fcr ein Gespr\u00e4ch mit der Gr\u00fcnenchefin. Danach gibt es ein gemeinsames Foto. Wor\u00fcber man genau gesprochen hat, bleibt geheim. Allzu kontrovers d\u00fcrfte es aber nicht zugegangen zu sein. \"Ich bin kein Gast, der kommt und sagt, ich habe hier die und die Kritikpunkte mitgebracht\", sagt Baerbock anschlie\u00dfend. Auch wenn man aus unterschiedlichen Richtungen auf die Herausforderungen der Gegenwart blicke, sei es doch wichtig, dass man sich nicht voneinander abwende, sondern das Gespr\u00e4ch suche. Dieses Ziel immerhin scheint erreicht: \"Dann n\u00e4chstes Mal in Berlin\", sagt Baumann zum Abschied zu der Gr\u00fcnenvorsitzenden.\nDer Besuch ist Teil einer B\u00fcndnisstrategie, mit der die beiden Vorsitzenden schon seit ihrem Amtsantritt versuchen, Partner f\u00fcr den Umbau von Wirtschaft und Gesellschaft auch jenseits des ihnen angestammten Milieus zu finden. Anders als bei den Linken, die ihre ureigene Funktion in einem m\u00f6glichen Regierungsb\u00fcndnis mit SPD und Gr\u00fcnen darin sehen, f\u00fcr klare Ansagen an die Wirtschaft zu sorgen, besteht bei den Gr\u00fcnen l\u00e4ngst Konsens dar\u00fcber, dass man erfolgreiche Politik nicht gegen, sondern nur mit den Unternehmen machen kann. Wandel durch Ann\u00e4herung gewisserma\u00dfen. \nDas war nicht immer so. Als Ex-Parteichef Cem \u00d6zdemir 2016 den damaligen Daimler-Chef Dieter Zetsche zum Parteitag einlud, l\u00f6ste das noch Protestaktionen im Saal aus. Der offensive Dialog, den die beiden amtierenden Gr\u00fcnenvorsitzenden mit gro\u00dfen Konzernen pflegen, st\u00f6\u00dft dagegen kaum noch auf Widerspruch in der Partei. \"Wenn ein Konzern wie die BASF allein f\u00fcr ein Prozent der deutschen CO2-Emissionen verantwortlich ist, dann ist klar, dass wir miteinander reden\", sagt Danyal Bayaz, Bundestagsabgeordneter und finanzpolitischer Sprecher der gr\u00fcnen Bundestagsfraktion. Er leitet auch den Wirtschaftsbeirat der Fraktion, in dem knapp 50 Unternehmensvertreter sitzen, darunter Topmanager wie BASF-Vorstand Martin Bruderm\u00fcller. Bewusst sei man nicht nur auf \u00d6kovorzeigeunternehmen zugegangen, sondern auf \"alles, was energie- und ressourcenintensiv ist\", sagt Bayaz.\nNetter Nebeneffekt solcher Bem\u00fchungen: Wenn wie etwa beim Wirtschaftskongress der Fraktion im Februar dabei Bilder entstehen, die Siemens-Chef Joe Kaeser plaudernd neben Baerbock zeigen, transportiert das auch nach au\u00dfen die Botschaft: Die Gr\u00fcnen k\u00f6nnen auch Wirtschaft. Gerade im kommenden Wahlkampf, der weniger vom Klimathema als von der akuten Bew\u00e4ltigung der Corona-Krise gepr\u00e4gt sein d\u00fcrfte, k\u00f6nnte das ein wichtiger Faktor sein. Nachholbedarf haben die Gr\u00fcnen auf diesem Feld allemal. In einer Umfrage vom Ende des vergangenen Jahres sagten nur vier Prozent der Befragten, dass sie den Gr\u00fcnen die meiste Wirtschaftskompetenz zutrauen. Bei der SPD waren es immerhin zehn Prozent.\nAuch programmatisch haben die Gr\u00fcnen zuletzt versucht, Br\u00fccken zur Wirtschaft zu schlagen. Im Entwurf f\u00fcr ein neues Grundsatzprogramm, das Baerbock und Habeck Ende Juni vorstellten und das auf dem Parteitag im Dezember beschlossen werden soll, preisen sie die M\u00e4rkte als \"ein m\u00e4chtiges Instrument f\u00fcr \u00f6konomische Effizienz, Innovation und technologischen Fortschritt\". Sie seien unverzichtbar, um die gro\u00dfen Herausforderungen der \u00f6kologischen Krisen zu bew\u00e4ltigen, hei\u00dft es weiter. Auch in puncto Technologie klingen die Gr\u00fcnen weniger festgelegt als fr\u00fcher. Sie versprechen eine \"aktive Industriepolitik, die neuen Technologien zum Durchbruch verhilft, gerade da, wo der Markt das Risiko scheut\". Der Ma\u00dfstab f\u00fcr neue Technologien solle sein, ob sie mehr Probleme l\u00f6sen k\u00f6nnen, als sie schaffen.\nSpannungsfrei d\u00fcrfte sich das Verh\u00e4ltnis von Gr\u00fcnen und Wirtschaft dennoch auch in Zukunft nicht gestalten. Denn ihre Ann\u00e4herungsstrategie verbinden die Gr\u00fcnen durchaus mit einer klaren Erwartungshaltung: \"Automobilindustrie, Chemie und Maschinenbau waren die Sa\u0308ulen des Erfolges der deutschen Wirtschaft in den vergangenen Jahrzehnten, aber diese Branchen mu\u0308ssen sich neu erfinden\", hei\u00dft es in dem Programmentwurf etwa auch. Und der Nachsatz zu den M\u00e4rkten lautet: \"Erst klare Regeln stellen sicher, dass M\u00e4rkte und Wettbewerb funktionieren und im gesellschaftlichen Interesse wirken.\" Auf dem Parteitag im vergangenen Herbst machte Baerbock deutlich, dass damit durchaus auch Verbote gemeint sein k\u00f6nnen.   \nKonfliktstoff d\u00fcrfte aber auch bergen, dass die Gr\u00fcnen in vielen Bereichen der Daseinsvorsorge \u2013 dazu z\u00e4hlen sie Gesundheit, Verkehr, Energie und Wohnen \u2013 die Privatisierungstendenzen der Vergangenheit zur\u00fcckdrehen wollen. Beim Reizthema Verm\u00f6genssteuer legen sie sich zwar bisher nicht auf ein genaues Konzept fest, doch in der Sache l\u00e4sst Habeck keinen Zweifel. Um die wegen der Corona-Krise aufgenommenen Schulden zu tilgen, sei \"eine h\u00f6here Besteuerung von Verm\u00f6gen oder von hohen Einkommen\" n\u00f6tig, sagte er zuletzt im ARD-Sommerinterview.\nIn der Wirtschaft selbst wird der gr\u00fcne Ann\u00e4herungsprozess deshalb durchaus mit gemischten Gef\u00fchlen gesehen. Eckart von Klaeden etwa, einst CDU-Staatsminister bei der Bundeskanzlerin, heute zust\u00e4ndig f\u00fcr Politik und Au\u00dfenbeziehungen bei Daimler, bescheinigt den Gr\u00fcnen zwar durchaus eine programmatische \u00d6ffnung. \"Trotzdem gibt es im Bereich der Umwelt- und Klimapolitik immer noch einen sehr dirigistischen Ansatz und keine koh\u00e4rente Wirtschaftspolitik\", sagt er. Dass die alten Animosit\u00e4ten l\u00e4ngst nicht \u00fcberwunden sind, macht auch ein 20-seitiges Papier des Bundesverbands der Deutschen Industrie (BDI) zum Grundsatzprogramm deutlich. Kritisiert wird etwa das \"grunds\u00e4tzliche Ziel, das steuerliche Belastungsniveau weiter zu erh\u00f6hen\" oder eine \"Stigmatisierung\" von Kunststoffen (sprich Plastik) und \"chemischen Stoffen\". Und doch zeigt gerade dieses Papier, wie sehr sich das Verh\u00e4ltnis von Gr\u00fcnen und Industrie ver\u00e4ndert hat. Denn der Hauptvorwurf lautet nicht etwa, die ganze Richtung stimme nicht, sondern die Vorschl\u00e4ge seien zu unkonkret, es fehle die Umsetzung und die Finanzierung.\nEiner, der das schwierige Verh\u00e4ltnis der Wirtschaft zu den Gr\u00fcnen seit deren Entstehung kennt, ist Rezzo Schlauch, ehemaliger gr\u00fcner Staatssekret\u00e4r im Bundeswirtschaftsministerium. Als er in den Achtzigerjahren anfing, sich bei den Gr\u00fcnen zu engagieren, schlug ihm und seinen Parteifreunden viel H\u00e4me entgegen. Ihre Strategie sei wohl \"zur\u00fcck in die Steinzeit, zur\u00fcck auf die B\u00e4ume\", bekamen die Gr\u00fcnen damals zu h\u00f6ren, wenn sie f\u00fcr Atomausstieg und regenerative Energien warben. Schlauch selbst geh\u00f6rte zu denen, die fr\u00fch den Dialog mit den Unternehmen suchten. Was hat sich ver\u00e4ndert? Anders als damals sei die Hinwendung der Gr\u00fcnen zur Wirtschaft heute keine einseitige Sache mehr, sagt Schlauch. Sie gehe jetzt auch von den Unternehmen aus. Denn, und das sieht er durchaus als Erfolg seiner Generation: auch dort hat ein Bewusstseinswandel stattgefunden.\nEs ist eine Erfahrung, die auch Baerbock bei ihren Unternehmensbesuchen immer wieder begegnet. Bevor sie in Nechlin den W\u00e4rmespeicher besichtigt, ist sie in Eberswalde zu Gast beim Schulranzenhersteller McNeill. Das Unternehmen, das trotz des englischen Namens ein deutsches ist, ist stolz darauf, seine Ranzen komplett in Deutschland zu produzieren. Schon vor der T\u00fcr empf\u00e4ngt die Gr\u00fcnenvorsitzende ein Aufsteller, auf dem McNeill damit wirbt, dass durch die k\u00fcrzeren Transportwege im Vergleich zu Konkurrenzprodukten 3.613 Tonnen CO2 j\u00e4hrlich eingespart w\u00fcrden.\nBei Bayer ist es in gro\u00dfem Ma\u00dfstab nicht anders. Nachdem sich der Konzern zuletzt viel Kritik anh\u00f6ren musste, weil der Kauf von Monsanto seine Klimabilanz verschlechterte, hat er ein Versprechen abgegeben: Bis 2030 will das Unternehmen klimaneutral sein. Und selbst ein Automobilkonzern wie Daimler hat sich dasselbe f\u00fcr das Jahr 2039 vorgenommen, f\u00fcr die EU insgesamt gilt dagegen 2050 als Zielmarke.\nMatthias Berninger, einst gr\u00fcner Staatssekret\u00e4r und Bundestagsabgeordneter, heute bei Bayer zust\u00e4ndig f\u00fcr Nachhaltigkeit, glaubt einen der Gr\u00fcnde daf\u00fcr zu kennen: \"Die unsichtbare Hand des Marktes wird langsam gr\u00fcn\", sagt er und meint damit, dass selbst gro\u00dfe Investoren wie der Verm\u00f6gensverwalter Blackrock mittlerweile eine Nachhaltigkeitsstrategie von den Unternehmen verlangen, bei denen sie ihr Geld anlegen. Sein einstiger Staatssekret\u00e4rskollege Schlauch fasst seine Erfahrungen so zusammen: \"Fr\u00fcher hat man die Gr\u00fcnen grunds\u00e4tzlich abgelehnt, heute ist es eher so, dass man um den Weg und die Geschwindigkeit ringt.\" Doch auch das d\u00fcrfte, sollten die Gr\u00fcnen erst mal im Bund mitregieren, wohl noch schwierig genug werden.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1297206127302709248,       \"url\": \"https://twitter.com/kanut111/status/1297206127302709248\",       \"date\": \"2020-08-22 16:16:56+00:00\",       \"text\": \"Schwarz-Gr\u00fcn wird ein neoliberaler Alptraum https://t.co/ktTCWgqQ3w\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 999923521814904833,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1244686927854526469/i4Ra36_D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/999923521814904833/1589803319\",              \"username\": \"kanut111\",              \"name\": \"Karl M\u00fcller-Bahlke\",              \"description\": \"Bundesvorstand der Sozialistischen Jugend @wirfalken f\u00fcr den F-Ring. Linke P\u00e4dagogik, sozialistische Jugendpolitik, Kinderrechte\ud83c\udf39\ud83d\ude80\u270a\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-25 08:02:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 323,              \"friends\": 532,              \"tweets\": 1450,              \"liked_tweets\": 13923,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 108       }}, {       \"id\": 1297090121934807041,       \"url\": \"https://twitter.com/hschiller/status/1297090121934807041\",       \"date\": \"2020-08-22 08:35:58+00:00\",       \"text\": \".@ABaerbock bei Bayer, #Habeck bei REWE. @Die_Gruenen sprechen mit der Wirtschaft. Nat\u00fcrlich! Und gut so. #Klimaschutz &amp; #Energiewende gehen nur im Dialog. @gcklug @nhussberlin @EcoCarer1 @GrnWrtDlg @DIEZEIThttps://t.co/R8VNlAQJRb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 50986099,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1255452063649140736/2XIJBYg0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hschiller\",              \"name\": \"Heidi Schiller\",              \"description\": \"Head of #Strukturwandel Mitteldeutsches Revier @UmweltLSA | \ud83d\udc9a #Europa #Afrika #Gr\u00fcne | Vorst\u00e4ndin @grnwrtdlg | Mom of 2.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-26 09:05:37+00:00\",              \"location\": \"Magdeburg, M\u00fcnchen, Senegal \ud83e\udde1\",              \"followers\": 913,              \"friends\": 1233,              \"tweets\": 4441,              \"liked_tweets\": 12148,              \"lists_member\": 74,              \"media_shared\": 115       }}, {       \"id\": 1297089819420622849,       \"url\": \"https://twitter.com/roman_wick/status/1297089819420622849\",       \"date\": \"2020-08-22 08:34:46+00:00\",       \"text\": \"Ver\u00e4nderungen schafft man langfristig nur, wenn man miteinander redet!https://t.co/TPX7YpCnFd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1243644753482260482,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286305885145509889/fucKyWB9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1243644753482260482/1590764752\",              \"username\": \"roman_wick\",              \"name\": \"Roman Wick\",              \"description\": \"Vorstandsmitglied im Breisacher Ortsverband von @die_gruenen | Pr\u00e4sidiumsmitglied im Markgr\u00e4fler Musikverband | Student der Politikwissenschaft mit Geschichte\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-27 21:03:37+00:00\",              \"location\": \"Breisach am Rhein, Deutschland\",              \"followers\": 53,              \"friends\": 127,              \"tweets\": 188,              \"liked_tweets\": 518,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1296545611609776130,       \"url\": \"https://twitter.com/StefanStreng/status/1296545611609776130\",       \"date\": \"2020-08-20 20:32:17+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/fe5PeRzo1a Nicht nur da!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1048591105,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1350812642684899331/cf-gF-UQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1048591105/1588884484\",              \"username\": \"StefanStreng\",              \"name\": \"Stefan Streng\",              \"description\": \"F\u00fcr Olaf Scholz als Kanzlerkandidat, konservativ, Sozialliberal,Sympathisant Seeheimer Kreis, mein Vorbild: Johannes Kahrs und Peter Tschentscher (SPD)!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-30 18:56:51+00:00\",              \"location\": \"Dortmund\",              \"followers\": 751,              \"friends\": 1490,              \"tweets\": 53364,              \"liked_tweets\": 19743,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 1221       }}, {       \"id\": 1296481549169434628,       \"url\": \"https://twitter.com/SilvioSiefke/status/1296481549169434628\",       \"date\": \"2020-08-20 16:17:43+00:00\",       \"text\": \"Wollt Ihr einen verarschen @zeitonline? u2066@Die_Gruenenu2069 sind neoliberale, dass gleiche wie die @fdp nur halt f\u00fcr Dosenpfand! u2066@ABaerbocku2069 #Habeck gehen auf niemanden zu, die sind seit Schr\u00f6der nichts anderes als Kapitalisten und Faschisten!  https://t.co/r4vd6GlZ7Q\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2183010668,              \"url\": \"https://silviosiefke.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316828110436827137/7b3UMMLJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2183010668/1602790870\",              \"username\": \"SilvioSiefke\",              \"name\": \"Silvio Siefke\",              \"description\": \"I am impelled not to squeak like a grateful and frightened mouse but to roar ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-08 21:18:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2311,              \"friends\": 2212,              \"tweets\": 31906,              \"liked_tweets\": 73357,              \"lists_member\": 53,              \"media_shared\": 5448       }}, {       \"id\": 1296476793688543234,       \"url\": \"https://twitter.com/Die_Gruenen/status/1296476793688543234\",       \"date\": \"2020-08-20 15:58:49+00:00\",       \"text\": \"Unsere Vorsitzenden @abaerbock &amp; Robert Habeck haben auf ihrer Sommerreise Orte besucht, die eine besondere Rolle dabei innehaben, unsere Gesellschaft krisenfester zu machen. Darunter auch zahlreiche Unternehmen. Hier ein Artikel von @zeitonline (\u20ac) dazu:https://t.co/utergCOlmE\",       \"replies\": 41,       \"retweets\": 16,       \"likes\": 130,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://tapbots.com/tweetbot rel=nofollow>Tweetbot for i\u039fS</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14553288,              \"url\": \"http://www.gruene.de/mitglied\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1334056022965706753/dd116HlN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14553288/1606755991\",              \"username\": \"Die_Gruenen\",              \"name\": \"B\u00dcNDNIS90/DIE GR\u00dcNEN\",              \"description\": \"Wir treten f\u00fcr die Demokratie ein und verteidigen unsere Werte \u2013 #Klimaschutz, #Zusammenhalt und #Gerechtigkeit. Daf\u00fcr brauchen wir dich! Werde jetzt Mitglied.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-04-27 00:06:25+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 554701,              \"friends\": 6128,              \"tweets\": 19828,              \"liked_tweets\": 3162,              \"lists_member\": 2759,              \"media_shared\": 2009       }}, {       \"id\": 1296471665468112896,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1296471665468112896\",       \"date\": \"2020-08-20 15:38:26+00:00\",       \"text\": \"Wandel durch Ann\u00e4herung https://t.co/tWmb7ogtl6 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17042,              \"friends\": 17087,              \"tweets\": 611711,              \"liked_tweets\": 168444,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1296458910371663872,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1296458910371663872\",       \"date\": \"2020-08-20 14:47:45+00:00\",       \"text\": \"Auf ihren Sommerreisen bem\u00fchen sich die Gr\u00fcnenvorsitzenden auch um jene Unternehmen, die keine nat\u00fcrlichen Verb\u00fcndeten sind. Das Verh\u00e4ltnis d\u00fcrfte aber auch in Zukunft spannungsreich bleiben. #Gruene #Bayer https://t.co/NpNyEQhXCG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145931,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1296458908941377538,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1296458908941377538\",       \"date\": \"2020-08-20 14:47:45+00:00\",       \"text\": \"Die #Gr\u00fcnen sind in der Wirtschaft l\u00e4ngst gefragte Gespr\u00e4chspartner geworden. Doch nach wie vor gibt es viele Punkte, die auch in Zukunft f\u00fcr Konflikte sorgen werden. #Bayer #Baerbock https://t.co/xD9qAV9Kc5\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338823,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206688,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"
}