{"url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-09/moria-griechenland-fluechtlingslager-zeltlager-proteste", "date": "2020-09-13T09:14:38+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Erste Migranten beziehen provisorisches Lager auf Lesbos", "article": "Nach dem Brand in Moria wollen viele Gefl\u00fcchtete nicht in ein neues Lager ziehen, vor allem Familien suchen dort Schutz. Berlins Innensenator fordert einen Krisengipfel.\nVier Tage nach dem Gro\u00dfbrand im Fl\u00fcchtlingslager Moria haben die ersten Migranten auf der Insel Lesbos ein neues provisorisches Zeltlager bezogen. Etwa 300 Menschen seien dort untergebracht, bei den meisten handele es sich um Familien, berichtete der staatliche griechische Rundfunk ERT. Das neue Lager Kara Tepe ist f\u00fcr 3.000 Menschen ausgelegt.\nVor ihrer Aufnahme ins neue Lager m\u00fcssen alle Gefl\u00fcchteten einen \nCoronavirus-Schnelltest machen. Dabei sei bei sieben Fl\u00fcchtlingen das \nVirus entdeckt worden, berichtete der Sender unter Berufung auf das \nGesundheitsministerium. Alle sieben seien zur Isolation in einen \nabgelegenen Teil des Zeltlagers von Kara Tepe gebracht worden. \nDie Lage auf der Insel bleibt h\u00f6chst angespannt. Mehrere \nTausende Migranten m\u00fcssen vorerst auf den Stra\u00dfen schlafen. Es k\u00f6nnte Wochen dauern, \nbis nach dem Brand am vergangenen Mittwoch alle Menschen wieder ein Dach\n \u00fcber dem Kopf bekommen. Die Beh\u00f6rden suchen nach weiteren Orten, wo \nZeltlager eingerichtet werden k\u00f6nnen. \nZahlreiche Fl\u00fcchtlinge protestierten allerdings gegen neue Lager. Mit Rufen wie \"Freiheit\"\n und \"Kein Camp\" reagierten sie am Samstag auf die Arbeiten zum Aufbau der Zelte. Einige der \nMigranten trugen handgeschriebene Botschaften bei sich. \"Wir wollen \nnicht noch einmal in eine H\u00f6lle wie Moria gehen\", war dort etwa zu lesen\n oder: \"K\u00f6nnen Sie uns h\u00f6ren, Frau Merkel?\" Bei den Protesten kam es auch zu Zusammenst\u00f6\u00dfen zwischen Fl\u00fcchtlingen und der Polizei. Migranten warfen mit Steinen, die Polizei setzte Tr\u00e4nengas ein.\nDas vollkommen \u00fcberf\u00fcllte Lager Moria, in dem viele Fl\u00fcchtlinge teilweise seit Jahren unter menschenunw\u00fcrdigen Bedingungen festsa\u00dfen, ist bei Br\u00e4nden am Dienstag und Mittwoch fast v\u00f6llig zerst\u00f6rt worden. Nach Angaben des UN-Fl\u00fcchtlingshilfswerks (UNHCR) wurden 11.500 Menschen obdachlos, darunter 4.000 Kinder.\nLaut griechischer Nachrichtenagentur ANA wurden die Feuer am Dienstag nach Protesten einiger Bewohner des Lagers gelegt, die nach einem positiven Corona-Test unter Quarant\u00e4ne gestellt werden sollten. Bis Samstag wurden 27 der 35 Lagerbewohner mit nachgewiesener Coronavirus-Infektion nach Beh\u00f6rdenangaben immer noch nicht gefunden.\nEinem Bericht zufolge wird ausl\u00e4ndische Hilfe f\u00fcr Migranten in Griechenland durch \u00f6rtliche Beh\u00f6rden erschwert. Nach Angaben der Welt am Sonntag ist im M\u00e4rz ein Projekt des Technischen Hilfswerks (THW) wegen \"politischer \nProbleme\"gescheitert. \nIm Auftrag der Bundesregierung sollte demnach die Wasserversorgung auf \n\u00c4g\u00e4is-Insel Samos verbessert werden. Die Hauptwasserleitung zum Fl\u00fcchtlingslager sei durch \neine Gemeindeverwaltung aufgrund von Protesten der Bev\u00f6lkerung \nabgeklemmt worden, berichtete demnach das THW an das Bundesinnenministerium.\nAuf den \u00e4g\u00e4ischen Inseln Leros, Samos, Lesbos, Kos und Chios leben insgesamt mehr als 25.000 Menschen in v\u00f6llig \u00fcberf\u00fcllten Lagern.\nIn Deutschland geht die Diskussion um m\u00f6gliche Hilfe und Aufnahme von Gefl\u00fcchteten aus Griechenland weiter. Berlins Innensenator Andreas Geisel schlug einen Krisengipfel \nzur Fl\u00fcchtlingsaufnahme von Bund, L\u00e4ndern und Kommunen vor. \"Man muss \nauf allen Ebenen die M\u00f6glichkeiten der zahlenm\u00e4\u00dfigen Aufnahme von \nGefl\u00fcchteten aus Griechenland kl\u00e4ren\", sagte Geisel dem Tagesspiegel. Gefragt sei ein abgestimmtes und schnelles Vorgehen, um das \nLeiden der Menschen in den griechischen Lagern zu beenden. \"Der \nBundesinnenminister muss sich mit den hilfsbereiten L\u00e4ndern, St\u00e4dten und\n Kommunen endlich an einen Tisch setzen.\" \nMehrere Bundesl\u00e4nder haben wiederholt angeboten, Migranten aus Griechenland bei \nsich aufzunehmen. Und insgesamt 64 Kommunen und Landkreise w\u00e4ren nach \nAuskunft der Stadt Potsdam derzeit ausdr\u00fccklich bereit, aus Seenot \ngerettete Migranten aufzunehmen. Die Bundesregierung hat dies bislang \nverweigert und strebt stattdessen eine europ\u00e4ische L\u00f6sung an. Rufe nach \nM\u00f6glichkeiten zur kommunalen Aufnahme gibt es schon l\u00e4nger \u2013 dabei geht \nes aber um Migranten, die im Mittelmeer aus Seenot gerettet wurden.\nDie SPD-Vorsitzende Saskia Esken forderte erneut, dass \nDeutschland mehr Migranten von Lesbos  aufnimmt. Die Ank\u00fcndigung von Innenminister Horst Seehofer (CSU), in \neinem ersten Schritt 100 bis 150 unbegleitete Minderj\u00e4hrige aufzunehmen,\n sei f\u00fcr die SPD nicht zufriedenstellend, sagte sie der Bild am \nSonntag. \"Deutschland muss hier vorangehen und kann sich auch \nunabh\u00e4ngig von der Entscheidung anderer EU-L\u00e4nder zur Aufnahme weiterer \nFl\u00fcchtlinge bereit erkl\u00e4ren.\"\nAuch Gr\u00fcnenfraktionschefin Katrin \nG\u00f6ring-Eckardt sagte dem Blatt, Europa d\u00fcrfe sich nicht auf der \nangek\u00fcndigten Aufnahme von 400 unbegleiteten Kindern ausruhen. Es \nm\u00fcssten jetzt schnell alle Fl\u00fcchtlinge versorgt und europaweit verteilt \nwerden. \"Deutschland sollte als Vorbild vorangehen, gern auch mit \nanderen Europ\u00e4ern in einer Koalition der Willigen.\"", "twitter-history": "[{       \"id\": 1305471942808473601,       \"url\": \"https://twitter.com/tafkab76/status/1305471942808473601\",       \"date\": \"2020-09-14 11:42:20+00:00\",       \"text\": \"@spdde @EskenSaskia Sie m\u00fcssen NICHT auf der Strasse schlafen, es gibt ein neues, provisorisches Lager.https://t.co/cEBTWdlLEU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3151047417,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1129391653020676098/qoWDwd_A_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"tafkab76\",              \"name\": \"S. B.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-04-09 10:09:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 177,              \"friends\": 155,              \"tweets\": 7805,              \"liked_tweets\": 63046,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 540       }}, {       \"id\": 1305143482907070465,       \"url\": \"https://twitter.com/ClaudiusKlinge1/status/1305143482907070465\",       \"date\": \"2020-09-13 13:57:09+00:00\",       \"text\": \"... Und pl\u00f6tzlich, noch ehe sie es sich versahen, landeten sie wieder im Essigkrug...Bildung tut Not!M\u00e4rchen lesen !ZEIT ONLINE: Moria: Erste Migranten beziehen provisorisches Lager auf Lesbos.https://t.co/sPUNNOyLeH\u00fcber @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 823553999605559296,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1159970841184149504/yewBK6wn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ClaudiusKlinge1\",              \"name\": \"Claudius Klingenstei\",              \"description\": \"von der Zivilgesellschaft  zum Nazi  ernannt !Die W\u00fcrde des Menschen ist untastbar !gehts nicht oben dr\u00fcbergehts eben unten durch !\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-23 15:32:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 38,              \"friends\": 4,              \"tweets\": 6150,              \"liked_tweets\": 738,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 257       }}, {       \"id\": 1305129109937324034,       \"url\": \"https://twitter.com/einbuergerung/status/1305129109937324034\",       \"date\": \"2020-09-13 13:00:02+00:00\",       \"text\": \"Moria: Erste Migranten beziehen provisorisches Lager auf Lesboshttps://t.co/8MiTaYrPEG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.deutsch-werden.de rel=nofollow>Einb\u00fcrgerungstest</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 243828235,              \"url\": \"https://Deutsch-Werden.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/583244834019926017/BOf5GMgX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/243828235/1528248699\",              \"username\": \"einbuergerung\",              \"name\": \"Deutsch-Werden.de\",              \"description\": \"Integrationsportal mit online #Einb\u00fcrgerungstest. Migranten, Fl\u00fcchtlinge, #Einb\u00fcrgerung, Forums, Blogs, Bildergalerien, News, Sprachkurs-Quiz ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-01-27 22:19:59+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 1164,              \"friends\": 653,              \"tweets\": 82039,              \"liked_tweets\": 29989,              \"lists_member\": 56,              \"media_shared\": 101       }}, {       \"id\": 1305065643558006786,       \"url\": \"https://twitter.com/peter_martini10/status/1305065643558006786\",       \"date\": \"2020-09-13 08:47:51+00:00\",       \"text\": \"ZEIT ONLINE: Moria: Erste Fl\u00fcchtlinge beziehen provisorisches Lager auf Lesbos.https://t.co/iiqc8kYdMEIch bin der Meinung,man sollte den Hilfsorganisationen,wie dem THW z.B. sofort uneingeschr\u00e4nkten Zugang zu den Fl\u00fcchtlingen,den Lagern gew\u00e4hren,damit die\u00fcber @GoogleNews\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 870020676207476737,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1373736097906311171/3l2XSv4C_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/870020676207476737/1605307215\",              \"username\": \"peter_martini10\",              \"name\": \"Peter Martini\",              \"description\": \"Nicht geboren um B\u00f6se zu sein.\ud83d\udc94\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-31 20:54:28+00:00\",              \"location\": \"D\",              \"followers\": 29,              \"friends\": 21,              \"tweets\": 4914,              \"liked_tweets\": 1708,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 206       }}, {       \"id\": 1305044440525008896,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1305044440525008896\",       \"date\": \"2020-09-13 07:23:35+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/3VV73mg8tYzeitonline hat einen Teaser ge\u00e4ndert. Moria: Erste Migraten beziehen provisorisches Lager auf LesbosDistanz: 146 Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/Ng8w1raECB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134122,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111240       }}, {       \"id\": 1305044440185217024,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1305044440185217024\",       \"date\": \"2020-09-13 07:23:35+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/3VV73mg8tYzeitonline hat eine Headline ge\u00e4ndert. Moria: Erste Migraten beziehen provisorisches Lager auf LesbosDistanz: 12 Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/li3FlLmJGL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134122,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111240       }}, {       \"id\": 1305037661556662272,       \"url\": \"https://twitter.com/info_hsib/status/1305037661556662272\",       \"date\": \"2020-09-13 06:56:39+00:00\",       \"text\": \"Moria: Erste Fl\u00fcchtlinge beziehen provisorisches Lager auf Lesbos - ZEIT ONLINE https://t.co/4awWhjdhSF via @GoogleNews  was passiert wenn Gr. gegen die T\u00fcrkei Mobil macht.????\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1897070622,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"info_hsib\",              \"name\": \"Horst Schr\u00f6der\",              \"description\": \"H/S\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-23 12:03:22+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 33,              \"tweets\": 2294,              \"liked_tweets\": 25,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 65       }}, {       \"id\": 1305023972409475073,       \"url\": \"https://twitter.com/MatthiTempler/status/1305023972409475073\",       \"date\": \"2020-09-13 06:02:15+00:00\",       \"text\": \"ZEIT ONLINE: Moria: Erste Fl\u00fcchtlinge beziehen provisorisches Lager auf Lesbos.https://t.co/ZBIrpp6teY\u00fcber @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 705321490766548992,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/705323696504901632/souVKp95_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/705321490766548992/1605275731\",              \"username\": \"MatthiTempler\",              \"name\": \"Matthias Bieganski\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Urodzony,Dumny Europejczyk, a w Polsce drugi sort.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-03 09:18:42+00:00\",              \"location\": \"Hessen, Deutschland\",              \"followers\": 400,              \"friends\": 1121,              \"tweets\": 30795,              \"liked_tweets\": 45852,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 712       }}, {       \"id\": 1305018022042783744,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1305018022042783744\",       \"date\": \"2020-09-13 05:38:37+00:00\",       \"text\": \"Moria: Erste Fl\u00fcchtlinge beziehen provisorisches Lager auf Lesbos |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/if2ZgfPuSGvia u2066@zeitonlineu2069\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17042,              \"friends\": 17087,              \"tweets\": 611711,              \"liked_tweets\": 168444,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1305016733149933569,       \"url\": \"https://twitter.com/Strahlemann9/status/1305016733149933569\",       \"date\": \"2020-09-13 05:33:29+00:00\",       \"text\": \"Wei\u00df jemand was dagegen spricht, Migranten, die versuchen illegal in ein europ\u00e4ischen Land einzudringen, umgehend in das Land zur\u00fcck zu bef\u00f6rdern aus dem sie einreisten, wenn sie in diesem Land nicht verfolgt werden? https://t.co/7GNTU2S9VK via @GoogleNews\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1105131353228656642,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1111966838110543872/aSU-5omC_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1105131353228656642/1553352535\",              \"username\": \"Strahlemann9\",              \"name\": \"Strahlemann\",              \"description\": \"Fr\u00fcher war besser.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-11 15:40:21+00:00\",              \"location\": \"NRW\",              \"followers\": 3056,              \"friends\": 355,              \"tweets\": 24375,              \"liked_tweets\": 15003,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 954       }}, {       \"id\": 1304973479456931842,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1304973479456931842\",       \"date\": \"2020-09-13 02:41:37+00:00\",       \"text\": \"Vier Tage nach dem Gro\u00dfbrand im Fl\u00fcchtlingslager #Moria haben die ersten Migranten auf der Insel #Lesbos ein neues provisorisches Zeltlager bezogen. https://t.co/Sg0y2xtZZt\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145931,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1304973478056128513,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1304973478056128513\",       \"date\": \"2020-09-13 02:41:37+00:00\",       \"text\": \"Nach dem Feuer im Lage #Moria wurden rund 11.500 Menschen obdachlos, darunter 4000 Kinder. Einige von ihnen kommen in ein neues Lager. https://t.co/s806G8o4QL\",       \"replies\": 10,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 16,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338823,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206688,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"}