{"url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/2020-05/corona-debatten-twitter-proteste-wut-streit-krise", "date": "2020-05-14T20:04:03+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Bis einer meint", "article": "Bei Twitter rechneten Alleinerziehende vor, was sie in der Krise alles leisten \u2013 und wurden daf\u00fcr niedergebr\u00fcllt. Jetzt weicht das Wir-Gef\u00fchl dem kollektiven Budenkoller.\nNein, man musste die Idee nicht gut finden. In den sozialen\nNetzwerken rechneten drei alleinerziehende M\u00fctter vor, was sie dem Staat in der\nKrise f\u00fcr Kinderbetreuung und Homeschooling anlasten. Mehrere Tausend Euro\nkamen da zusammen. Andere Frauen folgten dem Beispiel, der Hashtag\n#CoronaelternRechnenAb schaffte es zwischenzeitlich an die Spitze der\nSocial-Media-Trends. Man h\u00e4tte inhaltlich einiges daran kritisieren k\u00f6nnen.\nAber so weit kam es gar nicht. \nWer sich nur einigerma\u00dfen regelm\u00e4\u00dfig im Internet aufh\u00e4lt,\nwei\u00df, wie schnell ein Tweet einen Shitstorm ausl\u00f6sen kann. Manchmal kommt dabei\netwas Gutes heraus. #MeToo und #Aufschrei mobilisierten zahlreiche Frauen, um auf\nSexismus, \u00dcbergriffigkeit und Gewalt aufmerksam zu machen. Aktuell zeigt #M\u00e4nnerwelten,\nwie h\u00e4ufig M\u00e4nner sexuelle Gewalt gegen Frauen aus\u00fcben. \nOft genug ist der digitale Raum aber auch einfach ein\nenthemmter Ort des Nicht-Diskurses, in dem jede und jeder mit einer Meinung\ndarauf gefasst sein muss, f\u00fcr die falschen 280 Zeichen fertig gemacht zu\nwerden. \nSo auch diesmal. Aus einem anf\u00e4nglichen Erfahrungsaustausch \u00e4hnlich\nempfindender Frauen in den Kommentaren\nbei Twitter wurde schnell eine Wand polemisch-d\u00e4mlicher Niedertracht, die so\naggressiv war, dass mehrere Initiatorinnen mittlerweile ihre Profile f\u00fcr die\n\u00d6ffentlichkeit sperrten und sich auch nicht mehr dazu \u00e4u\u00dfern wollen. Klappe zu,\nDebatte tot. Mal wieder.\nSolche Shitstorms geh\u00f6ren zum ABC des Internets, wer sich\nhier bewegt und eine Meinung vertritt, muss zumindest damit rechnen. Doch\ndieser Fall ist mehr. Denn diese destruktive Streitlust ist kein exklusiv digitales\nPh\u00e4nomen mehr, sondern auch analog zu beobachten. Die Vorstellung einer sch\u00f6nen\nneuen Post-Corona-Gesellschaft, in der sich das Wir-Gef\u00fchl aus Pandemie-Zeiten\nverstetigt, ist dann wohl doch eher eine Utopie. In der Phase des Lockdowns gab\nes viel Solidarit\u00e4t: Kunden schenkten Kassiererinnen\nPralinen, um ihrer Wertsch\u00e4tzung Ausdruck zu verleihen. Menschen applaudierten\nvom Balkon, um dem Pflegepersonal Tribut zu zollen. Aber damit ist es vorbei. \nDie Kuschelphase ist vorbei, das Wir-Gef\u00fchl weicht dem\nkollektiven Budenkoller und dem Kampf f\u00fcr die eigenen Interessen. Und wer denen\nim Weg steht, wird schnell niedergebr\u00fcllt. Mundschutztr\u00e4ger und\nMundschutzverweigerer blaffen sich vor Superm\u00e4rkten an, statt sich zuzuh\u00f6ren.\nKonzertbesucher finden ihr Bed\u00fcrfnis nach Musik und Kultur bedingungslos\nwichtiger als das der Fu\u00dfballfans. Und wer endg\u00fcltig die Schnauze voll hat vom\nLockdown, demonstriert das zu Tausenden in Stuttgart, M\u00fcnchen und Berlin \u2013 und\nignoriert die Gefahr einer zweiten Infektionswelle, die durch gro\u00dfe\nMenschenansammlungen f\u00fcr alle steigt. Es gibt gute Gr\u00fcnde, die Ma\u00dfnahmen der Regierung\nzu kritisieren, doch eine inhaltliche Auseinandersetzung mit den Argumenten der\nanderen bleibt vielfach aus. Stattdessen zeigen viele von ihnen ihren\nStandpunkt durch mangelnden Abstand. \nDie Interessen und Sorgen anderer interessieren sie oft nicht.\nDabei w\u00e4re gerade jetzt ein guter Zeitpunkt, um einander zuzuh\u00f6ren. Weil es eben\nnicht nur darum geht, welcher Spielplatz wann \u00f6ffnet, sondern darum, wie alle\ngemeinsam durch die Krise kommen und was wir f\u00fcr Lehren daraus ziehen k\u00f6nnen.\nVieles wird gerade neu sortiert und verteilt. Standpunkte und Bed\u00fcrfnisse\nver\u00e4ndern sich. Die zu artikulieren, ist notwendig. Ihnen etwas zu entgegnen,\nist legitim. Aber bitte sachlich.\nMan k\u00f6nnte die Idee hinter #CoronaelternRechnenAb als\negozentrisch oder als rein symbolisches Statement verstehen. Nur, was w\u00e4re\ndaran so falsch? Was w\u00e4re daran so anders als das Applaudieren vom Balkon? \nMan k\u00f6nnte die drei M\u00fctter einordnen in die lange Schlange\nderer, die sich besonders belastet f\u00fchlen und auf staatliche Hilfe pochen. Aber\nwarum sollte man ihnen das Recht darauf absprechen? Das haben die Clubbetreiber\nund Gastronomen schon nach wenigen Tagen im Lockdown getan, genauso wie Vertreter\nder Luftfahrt und Automobilindustrie. \nMan k\u00f6nnte ihre Initiative als unterk\u00fchlt kritisieren, weil\ndie Kinder dadurch zur Kostenfalle degradiert werden. Aber warum auch nicht? In\neinem wirtschaftlich ausgerichteten Gesellschaftssystem wie dem unseren ist\nMessbarkeit ein Kernkriterium. Die Rechnung ist also nur die Sprache, die\nVermieter, Unternehmer und Konzerne sowieso sprechen. \nMan h\u00e4tte \u00fcber ungleiche Bezahlung von M\u00e4nnern und Frauen\nreden k\u00f6nnen, \u00fcber die ungerechte Verteilung von Care-Arbeit, und \u00fcber den\nR\u00fcckfall in l\u00e4ngst \u00fcberholte Rollenbilder. \nDenkste.\nZwischen Neiddebatte und Shitstorm wurde sich so lange angeschrien, bis alle heiser waren. Man kennt so was aus einem anderen\nKontext: Schiffbr\u00fcchige in Seenot, die in Panik geraten und sich gegenseitig\nunter Wasser dr\u00fccken statt unter die Arme zu greifen und emporzuheben. Nur kann\ndas Resultat niemand wollen: Am Ende saufen alle ab.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1264590627657957376,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1264590627657957376\",       \"date\": \"2020-05-24 16:14:35+00:00\",       \"text\": \"Corona-Debatten: Bis einer meint https://t.co/3j8VSCHAsx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 589,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 985385,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 273,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1261816109562499075,       \"url\": \"https://twitter.com/FuturePflege4/status/1261816109562499075\",       \"date\": \"2020-05-17 00:29:38+00:00\",       \"text\": \"Bis einer meint https://t.co/5dzL7idxST via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1112219625507430401,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1349343983089168387/Clch9HcK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1112219625507430401/1608068647\",              \"username\": \"FuturePflege4\",              \"name\": \"FamilienPflege4Future\",              \"description\": \"Hier Twittern einige @parents4future, die Angeh\u00f6rige pflegen + sich zu #Pflegenotstand,  #KlimaGerechtigkeit #Klimaschutz #Anpassung in der #Pflege engagieren.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-31 05:06:37+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 487,              \"friends\": 678,              \"tweets\": 6893,              \"liked_tweets\": 3358,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 47       }}, {       \"id\": 1261205647003172864,       \"url\": \"https://twitter.com/VeerTheresa/status/1261205647003172864\",       \"date\": \"2020-05-15 08:03:52+00:00\",       \"text\": \"Die h\u00e4sslichen Kommentare zu #CoronaElternRechnenAb sind oft sexuelle Bel\u00e4stigung (h\u00e4ttest mal lieber schlucken sollen #M\u00e4nnerwelten). Ein differenzierter Beitrag, der unsere Streitkultur aufs Korn nimmt:https://t.co/GSCARzEH05\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1250075295526387719,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1250076044788477952/8ksd9M-B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"VeerTheresa\",              \"name\": \"Dr. Theresa Veer\",              \"description\": \"Management scholar and economist working on the intersection of entrepreneurship and innovation - focussing intellectual property, AI, technological transitions\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-14 14:56:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 21,              \"friends\": 42,              \"tweets\": 37,              \"liked_tweets\": 104,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1261184545442889729,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1261184545442889729\",       \"date\": \"2020-05-15 06:40:01+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/ZWmzwrnZbf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58213,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1261167732290203648,       \"url\": \"https://twitter.com/EMAKUMEA_MANATI/status/1261167732290203648\",       \"date\": \"2020-05-15 05:33:13+00:00\",       \"text\": \"Bis einer meint https://t.co/LL2PYZNf5F via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 784459086570070017,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/784468647020462080/bICX7QPn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/784459086570070017/1475866815\",              \"username\": \"EMAKUMEA_MANATI\",              \"name\": \"EMAKUMEA_SEEKUH\",              \"description\": \"Den Menschen die Erde zu \u00fcberlassen, ist das kosmische Gegenst\u00fcck zur Programmgestaltung im Fernsehen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-07 18:23:15+00:00\",              \"location\": \"Wolkenkuckucksheim \",              \"followers\": 123,              \"friends\": 492,              \"tweets\": 5350,              \"liked_tweets\": 38522,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 28       }}, {       \"id\": 1261059533989912576,       \"url\": \"https://twitter.com/ankelue/status/1261059533989912576\",       \"date\": \"2020-05-14 22:23:16+00:00\",       \"text\": \"das Wir-Gef\u00fchl weicht dem kollektiven Budenkoller und dem Kampf f\u00fcr die eigenen Interessen. https://t.co/1ASP43FdVY via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 247964735,              \"url\": \"http://www.ankelueddecke.tv\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1267144999118016517/Wx0uENTL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/247964735/1497828751\",              \"username\": \"ankelue\",              \"name\": \"Anke Lueddecke \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Often spotted at a laptop watching subtitled arty/ political stuff. Occasionally seen directing theatre broadcasts and documentaries, or taking stills of plants\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-05 23:39:12+00:00\",              \"location\": \"London\",              \"followers\": 578,              \"friends\": 3781,              \"tweets\": 27092,              \"liked_tweets\": 6784,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 86       }}, {       \"id\": 1261046616745742338,       \"url\": \"https://twitter.com/anwaltplus/status/1261046616745742338\",       \"date\": \"2020-05-14 21:31:57+00:00\",       \"text\": \"#CoronaelternRechnenAb hat deutlich gezeigt: Statt Applaus vom Balkon wird nun jeder niedergebr\u00fcllt, der den eigenen Interessen im Weg steht. Das Wir-Gef\u00fchl zu Beginn des Lockdowns weicht dem kollektiven Budenkoller, kommentiert @CV2OR. https://t.co/0FiNkZCxuq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 392869378,              \"url\": \"http://www.anwaltplus.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1026832982592643073/slc6OQhl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/392869378/1589406838\",              \"username\": \"anwaltplus\",              \"name\": \"redaktion\",              \"description\": \"Chefredaktion vorm. anwalt. tv. anwalt.tv@n24: youtube.com/watch?v=-PGaBG\u2026  Impressum: anwaltplus.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-17 17:51:52+00:00\",              \"location\": \"L\u00fcneburg\",              \"followers\": 130,              \"friends\": 234,              \"tweets\": 30581,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 495       }}, {       \"id\": 1261039382598991873,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1261039382598991873\",       \"date\": \"2020-05-14 21:03:12+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/QwwYpVPOkk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1261028992628461574,       \"url\": \"https://twitter.com/TobiasGoering/status/1261028992628461574\",       \"date\": \"2020-05-14 20:21:55+00:00\",       \"text\": \"#CoronaElternRechnenAb#COVID19 #Coronakrise ---- guter Kommentar in der @zeitonline ---Bis einer meint https://t.co/IN8dsBqXnE via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3376188724,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/785111960870420480/2uBdq096_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"TobiasGoering\",              \"name\": \"Tobias Goering\",              \"description\": \"@VfB Stuttgart: das lange Warten auf den R\u00fccktritt von Hitzlsperger --- Interesse an politischen/gesellschaftlichen Themen. Tlw Ironie.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-07-14 18:08:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 94,              \"friends\": 241,              \"tweets\": 8209,              \"liked_tweets\": 5341,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 234       }}, {       \"id\": 1261000327261757444,       \"url\": \"https://twitter.com/GerhardHanzal/status/1261000327261757444\",       \"date\": \"2020-05-14 18:28:00+00:00\",       \"text\": \"Lesenswert https://t.co/bIJUBTQeBD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 299348311,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1360554939/Foto_GH_01_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"GerhardHanzal\",              \"name\": \"Gerhard Hanzal\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-15 22:55:58+00:00\",              \"location\": \"Wien\",              \"followers\": 12,              \"friends\": 44,              \"tweets\": 357,              \"liked_tweets\": 1056,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 26       }}, {       \"id\": 1260994314185957377,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1260994314185957377\",       \"date\": \"2020-05-14 18:04:07+00:00\",       \"text\": \"Klappe zu, Debatte tot. Es h\u00e4tte ein inhaltlicher Austausch werden k\u00f6nnen, stattdessen wurde sich im Netz zu #CoronaelternRechnenAb mal wieder niedergebr\u00fcllt. Die #Corona-Solidarit\u00e4t br\u00f6ckelt nicht nur im Internet, kommentiert @CV2OR. https://t.co/SZvKz0RNTV\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 16,       \"likes\": 34,       \"quotes\": 7,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145931,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1260994312835346433,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1260994312835346433\",       \"date\": \"2020-05-14 18:04:06+00:00\",       \"text\": \"#CoronaelternRechnenAb hat deutlich gezeigt: Statt Applaus vom Balkon wird nun jeder niedergebr\u00fcllt, der den eigenen Interessen im Weg steht. Das Wir-Gef\u00fchl zu Beginn des Lockdowns weicht dem kollektiven Budenkoller, kommentiert @CV2OR. https://t.co/WT65jbJABa\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 30,       \"quotes\": 7,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338823,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206688,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"}