{
     "url": "https://www.zeit.de/2020/22/olaf-scholz-europaeische-union-reform-vereinigte-staaten",
     "date": "2020-05-19T11:10:41+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "\"Jemand muss vorangehen\"",
     "article": "Vizekanzler Olaf Scholz will Europa umbauen \u2013 und denkt dabei an die Vereinigten Staaten von Amerika.\nDIE ZEIT: Herr Scholz, nun gibt es ein deutsch-franz\u00f6sisches Konzept f\u00fcr den Wiederaufbau der EU. Reicht das, um Europa wieder nach vorn zu bringen? \nOlaf Scholz: Zuallererst ist es ein ganz wichtiges Signal, dass Deutschland und Frankreich sich einig sind. Die Europ\u00e4ische Union steht vor der gr\u00f6\u00dften Bew\u00e4hrungsprobe ihrer Geschichte, und es ist gut, wenn Europa seiner Verantwortung gerecht wird und Solidarit\u00e4t zeigt. Es geht aus meiner Sicht aber nicht allein um Finanzhilfen, so wichtig sie sind, es geht um viel mehr. Der britische Premier Winston Churchill hat einmal gesagt: Never let a good crisis go to waste. Wir sollten diese Krise nutzen, um die EU fortzuentwickeln. \nZEIT: Was sollen wir uns darunter vorstellen?\nScholz: Meine Vorstellung ist, dass Europa st\u00e4rker zu einer Union zusammenw\u00e4chst. Wer \u00fcber gemeinsame europ\u00e4ische Ausgaben spricht, wie wir sie gerade diskutieren, sollte sich auch Gedanken \u00fcber echte eigene Einnahmen machen. Daf\u00fcr bietet sich zum Beispiel eine einheitliche Besteuerung von Finanztransaktionen an oder Einnahmen aus einem europaweiten Emissionshandel f\u00fcr Luftverkehr und Seeverkehr. \nZEIT: Jetzt sollen 500 Milliarden Euro bereitgestellt werden, die USA geben deutlich mehr aus.\nScholz: Wir brauchen uns wahrlich nicht zu verstecken. Zus\u00e4tzlich zu diesen 500 Milliarden haben die EU-Finanzminister bereits 500 Milliarden Euro an Krediten beschlossen \u2013 insgesamt sprechen wir also von 1000 Milliarden Euro, das ist schon eine enorme Summe. Und da sind die umfangreichen nationalen Hilfsprogramme nicht mal ber\u00fccksichtigt.\nZEIT: Das Geld soll sich die EU \u00fcber Kredite besorgen. Das ist ungew\u00f6hnlich. Kritiker f\u00fcrchten: Da werden dauerhaft neue Schulden aufget\u00fcrmt. \nScholz: Die Sorge ist unbegr\u00fcndet, denn diese Kredite m\u00fcssen im Rahmen des EU-Haushalts \u00fcber einen l\u00e4ngeren Zeitraum, etwa von 20 Jahren, abbezahlt werden. Ich denke aber, im Zuge einer tieferen Integration der EU sollte eine zeitweilige Aufnahme von Schulden auf europ\u00e4ischer Ebene kein Tabu sein. F\u00fcr eine solche Fiskalreform gibt es historische Vorbilder: Der erste US-Finanzminister Alexander Hamilton b\u00fcndelte im Jahr 1790 auf Ebene des Zentralstaats die Kompetenzen, gemeinsame Einnahmen zu erzielen, und eine eigenst\u00e4ndige Verschuldungsf\u00e4higkeit. \nZEIT: Hamilton hat damals die Schulden der Bundesstaaten \u00fcbernommen und daf\u00fcr mehr Zust\u00e4ndigkeiten erhalten. Das galt als wichtiger Schritt bei der Herausbildung der Vereinigten Staaten von Amerika in ihrer heutigen Form. Schweben Ihnen die Vereinigten Staaten von Europa vor? \nScholz: Die SPD tritt seit 1925 daf\u00fcr ein. Mir geht es aber weniger um solche Begrifflichkeiten. Uns allen wird in dieser Lage doch sehr deutlich, dass wir nicht alles in der EU so lassen k\u00f6nnen, wie es gerade ist. Von dieser Krise k\u00f6nnte ein Impuls ausgehen, dass Europa noch st\u00e4rker zusammenw\u00e4chst. In der Welt des 21. Jahrhunderts k\u00f6nnen wir nur gemeinsam bestehen, und eine st\u00e4rker integrierte Finanzpolitik k\u00f6nnte ein wichtiger Schritt auf diesem Weg sein.\nZEIT: In Richtung einer ever closer union, einer immer engeren Union, wie es in den Vertr\u00e4gen steht? \nScholz: Ich spreche von einer more perfect union, einer immer besseren Union. Es soll besser werden, und zwar f\u00fcr die Europ\u00e4ische Union als Ganzes und f\u00fcr jeden einzelnen der 27 Mitgliedsstaaten.\nZEIT: Die Formulierung kommt in der Pr\u00e4ambel der US-Verfassung vor. Wollen Sie, dass der Nationalstaat in einem europ\u00e4ischen Staat aufgeht? \nScholz: Europa wird auf l\u00e4ngere Sicht ein Europa der einzelnen Staaten bleiben, mit ihren unterschiedlichen Traditionen, Sprachen und Kulturen. Was uns aber eint, sind die Grunds\u00e4tze der liberalen Demokratie, des Rechtsstaats, der sozialen Marktwirtschaft. Mir geht es um die Souver\u00e4nit\u00e4t Europas. In der Welt der Zukunft werden die USA, China, aber auch Staaten wie Indien, Russland und Brasilien um Macht und Einfluss ringen. Wenn wir Europ\u00e4erinnen und Europ\u00e4er unser Schicksal selbst bestimmen wollen, m\u00fcssen wir unsere Kr\u00e4fte b\u00fcndeln. \nZEIT: Wie k\u00f6nnte das konkret aussehen? \nScholz: Denkbar w\u00e4re etwa, die Entwicklungszusammenarbeit vollst\u00e4ndig auf die EU-Ebene zu verlagern \u2013 wieso folgen wir noch immer einzelnen nationalen Vorlieben? Die EU-Staaten sind weltweit der gr\u00f6\u00dfte Geber in der Entwicklungsfinanzierung, mit diesem Pfund k\u00f6nnen wir wuchern.\nZEIT: Die Frage ist: Haben die europ\u00e4ischen L\u00e4nder nicht ganz unterschiedliche Interessen? \nScholz: Demokratie bedeutet, dass man von unterschiedlichen Standpunkten aus gemeinsame L\u00f6sungen entwickelt \u2013 was f\u00fcr jeden einzelnen Staat gilt, gilt auch f\u00fcr die EU als Ganzes. Wir sollten uns von der Annahme l\u00f6sen, dass man in Europa nur zu Fortschritten gelangt, wenn der Heilige Geist \u00fcber uns kommt und wir pl\u00f6tzlich alle mit derselben Meinung aufwachen. Das ist realit\u00e4tsfremd. Jemand muss vorangehen \u2013 und f\u00fcr seine Ideen werben. \nZEIT: Es gibt aber immer Staaten, die blockieren, weil sie von niedrigen Steuern profitieren. Oder weil sie Gelder wollen, aber keine Ausgabenkontrollen.\nScholz: Wie Sie wissen, werbe ich schon l\u00e4nger f\u00fcr einheitliche Standards in der Steuerpolitik und engagiere mich stark daf\u00fcr, zumindest europaweit die Mindestbesteuerung von Unternehmen durchzusetzen. Und seit L\u00e4ngerem pl\u00e4diere ich daf\u00fcr, auch in Steuerfragen verst\u00e4rkt das Mehrheitsprinzip anzuwenden in der EU, bislang k\u00f6nnen wir die Beschl\u00fcsse nur einstimmig fassen. Wenn aber alle die EU als Gewinn sehen, kommen wir in diesen Fragen voran. \nZEIT: Ist Ihr Vorsto\u00df abgestimmt mit der Union, oder ist das eine Olaf-Scholz-Solonummer? \nScholz: Frau Merkel und ich haben in den vergangenen Wochen intensiv mit den europ\u00e4ischen Partnern diskutiert. Und wir haben uns bem\u00fcht, einen deutsch-franz\u00f6sischen Vorschlag auf den Weg zu bringen. Daran erkennen Sie, wie eng wir uns innerhalb der Regierung abstimmen. Nat\u00fcrlich blicken wir aber aus unterschiedlichen politischen Positionen auf die Welt und entwickeln mitunter unterschiedliche Ideen dar\u00fcber, wie es mit Europa weitergehen sollte. Die aktuelle Situation versetzt uns in die Lage, etwas zu ver\u00e4ndern. Mein Pl\u00e4doyer: Lasst uns zusammen diese Chance ergreifen. \nZEIT: So wie bei den Hilfen f\u00fcr die Kommunen? Die Union sagt, da seien Sie unabgestimmt vorgeprescht. \nScholz: Nun ja, \u00fcber die Initiative zur Altschulden-Entlastung spreche ich mit den L\u00e4ndern schon seit mehr als einem Jahr. Durch die Corona-Pandemie hat sich die Situation vieler St\u00e4dte und Gemeinden massiv versch\u00e4rft, und es trifft angesichts wegbrechender Einnahmen bei der Gewerbesteuer auch Kommunen, die bislang finanziell besser ausgestattet waren. Es ist jetzt der richtige Moment, ein breites B\u00fcndnis daf\u00fcr zu schaffen und dieses Problem ein f\u00fcr alle Mal zu l\u00f6sen. Wenn wir Milliarden ausgeben, um einzelne Wirtschaftszweige oder Industrien zu sichern, w\u00e4re es fatal, die Kommunen im Stich zu lassen. Denn ein gro\u00dfer Teil der staatlichen Investitionen wird von den Kommunen get\u00e4tigt; und vielen brechen gerade die Einnahmen weg. Wenn wir nicht helfen, m\u00fcssen die K\u00e4mmerer noch im Sommer K\u00fcrzungen beschlie\u00dfen \u2013 da geht es um Schwimmb\u00e4der, Busse, Kita-Pl\u00e4tze, um Stra\u00dfen und Wohnungen. Das bekommen die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger dann ganz unmittelbar zu sp\u00fcren. \nZEIT: Warum soll sich der Bund einmischen? Die Kommunen k\u00f6nnen sich doch selbst helfen. \nScholz: Eine ganze Reihe von Kommunen sind so hoch verschuldet, dass sie keine neuen Schulden mehr stemmen k\u00f6nnen, anderen brechen die Einnahmen gerade weg. Deshalb w\u00fcrde jedes Konjunkturprogramm verpuffen, wenn die Kommunen zum Sparen gezwungen werden. Das w\u00e4re nicht klug. \nZEIT: Es gab Milliarden f\u00fcr Unternehmen, f\u00fcr die Kommunen, jetzt f\u00fcr Europa. Wo liegt die Grenze? \nScholz: Die Frage ist berechtigt, denn nat\u00fcrlich m\u00fcssen wir sehr sorgf\u00e4ltig mit unserem Geld umgehen. Bei den Summen kann einem schon mal schummrig werden. Die solide Haushaltspolitik der vergangenen Jahre und unser niedriger Schuldenstand versetzen uns aber in die gute Lage, in dieser Krise das Notwendige tun zu k\u00f6nnen \u2013 und das tun wir. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1270627105009778690,       \"url\": \"https://twitter.com/CarloJaeger/status/1270627105009778690\",       \"date\": \"2020-06-10 08:01:23+00:00\",       \"text\": \"A lot will depend on the new economic debate developing internationally &amp; in #DE, and on the Greens engaging with it &amp; shaping the next government.https://t.co/IYRgJ7KWIihttps://t.co/TTZTgkY3Zm@ForumNewEconomy @schieritz @P_Graichen @sven_giegold @SchickGerhard @INETeconomics https://t.co/c4jwNTNZR0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 546988723,              \"url\": \"https://globalclimateforum.org/portfolio-item/jaeger/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1246013122395000833/_qkbDvwj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/546988723/1594409077\",              \"username\": \"CarloJaeger\",              \"name\": \"Carlo Jaeger\",              \"description\": \"Im a researcher working on global challenges - covid19, climate change, financial crises. My background: economics, management, the pains and the joy of life.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-04-06 17:51:52+00:00\",              \"location\": \"Potsdam in Europe / China / US\",              \"followers\": 212,              \"friends\": 28,              \"tweets\": 1511,              \"liked_tweets\": 520,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 547       }}, {       \"id\": 1264636858056749057,       \"url\": \"https://twitter.com/AKFixedIncome/status/1264636858056749057\",       \"date\": \"2020-05-24 19:18:17+00:00\",       \"text\": \"#Rates: @OlafScholz: Ich denke im Zuge einer tieferen Integration der EU sollte eine zeitweilige Aufnahme von Schulden auf europ\u00e4ischer Ebene kein Tabu sein. F\u00fcr eine solche Fiskalreform gibt es historische Vorbilder, Alexander Hamilton. @DIEZEIT https://t.co/09fdPd09KK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1202872207128563712,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1244951724143640577/_mQiU6yM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1202872207128563712/1575624651\",              \"username\": \"AKFixedIncome\",              \"name\": \"AKFixedIncome\",              \"description\": \"Passion for Fixed Income (Corporate Bonds, Unternehmensanleihen). Corporate Bond Analyst posting about #Bonds & #highyield. Connected to @AdrianKnoblauch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-06 08:47:56+00:00\",              \"location\": \"Zurich/Switzerland\",              \"followers\": 68,              \"friends\": 99,              \"tweets\": 240,              \"liked_tweets\": 105,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 131       }}, {       \"id\": 1264158422926331904,       \"url\": \"https://twitter.com/W_Schmidt_/status/1264158422926331904\",       \"date\": \"2020-05-23 11:37:09+00:00\",       \"text\": \"Sch\u00f6ne Wochenendlekt\u00fcre: Das Interview von u2066@OlafScholzu2069 mit u2066@schieritzu2069 u2066@pdausendu2069 in der u2066@DIEZEITu2069 zu Europa und Kommunen. \u201eDemokratie bedeutet, dass man von unterschiedlichen Standpunkten aus gemeinsame L\u00f6sungen entwickelt\u201c https://t.co/9akvxuzvjD\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 388237790,              \"url\": \"https://de.m.wikipedia.org/wiki/Wolfgang_Schmidt_(Politiker,_1970)\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1370420392318402562/sX4yY09E_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/388237790/1615108324\",              \"username\": \"W_Schmidt_\",              \"name\": \"Wolfgang Schmidt\",              \"description\": \"Macht was mit Politik. Hier privat unterwegs. Job: Staatssekret\u00e4r im @bmf_bund / Private account. Occupation: State Secretary at Finance Ministry Germany\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2011-10-10 12:26:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 12118,              \"friends\": 8569,              \"tweets\": 12805,              \"liked_tweets\": 46895,              \"lists_member\": 103,              \"media_shared\": 719       }}, {       \"id\": 1263718417259016192,       \"url\": \"https://twitter.com/dschoenwitz/status/1263718417259016192\",       \"date\": \"2020-05-22 06:28:44+00:00\",       \"text\": \"\u201eWenn wir Europ\u00e4erinnen und Europ\u00e4er unser Schicksal selbst bestimmen wollen, m\u00fcssen wir unsere Kr\u00e4fte b\u00fcndeln.\u201cWenn Hanseaten pathetisch werden, ist die Lage ernst. Starkes Interview mit u2066@OlafScholzu2069 #Europa https://t.co/PpILoJjKN8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 175427997,              \"url\": \"http://www.danielschoenwitz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/725335580784074753/ddy5-fx0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/175427997/1606398744\",              \"username\": \"dschoenwitz\",              \"name\": \"Daniel Sch\u00f6nwitz \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Neu: \u201e#Afrika first!\u201c / Volkswirt, Journalist, Kolumnist / Wiwo, Manager Magazin, GermanBoardNews / #Politik #CorpGov #ESG / Europ\u00e4er, Rheinl\u00e4nder, Westerw\u00e4lder\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-06 15:42:19+00:00\",              \"location\": \"D\u00fcsseldorf, Deutschland\",              \"followers\": 1071,              \"friends\": 1454,              \"tweets\": 2942,              \"liked_tweets\": 10004,              \"lists_member\": 59,              \"media_shared\": 134       }}, {       \"id\": 1263716269825589250,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1263716269825589250\",       \"date\": \"2020-05-22 06:20:12+00:00\",       \"text\": \"Die Europ\u00e4ische Union steht vor der gr\u00f6\u00dften Bew\u00e4hrungsprobe ihrer Geschichte, sagt Vizekanzler Olaf #Scholz. Im Interview erkl\u00e4rt der SPD-Politiker, wie er Europa umbauen will und was die Vereinigten Staaten von Amerika damit zu tun haben: https://t.co/Co9HsmOYav #Abo https://t.co/lgcO6KYRE3\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 25,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338823,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206688,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1263131975885426689,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1263131975885426689\",       \"date\": \"2020-05-20 15:38:25+00:00\",       \"text\": \"Die Europ\u00e4ische Union steht vor der gr\u00f6\u00dften Bew\u00e4hrungsprobe ihrer Geschichte, sagt Vizekanzler @OlafScholz. Im Interview erkl\u00e4rt der #SPD-Politiker, wie er Europa umbauen will: https://t.co/xnnwWqGveV #Abo #red https://t.co/VMF9WfQAe8\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416338,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44934,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2324,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1263079332651700224,       \"url\": \"https://twitter.com/adam_tooze/status/1263079332651700224\",       \"date\": \"2020-05-20 12:09:14+00:00\",       \"text\": \"Wondering what inspired German agreement to Franco-Ger EU proposal?Did Merkel undergo a conversion?No. Sustained pressure by @OlafScholz @joergkukies @W_Schmidt_ @Ole_Funke @PhilippaSigl @jakob_eu &amp; SPD-led team at @BMF_BundThey are the Hamiltonians! https://t.co/LNZvKGH8Y8 https://t.co/k5DkRiiIWz\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 17,       \"likes\": 59,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3311286493,              \"url\": \"https://www.adamtooze.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/630662078731149314/3jeG3FAH_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3311286493/1607189282\",              \"username\": \"adam_tooze\",              \"name\": \"Adam Tooze\",              \"description\": \"History, economics, politics, climate. Columbia University. Director of European Institute. Born UK, raised FRG, live US. Mensch mit Migrationshintergrund.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-10 07:35:58+00:00\",              \"location\": \"New York, NY\",              \"followers\": 113243,              \"friends\": 5737,              \"tweets\": 44323,              \"liked_tweets\": 8302,              \"lists_member\": 2315,              \"media_shared\": 25129       }}, {       \"id\": 1263078101925462017,       \"url\": \"https://twitter.com/adam_tooze/status/1263078101925462017\",       \"date\": \"2020-05-20 12:04:21+00:00\",       \"text\": \"Olaf Scholz, Germany\u2019s Vice Chancellor and senior SPD Minister at Finance Ministry wants a Hamiltonian moment for Europe.@DIEZEIT should rush out an English translation. In meantime @ProfKateJudge stick this through google translate. https://t.co/LNZvKGH8Y8 https://t.co/rpddUNx7SQ\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3311286493,              \"url\": \"https://www.adamtooze.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/630662078731149314/3jeG3FAH_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3311286493/1607189282\",              \"username\": \"adam_tooze\",              \"name\": \"Adam Tooze\",              \"description\": \"History, economics, politics, climate. Columbia University. Director of European Institute. Born UK, raised FRG, live US. Mensch mit Migrationshintergrund.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-10 07:35:58+00:00\",              \"location\": \"New York, NY\",              \"followers\": 113243,              \"friends\": 5737,              \"tweets\": 44323,              \"liked_tweets\": 8302,              \"lists_member\": 2315,              \"media_shared\": 25129       }}, {       \"id\": 1263045104241127426,       \"url\": \"https://twitter.com/RErdtmann/status/1263045104241127426\",       \"date\": \"2020-05-20 09:53:13+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/zBY0V2LWNB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1552867297,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/754252646907797504/uc6polAJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1552867297/1468259742\",              \"username\": \"RErdtmann\",              \"name\": \"Roland Erdtmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-28 11:12:32+00:00\",              \"location\": \"Th\u00fcringen, Deutschland\",              \"followers\": 1082,              \"friends\": 5001,              \"tweets\": 23993,              \"liked_tweets\": 13757,              \"lists_member\": 76,              \"media_shared\": 120       }}, {       \"id\": 1263044268953919488,       \"url\": \"https://twitter.com/CJ_Humphreys/status/1263044268953919488\",       \"date\": \"2020-05-20 09:49:54+00:00\",       \"text\": \"\u201cIch denke aber, im Zuge einer tieferen Integration der EU sollte eine zeitweilige Aufnahme von Schulden auf europ\u00e4ischer Ebene kein Tabu sein.\u201d - @OlafScholz with a nice tone of EuroFederalism to start the day. This crisis really could be transformative. https://t.co/fizyYQIIwN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1204030793548517376,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1296668964743979010/_xgZ3q0S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1204030793548517376/1589019516\",              \"username\": \"CJ_Humphreys\",              \"name\": \"Ciar\u00e1n Humphreys\",              \"description\": \"Researcher @E3G. @LSEEI alumnus. EU Politics & Policy, Clean Economy, English Euroscepticism.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-09 13:31:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 74,              \"friends\": 320,              \"tweets\": 399,              \"liked_tweets\": 1024,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 8       }}, {       \"id\": 1263016818433822722,       \"url\": \"https://twitter.com/LKrudener/status/1263016818433822722\",       \"date\": \"2020-05-20 08:00:49+00:00\",       \"text\": \"Gutes Interview von @OlafScholz mit klarem Bekenntnis zur europ\u00e4ischen Einigung. Dass Deutschland aber deswegen gut aus der Wirtschaftskrise kommen soll, WEIL es zuvor mit der schwarzen Null Investitionen verschleppt hat, erschlie\u00dft sich mir nicht.https://t.co/REgHZVGriF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1238495913657741314,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1322916198405836801/9ZWbf99J_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1238495913657741314/1604233438\",              \"username\": \"LKrudener\",              \"name\": \"Lukas Kr\u00fcdener\",              \"description\": \"Sozialdemokrat | Europ\u00e4er | Bundestag @wiebkeesdar1 | Berlin | N\u00fcrnberg\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-13 16:05:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 300,              \"friends\": 484,              \"tweets\": 595,              \"liked_tweets\": 8734,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 51       }}, {       \"id\": 1263009348281872384,       \"url\": \"https://twitter.com/drjdvalentin/status/1263009348281872384\",       \"date\": \"2020-05-20 07:31:08+00:00\",       \"text\": \"Beatrix_vStorch: #Scholz verspricht im Interview ellenlang mehr Geld f\u00fcr die #EU, Konjunkturprogramme, Kommunen. \u201eBei den Summen kann einem schummrig werden.\u201c Woher diese Summen kommen sollen, dazu schweigt er sich aus. Mit den Sozis in den #Staatsbankro\u2026 https://t.co/rtEZZzhPJN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 838118886377730048,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/838168068853481473/vjUyrDFw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/838118886377730048/1488672239\",              \"username\": \"drjdvalentin\",              \"name\": \"Dr. J\u00f6rg D. Valentin\",              \"description\": \"#b\u00fcrgerlich #konservativ #fortschrittlich | Vorsitz, AfD Lfa 5 M-V, AfD Lfa 9 M-V | Mitglied Kreistag VG, AfD Fraktion | Mitglied HGW B\u00fcrgerschaft, AfD Fraktion\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-04 20:08:08+00:00\",              \"location\": \"Mecklenburg-Vorpommern\",              \"followers\": 364,              \"friends\": 302,              \"tweets\": 66253,              \"liked_tweets\": 678,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 9335       }}, {       \"id\": 1262998930352230401,       \"url\": \"https://twitter.com/W_Schmidt_/status/1262998930352230401\",       \"date\": \"2020-05-20 06:49:45+00:00\",       \"text\": \"@Grimm_Christian @philipkaleta18 @schieritz @OlafScholz @DIEZEIT @Bruegel_org @GuntramWolff @pisaniferry @henning_randall @mkessler_DC @BMF_Bund https://t.co/cQk5VthJPx https://t.co/P7wkJ9Zf5t\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 388237790,              \"url\": \"https://de.m.wikipedia.org/wiki/Wolfgang_Schmidt_(Politiker,_1970)\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1370420392318402562/sX4yY09E_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/388237790/1615108324\",              \"username\": \"W_Schmidt_\",              \"name\": \"Wolfgang Schmidt\",              \"description\": \"Macht was mit Politik. Hier privat unterwegs. Job: Staatssekret\u00e4r im @bmf_bund / Private account. Occupation: State Secretary at Finance Ministry Germany\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2011-10-10 12:26:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 12118,              \"friends\": 8569,              \"tweets\": 12805,              \"liked_tweets\": 46895,              \"lists_member\": 103,              \"media_shared\": 719       }}, {       \"id\": 1262848084217860097,       \"url\": \"https://twitter.com/RomanovicJelena/status/1262848084217860097\",       \"date\": \"2020-05-19 20:50:20+00:00\",       \"text\": \"@volkspartei nun gibt esxa0ein deutsch-franz\u00f6sisches Konzepthttps://t.co/aYGQdb6QHo https://t.co/pa8eAyA2A0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 905488282636693504,              \"url\": \"https://www.facebook.com/lenaje.vonromanovicka.3\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1366507734162636800/PzqhfOyq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/905488282636693504/1589915970\",              \"username\": \"RomanovicJelena\",              \"name\": \"J. Romanovi\u0107 \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Demokratin, stolzer #gutmensch & Christin...sozial sowieso \ud83d\ude09\u2764\ufe0f\ud83d\udc9a\ud83d\udc9c#gemeinsam \u270a\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-06 17:50:04+00:00\",              \"location\": \"Wien, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 643,              \"friends\": 897,              \"tweets\": 14060,              \"liked_tweets\": 26396,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3247       }}, {       \"id\": 1262807305910988801,       \"url\": \"https://twitter.com/joergkukies/status/1262807305910988801\",       \"date\": \"2020-05-19 18:08:18+00:00\",       \"text\": \"Die Zeit just published an interview with @OlafScholz , clear path towards fiscal deepening thru own tax revenues &amp; debt capacity at EU level + moving policy areas (development cooperation) entirely to the EU. https://t.co/3T0vx2OHhS\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 40,       \"likes\": 112,       \"quotes\": 5,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 997066424899301377,              \"url\": \"http://www.bmf.bund.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1315562061343207424/fdA_bcQG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/997066424899301377/1602489413\",              \"username\": \"joergkukies\",              \"name\": \"J\u00f6rg Kukies\",              \"description\": \"State Secretary, German Finance Ministry\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2018-05-17 10:48:55+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 3145,              \"friends\": 1200,              \"tweets\": 202,              \"liked_tweets\": 65,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 14       }}, {       \"id\": 1262801049863282689,       \"url\": \"https://twitter.com/DerDanyal/status/1262801049863282689\",       \"date\": \"2020-05-19 17:43:26+00:00\",       \"text\": \"Zu Beginn der Legislatur sagte @OlafScholz: \u201eEin deutscher Finanzminister ist ein deutscher Finanzminister.\u201c Botschaft: gibt nix! Mit dem Vorschlag zum #RecoveryFund zeigt er, man kann so ein, oder auch so ein deutscher Finanzminister sein. Gute Sache!https://t.co/twa9gcGvle\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 808400627084705792,              \"url\": \"http://www.danyal.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1220995886265905152/68bzgDSm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/808400627084705792/1579943247\",              \"username\": \"DerDanyal\",              \"name\": \"Danyal Bayaz\",              \"description\": \"Alman \ud83c\udde9\ud83c\uddea / Bundestag \ud83c\udfdb / C.R.E.A.M \ud83d\udcb6 / Taste for Tech \ud83d\ude80 / Fanboy of \ud83c\udf3b\ud83d\uddfd\ud83c\uddea\ud83c\uddfa / #heforshe \ud83d\udc6b / In \u2764\ufe0f with \ud83c\udf66\u26be\ufe0f\ud83d\udc3f / Telegram: t.me/danyaldirekt \ud83d\udcf1\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2016-12-12 19:58:23+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 9377,              \"friends\": 1462,              \"tweets\": 6464,              \"liked_tweets\": 14351,              \"lists_member\": 138,              \"media_shared\": 366       }}, {       \"id\": 1262781427571208193,       \"url\": \"https://twitter.com/FernandezObiwan/status/1262781427571208193\",       \"date\": \"2020-05-19 16:25:28+00:00\",       \"text\": \"Lass ruhig mal andere nach vorne, lieber u2066@OlafScholzu2069, mein Kind und meine Enkel werden es Dir danken.#AuchMeinGeldEuropa - Ja#Eu - Nein https://t.co/KGcGFKCZRg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 972094432303566851,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1281988636309938176/l0Ups6yu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/972094432303566851/1610138570\",              \"username\": \"FernandezObiwan\",              \"name\": \"Obiwan Fernandez (#QuattroMutant)\",              \"description\": \"Es ist praktisch unm\u00f6glich, Das im Nachhinein zu bewerten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-09 12:59:08+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 856,              \"friends\": 455,              \"tweets\": 8524,              \"liked_tweets\": 25789,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 429       }}, {       \"id\": 1262779667255300096,       \"url\": \"https://twitter.com/L4ndvogt/status/1262779667255300096\",       \"date\": \"2020-05-19 16:18:28+00:00\",       \"text\": \"Den kenn ich, \u00fcber den gibts ein Musical. https://t.co/5g82M9jsRy https://t.co/5SUIdjxIZG\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 174156327,              \"url\": \"https://jonas-vogt.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1373007212130488320/3b0cL9u5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/174156327/1542190295\",              \"username\": \"L4ndvogt\",              \"name\": \"Jonas Vogt\",              \"description\": \"Reporter, Autor, mieser Prognostiker. Konto voll Cream und Streit mit der halben Stadt. Kontakt: jv@jonas-vogt.com, DMs sind offen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-03 06:54:41+00:00\",              \"location\": \"Vienna, Austria\",              \"followers\": 7630,              \"friends\": 1206,              \"tweets\": 24161,              \"liked_tweets\": 19263,              \"lists_member\": 90,              \"media_shared\": 2526       }}, {       \"id\": 1262777596414251012,       \"url\": \"https://twitter.com/daniel_freund/status/1262777596414251012\",       \"date\": \"2020-05-19 16:10:14+00:00\",       \"text\": \"Es regt sich was in Berlin \ud83c\uddea\ud83c\uddfa - Teil 2\ud83d\udc49gemeinsame EU-Steuern\ud83d\udc49Aufnahme Europ\u00e4ischer Schulden\ud83d\udc49Mehrheitsprinzip statt Einstimmigkeit im RatVize-Kanzler @OlafScholz im Interview mit der ZEIThttps://t.co/758EIcYMGa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 306868006,              \"url\": \"http://www.evercloserunion.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1186624539222069248/Rsub2RLq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/306868006/1600936787\",              \"username\": \"daniel_freund\",              \"name\": \"Daniel Freund\",              \"description\": \"Green Member of the European Parliament \ud83c\udf3b fighting against corruption and for a European Federal Republic \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2011-05-28 15:52:38+00:00\",              \"location\": \"Brussels\",              \"followers\": 6033,              \"friends\": 1709,              \"tweets\": 3948,              \"liked_tweets\": 6027,              \"lists_member\": 201,              \"media_shared\": 604       }}, {       \"id\": 1262775751868325891,       \"url\": \"https://twitter.com/jakob_eu/status/1262775751868325891\",       \"date\": \"2020-05-19 16:02:55+00:00\",       \"text\": \"Olaf Scholz zum historischen Vorbild f\u00fcr Europa: Alexander Hamilton b\u00fcndelte im Jahr 1790 auf Ebene des Zentralstaats die Kompetenzen, gemeinsame Einnahmen zu erzielen, und eine eigenst\u00e4ndige Verschuldungsf\u00e4higkeit. https://t.co/8PvvEBzwZC via @zeitonline\",       \"replies\": 11,       \"retweets\": 35,       \"likes\": 141,       \"quotes\": 11,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 800377088897224704,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/800386571488919553/tqLsB9Xm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/800377088897224704/1596389183\",              \"username\": \"jakob_eu\",              \"name\": \"Jakob von Weizs\u00e4cker\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-11-20 16:35:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4420,              \"friends\": 1115,              \"tweets\": 694,              \"liked_tweets\": 2261,              \"lists_member\": 61,              \"media_shared\": 31       }}, {       \"id\": 1262757967872450563,       \"url\": \"https://twitter.com/MMQWalker/status/1262757967872450563\",       \"date\": \"2020-05-19 14:52:15+00:00\",       \"text\": \"@Grimm_Christian Der Feind der Frugalit\u00e4t: Olaf Hamilton https://t.co/IWJHdtlxJb\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 271993135,              \"url\": \"http://www.wsj.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/867076318667649026/hrJ1Fffp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/271993135/1573549952\",              \"username\": \"MMQWalker\",              \"name\": \"Marcus Walker\",              \"description\": \"South Europe bureau chief, The Wall Street Journal.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2011-03-25 16:04:41+00:00\",              \"location\": \"Rome\",              \"followers\": 11457,              \"friends\": 1075,              \"tweets\": 7290,              \"liked_tweets\": 19595,              \"lists_member\": 635,              \"media_shared\": 271       }}, {       \"id\": 1262757197232041988,       \"url\": \"https://twitter.com/Beatrix_vStorch/status/1262757197232041988\",       \"date\": \"2020-05-19 14:49:11+00:00\",       \"text\": \"#Scholz verspricht im Interview ellenlang mehr Geld f\u00fcr die #EU, Konjunkturprogramme, Kommunen. \u201eBei den Summen kann einem schummrig werden.\u201c Woher diese Summen kommen sollen, dazu schweigt er sich aus. Mit den Sozis in den #Staatsbankrott. https://t.co/xRNUZ95Lch\",       \"replies\": 82,       \"retweets\": 213,       \"likes\": 725,       \"quotes\": 9,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 805308596,              \"url\": \"https://beatrixvonstorch.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304089193019310084/PhjIQDmg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/805308596/1609593170\",              \"username\": \"Beatrix_vStorch\",              \"name\": \"Beatrix von Storch\",              \"description\": \"#MdB 19. Deutscher #Bundestag, stellv. Fraktionsvors. @AfDimBundestag, Stellv. Bundesvors.   der @AfD (#AfD), Tweets v. #BvS & Team. t.me/BeatrixvStorch\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2012-09-05 20:19:14+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 61256,              \"friends\": 812,              \"tweets\": 9641,              \"liked_tweets\": 4289,              \"lists_member\": 631,              \"media_shared\": 1072       }}, {       \"id\": 1262750820791021574,       \"url\": \"https://twitter.com/thorstenbenner/status/1262750820791021574\",       \"date\": \"2020-05-19 14:23:51+00:00\",       \"text\": \"And @OlafScholz clearly invokes that Hamiltonian moment in a very ambitious interview with @schieritz &amp; @pdausend in @DIEZEIT  https://t.co/KpltbpRIJH https://t.co/L6WtLJMlXP https://t.co/maBrfXUI0V\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 218653062,              \"url\": \"http://www.gppi.net/team/thorsten-benner/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/760852997962362880/8Fi-bljF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/218653062/1525205107\",              \"username\": \"thorstenbenner\",              \"name\": \"Thorsten Benner\",              \"description\": \"Co-Founder & Director, Global Public Policy Institute (@GPPi)\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-11-22 22:32:23+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 14764,              \"friends\": 997,              \"tweets\": 14328,              \"liked_tweets\": 13021,              \"lists_member\": 305,              \"media_shared\": 1819       }}, {       \"id\": 1262745504477151232,       \"url\": \"https://twitter.com/PaulNemitz/status/1262745504477151232\",       \"date\": \"2020-05-19 14:02:43+00:00\",       \"text\": \"Jemand muss vorangehen in #Europa sagt @OlafScholz und stellt gute neue Initiativen vor.  https://t.co/dCR3h5FR5D via @zeitonline #EU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 18950544,              \"url\": \"http://www.prinzipmensch.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229872992542437376/RxqGNby__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/18950544/1597958661\",              \"username\": \"PaulNemitz\",              \"name\": \"Paul Nemitz\",              \"description\": \"Prinzip Mensch - Macht, Freiheit und Demokratie im Zeitalter der K\u00fcnstlichen Intelligenz. Principal Adviser, EU Commission. Ranked #1 Tech #EUInfluencer #SCG\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-13 19:55:19+00:00\",              \"location\": \"Brussels, Europe\",              \"followers\": 16840,              \"friends\": 8244,              \"tweets\": 56956,              \"liked_tweets\": 1223,              \"lists_member\": 1047,              \"media_shared\": 567       }}, {       \"id\": 1262737497647349761,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1262737497647349761\",       \"date\": \"2020-05-19 13:30:54+00:00\",       \"text\": \"Von dieser Krise k\u00f6nnte ein Impuls ausgehen, dass Europa noch st\u00e4rker zusammenw\u00e4chst, sagt Vizekanzler Olaf Scholz im Interview. #Abo https://t.co/b2SmxoGK0w\",       \"replies\": 47,       \"retweets\": 17,       \"likes\": 69,       \"quotes\": 9,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338823,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206688,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1262734373872439312,       \"url\": \"https://twitter.com/StefanoLepri1/status/1262734373872439312\",       \"date\": \"2020-05-19 13:18:29+00:00\",       \"text\": \"Hamilton moment https://t.co/GTfVg1k8Lt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 497925790,              \"url\": \"http://www.lastampa.it\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1840888837/Tessera09_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/497925790/1455636796\",              \"username\": \"StefanoLepri1\",              \"name\": \"Stefano Lepri\",              \"description\": \"Economics commentator, La Stampa. Giornalista da 46 anni. Laico: non confondere con lomonimo deputato.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-20 14:17:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1039,              \"friends\": 201,              \"tweets\": 5807,              \"liked_tweets\": 5934,              \"lists_member\": 34,              \"media_shared\": 60       }}, {       \"id\": 1262734274941370369,       \"url\": \"https://twitter.com/ulrikeguerot/status/1262734274941370369\",       \"date\": \"2020-05-19 13:18:06+00:00\",       \"text\": \"Vorangehen ist gut aber dann auch den Mut haben, die Richtung zu bestimmen, @OlafScholz. 70 Jahre Vereinigte Staaten von Europa waren jetzt kein Erfolgsrezept f\u00fcr die SPD. Vielleicht die Europ\u00e4ische Republik versuchen? So oder so, guter Vorsto\u00df. https://t.co/kQK7LFOiej\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 43,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 49383083,              \"url\": \"http://ulrike-guerot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1128416750511579136/H56JvqGL_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/49383083/1583609526\",              \"username\": \"ulrikeguerot\",              \"name\": \"Ulrike Gu\u00e9rot\",              \"description\": \"Prof. for European Policy & Study of Democracy @Donau_Uni & Founder of European Democracy Lab @EuDemLab. RT not endorsement\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-06-21 18:15:36+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 29355,              \"friends\": 1150,              \"tweets\": 10631,              \"liked_tweets\": 2372,              \"lists_member\": 589,              \"media_shared\": 496       }}, {       \"id\": 1262707809034080257,       \"url\": \"https://twitter.com/abinder1/status/1262707809034080257\",       \"date\": \"2020-05-19 11:32:56+00:00\",       \"text\": \"@HelenHet20 In an interview with @DIEZEIT today @OlafScholz proposes a common tax - actually with a reference to Hamilton. https://t.co/jISnxxA4Su. Europes future definitively more open now than 24h ago.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 250274811,              \"url\": \"https://www.gppi.net/team/andrea-binder\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1091301588780634112/0SksKmye_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/250274811/1583829435\",              \"username\": \"abinder1\",              \"name\": \"Andrea Binder\",              \"description\": \"Hibernating.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-10 19:34:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1440,              \"friends\": 849,              \"tweets\": 1525,              \"liked_tweets\": 2321,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 30       }}, {       \"id\": 1262707216286732294,       \"url\": \"https://twitter.com/abinder1/status/1262707216286732294\",       \"date\": \"2020-05-19 11:30:34+00:00\",       \"text\": \"Wow, in no way whatsover would I have expected  @OlafScholz to propose just that, less than 24h later.  https://t.co/jISnxxA4Su\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 250274811,              \"url\": \"https://www.gppi.net/team/andrea-binder\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1091301588780634112/0SksKmye_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/250274811/1583829435\",              \"username\": \"abinder1\",              \"name\": \"Andrea Binder\",              \"description\": \"Hibernating.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-10 19:34:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1440,              \"friends\": 849,              \"tweets\": 1525,              \"liked_tweets\": 2321,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 30       }}, {       \"id\": 1262705610136653826,       \"url\": \"https://twitter.com/abinder1/status/1262705610136653826\",       \"date\": \"2020-05-19 11:24:12+00:00\",       \"text\": \"#MerkelMacron proposing common #debt in the EU.  @OlafScholz proposing in @DIEZEIT to complement it with common #tax income. In the space of 24 hours, all of a sudden, Europes future is far open. #Wow https://t.co/jISnxxA4Su\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 18,       \"likes\": 45,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 250274811,              \"url\": \"https://www.gppi.net/team/andrea-binder\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1091301588780634112/0SksKmye_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/250274811/1583829435\",              \"username\": \"abinder1\",              \"name\": \"Andrea Binder\",              \"description\": \"Hibernating.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-10 19:34:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1440,              \"friends\": 849,              \"tweets\": 1525,              \"liked_tweets\": 2321,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 30       }}, {       \"id\": 1262690840503353344,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1262690840503353344\",       \"date\": \"2020-05-19 10:25:30+00:00\",       \"text\": \"Vizekanzler Olaf Scholz will Europa umbauen \u2013 und denkt dabei an die Vereinigten Staaten. Sein Schicksal selbst zu bestimmen, gehe nur mit geb\u00fcndelten Kr\u00e4ften. #red https://t.co/hcCiChYLzh\",       \"replies\": 31,       \"retweets\": 22,       \"likes\": 142,       \"quotes\": 16,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416338,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44934,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2324,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1262677896277233664,       \"url\": \"https://twitter.com/schieritz/status/1262677896277233664\",       \"date\": \"2020-05-19 09:34:04+00:00\",       \"text\": \"Er hat Hamilton gesagt: @OlafScholz skizziert in der neuen @DIEZEIT wo in der Europ\u00e4ische Union langfristig die Reise hingehen soll  https://t.co/KLrRmgh3jq https://t.co/p7Gsgo9e9v\",       \"replies\": 10,       \"retweets\": 37,       \"likes\": 154,       \"quotes\": 27,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 63423356,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/698626273346785280/ZQJDVrzj_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/63423356/1554271010\",              \"username\": \"schieritz\",              \"name\": \"Mark Schieritz\",              \"description\": \"Shall I stay here at the zoo / Or should I go and change my point of view?\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-06 08:56:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 8763,              \"friends\": 575,              \"tweets\": 23704,              \"liked_tweets\": 6077,              \"lists_member\": 317,              \"media_shared\": 584       }}, {       \"id\": 1262676010065068032,       \"url\": \"https://twitter.com/Pl_Maurice/status/1262676010065068032\",       \"date\": \"2020-05-19 09:26:34+00:00\",       \"text\": \"\u00ab La dette au niveau europ\u00e9en ne doit pas \u00eatre un tabou \u00bbInterview dans la @zeitonline du vice-chancelier et ministre des finances \ud83c\udde9\ud83c\uddea @OlafScholz  - qui veut reconstruire lEurope \ud83c\uddea\ud83c\uddfa et pense aux \u00c9tats-Unis \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8@pdausend @schieritz https://t.co/NewHGEoAUD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1043263820775530496,              \"url\": \"https://www.ifri.org/fr/a-propos/equipe/paul-maurice\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1043266986032152587/EcBml4l4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1043263820775530496/1601656640\",              \"username\": \"Pl_Maurice\",              \"name\": \"Paul Maurice\",              \"description\": \"Research Fellow @CerfaIfri at @IFRI_\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\udde9\ud83c\uddea| PhD Cand. @LettresSorbonne @UmrSirice @Saar_Uni| #FrancoGerman Relations #Germany| Views are my own-RT\u2260endorsement\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-21 22:20:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 919,              \"friends\": 1406,              \"tweets\": 873,              \"liked_tweets\": 6274,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 86       }}, {       \"id\": 1262672033915305984,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1262672033915305984\",       \"date\": \"2020-05-19 09:10:46+00:00\",       \"text\": \"Im Zuge einer tieferen Integration der #EU sollte eine zeitweilige Aufnahme von #Schulden auf europ\u00e4ischer Ebene kein Tabu sein, sagt Vizekanzler Olaf #Scholz im Interview. #Abo https://t.co/C9xGp6wXEP\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145931,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}]"
}