{
     "url": "https://www.zeit.de/hamburg/2020-10/stadtenetwicklung-architektur-wienke-bodewes-hamburg-hafen-stadtplanung-amsterdam",
     "date": "2020-10-22T15:22:00+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "\"Vielleicht k\u00f6nnen wir Holl\u00e4nder besser moderieren\"",
     "article": "Wienke Bodewes hat den Wandel der H\u00e4fen von Rotterdam und Amsterdam weg vom reinen Containerhafen begleitet. Hier erkl\u00e4rt er, warum Hamburg umdenken muss.\nWienke Bodewes gilt als einer der renommiertesten Hafenexperten Europas. Begonnen hat er in einem Innovationsteam der Stadt Rotterdam. Sp\u00e4ter wurde er Vorstand bei Ymere, der gr\u00f6\u00dften niederl\u00e4ndischen Wohnungsbau-Kooperation, und CEO der Entwicklungs- und Managementgesellschaft Amvest. F\u00fcr seine Neuentwicklungen etlicher Viertel und Hafenareale bekam Bodewes den Oeuvre Award der Universit\u00e4t Nijenrode. \nZEIT ONLINE: Herr Bodewes, wegen Corona ist im ersten Halbjahr 2020 der Hafenumschlag in Hamburg eingebrochen. Den H\u00e4fen in Rotterdam und Antwerpen geht es \u00e4hnlich schlecht. Gibt es trotzdem Anzeichen f\u00fcr Hoffnung?\nWienke Bodewes: Die Pandemie zeigt den H\u00e4fen, wie fragil ihr Gesch\u00e4ft ist, wie abh\u00e4ngig von den Weltl\u00e4ufen. Man hat sich zu sehr an das Mantra gekettet: Wachsen, wachsen, immer nur wachsen. Aber warum nicht Corona als Weckruf verstehen? Das muss nicht nur die Zeit der Krise sein, auch die des Neuanfangs. Man sollte sp\u00e4testens jetzt damit anfangen, einen Hafen anders aufzustellen. Einen Plan B zu entwickeln. Den sehe ich aber nicht \u00fcberall.\nZEIT ONLINE: In Hamburg gibt es Ideen f\u00fcr so einen Plan B durchaus. Die Gr\u00fcnen reden davon, den Hafen klimaneutral zu machen und Wasserstoff zu produzieren. Der richtige Weg?\nBodewes: Das kann ein Weg sein. Man muss diversifizieren. Dabei muss man aber trotzdem die langj\u00e4hrige Erfahrung und das Fachwissen der aktuell ans\u00e4ssigen Firmen nutzen. Rotterdam hat andere Branchen in den Hafen geholt, Start-ups in alte Lagerhallen einquartiert. Firmen aus dem digitalen Sektor helfen, die alten Branchen zu befruchten. Sie brauchen weniger Platz, machen wenig L\u00e4rm und Schmutz. Wer die Kraft eines Hafens nur in umgeschlagenen Containern misst, ist altmodisch. Rotterdam etwa ist der gr\u00f6\u00dfte Hafen in Nordwesteuropa, am Umschlag bemessen. Schaut man aber auf den Wert der ans\u00e4ssigen Firmen, stellt man pl\u00f6tzlich fest: Da ist Antwerpen auf einer Stufe mit Rotterdam. Es geht also nicht darum, der gr\u00f6\u00dfte Hafen zu sein, es geht darum, der erfolgreichste Hafen zu sein. \nZEIT ONLINE:Der Hamburger Hafen ist ein Stadthafen, als solcher kann er nur noch begrenzt wachsen. Verteilungsk\u00e4mpfe sind die Folge. Der Quadratmeter kostet im Hafen derzeit 4,61 Euro.\nBodewes: In Amsterdam haben wir ein Hafenareal mitentwickelt, da war der Platz auch begrenzt. Und nat\u00fcrlich h\u00e4tten wir einfach an den h\u00f6chsten Bieter vergeben k\u00f6nnen. Haben wir aber nicht. Wir wollten keine Riesen und keine Ketten, wir wollten Player, die was f\u00fcr die Nachbarschaft tun. Logisch, ein Mindestpreis muss bezahlt werden, aber im Bereich dar\u00fcber sollte man strategisch vergeben und nicht nur nach Rendite. In Overhoeks haben wir das jetzt schon ikonische Filmmuseum EYE angesiedelt, und dessen Kulturwirkung strahlt seither konzentrisch ins Viertel aus und hat die Stimmung ma\u00dfgeblich beeinflusst.\nZEIT ONLINE:In Hamburg wird gerade die neunte und letzte Elbvertiefung vorgenommen. Ihr sind zehrende K\u00e4mpfe vor Gericht vorausgegangen. \nBodewes: Ich bin f\u00fcr totale Offenheit. Offen zu sagen, was man machen will und wie der Zeitplan aussieht. Es geht darum, Erwartungen zu moderieren. Hinter Klagen stecken \u00c4ngste, die muss man verstehen. Manchmal sind die \u00c4ngste auch anlasslos. Wenn man nicht zuh\u00f6rt, verst\u00e4rkt man aber das Gef\u00fchl nur: Ich liege richtig mit meiner Angst, die wollen alles kaputtmachen. Dar\u00fcber hinaus werden Pl\u00e4ne oft auch besser, weil Profis auch Dinge \u00fcbersehen.\nZEIT ONLINE: K\u00f6nnen die Niederl\u00e4nder das besser, dieses Moderieren von Gro\u00dfprojekten, gerade auch beim Hafenausbau?\nBodewes: Als Rotterdam vor einigen Jahren Maasvlakte II bauen lie\u00df, die gewaltige Erweiterung des Hafens, hat man alle an einen Tisch gebracht, Umweltorganisationen, Kaufleute, B\u00fcrgerinitiativen. Ein anderes Beispiel: Wir sollten Brownfield in Amsterdam entwickeln, ein wirtschaftlich gepr\u00e4gtes Hafenareal, ziemlich verrufen. Auch da wollte erst mal niemand, dass wir bauen. Menschen m\u00f6gen Ver\u00e4nderung nicht. Also haben wir die Menschen eingeladen. Haben gesagt: Kommt vorbei, wir zeigen euch, was wir vorhaben, wir zeigen euch die Pl\u00e4ne, bevor die Beh\u00f6rden sie sehen. Sagt uns, was ihr denkt und was ihr wollt. Wir werden nicht bei allem \u00fcbereinstimmen, aber vielleicht sind wir nicht so weit auseinander, wie ihr meint. Wir waren offen f\u00fcr Kritik. So eine Atmosph\u00e4re hilft. \nZEIT ONLINE:Sie kamen ins Gespr\u00e4ch?\nBodewes: Es gab da eine Frau, die sich um eine spezielle Wasserpflanze sorgte, die dort und nur dort wuchs. Wir haben gesagt: Gut, verstehen wir. Wir belassen die Hafenkante und schaffen eine sch\u00fctzende Promenade f\u00fcr diese Wasserpflanzen. Damit war die Frau gewonnen, und die Promenade ist ein beliebter Ort geworden f\u00fcr die Bewohnerinnen und Bewohner. Der offene Prozess, die umarmende, ernst gemeinte Moderation: Ja, das k\u00f6nnte man den holl\u00e4ndischen Weg nennen. Vielleicht k\u00f6nnen wir Holl\u00e4nder besser moderieren. \nZEIT ONLINE: Man sollte also auch einen Hafen permanent erkl\u00e4ren? Viele Hamburgerinnen und Hamburger identifizieren sich sehr mit dem Hafen, wissen aber nichts von den Abl\u00e4ufen und Menschen dort. \nBodewes: Die Vorstellungskraft der Menschen ist begrenzt. Und ich sage das nicht als Beleidigung, sondern weil es so ist. Vorstellungskraft kann eine Waffe sein, gerade bei Stadtentwicklung. Man muss sie nur befeuern.\nZEIT ONLINE: Bei dem, was Sie machen, n\u00e4mlich Stadt- und Hafenviertel zu transformieren, denkt man doch aber zuallererst: Hilfe, ein Gentrifizierer! Das mag einst ein Versprechen gewesen sein, heute bedeutet es Verdr\u00e4ngung und steigende Mieten.\nBodewes: Die Angst kenne ich, sie ist mir eigentlich bei fast allen Projekten begegnet, an denen ich beteiligt war. Die Antwort darauf klingt erst mal brutal: Wir verstehen eure Sorgen, Leute, aber wir m\u00fcssen es trotzdem machen. Im n\u00e4chsten Schritt muss man aber denen, die in der Gegend bleiben wollen, helfen, zum Beispiel mit Erstzugriffsrechten auf die neuen Wohnungen, oder indem man vielleicht einen Teil dieser Wohnungen bezuschusst. Denen, die nicht bleiben wollen oder k\u00f6nnen, muss man helfen, in eine andere Gegend umzusiedeln.\nZEIT ONLINE: Umsiedeln muss man vielleicht irgendwann noch viel mehr Leute, wenn n\u00e4mlich die Meeresspiegel steigen. Die Niederlande werden davon extrem betroffen sein. Ver\u00e4ndert das die H\u00e4fen?\nBodewes: Alles, was man heute baut, muss so gebaut werden, dass es auch in 50 oder 100 Jahren noch Bestand haben kann. In den Niederlanden gab es zuletzt das Riesenprojekt Raum f\u00fcr den Fluss. Im Zuge dessen wurden etliche Fl\u00fcsse m\u00e4andert, \u00dcberschwemmungsgebiete errichtet und Seitenarme wiederhergestellt, bewegliche Barrieren gesetzt und Uferverteidigungen zur\u00fcckgebaut. Ein gigantischer Masterplan, mit dem sich das Land gegen k\u00fcnftige Fluten gewappnet hat. Ich sage aber auch beim Hochwasserschutz, dass man ihn nicht nur als \u00dcbel betrachten sollte, sondern als Gewinn, weil er die Landschaft ver\u00e4ndert, und diese Ver\u00e4nderung kann man positiv gestalten.\nZEIT ONLINE:Herr Bodewes, wie wird der Hafen der Zukunft aussehen?\nBodewes: Diversifizierter. Nicht nur schwere Hafenindustrie, sondern ein Nebeneinander von Wohnen, Jobs und Freizeit. Der Hafen der Zukunft wird gr\u00fcner und klimaneutral sein. Und leiser. Auf jeden Fall leiser!",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1319622596028223488,       \"url\": \"https://twitter.com/FuturICT/status/1319622596028223488\",       \"date\": \"2020-10-23 12:51:58+00:00\",       \"text\": \"Stadtentwicklung und Architektur: Vielleicht k\u00f6nnen wir Holl\u00e4nder besser moderieren @hoven_jhttps://t.co/HHMmGIRoyi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 171534539,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1000262414443728896/ijOZ0lvF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/171534539/1527316707\",              \"username\": \"FuturICT\",              \"name\": \"The Eye of the Digital Storm\",              \"description\": \"The #digitalRevolution in tweets. #digitalDemocracy #informationalSelfdetermination #digitalEnlightenment #digitalEmpowerment #digitalEmancipation\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-27 15:36:37+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 4086,              \"friends\": 2257,              \"tweets\": 41115,              \"liked_tweets\": 1601,              \"lists_member\": 524,              \"media_shared\": 3559       }}, {       \"id\": 1319601647929229318,       \"url\": \"https://twitter.com/FrankMenger/status/1319601647929229318\",       \"date\": \"2020-10-23 11:28:44+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/ovO6RVNBYo @JGadet @RonnieAmsterdam\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 168710245,              \"url\": \"http://www.noordzeespoorcorridor.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2948733030/2be0b8927c175984a1d08faebd30b9db_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/168710245/1405756028\",              \"username\": \"FrankMenger\",              \"name\": \"Frank Menger\",              \"description\": \"Politics and Infrastucture, NE-corridor, D+NL, Highspeedlines, Transportpolicy, e-mobility, Hub&Spoke.Ruimtelijke ordening, TOD. Energy and Transport\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-20 15:58:27+00:00\",              \"location\": \"Groningen Netherlands\",              \"followers\": 2106,              \"friends\": 2004,              \"tweets\": 194872,              \"liked_tweets\": 2970,              \"lists_member\": 410,              \"media_shared\": 1634       }}, {       \"id\": 1319344029990084609,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1319344029990084609\",       \"date\": \"2020-10-22 18:25:03+00:00\",       \"text\": \"Durch #Corona ist der Umschlag im Hamburger Hafen eingebrochen. Und jetzt? Die Pandemie sei ein Weckruf, sagt der Hafenexperte Wienke Bodewes \u2013 es sei Zeit f\u00fcr einen Neuanfang. https://t.co/tq6VXRtiZT #Abo\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338823,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206688,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1319313009228025857,       \"url\": \"https://twitter.com/Stoertebeker68/status/1319313009228025857\",       \"date\": \"2020-10-22 16:21:47+00:00\",       \"text\": \"Vielleicht k\u00f6nnen wir Holl\u00e4nder besser moderieren https://t.co/I32JrS4cQO via @zeitonline Hallo Hamburg, blo\u00df nicht aufregen \u00fcber die vorlauten Holl\u00e4nder, die den Hals nicht vollkriegen. In 100 Jahren sind die eh untergegangen.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2984862763,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/888425989109428224/njD1bTKk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2984862763/1525873957\",              \"username\": \"Stoertebeker68\",              \"name\": \"Ackermann \u2692\ufe0f\ud83d\udcda\ud83c\udf39\",              \"description\": \"Die Oberschicht sch\u00fctzt die unteren Schichten - bis das Blatt sich wendet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-16 00:38:36+00:00\",              \"location\": \"Dortmund, Deutschland, #BVB\",              \"followers\": 217,              \"friends\": 192,              \"tweets\": 86684,              \"liked_tweets\": 42451,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 10948       }}]"
}