{
     "url": "https://www.zeit.de/wirtschaft/2020-04/bundesagentur-fuer-arbeit-10-1-millionen-menschen-in-kurzarbeit",
     "date": "2020-04-30T10:09:07+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Betriebe melden f\u00fcr 10,1 Millionen Menschen Kurzarbeit an",
     "article": "Die Corona-Krise ist auf dem Arbeitsmarkt angekommen: Allein von M\u00e4rz bis April meldeten sich 308.000 Menschen neu arbeitslos. Die Kurzarbeit ist so hoch wie noch nie.\nDeutschlands Unternehmen haben in der Corona-Krise bis zum 26. April f\u00fcr 10,1 Millionen Menschen Kurzarbeit angemeldet. Diesen Rekordwert gab die Bundesagentur f\u00fcr Arbeit in N\u00fcrnberg bekannt. Damit wurden alle Prognosen von Volkswirten bei Weitem \u00fcbertroffen. Die \nSch\u00e4tzungen der Experten hatten zwischen drei und sieben Millionen \nMenschen gelegen.\nWeiter gab die Bundesagentur bekannt, dass die Zahl der Arbeitslosen in Deutschland im Vergleich zum M\u00e4rz um 308.000 auf 2,644 Millionen \nMenschen gestiegen sei. Die Arbeitslosenquote stieg demnach saisonuntypisch um 0,7 \nPunkte auf 5,8 Prozent.\n\"Die Corona-Krise d\u00fcrfte in Deutschland zur schwersten Rezession der \nNachkriegszeit f\u00fchren\", sagte der Vorstandsvorsitzende der \nBundesagentur, Detlef Scheele. \"Dadurch ger\u00e4t auch der Arbeitsmarkt \nstark unter Druck.\" Die Arbeitslosigkeit sei erstmals in der \nNachkriegszeit in einem April gestiegen. Normalerweise sinkt die \nArbeitslosigkeit in dieser Jahreszeit wegen der Fr\u00fchjahrsbelebung am \nArbeitsmarkt.\nDie Nachfrage nach Arbeitskr\u00e4ften sei parallel zum Anstieg der \nArbeitslosigkeit und zum noch nie da gewesenen Niveau bei der Kurzarbeit\n regelrecht eingebrochen, so Scheele. Im April 2020 waren nur noch 626.000 \nunbesetzte Stellen bei den Arbeitsagenturen gemeldet, 169.000 weniger \nals noch vor einem Jahr. Saisonbereinigt sei die Zahl der offenen \nStellen um 66.000 nach unten gegangen. \nBislang war nur bekannt gewesen, dass 718.000 Unternehmen Kurzarbeit angemeldet haben. Mehrheitlich handelt es sich um kleinere Betriebe, etwa Gastst\u00e4tten, Hotels oder freiberufliche Praxen. Von den jetzt gemeldeten 10,1 Millionen Menschen werden schlussendlich vielleicht nicht alle kurzarbeiten, sagte Scheele. Im Vergleich zu den letzten Jahrzehnten sei es dennoch eine nie dagewesene Zahl.\nWenn Unternehmen Kurzarbeit anmelden, werden sie vom Staat entlastet. Dieser \u00fcbernimmt dann f\u00fcr einen begrenzten Zeitraum einen Teil der Lohnkosten. In der Folge k\u00f6nnen Entlassungen vermieden werden. W\u00e4hrend der Finanzkrise 2008/2009 hat sich dieses finanzpolitische Instrument als eines der wirksamsten erwiesen.\nDiese Woche hat die Bundesregierung eine stufenweise Erh\u00f6hung des Kurzarbeitergelds auf den Weg gebracht. Es soll \u2013 abh\u00e4ngig von der Dauer der Corona-Ma\u00dfnahmen \u2013 in zwei Stufen ab dem 4. und dem 7. Monat auf bis zu 80 Prozent und f\u00fcr Eltern auf bis zu 87 Prozent des Lohnausfalls steigen. \u00dcblich sind bisher 60 und 67 Prozent. Dies gilt bis Ende 2020 und nur, wenn mindestens die H\u00e4lfte der Arbeitszeit wegf\u00e4llt. Zudem wird die Zahlung des Arbeitslosengeldes I f\u00fcr diejenigen um drei Monate verl\u00e4ngert, deren Anspruch in den Monaten Mai bis Dezember andernfalls ausliefe. Die Kosten der BA werden vom Arbeitsministerium auf 2,6 Milliarden Euro beziffert.\nDie Bundesregierung hatte in ihrer Fr\u00fchjahrsprognose am Mittwoch gesagt, erst im \u00fcbern\u00e4chsten Jahr werde sich die deutsche Wirtschaft von der Corona-Pandemie erholen. Wirtschaftsminister Peter Altmaier (CDU) sagte, er gehe davon aus, dass Anfang 2022 das Vorjahresniveau erreicht werde. Der Tiefpunkt d\u00fcrfte im laufenden Quartal erreicht werden.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1256200423280652289,       \"url\": \"https://twitter.com/horn_helmut/status/1256200423280652289\",       \"date\": \"2020-05-01 12:34:54+00:00\",       \"text\": \"#Bundesagentur f\u00fcr Arbeit #BA: Die #Coronakrise ist auf dem #Arbeitsmarkt angekommen: Betriebe melden f\u00fcr 10,1 Mio. Menschen #Kurzarbeit an. Sie ist damit so hoch wie noch nie. Auch haben sich von M\u00e4rz bis April 308.000 Menschen neu #arbeitslos gemeldet.  https://t.co/nzzh024cWC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2773326009,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376911297279844355/p4hQrEDs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2773326009/1571867982\",              \"username\": \"horn_helmut\",              \"name\": \"Dr. Hans Helmut Horn\",              \"description\": \"Rechts- und Staatswissenschaftler mit Schwerpunkt #Sozialversicherungsrecht. Interesse auch an innerer u. \u00e4u\u00dferer #Sicherheit, #Wirtschaft, #Digitalisierung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-09-17 09:47:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 946,              \"friends\": 338,              \"tweets\": 33601,              \"liked_tweets\": 6577,              \"lists_member\": 50,              \"media_shared\": 3610       }}, {       \"id\": 1255799717944078336,       \"url\": \"https://twitter.com/Birgit_1973/status/1255799717944078336\",       \"date\": \"2020-04-30 10:02:39+00:00\",       \"text\": \"Betriebe melden f\u00fcr 10,1 Millionen Menschen Kurzarbeit an https://t.co/Z6cRcuuqjT via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1235648598508998656,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371932986359308292/Q37nEYYV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1235648598508998656/1598217247\",              \"username\": \"Birgit_1973\",              \"name\": \"Birgit Engelhardt \ud83d\ude37\",              \"description\": \"Journalismus, Medien, Politik, Umwelt-/Klimaschutz, Fotografie, Sport, Musik\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-05 19:30:02+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 767,              \"friends\": 991,              \"tweets\": 3538,              \"liked_tweets\": 14202,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 180       }}, {       \"id\": 1255781251203596288,       \"url\": \"https://twitter.com/torben_braga/status/1255781251203596288\",       \"date\": \"2020-04-30 08:49:16+00:00\",       \"text\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea Unternehmen haben bis zum 26.04. f\u00fcr 10,1 Millionen (!!!) Menschen Kurzarbeit angemeldet. Der bisherige Rekordwert: 1,44 Mio. im Mai 2009. Im gesamten Krisenjahr 2009 waren es maximal 3,3 Mio.Dazu kommen noch 2,644 Millionen Arbeitslose.https://t.co/Ss09iOzrfc\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 16,       \"likes\": 35,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 787776888097927169,              \"url\": \"http://www.afd-thl.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223365960993853447/h2Tcek0Y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/787776888097927169/1487690327\",              \"username\": \"torben_braga\",              \"name\": \"Torben Braga\",              \"description\": \"Politikwissenschaftler | Mitglied des 7. Th\u00fcringer Landtags; dort PGF der @AfD_ThL | Stellv. Landesvorsitzender @AfD_Thueringen | \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde7\ud83c\uddf7\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2016-10-16 22:07:01+00:00\",              \"location\": \"Erfurt, Germany\",              \"followers\": 3164,              \"friends\": 1273,              \"tweets\": 4954,              \"liked_tweets\": 2335,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 666       }}, {       \"id\": 1255778374666027008,       \"url\": \"https://twitter.com/BeverBjarne/status/1255778374666027008\",       \"date\": \"2020-04-30 08:37:50+00:00\",       \"text\": \"Betriebe melden f\u00fcr 10,1 Millionen Menschen Kurzarbeit an https://t.co/zMDClZVCgr via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1195962884741877760,              \"url\": \"http://www.lek.no/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1299015732785827847/5VlxK0I9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1195962884741877760/1598544461\",              \"username\": \"BeverBjarne\",              \"name\": \"BjarneBever\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-17 07:12:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 716,              \"friends\": 4760,              \"tweets\": 11809,              \"liked_tweets\": 12255,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 4837       }}, {       \"id\": 1255775497386184704,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1255775497386184704\",       \"date\": \"2020-04-30 08:26:24+00:00\",       \"text\": \"Betriebe melden f\u00fcr 10,1 Millionen Menschen Kurzarbeit an https://t.co/Gj4raEnIs6 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17042,              \"friends\": 17087,              \"tweets\": 611711,              \"liked_tweets\": 168444,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1255773551141048320,       \"url\": \"https://twitter.com/Arbeitsrecht1/status/1255773551141048320\",       \"date\": \"2020-04-30 08:18:40+00:00\",       \"text\": \"Bundesagentur f\u00fcr ArbeitBetriebe melden f\u00fcr 10,1 Millionen Menschen Kurzarbeit an https://t.co/tyyKREXcBX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 365906875,              \"url\": \"http://www.lolaundkonsorten.de/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/461128337000108032/ONIS3cHn_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/365906875/1398776916\",              \"username\": \"Arbeitsrecht1\",              \"name\": \"arbeitsrecht\",              \"description\": \"Arbeitsrecht und soziale Netzwerke. Chancen und Risiken im Umgang mit Social Media. Orientierungshilfen f\u00fcr Unternehmen. Impressum:\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-09-01 06:47:40+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1497,              \"friends\": 1258,              \"tweets\": 15846,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 52,              \"media_shared\": 17       }}, {       \"id\": 1255771699020210176,       \"url\": \"https://twitter.com/KubisiakA/status/1255771699020210176\",       \"date\": \"2020-04-30 08:11:18+00:00\",       \"text\": \"Niemcy og\u0142osi\u0142y rekordow\u0105 liczb\u0119 10 mln os\u00f3b korzystaj\u0105cych z programu (Kurzebeit), czylidop\u0142at do wynagrodze\u0144 za prac\u0119 kr\u00f3tkotrwa\u0142\u0105 Obecnie program obejmuje niemal 1/4 niemieckiego rynku pracyhttps://t.co/okqsj2sgjB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2555407237,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1309118014336499712/cDCaJDSh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2555407237/1606204298\",              \"username\": \"KubisiakA\",              \"name\": \"Andrzej Kubisiak\",              \"description\": \"Zast\u0119pca dyrektora w @PIE_NET_PL. Tu prywatnie i g\u0142\u00f3wnie o #rynekpracy #migracje #demografia #gospodarka. Czasem mnie ponosi i wtedy napisz\u0119 co\u015b o sporcie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-08 19:47:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1112,              \"friends\": 746,              \"tweets\": 5600,              \"liked_tweets\": 10938,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 524       }}, {       \"id\": 1255768679926685699,       \"url\": \"https://twitter.com/JobnetAG/status/1255768679926685699\",       \"date\": \"2020-04-30 07:59:19+00:00\",       \"text\": \"Bundesagentur f\u00fcr Arbeit: 10,1 Millionen Menschen in Kurzarbeit https://t.co/HAbPSRAN6V via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2438665837,              \"url\": \"http://www.jobnet.ag\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/454639475352547328/oVOpDuf5_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2438665837/1397312238\",              \"username\": \"JobnetAG\",              \"name\": \"Jobnet.AG\",              \"description\": \"Menschen. Miteinander. Verbinden. Wir unterst\u00fctzen Profis dabei, f\u00fcr Menschen im Arbeitsmarkt neue Wege zu finden.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-04-11 15:08:35+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 207,              \"friends\": 178,              \"tweets\": 21281,              \"liked_tweets\": 55,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1255768172667572225,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1255768172667572225\",       \"date\": \"2020-04-30 07:57:18+00:00\",       \"text\": \"Bundesagentur f\u00fcr Arbeit: 10,1 Millionen Menschen in Kurzarbeit https://t.co/Xa4DeZj9wm\",       \"replies\": 8,       \"retweets\": 16,       \"likes\": 22,       \"quotes\": 9,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338825,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206688,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"
}