{"url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-06/global-peace-index-frieden-bedroht-verschlechterung-bericht-zivile-unruhen", "date": "2020-06-10T10:12:59+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Mehr Aufst\u00e4nde, weniger Frieden", "article": "Der Global Peace Index zeigt: Die Friedensbereitschaft hat sich zum neunten Mal in zw\u00f6lf Jahren verschlechtert. Die Corona-Pandemie wird die Spannungen noch verst\u00e4rken.\nDie globale Friedensbereitschaft sinkt angesichts anhaltender\nZunahme ziviler Unruhen in den vergangenen zehn Jahren und d\u00fcrfte sich noch verschlechtern,\nwenn die wirtschaftlichen Auswirkungen von Covid-19 einsetzen. Das geht aus dem\n14. Jahresbericht des Global Peace Index (GPI) vom Institut f\u00fcr\n\u00d6konomie und Frieden hervor. Der GPI ist der wichtigste Ma\u00dfstab f\u00fcr\nglobale Friedensbereitschaft.\nDem Bericht zufolge hat sich 2020 die globale Friedensbereitschaft\nzum neunten Mal in zw\u00f6lf Jahren verschlechtert. Insgesamt verbesserten sich 81\nL\u00e4nder in Bezug auf Friedlichkeit, w\u00e4hrend sich 80 verschlechterten. Innerhalb des vergangenen Jahrzehnts\nhaben b\u00fcrgerliche Unruhen erheblich zugenommen. Seit 2011 ist ein Anstieg an Aufst\u00e4nden,\nGeneralstreiks und Demonstrationen zu beobachten. Fast 60 Prozent der L\u00e4nder haben 2019 gewaltsame\nProteste erlebt, insbesondere Chile und Hongkong. Diese Entwicklung spiegelt\neinen l\u00e4ngerfristigen Trend wider, bei dem die Unruhen auf der ganzen Welt in den letzten zehn Jahren um fast 300\nProzent zugenommen haben, w\u00e4hrend Generalstreiks um \u00fcber 800 Prozent angestiegen\nsind. Europa erlebte die meisten Proteste \u2013 in den meisten F\u00e4llen allerdings\ngewaltfrei. \nLaut des Vorstandsvorsitzenden des Instituts f\u00fcr\n\u00d6konomie und Frieden, Steve Killelea, ist es wahrscheinlich, \"dass die\nwirtschaftlichen Auswirkungen der Coronavirus-Pandemie diese Spannungen verst\u00e4rken werden\". Zunehmende Arbeitslosigkeit, schlechtere Arbeitsbedingungen und gr\u00f6\u00dfere soziale Ungleichheit w\u00fcrden zu einer Entfremdung vom politischen System und damit zu zunehmenden\nzivilen Unruhen f\u00fchren. \"Wir befinden uns also in einem kritischen Moment\",\nso Killelea. Er erwarte, dass die internationale Hilfe reduziert wird, wenn die\nVolkswirtschaften der OEDC schrumpfen, was zerbrechliche und von Konflikten\nbetroffene L\u00e4nder wie Liberia, Afghanistan und S\u00fcdsudan weiter destabilisieren\nwird.\nVerbesserungen sind in den Bereichen Militarisierung\nund Terrorismus zu beobachten. Der Bericht weist eine Verbesserung der Militarisierung um etwa f\u00fcnf Prozent seit 2008 und eine Erh\u00f6hung der\nFinanzmittel f\u00fcr die Friedenssicherung durch die Vereinten Nationen im Jahr\n2019 aus. Auch die Anzahl der Todesf\u00e4lle durch Terrorismus geht weiter zur\u00fcck. Sie sank von mehr als\n33.000 im Jahr 2015 auf knapp \u00fcber 8.000 im Jahr 2019.\nIsland ist nach wie vor das friedlichste Land der Welt\n\u2013 seit \u00fcber zehn Jahren. An der Spitze des Index stehen daneben Neuseeland, \u00d6sterreich,\nPortugal und D\u00e4nemark. Afghanistan ist seit zwei Jahren das am wenigsten friedliche Land, gefolgt von Syrien, Irak und dem\nS\u00fcdsudan. W\u00e4hrend in Russland und Eurasien die gr\u00f6\u00dfte Verbesserung\nin Bezug auf die Friedlichkeit zu beobachten ist, verzeichnete S\u00fcdamerika die gr\u00f6\u00dfte Verschlechterung. Der Nahe Osten und Nordafrika bleiben jedoch\ndie am wenigsten friedlichen Regionen. Benin erlebte die gr\u00f6\u00dfte Verschlechterung\nunter allen L\u00e4ndern der Welt und fiel um 34 Pl\u00e4tze ab.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1272202350002933762,       \"url\": \"https://twitter.com/stc_de/status/1272202350002933762\",       \"date\": \"2020-06-14 16:20:51+00:00\",       \"text\": \"Global Peace Index (#GPI): Globale Friedensbereitschaft 2020 zum 9 Mal verschlechtert. #Afghanistan am wenigsten friedliches Land der Welt. Wir stufen es zus\u00e4tzlich als das weltweit mit Abstand gef\u00e4hrlichste f\u00fcr Kinder ein!https://t.co/ZAvIKzstqE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://app.socialhub.io/ rel=nofollow>SocialHub by maloon</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 68672820,              \"url\": \"https://www.savethechildren.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1278271620759592960/MOYSJMxh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/68672820/1616697155\",              \"username\": \"stc_de\",              \"name\": \"Save the Children Deutschland\",              \"description\": \"Wir sind die gr\u00f6\u00dfte unabh\u00e4ngige Kinderrechtsorganisation der \ud83c\udf0d In 113 L\u00e4ndern f\u00fcr #Kinder, ihre Familien & gegen #COVID19 \ud83d\ude91 / #AufnahmeFortsetzen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-25 11:49:24+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 9661,              \"friends\": 5571,              \"tweets\": 7079,              \"liked_tweets\": 3372,              \"lists_member\": 136,              \"media_shared\": 1790       }}, {       \"id\": 1270656229887672323,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1270656229887672323\",       \"date\": \"2020-06-10 09:57:07+00:00\",       \"text\": \"Der diesj\u00e4hrige Bericht des @GlobPeaceIndex zeigt eine Verschlechterung der globalen Friedensbereitschaft. Die #Coronavirus-Pandemie k\u00f6nnte den Anstieg ziviler Unruhen verst\u00e4rken. #Covid-19 https://t.co/AmL1bdU5cS\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338825,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206688,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1270635324675289089,       \"url\": \"https://twitter.com/tweet_this_feed/status/1270635324675289089\",       \"date\": \"2020-06-10 08:34:03+00:00\",       \"text\": \"Zeit Online:  Global Peace Index: Mehr Aufst\u00e4nde, weniger Frieden https://t.co/Sw71ByrlVi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 405618092,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1623863716/Untitled-1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"tweet_this_feed\",              \"name\": \"TWEET THIS FEED\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-05 15:22:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 80,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 87870,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 66       }}, {       \"id\": 1270630041186177025,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1270630041186177025\",       \"date\": \"2020-06-10 08:13:03+00:00\",       \"text\": \"Zum neunten Mal in zw\u00f6lf Jahren hat sich die Friedensbereitschaft weltweit verschlechtert - die Coronavirus-Pandemie k\u00f6nnte die Situation versch\u00e4rfen. Das geht aus dem diesj\u00e4hrigen Global Peace Index hervor. #globalpeaceindex #covid-19 https://t.co/sjOMkk94Po\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145931,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}]"}