{"url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-10/corona-hotspots-risikogebiete-regionen-deutschland", "date": "2020-10-09T09:24:06+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Wie es zu den Corona-Hotspots kam", "article": "Eine Reihe von St\u00e4dten und Landkreisen sind mittlerweile Risikogebiet. Was sind die Ursachen der Ausbr\u00fcche, was m\u00f6gliche L\u00f6sungen? Ein Blick auf f\u00fcnf Hotspots\nDie Zahl der Corona-Infizierten steigt seit Wochen in ganz Deutschland an. Doch einige St\u00e4dte und Landkreise sind besonders betroffen. Wir haben uns die vier Orte angesehen, die am 8. Oktober nach den Zahlen von ZEIT ONLINE die h\u00f6chsten Neuinfektionsraten hatten, und gefragt: Was treibt das Infektionsgeschehen an, wie versucht die Verwaltung vor Ort die Ausbreitung einzud\u00e4mmen und was bedeuten die hohen Zahlen f\u00fcr das \u00f6rtliche Gesundheitssystem? \nDie Liste der am st\u00e4rksten betroffenen Kommunen (also die mit den meisten Neuinfizierten pro 100.000 Einwohner in den vergangenen sieben Tagen) unterscheidet sich von der des Robert Koch-Instituts, da in die Daten von ZEIT ONLINE auch die Angaben, die die Gesundheits\u00e4mter selbst ver\u00f6ffentlichen, mit einflie\u00dfen (siehe Kasten). \nDas Robert Koch-Institut (RKI) erhebt offiziell Daten zum Coronavirus in Deutschland. Die Gesundheits\u00e4mter sind dazu verpflichtet, positive Testergebnisse ans RKI zu melden. Viele Landkreise und die Bundesl\u00e4nder ver\u00f6ffentlichen die aktuellen Zahlen au\u00dferdem t\u00e4glich auf ihren Websites. Diese Zahlen werden oftmals schneller aktualisiert. ZEIT ONLINE besucht daher t\u00e4glich diese Seiten und sammelt so selbst die Daten. Dies ist aktueller, allerdings k\u00f6nnen sich so die Zahlen von RKI und ZEIT ONLINE unterscheiden.\nDie aktuellste Zahl der best\u00e4tigten Infizierten allein ergibt zudem noch kein umfassendes Bild \u00fcber das Infektionsgeschehen. Gezeigt werden immer nur F\u00e4lle, die auch getestet wurden. Au\u00dferdem unterliegen die Zahlen w\u00f6chentlichen Schwankungen, weil nicht alle Beh\u00f6rden etwa am Wochenende melden. Um zu beurteilen, ob eine Ver\u00e4nderung der Zahlen schon einen Trend bedeutet, m\u00fcssen daher auch andere epidemiologische Kennziffern \u2013 wie etwa die Infektionen in den vergangenen sieben Tagen oder der Reproduktionswert R \u2013 ber\u00fccksichtigt werden.\nMit hinzugenommen haben wir den Berliner Bezirk Neuk\u00f6lln, stellvertretend f\u00fcr die vier Berliner Bezirke, in denen es derzeit sehr hohe Infektionszahlen gibt. In der Liste von ZEIT ONLINE wurde Berlin dagegen bisher als Ganzes gesehen, weshalb die Hauptstadt noch nicht unter den am st\u00e4rksten betroffenen St\u00e4dten aufgelistet war. Die 50er-Grenze ist insofern entscheidend, als St\u00e4dte und Kommunen, die \u00fcber dieser Grenze liegen, als Risikogebiet gelten.  \nWas sind die Gr\u00fcnde f\u00fcr die Zahlen?Als erstes verbreitete sich das Virus in der Herrenmannschaft eines Fu\u00dfballteams in der Gemeinde L\u00f6ningen. Von dort trugen es die infizierten Spieler weiter. Rund zwei Wochen sp\u00e4ter gab es einen weiteren Hotspot. In einem Schlachthof in Emstek wurden 63 weitere F\u00e4lle bekannt \u2013 obwohl die komplette Belegschaft alle elf Tage getestet wurde.\nWas unternimmt der Kreis dagegen?\nNach Angaben eines Sprechers des Landratsamtes hat der Kreis ein B\u00fcndel von Ma\u00dfnahmen erlassen. Im Falle der infizierten Fu\u00dfballmannschaft wurden in der betroffenen Gemeinde zun\u00e4chst alle Spieler in Quarant\u00e4ne geschickt. Zus\u00e4tzlich waren private Treffen mit mehr als sechs Personen untersagt, Vereinsheime blieben geschlossen, Restaurants mussten ab 22 Uhr schlie\u00dfen. Es galt ein landkreisweites Verbot f\u00fcr Kontaktsportarten. Das Verbot l\u00e4uft am Donnerstag, den 8. Oktober aus. Im Falle der infizierten Mitarbeiter im Schlachtbetrieb wurden alle Mitarbeiter in Quarant\u00e4ne geschickt. Das Landratsamt l\u00e4sst sich zudem von der Bundeswehr helfen. Zw\u00f6lf Soldaten machen Infektionsketten aus und testen Verdachtspersonen.\nWie ist das Gesundheitssystem der Lage gewachsen?Nach Angaben des Sprechers sind f\u00fcnf Patienten im Landkreis Cloppenburg in station\u00e4rer Behandlung. Die Krankenh\u00e4user im Landkreis verf\u00fcgten demnach \u00fcber ausreichende Kapazit\u00e4ten.\nWas sind die Gr\u00fcnde f\u00fcr die Zahlen?\nDer Stadtstaat Berlin als Ganzes steht leicht \u00fcber 50 Neuinfizierten pro 100.000 Einwohnern im Siebentagesschnitt. Einige Bezirke haben diese Marke aber bereits erheblich \u00fcberschritten. Besonders weit vorne liegt der Bezirk Neuk\u00f6lln, dort liegt die Zahl mittlerweile bei fast 100. Die Gr\u00fcnde daf\u00fcr sind vielf\u00e4ltig. Eine Ursache sind private Feiern in geschlossenen R\u00e4umen \u2013 oft ohne jegliche Hygienekonzepte. Das k\u00f6nnen WG-Partys sein, Geburtstage oder etwa Hochzeiten. Ende September feierte etwa ein Paar in Neuk\u00f6lln seine Hochzeit mit 350 G\u00e4sten. Niemand trug Maske oder hielt Abstand, es wurde nicht gel\u00fcftet, erz\u00e4hlten Augenzeugen sp\u00e4ter verschiedenen Zeitungen. \nKurze Zeit sp\u00e4ter gab es die ersten Infizierten an einer Schule im Bezirk. Das Gesundheitsamt bestellte alle Sch\u00fcler der Jahrg\u00e4nge 9 bis 13 zur gleichen Zeit zu einem Massentest ein \u2013 und lie\u00df sie zum Teil stundenlang warten. \"Durch die Langeweile der Wartesituation waren die Sch\u00fcler nat\u00fcrlich zusammengerutscht\", zitiert die Berliner Zeitung eine Lehrerin. \nDer Kampf gegen das Virus wird in Berlin erschwert durch die Struktur der Stadt: Jeder der zw\u00f6lf Bezirke hat ein eigenes Ordnungsamt, das die Einhaltung der bestehenden Corona-Regeln \u00fcberpr\u00fcfen soll. In Neuk\u00f6lln versuchten zuletzt vier Streifen mit je zwei Ordnungsamtsmitarbeitern die Lage im gesamten Bezirk zu kontrollieren \u2013 das sind knapp 330.000 Einwohnerinnen und Einwohner.\nWas unternimmt die Stadt dagegen?\nNach einigem Z\u00f6gern traf der Berliner Senat harte Regelungen. Von Samstag an m\u00fcssen Gastst\u00e4tten, Bars, Superm\u00e4rkte und Kiosks zwischen 23 Uhr und 6 Uhr schlie\u00dfen. Private Veranstaltungen und private Zusammenk\u00fcnfte in geschlossenen R\u00e4umen mit mehr als zehn Personen sind verboten. \"Wir bringen die Stadt zur Ruhe\", sagte Innensenator Dirk Behrendt. Au\u00dferdem wird nach den Herbstferien ein Stufenplan an Schulen gelten, der je nach Infektionsgefahr Pr\u00e4senzunterricht oder eine Komibination aus Lernen von zu Hause und in der Schule vorsieht.  \nIst das Gesundheitssystem der Lage gewachsen?\nEinige Krankenh\u00e4user in Berlin melden erste Engp\u00e4sse bei der Zahl der Intensivbetten. Laut dem Monitor der Berliner Morgenpost sind aktuell 84 Prozent der Intensivbetten belegt. Christian Karagiannidis, Pr\u00e4sident der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Internistische Intensivmedizin und Notfallmedizin, sieht dennoch keine akute Bedrohung. In manchen F\u00e4llen m\u00fcssten sich intensivpflichtige Patienten allerdings darauf einstellen, auch \ndurchaus \u00fcber l\u00e4ngere Strecken innerhalb Deutschlands verlegt zu werden, sagte er der Rheinischen Post. \nWas sind die Gr\u00fcnde f\u00fcr die Zahlen?\nDie rund 180.000-Einwohner-Stadt Hamm in Nordrhein-Westfalen gilt nicht als Partymetropole. Dennoch lag der wichtige Indikator der Neuinfizierten pro 100.000 Einwohner in den vergangenen sieben Tagen hier bereits seit 21. September durchgehend \u00fcber dem kritischen Wert von 50. Zwischenzeitlich stieg die Zahl auf \u00fcber 100, zuletzt ist sie wieder auf knapp 80 gesunken. \nDer Ausl\u00f6ser f\u00fcr das Infektionsgeschehen ist hier klar zu identifizieren: Am 4. und 5. September fand eine Riesenhochzeitsparty statt: Ein in Hamm lebendes Paar feierte zun\u00e4chst in Hamm einen Junggesellinnenabschied mit 120 G\u00e4sten, bei der eigentlichen Hochzeitsfeier im nahegelegenen Dortmund waren dann bis zu 500 Menschen, darunter etwa 300 aus Hamm, anwesend. \nW\u00e4hrend die Feier in Hamm noch von den Gesetzen gedeckt war, war die Veranstaltung in Dortmund ein klarer Versto\u00df gegen die Corona-Regeln: Maximal 150 G\u00e4ste w\u00e4ren zul\u00e4ssig gewesen. Da es keine vollst\u00e4ndige Liste der Eingeladenen gab, war auch die Nachverfolgung schwierig. Erst als es ab Mitte September die ersten schweren Verl\u00e4ufe gab, meldeten sich zunehmend schuldbewusste G\u00e4ste bei den Beh\u00f6rden und gaben zu, auch bei der Feier gewesen zu sein, sagt der Sprecher der Stadt Hamm Tom Herberg. Rund 200 Infektionen in Hamm werden mittlerweile auf diese Feiern zur\u00fcckgef\u00fchrt. Immerhin: An diesem Mittwoch wurde erstmals keine neue mit dem Event in Zusammenhang stehende Infektion gemeldet. \nWas unternimmt die Stadt dagegen? \nAm 21. September erlie\u00df die Stadtverwaltung nur f\u00fcr Hamm geltende Sonderregeln. So d\u00fcrfen sich beispielsweise nur f\u00fcnf Personen oder Menschen aus zwei Haushalten im \u00f6ffentlichen Raum treffen. Die Maskenpflicht an den weiterf\u00fchrenden Schulen wurde verl\u00e4ngert. Feierlichkeiten mit mehr als 25 Personen m\u00fcssen nun, selbst wenn sie in Privatr\u00e4umen stattfinden, erst von der Stadt genehmigt werden. Auch das Bu\u00dfgeld bei Verst\u00f6\u00dfen wurde angehoben: Von den landesweit geltenden 500 auf 2.500 Euro. Der beliebte Herbstmarkt, der Anfang Oktober h\u00e4tte stattfinden sollen \u2013 eine Gro\u00dfveranstaltung mit mehreren Tausend Besuchern \u2013 wurde abgesagt. \nWie ist das Gesundheitssystem der Lage gewachsen?\nDie Krankenh\u00e4user seien trotz des Ausbruchs nicht \u00fcberlastet, sagte der Sprecher der Stadt. Im Vergleich zum Beginn der Pandemie sei man in dieser Hinsicht mittlerweile ganz gut aufgestellt. Auch das Gesundheitsamt hat die Stadt massiv aufgestockt: Arbeiten hier in normalen Zeiten gerade mal 40 Mitarbeiter, sind derzeit etwa 200 Menschen nur mit Corona besch\u00e4ftigt. Allerdings merke man das in anderen Teilen der Verwaltung: \"Wir ziehen keine Leute aus dem Jobcenter ab, aber Bebauungspl\u00e4ne k\u00f6nnen derzeit schon mal etwas l\u00e4nger dauern\", sagt Herberg. \nWas sind die Gr\u00fcnde f\u00fcr die Zahlen?\nViele Infektionen haben ihren Ursprung in einem Alten- und Pflegeheim in Vechta. Am vergangenen Mittwoch waren eine Pflegerin und eine Bewohnerin positiv getestet worden. Am Freitag r\u00fcckte das Gesundheitsamt zu einem Reihentest an, bei dem 50 Neuinfektionen nachgewiesen wurden, davon 31 Bewohner und 19 Pflegerinnen und Pfleger. Mehrere weitere enge Kontaktpersonen sind ebenfalls positiv getestet worden. \nWas unternimmt der Kreis dagegen? \n\"Da sich der Ausbruch bislang auf das Alten- und Pflegeheim eingrenzen l\u00e4sst, haben wir bis dato noch keine weiteren Einschr\u00e4nkungen des \u00f6ffentlichen Lebens veranlasst\", sagt der Landrat zu ZEIT ONLINE. Trotz der hohen Zahlen sei es durch die \u00f6rtliche Begrenzung gelungen, alle Kontaktpersonen und Neuinfizierten zu ermitteln und in Quarant\u00e4ne zu setzen. Von Samstag an gelten in Niedersachsen automatisch Einschr\u00e4nkungen f\u00fcr Landkreise, deren Inzidenz \u00fcber 50 liegt. Dann sind beispielsweise private Treffen in H\u00e4usern nur noch mit h\u00f6chstens 10 Personen statt 25 Personen erlaubt. \nWie ist das Gesundheitssystem der Lage gewachsen?\nDerzeit werden nach Angaben des Landrats drei Personen aufgrund einer Corona-Infektion station\u00e4r behandelt, seien aber nicht intensivpflichtig. \"Unsere drei Krankenh\u00e4user stimmen sich regelm\u00e4\u00dfig mit unserem Gesundheitsamt ab und haben Kapazit\u00e4ten, sollte die Zahl station\u00e4rer Behandlungen wieder steigen\", sagt der Landrat.\n\nWas sind die Gr\u00fcnde f\u00fcr die Zahlen?\nFrankfurt am Main ist ein gutes Beispiel daf\u00fcr, wie die Zahlen in einer Gro\u00dfstadt steigen, ohne dass es ein bestimmtes Event als Ausl\u00f6ser gibt. Waren noch Mitte August vor allem Reiser\u00fcckkehrer f\u00fcr den Anstieg der Zahlen verantwortlich, so spielen sie derzeit eine kleinere Rolle. Ende September waren beispielsweise nur 33 aller gemeldeten F\u00e4lle Reiser\u00fcckkehrer, 76 lie\u00dfen sich auf besondere Ereignisse zur\u00fcckf\u00fchren, die weit \u00fcberwiegende Mehrheit, n\u00e4mlich 256, waren dagegen sonstige F\u00e4lle. Das Infektionsgeschehen habe sich \"peu \u00e0 peu hochgeschaukelt\", sagte Gesundheitsdezernent Stefan Majer (Gr\u00fcne) w\u00e4hrend einer Pressekonferenz. Zwar gab es Anfang Oktober noch einen lokalen Ausbruch in einer Gefl\u00fcchteten- und Obdachlosenunterkunft, bei dem sich 89 Menschen infizierten, doch mittlerweile finden laut Majer zwei Drittel der Infektionen im normalen Alltag statt. Die Ansteckungen erfolgten in Sportvereinen, in der Gastronomie oder beim Transport von Mitarbeitern ohne notwendige Hygienema\u00dfnahmen. Der gr\u00f6\u00dfte Anteil der aktuell Neuinfizierten (29. September bis 5. Oktober) findet sich laut einer Pressemitteilung der Stadt weiterhin bei den 20 bis 39-J\u00e4hrigen. Sie machten knapp die H\u00e4lfte der Infizierten aus. Dabei war die Lage in Frankfurt lange vergleichsweise gut. Erst am 7. Oktober wurde die kritische 50er-Marke nach den Zahlen von ZEIT ONLINE erstmals \u00fcberhaupt seit Beginn der Pandemie \u00fcberschritten.\nWas unternimmt die Stadt dagegen? \nFrankfurt hat neue Einschr\u00e4nkungen erlassen \u2013 zun\u00e4chst f\u00fcr zehn Tage. So wird es von Freitag an eine Sperrstunde f\u00fcr Restaurants, Kneipen und Bars geben. Um 22 Uhr ist dort Schluss. \u00d6ffentliche Veranstaltungen wie etwa die Buchmesse sind davon allerdings nicht betroffen. Mit einem Alkoholverbot auf \u00f6ffentlichen Pl\u00e4tzen versucht die Stadt, Freiluftpartys einzud\u00e4mmen. In belebten Einkaufsstra\u00dfen wie der Zeil, aber auch an vielen anderen Orten, gilt demn\u00e4chst Maskenpflicht. \nWie ist das Gesundheitssystem der Lage gewachsen?\nVon Kapazit\u00e4tsengp\u00e4ssen ist die Stadt nach Angaben des Gesundheitsamtes weit entfernt. Das liege auch daran, dass es gelungen sei, vulnerable Gruppen wie Alte und chronisch Kranke zu sch\u00fctzen. Von rund 500 aktuell Infizierten befinden sich nur sieben auf der Intensivstation. Dort gibt es im Moment noch 50 freie Pl\u00e4tze. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1314834338392018944,       \"url\": \"https://twitter.com/pmeerkamp/status/1314834338392018944\",       \"date\": \"2020-10-10 07:45:09+00:00\",       \"text\": \"@janboehm Gr\u00fcnde f\u00fcr aktuelle Hotspots im \u00dcberblick @zeitonline:Cloppenburg: Fu\u00dfballmannschaft + SchlachthofNeuk\u00f6lln: versch. private Feiern, u.a. HochzeitHamm: Riesenhochzeit + JunggesellInnenabschiedFechta: AltenheimFrankfurt: diverseshttps://t.co/JmbqAq6RmJ #Risikogebiet\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 53,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3290026127,              \"url\": \"http://pnm-media.jimdo.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1262653668073013249/pvFNUQfm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3290026127/1612344759\",              \"username\": \"pmeerkamp\",              \"name\": \"Paul Meerkamp\",              \"description\": \"Politik. Journalismus. Wissenschaft.Profilfoto: SpiegelTVHeader: Tagesspiegel\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-05-19 13:51:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 269,              \"friends\": 156,              \"tweets\": 738,              \"liked_tweets\": 2538,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 97       }}, {       \"id\": 1314811684423380992,       \"url\": \"https://twitter.com/Autwachler/status/1314811684423380992\",       \"date\": \"2020-10-10 06:15:08+00:00\",       \"text\": \"So sch\u00fctzen Sie sich vor in der Luft schwebenden Viren https://t.co/uSSGdm3wsf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1374540984,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/994602992858030080/upS2QNPE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1374540984/1459600749\",              \"username\": \"Autwachler\",              \"name\": \"Astrid Huber\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-23 12:42:06+00:00\",              \"location\": \"\u00d6sterreich\",              \"followers\": 1520,              \"friends\": 489,              \"tweets\": 77663,              \"liked_tweets\": 246026,              \"lists_member\": 444,              \"media_shared\": 752       }}, {       \"id\": 1314663362828079106,       \"url\": \"https://twitter.com/mmadafonseca/status/1314663362828079106\",       \"date\": \"2020-10-09 20:25:45+00:00\",       \"text\": \"So sch\u00fctzen Sie sich vor in der Luft schwebenden Viren https://t.co/xhblvd58tD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4836791559,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1111291476493979648/R1ZuSokN_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4836791559/1553787591\",              \"username\": \"mmadafonseca\",              \"name\": \"Madalena Fonseca\",              \"description\": \"Geographer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-23 00:13:58+00:00\",              \"location\": \"Lisboa, Portugal\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 106,              \"tweets\": 32,              \"liked_tweets\": 188,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1314595554731663361,       \"url\": \"https://twitter.com/rena_schenk/status/1314595554731663361\",       \"date\": \"2020-10-09 15:56:18+00:00\",       \"text\": \"So sch\u00fctzen Sie sich vor in der Luft schwebenden Viren https://t.co/UIZxF2OFSt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 986350600349724672,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"rena_schenk\",              \"name\": \"Rena Schenk\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-17 21:08:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 25,              \"tweets\": 138,              \"liked_tweets\": 40,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1314595331867389959,       \"url\": \"https://twitter.com/rena_schenk/status/1314595331867389959\",       \"date\": \"2020-10-09 15:55:25+00:00\",       \"text\": \"So sch\u00fctzen Sie sich vor in der Luft schwebenden Viren https://t.co/UIZxF2OFSt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 986350600349724672,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"rena_schenk\",              \"name\": \"Rena Schenk\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-17 21:08:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 25,              \"tweets\": 138,              \"liked_tweets\": 40,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1314521116627603457,       \"url\": \"https://twitter.com/tobiasdorfer/status/1314521116627603457\",       \"date\": \"2020-10-09 11:00:31+00:00\",       \"text\": \"Die Zahl der #Neuinfektionen in #Berlin #Neuk\u00f6lln ist jetzt schon fast doppelt so hoch wie im M\u00e4rz. Danke, ihr Partypeople von der #Hasenheide. https://t.co/GmHXWQxGQg #CoronavirusDE #Coronavirus https://t.co/YfFBI0AMab\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 373851459,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1198993997450092545/a3EL4j-4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/373851459/1418649865\",              \"username\": \"tobiasdorfer\",              \"name\": \"Tobias Dorfer\",              \"description\": \"Stuttgarter in Berlin. Journalist. Leiter Social Media @zeitonline. Life is not just digital.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2011-09-15 08:49:41+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 2860,              \"friends\": 1260,              \"tweets\": 4508,              \"liked_tweets\": 1755,              \"lists_member\": 99,              \"media_shared\": 411       }}, {       \"id\": 1314516590545776641,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1314516590545776641\",       \"date\": \"2020-10-09 10:42:32+00:00\",       \"text\": \"#Cloppenburg, #Berlin-Neuk\u00f6lln und #Frankfurt am Main haben eines gemeinsam: Sie haben eine besonders hohe Corona-Infektionsrate. Woran liegt das und was tun die Verwaltungen vor Ort dagegen? #Corona https://t.co/f8B4CjUdCI\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338825,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206688,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1314505103882231809,       \"url\": \"https://twitter.com/oliver_wienand/status/1314505103882231809\",       \"date\": \"2020-10-09 09:56:53+00:00\",       \"text\": \"(Paywall) Wie es zu den Corona-Hotspots kam:Schulen/Kitas/Kinder bei keinem mit unter den Gr\u00fcnden aufgef\u00fchrt (nur m\u00f6gliche Konsequenzen einer schlecht organisierten Massentestung am Campus R\u00fctli; Ergebnisse dieser habe ich nicht gefunden).https://t.co/b4FXBiF2Nb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 899350139147616260,              \"url\": \"https://oeis.org/A046873\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1293839404667228160/shU1RY-V_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/899350139147616260/1595600492\",              \"username\": \"oliver_wienand\",              \"name\": \"Oliver Wienand\",              \"description\": \"mathematician by heart, currently in the health care sector, father of two, lets build a better working world\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-08-20 19:19:17+00:00\",              \"location\": \"Stuttgart\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 168,              \"tweets\": 4658,              \"liked_tweets\": 4075,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 222       }}, {       \"id\": 1314472358590242816,       \"url\": \"https://twitter.com/4solidarieta/status/1314472358590242816\",       \"date\": \"2020-10-09 07:46:46+00:00\",       \"text\": \"Ich bin ein Gegner von Prohibition und Co, aber ist es nicht bemerkenswert, dass Alkoholverbote genutzt werden, um Freiluftpartys einzud\u00e4mmen? Gibts keinen Spa\u00df ohne Alkohol? https://t.co/Wu0RHDampm\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1313124736956850178,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1330232640008544262/iD2StLm__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1313124736956850178/1614620770\",              \"username\": \"4solidarieta\",              \"name\": \"Gebt mir die Spritze! \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\",              \"description\": \"Pathozentrist \ud83c\udf3fGegen Faschismus \u274c24 | he/himDiplomjurist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-05 14:32:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 370,              \"friends\": 459,              \"tweets\": 6950,              \"liked_tweets\": 10244,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 194       }}, {       \"id\": 1314468531166220289,       \"url\": \"https://twitter.com/NastaranNawras/status/1314468531166220289\",       \"date\": \"2020-10-09 07:31:34+00:00\",       \"text\": \"Wie es zu den Corona-Hotspots kamEine Reihe von St\u00e4dten und Landkreisen sind mittlerweile Risikogebiet. Was sind die Ursachen der Ausbr\u00fcche, was m\u00f6gliche L\u00f6sungen? Ein Blick auf f\u00fcnf Hotspotshttps://t.co/VhOadrJ65N\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 881957318077927426,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1247978939001126913/W5A9L8rx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/881957318077927426/1615835532\",              \"username\": \"NastaranNawras\",              \"name\": \"Nastaran Nawras\",              \"description\": \"Journalist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-03 19:26:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 229,              \"friends\": 215,              \"tweets\": 1292,              \"liked_tweets\": 1056,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 76       }}, {       \"id\": 1314466899435171840,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1314466899435171840\",       \"date\": \"2020-10-09 07:25:05+00:00\",       \"text\": \"Risikogebiete: Wie es zu den Corona-Hotspots kamEine Reihe von St\u00e4dten und Landkreisen sind mittlerweile Risikogebiet. Was sind die Ursachen der Ausbr\u00fcche, was m\u00f6gliche L\u00f6sungen? Ein Blick auf f\u00fcnf Hotspotshttps://t.co/GnUUN3ApE5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}]"}