{"url": "https://www.zeit.de/kultur/2020-07/schicksalsschlaege-todesfaelle-familie-angehoerige-tod-trauer-bewaeltigung", "date": "2020-07-17T20:11:27+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Es braucht Mut, um gl\u00fccklich zu sein", "article": "In den letzten Jahren war der Tod mein Begleiter. Um das verkraften zu k\u00f6nnen, habe ich gelernt, anders zu leben: Wir m\u00fcssen verzeihen, zweifeln, ins Ungewisse springen.\nDer Philosoph Karl Jaspers schrieb in seiner Theorie \u00fcber das\nfruchtbare Scheitern: \"Der Mensch\u2026 muss ja sagen zum Tod und zum Leiden, zum\nKampf, zur Schuld und zum Schicksal. Tut er dies in allem Ernste, dann kann es\ngeschehen, da\u00df er eben im Aushalten der Grenzsituationen zu seiner eigentlichen\nExistenz gelangt. Wir werden wir selbst, indem wir in die Grenzsituation\noffenen Auges eintreten.\"  \nNichts hat sich mir als so wahr erwiesen wie diese Worte. Manchmal\nkommt es mir vor, als w\u00e4ren Grenzsituationen die Pflastersteine meiner vergangenen\nJahre. Im Zusammenhang mit dem Thema Tod habe ich schon viel Dunkles, Absurdes,\nKomisch-Groteskes und Grausames gesehen. Ich habe in Neapel studiert. In meinen\nfast neun Jahren dort wohnte ich im Spanischen Viertel, der damaligen\nMafiahochburg. Einmal kam ich von der Uni nach Hause, da schossen vier\nMotorr\u00e4der aus allen vier Himmelsrichtungen auf die Kreuzung zu und\nexekutierten einen \u00dcberl\u00e4ufer. Es war nicht das erste und nicht das letzte Mal,\ndass ich so was sah. Der Tod geh\u00f6rte zu Neapels Gesicht wie Pizza, Alchemie und Diego Maradona. In Neapel sah ich auch die ersten Totenwachen:\n\u00dcber Tage standen die T\u00fcren der bescheidenen Wohnungen weit offen, gaben den\nBlick frei auf brennende Kerzen und Tote, die auf den Betten lagen.\nFamilienangeh\u00f6rige und Freunde kamen und gingen, brachten Essen oder beteten\nden Rosenkranz.\n\nAber es waren nicht meine Toten. F\u00fcr mich begann das Sterben vor f\u00fcnf\nJahren. Erst mein Vater. Dann nahe Familienangeh\u00f6rige. Vor zwei Jahren dann\nder grausamste und unbegreiflichste Tod von allen: ein Femizid. Das Opfer war\nmeine Cousine Sophia. Man k\u00f6nnte also sagen, dass ich mittlerweile eine gewisse\nExpertise im Umgang mit dem Verschwinden habe. Was weder eine Leistung ist,\nnoch erstrebenswert.\nDieses Jahr scheint das Jahr der kollektiven Superlative von\nTodeserfahrung zu sein. Das Sterben ist 2020 durch Corona zum gro\u00dfen\ngesellschaftlichen Gleichmacher geworden, verschont weder reich noch abgesichert, ereilt aber leider in besonderem Ma\u00dfe die sozial Benachteiligten\nund Personen, denen das Homeoffice verwehrt bleibt. Und auch, wenn es in\nDeutschland gl\u00fccklicherweise nicht so viele getroffen hat wie in Italien oder\nSpanien, haben Angst, Unsicherheit und \u00dcberforderung wohl doch fast jeden\nber\u00fchrt. Bis hin zur kollektiven Traumatisierung.\n\nWir k\u00f6nnen heute \u00fcber sexuelle Praktiken mit einem oder mehreren\nPartnern frei sprechen, aber wenn es um den Diskurs des Sterbens oder der\nTrauer geht, reagiert die Gesellschaft nach wie vor mit Pr\u00fcderie, Distanz und\nTabuisierung. Die st\u00e4ndig zunehmende Selbstoptimierung macht uns herzkarg.\nUnser Umfeld ist mit der erfahrenen Endlichkeit \u00fcberfordert und zieht sich\nmeist schweigend zur\u00fcck. Das dr\u00e4ngt die Trauernden in einen Raum der Stille.\nDie Stille danach ist das Lauteste. Sie breitet sich aus wie flie\u00dfende Lava und\ndr\u00fcckt die eigenen Wahrheiten gegen innere und \u00e4u\u00dfere W\u00e4nde \u2013 versteinert alles\nGewollte und Gewohnte. Sie wird zum Kern und macht Unausgesprochenes sichtbar.\nDeshalb rede ich von den Toten, als w\u00e4ren sie mit mir im Raum. Die t\u00e4gliche\nIntegration l\u00e4sst mich ihre gesprochenen Worte und einmaligen Gesten nicht\nvergessen.\nAbends um 10 nach 8 wird Abseitiges relevant, Etabliertes hinterfragt und Unsichtbares offenbart.\nWir sind ein vielseitiges Autorinnen-Kollektiv. Wir schreiben selbst und suchen nach Texten, die neue Welten erschlie\u00dfen oder altbekannte in neuem Licht erscheinen lassen. Wir laden Schriftstellerinnen, Journalistinnen und Wissenschaftlerinnen, aber auch Expertinnen spezieller Fachgebiete ein, mit und f\u00fcr uns zu schreiben; bei uns kommen Gastautorinnen zu Wort, die in ihren L\u00e4ndern nicht mehr publizieren d\u00fcrfen oder aus deren L\u00e4ndern gerade kaum berichtet wird. Wir sind neugierig auf neue Sichtweisen, neue Erz\u00e4hlungen, Text f\u00fcr Text, bei uns, zweimal pro Woche, immer um 10 nach 8.\nHier finden Sie alle Texte, die 10 nach 8 erscheinen.\nDie Redaktion von 10 nach 8 besteht aus:\nMarion Detjen, ZeithistorikerinHella Dietz, Soziologin, Familien- und OrganisationsberaterinHeike-Melba Fendel, Autorin und AgenturchefinAnnett Gr\u00f6schner, freie AutorinMascha Jacobs, Journalistin, Mitherausgeberin der Zeitschrift Pop. Kultur und KritikStefanie Lohaus, Leiterin Kommunikation EAF Berlin und Herausgeberin des Missy MagazineLina Muzur, stellvertretende Verlagsleiterin des Hanser Berlin VerlagsCatherine Newmark, KulturjournalistinAnnika Reich, Schriftstellerin und AktivistinElisabeth Wellershaus, Journalistin\nTrotzdem: Ich habe gelernt, mich in gro\u00dfem Bogen zu verabschieden. Von\nden Menschen, die mich ein St\u00fcck des Weges begleitet und eine andere Abzweigung\ngenommen haben. Ich habe gelernt, dass es ein Danach gibt und es zu sp\u00e4t sein\nkann. Dass letzte Worte schwerer wiegen und deshalb st\u00e4ndig gesagt werden\nsollten. Ich habe mich von der Angst verabschiedet, dass der Tod etwas nimmt,\ndas unwiederbringlich ist \u2013 und glaube mittlerweile, dass diese Annahme falsch ist. Die\nUnwiederbringlichkeit ist ein Gef\u00fchl, das verblassen kann wie jedes andere, wenn der\nMoment daf\u00fcr gekommen ist.\nIch habe gelernt, dass wir mit Zeit rechnen und doch nichts\nkontrollieren k\u00f6nnen. Ich habe gelernt, dass ich \"Gl\u00fcck zu haben\" nicht\nbeeinflussen kann. \"Mut zu haben\" dagegen schon.\nDass es oft Mut braucht, um gl\u00fccklich zu sein. Dass alles im Leben von\nEntscheidungen abh\u00e4ngt und die volle Verantwortung f\u00fcr die Emanzipation der\neigenen Werte bei uns selbst liegt. Ich habe gelernt, dass Rituale der\nWertsch\u00e4tzung wichtiger sind als ein Haus, ein Auto oder ein Rasenm\u00e4her. Dass\nin der Entspannung das F\u00fchlen kommt. Dass wir lernen m\u00fcssen, zu ruhen, in uns,\nmit den Dingen, um zu f\u00fchlen, was wir brauchen. Und dass Loslassen das\neigentliche Einlassen ist.\nIch habe gelernt zu glauben. An die Madonna und an die Gemeinschaft.\nIch habe meine Prinzipien festgezurrt, bin aber jederzeit bereit, infrage zu stellen. Ich k\u00fcmmere mich um mich und um meine Verb\u00fcndeten. Ich lasse\ndie Tr\u00e4nen laufen, wenn sie kommen und lache oft und laut. Ich fluche, wenn es\nmir angebracht erscheint und gehe, wenn sich etwas nicht mehr richtig anf\u00fchlt.\nUnd ich sch\u00e4me mich f\u00fcr nichts.\nIch habe gelernt, dass wir springen sollten, ins Ungewisse. Und dass\ndieser Sprung das Ungeheuerlichste, Gr\u00f6\u00dfte ist, was der Mensch tun kann. Und\ndass meistens auf dem Weg dahin eine helfende Hand kommt. Und wenn man einmal\ngesprungen ist, gibt es kein Zur\u00fcck. Nicht ins Private. Nicht ins Intime.\nNicht ins Passive. Danach bleibt nur der konsequente Schritt in die M\u00fcndigkeit.\nF\u00fcr uns selbst und das, was uns umgibt. \n\nWenn wir Offenheit und damit auch Unberechenbarkeit nicht leben, bleiben wir in\nden sich selbst gen\u00fcgenden Sicherheitsstrukturen kleben. Wirklich frei werden\nwir nur durch Wort und Tat, im Umgang von Mensch zu Mensch. Damit schaffen wir\nein Initium: eine Bewegung oder einen Neuanfang, der dem Tod entgegensteht.\nHannah Arendt betitelte diesen Neuanfang eines Menschens mit dem Wort Natalit\u00e4t. Jedes Ende, jede Radikalit\u00e4t\nund jede unruhige Bewegung kann der Neuanfang von etwas sein. Wir sollten diese\nBewegung zur Ver\u00e4nderung nutzen, denn auf sie kommt es an, hier und jetzt. G\u00e4be\nes das Sterben nicht, k\u00f6nnten wir die Natalit\u00e4t nicht in dem Ma\u00dfe\nsch\u00e4tzen.\nDrei Eigenschaften sind daf\u00fcr meiner Meinung nach unerl\u00e4sslich: das\nVerzeihen, das Versprechen und der Zweifel. Das Verzeihen beinhaltet das\nR\u00fcckg\u00e4ngigmachen eines eingestandenen Fehlers. Und das Versprechen, es in Zukunft\nbesser zu machen. Beides funktioniert aber nur im Zusammenspiel mit einem\nGegen\u00fcber, mit dem man eine Art der Verbindlichkeit schafft. Es braucht Mithandelnde und Mitwissende, die\nuns best\u00e4tigen und uns gegebenenfalls auch erinnern. Und schlie\u00dflich im Zweifel\nden Zweifel. Immer wieder sich selbst, die eigenen Ziele, Tr\u00e4ume und Werte\nzu hinterfragen, f\u00fchrt zu einer dauerhaften Justierung ohne falsche, veraltete\nAns\u00e4tze. Es stellt sicher, dass wir nicht irgendwann feststellen, dass alles\nnur ein Missverst\u00e4ndnis war.\nIn einer Diskussion sagte mir k\u00fcrzlich jemand: \"Du ver\u00e4nderst\ndoch nichts, indem du schreibst.\" Stimmt und stimmt nicht. Allein damit sicher\nnicht. Es braucht die Tat, sonst stagnieren wir. Und trotzdem: vielleicht doch.\nWorte formen unser Denken. Schlagen Wellen. Es entsteht ein Zwischen im\ngegenseitigen Austausch, das weiter geht als der Einzelne. Dieser Raum wird\nerst durch Sprache gef\u00fcllt, durch Rede und Antwort. \nMeine Grenzerfahrungen haben mich zum Wort gebracht, zum Schreiben. Ich nutze\nSprache, um zu erinnern und zu erforschen, um zu spielen, um aufmerksam zu\nmachen, um zu justieren. Gegen das Verschwinden. Gegen das Dunkle. Mich hat der\nTod gelehrt, bedingungslos zu sein. Offenen Auges. Und frei. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1297785343257632769,       \"url\": \"https://twitter.com/JR_Kunstplaza/status/1297785343257632769\",       \"date\": \"2020-08-24 06:38:32+00:00\",       \"text\": \"Schicksalsschl\u00e4ge: Es braucht Mut, um gl\u00fccklich zu sein https://t.co/SmBNQwh6Rq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011559896,              \"url\": \"http://www.kunstplaza.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000269401272/3b8202a23812a08116dd5046a8eac10f_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JR_Kunstplaza\",              \"name\": \"Kunstplaza.de\",              \"description\": \"Kunstplaza - Die neue Kunstplattform f\u00fcr K\u00fcnstler, Kunsth\u00e4ndler und Kunstinteressierte. Marktplatz, Blog, Community und Webshop mit vielen Featues.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-14 17:18:45+00:00\",              \"location\": \"Passau, Germany\",              \"followers\": 5401,              \"friends\": 5340,              \"tweets\": 20748,              \"liked_tweets\": 1412,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 5273       }}, {       \"id\": 1286889976387575808,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1286889976387575808\",       \"date\": \"2020-07-25 05:04:14+00:00\",       \"text\": \"Jedes Ende, jede Radikalit\u00e4t und jede unruhige Bewegung kann der Neuanfang von etwas sein. https://t.co/vjLgXO482D https://t.co/7qM2KrXcba\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 15,       \"likes\": 79,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338825,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206688,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1286540833626501120,       \"url\": \"https://twitter.com/ReneHWenk/status/1286540833626501120\",       \"date\": \"2020-07-24 05:56:52+00:00\",       \"text\": \"Schicksalsschl\u00e4ge: Es braucht Mut, um gl\u00fccklich zu seinIn den letzten Jahren war der Tod mein Begleiter. Um das verkraften zu k\u00f6nnen, habe ich gelernt, anders zu leben: Wir m\u00fcssen verzeihen, zweifeln, ins Ungewisse springen.https://t.co/WywMOvjINo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2373926965,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1303370264600891393/rtUD-24A_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2373926965/1581536134\",              \"username\": \"ReneHWenk\",              \"name\": \"Ren\u00e9 Wenk\",              \"description\": \"Dozent, Autor, Influencer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-05 15:18:10+00:00\",              \"location\": \"Germany Berlin\",              \"followers\": 139,              \"friends\": 62,              \"tweets\": 15536,              \"liked_tweets\": 1253,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 2433       }}, {       \"id\": 1285831685138001920,       \"url\": \"https://twitter.com/dlikp9/status/1285831685138001920\",       \"date\": \"2020-07-22 06:58:57+00:00\",       \"text\": \"\u2764\ufe0fEs braucht Mut, um gl\u00fccklich zu sein https://t.co/S3qrm42uXm via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1055081802296102912,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1055082659079184384/dMsSmA5S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"dlikp9\",              \"name\": \"dlikp\",              \"description\": \"P\u00e4dagogin; pro Inklusion\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-24 13:01:18+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 121,              \"tweets\": 1243,              \"liked_tweets\": 1516,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1285822316455264256,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1285822316455264256\",       \"date\": \"2020-07-22 06:21:44+00:00\",       \"text\": \"Um Schicksalsschl\u00e4ge  verkraften zu k\u00f6nnen, hat unsere Autorin gelernt, anders zu leben: Wir m\u00fcssen verzeihen, zweifeln, ins Ungewisse springen. https://t.co/M2c2YuTY2O https://t.co/lCWCtkDG1g\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 13,       \"likes\": 35,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338825,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206688,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1285474428776742913,       \"url\": \"https://twitter.com/MUTMACHER4/status/1285474428776742913\",       \"date\": \"2020-07-21 07:19:21+00:00\",       \"text\": \"Ich habe gelernt, dass wir springen sollten, ins Ungewisse. Und dass dieser Sprung das Ungeheuerlichste, Gr\u00f6\u00dfte ist, was der Mensch tun kann. Und dass meistens auf dem Weg dahin eine helfende Hand kommt.   https://t.co/07Qj2H2TM8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1280048170442031104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1280048531714314240/-rcJ1aPK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1280048170442031104/1594022457\",              \"username\": \"MUTMACHER4\",              \"name\": \"MUTMACHER\",              \"description\": \"Es ist eine Entscheidung Mensch zu bleiben.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-06 07:57:37+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 21,              \"friends\": 20,              \"tweets\": 306,              \"liked_tweets\": 667,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 18       }}, {       \"id\": 1285317582317400064,       \"url\": \"https://twitter.com/_Feuerengel/status/1285317582317400064\",       \"date\": \"2020-07-20 20:56:06+00:00\",       \"text\": \"Das sollte man unbedingt lesen! https://t.co/Odfl6bSHKI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15970839,              \"url\": \"http://www.feuerengel.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1337461048983625729/NJz39hYs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/15970839/1597700509\",              \"username\": \"_Feuerengel\",              \"name\": \"Mrs. B. Engelchen\",              \"description\": \"weitgereiste heimgekehrte Exil-Ostfriesin, meistens nett, manchmal bissig, aber immer echt! Misantrophin.lt. #KundenausderH\u00f6lle ausgesprochen b\u00f6sartig\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-08-24 17:47:23+00:00\",              \"location\": \"Hexenh\u00e4uschen\",              \"followers\": 864,              \"friends\": 638,              \"tweets\": 110217,              \"liked_tweets\": 13984,              \"lists_member\": 71,              \"media_shared\": 1096       }}, {       \"id\": 1285309592075997184,       \"url\": \"https://twitter.com/LWirrnis/status/1285309592075997184\",       \"date\": \"2020-07-20 20:24:21+00:00\",       \"text\": \"Die Stille danach ist das Lauteste. Sie breitet sich aus wie flie\u00dfende Lava und dr\u00fcckt die eigenen Wahrheiten gegen innere und \u00e4u\u00dfere W\u00e4nde \u2013 versteinert alles Gewollte und Gewohnte. 2/2https://t.co/lNd3508q8S\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1281960466420555779,              \"url\": \"http://irrsinnblog.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1281962418843811840/wikf3lPC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"LWirrnis\",              \"name\": \"L\u00e4rmende Wirrnis\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-11 14:36:16+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 28,              \"tweets\": 36,              \"liked_tweets\": 106,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1285309435984990212,       \"url\": \"https://twitter.com/LWirrnis/status/1285309435984990212\",       \"date\": \"2020-07-20 20:23:44+00:00\",       \"text\": \"Unser Umfeld ist mit der erfahrenen Endlichkeit \u00fcberfordert und zieht sich meist schweigend zur\u00fcck. Das dr\u00e4ngt die Trauernden in einen Raum der Stille. 1/2https://t.co/lNd3508q8S\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1281960466420555779,              \"url\": \"http://irrsinnblog.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1281962418843811840/wikf3lPC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"LWirrnis\",              \"name\": \"L\u00e4rmende Wirrnis\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-11 14:36:16+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 28,              \"tweets\": 36,              \"liked_tweets\": 106,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1285093064340643840,       \"url\": \"https://twitter.com/KManugian/status/1285093064340643840\",       \"date\": \"2020-07-20 06:03:57+00:00\",       \"text\": \"Es braucht Mut, um gl\u00fccklich zu sein https://t.co/n59blpPCk1 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 994169620495044608,              \"url\": \"http://www.armenien.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/994170255399374850/h31YePnD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/994169620495044608/1592236285\",              \"username\": \"KManugian\",              \"name\": \"Krikor Manugian \u0533\u0580\u056b\u0563\u0578\u0580 \u0544\u0561\u0576\u0578\u0582\u056f\u0565\u0561\u0576\",              \"description\": \"Istanbul, Emsdetten, Osnabr\u00fcck, K\u00f6ln - Eriwan\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-09 10:58:03+00:00\",              \"location\": \"Osnabr\u00fcck, Niedersachsen\",              \"followers\": 17,              \"friends\": 69,              \"tweets\": 526,              \"liked_tweets\": 351,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 14       }}, {       \"id\": 1285027663665598464,       \"url\": \"https://twitter.com/SchmidGunnar/status/1285027663665598464\",       \"date\": \"2020-07-20 01:44:04+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/3dSqAOJEuD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 838367513989767169,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1366238149287030784/wBXNkYGB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/838367513989767169/1614571644\",              \"username\": \"SchmidGunnar\",              \"name\": \"Gunnar Schmid\",              \"description\": \"Oft sieht man etwas hundert mal, bevor man merkt , wie uninteressant es ist...Henri Matisse\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-05 12:36:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 33,              \"friends\": 45,              \"tweets\": 928,              \"liked_tweets\": 3382,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 235       }}, {       \"id\": 1284985937324277764,       \"url\": \"https://twitter.com/Vincent1895/status/1284985937324277764\",       \"date\": \"2020-07-19 22:58:15+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/ncdUEbZHfv\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2607004509,              \"url\": \"http://instagram.com/myworldatlarge2020\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1006215822027771904/ZQyM5t8f_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2607004509/1528735436\",              \"username\": \"Vincent1895\",              \"name\": \"InVINCEable\",              \"description\": \"Mittelloser K\u00fcnstler auf der Suche nach Erkenntnis.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-13 19:55:05+00:00\",              \"location\": \"immer in Bewegung\",              \"followers\": 97,              \"friends\": 261,              \"tweets\": 6322,              \"liked_tweets\": 14248,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 508       }}, {       \"id\": 1284761789448835072,       \"url\": \"https://twitter.com/Thyrala/status/1284761789448835072\",       \"date\": \"2020-07-19 08:07:34+00:00\",       \"text\": \"Jedes Ende, jede Radikalit\u00e4t und jede unruhige Bewegung kann der Neuanfang von etwas sein. Wir sollten diese Bewegung zur Ver\u00e4nderung nutzen, denn auf sie kommt es an, hier und jetzt. Loslassen ist das eigentliche Einlassen. #Leben #Tod \u26b1\ufe0f\ud83c\udf08https://t.co/JwKWzMZ11u\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 52156610,              \"url\": \"https://tredition.de/autoren/thyra-maris-25326/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1296769872949645317/eWxuAue7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/52156610/1544203963\",              \"username\": \"Thyrala\",              \"name\": \"Thyra Maris \ud83d\ude4b\ud83c\udffbu200d\u2640\ufe0f\ud83d\udc07\ud83d\udcda\u270d\ufe0f\",              \"description\": \"Liebt das Sein und ha\u00dft den Schein. Schreibt (historische Romane), liest fast alles, ist vielseitig interessiert und kaninchenverliebt \ud83d\udc30\ud83d\udc07\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-29 19:18:56+00:00\",              \"location\": \"Germany, Niederrhein\",              \"followers\": 783,              \"friends\": 549,              \"tweets\": 37378,              \"liked_tweets\": 13771,              \"lists_member\": 81,              \"media_shared\": 3344       }}, {       \"id\": 1284760432805392389,       \"url\": \"https://twitter.com/MStacheder/status/1284760432805392389\",       \"date\": \"2020-07-19 08:02:11+00:00\",       \"text\": \"Sonntagmorgenlekt\u00fcre: \u201eIch nutze Sprache, um zu erinnern und zu erforschen, um zu spielen, um aufmerksam zu machen, um zu justieren. Gegen das Verschwinden. Gegen das Dunkle. Mich hat der Tod gelehrt, bedingungslos zu sein. Offenen Auges. Und frei.\u201c https://t.co/OAZyJGEBxs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 225014791,              \"url\": \"http://michaelstacheder.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1032561503881322496/OxVxO7zp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/225014791/1575223483\",              \"username\": \"MStacheder\",              \"name\": \"Michael Stacheder\",              \"description\": \"Geschichtenerz\u00e4hler am Theater | Regisseur Twittert \u00fcber seine Theaterarbeit auf @Theaterwelten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-12-10 12:57:37+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3160,              \"friends\": 2628,              \"tweets\": 42995,              \"liked_tweets\": 94103,              \"lists_member\": 138,              \"media_shared\": 1945       }}, {       \"id\": 1284472993004113921,       \"url\": \"https://twitter.com/fraufahrenkrog/status/1284472993004113921\",       \"date\": \"2020-07-18 13:00:00+00:00\",       \"text\": \"Was f\u00fcr ein ber\u00fchrender, kluger und Mut machender Text \u00fcber das Loslassen.Und dass Loslassen das eigentliche Einlassen ist. \ud83d\udc9chttps://t.co/hR6KGVxIWo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22915766,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1299746381800902657/KLHDwvt8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22915766/1471808398\",              \"username\": \"fraufahrenkrog\",              \"name\": \"Frau Fahrenkrog \ud83c\udf89\ud83c\udfb6\ud83e\udd14\ud83c\udf40\",              \"description\": \"Openness, Bibliotheken, Digitales, @bibfunk, @infoprax, @cdvniedersachse, @TIBHannover, J&K \u2013 J\u00f6ran und Konsorten, Rock n Roll \ud83c\udfb6,\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-05 13:05:15+00:00\",              \"location\": \"Hamburg / Germany\",              \"followers\": 1684,              \"friends\": 1884,              \"tweets\": 17690,              \"liked_tweets\": 62493,              \"lists_member\": 137,              \"media_shared\": 1551       }}, {       \"id\": 1284432243222630403,       \"url\": \"https://twitter.com/chairmanyang2/status/1284432243222630403\",       \"date\": \"2020-07-18 10:18:05+00:00\",       \"text\": \"Mich hat der Tod gelehrt, bedingungslos zu sein. Offenen Auges. Und frei.https://t.co/tpeJNdmsXj via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1176910945546899456,              \"url\": \"http://gmhd54.bandcamp.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1177646521476620289/thca6N8K_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1176910945546899456/1569433564\",              \"username\": \"chairmanyang2\",              \"name\": \"Chairman Yang\",              \"description\": \"Cool und blue\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-25 17:26:59+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 38,              \"friends\": 164,              \"tweets\": 1168,              \"liked_tweets\": 1885,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 11       }}, {       \"id\": 1284423310726635520,       \"url\": \"https://twitter.com/viviwillswissen/status/1284423310726635520\",       \"date\": \"2020-07-18 09:42:35+00:00\",       \"text\": \"Die st\u00e4ndig zunehmende Selbstoptimierung macht uns herzkarg.https://t.co/oLgY8a0ziw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1230502957965336576,              \"url\": \"http://viviwillswissen.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1238067396604243968/nhlKiGYT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1230502957965336576/1615297210\",              \"username\": \"viviwillswissen\",              \"name\": \"Viviwillswissen\ud83c\udfe1\",              \"description\": \"\ud83c\udf31\ud83c\udf0f\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83d\udcfa-Journalist\ud83c\udfacfreakKlugschei\u00dferin aus Leidenschaft.M\u00f6ge die Neugier stets mit dir sein!#feminist\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08ally\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-20 14:42:56+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 192,              \"friends\": 838,              \"tweets\": 9736,              \"liked_tweets\": 10420,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1542       }}, {       \"id\": 1284416452079034369,       \"url\": \"https://twitter.com/BieneRetten/status/1284416452079034369\",       \"date\": \"2020-07-18 09:15:20+00:00\",       \"text\": \"Es braucht Mut, um gl\u00fccklich zu sein https://t.co/ucjprskRrL via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1154657227774595072,              \"url\": \"http://www.strassenkatzen-le.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1356352312634183686/ox4w5_nP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1154657227774595072/1603260869\",              \"username\": \"BieneRetten\",              \"name\": \"Rettet die Bienen und V\u00f6gel #MakeParisReal\",              \"description\": \"Natur- und Tiersch\u00fctzerinopenpetition.de/petition/onlin\u2026bi-b\u00f6hlitz.denabu-leipzig.deUferleben.deleipzig-pflanzt.deigelhilfe-rostock-diedrichshagen.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-26 07:38:30+00:00\",              \"location\": \"Nordsachsen\",              \"followers\": 1102,              \"friends\": 1644,              \"tweets\": 12147,              \"liked_tweets\": 11631,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 215       }}, {       \"id\": 1284409469049491457,       \"url\": \"https://twitter.com/niggegraf/status/1284409469049491457\",       \"date\": \"2020-07-18 08:47:35+00:00\",       \"text\": \"Wirklich frei werden wir nur durch Wort und Tat, im Umgang von Mensch zu Mensch. Es braucht Mut, um gl\u00fccklich zu sein https://t.co/l2D8oCdicN via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15583295,              \"url\": \"http://www.blogs.ethz.ch/crowdsourcing\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1262637411877748737/BGRJhubI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/15583295/1478853640\",              \"username\": \"niggegraf\",              \"name\": \"Nicole Graf\",              \"description\": \"Head Image Archive @ETHBibliothek Z\u00fcrich | Librarian, Sociologist, Image Scientist, Wikipedian | Feminist, Theatre & Cinema Lover, ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-07-24 15:24:22+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich, Switzerland\",              \"followers\": 491,              \"friends\": 460,              \"tweets\": 3133,              \"liked_tweets\": 6532,              \"lists_member\": 30,              \"media_shared\": 86       }}, {       \"id\": 1284400618145185792,       \"url\": \"https://twitter.com/Bettine160366/status/1284400618145185792\",       \"date\": \"2020-07-18 08:12:25+00:00\",       \"text\": \"Schicksalsschl\u00e4ge: Es braucht Mut, um gl\u00fccklich zu sein |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/3TkQlOtyZU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 225058116,              \"url\": \"https://literaturfreundin.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1139276411791970313/Hysp5hYq_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/225058116/1437336977\",              \"username\": \"Bettine160366\",              \"name\": \"Bettina Johl \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Autorin aus der H\u00f6lderlinstadt Lauffen/N. & sonst so: Erzieherin, Sprachf\u00f6rderdozentin, Lerndidaktikerin & Legasthenie-/LRS-Trainerin bettys-corner.de #GEW #SPD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-12-10 15:29:29+00:00\",              \"location\": \"Schwaigern/W\u00fcrtt., Germany\",              \"followers\": 1486,              \"friends\": 4486,              \"tweets\": 14330,              \"liked_tweets\": 31207,              \"lists_member\": 31,              \"media_shared\": 575       }}, {       \"id\": 1284387639718813697,       \"url\": \"https://twitter.com/cbcjunge/status/1284387639718813697\",       \"date\": \"2020-07-18 07:20:50+00:00\",       \"text\": \"Es braucht Mut, um gl\u00fccklich zu sein https://t.co/qsEm6R79mW via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 825657363919208449,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1202513301491658753/-2tMpUmS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"cbcjunge\",              \"name\": \"Claudia Junge\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-29 10:50:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7,              \"friends\": 251,              \"tweets\": 167,              \"liked_tweets\": 1444,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1284385182645194753,       \"url\": \"https://twitter.com/mei_spirit/status/1284385182645194753\",       \"date\": \"2020-07-18 07:11:04+00:00\",       \"text\": \"Tr\u00e4nen laufen lassen, das Sterben wahrnehmen und in der unruhigen Bewegung den Neuanfang aufsp\u00fcren: Natalit\u00e4t, d.h. Geburtlichkeit denken, um frei zu werden im Umgang von Mensch zu Mensch. https://t.co/Ganljp3OJA via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1255540831781560320,              \"url\": \"https://www.kkgn-online.de/frau-und-kirche.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1255856500108648448/RgqR_PaW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1255540831781560320/1588255519\",              \"username\": \"mei_spirit\",              \"name\": \"Katrin Meinhard\",              \"description\": \"Frauenreferentin | Synodalbeauftragte f\u00fcr das Christlich-Islamische Gespr\u00e4ch | Theologin und Sozialwissenschaftlerin | Fagott und Tanz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-29 16:54:20+00:00\",              \"location\": \"Niederrhein \",              \"followers\": 56,              \"friends\": 149,              \"tweets\": 550,              \"liked_tweets\": 446,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 71       }}, {       \"id\": 1284379279808225283,       \"url\": \"https://twitter.com/1falt/status/1284379279808225283\",       \"date\": \"2020-07-18 06:47:37+00:00\",       \"text\": \"Es braucht Mut, um gl\u00fccklich zu sein https://t.co/iRRjBiuaOF via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 177666458,              \"url\": \"http://1falt.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/812697583177056256/w4zgpnET_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/177666458/1546036096\",              \"username\": \"1falt\",              \"name\": \"geknickt war gestern\",              \"description\": \"Die \u00e4sthetische 1falt liegt im nat\u00fcrlichen Zusammenstimmen aller Teile\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-12 19:13:55+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1431,              \"friends\": 199,              \"tweets\": 2783,              \"liked_tweets\": 49043,              \"lists_member\": 67,              \"media_shared\": 59       }}, {       \"id\": 1284374540324425728,       \"url\": \"https://twitter.com/MatthiasGlage/status/1284374540324425728\",       \"date\": \"2020-07-18 06:28:47+00:00\",       \"text\": \"Wir werden wir selbst, indem wir in die Grenzsituation offenen Auges eintreten. Es braucht Mut, um gl\u00fccklich zu sein https://t.co/gCTw23DCol via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1402700467,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3612984674/ff27ccab8b6c7618470af908a69bef29_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MatthiasGlage\",              \"name\": \"Matthias Glage\",              \"description\": \"Lehrer (Geographie, Geschichte, Politik), Kirchenmusiker (Orgel, Chor)rGr\u00fcnes UrgesteinrVegetarierrPazifistrKosmopolitrMarokko- und Israel-Liebhaber\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-05-04 15:58:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 101,              \"friends\": 400,              \"tweets\": 10926,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 12       }}, {       \"id\": 1284356949467947008,       \"url\": \"https://twitter.com/karolakallweit/status/1284356949467947008\",       \"date\": \"2020-07-18 05:18:53+00:00\",       \"text\": \"Man k\u00f6nnte also sagen, dass ich mittlerweile eine gewisse Expertise im Umgang mit dem Verschwinden habe. https://t.co/CnIGBPiEUl via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 31129414,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/502909506443935744/l6rtOv0E_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/31129414/1395036199\",              \"username\": \"karolakallweit\",              \"name\": \"Karola Tuulia Kallweit hat ne Bar\",              \"description\": \"ich du er sie es wir ihr sie. Redakteurin f\u00fcr @dieKirche1 & gelernt an der @ejs_berlin. CvD in der Gl\u00fchlampe, roots in Finnland und Liebe f\u00fcr die @eintracht\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-14 14:10:40+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 344,              \"friends\": 2129,              \"tweets\": 2855,              \"liked_tweets\": 13895,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 60       }}, {       \"id\": 1284266638943150080,       \"url\": \"https://twitter.com/kannstenicht/status/1284266638943150080\",       \"date\": \"2020-07-17 23:20:01+00:00\",       \"text\": \"Kannste dir nicht ausdenken. https://t.co/gx6oseLp1K\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://pushesc.de/sanbot rel=nofollow>SanLMBot</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011647647298486273,              \"url\": \"https://twitter.com/leogfischer/status/1011627578095030272\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1011653652442963969/waDJ2s9N_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kannstenicht\",              \"name\": \"Christian Lehmann\",              \"description\": \"Ersetzt ca. 1000 eurer politischen Accounts. - @leogfischer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-26 16:29:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 116,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 66843,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1284227735167082500,       \"url\": \"https://twitter.com/hello_presence/status/1284227735167082500\",       \"date\": \"2020-07-17 20:45:26+00:00\",       \"text\": \"Ich habe gelernt, dass wir springen sollten, ins Ungewisse. Und dass dieser Sprung das Ungeheuerlichste, Gr\u00f6\u00dfte ist, was der Mensch tun kann. Und dass meistens auf dem Weg dahin eine helfende Hand kommt. https://t.co/OjWSbdv5Im #zeit #mut\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 864853720387002368,              \"url\": \"https://www.instagram.com/hellopresence_\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1030360135129026560/JGPwEbnR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/864853720387002368/1603348616\",              \"username\": \"hello_presence\",              \"name\": \"Andreas Mueller\",              \"description\": \"Coaching I Design Thinking I Improvisation\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-17 14:42:49+00:00\",              \"location\": \"NirgendwoimIrgendwo, Internet\",              \"followers\": 139,              \"friends\": 443,              \"tweets\": 929,              \"liked_tweets\": 1087,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 157       }}, {       \"id\": 1284227410322493440,       \"url\": \"https://twitter.com/hello_presence/status/1284227410322493440\",       \"date\": \"2020-07-17 20:44:09+00:00\",       \"text\": \"Ich habe gelernt, dass Rituale der Wertsch\u00e4tzung wichtiger sind als ein Haus, ein Auto oder ein Rasenm\u00e4her. Dass in der Entspannung das F\u00fchlen kommt. Dass wir lernen m\u00fcssen, zu ruhen, in uns, mit den Dingen, um zu f\u00fchlen, was wir brauchen. https://t.co/OjWSbdv5Im #zeit #tod\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 864853720387002368,              \"url\": \"https://www.instagram.com/hellopresence_\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1030360135129026560/JGPwEbnR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/864853720387002368/1603348616\",              \"username\": \"hello_presence\",              \"name\": \"Andreas Mueller\",              \"description\": \"Coaching I Design Thinking I Improvisation\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-17 14:42:49+00:00\",              \"location\": \"NirgendwoimIrgendwo, Internet\",              \"followers\": 139,              \"friends\": 443,              \"tweets\": 929,              \"liked_tweets\": 1087,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 157       }}, {       \"id\": 1284210750681165824,       \"url\": \"https://twitter.com/jana_klaro/status/1284210750681165824\",       \"date\": \"2020-07-17 19:37:57+00:00\",       \"text\": \"Poetisch und ermutigend: \u201eDie st\u00e4ndig zunehmende Selbstoptimierung macht uns herzkarg. (...) Ich habe gelernt, dass wir springen sollten, ins Ungewisse. (...) Und dass meistens auf dem Weg dahin eine helfende Hand kommt.\u201c https://t.co/047ygyUi4k\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3225506632,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1172233881564655616/8W1l2nqG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3225506632/1565686258\",              \"username\": \"jana_klaro\",              \"name\": \"Jana M\u00fcnkel\",              \"description\": \"Sprachendurstige Reiselustige. \ud83c\udfa7 @dlfkultur. Reporterin | Redakteurin | Moderatorin. Fr\u00fcher @mdrvolos.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-04-30 22:45:44+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 557,              \"friends\": 1224,              \"tweets\": 745,              \"liked_tweets\": 3073,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 124       }}, {       \"id\": 1284204727878799360,       \"url\": \"https://twitter.com/Frank_Walle/status/1284204727878799360\",       \"date\": \"2020-07-17 19:14:01+00:00\",       \"text\": \"Schicksalsschl\u00e4ge: Es braucht Mut, um gl\u00fccklich zu sein https://t.co/GtMLx8fJ2v\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21402821,              \"url\": \"https://tellonym.me/FrankWalle\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/828228511223730180/-rP9cEqU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21402821/1446070262\",              \"username\": \"Frank_Walle\",              \"name\": \"Frank Walle\",              \"description\": \"Civilization & its Discontents\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-20 15:03:06+00:00\",              \"location\": \"Hamburg Germany\",              \"followers\": 807,              \"friends\": 2320,              \"tweets\": 204135,              \"liked_tweets\": 1496,              \"lists_member\": 61,              \"media_shared\": 17927       }}, {       \"id\": 1284196176745525248,       \"url\": \"https://twitter.com/tweet_this_feed/status/1284196176745525248\",       \"date\": \"2020-07-17 18:40:02+00:00\",       \"text\": \"Zeit Online:  Schicksalsschl\u00e4ge: Es braucht Mut, um gl\u00fccklich zu sein https://t.co/uTOT30VNRz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 405618092,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1623863716/Untitled-1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"tweet_this_feed\",              \"name\": \"TWEET THIS FEED\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-05 15:22:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 80,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 87870,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 66       }}, {       \"id\": 1284196143983923207,       \"url\": \"https://twitter.com/luc_jac/status/1284196143983923207\",       \"date\": \"2020-07-17 18:39:54+00:00\",       \"text\": \"Dass wir lernen m\u00fcssen, zu ruhen, in uns, mit den Dingen, um zu f\u00fchlen, was wir brauchen.Ich glaube dieser Satz l\u00e4sst sich auf viele Momente im Leben anwenden. In Schicksalen liegt so viel, so viel positives. Ein sehr lesenswerter Artikel:https://t.co/88myaND3Qp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4823866319,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1341006745460760576/0-s8YWln_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4823866319/1583504483\",              \"username\": \"luc_jac\",              \"name\": \"Luca Jacobs\",              \"description\": \"Bremer in K\u00f6ln | Public Historian & Museumstwitterer \ud83c\udfdb | Digitaler Wandel! F\u00fcr mehr Social im Social Web! #DigSMus | What else? Tennis! \ud83c\udfbe | \ud83c\uddea\ud83c\uddfa \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-18 12:33:30+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln | Bremen\",              \"followers\": 1007,              \"friends\": 775,              \"tweets\": 20539,              \"liked_tweets\": 61418,              \"lists_member\": 35,              \"media_shared\": 2933       }}, {       \"id\": 1284189005266001920,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_kul/status/1284189005266001920\",       \"date\": \"2020-07-17 18:11:32+00:00\",       \"text\": \"Ich habe gelernt, dass wir springen sollten, ins Ungewisse. Und dass dieser Sprung das Ungeheuerlichste, Gr\u00f6\u00dfte ist, was der Mensch tun kann. Und dass meistens auf dem Weg dahin eine helfende Hand kommt. @10_nach_8 https://t.co/ppNHCukLJj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 16,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 207414746,              \"url\": \"http://www.zeit.de/kultur/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331565089498030081/Ob_eBH1B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_kul\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Kultur\",              \"description\": \"Das Kultur-Ressort von ZEIT ONLINE: David Hugendick, Wenke Husmann, Dirk Peitz (Leitung), Johannes Schneider, Carolin Str\u00f6bele\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-10-25 08:31:29+00:00\",              \"location\": \"Berlin/Hamburg\",              \"followers\": 101094,              \"friends\": 228,              \"tweets\": 15319,              \"liked_tweets\": 37,              \"lists_member\": 980,              \"media_shared\": 57       }}, {       \"id\": 1284189003881893888,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1284189003881893888\",       \"date\": \"2020-07-17 18:11:32+00:00\",       \"text\": \"Geistige Beweglichkeit und der Wille, sich immer wieder selbst zu hinterfragen, stehen dem #Tod entgegen. #HannahArendt nannte das Natalit\u00e4t. @10_nach_8 \u00fcber den Umgang mit harten Schicksalsschl\u00e4gen https://t.co/yGMpAwH50Z\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 24,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338825,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206688,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"}