{"url": "https://www.zeit.de/2020/13/gottesdienst-verbot-coronavirus-quarantaene-naechstenliebe", "date": "2020-03-21T09:27:26+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Darf die Kirche ihre T\u00fcren schlie\u00dfen?", "article": "\u00d6ffentliche Gottesdienste sind ab sofort verboten. Doch ob es N\u00e4chstenliebe aus der sicheren Distanz gibt, wagen einige deutsche Pfarrer zu bezweifeln.\nBei der Morgenmesse am Dienstag sind sie zu f\u00fcnft: der Frankfurter Stadtdekan und vier Getreue, die seit Jahren jeden Morgen um acht vor seiner Kirchent\u00fcr stehen. Dies ist Tag eins nach dem Gottesdienstverbot, das die ber\u00fchmteste Pfarrerstochter der Republik, die Kanzlerin, am Vorabend verk\u00fcndet hat. Deshalb feiert Johannes zu Eltz keine \u00f6ffentliche, sondern eine private Liturgie, zu der er die G\u00e4ste zugelassen hat; er feiert auch nicht direkt im Dom, sondern in der \"Wahlkapelle\". Hier wurden deutsche Kaiser gekr\u00f6nt, nun singen die f\u00fcnf das Morgenlob in einem Raum mit 45 Pl\u00e4tzen. \nZu Eltz, der am Ende den Segen spricht, kann ihn jetzt selber brauchen, nachdem er Zorn und H\u00e4me auf sich gezogen hat mit der Meinung, dass die Kirche nicht kurzerhand die T\u00fcr verschlie\u00dfen k\u00f6nne wegen Corona. Er benutzte das Wort \"spirituelle Daseinsvorsorge\" \u2013 die sei \"systemrelevant\" nicht nur f\u00fcr Christen, sondern f\u00fcr eine ganze Gesellschaft, \"in die hinein zuger\u00fcstete Christen ihre Dienste tun\". Das reichte, um absichtsvoll missverstanden zu werden als fahrl\u00e4ssiger Querulant. Einer, der gegen beh\u00f6rdlichen und bisch\u00f6flichen Rat zu Massenzusammenk\u00fcnften aufrufe, weil er sich und die Kirche wichtig machen wolle. \nJetzt sagt er: \"Es ging nie um Widerstand. Ich gehorche den Weisungen von oben, wenn auch unter Gewissenvorbehalt.\" Zu Eltz folgt ja treu seinem Bischof Georg B\u00e4tzing, dem neuen Vorsitzenden der Bischofskonferenz, der in einem Hirtenbrief geschrieben hatte, dass die Kirche gerade jetzt pr\u00e4sent sein m\u00fcsse. Weil der Gottesdienst aber eine Feier der Gemeinschaft sei, \"kein klerikaler Solo-Akt\", wie der Stadtdekan erkl\u00e4rt, habe er daf\u00fcr gek\u00e4mpft, dass am vergangenen Sonntag im Frankfurter Dom noch einmal die Messe mit Abendmahl stattfinden durfte. Nat\u00fcrlich auf Abstand, ohne Handschlag zum Friedensgru\u00df, ohne Kelch bei der Kommunion, ohne Geldk\u00f6rbchen f\u00fcr die Kollekte und mit weniger als 100 Gl\u00e4ubigen in einem Dom f\u00fcr 500. \nDa fuhren in Frankfurt, Hamburg, Berlin noch volle U-Bahnen, da waren Gro\u00dfstadtclubs ge\u00f6ffnet, dagegen wirkte der Kirchenmann fast \u00fcber\u00e4ngstlich. Doch das sch\u00fctzte ihn nicht vor der Radikalkritik jener, die wissen, was jetzt das einzig Richtige ist, auch wenn es sich t\u00e4glich \u00e4ndert. Eine Frau emp\u00f6rte sich: Die Kirche verteile mit der Hostie den Tod! \nHerrje. Da wehte einen ein Hauch von Panik wie aus Pestzeiten an, als die Kranken Gl\u00f6ckchen tragen mussten. In Hamburg geschah es ja jetzt bereits, dass Bus-Passagiere einen erk\u00e4lteten \u00e4lteren Herrn anherrschten, er infiziere hier alle und solle gef\u00e4lligst aussteigen \u2013 was er auch tat. \nKann es sein, dass die Kirche auch deshalb jetzt gebraucht wird: um gegen die Weltuntergangsangst nicht nur zu predigen, sondern vorzumachen, wie N\u00e4chstenliebe trotz Sicherheitsabstand geht? Es wollen ja Alte und Sterbenskranke weiterhin besucht werden. Es sind nicht nur die Tafeln f\u00fcr Bed\u00fcrftige bereits in Not. Eine Gemeinde in Stuttgart legte deshalb neulich im Gottesdienst Listen aus, in die sich freiwillige Helfer eintragen konnten.\nMargot K\u00e4\u00dfmann, Deutschlands bekannteste Protestantin, sagt dazu: \"Ich mache mir Sorgen um die Einsamen und Suizidgef\u00e4hrdeten.\" Es fehle nicht an Versuchen, Corona zu kontrollieren, wohl aber an Gottvertrauen und Lebenszuversicht. Wer jetzt noch nicht in Panik sei, m\u00fcsse sich schon rechtfertigen. \"Christlich ist aber, sich von der Angst nicht treiben zu lassen. In der Bibel hei\u00dft es: Gott hat uns nicht den Geist der Furcht gegeben, sondern den Geist der Besonnenheit.\" Soziale Kontakte ganz zu unterbinden sei def\u00e4tistisch. N\u00e4chstenliebe funktioniere nur Face to Face und nicht auf Facebook. Auch wenn man Gottesdienste jetzt aussetze: \"Die Kirchen als Orte des Trostes sollten offen sein!\" \nT\u00fcr auf oder zu? Letzten Sonntag herrschte in Deutschland noch chaotische Vielfalt. Elf der 20 evangelischen Landeskirchen und 17 der 26 katholischen Bist\u00fcmer hatten ihre Liturgien abgesagt oder die Gemeinden darum gebeten. Den Katholiken wurde weithin die Pflicht zur Sonntagsmesse erlassen. Dagegen meinten die evangelischen Landeskirchen im Rheinland, in Westfalen und in Baden ebenso wie das Bistum Aachen, Gottesdienste d\u00fcrften stattfinden. Die Evangelische Kirche in Mitteldeutschland mit Bischofssitz in Magdeburg \u00fcberlie\u00df ihren Gemeinden die Entscheidung. Das Erzbistum Freiburg und die Bist\u00fcmer Magdeburg und G\u00f6rlitz wiesen die Gemeinden an, den Regelungen der Kommunen zu folgen. Schon da zeigte sich, dass Vorsicht geboten, aber keine Garantie gegen Ansteckung ist. Im Bistum Mainz, das fr\u00fch alle Gottesdienste ausgesetzt hatte, musste Bischof Peter Kohlgraf wegen Kontakt zu einem Infizierten in Quarant\u00e4ne. Im Bistum Essen ging der gesamte Verm\u00f6gensrat in den Hausarrest, weil ein ehrenamtliches Mitglied sich mit einem Corona-Positiven getroffen hatte.\nHilft nun nur noch beten? Nein. Aber vielen hilft es eben auch. Papst Franziskus, dessen Morgenmessen seit einer Woche im Livestream zu erleben sind, pilgerte Montag durch das menschenleere Rom, um vor dem Pestkreuz der Kirche San Marcello al Corso den Beistand Gottes zu erflehen.\nDerweil postet der Ratsvorsitzende der Evangelischen Kirche in Deutschland, Heinrich Bedford-Strohm, selber Videos auf Facebook. Das vom Dienstag sieht aus wie im Vorbeigehen spontan mit der Selfiekamera aufgenommen. Der bayerische Landesbischof war, schon ehe er 2014 zum EKD-Chef gew\u00e4hlt wurde, auf Social Media aktiv. Deshalb wirkt er nun als digitales Kirchenoberhaupt authentisch. Er steht im Englischen Garten in M\u00fcnchen und sagt: \"Jetzt kommt es darauf an, dass wir neue Angebote finden, die gute Botschaft des Glaubens weiterzusagen!\" Dann empfiehlt er die Ideensammlung auf der Homepage der EKD, die etwa f\u00fcr \u00f6kumenische Tagzeitengebete am Morgen und am Abend wirbt, sie hei\u00dfen Twaudes und Twomplet statt Laudes und Komplet. \nIn der analogen Welt hatte Bedford-Strohm im Austausch mit dem Ministerpr\u00e4sidenten Markus S\u00f6der schon am Wochenende die Empfehlung zur Absage aller Gottesdienste in Bayern ins Auge gefasst. F\u00fcr die EKD dagegen konnte er nur Empfehlungen geben, das jus liturgicum liegt bei den Gemeinden. Sein Sohn Jonas Bedford-Strohm, Theologe und beim Bayerischen Rundfunk f\u00fcr digitalen Wandel zust\u00e4ndig, sagte der ZEIT: \"Ich sehe diese Krise als Riesenchance f\u00fcr die Kirche zu zeigen, aus welchem Holz sie geschnitzt ist. Kommt jetzt der Schub an Experimentierfreude, an dem unsere Digitalpioniere schon so lange arbeiten? Zukunftsf\u00e4hige Organisationen lernen aus jeder Krise. Ich hoffe, die Kirche ist so eine.\" An Bedford-Strohm senior soll das nicht scheitern. Doch auch er wei\u00df, dass seine Kirche nicht nur digital zu den Menschen kommen kann. Wie K\u00e4\u00dfmann sagt er: \"Wir k\u00f6nnen jetzt nicht alles abschlie\u00dfen.\"\nIn Leipzig hat eine Pfarrerin vorgemacht, wie das geht. Britta Taddiken von der ehrw\u00fcrdigen Thomaskirche organisierte am vergangenen Freitag und Samstag zwei Motetten und am Sonntag einen Gottesdienst, erf\u00fcllte dabei alle harten Sicherheitsauflagen der Stadt. Das hie\u00df zuallererst, nur 100 Besucher in die f\u00fcr 1500 ausgelegte Kirche zu lassen. \"Wir haben vorher genau gez\u00e4hlt, wie viele Chors\u00e4nger wir brauchen, dazu Chorleiter und Betreuer, Organist und Kantor, Einlasspersonal und Pfarrerin\", sagt Taddiken. \"Ich wollte keine 25.000 Euro Strafe zahlen. Und vor allem wollen wir die Infektionen eind\u00e4mmen, damit die \u00c4rzte gar nicht erst in die Lage kommen, ausw\u00e4hlen zu m\u00fcssen, wem sie helfen und wem nicht.\"\nWahr sei aber auch, dass manche \u00e4ltere Kirchg\u00e4nger noch gar nichts von Corona geh\u00f6rt h\u00e4tten. Und in die offene Sprechstunde am Montag kam ein Ehepaar aus NRW, das sich beschwerte, warum die Kirchen so \"kopfscheu\" seien. Diesen Menschen will Taddiken nicht Beh\u00f6rdenregeln um die Ohren hauen. Sie sagt: \"In Gesch\u00e4ften und Stra\u00dfenbahnen ist es immer noch enger als in unserer riesigen Kirche.\" Und: \"Wer, wenn nicht wir, soll zu Corona etwas Tr\u00f6stliches sagen!\" Doch nun? Alles aus? Im Gegenteil, diese Woche produzieren sie in der Thomaskirche drei Gottesdienste f\u00fcr ihren neuen YouTube-Kanal. Und weil hier Johann Sebastian Bach einst Kantor war, wird es musikalisch, mit Orgel und Gemeindeliedern. Aber maximal zwanzig Minuten lang, alles dar\u00fcber sei nicht netztauglich, sagt Taddiken. Das wei\u00df sie von den zwei Profis aus der Gemeinde, die das Ganze erm\u00f6glichen, zum \"solidarischen Preis\", obwohl ihre Firma Inge Bell Media jetzt Verluste macht. \nEin Shutdown ist eben keine nette Ruhepause. Peter Dabrock h\u00e4tte sich trotzdem gew\u00fcnscht, dass die Kirchen schneller den Gottesdienststopp entschieden h\u00e4tten. Der evangelische Theologe und Vorsitzende des Deutschen Ethikrates fand das Verhalten jener Landeskirchen und Bist\u00fcmer \"fahrl\u00e4ssig\", die noch nach dem Samstagsvideo der Kanzlerin Gottesdienste feiern wollten. \"Nach dem Video war klar, dass alles ohne Wenn und Aber einzustellen ist.\" Einige Kirchen h\u00e4tten beherzter Eigenverantwortung zeigen m\u00fcssen. \"Bei Brandgeruch muss ich handeln und nicht auf den Alarm des Rauchmelders warten.\"\nDabrock selber hatte Freitagfr\u00fch das Treffen des Ethikrates abgesagt. Die Kirchengemeinden m\u00fcssten bei weiteren Aktionen nun abw\u00e4gen zwischen der F\u00fcrsorge f\u00fcr Schwache, Alte, Einsame und dem Selbstschutz ihrer Mitarbeitenden, vor allem, wenn die Familie h\u00e4tten. Er w\u00fcnscht sich, dass Kirchengemeinden jetzt in sozialen Medien aktiv werden.\nPastor Gunnar Engel geh\u00f6rt zu denen, die das l\u00e4ngst tun. Engel, der wirklich so hei\u00dft, ist YouTuber und f\u00fcr die 2400-Seelen-Gemeinde Wanderup bei Flensburg zust\u00e4ndig. Obwohl er seit Langem Videos zu Glaubensfragen streamt, war er immer ein Verfechter des klassischen Gottesdienstes. Den werde er nun auch streamen, aus seinem Studio im Pfarrhaus. \"Ein paar Kollegen, die mich vorher bel\u00e4chelt haben, merken jetzt, dass sie ohne Internet abgemeldet sind.\" Am Sonntag hatte er schon sein neues Video \"Kirchen & Corona\" ins Netz gestellt, es beginnt mit einem Toilettenpapier-Witz, aber handelt dann vom Apostel Paulus, der im Korintherbrief sagt, dass die Starken R\u00fccksicht auf die Schwachen nehmen m\u00fcssen.\nEngel erkl\u00e4rt, das hei\u00dfe nicht einfach, dass die Jungen nun die Alten meiden. Ein Christ m\u00fcsse den Mut haben zu bleiben, wenn andere gehen. Er erkl\u00e4rt das an Luther, der 1527 in Wittenberg erlebte, wie die Pest kam, und dazu schrieb, nicht die Pest, sondern die Angst sei ungeheuerlich \u2013 Satan freue sich, die Herzen so verzagt zu machen. Engel liest den Lutherschen Brief w\u00f6rtlich vor: \"Ich bleibe! Das ist wegen dieser Furcht unter dem Volke n\u00f6tig.\" Dann legt er das sehr sch\u00f6n aus, es sei Christenpflicht, Hoffnung zu haben. Nat\u00fcrlich duzt er die Netzgemeinde und bittet, f\u00fcr ihn zu beten. Er selber f\u00fcrchtet sich derzeit ein bisschen vor der Beerdigung am Donnerstag, weil er noch nicht wei\u00df, wie er die strikten Corona-Regeln umsetzen wird. Aber das Wichtigste sei: \"WIR m\u00fcssen Corona durchstehen, nicht ICH.\" Am Ende seines Videos l\u00e4dt er alle auf Instagram ein. \"Also reinklicken! Und bleibt hoffnungsvoll!\"\nDas beherzigt Pfarrerin Sabine L\u00f6w in Stuttgart. Sie hat sich mit vier Kollegen abgesprochen, Alte und Kranke per Telefon aufzusuchen und nicht darauf zu warten, dass sie sich melden. Die f\u00fcnf bieten Seelsorge an und vermitteln Eink\u00e4ufe. Vielen Alten sind die sozialen Medien fremd, ihnen n\u00fctzen die Online-Angebote der Kirchen kaum. L\u00f6w war schon in der \u00d6ffentlichkeitsarbeit der Kirche besch\u00e4ftigt und hat Kirchenfernsehen gemacht. Sie wurde Facebook-Pfarrerin genannt, weil sie so viel gepostet hat. \"Die Absage von Gottesdiensten trifft mich ins Herz\", sagt sie. Sie arbeitet an der Pauluskirche im Stuttgarter Westen, einem Nachkriegsbau wie eine Fabrikhalle, \"viel zu gro\u00df, aber jetzt h\u00e4tten wir das nutzen k\u00f6nnen. Die Leute h\u00e4tten auf Abstand gesessen.\" \nEiner, der den Shutdown ganz unchristlich findet, obwohl er selber zur Risikogruppe der Alten geh\u00f6rt, ist Pfarrer Gerhard Begrich. Er ist 73, eine Legende des ostdeutschen Protestantismus, heute lebt er in Berlin im betreuten Wohnen. Dass er selber in den letzten Jahren schwer krank war, verschweigt er fr\u00f6hlich. Er sagt zur Begr\u00fc\u00dfung: \"Gottesdienste verbieten \u2013 das h\u00e4tte sich nicht mal die DDR getraut!\" Aber im Ernst: Es komme ihm vor, als werde jetzt vieles nur so strikt entschieden, damit nachher keiner sagen k\u00f6nne, man h\u00e4tte etwas falsch gemacht. \"Wir vergessen, dass das Wichtigste nicht Gl\u00fcck und das H\u00f6chste nicht das Leben ist. Das Schlimmste ist auch nicht der Tod. Das H\u00f6chste ist die Liebe und das Schlimmste die Einsamkeit.\" Die Kirche d\u00fcrfe sich nicht schuldig machen am einsamen Sterben anderer. Es gehe ihm hier nicht nur um die christliche Hoffnung auf das ewige Leben, sondern ihn st\u00f6re der falsche Umgang mit unserer Sterblichkeit. \"Wir Alten k\u00f6nnen froh sein, dass Corona uns trifft und nicht die Jungen.\"\nWie die Eltern ihr Leben f\u00fcr ein Kind geben w\u00fcrden, so gehe ein Pfarrer zum Kranken auf die Gefahr hin, sich anzustecken. Das sei kein Pl\u00e4doyer f\u00fcr leichtfertiges Beschleunigen der Pandemie, nur gegen soziale Abschottung f\u00fcr den Fall, dass sehr viele infiziert sind. \"Dann zu bleiben ist das Risiko der Liebe.\"\nDer Katholik Johannes zu Eltz sieht es \u00e4hnlich. Er sagt, es gehe jetzt aber nicht um christlichen Heroismus, sondern darum, es anders zu machen als zu jenen Zeiten, als die Leprakranken die Gesunden warnen mussten mit dem Ruf: Unrein, unrein. Und dann liefen alle vor den Kranken weg oder warfen Steine auf sie. \"Wir heute sollten dem Fluchtimpuls widerstehen.\" Er jedenfalls sehe es als seine Pflicht, zu bleiben, wo er selber eigentlich lieber wegliefe. \"Und die Kraft dazu kommt von Christus.\"", "twitter-history": "[{       \"id\": 1242131385076375554,       \"url\": \"https://twitter.com/Tiefenkultur/status/1242131385076375554\",       \"date\": \"2020-03-23 16:49:34+00:00\",       \"text\": \"Gottesdienst : Darf die Kirche ihre T\u00fcren schlie\u00dfen? \u00d6ffentliche Gottesdienste sind ab sofort verboten. Doch ob es N\u00e4chstenliebe aus der sicheren Distanz gibt, wagen einige deutsche Pfarrer zu bezweifeln. https://t.co/bDFFC6fR7A\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1155219066208030720,              \"url\": \"https://ko-fi.com/O4O118N51#\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1273643972813086725/vb7bI-nL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1155219066208030720/1598034153\",              \"username\": \"Tiefenkultur\",              \"name\": \"\u2b50((AiyaE\u00e4rendilElenionAncalima))\u2b50\ud83c\udf34 \ud83d\udc9a \ud83c\udf0f \ud83c\udf3f \u2600\ufe0f \ud83d\udcab\",              \"description\": \"#HospizStRaphael#ZdB #AfuAMvD@mightof_princes-reload @kassiopeia_v7@mastodon.social#netz4 #wertstufendemokratie @brauchtbewegung -support\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-27 20:51:03+00:00\",              \"location\": \"#Tiefenkultur vs #Kontrakultur\",              \"followers\": 428,              \"friends\": 4421,              \"tweets\": 32463,              \"liked_tweets\": 12860,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1460       }}, {       \"id\": 1241379366858350593,       \"url\": \"https://twitter.com/fpientka/status/1241379366858350593\",       \"date\": \"2020-03-21 15:01:19+00:00\",       \"text\": \"Darf die Kirche ihre T\u00fcren schlie\u00dfen? https://t.co/CjWTLsl8C9 aus Liebe zu dem Einzelnen nein, aus Furcht vor dem Virus und der Gesellschaft schon. Schwierige Entscheidung: wer weint betet mit dem einsamen kranken, hofft mit den \u00e4ngstlichen und trauernden?\ud83c\udf08\ud83d\ude4c\ud83c\udffb\ud83d\ude37\ud83d\ude31\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 34885824,              \"url\": \"https://blog.materna.de/author/frankpientka/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000756155778/82d2c0bd3eaa82cd56a924b542668d44_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/34885824/1467287824\",              \"username\": \"fpientka\",              \"name\": \"Frank Pientka\u2601\ufe0f\",              \"description\": \"principal software architect, mix of professional and private insights in English and German \u2601\ufe0f\ud83c\udfc6#AWS Certified Solutions Architect #homealone\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-24 09:08:57+00:00\",              \"location\": \"Schwerte\",              \"followers\": 532,              \"friends\": 1526,              \"tweets\": 13914,              \"liked_tweets\": 13558,              \"lists_member\": 142,              \"media_shared\": 249       }}, {       \"id\": 1241327792106733569,       \"url\": \"https://twitter.com/theology_de/status/1241327792106733569\",       \"date\": \"2020-03-21 11:36:23+00:00\",       \"text\": \"Gottesdienst:  Darf die #Kirche ihre T\u00fcren schlie\u00dfen?\u00d6ffentliche Gottesdienste sind ab sofort verboten. Doch ob es N\u00e4chstenliebe aus der sicheren Distanz gibt, wagen einige deutsche Pfarrer zu bezweifeln | ZEIT ONLINE https://t.co/Oy3fqt7eqE\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://www.hootsuite.com rel=nofollow>Hootsuite Inc.</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 165012211,              \"url\": \"http://www.theology.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/492303048413167617/UqVaxK0S_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"theology_de\",              \"name\": \"theology.de\",              \"description\": \"Kirche & Theologie - Christentum, Islam, Judentum etc. -: Infos, Links, Downloads & Materialien zu Gott und der Welt. Kostenloser NEWSletter.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-10 10:15:32+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main\",              \"followers\": 2314,              \"friends\": 545,              \"tweets\": 3758,              \"liked_tweets\": 507,              \"lists_member\": 78,              \"media_shared\": 337       }}, {       \"id\": 1241326972590067712,       \"url\": \"https://twitter.com/glaubeweiter/status/1241326972590067712\",       \"date\": \"2020-03-21 11:33:07+00:00\",       \"text\": \"Darf die Kirche ihre T\u00fcren schlie\u00dfen?\u00d6ffentliche Gottesdienste sind ab sofort verboten. Doch ob es N\u00e4chstenliebe aus der sicheren Distanz gibt, wagen einige deutsche Pfarrer zu bezweifeln.  https://t.co/U9GnOO75x1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1515798061,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/458947754442510336/upXONe_B_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1515798061/1398256975\",              \"username\": \"glaubeweiter\",              \"name\": \"Glaube weiter\",              \"description\": \"Hier twittert Marion Roth seit 2013 zu Fragen und Antworten \u00fcber Gott und die Welt. Mit/f\u00fcr @elkwue unterwegs.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-14 08:32:24+00:00\",              \"location\": \"Karlsruhe\",              \"followers\": 4634,              \"friends\": 3315,              \"tweets\": 60161,              \"liked_tweets\": 23543,              \"lists_member\": 140,              \"media_shared\": 1524       }}, {       \"id\": 1241319467524767744,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1241319467524767744\",       \"date\": \"2020-03-21 11:03:18+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/dsonecvJRU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1241303447514865664,       \"url\": \"https://twitter.com/wdwarncke/status/1241303447514865664\",       \"date\": \"2020-03-21 09:59:38+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/8NkACUFaYd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2437553395,              \"url\": \"http://www.autohaus-warncke.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1214964249707057157/T_0_RA2c_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2437553395/1539295553\",              \"username\": \"wdwarncke\",              \"name\": \"Wolf Warncke | 1,5 C possible\",              \"description\": \"Als VW Autoh\u00e4ndler, \u201eMind Farmer\u201c - Mobilit\u00e4t neu denken - Geboren bei 318 CO2 ppm - facebook.de/autohauswarncke\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-04-10 21:42:20+00:00\",              \"location\": \"Tarmstedt, Deutschland\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2176,              \"tweets\": 14587,              \"liked_tweets\": 6372,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 1317       }}, {       \"id\": 1241301591174635520,       \"url\": \"https://twitter.com/HBrattig/status/1241301591174635520\",       \"date\": \"2020-03-21 09:52:16+00:00\",       \"text\": \"Wir vergessen, dass das Wichtigste nicht Gl\u00fcck und das H\u00f6chste nicht das Leben ist. Das Schlimmste ist auch nicht der Tod. Das H\u00f6chste ist die Liebe und das Schlimmste die Einsamkeit.Pfarrer Gerhard Begrich in @zeitonline @christundwelt #coronahttps://t.co/Nq8GdIZfd1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2492502662,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1101423298297106432/66ulEuso_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2492502662/1538457069\",              \"username\": \"HBrattig\",              \"name\": \"Heiko Brattig\",              \"description\": \"Journalist. Theologe. Gottsucher. Sternegucker. Jazzliebhaber. Selberdenker. Hier privat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-05-13 06:19:51+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 105,              \"friends\": 115,              \"tweets\": 3237,              \"liked_tweets\": 2344,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 246       }}, {       \"id\": 1241300698769358849,       \"url\": \"https://twitter.com/gunnar_ror/status/1241300698769358849\",       \"date\": \"2020-03-21 09:48:43+00:00\",       \"text\": \"Wir sollten dem Fluchtimpuls widerstehen. Ich sehe es als meine Pflicht, zu bleiben, wo ich eigentlich lieber wegliefe. Und die Kraft dazu kommt von Christus.Johannes zu Eltz https://t.co/uv62h41zdD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 859107610041221125,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1245713264488611840/Ruy1BUnZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/859107610041221125/1585299500\",              \"username\": \"gunnar_ror\",              \"name\": \"G. R.\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Das Vergangene ist nicht tot; es ist nicht einmal vergangen.William Faulkner\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-01 18:09:50+00:00\",              \"location\": \"Bayern FFB\",              \"followers\": 206,              \"friends\": 1029,              \"tweets\": 55348,              \"liked_tweets\": 8868,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 10133       }}, {       \"id\": 1241298347102801921,       \"url\": \"https://twitter.com/HBrattig/status/1241298347102801921\",       \"date\": \"2020-03-21 09:39:22+00:00\",       \"text\": \"Kann es sein, dass die #Kirche auch deshalb jetzt gebraucht wird: um gegen die Weltuntergangsangst nicht nur zu predigen, sondern vorzumachen, wie N\u00e4chstenliebe trotz Sicherheitsabstand geht?Gute Frage in Zeiten von #coronavirus #Coronakrise #Corona https://t.co/Nq8GdIZfd1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2492502662,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1101423298297106432/66ulEuso_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2492502662/1538457069\",              \"username\": \"HBrattig\",              \"name\": \"Heiko Brattig\",              \"description\": \"Journalist. Theologe. Gottsucher. Sternegucker. Jazzliebhaber. Selberdenker. Hier privat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-05-13 06:19:51+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 105,              \"friends\": 115,              \"tweets\": 3237,              \"liked_tweets\": 2344,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 246       }}, {       \"id\": 1241280269702832128,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1241280269702832128\",       \"date\": \"2020-03-21 08:27:32+00:00\",       \"text\": \"Wie soll die #Kirche eigentlich mit #Socialdistancing umgehen? #Coronavirus #Covid_19 https://t.co/X3iu2bH2is\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145931,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1241280268251652097,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1241280268251652097\",       \"date\": \"2020-03-21 08:27:32+00:00\",       \"text\": \"Religi\u00f6se Zusammenk\u00fcnfte sind ab jetzt verboten. Deutsche Pfarrer streiten nun \u00fcber N\u00e4chstenliebe auf Distanz. #Kirche #Coronavirus  #Covid_19 https://t.co/8pNOT8xziy\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338824,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206688,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1240677000030949376,       \"url\": \"https://twitter.com/EKD/status/1240677000030949376\",       \"date\": \"2020-03-19 16:30:22+00:00\",       \"text\": \"\u00d6ffentliche Gottesdienste k\u00f6nnen aktuell nicht mehr stattfinden. #Corona Doch darf die Kirche ihre T\u00fcren schlie\u00dfen? #kirchevonzuhause Via @zeitonline  https://t.co/6bIHXnaGwR\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 29430750,              \"url\": \"http://www.ekd.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1202148427993374721/R54aiI-H_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/29430750/1576835976\",              \"username\": \"EKD\",              \"name\": \"Evangelische Kirche\",              \"description\": \"Evangelische Kirche in Deutschland (EKD): Hier twittert die Stabsstelle Kommunikation - Kirchenamt der EKD. Impressum: ekd.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-04-07 11:43:30+00:00\",              \"location\": \"Hannover, Deutschland\",              \"followers\": 24523,              \"friends\": 219,              \"tweets\": 7302,              \"liked_tweets\": 1844,              \"lists_member\": 327,              \"media_shared\": 1428       }}]"}