{
     "url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-06/coronavirus-armin-laschet-kuendigt-lockdown-fuer-kreis-guetersloh-an",
     "date": "2020-06-23T16:05:16+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Auch Schulen im Kreis Warendorf m\u00fcssen schlie\u00dfen",
     "article": "Der Corona-Ausbruch bei T\u00f6nnies hat Folgen f\u00fcr die Region. In dem Kreis gelten wieder die strengen Corona-Regeln vom M\u00e4rz, auch der Nachbarkreis ist betroffen.\nNach dem Corona-Ausbruch beim Fleischverarbeiter T\u00f6nnies schr\u00e4nken die Beh\u00f6rden das \u00f6ffentliche Leben im Kreis G\u00fctersloh und Warendorf nun doch stark ein. Erstmals werde in Deutschland ein Kreis wegen des Corona-Infektionsgeschehens wieder auf die Schutzma\u00dfnahmen zur\u00fcckgef\u00fchrt, die noch vor einigen Wochen gegolten h\u00e4tten, sagte NRW-Ministerpr\u00e4sident Armin Laschet (CDU). Im Kreis G\u00fctersloh handele es sich um das bisher \"gr\u00f6\u00dfte Infektionsgeschehen\" in NRW und in Deutschland. Auch f\u00fcr den Nachbarkreis Warendorf verh\u00e4ngten die Beh\u00f6rden einen Lockdown. \nLaschet k\u00fcndigte an, die Regelungen f\u00fcr den Kreis G\u00fctersloh auf den Stand von M\u00e4rz zur\u00fcckzusetzen. Damit gilt wieder die Kontaktbeschr\u00e4nkung, es d\u00fcrfen sich maximal zwei Personen treffen und in der \u00d6ffentlichkeit aufhalten oder Angeh\u00f6rige eines Hausstandes. Konzerte und Veranstaltungen werden ebenso verboten wie Picknicks und Grillen in Parks. Kitas und Schulen sind bereits seit dem 17. Juni geschlossen. Davon betroffen sind etwa 50.000 Kinder. F\u00fcr Restaurants gelten strengere Auflagen. Auch Schwimmb\u00e4der, Fitnessstudios und Bars werden dichtgemacht. \nGenau wie im Kreis G\u00fctersloh gebe es auch im Kreis Warendorf Kontaktbeschr\u00e4nkungen, Sport in \ngeschlossenen R\u00e4umen und zahlreiche Kulturveranstaltungen w\u00fcrden \nverboten, sagte NRW-Gesundheitsminister Karl-Josef Laumann (CDU). Ab Donnerstag w\u00fcrden zudem Schulen und Kitas im Kreisgebiet \ngeschlossen. \nVon den bislang getesteten Mitarbeitern des T\u00f6nnies-Fleischverarbeitungswerks sind mittlerweile mehr als 1.500 positiv. Alle rund 7.000 Arbeiter des Betriebs stehen aktuell unter Quarant\u00e4ne und werden getestet. Lediglich 24 positive Corona-F\u00e4lle wurden bei Menschen diagnostiziert, die nicht in der Fleischfirma arbeiten. Die Einhaltung der Quarant\u00e4ne wolle man notfalls mithilfe der Polizei durchsetzen, hie\u00df es. Dazu werden drei Einsatzhundertschaften in den Kreis verlegt. Auch Dolmetscher f\u00fcr Polnisch, Rum\u00e4nisch und Bulgarisch werden vor Ort sein. Zudem sollen alle Mitarbeiter der Fleischindustrie in ganz Nordrhein-Westfalen getestet werden. In G\u00fctersloh wird es Tests in allen Alten- und Pflegeheimen geben und jede B\u00fcrgerin und jeder B\u00fcrger bekommt die M\u00f6glichkeit, sich freiwillig auf den Erreger testen zu lassen. \nEin Ausreiseverbot aus dem Kreis gebe es nicht, Laschet appellierte allerdings an die Menschen, nicht in andere Kreise zu reisen. Bayern erlie\u00df als Reaktion auf die Entwicklung ein Beherbergungsverbot f\u00fcr Menschen aus stark betroffenen Landkreisen. \"Beherbergungsbetriebe in Bayern d\u00fcrfen k\u00fcnftig keine G\u00e4ste mehr \naufnehmen, die aus einem Landkreis einreisen, in dem die Zahl der \nNeuinfektionen in den zur\u00fcckliegenden sieben Tagen bei mehr als 50 pro \n100.000 Einwohner liegt\", teilte Staatskanzleichef Florian Herrmann \n(CSU) mit. Eine Ausnahme gibt es nur f\u00fcr Menschen, die einen aktuellen negativen \nCorona-Test vorweisen k\u00f6nnen. \n\"Was wir hier machen, hat es in Deutschland noch nicht gegeben\", sagte Laschet bei einer Pressekonferenz. Bisher habe es solche Regelungen nur landes- oder bundesweit gegeben, aber nicht regional. Der Ministerpr\u00e4sident hofft, dadurch die Verbreitung des Virus einzud\u00e4mmen und unter Kontrolle zu bekommen. So sollen erneute fl\u00e4chendeckende Ma\u00dfnahmen vermieden werden.\nSPD-Landtagsfraktionschef Thomas Kutschaty unterst\u00fctzt die Entscheidung zum Lockdown, kritisiert den Ministerpr\u00e4sidenten jedoch zugleich. Der Rheinischen Post sagte er: \"Mit diesem Schlingerkurs verwirrt er alle. Der Lockdown ist die einzig richtige Entscheidung zum Schutz der Gesundheit der Menschen. Aber sie kommt mal wieder zu sp\u00e4t.\"\nLaschet erkl\u00e4rte die hohe Zahl der Infizierten im Kreis mit den schlechten Arbeitsbedingungen in den Fleischbetrieben. Die M\u00e4nner, die dort arbeiten, tun das auf engem Raum in einer k\u00fchlen Umgebung und ohne Einhaltung von Schutzma\u00dfnahmen. Laschet erkl\u00e4rte auf Nachfrage, man werde sich die Zust\u00e4nde genauer anschauen und auch mit den Verantwortlichen dar\u00fcber sprechen, wer die Kosten f\u00fcr die Ma\u00dfnahmen zu tragen habe. Gemeint ist damit T\u00f6nnies. Bundesarbeitsminister Hubertus Heil (SPD) hatte zuvor bereits gefordert, dass T\u00f6nnies sich an den Kosten beteiligen m\u00fcsse. \nIn G\u00fctersloh sind mehrere mobile Einsatzteams vor Ort, die die Mitarbeiter testen, sie werden von Soldaten der Bundeswehr unterst\u00fctzt. Die Landesregierung hat drei Polizeihundertschaften in den Kreis geschickt, sie sollen die Einhaltung der Quarant\u00e4ne gew\u00e4hrleisten.\nGefragt nach der Bereitschaft des Unternehmens zur Zusammenarbeit mit den Beh\u00f6rden sagte Laschet: \"Da wurde nicht kooperiert, das wurde verf\u00fcgt. Die Kooperation h\u00e4tte gr\u00f6\u00dfer sein k\u00f6nnen.\" T\u00f6nnies hatte sich zun\u00e4chst geweigert, die Daten seiner Besch\u00e4ftigten herauszugeben. Laschet kritisierte das scharf, der Datenschutz sei kein berechtigtes Argument gewesen, die Herausgabe zu verweigern. Das regele das Infektionsschutzgesetz. Zuvor hatte Unternehmenschef Clemens T\u00f6nnies sich bei einer gemeinsamen Pressekonferenz mit Vertretern des Landkreises noch dem\u00fctig gezeigt und vollumf\u00e4ngliche Kooperation versprochen. \nDie Ma\u00dfnahmen in G\u00fctersloh sollen so schnell wie m\u00f6glich wieder zur\u00fcckgenommen werden, sobald das Infektionsgeschehen unter Kontrolle sei, k\u00fcndigte Laschet an. Vorerst gelten die Ma\u00dfnahmen f\u00fcr eine Woche bis zum 30. Juni. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1275470894828343297,       \"url\": \"https://twitter.com/carelounge_de/status/1275470894828343297\",       \"date\": \"2020-06-23 16:48:53+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: Auch Schulen im Kreis Warendorf m\u00fcssen schlie\u00dfen https://t.co/k7bEguAQJz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1245386195753992193,              \"url\": \"http://www.CareLounge.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1341446585885048834/EuxgQhm6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1245386195753992193/1611067762\",              \"username\": \"carelounge_de\",              \"name\": \"\u20aa CareLounge\",              \"description\": \"Seit 2003. Socialmedia-Stellenmarkt im Sozial- und Gesundheitswesen ||| Multiposting ||| Telegram-Job-Kanal: t.me/carelounge (Beta).\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-01 16:23:14+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 486,              \"friends\": 1928,              \"tweets\": 12781,              \"liked_tweets\": 10053,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 132       }}, {       \"id\": 1275430332590886913,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1275430332590886913\",       \"date\": \"2020-06-23 14:07:42+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/5p8MQcs3Js@zeitonline hat eine Headline ge\u00e4ndert! Coronavirus: Auch Schulen im Kreis Warendorf m\u00fcssen schlie\u00dfen Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw #hl_diff #journalismus https://t.co/c4AGOvDJkB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134122,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111240       }}, {       \"id\": 1275412941282652160,       \"url\": \"https://twitter.com/mmuell23/status/1275412941282652160\",       \"date\": \"2020-06-23 12:58:35+00:00\",       \"text\": \"Auch, wenn das Wort Lockdown so sch\u00f6n cool klingt, es ist falsch, liebe @zeitonline - maximal ist das f\u00fcr die Menschen in Quarant\u00e4ne richtig verwendet, aber nicht f\u00fcr den Landkreis. Eingesperrt wird niemand: Kontaktbeschr\u00e4nkungen, keine Ausgangssperre https://t.co/Sri6bJu8xu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37380589,              \"url\": \"http://www.any-where.de/tools\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1093163834460782595/H_poJ-B3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/37380589/1546966129\",              \"username\": \"mmuell23\",              \"name\": \"Matthias Mueller\",              \"description\": \"Agile, People, Leadership  at @eventimDE. Co-Active Coach. Husband & dad. Sees the world as movable nodes and links. 2nd Half of @buzzword_x - Private account.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-03 06:48:32+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 362,              \"friends\": 639,              \"tweets\": 1858,              \"liked_tweets\": 2371,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 175       }}, {       \"id\": 1275377358313316355,       \"url\": \"https://twitter.com/Fee_Vogt/status/1275377358313316355\",       \"date\": \"2020-06-23 10:37:12+00:00\",       \"text\": \"Mal wieder viel zu sp\u00e4t! Und nur auf Druck der \u00d6ffentlichkeit. Dieser Mann ist in diesem Amt untragbar. Und als Kanzler erst recht! #LaschetRuecktritt F\u00fcr den Karneval reicht er aus!Armin Laschet k\u00fcndigt Lockdown f\u00fcr Kreis G\u00fctersloh an https://t.co/AaTmzbULG3 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 959492944725233665,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/959498035951742976/dLwcbPop_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/959492944725233665/1517597186\",              \"username\": \"Fee_Vogt\",              \"name\": \"Fee Vogt\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-02 18:25:19+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 195,              \"friends\": 753,              \"tweets\": 2936,              \"liked_tweets\": 11971,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 22       }}, {       \"id\": 1275374272274411520,       \"url\": \"https://twitter.com/ausminternet/status/1275374272274411520\",       \"date\": \"2020-06-23 10:24:56+00:00\",       \"text\": \"@zeitonline @zeitonline_help Ich dachte wir sind uns langsam Einig, dass das alles kein Lockdown ist.Einen Lockdown hatten und haben wir in Deutschland gl\u00fccklicherweise nicht.https://t.co/X5OScHuIR1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15733995,              \"url\": \"http://www.ausminternet.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1258496778296532998/D_4l6Zfn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ausminternet\",              \"name\": \"Jan\",              \"description\": \"\ud83d\udeb4\ud83c\udffcu200d\u2642\ufe0f\ud83d\udcbb\ud83c\udf6b\ud83c\udf4c\ud83d\udc68u200d\ud83d\udc67 Conference speaker: check!Foolstackdev @heiseonline\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-08-05 08:54:56+00:00\",              \"location\": \"Hannover\",              \"followers\": 229,              \"friends\": 248,              \"tweets\": 11901,              \"liked_tweets\": 1220,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 627       }}, {       \"id\": 1275370103262060546,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1275370103262060546\",       \"date\": \"2020-06-23 10:08:22+00:00\",       \"text\": \"Armin #Laschet k\u00fcndigte an, die Regelungen f\u00fcr den Kreis #G\u00fctersloh auf den Stand von M\u00e4rz zur\u00fcckzusetzen. #Coronakrise #T\u00f6nnies https://t.co/jsUcc8nXuq\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 16,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338824,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206688,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1275368396771688448,       \"url\": \"https://twitter.com/CarstenBKK/status/1275368396771688448\",       \"date\": \"2020-06-23 10:01:35+00:00\",       \"text\": \"Der Lackmustest ob es m\u00f6glich ist Covid lokal zu beschr\u00e4nken findet gerade in NRW statt. Wenn es mit einem z\u00f6gernden Ministerpr\u00e4sidenten wie Laschet funktionieren sollte, haben wir gute Chancen mit einem blauen Auge davon zu kommen.https://t.co/8KXLtoT0UA\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 903306563963817985,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1120303782657777664/64wMiH0M_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/903306563963817985/1508585560\",              \"username\": \"CarstenBKK\",              \"name\": \"Carsten \ud83c\uddf9\ud83c\udded \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u26a1\",              \"description\": \"Less dogma, more reason! Expect that I will challenge your ideas. Decentralization of the monetary system is a way to liberty. #Bitcoin tippin.me/@CarstenBKK\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-08-31 17:20:42+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 3044,              \"friends\": 2579,              \"tweets\": 57017,              \"liked_tweets\": 155616,              \"lists_member\": 64,              \"media_shared\": 2419       }}, {       \"id\": 1275362537765249024,       \"url\": \"https://twitter.com/merk_hans/status/1275362537765249024\",       \"date\": \"2020-06-23 09:38:18+00:00\",       \"text\": \"Armer Armin, wieder einmal waren alle B\u00fcrger:Innen ihm um Wochen voraus.Gut, dass er von Parteikollegen und der Bev\u00f6lkerung aufgeweckt wurde. Sehr schlechte F\u00fchrung. Unfit for...@ArminLaschet@zeitonline@sz@CDU@CSU@spdbt@Die_Gruenenhttps://t.co/fQrW1NeWxz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 704748962260111360,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/924659110318166019/wHJs_mgq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/704748962260111360/1611953020\",              \"username\": \"merk_hans\",              \"name\": \"Hans im \ud83c\udf40\",              \"description\": \"Politik, Verantwortung, Nachhaltigkeit, Umwelt, Klimaschutz, Freiheit, Demokratie, #NazisRaus #WithdrawTheCAP #ActOnClimate #1o5C\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-01 19:23:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 137,              \"friends\": 719,              \"tweets\": 4422,              \"liked_tweets\": 8600,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 11       }}, {       \"id\": 1275362001729007617,       \"url\": \"https://twitter.com/polster_stefan/status/1275362001729007617\",       \"date\": \"2020-06-23 09:36:10+00:00\",       \"text\": \"\u2623\ufe0fWarum hat das so lange gedauert?Armin Laschet k\u00fcndigt Lockdown f\u00fcr Kreis G\u00fctersloh an https://t.co/xeBmxpQpjH via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 701050831865520128,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375149651737870338/UTQc_HrC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/701050831865520128/1616696201\",              \"username\": \"polster_stefan\",              \"name\": \"Stefan Polster, MdM\",              \"description\": \"Schon einmal, vor langer Zeit,  begann es, dass selbst Menschen mit milder Sprache und freundlichem Geist zensiert wurden. Blo\u00df weil sie Gefahren ansprachen ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-20 14:28:38+00:00\",              \"location\": \"Hildesheim, Deutschland\",              \"followers\": 969,              \"friends\": 1399,              \"tweets\": 32932,              \"liked_tweets\": 30469,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 11106       }}, {       \"id\": 1275356623767244800,       \"url\": \"https://twitter.com/nickbloodh/status/1275356623767244800\",       \"date\": \"2020-06-23 09:14:48+00:00\",       \"text\": \"Warum erst jetzt?!? Egoisten, die 1+1 zusammenz\u00e4hlen k\u00f6nnen, haben sich doch l\u00e4ngst verdr\u00fcckt und halten #R jetzt anderswo auf Kurs #zweiteWelle \ud83d\ude44 https://t.co/JGlklUCfL9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3095179973,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/828354257657151488/8iBid_dp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"nickbloodh\",              \"name\": \"Gunnar Nick Bluth\",              \"description\": \"PostgreSQL enthusiast, freelance Linux & PG admin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-03-18 18:55:14+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 352,              \"friends\": 543,              \"tweets\": 57177,              \"liked_tweets\": 140542,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 59       }}, {       \"id\": 1275356619912761344,       \"url\": \"https://twitter.com/1worldvs1virus/status/1275356619912761344\",       \"date\": \"2020-06-23 09:14:47+00:00\",       \"text\": \"Na endlich!!#Lockdown #G\u00fctersloh #keinzweitesHeinsberghttps://t.co/yLLNjKFZVB\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1238215533918654471,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1238389346828521479/OvVQRKaW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1238215533918654471/1584076905\",              \"username\": \"1worldvs1virus\",              \"name\": \"Herbert \ud83d\udc76\ud83d\udc66\ud83d\udc69u200d\ud83e\uddb0\ud83d\udc68u200d\ud83e\uddb0\ud83d\udc68u200d\ud83e\uddb3\ud83d\udc69u200d\ud83e\uddb3\ud83d\udc75\ud83d\udc74 \u2764\ufe0f\",              \"description\": \"\ud83e\uddd1\ud83c\udfe0 \ud83d\udc69u200d\ud83c\udfeb\ud83c\udfe0 #WirSindDortmund #DortmunderWeg #SchulenUndKitasZu#ZeroCovid #NoCovid #YesToNoCovid\ud83c\udf0a\ud83c\udf0a\ud83c\udf0a #DritteWelle stoppen! #Bochum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-12 21:29:49+00:00\",              \"location\": \"Bochum, Deutschland\",              \"followers\": 2079,              \"friends\": 2277,              \"tweets\": 33803,              \"liked_tweets\": 45283,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 831       }}, {       \"id\": 1275356211324518400,       \"url\": \"https://twitter.com/politikkultur/status/1275356211324518400\",       \"date\": \"2020-06-23 09:13:10+00:00\",       \"text\": \"Das h\u00e4tte l\u00e4ngst viel fr\u00fcher erfolgen m\u00fcssen, aber stattdessen hat man wieder wichtige Zeit verstreichen lassen. Hoffentlich sind die Leute vern\u00fcnftig und fahren nicht zum Sport nach Bielefeld oder zum Essen. https://t.co/fqI1NdmdcJ #Corona\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3309826265,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1343092449644830720/IuxT5HRI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3309826265/1529267645\",              \"username\": \"politikkultur\",              \"name\": \"Jens\",              \"description\": \"Sozi, Links, #HipHop -Liebhaber, #StarWars - Fan, #Bond - Fan, #H96 - Fan mit \u2764\ufe0f f\u00fcr #BVB09, \u2764\ufe0f f\u00fcr #Trash, st\u00f6rrischer OWLer, Gutmensch, Webaktivist/Onlinepony\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-05 21:33:31+00:00\",              \"location\": \"Bad Oeynhausen\",              \"followers\": 1002,              \"friends\": 2712,              \"tweets\": 37499,              \"liked_tweets\": 39662,              \"lists_member\": 41,              \"media_shared\": 4665       }}, {       \"id\": 1275355529922203649,       \"url\": \"https://twitter.com/DinkaSpell/status/1275355529922203649\",       \"date\": \"2020-06-23 09:10:27+00:00\",       \"text\": \"Armin Laschet k\u00fcndigt Lockdown f\u00fcr Kreis G\u00fctersloh an https://t.co/YMDz18mwBX via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011906913506942976,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1023274529269985280/878tB1q8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1011906913506942976/1532804250\",              \"username\": \"DinkaSpell\",              \"name\": \"dinka spell\",              \"description\": \"Langsam im Landeanflug auf Planet Twitter\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-27 09:39:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 236,              \"friends\": 581,              \"tweets\": 11371,              \"liked_tweets\": 69210,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1281       }}, {       \"id\": 1275355431377010688,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1275355431377010688\",       \"date\": \"2020-06-23 09:10:04+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: Armin Laschet k\u00fcndigt Lockdown f\u00fcr Kreis G\u00fctersloh anDer Corona-Ausbruch beim Fleischverarbeiter T\u00f6nnies hat Folgen f\u00fcr die gesamte Region. In dem Landkreis gelten wieder die strengen Corona-Regeln vom M\u00e4rz.https://t.co/AYLmyZfJlO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1275353305829400577,       \"url\": \"https://twitter.com/UmoLinden/status/1275353305829400577\",       \"date\": \"2020-06-23 09:01:37+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: Armin Laschet k\u00fcndigt Lockdown f\u00fcr Kreis G\u00fctersloh an https://t.co/vkL0gTHrLU via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 64412164,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"UmoLinden\",              \"name\": \"Umo\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-10 14:12:04+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 26,              \"tweets\": 2981,              \"liked_tweets\": 1384,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 25       }}, {       \"id\": 1275352877943455745,       \"url\": \"https://twitter.com/darth_davester/status/1275352877943455745\",       \"date\": \"2020-06-23 08:59:55+00:00\",       \"text\": \"EIL: Tiger nun doch wach. https://t.co/996itsxzcN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 76021676,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1342890827203436544/LdbmhXOY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/76021676/1603565216\",              \"username\": \"darth_davester\",              \"name\": \"David\",              \"description\": \"I find your lack of Klimaschutz disturbing...Psychotherapeut i.A. (TP), Aktivist u Twitterer (/dh) @psychologists4F, gelegentlich auch Hobbit.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-21 12:56:52+00:00\",              \"location\": \"Mainz, Deutschland\",              \"followers\": 301,              \"friends\": 680,              \"tweets\": 4224,              \"liked_tweets\": 9013,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 207       }}, {       \"id\": 1275352004131532802,       \"url\": \"https://twitter.com/La_Toddi85/status/1275352004131532802\",       \"date\": \"2020-06-23 08:56:27+00:00\",       \"text\": \"Und das keine Sekunde zu fr\u00fch, du windiges Wischi-Waschi Wiesel! #Laschet #Gueterslohhttps://t.co/yYMmp0rBfL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1110538859069259777,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1261017076359184390/EKQZo5Y1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1110538859069259777/1603662678\",              \"username\": \"La_Toddi85\",              \"name\": \"Thornaparte \ud83d\udc48 nicht systemrelevant\",              \"description\": \"Junger alter Mann mit optimistisch-pessimistischen Weltbild und einer Hassliebe zu Twitter. Zerrissen zwischen Hochkultur und pr\u00e4pubert\u00e4ren Penn\u00e4lerhumor.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-26 13:47:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 709,              \"friends\": 113,              \"tweets\": 23165,              \"liked_tweets\": 99183,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 3865       }}, {       \"id\": 1275351861164412929,       \"url\": \"https://twitter.com/MitRolf/status/1275351861164412929\",       \"date\": \"2020-06-23 08:55:53+00:00\",       \"text\": \"#lockdown #coronavirus #g\u00fcterslohhttps://t.co/jG5x3xWu0Q\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 276890394,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1311985806467309568/OpCVZt8T_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/276890394/1598793472\",              \"username\": \"MitRolf\",              \"name\": \"Die mit dem Rolf tanzt\",              \"description\": \"Ich warte hier nur auf mein Mutterschiff.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-04 08:56:26+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1843,              \"friends\": 1903,              \"tweets\": 26315,              \"liked_tweets\": 43067,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1962       }}, {       \"id\": 1275351817224945665,       \"url\": \"https://twitter.com/FDM68793040/status/1275351817224945665\",       \"date\": \"2020-06-23 08:55:42+00:00\",       \"text\": \"#EILMELDUNG - Ank\u00fcndigung des #Lockdown f\u00fcr den Kreis #G\u00fctersloh #Corona#Covid_19#coronavirushttps://t.co/muOEOEGjT3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 964109688894885894,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/980158061846376448/NJF1fYnq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/964109688894885894/1546891672\",              \"username\": \"FDM68793040\",              \"name\": \"DerFwMann\",              \"description\": \"#F\u00fcrEureSicherheit #MaskeAuf\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-15 12:10:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 9,              \"friends\": 32,              \"tweets\": 1958,              \"liked_tweets\": 1042,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 14       }}, {       \"id\": 1275351260384890881,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1275351260384890881\",       \"date\": \"2020-06-23 08:53:30+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: Armin Laschet k\u00fcndigt Lockdown f\u00fcr Kreis G\u00fctersloh an https://t.co/LWE7LGJBBz\",       \"replies\": 20,       \"retweets\": 28,       \"likes\": 68,       \"quotes\": 13,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338824,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206688,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"
}