{"url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/2020-12/europe-talks-europaeer-gespraech-diskussion-zeit-teilnehmer-meinung", "date": "2020-12-13T10:32:03+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Dar\u00fcber streitet Europa in der Pandemie", "article": "Schulen \u00f6ffnen oder schlie\u00dfen? Schutz vor dem Virus oder Schutz der Wirtschaft? 12.000 Europ\u00e4erinnen und Europ\u00e4er haben \u00fcber die Pandemie debattiert.\nRead the English version here\nIn Sein\u00e4joki im Westen Finnlands, weit im Norden der EU, wird sich an diesem Sonntagnachmittag ein Mann vor seinen Computer setzen. Er ist schon in Rente, bereits \u00fcber 70. In seiner Freizeit liest er gern B\u00fccher \u00fcber Politik und Geschichte, manchmal geht er schwimmen.\nZur selben Zeit wird 2.800 Kilometer von ihm entfernt, in Bologna in Norditalien, eine junge Frau ihren Computer anschalten. Sie ist 19 Jahre alt und Studentin. Fragt man sie, was ihr Sorgen bereitet, antwortet sie: die Zukunft.\nDie beiden haben sich noch nie gesehen. An diesem Sonntag wollen sie miteinander reden \u2013 \u00fcber Europa und dar\u00fcber, wie die Regierungen die Pandemie bek\u00e4mpfen sollten. \nIn Gro\u00dfbritannien begegnet ein Fahrer einem deutschen Biologen, der im Homeoffice ausharrt. Zwei Studierende aus Frankreich und \u00d6sterreich, beide 18 Jahre alt, unterhalten sich \u00fcber das Erwachsenwerden in der Pandemie. \nItalienerinnen sprechen mit Bulgaren, Polen mit Spanierinnen, Franzosen mit Deutschen. \nSie alle sind Teil von Europe Talks, einem Experiment, das in diesem Jahr zum zweiten Mal stattfindet. Die Idee: Tausende Europ\u00e4erinnen und Europ\u00e4er treffen sich zum virtuellen, grenz\u00fcberschreitenden Zwiegespr\u00e4ch \u00fcber die Corona-Pandemie \u2013 am Ende eines Jahres, in dem das Coronavirus in nahezu allen L\u00e4ndern Europas den Alltag radikal ver\u00e4ndert hat.\nZu Europe Talks aufgerufen hat ZEIT ONLINE gemeinsam mit Medienpartnern aus 15 europ\u00e4ischen L\u00e4ndern, darunter der Mirror in Gro\u00dfbritannien, die Republik in der Schweiz, Delfi in Lettland oder France24 in Frankreich. Sie alle haben ihren Leserinnen und Lesern auf ihrer Internetseite die gleichen sieben kontroversen Ja-Nein-Fragen gestellt und anschlie\u00dfend gefragt, ob sie diese nicht mit einer anderen Europ\u00e4erin oder einem anderen Europ\u00e4er diskutieren wollen. \nMehr als 20.000 Menschen haben sich auf diese Weise registriert. 12.460 haben alle notwendigen Angaben gemacht, damit ihnen ein Gespr\u00e4ch vermittelt werden konnte. Ein Algorithmus hat die Gruppe der Diskutanten anschlie\u00dfend in perfekte Streitpaare unterteilt. Ein solches Paar besteht aus je zwei Europ\u00e4erinnen oder Europ\u00e4ern, die in m\u00f6glichst vielen der Fragen unterschiedlicher Meinung sind und die jeweils in einem anderen Land in Europa leben. Da die Gespr\u00e4che im Jahr der Pandemie ausschlie\u00dflich per Videoanruf stattfinden werden, spielt es diesmal keine Rolle, wie weit die Diskutanten voneinander entfernt wohnen. (Der Finne und die Italienerin vom Beginn dieses Textes sind eines der am weitesten voneinander entfernten Paare.) Fast allen best\u00e4tigten Teilnehmenden konnten wir einen Gespr\u00e4chspartner oder eine Gespr\u00e4chspartnerin vorstellen. \nAus 34 L\u00e4ndern haben sich Europ\u00e4erinnen und Europ\u00e4er angemeldet, mehr als die EU Mitglieder z\u00e4hlt. Zwei Diskutanten kommen aus Island, zwei aus Nordmazedonien und einer aus Monaco. Der Gro\u00dfteil der Anmeldungen stammt aus Deutschland, \u00d6sterreich, den Niederlanden, Gro\u00dfbritannien und Italien. Im Durchschnitt sind die Teilnehmenden rund 44 Jahre alt, etwas \u00e4lter als der EU-Durchschnitt. Rund 58 Prozent sind M\u00e4nner. Die Frauenquote liegt mit rund 40 Prozent deutlich h\u00f6her als noch im vergangenen Jahr.\nDie Teilnehmenden sind sich in diesem Jahr in vielen Fragen uneins. Im Durchschnitt beantworteten sie 4,7 von 7 Fragen unterschiedlich. Am kontroversesten sind drei Fragen: Sollten Schulen w\u00e4hrend der Pandemie immer offen bleiben? Ist Russland eine Bedrohung f\u00fcr Europa? Und: Sollten alle europ\u00e4ischen St\u00e4dte autofrei sein? Fast alle Paare werden \u00fcber eine dieser Fragen streiten. \nMehr Einigkeit gibt es bei der Frage der Pandemiebek\u00e4mpfung. Dass der Schutz der Gesundheit immer oberste Priorit\u00e4t haben soll, selbst wenn die Wirtschaft leidet, bef\u00fcrworten rund 70 Prozent, etwa 30 Prozent sehen das anders. Ebenso hoch liegt die Zustimmung f\u00fcr eine generelle Maskenpflicht auf \u00f6ffentlichen Pl\u00e4tzen. Lediglich in rund 1.000 der Gespr\u00e4che wird es hier eine Kontroverse geben. Fast vollst\u00e4ndige Einigkeit besteht auch darin, dass reichere L\u00e4nder \u00e4rmere unterst\u00fctzen m\u00fcssen.\nWie im Vorjahr gibt es gro\u00dfe Unterschiede zwischen M\u00e4nnern und Frauen. Weibliche Diskutanten stehen einer Maskenpflicht offener gegen\u00fcber (rund sieben Prozentpunkte mehr Zustimmung) als M\u00e4nner. Sie halten auch den Gesundheitsschutz in der Abw\u00e4gung f\u00fcr wichtiger als die Wirtschaft. Ebenso stimmten sie \u00f6fter f\u00fcr einen Verteilungsmechanismus, der die EU-Staaten dazu zwingen w\u00fcrde, Fl\u00fcchtlinge aufzunehmen.\nDas Antwortverhalten unterscheidet sich zwischen manchen EU-L\u00e4ndern erheblich \u2013 sicherlich auch beeinflusst durch das jeweilige Medium, das seine Leser zur Anmeldung aufrief. In Italien, der Schweiz und Griechenland stimmten die Teilnehmer mit gro\u00dfer Mehrheit f\u00fcr eine Verpflichtung aller EU-Staaten, Fl\u00fcchtlinge aufzunehmen, anders als in Gro\u00dfbritannien, Rum\u00e4nien und Bulgarien. \nAuff\u00e4llig ist auch, dass in Italien, wo das Corona-Virus in der ersten Welle besonders viele Menschen traf,  deutlich mehr Teilnehmende der Ansicht sind, dass der Schutz der Gesundheit \u00fcber den Interessen der Wirtschaft stehe \u2013 mehr etwa als in Deutschland. Die gr\u00f6\u00dften Unterschiede im Antwortverhalten gibt es rein statistisch zwischen Bulgarien und der Schweiz, die geringsten zwischen Belgien und Portugal.\nAn diesem Sonntag um 15 Uhr werden die Diskutanten aufeinandertreffen, um \u00fcber den richtigen Weg aus der Corona-Krise zu debattieren. Tausendfach werden sich dann bisher einander fremde Europ\u00e4er und Europ\u00e4erinnen begegnen. Und sich schon dadurch ein St\u00fcck n\u00e4her sein. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1338127766022201347,       \"url\": \"https://twitter.com/BdzovB/status/1338127766022201347\",       \"date\": \"2020-12-13 14:24:55+00:00\",       \"text\": \"#EuropeTalks jetzt live https://t.co/T129pRezUnSpannend! Zu #COVID19DE-#Pandemie #Corona #CoronavirusDE #EU #Europa #nbb #niedersachsen #niewiederkrieg #niedersachsenf\u00fcreuropa #dbbjugend #europaunion #dbbnrw #dbbjnrw #dbbhessen #dbbsh  #dbbhb #dbbhh #bbb #tbb #BDZ #Bremen #dbb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1063868385803608064,              \"url\": \"https://bdzovbremen.blogspot.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1320856877723492353/0XOm9yxg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BdzovB\",              \"name\": \"BDZOVBremen\",              \"description\": \"Twitter-News des BDZ Ortsverbandes Bremen --- Auf dieser Seite werden die  Inhalte und Neuigkeiten des BDZ OV Bremen geteilt und verbreitet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-17 18:56:03+00:00\",              \"location\": \"Bremen, Germany\",              \"followers\": 27,              \"friends\": 60,              \"tweets\": 4513,              \"liked_tweets\": 620,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 572       }}, {       \"id\": 1338126407474491394,       \"url\": \"https://twitter.com/wasdieweltnicht/status/1338126407474491394\",       \"date\": \"2020-12-13 14:19:31+00:00\",       \"text\": \"Dar\u00fcber streitet Europa in der Pandemie https://t.co/joKrih5Mue via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 503064437,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1094265764486483969/z4YLlm6U_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/503064437/1568235904\",              \"username\": \"wasdieweltnicht\",              \"name\": \"wasdieweltnicht andi j.\",              \"description\": \"tr\u00e4gt das Herz am linken Fleck...Gossenjargon und Scheibfehler....\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-25 14:12:08+00:00\",              \"location\": \"St. Gallen (CH)\",              \"followers\": 1006,              \"friends\": 2138,              \"tweets\": 6568,              \"liked_tweets\": 18736,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 546       }}, {       \"id\": 1338105261563797504,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1338105261563797504\",       \"date\": \"2020-12-13 12:55:29+00:00\",       \"text\": \"Schulen offen lassen oder schlie\u00dfen? Schutz vor dem Virus oder Schutz der Wirtschaft? Wir bringen 12.000 Europ\u00e4erinnen und Europ\u00e4er zur Debatte \u00fcber die Pandemie zusammen: https://t.co/6SDme5AAkZ #EuropeTalks https://t.co/IHRtUHURxI\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338823,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206688,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1338098761080442882,       \"url\": \"https://twitter.com/MarijeMichel/status/1338098761080442882\",       \"date\": \"2020-12-13 12:29:39+00:00\",       \"text\": \"Was f\u00fcr eine coole Idee. Macht jemand von euch mit? Bin gespannt auf die Ergebnisse bzw. Erkenntnissehttps://t.co/QajPEqp189\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3438464123,              \"url\": \"https://www.rug.nl/staff/m.c.michel/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376634862073970692/FzeHxnxH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3438464123/1616985144\",              \"username\": \"MarijeMichel\",              \"name\": \"Marije Michel\",              \"description\": \"Professor & Chair of Language Learning for Europ. Languages & Cultures @univGroningen; vakdidactisch meesterThe wine is of my brother weingutdiederik.ch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-24 21:11:05+00:00\",              \"location\": \"Groningen, Nederland\",              \"followers\": 1600,              \"friends\": 804,              \"tweets\": 5455,              \"liked_tweets\": 8843,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 561       }}, {       \"id\": 1338078446652698626,       \"url\": \"https://twitter.com/nillindesign/status/1338078446652698626\",       \"date\": \"2020-12-13 11:08:56+00:00\",       \"text\": \"Spannende Fragen beim \u201eEurope Talks\u201c: Dar\u00fcber streitet Europa in der Pandemie |xa0ZEIT ONLINE u2066@zeitonlineu2069 #EuropeTalks  https://t.co/GWkpA6j6Ze\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 72514027,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1250894951468224515/cJhxJLeJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/72514027/1570628209\",              \"username\": \"nillindesign\",              \"name\": \"Nils Lindner\",              \"description\": \"Kommunikator. Moderator. Berater. Head of Marketing @communardo #Atlassian #Microsoft #NewWork #OnlineMarketing #Digitalwork #SocialMedia #DadofTwo #Dresden\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-08 09:30:49+00:00\",              \"location\": \"Dresden, Sachsen\",              \"followers\": 728,              \"friends\": 3389,              \"tweets\": 1677,              \"liked_tweets\": 2857,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 236       }}, {       \"id\": 1338060617840816129,       \"url\": \"https://twitter.com/ttt42/status/1338060617840816129\",       \"date\": \"2020-12-13 09:58:05+00:00\",       \"text\": \"Sehr gute Initiative um Europa ins #Gespr\u00e4ch zu bringen#europetalks Dar\u00fcber streitet #Europa in der Pandemiehttps://t.co/7rxNVEQwL1 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 74734292,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1063703583412166656/z-rIHyuI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/74734292/1470602018\",              \"username\": \"ttt42\",              \"name\": \"TomB2\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-16 13:47:50+00:00\",              \"location\": \"Deutschland, Bremen\",              \"followers\": 70,              \"friends\": 166,              \"tweets\": 18372,              \"liked_tweets\": 14088,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 794       }}, {       \"id\": 1338057790150103040,       \"url\": \"https://twitter.com/FuturICT/status/1338057790150103040\",       \"date\": \"2020-12-13 09:46:51+00:00\",       \"text\": \"Europe Talks: Dar\u00fcber streitet Europa in der Pandemie. Vor allem darf politische und wirtschaftliche Instrumentalisierung der Pandemie nicht sein...https://t.co/MWJXOR8DMd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 171534539,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1000262414443728896/ijOZ0lvF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/171534539/1527316707\",              \"username\": \"FuturICT\",              \"name\": \"The Eye of the Digital Storm\",              \"description\": \"The #digitalRevolution in tweets. #digitalDemocracy #informationalSelfdetermination #digitalEnlightenment #digitalEmpowerment #digitalEmancipation\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-27 15:36:37+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 4086,              \"friends\": 2257,              \"tweets\": 41115,              \"liked_tweets\": 1601,              \"lists_member\": 524,              \"media_shared\": 3559       }}, {       \"id\": 1338057264662450176,       \"url\": \"https://twitter.com/pfaigle/status/1338057264662450176\",       \"date\": \"2020-12-13 09:44:46+00:00\",       \"text\": \"#Brexit, Lockdowns in vielen EU-L\u00e4ndern \u2013 was f\u00fcr ein Tag f\u00fcr #EuropeTalks. Wir bringen heute 12.000 Europ\u00e4erinnen und Europ\u00e4er aus 34 L\u00e4ndern zur Debatte \u00fcber Europa und den Weg aus der Pandemie zusammen. Hier steht, wer sie sind: https://t.co/6PCd2A6XRZ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 148674004,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1176885449303961600/YjA-Hw0B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/148674004/1430076306\",              \"username\": \"pfaigle\",              \"name\": \"Philip Faigle\",              \"description\": \"Special Projects Editor, ZEIT ONLINE. Head of X. Co-Founder of Deutschland spricht and @mycountrytalks Aktuell: #Die49 faigle@zeit.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-27 09:18:56+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 2663,              \"friends\": 1141,              \"tweets\": 1480,              \"liked_tweets\": 1593,              \"lists_member\": 106,              \"media_shared\": 86       }}, {       \"id\": 1338055088833777664,       \"url\": \"https://twitter.com/Fliederbeere1/status/1338055088833777664\",       \"date\": \"2020-12-13 09:36:07+00:00\",       \"text\": \"What a brilliant idea! Thank you @Zeit @zeitonline https://t.co/9dnuiWgtDM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1336765572541984770,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336791757921656838/bq2e-ewP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1336765572541984770/1609665936\",              \"username\": \"Fliederbeere1\",              \"name\": \"Fliederbeere\",              \"description\": \"mother of two, working in higher education management, on twitter because of covid-19\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-12-09 20:12:27+00:00\",              \"location\": \"Bielefeld, Deutschland\",              \"followers\": 52,              \"friends\": 184,              \"tweets\": 985,              \"liked_tweets\": 9175,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 10       }}, {       \"id\": 1338054080372027394,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1338054080372027394\",       \"date\": \"2020-12-13 09:32:07+00:00\",       \"text\": \"Schulen \u00f6ffnen oder schlie\u00dfen? Schutz vor dem Virus oder Schutz der Wirtschaft? Wir bringen 12.000 Europ\u00e4erinnen und Europ\u00e4er zur Debatte \u00fcber die Pandemie zusammen. #europetalks https://t.co/1j3Azsd9Z3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145931,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1338054079046709249,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1338054079046709249\",       \"date\": \"2020-12-13 09:32:06+00:00\",       \"text\": \"Wir haben 12.000 Europ\u00e4erinnen und Europ\u00e4er zur Debatte \u00fcber die Pandemie zusammengebracht. Der Name der Aktion: #europetalks. Wor\u00fcber werden sie streiten?  https://t.co/6Sp0mRSvl5\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338823,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206688,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"}