{"url": "https://www.zeit.de/2020/47/ursula-von-der-leyen-machtwechsel-usa-eu", "date": "2020-11-11T13:34:29+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "\"Das werden wir uns nicht mehr nehmen lassen\"", "article": "Europa ist unabh\u00e4ngiger von den USA geworden \u2013 und wird es auch nach dem Machtwechsel in Washington bleiben: Ein Gespr\u00e4ch mit EU-Kommissionspr\u00e4sidentin Ursula von der Leyen\nDIE ZEIT: Nach den Wahlen und vor allem den Ausz\u00e4hlungen in den USA: Wie erleichtert sind Sie auf einer Skala von eins bis zehn?\nUrsula von der Leyen: Sieben.\nZEIT: Was fehlt an zehn?\nVon der Leyen: Mich stimmt zuversichtlich, dass wir k\u00fcnftig jemanden im Wei\u00dfen Haus haben, der uns als Partner sieht. Aber die Probleme, die wir gemeinsam l\u00f6sen m\u00fcssen, sind eben auch gewaltig und haben sich mit der Wahl keineswegs erledigt \u2013 im Gegenteil, jetzt geht die Arbeit erst richtig los.\nZEIT: Freuen Sie sich dar\u00fcber, dass die Amerikaner in Sachen Geschlechtergerechtigkeit jetzt zu Deutschland und Europa aufgeschlossen und eine Frau ins Wei\u00dfe Haus gew\u00e4hlt haben, wenn auch erst mal nur als Vizepr\u00e4sidentin?\nVon der Leyen: Dass Kamala Harris zur Vizepr\u00e4sidentin gew\u00e4hlt wurde, ist ein ganz starkes Signal f\u00fcr die Frauen, aber auch f\u00fcr Vielfalt. Und die Frische und Fr\u00f6hlichkeit, mit der sie auftritt, das ist schon mitrei\u00dfend. Diesem Anfang wohnt wirklich ein Zauber inne.\nZEIT: Die amerikanische Demokratie hat zuletzt un\u00fcbersehbar gekippelt, ist sie jetzt wieder stabil? \nVon der Leyen: Dass ein amtierender Pr\u00e4sident den Ausgang einer Wahl anzweifelt \u2013 in den USA! \u2013, das ist schon abenteuerlich. Dennoch muss man auch sehen, diese amerikanische Demokratie hat bisher allen Anfeindungen standgehalten, das ist eine gro\u00dfe Leistung. \nZEIT: In Europa, jedenfalls in Deutschland, herrschte lange die Auffassung, dass die Europ\u00e4er ihren Frieden untereinander und ihre Freiheit ohne die Hilfe der Amerikaner nicht werden bewahren k\u00f6nnen. Tats\u00e4chlich haben die USA die Europ\u00e4er im vergangenen Jahrhundert zweimal gerettet. Inwieweit sehen Sie die USA immer noch als letzte R\u00fcckversicherung der europ\u00e4ischen Demokratien an, nun, da die amerikanische Demokratie sich selbst als unerwartet labil erwiesen hat?\nVon der Leyen: Mir w\u00e4re es viel zu bequem, wenn wir Europ\u00e4er uns auf die, wie Sie es nennen, amerikanische R\u00fcckversicherung unserer Demokratie verlassen w\u00fcrden. Vielmehr haben die Erfahrungen der letzten Jahre, auch die in den USA, uns alle gelehrt, dass die Demokratie nur so lebendig ist, wie wir uns t\u00e4glich f\u00fcr sie einsetzen. Wenn 70 Millionen Amerikaner Donald Trump w\u00e4hlen, dann lehrt uns das, dass wir immer wieder einen Ausgleich finden und auch deren Anliegen ber\u00fccksichtigen m\u00fcssen. Die W\u00e4hlerinnen und W\u00e4hler von Trump haben in ihm den starken Mann gesucht, der daf\u00fcr sorgt, dass ihr Leben besser wird. Nun muss man ihnen zeigen, dass ihr Leben besser wird auch ohne \"gro\u00dfen Mann\". \nZEIT: Wie gro\u00df ist Ihr Vertrauen in die demokratische Kraft Europas? \nVon der Leyen: Sosehr ich zuversichtlich bin, was die USA angeht, so sehr habe ich auch ein tiefes Urvertrauen in die europ\u00e4ische Demokratie. Aber dieses Vertrauen l\u00e4sst mich nicht ruhen, es mahnt mich, st\u00e4ndig daf\u00fcr zu k\u00e4mpfen. \nZEIT: Bedeutet der Sieg von Joe Biden und Kamala Harris, dass die EU und die USA mit ihrer transatlantischen Partnerschaft nun wieder da anfangen k\u00f6nnen, wo sie 2016 aufgeh\u00f6rt haben?\nVon der Leyen: Nein. Die Welt hat sich ver\u00e4ndert, die EU und auch die USA haben sich ver\u00e4ndert. Nat\u00fcrlich k\u00f6nnen wir auf einer 70 Jahre w\u00e4hrenden Freundschaft und auf gemeinsamen Werten aufbauen, aber diese Partnerschaft muss erneuert werden, sie wird anders.\nZEIT: An welche Ver\u00e4nderungen denken Sie? \nVon der Leyen: Die politische Agenda hat sich ver\u00e4ndert. Ganz oben steht jetzt der Kampf gegen den Klimawandel. Wir haben in den vergangenen Jahren ein immer selbstbewusster ausgreifendes China erlebt. Und auch die Pandemie mit den weltweiten wirtschaftlichen Folgen bekommen wir besser gemeinsam in den Griff. Auf beiden Seiten des Atlantiks haben wir erkannt, dass die Digitalisierung Leitplanken braucht, wenn unsere Demokratien keinen Schaden nehmen sollen. Und wir m\u00fcssen wichtige multilaterale Institutionen wie die Welthandelsorganisation und die Weltgesundheitsorganisation reformieren. Ich habe mich gefreut, dass Joe Biden sich zu einigen dieser Themen bereits in seiner acceptance speech (der ersten Rede, nachdem das Ergebnis der Wahl feststand, Anm. d. Red.) eindeutig positioniert hat. \nZEIT: Nato-Generalsekret\u00e4r Jens Stoltenberg hat begr\u00fc\u00dft, dass die USA nun wieder ihre F\u00fchrungsrolle \u00fcbernehmen w\u00fcrden. Sehen Sie das auch so, gibt es eine nat\u00fcrliche F\u00fchrungsrolle der USA gegen\u00fcber der EU?\nVon der Leyen: Da hat sich etwas ver\u00e4ndert. Wir haben die Z\u00e4sur der Trump-Wahl im Jahr 2016 eher so erlebt, dass wir als Europ\u00e4er beispielsweise in der Sicherheitspolitik zwar unseren fairen Anteil tragen, aber eben auch eigene Akzente setzen m\u00fcssen. Das werden wir uns nicht mehr nehmen lassen, dazu ist Europa den Weg nun schon zu weit gegangen. Heute sind wir bessere Partner f\u00fcr die USA. Und Joe Biden wird die Erkenntnis teilen: Bei den ganz gro\u00dfen Aufgaben kann keiner alleine.\nZEIT: Schon vor 2016 haben sich die USA aus den europ\u00e4ischen Nachbarschaftskonflikten, im Osten mit Russland und im S\u00fcden mit den arabischen Staaten und dem Iran, mehr und mehr zur\u00fcckgezogen. Erwarten Sie, dass sich diese Tendenz unter einem Pr\u00e4sidenten Joe Biden fortsetzt oder wieder umkehrt? \nVon der Leyen: Joe Biden wird seine Energie ganz zu Recht zun\u00e4chst auf die Innenpolitik lenken \u2013 er will das Land heilen, die Wirtschaft wieder in Gang bringen und die Pandemie bek\u00e4mpfen, das sind gewaltige Aufgaben. Au\u00dfenpolitisch bin ich erst mal einfach froh, dass in Washington wieder jemand ist, der Interesse an internationaler Zusammenarbeit hat und mit dem man gemeinsam Probleme besprechen kann. \nZEIT: Europ\u00e4ische Souver\u00e4nit\u00e4t wird ja h\u00e4ufig milit\u00e4risch definiert. Wird Europa k\u00fcnftig einen h\u00f6heren Beitrag zur Nato leisten, um die Amerikaner sozusagen am Ball zu halten?\nVon der Leyen: Dass Europa einen substanziellen Beitrag zur eigenen Verteidigung leisten muss, steht au\u00dfer Frage, aber das ist unabh\u00e4ngig von den USA; es liegt in unserem eigenen Interesse. Allerdings hat Europa Sicherheit auch immer weiter ausgelegt, wir waren niemals darauf konzentriert, ausschlie\u00dflich milit\u00e4risch zu denken, mindestens so wichtig sind f\u00fcr uns Diplomatie und Entwicklungszusammenarbeit. Die Nachbarschaft st\u00e4rkt man auf Dauer durch Investitionen, weniger durch Interventionen.\nZEIT: Wie w\u00fcrden Sie die Rolle der EU in der Welt k\u00fcnftig charakterisieren in Abgrenzung zu China und im Unterschied zu den USA?\nVon der Leyen: Wie Europa typischerweise agiert, das l\u00e4sst sich ganz gut beim Thema des weltweiten Kampfes gegen Corona zeigen. Im Fr\u00fchjahr haben US-Gesundheitsexperten die EU mit der Bitte kontaktiert, ein weltweites Netzwerk f\u00fcr die Entwicklung, Finanzierung und Verteilung von Impfstoffen aufzubauen. Dann haben wir zusammen mit 40 Staaten, internationalen Organisationen und einigen gro\u00dfen Stiftungen Gelder in H\u00f6he von 16 Milliarden Euro mobilisiert. Dazu haben wir Europ\u00e4er die Covax-Allianz mit mittlerweile 186 Staaten auf den Weg gebracht, die auch finanzschw\u00e4cheren Staaten den Zugang zu Impfstoffen erm\u00f6glicht. Das also ist Europa. Wir \u00fcbernehmen Verantwortung f\u00fcr Projekte, die global unverzichtbar sind. Die EU hat diese Netzwerkf\u00e4higkeit. Sie muss ja selbst st\u00e4ndig den Ausgleich im Inneren finden. Au\u00dferdem hat sie auf der Weltb\u00fchne die Glaubw\u00fcrdigkeit, nicht nur im Eigeninteresse zu handeln.\nZEIT: Europa als Weltmacht der Moderation?\nVon der Leyen: (lacht) Moderieren allein reicht eben nicht. Wer f\u00fchren will, muss selber beitragen. Europa ist etwa beim Impfstoff ganz vorne mit dabei, mit seiner Forschung, den innovativen Firmen und den enormen Investitionen, die es einsetzen kann. \nZEIT: Im vergangenen Jahrhundert spielte sich der Systemkonflikt zwischen Ost und West vor allem auf dem Feld des Milit\u00e4rischen ab, in diesem Jahrhundert spielt er mehr auf dem Feld der \u00d6konomie. Ist Europa auf Handelskonflikte vorbereitet?\nVon der Leyen: Das sind wir allerdings. Unsere enorme Wirtschaftskraft gibt uns die Macht, uns notfalls zu wehren. Oft genug sind wir es, die wichtige Standards setzen, etwa beim Datenschutz. Um ganz wichtige wirtschaftliche und gesellschaftliche Weichenstellungen geht es zum Beispiel auch bei den sozialen Medien und den gro\u00dfen Internetkonzernen. Hier setzen wir in der EU inzwischen auf mehr Regulierung. Wir akzeptieren die Machtstellung der gro\u00dfen Plattformen nicht mehr so einfach, und zwar weder von amerikanischen noch von chinesischen Firmen. Sie entscheiden heute dar\u00fcber, wer Zugang zu M\u00e4rkten hat, wessen Meinungen im Netz gefunden werden, was gel\u00f6scht wird. In den USA stehen Gesch\u00e4ftsinteressen an erster Stelle, in China die des Staates. Europa stellt den Menschen in den Mittelpunkt.\nZEIT: Sie haben den Klimawandel als das zentrale Menschheitsthema angesprochen. Was erwarten Sie von der neuen amerikanischen Administration nach den vier verlorenen Jahren?\nVon der Leyen: Es hat mich gefreut, dass Joe Biden kontinuierlich das Thema Klima als eine seiner Priorit\u00e4ten angesprochen hat. Ich erwarte, dass die USA zum Pariser Klimaabkommen zur\u00fcckkehren. Genauso wichtig aber ist, dass der Klima-Ehrgeiz, den es in den USA unterhalb der Bundesebene, also in den Staaten und den St\u00e4dten, ja auch in den vergangenen Jahren gab, nun aus dem Wei\u00dfen Haus ermutigt wird. Die stehen doch in Wahrheit alle in den Startl\u00f6chern. Und dann hoffe ich, dass sich die USA nun wie zuletzt schon China dem europ\u00e4ischen Vorbild anschlie\u00dfen und sich klare Reduktionsziele setzen. \nZEIT: Joe Biden hat im Wahlkampf ein CO\u2082-Reduktionsziel f\u00fcr 2050 genannt, aber noch keines f\u00fcr 2030. Erwarten Sie da noch etwas von ihm?\nVon der Leyen: Das w\u00e4re f\u00fcr den Kampf gegen den Klimawandel echter R\u00fcckenwind, ja. Denn je mehr Staaten sich ehrgeizige Ziele setzen, desto mehr werden sich alle gegenseitig anstacheln und ihre Bem\u00fchungen versch\u00e4rfen. F\u00fcr uns Europ\u00e4er ist das Hoffnung und Antrieb zugleich. Wir m\u00fcssen aufpassen, dass wir unseren Startvorteil in Sachen Klimaschutz und Klimatechnologie behalten.\nZEIT: Ein weiteres transatlantisches Projekt, aus dem die Regierung Trump ausgestiegen war, ist der sogenannte Iran-Deal. Setzen Sie auch hier darauf, dass die Amerikaner in das Abkommen, so wie es war, wieder einsteigen, oder soll gemeinsam etwas ganz Neues geschaffen werden? \nVon der Leyen: Das kann man jetzt noch nicht sagen. Zun\u00e4chst m\u00fcssen zu dem Thema die Gespr\u00e4che wieder aufgenommen werden, als Erstes die zwischen den USA und den Europ\u00e4ern. \nZEIT: Was hei\u00dft das konkret?\nVon der Leyen: Jetzt lassen Sie uns doch erst einmal mit den USA reden. Die Wahl ist ein paar Tage vorbei, und der neue Pr\u00e4sident nimmt im Januar die Gesch\u00e4fte auf.\nZEIT: Drittes Projekt: Gegen Nord Stream 2, die umstrittene Gaspipeline durch die Ostsee f\u00fcr russisches Erdgas, hat die Regierung Trump mit h\u00e4rtesten Bandagen gek\u00e4mpft. Gehen Sie davon aus, dass sich das mit Joe Biden \u00e4ndern wird?\nVon der Leyen: Gar nicht, da ist die Haltung der Amerikaner partei\u00fcbergreifend eindeutig. \nZEIT: Der amerikanische Pr\u00e4sident gilt ja gemeinhin als der m\u00e4chtigste Mensch der Welt, sehen Sie das auch so?\nVon der Leyen: Er hat schon eine gewaltige Macht, ja, ach je, aber ich hab\u2019s nicht so mit den Superlativen ...\nZEIT: ... wenn wir trotzdem einmal kurz in diesem Denken bleiben, dann w\u00e4re der chinesische Staatspr\u00e4sident Xi Jinping nat\u00fcrlich der zweitm\u00e4chtigste Mensch der Welt. Aber wer w\u00e4re dann der drittm\u00e4chtigste, Frau von der Leyen?\nVon der Leyen: Wissen Sie, Macht ist in der EU von ganz anderer Art, sie ist komplexer und kollektiver. Da muss und will auch eine Kommissionspr\u00e4sidentin R\u00fccksicht nehmen auf ein Parlament und 27 Staats- und Regierungschefs, da wird dann oft gerungen, wir sind auch nicht so schnell wie andere. Aber wenn wir dann mal eine Einigung erzielt haben, dann hat die eine ungeheure Kraft und Wucht. So ist eben Europa. Und ich finde es gut so.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1327900400268271618,       \"url\": \"https://twitter.com/cleebration/status/1327900400268271618\",       \"date\": \"2020-11-15 09:05:01+00:00\",       \"text\": \"@PulseofEurope: \u201eL\u2019Europe se fera dans les crises et elle sera la somme des solutions apport\u00e9es \u00e0 ces crises.\u201c @vonderleyen wurde in Krise @EU_Commission-Pr\u00e4sidentin. F\u00fcr @MonnetTips wunderbarer Moment, den @berndulrich in @zeitonline sp\u00fcrt #EUTheBlueFor\u2026 https://t.co/Kj4EN38qfK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5824442,              \"url\": \"http://www.cleebration.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/536299539422916608/2esu2Ehh_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5824442/1457034977\",              \"username\": \"cleebration\",              \"name\": \"Chris H. Leeb\",              \"description\": \"visionary. rule breaker. portfolio entrepreneur. mentor. speaker. musician linkedin.com/in/cleebrationmedium.com/@cleebration@42angelitos\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-05-07 06:02:40+00:00\",              \"location\": \"48.269546,14.313084\",              \"followers\": 11191,              \"friends\": 6096,              \"tweets\": 112279,              \"liked_tweets\": 3858,              \"lists_member\": 646,              \"media_shared\": 5324       }}, {       \"id\": 1327898170819489792,       \"url\": \"https://twitter.com/PulseofEurope/status/1327898170819489792\",       \"date\": \"2020-11-15 08:56:09+00:00\",       \"text\": \"\u201eL\u2019Europe se fera dans les crises et elle sera la somme des solutions apport\u00e9es \u00e0 ces crises.\u201c @vonderleyen wurde in Krise @EU_Commission-Pr\u00e4sidentin. F\u00fcr @MonnetTips wunderbarer Moment, den @berndulrich in @zeitonline sp\u00fcrt #EUTheBlueForce #PulseOfEurope https://t.co/ej50uUrWbT\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 17,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 802977457062166528,              \"url\": \"http://www.pulseofeurope.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/842062031805153280/cqOu3pfO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/802977457062166528/1585141450\",              \"username\": \"PulseofEurope\",              \"name\": \"Pulse of Europe\",              \"description\": \"\u00dcberzeugte Europ\u00e4er und Demokraten stehen auf f\u00fcr Freiheit, Frieden und Zusammenhalt. Der europ\u00e4ische Pulsschlag.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-11-27 20:48:39+00:00\",              \"location\": \"Europa\",              \"followers\": 25203,              \"friends\": 1470,              \"tweets\": 5115,              \"liked_tweets\": 6688,              \"lists_member\": 280,              \"media_shared\": 420       }}, {       \"id\": 1327887715174674433,       \"url\": \"https://twitter.com/rieschristian/status/1327887715174674433\",       \"date\": \"2020-11-15 08:14:36+00:00\",       \"text\": \"\u201eAber wenn wir dann mal eine Einigung erzielt haben, dann hat die eine ungeheure Kraft und Wucht. So ist eben Europa. Und ich finde es gut so.\u201c Sehr #Lesenswert|es Interview zum Machtwechsel in Washington: https://t.co/CZivTEHablvia @zeitonline von @berndulrich https://t.co/MW4oO7DXGY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 123223587,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1103628364643004416/RL0Kgwub_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/123223587/1600110141\",              \"username\": \"rieschristian\",              \"name\": \"Christian Ries\",              \"description\": \"Communication expert & enthusiast; interested in health communication, politics & the digitalization of healthcare. European. \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-15 11:46:07+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 64,              \"friends\": 400,              \"tweets\": 152,              \"liked_tweets\": 173,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1327259799105499136,       \"url\": \"https://twitter.com/justinjin/status/1327259799105499136\",       \"date\": \"2020-11-13 14:39:30+00:00\",       \"text\": \"Had the pleasure to photograph the #EuropeanCommission President Ursula von der Leyen in Brussels. It was a packed day for her, but she found a few minutes to step aside. Published in Die Zeit https://t.co/6QPJahuZuv https://t.co/7QVilBMjZ3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 30406938,              \"url\": \"http://www.justinjin.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1315936921244315648/H7OTHw6A_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/30406938/1416387131\",              \"username\": \"justinjin\",              \"name\": \"Justin Jin\",              \"description\": \"Justin is a photographer, video director and writer. He tells stories about real people in real places for the worlds top publications and brands.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-11 05:36:22+00:00\",              \"location\": \"Brussles / Shanghai / Moscow\",              \"followers\": 152,              \"friends\": 64,              \"tweets\": 50,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 20       }}, {       \"id\": 1327255294980796425,       \"url\": \"https://twitter.com/julius_reiter/status/1327255294980796425\",       \"date\": \"2020-11-13 14:21:36+00:00\",       \"text\": \"\u201eIn den USA stehen Gesch\u00e4ftsinteressen im Vordergrund, in China die des Staates. #Europa stellt den Menschen in den Mittelpunkt.\u201c @vonderleyen \u00fc. die Regulierung der Tech-Riesen &amp; Europas F\u00e4higkeit, Standards in der Digital-\u00d6konomie zu setzen #Datenschutz https://t.co/B6II0SUjTX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1715461045,              \"url\": \"http://juliusreiter.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989164711878053888/GCW-7_6d_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1715461045/1486045773\",              \"username\": \"julius_reiter\",              \"name\": \"Prof. Julius Reiter\",              \"description\": \"Kanzlei Baum Reiter & Collegen / Vorstand Transparency International (D) / FOM-Professor / Liberaler #FDP Blog: digital-fairplay.de / Impressum bit.ly/1bjzmIy\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-08-31 11:23:42+00:00\",              \"location\": \"D\u00fcsseldorf\",              \"followers\": 1013,              \"friends\": 1013,              \"tweets\": 2905,              \"liked_tweets\": 3272,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 50       }}, {       \"id\": 1327168763322654722,       \"url\": \"https://twitter.com/M_A_Schoeller/status/1327168763322654722\",       \"date\": \"2020-11-13 08:37:45+00:00\",       \"text\": \"\u201eDie Nachbarschaft st\u00e4rkt man auf Dauer durch Investitionen, weniger durch Interventionen.\u201c Richtig, liebe @vonderleyen. Interventionsf\u00e4higkeit ist aber wichtig, um Reformer &amp; Erfolge der Entwicklungszusammenarbeit notfalls abzusichern #Europa #Afrika https://t.co/OhSjnqp5lE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1192081555780489216,              \"url\": \"http://www.schoeller.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1192081996337557505/RiN5hWu-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1192081555780489216/1573062360\",              \"username\": \"M_A_Schoeller\",              \"name\": \"Martin Alexander Schoeller\",              \"description\": \"Unternehmer | Schoeller Gruppe | Landesvorsitzender Die Familienunternehmer (Bayern) | Desert Food Foundation | Autor Afrika First! | #Afrika #Europa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-06 14:10:33+00:00\",              \"location\": \"Pullach / M\u00fcnchen\",              \"followers\": 7140,              \"friends\": 6405,              \"tweets\": 841,              \"liked_tweets\": 562,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 28       }}, {       \"id\": 1326560155463462912,       \"url\": \"https://twitter.com/SilvioSiefke/status/1326560155463462912\",       \"date\": \"2020-11-11 16:19:22+00:00\",       \"text\": \"genau u2066@vonderleyenu2069, der Weihnachtsmann kommt durch den Schornstein, der Hase versteckt an Ostern die Eier, das Sie der u2066@EU_Commissionu2069 vorstehen ist kein Wahlbetrug, oder aus Ihrer Sicht Flucht und genauso unabh\u00e4ngig ist Europa von #USA \ud83d\ude02 https://t.co/pnybQnlZeO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2183010668,              \"url\": \"https://silviosiefke.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316828110436827137/7b3UMMLJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2183010668/1602790870\",              \"username\": \"SilvioSiefke\",              \"name\": \"Silvio Siefke\",              \"description\": \"I am impelled not to squeak like a grateful and frightened mouse but to roar ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-08 21:18:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2311,              \"friends\": 2212,              \"tweets\": 31906,              \"liked_tweets\": 73357,              \"lists_member\": 53,              \"media_shared\": 5448       }}, {       \"id\": 1326503583710375937,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1326503583710375937\",       \"date\": \"2020-11-11 12:34:34+00:00\",       \"text\": \"Diesem Anfang wohnt wirklich ein Zauber inne, sagt Ursula von der Leyen \u00fcber die Wahl in den #USA \u2013 und meint damit nicht Joe #Biden, sondern seine Vizepr\u00e4sidentin. #Abo https://t.co/I5NDK3iwBM\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145931,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}]"}