{
     "url": "https://www.zeit.de/wirtschaft/2021-02/corona-pandemie-tourismus-lockdown-hotels-gastronomie",
     "date": "2021-02-10T10:28:07+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Deutscher Tourismus verzeichnet 2020 fast 40 Prozent weniger G\u00e4ste",
     "article": "Beherbergungsverbot und Einreisestopp: Die Corona-Ma\u00dfnahmen haben die Tourismusbranche schwer getroffen. Eine Gewerkschaft sieht zahlreiche Angestellte in prek\u00e4rer Lage.\nReisebeschr\u00e4nkungen und zeitweise \u00dcbernachtungsverbote f\u00fcr Privatleute haben das Hotelgewerbe in Deutschland vergangenes Jahr schwer getroffen. Hotels, Pensionen und andere touristische Unterk\u00fcnfte verzeichneten 302,3 Millionen \u00dcbernachtungen von G\u00e4sten aus dem In- und Ausland, wie das Statistische Bundesamt mitteilte. Im Vergleich zu 2019 ist das ein Einbruch um 39,0 Prozent.\nDies sei der tiefste Stand seit dem\nVorliegen gesamtdeutscher Ergebnisse 1992. Die Zahl der\n\u00dcbernachtungen inl\u00e4ndischer G\u00e4sten sank dabei um gut ein Drittel\nauf 270,3 Millionen, die Zahl der ausl\u00e4ndischen G\u00e4ste sogar um fast\nzwei Drittel (minus 64,4 Prozent) auf 32 Millionen.\n\"Diese Ergebnisse zeigen deutlich die Folgen der Corona-Krise mit wiederholten Beherbergungsverboten oder -einschr\u00e4nkungen\", teilte das Statistikamt mit. So war die Aufnahme von Privatg\u00e4sten nur bis Mitte M\u00e4rz und von Mitte Mai bis Mitte Oktober \u00fcberhaupt m\u00f6glich. In den f\u00fcr die Branche besonders wichtigen Sommermonaten h\u00e4tten zudem regionale Beherbergungsverbote f\u00fcr Reisende aus inl\u00e4ndischen Risikogebieten das Reisegeschehen beeintr\u00e4chtigt.\nIm starken R\u00fcckgang bei den \u00dcbernachtungen ausl\u00e4ndischer G\u00e4ste zeigten sich die Einschr\u00e4nkungen des weltweiten Reiseverkehrs, beispielsweise das von Mitte M\u00e4rz bis Ende Juni 2020 geltende generelle Einreiseverbot f\u00fcr Nicht-EU-B\u00fcrger. Es fehlten auch Gesch\u00e4ftsreisende: Wegen der Pandemie wurden viele Messen, Konferenzen und andere Veranstaltungen abgesagt. \nDie Gewerkschaft Nahrung-Genuss-Gastst\u00e4tten (NGG) forderte angesichts des Einbruchs der G\u00e4ste\u00fcbernachtungen, die wachsende Notlage der Besch\u00e4ftigten im Gastgewerbe nicht aus dem Blick zu verlieren. Angesichts niedriger L\u00f6hne in der Branche und monatelanger Kurzarbeit bef\u00e4nden sich Hotelangestellte, K\u00f6chinnen und Kellner in einer prek\u00e4ren Lage. \n\"Selbst 80 Prozent des Nettolohns ab dem siebten Monat Kurzarbeit sind bei jemandem, der nur knapp \u00fcber dem Mindestlohn verdient, zu wenig, um Rechnungen oder die Miete zu bezahlen\", sagte Zeitler. Ohne zus\u00e4tzliche Hilfen der Politik drohten \"enorme soziale Verwerfungen im unteren Einkommenssektor\".",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1360861167514697728,       \"url\": \"https://twitter.com/FrankMenger/status/1360861167514697728\",       \"date\": \"2021-02-14 07:59:20+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/TiscEoBanv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 168710245,              \"url\": \"http://www.noordzeespoorcorridor.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2948733030/2be0b8927c175984a1d08faebd30b9db_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/168710245/1405756028\",              \"username\": \"FrankMenger\",              \"name\": \"Frank Menger\",              \"description\": \"Politics and Infrastucture, NE-corridor, D+NL, Highspeedlines, Transportpolicy, e-mobility, Hub&Spoke.Ruimtelijke ordening, TOD. Energy and Transport\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-20 15:58:27+00:00\",              \"location\": \"Groningen Netherlands\",              \"followers\": 2106,              \"friends\": 2004,              \"tweets\": 194872,              \"liked_tweets\": 2970,              \"lists_member\": 410,              \"media_shared\": 1634       }}, {       \"id\": 1359444371607855106,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1359444371607855106\",       \"date\": \"2021-02-10 10:09:30+00:00\",       \"text\": \"Zuletzt hatte es vor 28 Jahren weniger \u00dcbernachtungen in deutschen Beherbergungsbetrieben gegeben als 2020. #Coronavirus #Tourismus https://t.co/q7jgcCG73z\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338823,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206689,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1359433974230171649,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wir/status/1359433974230171649\",       \"date\": \"2021-02-10 09:28:11+00:00\",       \"text\": \"Der deutliche Einbruch zeigt laut Statistischem Bundesamt deutlich die Folgen der #Corona-Krise mit wiederholten Beherbergungsverboten oder -einschr\u00e4nkungen. https://t.co/AlnnLIOeX2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160499861,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331563560875544579/D36Akp46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wir\",              \"name\": \"ZEITONLINEWirtschaft\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Wirtschaft: @marcusgatzke, @GrabitzG, @alexandraendres, @tinagroll, @zacys und @soeren_goetz\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-28 10:13:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg/Berlin\",              \"followers\": 77538,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 15773,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 639,              \"media_shared\": 19       }}]"
}