{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-05/spd-gerhard-schroeder-kanzlerkandidat-union",
     "date": "2020-05-03T08:51:33+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Gerhard Schr\u00f6der fordert schnelle Kl\u00e4rung der SPD-Kanzlerkandidatur",
     "article": "Altkanzler Gerhard Schr\u00f6der hat der SPD-Spitze geraten, bis zum Herbst einen Kanzlerkandidaten aufzustellen. Bei der Union werde dies nicht so schnell der Fall sein.\nAltbundeskanzler\nGerhard Schr\u00f6der hat die\nSPD-Spitze angesichts der ungekl\u00e4rten Machtfragen bei der Union zu einer\nraschen Kl\u00e4rung der Kanzlerkandidatur aufgerufen. \"Die Frage sollte nicht\nmehr lange offenbleiben\", sagte Schr\u00f6der\ndem Tagesspiegel. Er rate dazu, eine Entscheidung\nsp\u00e4testens bis zum Herbst zu treffen. \"Bis dahin m\u00fcssen sich die Personen,\ndie in Frage kommen, zusammentun und die Sache gemeinsam mit der Parteif\u00fchrung\nkl\u00e4ren.\"\nEs sei gut,\n\"wenn bei uns die Dinge gekl\u00e4rt sind\", sagte Schr\u00f6der. Bei der Union werde dies \"nicht so schnell der Fall\nsein\". CDU und CSU bef\u00e4nden sich in einem gewaltigen Dilemma, weil\nKanzlerin Angela Merkel (CDU) nicht mehr antreten werde. \"Die m\u00fcssen\nnat\u00fcrlich sagen: W\u00e4hlt CDU. Damit Frau Merkel gehen kann und ein anderer oder\neine andere ihre Position einnehmen kann. Das ist schwer zu vermitteln\",\nsagte Schr\u00f6der.\nDeswegen\nw\u00e4re es aus Sicht des Altkanzlers \"vern\u00fcnftig, wenn die SPD sich mit einer\nanerkannten Pers\u00f6nlichkeit fr\u00fchzeitig aufstellt\". Angesprochen auf\nVizekanzler und Bundesfinanzminister Olaf Scholz (SPD), betonte Schr\u00f6der: \"Ohne Zweifel hat er\ndiesen Willen.\" Aber auch Arbeitsminister Hubertus Heil mache\nhervorragende Arbeit. Die SPD-Vorsitzenden Norbert Walter-Borjans und Saskia\nEsken nannte Schr\u00f6der hingegen\nnicht.\nDie\nKabinettsmitglieder der SPD machten \"ihren Job sehr gut\", sagte Schr\u00f6der. \"Ich bin mir sicher:\nDas wird nach der \u00dcberwindung der Krise auch von den W\u00e4hlerinnen und W\u00e4hlern\nanerkannt\", sagte Schr\u00f6der\nmit Blick auf die Corona-Krise hinzu.\nBei der CDU\nwar ein Sonderparteitag f\u00fcr die Wahl eines Nachfolgers der Parteivorsitzenden\nAnnegret Kramp-Karrenbauer eigentlich f\u00fcr Ende April geplant gewesen. Wegen der\nCorona-Pandemie wurde er aber auf unbestimmte Zeit verschoben. Wom\u00f6glich wird\ndie Entscheidung nun auf dem f\u00fcr Dezember geplanten regul\u00e4ren Parteitag fallen.\nDer n\u00e4chste CDU-Chef soll auch Anspruch auf die Kanzlerkandidatur erheben. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1256845179954311168,       \"url\": \"https://twitter.com/TobiasGoering/status/1256845179954311168\",       \"date\": \"2020-05-03 07:16:56+00:00\",       \"text\": \"Gerhard #Schr\u00f6der philosophiert \u00fcber  Kl\u00e4rung der #SPD-#Kanzlerkandidatur und nennt Namen. Norbert #WalterBorjans und Saskia #Eskenxa0nannte Schr\u00f6der .... nicht.  \ud83d\ude09 ----- https://t.co/KyefPjwtC0 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3376188724,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/785111960870420480/2uBdq096_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"TobiasGoering\",              \"name\": \"Tobias Goering\",              \"description\": \"@VfB Stuttgart: das lange Warten auf den R\u00fccktritt von Hitzlsperger --- Interesse an politischen/gesellschaftlichen Themen. Tlw Ironie.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-07-14 18:08:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 94,              \"friends\": 241,              \"tweets\": 8209,              \"liked_tweets\": 5341,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 234       }}, {       \"id\": 1256838810178117632,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1256838810178117632\",       \"date\": \"2020-05-03 06:51:37+00:00\",       \"text\": \"Die Frage nach einem SPD-Kanzlerkandidaten sollte nicht mehr lange offen bleiben, sagte Gerhard #Schr\u00f6der. Er rate dazu, eine Entscheidung sp\u00e4testens bis zum Herbst zu treffen. https://t.co/cy6EGA2JPQ\",       \"replies\": 19,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 7,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145932,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1256838808827551746,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1256838808827551746\",       \"date\": \"2020-05-03 06:51:37+00:00\",       \"text\": \"Bei der #CDU war ein Sonderparteitag f\u00fcr die Wahl eines Nachfolgers der Parteivorsitzenden Annegret #Kramp-Karrenbauer eigentlich f\u00fcr Ende April geplant gewesen. Wegen der Corona-Pandemie wurde er aber auf unbestimmte Zeit verschoben.  https://t.co/NGLPeRF2sE\",       \"replies\": 29,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 21,       \"quotes\": 5,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338825,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206690,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"
}