{"url": "https://www.zeit.de/wirtschaft/2021-01/arbeitsmarkt-deutschland-arbeitslosigkeit-anstieg-januar-corona-lockdown", "date": "2021-01-29T10:39:52+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Zahl der Arbeitslosen steigt auf fast drei Millionen", "article": "Der Januar-Anstieg ist in diesem Jahr etwas geringer ausgefallen als im Vorjahr. Erstmals ber\u00fccksichtigt die Statistik die Auswirkungen des coronabedingten Lockdowns.\nDie Zahl der Arbeitslosen in Deutschland ist im Januar im Vergleich zum Dezember saison\u00fcblich um 193.000 auf 2,901 Millionen gestiegen. Die Arbeitslosenquote stieg damit im Januar um 0,4 Prozentpunkte auf 6,3 Prozent, teilte die Bundesagentur f\u00fcr Arbeit mit. Der Januar-Anstieg fiel damit in diesem Jahr sogar noch etwas geringer aus als im Vorjahr. Von Dezember 2019 auf Januar 2020 war die Zahl der Arbeitslosen um 198.000 gestiegen.\nErstmals sind damit in einer Arbeitsmarktstatistik die Auswirkungen des aktuellen coronabedingten Lockdowns ber\u00fccksichtigt. \nIm Vergleich zum Vorjahresmonat stieg die Arbeitslosigkeit allerdings deutlich. Im Januar 2021 waren 475.000 Menschen mehr arbeitslos als noch im Januar 2020, wie die Bundesagentur weiter mitteilte. \"Der Arbeitsmarkt zeigte sich im Januar alles in allem in einer robusten Verfassung. Die Ma\u00dfnahmen zur Eind\u00e4mmung der Corona-Pandemie hinterlassen aber Spuren\", sagte der Vorstandsvorsitzende der Bundesagentur, Detlef Scheele.\nIn der Zeit vom 1. bis zum 25. Januar haben den Angaben zufolge 78.000 Betriebe f\u00fcr 745.000 Personen Kurzarbeit angemeldet \u2013 dies entspricht aber nicht der tats\u00e4chlichen Zahl der Kurzarbeiter, diese kann erst nach entsprechender Abrechnung mit mehrw\u00f6chiger Verz\u00f6gerung akkurat angegeben werden. Die j\u00fcngsten validen Zahlen zur tats\u00e4chlich realisierten Kurzarbeit stammen aus dem November. In diesem Monat hat die Bundesagentur f\u00fcr 2,26 Millionen Menschen Kurzarbeitergeld bezahlt. Der H\u00f6hepunkt der Kurzarbeiterwelle war im April 2020, als knapp sechs Millionen Menschen in Kurzarbeit waren.   ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1355143761588867075,       \"url\": \"https://twitter.com/christinepaulus/status/1355143761588867075\",       \"date\": \"2021-01-29 13:20:24+00:00\",       \"text\": \"Zahl der Arbeitslosen steigt auf fast drei Millionen https://t.co/8LqnzzUHZi via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 95217142,              \"url\": \"https://www.linkedin.com/today/author/0_3e8iLkcZ6ammb_sQUaTfHj?trk=mp-details-footer-follow\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/597380520222261248/MOf9XGLh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/95217142/1409332925\",              \"username\": \"christinepaulus\",              \"name\": \"Christine Paulus\",              \"description\": \"Fast convertibles - as Markus sang- \u201eIch geb Gas ich hab Spa\u00df\u201c|Hiking & biking/ Im communicating | Saarl\u00e4nderin| living in Munich- FCB- Fan \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-07 15:08:46+00:00\",              \"location\": \"Munich in Bavaria\",              \"followers\": 2876,              \"friends\": 1933,              \"tweets\": 23226,              \"liked_tweets\": 16340,              \"lists_member\": 308,              \"media_shared\": 1127       }}, {       \"id\": 1355105509620277250,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1355105509620277250\",       \"date\": \"2021-01-29 10:48:24+00:00\",       \"text\": \"Die Pandemie schl\u00e4gt sich auch in der Arbeitslosenzahl nieder. Der Anstieg fiel aber etwas geringer aus als im Vorjahr. #Arbeitslosenquote #Corona https://t.co/GI2b20Bpvw\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338825,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206690,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1355088270909169668,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wir/status/1355088270909169668\",       \"date\": \"2021-01-29 09:39:54+00:00\",       \"text\": \"Obwohl der Anstieg etwas geringer ausfiel als im Vorjahr, schl\u00e4gt sich die Pandemie auch in der Arbeitslosenzahl nieder. #Arbeitslosenquote #Corona https://t.co/4BSppj8bY9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160499861,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331563560875544579/D36Akp46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wir\",              \"name\": \"ZEITONLINEWirtschaft\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Wirtschaft: @marcusgatzke, @GrabitzG, @alexandraendres, @tinagroll, @zacys und @soeren_goetz\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-28 10:13:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg/Berlin\",              \"followers\": 77538,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 15773,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 639,              \"media_shared\": 19       }}]"}