{"url": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2021-02/corona-infektion-ansteckungsgefahr-coronavirus-mutation-b117-aerosole", "date": "2021-02-12T09:05:17+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen", "article": "Ihre Verbreitung zeigt: Die Corona-Mutante B.1.1.7 ist ansteckender als das Ursprungsvirus. Testen Sie mit unserem Rechner, wie sich damit das Infektionsrisiko ver\u00e4ndert.\nDie Coronavirusvariante B.1.1.7 ist in\nDeutschland angekommen \u2013 und sie verbreitet sich nach allem, was Forschende wissen, deutlich leichter von Mensch zu Mensch als das Ursprungsvirus.\nTesten Sie, wie viel wahrscheinlicher eine Ansteckung \u00fcber die Luft damit wird, sobald jemand in einem Raum damit infiziert und ansteckend ist.\nZum ersten Mal tauchte B.1.1.7 im Dezember in Gro\u00dfbritannien auf. Die Neuinfektionen stiegen pl\u00f6tzlich wieder rasant, die Variante verbreitete sich immer\nweiter. Schon das allein weist darauf hin, dass sie deutlich ansteckender ist\nals das zuvor verbreitete Coronavirus. Die Frage aber ist weiterhin: wie viel ansteckender? Vor Weihnachten\nsch\u00e4tzten britische Wissenschaftler, dass sie um 50 bis 70 Prozent infekti\u00f6ser\nsei (Volz et\nal., 2020, PDF, Preprint). Neuere Modellierungen gehen inzwischen davon aus, dass die\n\u00dcbertragbarkeit um 43 bis 82 Prozent h\u00f6her liegt (medRxiv: Davies\net al., 2021). Die britische Gesundheitsbeh\u00f6rde PHE gibt an, dass die Infektionswahrscheinlichkeit\nbei B.1.1.7 um 25 bis 40 Prozent h\u00f6her liege als bei der urspr\u00fcnglichen\nVersion. \nEin Team um den Atmosph\u00e4renforscher Jos Lelieveld und den Programmierer Thomas Klimach vom Max-Planck-Institut\nf\u00fcr Chemie hatte Ende Oktober ein Modell entwickelt, das die\nInfektionsgefahr f\u00fcr verschiedene Innenr\u00e4ume absch\u00e4tzt (Int. J.\nEnviron. Res. Public Health: Lelieveld et al., 2020). Die Annahme: Alle\nPersonen halten einen Mindestabstand von 1,5 Metern ein und eine infekti\u00f6se\nPerson h\u00e4lt sich im Raum auf. Welche Person das ist, wei\u00df man nicht \u2013 ganz wie\nes also auch im wahren Leben sein k\u00f6nnte. Sie aber verbreitet das Virus durch\ndie Luft \u00fcber Aerosole, kleinste Schwebeteilchen, die beim Atmen, Sprechen oder Niesen entstehen (Wellcome\nOpen Research: Leclerc et al., 2020). \nNun hat die Forschungsgruppe ihr Modell um die Variante B.1.1.7\nerg\u00e4nzt. \"Wir gehen von einer h\u00f6heren Ansteckungswahrscheinlichkeit von 35\nProzent aus, die wir aus den regelm\u00e4\u00dfig aktualisierten Daten aus England\nsch\u00e4tzen\", sagt Lelieveld. \"Das d\u00fcrfte aber eher konservativ angesetzt\nsein.\"\nAktuell macht die Variante B.1.1.7 rund sechs Prozent aller Infektionen in\nDeutschland aus. Das sch\u00e4tzt das Robert Koch-Institut nach der\nAuswertung von 31.000 Corona-positiven Proben bis Ende Januar. Aller Voraussicht\nnach liegt dieser Anteil bereits jetzt schon h\u00f6her und d\u00fcrfte zunehmen.\nDas T\u00fcckische dabei: Auch wenn jeder und jede Infizierte mit der neuen Variante\nselbst nur etwas ansteckender ist, hat das einen erheblichen Einfluss auf die\nFallzahlen insgesamt. Denn die Variante B.1.1.7 verbreitet sich\nexponentiell schneller als das urspr\u00fcngliche Virus. Die entscheidende Frage\nlautet: Schaffen wir es, auch B.1.1.7 einzud\u00e4mmen? \nDie Ergebnisse sollten nicht als genaue Vorhersagen verstanden werden, denn andere Faktoren, etwa die Dunkelziffer oder wie viele Menschen in den n\u00e4chsten Wochen geimpft werden, haben einen entscheidenden Einfluss auf den tats\u00e4chlichen Verlauf der Epidemie.\nZEIT ONLINE orientiert sich an dem Modell aus der zweiten Stellungnahme der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Epidemiologie vom 27. April 2020. Die Zahl der infekti\u00f6sen Personen wird dabei durch ein SEIR-Modell angen\u00e4hert. Dabei rechnet ZEIT ONLINE mit einer pr\u00e4infekti\u00f6sen Zeit von drei Tagen und einer infekti\u00f6sen Zeit von drei Tagen, entsprechend den aktuellen Sch\u00e4tzungen des Robert Koch-Instituts aus dem Steckbrief zur Coronavirus-Krankheit-2019. Als Startwert gehen wir davon aus, dass etwa 30.000 Menschen derzeit infekti\u00f6s sind, 30.000 Menschen sich bereits angesteckt haben (aber noch nicht infekti\u00f6s sind), und etwa 4.300.000 Menschen durch eine Impfung oder eine Infektion immun (oder verstorben) sind. Wir gehen davon aus, dass 5.8 Prozent der infekti\u00f6sen und der angesteckten Personen mit B.1.1.7 infiziert sind.\nDer aktuelle R-Wert setzt sich anteilig aus dem R-Wert der Ursprungsvariante und dem R-Wert von B.1.1.7 zusammen. Umgekehrt l\u00e4sst sich daraus also ungef\u00e4hr auf den R-Wert der neuen Variante B.1.1.7 schlie\u00dfen. Nimmt man an, dass sie einen Anteil von sechs Prozent am gesamten Infektionsgeschehen ausmacht, der R-Wert insgesamt bei 0,9 liegt und die Variante um 35 Prozent \u00fcbertragbarer ist, dann ergibt sich f\u00fcr B.1.1.7 ein R-Wert von 1,2. Diese Rechnung unterliegt allerdings Unsicherheiten und ist als grober \u00dcberschlag zu verstehen \u2013 doch sie zeigt, dass wir uns nicht sicher sein k\u00f6nnen, dass die geltenden Ma\u00dfnahmen die Variante B.1.1.7 aktuell bremsen.\nDie Reproduktionszahl R gibt an, wie viele Menschen eine infizierte Person im Durchschnitt ansteckt. Liegt R \u00fcber eins, dann steigen die Fallzahlen, liegt R unter eins, dann sinken sie. R l\u00e4sst sich nicht direkt ermitteln, sondern nur aus den Fallzahlen berechnen. Das Robert Koch-Institut weist in seinem Lagebericht t\u00e4glich eine aktuelle Sch\u00e4tzung aus. Aktuell liegt das stabilere Sieben-Tages-R laut RKI bei 0,82 (Stand 9.2.2021).\nBisher sieht es danach aus, als ob die langen Lockdown-Wochen sich gelohnt\nhaben: Der R-Wert lag zuletzt bei etwa 0,9. Zehn Infizierte stecken also im\nDurchschnitt nur neun andere an, die Fallzahlen sinken. Ist die\nAnsteckungsgefahr der Mutante allerdings wirklich um 35 Prozent h\u00f6her, dann\nbedeutet das auch, dass ihr R-Wert h\u00f6her ist. Sollte er \u00fcber der kritischen\nSchwelle von eins liegen \u2013 was durchaus wahrscheinlich ist \u2013 dann k\u00f6nnte das\ndas exponentielle Wachstum von vorne beginnen lassen und eine neue\nInfektionswelle ausl\u00f6sen.\nWie gut der gerade verl\u00e4ngerte Lockdown ausreicht, um auch die\nAnsteckungen mit B.1.1.7 zu bremsen, ist unklar. Joachim Schultze koordiniert die Covid-19 OMICS\nInitiative, die sich mit der Sequenzierung von Corona-Proben besch\u00e4ftigt \u2013 also\nauch damit, festzustellen, um welche Variante es sich bei einer Probe handelt. Er sagt:\n\"F\u00fcr B.1.1.7 scheinen die jetzigen Anstrengungen in Deutschland wie in anderen\neurop\u00e4ischen L\u00e4ndern nicht auszureichen.\" \nHinzu kommt: Neben B.1.1.7 gibt es noch zwei weitere Varianten, die\nbeobachtet werden m\u00fcssen: B.1.351, die sich zuerst in S\u00fcdafrika\nverbreitete und P.1, die im brasilianischen Manaus gefunden wurde. Auch dort,\nwo sie bislang auftauchten, stiegen die Fallzahlen schnell. Zudem besteht die\nSorge, dass die bisher zugelassenen Impfstoffe bei ihnen weniger wirksam sein\nk\u00f6nnten.\nDa die Sequenzierung von\nCorona-Proben in Deutschland noch relativ langsam l\u00e4uft, werden vermutlich\nmindestens ein paar Tage vergehen, bis sich nach einem positiven Corona-Test herausstellt,\nob jemand den Ursprungstyp des Virus hat oder die Variante B.1.1.7.  Ob\nder Nachbar, die Arbeitskollegin oder die Busfahrerin das Coronavirus in sich tragen,\nist nicht vorherzusehen \u2013 ob derjenige vielleicht sogar eine der neuen\nVarianten weitergeben k\u00f6nnte, l\u00e4sst sich derzeit nicht einmal ansatzweise\nerahnen. Fest steht aber, dass das Risiko daf\u00fcr steigt. Denn je h\u00f6her die\nInzidenz ist, je verbreiteter die Variante B.1.1.7, desto wahrscheinlicher wird\nes, dass sie den Weg ins eigene Wohnzimmer findet.\nOb Sie sich nun in einem bestimmten Raum anstecken, h\u00e4ngt von vielen Faktoren\nab: Wie viele Menschen haben Sie f\u00fcr wie lange getroffen? Haben Sie eine Maske\ngetragen und regelm\u00e4\u00dfig gel\u00fcftet? Wie gro\u00df war der Raum?\nGehen wir davon aus, Sie haben einen halben Tag mit f\u00fcnf Kolleginnen und Kollegen im B\u00fcro\nverbracht. Danach stellt sich heraus, dass eine der Anwesenden infekti\u00f6s war.\nTr\u00e4gt diejenige die urspr\u00fcngliche Virusvariante in sich, wird sie\nvoraussichtlich eine weitere Person anstecken. Im Fall der neuen Virusvariante\nB.1.1.7 aber sind es zwei Personen. Und auch das individuelle Risiko steigt:\nW\u00e4hrend Sie sich beim Ursprungsvirus mit einer Wahrscheinlichkeit von 22 Prozent\nselbst angesteckt haben, sind es bei B.1.1.7 knapp 30 Prozent.\nNat\u00fcrlich l\u00e4sst sich f\u00fcr eine einzelne Situation nicht genau vorhersagen,\nwer sich anstecken wird. Auch der Zufall spielt eine Rolle. Doch wiederholt man die\nSituation immer wieder, dann l\u00e4sst sich ein Durchschnittswert berechnen. Unser\nModell zeigt also, wie hoch das Risiko ist, sich in einem bestimmten Setting\nanzustecken.\nHinweis: Der Artikel zeigt ein aktualisiertes Modell. Die Originalversion ver\u00f6ffentlichte ZEIT ONLINE im November 2020: \"So schnell verbreitet sich das Coronavirus in Innenr\u00e4umen\"\nBerechnungsgrundlage ist eine Studie des Max-Planck-Instituts f\u00fcr Chemie in Mainz unter der Leitung von Jos Lelieveld (Int. J. Environ. Res. Public Health: Lelieveld et al., 2020). Darin entwickeln die Forscherinnen und Forscher einen Rechner, der die Infektionswahrscheinlichkeit f\u00fcr verschiedene Szenarien bestimmt (programmiert von Thomas Klimach). Das Modell sch\u00e4tzt eine individuelle Wahrscheinlichkeit, die in der Realit\u00e4t aber starken Schwankungen unterliegt. Denn einige Parameter, die in dieser Berechnung als Konstante eingehen,variieren in realen Szenarien. Dazu geh\u00f6rt die individuelle Viruslasteiner infekti\u00f6sen Person oder auch die Anzahl an infekti\u00f6sen Partikeln,die es braucht, um eine gesunde Person anzustecken. Zudem geht das Modell davon aus, dass sich die Personen an einem Mindestabstand von 1,5 Metern halten. Die Modellrechnung soll prim\u00e4r zeigen, wie sich ver\u00e4nderte Parameter, etwa vermehrtes L\u00fcften oder Maske tragen, auf das individuelle Infektionsrisiko auswirken.\nWie viele Menschen genau sich in einer Situation anstecken, l\u00e4sst sich nicht vorhersehen. Auch der Zufall spielt dabei eine Rolle. Mathematikerinnen und Statistiker verwenden deshalb den sogenannten Erwartungswert. So l\u00e4sst sich berechnen, wie viele Menschen sich voraussichtlich anstecken w\u00fcrden. Oder genauer: Wenn man das Szenario sehr oft wiederholen w\u00fcrde, dann gibt der Erwartungswert an, wie viele Menschen sich im Durchschnitt anstecken w\u00fcrden.\nDas Modell unterscheidet nicht danach, wie ansteckend eine Person ist, auch wenn es in der Realit\u00e4t Unterschiede zwischen verschiedenen Menschen und verschiedenen Infektionsverl\u00e4ufen geben kann. Stattdessen verwenden die Forscher um Lelieveld in ihren Berechnungen einen Durchschnittswert. Dabei nehmen sie an, dass eine Person dann infekti\u00f6s ist, wenn sie ein bis zwei Tage vor Symptombeginn steht. Diese Phase ist besonders gef\u00e4hrlich, weil der Infizierte bereits ansteckend ist, dies aber selbst noch nicht wei\u00df und sich weiterhin in \u00f6ffentlichen R\u00e4umen aufhalten k\u00f6nnte. In vorgegeben Szenario wird angenommen, dass die infizierte Person nach Symptombeginn zu Hause bleibt und sich isoliert.\nDie Modellrechnung ermittelt ausschlie\u00dflich, wie viele Menschen sich wahrscheinlich \u00fcber Aerosolpartikel anstecken, die so klein sind, dass sie lange in der Luft bleiben und sich in R\u00e4umenverteilen.\nIn den dargestellten R\u00e4umen halten die Personen einen Mindestabstand von 1,5 Metern ein, sodass eine Ansteckung \u00fcber gr\u00f6\u00dfere Tr\u00f6pfchen ausgeschlossen wird, die in diesem Radius zu Boden fallen. Der weniger wahrscheinliche \u00dcbertragungsweg \u00fcber eine Schmierinfektion wird nicht betrachtet. Unsere Simulation erlaubt so viele Teilnehmer in einem Raum, dass derMindestabstand von 1,5 Metern eingehalten wird. Je nach Raumgr\u00f6\u00dfe k\u00f6nnten dabei in einigen F\u00e4llen mehr Menschen in einen Raum passen, als unsere Einstellungen es erlauben.\nWie viele Viren ein Mensch einatmen muss, bis er sich ansteckt, ist noch nicht abschlie\u00dfend gekl\u00e4rt. In der Modellrechnung nehmen die Forscher einen Durchschnittswert f\u00fcr die sogenannte infective dose an (Preprints: Karimzadeh et al., 2020) und gehen zudem davon aus, dass jedes Virusteilchen theoretisch dieselbe Wahrscheinlichkeit hat, jemanden zu infizieren. \"W\u00e4hrend bei der Grippe etwa absichtlich Menschen infiziert werden, um das herauszufinden, ist das in diesem Fall viel zu gef\u00e4hrlich\", sagt Lelieveld. Die Ansteckungswahrscheinlichkeit berechnen die Forscher deshalb aus Studien, die die durchschnittliche Viruslast in Abstrichen untersucht haben (medRxiv: Jones et al., 2020, Microbes and Infection: Jacot et al., 2020).\nDie Visualisierung ist inspiriert von dem Artikel A room, a bar and a classroom: how the coronavirus is spread through the air, des spanischen Nachrichtenmediums El Pa\u00eds, der auf Grundlage einer Simulation der University of Coloradoerstellt wurde. Ebenso wie in der Modellrechnung desMax-Planck-Instituts f\u00fcr Chemie werden Wahrscheinlichkeiten derAnsteckung mit Sars-CoV-2 in verschiedenen Szenarien berechnet. Die zwei Simulationen unterscheidet unter anderem, wie die Infektiosit\u00e4t deransteckenden Personen im Raum gesch\u00e4tzt wird: Die US-Forscher verwendeneinen h\u00f6heren Wert, den sie aus einem detailliertuntersuchten Superspreading-Event ableiten (Indoor Air: Miller et al., 2020). Der hier verwendete Rechner geht von niedrigeren Viruslasten aus (Int. J. Environ. Res. Public Health: Lelieveld et al., 2020),die die Forschergruppe aus Abstrichstudien ableitet. DieInfektionswahrscheinlichkeit wird in diesem Modell deshalb niedrigereingesch\u00e4tzt als in dem Modell der US-Forscher. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1376273420468506629,       \"url\": \"https://twitter.com/Christophs_Acc/status/1376273420468506629\",       \"date\": \"2021-03-28 20:42:08+00:00\",       \"text\": \"Corona-Infektion: So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen https://t.co/sBgfKq4Mf7Ihre Verbreitung zeigt: Die Corona-Mutante B.1.1.7 ist ansteckender als das Ursprungsvirus. Testen Sie mit unserem Rechner, wie sich damit das Infektionsrisiko ver\u00e4ndert.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2337306836,              \"url\": \"https://christoph-stoeber.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1187425865396903937/jPL3vFBY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2337306836/1571939405\",              \"username\": \"Christophs_Acc\",              \"name\": \"Christoph\",              \"description\": \"F\u00e4hrt gerne Zug. \ud83d\ude82\ud83d\ude84\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-10 21:54:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 17,              \"friends\": 40,              \"tweets\": 577,              \"liked_tweets\": 5096,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 227       }}, {       \"id\": 1375564115092107267,       \"url\": \"https://twitter.com/ChAltheim/status/1375564115092107267\",       \"date\": \"2021-03-26 21:43:36+00:00\",       \"text\": \"Corona-Infektion: So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/Fp7EsOEKnrvia @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 967800308,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2912058748/511b102fa2ce9340b22808ccf6ae7cd2_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/967800308/1570379327\",              \"username\": \"ChAltheim\",              \"name\": \"Christoph Altheim\",              \"description\": \"\ud83d\udc64\ud83d\udc69\ud83c\udffd\ud83e\uddd4\ud83c\udffd\ud83d\udcf8\ud83d\udcfa Person-Woman-Man-Camera-TV. RT und Links vor allem zur Archivierung, keine Zustimmung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-24 10:50:58+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 28,              \"friends\": 877,              \"tweets\": 10680,              \"liked_tweets\": 5224,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 107       }}, {       \"id\": 1375439874019491843,       \"url\": \"https://twitter.com/widus_kind/status/1375439874019491843\",       \"date\": \"2021-03-26 13:29:55+00:00\",       \"text\": \"@AUsunov Ich verstehe das auch \u00fcberhaupt nicht. Als ginge es nur um eine \u00dcbertragung durch Spuck-, Nies- und Husttr\u00f6pfchen. B.1.1.7. versch\u00e4rft das Infektionsgeschehen noch.https://t.co/aNmDXVoS1C\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2921194967,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/556942720863047681/KwiJ96mR_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2921194967/1426958851\",              \"username\": \"widus_kind\",              \"name\": \"freu lein\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-14 10:41:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 10,              \"friends\": 142,              \"tweets\": 292,              \"liked_tweets\": 1243,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 7       }}, {       \"id\": 1374764487128059907,       \"url\": \"https://twitter.com/InI42/status/1374764487128059907\",       \"date\": \"2021-03-24 16:46:10+00:00\",       \"text\": \"@tamahandy Das denke ich mir! H\u00e4ngt ja von Gruppengr\u00f6\u00dfe und Raum etc. ab.@FrauStahlhut hat da mal einen sch\u00f6nen Onlinerechner zu gebaut. Ich finde den nicht in meinen Bookmarks. Ansonsten habe ich noch den von der Zeit: https://t.co/V8IQ7aNkt6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2223698491,              \"url\": \"http://www.badge-r-s.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1254782807231983618/67X9hOXq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2223698491/1539840124\",              \"username\": \"InI42\",              \"name\": \"\ud83e\udd14InI4\ud83c\udf0d Spread Ideas Not the Virus\",              \"description\": \"My dyslexic thoughts are always too long. Enjoy free typos in 2.5 languages!#Climate #Covid19 #gaming or whatever matters for me.Ad: @BadgersMMO=#badgersMMO.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-30 20:33:22+00:00\",              \"location\": \"Bavaria, Germany\",              \"followers\": 628,              \"friends\": 2049,              \"tweets\": 20293,              \"liked_tweets\": 55057,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 2134       }}, {       \"id\": 1374418545010864137,       \"url\": \"https://twitter.com/hansemende/status/1374418545010864137\",       \"date\": \"2021-03-23 17:51:31+00:00\",       \"text\": \"@MatCMeier m\u00f6gliche Quelle: der #Aerosolkalulator @zeitonline https://t.co/C4e30261pX\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 838779675929374720,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1311758095626969096/6DDutloo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/838779675929374720/1491889313\",              \"username\": \"hansemende\",              \"name\": \"\ud83e\udda0\ud83d\ude37Emende\ud83e\udd2cHans\ud83d\ude37\ud83e\udda0\",              \"description\": \"Nationale und internationale #Sicherheit#Stabilit\u00e4t - #Prosperit\u00e4t - #Solidarit\u00e4t* Lebensfreude statt Griesgr\u00e4migkeit *Wasser, #Wein, #Biervielfalt, #Whiskey\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-06 15:53:53+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich Schweiz Europa Welt\",              \"followers\": 121,              \"friends\": 1500,              \"tweets\": 2666,              \"liked_tweets\": 1423,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 227       }}, {       \"id\": 1374345862642548743,       \"url\": \"https://twitter.com/ChristineLoriol/status/1374345862642548743\",       \"date\": \"2021-03-23 13:02:42+00:00\",       \"text\": \"@Trockie_TM @BAG_OFSP_UFSP Kennst Du den Aerosolrechner der ZEIT. Super Tool. Musst mal mit den Angaben von oben berechnen. https://t.co/ruUUvWe5jR\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 870373851892469765,              \"url\": \"http://zuversicht.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1353766262896259072/Q2O-wlSR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/870373851892469765/1617009238\",              \"username\": \"ChristineLoriol\",              \"name\": \"Christine Loriol\",              \"description\": \"christineloriol.ch | zuversicht.ch Stay safe, take care for yourself and others, be kind. Remember who you really are. - \u201eEppur si muove!\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-01 20:17:51+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich, Schweiz\",              \"followers\": 1754,              \"friends\": 4264,              \"tweets\": 54897,              \"liked_tweets\": 158990,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 3005       }}, {       \"id\": 1374322120952533000,       \"url\": \"https://twitter.com/MDomi09/status/1374322120952533000\",       \"date\": \"2021-03-23 11:28:21+00:00\",       \"text\": \"@RAinDiercks @VrKimo @RegSprecher Passend dazu https://t.co/7WqL8iU533 Mal auf Laut und ohne Maske stellen.\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2152994759,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1296349426651475969/HqeOX6Or_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MDomi09\",              \"name\": \"MDomi\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-10-25 17:37:39+00:00\",              \"location\": \"Germany, Northrine-Westphalia\",              \"followers\": 21,              \"friends\": 128,              \"tweets\": 1792,              \"liked_tweets\": 2301,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 10       }}, {       \"id\": 1374104422624735237,       \"url\": \"https://twitter.com/Musiziosa/status/1374104422624735237\",       \"date\": \"2021-03-22 21:03:18+00:00\",       \"text\": \"@BeHaind https://t.co/WES10cTAMShttps://t.co/HtxB7g5pNQDen da ^ gabs auch noch in ner (besseren) englischen Variante, ich wei\u00df allerdings leider nicht mehr, von welchem Presseverlag und finde es gerade nicht mehr. https://t.co/bgA36jblGW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2174361643,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1253110922568183809/mFXcyTw4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2174361643/1490705864\",              \"username\": \"Musiziosa\",              \"name\": \"Isa\",              \"description\": \"sudden random weirdness \u00d7Flauschewauwau, Natur und so. \u00d7 uses whatever pronouns \u00d7 96\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-04 16:36:57+00:00\",              \"location\": \"G\u00f6ttingen, Deutschland\",              \"followers\": 50,              \"friends\": 170,              \"tweets\": 3285,              \"liked_tweets\": 19388,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 213       }}, {       \"id\": 1373929173580972032,       \"url\": \"https://twitter.com/ChristineLoriol/status/1373929173580972032\",       \"date\": \"2021-03-22 09:26:56+00:00\",       \"text\": \"@RuediStricker @IKostenas Ich finde diesen Aerosolrechner so toll. https://t.co/ruUUvWe5jR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 870373851892469765,              \"url\": \"http://zuversicht.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1353766262896259072/Q2O-wlSR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/870373851892469765/1617009238\",              \"username\": \"ChristineLoriol\",              \"name\": \"Christine Loriol\",              \"description\": \"christineloriol.ch | zuversicht.ch Stay safe, take care for yourself and others, be kind. Remember who you really are. - \u201eEppur si muove!\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-01 20:17:51+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich, Schweiz\",              \"followers\": 1754,              \"friends\": 4264,              \"tweets\": 54897,              \"liked_tweets\": 158990,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 3005       }}, {       \"id\": 1373703450429698050,       \"url\": \"https://twitter.com/ChristineLoriol/status/1373703450429698050\",       \"date\": \"2021-03-21 18:29:59+00:00\",       \"text\": \"@quervain_de @mojito_28 Und hier der #Aerosole Rechner. Eindr\u00fccklich f\u00fcr Innenr\u00e4ume. Div Faktoren: m2, Anzahl Personen, Maskenarten, etchttps://t.co/ruUUvWe5jR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 870373851892469765,              \"url\": \"http://zuversicht.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1353766262896259072/Q2O-wlSR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/870373851892469765/1617009238\",              \"username\": \"ChristineLoriol\",              \"name\": \"Christine Loriol\",              \"description\": \"christineloriol.ch | zuversicht.ch Stay safe, take care for yourself and others, be kind. Remember who you really are. - \u201eEppur si muove!\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-01 20:17:51+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich, Schweiz\",              \"followers\": 1754,              \"friends\": 4264,              \"tweets\": 54897,              \"liked_tweets\": 158990,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 3005       }}, {       \"id\": 1373702284769693697,       \"url\": \"https://twitter.com/mxfh/status/1373702284769693697\",       \"date\": \"2021-03-21 18:25:21+00:00\",       \"text\": \"@CorneliusRoemer Hier z.B. Simulation von @juliustroeger @fdnklg @maria_mastreads https://t.co/5Pjbl47FWN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 6779852,              \"url\": \"https://www.dwitter.net/u/mxfh\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/747250196061519874/voBOcl4W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"mxfh\",              \"name\": \"\u1d39\u1d43\u02e3 Friedrich Hart@\ud83c\udfe0mann\",              \"description\": \"Reattributing orphaned tweets to their sources since 2007 \u2e3a Cartographer \u2e3a works data things @here \u2e3a map projections, image verification, Unicode, SVG\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-06-13 01:27:40+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1318,              \"friends\": 1356,              \"tweets\": 12364,              \"liked_tweets\": 20070,              \"lists_member\": 89,              \"media_shared\": 1033       }}, {       \"id\": 1373260319297003522,       \"url\": \"https://twitter.com/alman1004/status/1373260319297003522\",       \"date\": \"2021-03-20 13:09:08+00:00\",       \"text\": \"@claudelemon @JulikaMimkes @ViolaPriesemann Nat\u00fcrlich ist B117 nicht der einzige Grund f\u00fcr unterschiedliche Todeszahlen. Die Mutante f\u00fchrt aber unter \u00e4hnlichen Bedingungen zu mehr Infektionen, Hispitalisierungen und Todesf\u00e4llen. Das ist wissenschaftlich belegt. Einige Quellen finden sich zB hier:https://t.co/tzHNCqZGm9\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1230572635815321600,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336951253583192064/ftr62iqy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1230572635815321600/1582228044\",              \"username\": \"alman1004\",              \"name\": \"alman1004\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-20 19:19:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 576,              \"tweets\": 137,              \"liked_tweets\": 2786,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 8       }}, {       \"id\": 1372499172306395136,       \"url\": \"https://twitter.com/Manjol/status/1372499172306395136\",       \"date\": \"2021-03-18 10:44:37+00:00\",       \"text\": \"@Stohrm2 @0815_goes_4711 @Senat_Hamburg @bgv_hh @TschenPe @TiesRabe https://t.co/kEitZjD4JVso wie Kinder Masken tragen ca. 13% Wahrscheinlichkeit einer Ansteckung (Jeden Tag), inklusive Sto\u00dfl\u00fcften\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 45526829,              \"url\": \"https://youtu.be/G_sBOsh-vyI\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376438308704780289/euI9r8OK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/45526829/1594893927\",              \"username\": \"Manjol\",              \"name\": \"Manjol\",              \"description\": \"im Internet seit 1996Erz\u00e4hlt mir nix von Klarnamenaccounts, wer die hat, macht meistens Werbung f\u00fcr sich selbst.links der Mitte unten (ihr wisst schon)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-08 08:34:38+00:00\",              \"location\": \"M\u00fctendhausen an der Wut\",              \"followers\": 305,              \"friends\": 465,              \"tweets\": 50359,              \"liked_tweets\": 64563,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 1642       }}, {       \"id\": 1371058810199158787,       \"url\": \"https://twitter.com/Alfred996/status/1371058810199158787\",       \"date\": \"2021-03-14 11:21:08+00:00\",       \"text\": \"So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen https://t.co/qmZFHBnrS4 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2459721182,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1345787154962804737/9a7L6v7n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2459721182/1591828923\",              \"username\": \"Alfred996\",              \"name\": \"McAl\u2018Freijd #ZeroCovid \ud83e\udda0\ud83d\ude37\ud83e\udda0\ud83c\udf0d\ud83c\udf3b\",              \"description\": \"#DASNetzwerk #RefugeesWelcome #fckAfD #Antifa #WeAreOne #ClimateActionNOW #IStandWithGreta #IchHabeBesseresZuTun #BlackLivesMatter \ud83d\udc9a\ud83c\udf3b #Emobility #ZOE #GRUMPY\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-04-23 13:15:52+00:00\",              \"location\": \"EU\u2022Earth\u2022MilkyWay\u2022Laniakea\",              \"followers\": 2256,              \"friends\": 4922,              \"tweets\": 282637,              \"liked_tweets\": 424427,              \"lists_member\": 155,              \"media_shared\": 12332       }}, {       \"id\": 1367952308009598986,       \"url\": \"https://twitter.com/cotho15/status/1367952308009598986\",       \"date\": \"2021-03-05 21:37:00+00:00\",       \"text\": \"@SWRAktuellBW @CDU_BW #SichereBildung #Schuloeffnungen @KM_BW Soviel zur Ansteckungswahrscheinlichkeit in geschlossenen R\u00e4umen ohne #Maskenpflicht https://t.co/JHEoBd5wi0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1346922796245540867,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1346923544442245127/cu7rOfup_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"cotho15\",              \"name\": \"cotho\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2021-01-06 20:54:10+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6,              \"friends\": 38,              \"tweets\": 644,              \"liked_tweets\": 3157,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 20       }}, {       \"id\": 1367074653487906824,       \"url\": \"https://twitter.com/ChristineLoriol/status/1367074653487906824\",       \"date\": \"2021-03-03 11:29:31+00:00\",       \"text\": \"@martinsteiger Hier, Aerosol-Rechner der Zeit. Wenn einer von denen ansteckend war, hat das gereicht. https://t.co/ruUUvWe5jR\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 870373851892469765,              \"url\": \"http://zuversicht.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1353766262896259072/Q2O-wlSR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/870373851892469765/1617009238\",              \"username\": \"ChristineLoriol\",              \"name\": \"Christine Loriol\",              \"description\": \"christineloriol.ch | zuversicht.ch Stay safe, take care for yourself and others, be kind. Remember who you really are. - \u201eEppur si muove!\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-01 20:17:51+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich, Schweiz\",              \"followers\": 1754,              \"friends\": 4264,              \"tweets\": 54897,              \"liked_tweets\": 158990,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 3005       }}, {       \"id\": 1366810855610978310,       \"url\": \"https://twitter.com/mofaireV/status/1366810855610978310\",       \"date\": \"2021-03-02 18:01:16+00:00\",       \"text\": \"...dabei verweist Kai Nagel von der TU Berlin auf den Modellrechner von @ZeitOnline :https://t.co/f1KPjwiktT.Quintessenz: Wenn alle Masken tragen, ist der \u00d6V im Vergleich zu anderen Infektionsherden zu vernachl\u00e4ssigen. (2/2)\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1345346934714806273,              \"url\": \"http://www.mofair.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1345351503599575040/Eaq5U5iz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1345346934714806273/1609592282\",              \"username\": \"mofaireV\",              \"name\": \"mofair\",              \"description\": \"B\u00fcndnis f\u00fcr fairen Wettbewerb im Schienenpersonenverkehr\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2021-01-02 12:32:24+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 131,              \"friends\": 121,              \"tweets\": 206,              \"liked_tweets\": 502,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 38       }}, {       \"id\": 1366810066112966665,       \"url\": \"https://twitter.com/eerdincus/status/1366810066112966665\",       \"date\": \"2021-03-02 17:58:08+00:00\",       \"text\": \"Teruggevonden! Bu, binnenruimtesteki #calculator voor het #besmettingsrisicodur, \u00e7\u00fcnk\u00fc iemand besmet #Britsvariant: https://t.co/3vgLqzbCBo https://t.co/d4JcbBBpiQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 759636717569708032,              \"url\": \"http://www.neffes.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375602525320142848/NKtVtABt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/759636717569708032/1616167433\",              \"username\": \"eerdincus\",              \"name\": \"erdinc uslu \u2194\ufe0f#Havan\u0131TemizleU0001fa9fYenile\ud83d\ude37\ud83e\udda0\ud83d\udc4d\",              \"description\": \"#\u0130klimlimlendirme ve #So\u011futma Uzman\u0131 #HVAC / Rwebsite: eeu.com.tr#neffes linktr.ee/eerdincus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-31 06:28:01+00:00\",              \"location\": \"\u0130stanbul, T\u00fcrkiye\",              \"followers\": 306,              \"friends\": 3176,              \"tweets\": 11152,              \"liked_tweets\": 42047,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1217       }}, {       \"id\": 1366524072411230208,       \"url\": \"https://twitter.com/DasUlrike/status/1366524072411230208\",       \"date\": \"2021-03-01 23:01:42+00:00\",       \"text\": \"@sigridschollen @SMeerbeeck @CO2meetactie @mdc_martinus @HarrySpoelstra @metricalsystem Teruggevonden!Dit is de #calculator voor het #besmettingsrisico in binnenruimtes als iemand besmet is met #Britsevariant:https://t.co/u8FPxyC4az\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1322639157244682241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1322646369904054276/9T66O6vN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DasUlrike\",              \"name\": \"Ulrike dsM\",              \"description\": \"das schreckliche M\u00e4dchen - e-learning & onderwijs IRL - taalkunde - wetenschap - geschiedenis - kunst - dans -  connected - gebeten om te weten - lastig\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-31 20:40:40+00:00\",              \"location\": \"Antwerp\",              \"followers\": 266,              \"friends\": 356,              \"tweets\": 6080,              \"liked_tweets\": 9193,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 111       }}, {       \"id\": 1365952716237918209,       \"url\": \"https://twitter.com/merlinoontheweb/status/1365952716237918209\",       \"date\": \"2021-02-28 09:11:20+00:00\",       \"text\": \"@StefanoSamma7 @Ruffino_Lorenzo @gloquenzi Basterebbe implementare luso esclusivo di fpp2 invece che mascherine di stoffa o chirurgiche per modificare lambiente scolastico.Semplice ma ottima simulazione qui.https://t.co/TEAzyMV51l\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3012355293,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1230827313593540609/UIOIjTaR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3012355293/1584829536\",              \"username\": \"merlinoontheweb\",              \"name\": \"merlinoilmago\",              \"description\": \"Ex Problem solver, educato a Livorno.Imparo qualcosa tutti i giorni. La disonest\u00e0 intellettuale avvelena i pozzi della conoscenza\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-02 15:33:03+00:00\",              \"location\": \"Toscana, Italia\",              \"followers\": 1437,              \"friends\": 1071,              \"tweets\": 68606,              \"liked_tweets\": 41365,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 5345       }}, {       \"id\": 1365943285261479938,       \"url\": \"https://twitter.com/ErnstWegerer/status/1365943285261479938\",       \"date\": \"2021-02-28 08:33:51+00:00\",       \"text\": \"@ChrisEbner_FM @DaisyKirsch @Eaglepowder Bez\u00fcglich Gastronomie, informieren sich \u00fcber die Haupt-\u00dcbertragung durch Aerosole.Zum Trinken und Essen nehmen Sie doch die Maske im Gastraum ab.https://t.co/HnWNdKfBBz\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1243271316884590602,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1349784671907950597/f14tovl7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ErnstWegerer\",              \"name\": \"Ernst Wegerer \ud83d\ude37 \ud83c\udde6\ud83c\uddf9 \ud83c\uddea\ud83c\uddfa #NoCovid #ZeroCovid\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-26 20:19:28+00:00\",              \"location\": \" \u00d6sterreich\",              \"followers\": 355,              \"friends\": 353,              \"tweets\": 20164,              \"liked_tweets\": 25787,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 848       }}, {       \"id\": 1365286836524974082,       \"url\": \"https://twitter.com/HabermannPaula/status/1365286836524974082\",       \"date\": \"2021-02-26 13:05:22+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/HbohpDbHoz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1330433707564556288,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372447583935856640/4_WR1xpF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1330433707564556288/1613991714\",              \"username\": \"HabermannPaula\",              \"name\": \"Paula Habermann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-11-22 08:51:49+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 28,              \"friends\": 12,              \"tweets\": 1468,              \"liked_tweets\": 3692,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 33       }}, {       \"id\": 1365249990222872579,       \"url\": \"https://twitter.com/causiondr/status/1365249990222872579\",       \"date\": \"2021-02-26 10:38:57+00:00\",       \"text\": \"Very useful tool by @zeitonline to estimate the infection risk in a closed room, depending on room size, time of stay and crowdedness. Check it \ud83d\udc47\ud83c\udffchttps://t.co/N2D8Alwn9l\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 79821460,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1267117964391780353/YLm6hC5n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/79821460/1609195280\",              \"username\": \"causiondr\",              \"name\": \"Andrea Causio\",              \"description\": \"Be the change you want to see in the world\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-04 20:22:58+00:00\",              \"location\": \"Rome, Latium\",              \"followers\": 29,              \"friends\": 227,              \"tweets\": 308,              \"liked_tweets\": 297,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 18       }}, {       \"id\": 1364971979602804736,       \"url\": \"https://twitter.com/ChristineLoriol/status/1364971979602804736\",       \"date\": \"2021-02-25 16:14:14+00:00\",       \"text\": \"@Redkiraz @itosettiMD_MBA A lot of people would really need more information re: aerosols. This is a fantastic calculator (in German but selfexplaining). Should be made public everywhere. https://t.co/ruUUvWe5jR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 18,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 870373851892469765,              \"url\": \"http://zuversicht.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1353766262896259072/Q2O-wlSR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/870373851892469765/1617009238\",              \"username\": \"ChristineLoriol\",              \"name\": \"Christine Loriol\",              \"description\": \"christineloriol.ch | zuversicht.ch Stay safe, take care for yourself and others, be kind. Remember who you really are. - \u201eEppur si muove!\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-01 20:17:51+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich, Schweiz\",              \"followers\": 1754,              \"friends\": 4264,              \"tweets\": 54897,              \"liked_tweets\": 158990,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 3005       }}, {       \"id\": 1364839688205393923,       \"url\": \"https://twitter.com/ChristineLoriol/status/1364839688205393923\",       \"date\": \"2021-02-25 07:28:33+00:00\",       \"text\": \"@ichbinschoener Hier kann man Aerosole rechnen.https://t.co/ruUUvWe5jR\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 870373851892469765,              \"url\": \"http://zuversicht.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1353766262896259072/Q2O-wlSR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/870373851892469765/1617009238\",              \"username\": \"ChristineLoriol\",              \"name\": \"Christine Loriol\",              \"description\": \"christineloriol.ch | zuversicht.ch Stay safe, take care for yourself and others, be kind. Remember who you really are. - \u201eEppur si muove!\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-01 20:17:51+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich, Schweiz\",              \"followers\": 1754,              \"friends\": 4264,              \"tweets\": 54897,              \"liked_tweets\": 158990,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 3005       }}, {       \"id\": 1364605503536562178,       \"url\": \"https://twitter.com/ChristineLoriol/status/1364605503536562178\",       \"date\": \"2021-02-24 15:57:59+00:00\",       \"text\": \"@NicoleGbel3 @sitnsmile @lina027 Ich habs geteilt, um einmal mehr dem Mythos Schutzkonzepte was entgegenzusetzen (vermutlich hat sie das aus demselben Grund getwittert). Es gab schon zig gute Aerosol-Animationen. Hier ist eine neue. F\u00fcr jeden Raum/Umstand einstellbar. https://t.co/ruUUvWe5jR\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 870373851892469765,              \"url\": \"http://zuversicht.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1353766262896259072/Q2O-wlSR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/870373851892469765/1617009238\",              \"username\": \"ChristineLoriol\",              \"name\": \"Christine Loriol\",              \"description\": \"christineloriol.ch | zuversicht.ch Stay safe, take care for yourself and others, be kind. Remember who you really are. - \u201eEppur si muove!\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-01 20:17:51+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich, Schweiz\",              \"followers\": 1754,              \"friends\": 4264,              \"tweets\": 54897,              \"liked_tweets\": 158990,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 3005       }}, {       \"id\": 1364513992895520769,       \"url\": \"https://twitter.com/CFactful/status/1364513992895520769\",       \"date\": \"2021-02-24 09:54:22+00:00\",       \"text\": \"@Robert83563198 @Realistin5 Au\u00dferdem sch\u00fctzen die OP-#Masken echt deutlich besser als Stoff-Masken. Fand ich auch contra-intuitiv, ist aber so...Sieht man hier, da kann man unter anderem die verschiedenen Masken-Typen in ihrer Wirksamkeit unterscheiden:https://t.co/9bOF1j9DAK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1364152171223257089,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364156279690772486/Bf9f_JL-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"CFactful\",              \"name\": \"CuriousScepticFactful\",              \"description\": \"#NoCovid f\u00fcr Deutschland #harterLockdownJetztPetition: openpetition.de/!nocovidAktiv unterst\u00fctzen: petitionnocovid.xobor.de@NoCovidJetzt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2021-02-23 09:56:46+00:00\",              \"location\": \"Essen, NRW, Deutschland\",              \"followers\": 36,              \"friends\": 165,              \"tweets\": 367,              \"liked_tweets\": 318,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 7       }}, {       \"id\": 1364333226253246465,       \"url\": \"https://twitter.com/markensysteme/status/1364333226253246465\",       \"date\": \"2021-02-23 21:56:03+00:00\",       \"text\": \"@Goldammerfeder @Ngiyalalela @AbsaZarah Und von Aerosolen verstehst Du anscheinend auch nicht so viel https://t.co/OUCABTrqFQ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 90062154,              \"url\": \"https://www.linkedin.com/in/berndrubel/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1023627967560396800/vj1gd_Ub_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/90062154/1398219610\",              \"username\": \"markensysteme\",              \"name\": \"Bernd Rubel\",              \"description\": \"Director Strategic Communication @OSR_Enterprises. Data Marketing News @WuV. Former Director of Development and Head of Social & Community @MobilegeeksDE.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-15 01:07:28+00:00\",              \"location\": \"online \ud83e\udd84\",              \"followers\": 1162,              \"friends\": 4337,              \"tweets\": 4447,              \"liked_tweets\": 11874,              \"lists_member\": 33,              \"media_shared\": 223       }}, {       \"id\": 1364316020849139716,       \"url\": \"https://twitter.com/ChristineLoriol/status/1364316020849139716\",       \"date\": \"2021-02-23 20:47:41+00:00\",       \"text\": \"@BeatriceDiallo @Mikado_BE @GastroSuisse @NZZ @Tamedia @Blickch @AargauerZeitung @suedostschweiz @LeTemps @SRF @BR_Sprecher Die ZEIT hat einen Aerosole-Rechner gemacht. Einfach mal ausprobieren. Hier: https://t.co/ruUUvWe5jR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 870373851892469765,              \"url\": \"http://zuversicht.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1353766262896259072/Q2O-wlSR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/870373851892469765/1617009238\",              \"username\": \"ChristineLoriol\",              \"name\": \"Christine Loriol\",              \"description\": \"christineloriol.ch | zuversicht.ch Stay safe, take care for yourself and others, be kind. Remember who you really are. - \u201eEppur si muove!\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-01 20:17:51+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich, Schweiz\",              \"followers\": 1754,              \"friends\": 4264,              \"tweets\": 54897,              \"liked_tweets\": 158990,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 3005       }}, {       \"id\": 1363860757268598792,       \"url\": \"https://twitter.com/rjf_berger/status/1363860757268598792\",       \"date\": \"2021-02-22 14:38:38+00:00\",       \"text\": \"@SturmLLiouville @SeidlChristoph @Nasobem_lyricum @Dailymama_org 100%? Probier mal des https://t.co/57GtUDHIzn  .\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 754875684502241280,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374658039064756226/sv40Jkdz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/754875684502241280/1615664465\",              \"username\": \"rjf_berger\",              \"name\": \"Raphael J F Berger\",              \"description\": \"a/prof chemistry, interdisciplinary research, ciclista aficionado, PhD, FRSC, ORCID 0000-0002-2284-054; #ControlCovid, #YesToNoCovid, #NoCovid, AHA+LA-GGG.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-18 03:09:23+00:00\",              \"location\": \"Salzburg, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 570,              \"friends\": 811,              \"tweets\": 10155,              \"liked_tweets\": 23627,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 401       }}, {       \"id\": 1363824890147725312,       \"url\": \"https://twitter.com/Concern14923094/status/1363824890147725312\",       \"date\": \"2021-02-22 12:16:07+00:00\",       \"text\": \"Info-graphic indoor infection probability calculator *This infection calculator assumes minimum 1.5m social distance at all times.Infectiousness is estimated conservativelySettings for Original and Variant B.1.1.7Use webpage translate function.https://t.co/NUuSFJmjyv\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1260146943902261248,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1357386686578229251/3ALfPHEF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1260146943902261248/1612460774\",              \"username\": \"Concern14923094\",              \"name\": \"Concerned Citizen\",              \"description\": \"Simple truths...Suppression of Bias will always be helpful in determining Truth.Suppression of Airborne particles will always be helpful with Covid.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-12 09:57:12+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 138,              \"friends\": 326,              \"tweets\": 3680,              \"liked_tweets\": 7151,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 33       }}, {       \"id\": 1363554228405489664,       \"url\": \"https://twitter.com/OrangeDog007/status/1363554228405489664\",       \"date\": \"2021-02-21 18:20:36+00:00\",       \"text\": \"@antalyacityde @pavel23 Tats\u00e4chlich ist der Aufenthalt im geschlossenen Raum zu zweit mit Maske und Abstand gar nicht so risikoreich. Laut diesem Rechner nur etwa 1-2%.https://t.co/WjwX4r2yGm\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 937429178,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1204328469099958273/l0gCXd_D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"OrangeDog007\",              \"name\": \"Michael\",              \"description\": \"Wohnhaft bei M\u00fcnchen, zuhause auf der ganzen Welt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-09 17:48:45+00:00\",              \"location\": \"Neufahrn bei Freising, Deutsch\",              \"followers\": 37,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 656,              \"liked_tweets\": 6000,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 7       }}, {       \"id\": 1363396611808845828,       \"url\": \"https://twitter.com/UGoeltl/status/1363396611808845828\",       \"date\": \"2021-02-21 07:54:17+00:00\",       \"text\": \"Da kann man ausprobieren, wie sich Mutante b117 und Ma\u00dfnahmen auf das Infektionsrisiko auswirken: Das Risiko ist leider auch in geteilten Klassen mit ffp2 erheblich.https://t.co/H3W712KkOi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 987754794034126849,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1320225903226572801/zlGSLGgh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/987754794034126849/1547274661\",              \"username\": \"UGoeltl\",              \"name\": \"Ursula G\u00f6ltl\",              \"description\": \"AHS-Lehrerin und unabh\u00e4ngige AHS-Lehrer*innenvertreterin Oeli-UG, UG\u00f6D;Fan von TeachersforFuture Austria\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-21 18:07:49+00:00\",              \"location\": \"Wien, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 319,              \"friends\": 438,              \"tweets\": 4423,              \"liked_tweets\": 16066,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 48       }}, {       \"id\": 1363213503553798149,       \"url\": \"https://twitter.com/Moepern/status/1363213503553798149\",       \"date\": \"2021-02-20 19:46:41+00:00\",       \"text\": \"@MatthiasSchick @Schmidtlepp @jensspahn das Problem sind Innenr\u00e4ume und Aerosole und egal wieviel Abstand sie halten, nach einer gewissen Zeit steigt selbst mit Maske in geschlossenen und zeitweise gel\u00fcfteten R\u00e4umen die Ansteckungsgefahr. Sie d\u00fcrfen da gerne mit dem Modell hier experimentieren: https://t.co/oOH3TgdTN1\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 45,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2168283234,              \"url\": \"http://dahierdadort.tumblr.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000729811658/3b8ca97eabfec0762a7e1f6e80a3505b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2168283234/1383486082\",              \"username\": \"Moepern\",              \"name\": \"moepern\",              \"description\": \"addicted to satire and cynicism. giving a fav about you. free shrugs. older half of @zellkultur_pod\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-01 11:29:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 904,              \"friends\": 505,              \"tweets\": 69465,              \"liked_tweets\": 180038,              \"lists_member\": 33,              \"media_shared\": 2622       }}, {       \"id\": 1363115888019398663,       \"url\": \"https://twitter.com/chris40377646/status/1363115888019398663\",       \"date\": \"2021-02-20 13:18:47+00:00\",       \"text\": \"@AMerkel_GER @Markus_Soeder @HBraun @MichaelPiazolo @RegSprecher Was sollen wir nur machen mit den Politikern von M\u00fcnchen? Sie haben nichts verstanden!!!\ud83d\ude2d Niemand will AHA-L durch Luftfilter ersetzen! Sondern zus\u00e4tzlichen Schutz! #NoCovid #YesToNoCovid https://t.co/q0cmpNKOsz https://t.co/PWhAb8hmyt https://t.co/SzN5SoLdM6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1238364616893313024,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336973659550982145/32P8hDRj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1238364616893313024/1614529559\",              \"username\": \"chris40377646\",              \"name\": \"chris\",              \"description\": \"#NoCovid #YesToNoCovid #BildungAberSicher #SichereBildungJetzt #BildungStattPr\u00e4senzpflicht\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-13 07:22:06+00:00\",              \"location\": \"Bayern, Deutschland\",              \"followers\": 395,              \"friends\": 935,              \"tweets\": 26544,              \"liked_tweets\": 47692,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 483       }}, {       \"id\": 1363114464615272448,       \"url\": \"https://twitter.com/chris40377646/status/1363114464615272448\",       \"date\": \"2021-02-20 13:13:08+00:00\",       \"text\": \"@StadtMuenchen @SebastianVfc @MichaelSellne15 @holzline Es geht nicht darum, die AHA-L Regeln zu ersetzten, sondern einen ZUS\u00c4TZLICHEN Schutz zu erm\u00f6glichen!! Siehe hier!! https://t.co/q0cmpNKOsz#YesToNoCovid #NoCovid https://t.co/GedYjCbsO1\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1238364616893313024,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336973659550982145/32P8hDRj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1238364616893313024/1614529559\",              \"username\": \"chris40377646\",              \"name\": \"chris\",              \"description\": \"#NoCovid #YesToNoCovid #BildungAberSicher #SichereBildungJetzt #BildungStattPr\u00e4senzpflicht\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-13 07:22:06+00:00\",              \"location\": \"Bayern, Deutschland\",              \"followers\": 395,              \"friends\": 935,              \"tweets\": 26544,              \"liked_tweets\": 47692,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 483       }}, {       \"id\": 1362878239035822083,       \"url\": \"https://twitter.com/datenluder/status/1362878239035822083\",       \"date\": \"2021-02-19 21:34:27+00:00\",       \"text\": \"So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen https://t.co/d1nYIJ0EPn via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 87066882,              \"url\": \"https://www.amazon.de/hz/wishlist/ls/1TTNHI8VMMBWE?ref_=wl_share\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1115247539035549701/iZFVyHwY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/87066882/1554730707\",              \"username\": \"datenluder\",              \"name\": \"Datenluder #stayhome #KontaktTagebuch\",              \"description\": \"#DIS #Dissoziation  #Komplextrauma #Osnabr\u00fcck #FCKAFD #rituelleGewalt #kPTBS #Klimaschutz #unkaputtbar #Brettspielfan #Katzenmama\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-03 00:15:36+00:00\",              \"location\": \"Osnabr\u00fcck, Deutschland\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 292,              \"tweets\": 11800,              \"liked_tweets\": 67958,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 770       }}, {       \"id\": 1362767039673339905,       \"url\": \"https://twitter.com/SandroMercando/status/1362767039673339905\",       \"date\": \"2021-02-19 14:12:35+00:00\",       \"text\": \"@ChancenNRW @JoachimStamp @WRD2 https://t.co/Jk2SckuO3i\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1253277950088183809,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282667737500782593/9BUHFacH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SandroMercando\",              \"name\": \"Sandro\",              \"description\": \"#NRW #YesToNoCovid\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-23 11:02:13+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschla\",              \"followers\": 454,              \"friends\": 914,              \"tweets\": 9547,              \"liked_tweets\": 51390,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 940       }}, {       \"id\": 1362539301867823109,       \"url\": \"https://twitter.com/Dickmaulrussler/status/1362539301867823109\",       \"date\": \"2021-02-18 23:07:38+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/EH4MRLS09o\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1659590486,              \"url\": \"https://de.m.wikipedia.org/wiki/Dickmaulr%C3%BCssler\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1220317488635879429/MLLCw0Ij_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1659590486/1546523004\",              \"username\": \"Dickmaulrussler\",              \"name\": \"Dickmaulr\u00fcssler\",              \"description\": \"Hamburg, CCC, angehender N3RD /// Rechtsanwalt, Verfahrenspfleger in Betreuungs- und Unterbringungssachen, Mediator, hier privat /// Naturfreund\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-08-10 08:15:29+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 134,              \"friends\": 464,              \"tweets\": 981,              \"liked_tweets\": 4376,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 132       }}, {       \"id\": 1362496517433683976,       \"url\": \"https://twitter.com/bloggermumthree/status/1362496517433683976\",       \"date\": \"2021-02-18 20:17:38+00:00\",       \"text\": \"@BriAndTheWorld @SZ L\u00fcften halte ich nicht f\u00fcr Ma\u00dfnahmen und 14-15 Personen maskenlos in einem Raum, ich empfehle den Rechner der Zeit zur Infektionswahrscheinlichkeit https://t.co/phCD4Jx7ff\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 811123127166140416,              \"url\": \"http://www.bloggermumofthreeboys.com/ueber/links\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1224053050656153600/jMJx44Td_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/811123127166140416/1507622339\",              \"username\": \"bloggermumthree\",              \"name\": \"Inga Denise Bloggermum\",              \"description\": \"Mummy, Wife, Blogger - Mama von drei Jungs, Diabetikerin, Chaotin, Leben, rotgr\u00fcnversifft (in der SPD), Reisen - irgendwo zwischen K\u00f6ln, Wuppertal & Berlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-20 08:16:38+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 689,              \"friends\": 413,              \"tweets\": 25748,              \"liked_tweets\": 67599,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 1014       }}, {       \"id\": 1362471828669812746,       \"url\": \"https://twitter.com/ChristineLoriol/status/1362471828669812746\",       \"date\": \"2021-02-18 18:39:32+00:00\",       \"text\": \"#SchutzkonzepteHier der Aerosol-Rechner der Zeit. Sehr cooles Tool! #aerosolehttps://t.co/IUNaU5zTtE https://t.co/SOMQTTMoet\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 870373851892469765,              \"url\": \"http://zuversicht.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1353766262896259072/Q2O-wlSR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/870373851892469765/1617009238\",              \"username\": \"ChristineLoriol\",              \"name\": \"Christine Loriol\",              \"description\": \"christineloriol.ch | zuversicht.ch Stay safe, take care for yourself and others, be kind. Remember who you really are. - \u201eEppur si muove!\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-01 20:17:51+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich, Schweiz\",              \"followers\": 1754,              \"friends\": 4264,              \"tweets\": 54897,              \"liked_tweets\": 158990,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 3005       }}, {       \"id\": 1362447111095279616,       \"url\": \"https://twitter.com/Autwachler/status/1362447111095279616\",       \"date\": \"2021-02-18 17:01:18+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/SrYmj5w8og\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1374540984,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/994602992858030080/upS2QNPE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1374540984/1459600749\",              \"username\": \"Autwachler\",              \"name\": \"Astrid Huber\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-23 12:42:06+00:00\",              \"location\": \"\u00d6sterreich\",              \"followers\": 1520,              \"friends\": 489,              \"tweets\": 77663,              \"liked_tweets\": 246026,              \"lists_member\": 444,              \"media_shared\": 752       }}, {       \"id\": 1362333327961767938,       \"url\": \"https://twitter.com/prefec2/status/1362333327961767938\",       \"date\": \"2021-02-18 09:29:10+00:00\",       \"text\": \"@ThiloAdamitz @PlanetaryIntel @MaryPop2701 @welt Ein echter Lockdown w\u00fcrde also nicht die Zahlen schneller senken? Spannend. #B117 gilt als ansteckender und die Verl\u00e4ufe sind nach bisherigem Kenntnisstand schlimmer. Der R Wert f\u00fcr B117 ist h\u00f6her. https://t.co/sTg2rVG7ji\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51199745,              \"url\": \"https://www.oiloftrop.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375565576697962498/5k4qRVqD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"prefec2\",              \"name\": \"\ud83d\ude37\ud83d\udcf1Reiner Jung @ homeoffice\",              \"description\": \"@kieluni @OceanDSL, research software engineering, digital transformation, transdisciplinary work, #autokorrektur, #urbanism\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-26 19:54:37+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 955,              \"friends\": 1061,              \"tweets\": 44928,              \"liked_tweets\": 127234,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 595       }}, {       \"id\": 1362315766440329216,       \"url\": \"https://twitter.com/bogdanpot/status/1362315766440329216\",       \"date\": \"2021-02-18 08:19:23+00:00\",       \"text\": \"Zanimiv kalkulator mo\u017enosti oku\u017eb s Covid-19: https://t.co/cwLbSQJx5J\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 56956965,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1218242645396508673/0ejJLtQq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/56956965/1579286656\",              \"username\": \"bogdanpot\",              \"name\": \"Bogdan Poto\u010dnik \ud83c\uddf8\ud83c\uddee\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-15 07:39:30+00:00\",              \"location\": \"Cirkovce, Slovenia\",              \"followers\": 120,              \"friends\": 219,              \"tweets\": 707,              \"liked_tweets\": 1693,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 14       }}, {       \"id\": 1362103532564938761,       \"url\": \"https://twitter.com/Pdaiane2/status/1362103532564938761\",       \"date\": \"2021-02-17 18:16:03+00:00\",       \"text\": \"@PeppermintPett6 Ja, ich verfolge das auch und es macht mir Angst. Ab Montag hat meine Tochter (Risikogruppe) Pr\u00e4senzunterricht im Wechselsystem, aber ohne Maskenpflicht im Klassenraum. Es w\u00fcrde sich laut dieses Rechners also trotz Sto\u00dfl\u00fcftens mind. einer infizieren: https://t.co/lKSwXTbZXL\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1361007352992923661,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365740727116980228/yfNOkqvC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Pdaiane2\",              \"name\": \"Paedaiane\",              \"description\": \"linksgr\u00fcne Dipl. Heilp\u00e4d. (she/her). Interessen u.a.: Kinderschutz, Gewaltfreie Kommunikation, Hochbegabung, Traumap\u00e4dagogik, surfen.No AfD. ZeroCovid\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2021-02-14 17:40:37+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 23,              \"friends\": 89,              \"tweets\": 237,              \"liked_tweets\": 1134,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 10       }}, {       \"id\": 1361985911223951360,       \"url\": \"https://twitter.com/Cetonia__aurata/status/1361985911223951360\",       \"date\": \"2021-02-17 10:28:40+00:00\",       \"text\": \"@derspiegel https://t.co/lOR6GZte07\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1160915273337253890,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1268955635384815617/b7wSaBEw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1160915273337253890/1568922378\",              \"username\": \"Cetonia__aurata\",              \"name\": \"Rosenk\u00e4fer \ud83d\udc1e\",              \"description\": \"Schwurbel mich nicht voll, Leerdenkerblockierer.Sachensucher und In-Die-Luft-Gucker \ud83d\udd2d\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-12 14:05:44+00:00\",              \"location\": \"Im Herzen Deutschlands\",              \"followers\": 251,              \"friends\": 965,              \"tweets\": 14602,              \"liked_tweets\": 14663,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1555       }}, {       \"id\": 1361925857451909120,       \"url\": \"https://twitter.com/annestahl/status/1361925857451909120\",       \"date\": \"2021-02-17 06:30:02+00:00\",       \"text\": \"DIE ZEIT hat ein interaktives Tool, mit dem man spielend (leicht) erkennen kann, welches Risiko man eingeht. #B117 #Corona https://t.co/6yU6FHpXvv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.linkedin.com/ rel=nofollow>LinkedIn</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 50378227,              \"url\": \"http://www.annestahl.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374090120677183492/s1qXUYnx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/50378227/1604994549\",              \"username\": \"annestahl\",              \"name\": \"Anne Stahl\",              \"description\": \"Managing Experience Consultant at #Capgemini and artist. Here privately. #WomenInTech #ClimateJustic #eHealth #ux #PlanetCenteredDesign\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-24 17:51:41+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 94,              \"friends\": 304,              \"tweets\": 1020,              \"liked_tweets\": 248,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 47       }}, {       \"id\": 1361741152689471491,       \"url\": \"https://twitter.com/hartig_philipp/status/1361741152689471491\",       \"date\": \"2021-02-16 18:16:05+00:00\",       \"text\": \"@Christi02680318 @RosamWolfgang Maske, Dauer und Personenzahl sind entscheidende Faktoren f\u00fcr die Ansteckungswahrscheinlichkeit. Das schaut nicht gut aus f\u00fcr Gastro, so leid mir das tut. Hier l\u00e4sst sich das Ansteckungsrisiko sehr anschaulich berechnen:https://t.co/2YBVnad5vd\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 758691910718484480,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/771729286919323649/kFBHrL3B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/758691910718484480/1472838014\",              \"username\": \"hartig_philipp\",              \"name\": \"Philipp Hartig\",              \"description\": \"Arbeite im \u00d6VP-Klub.Privater TW. RT=not Zustimmung.Fakten&Argumente wichtiger als Ideologie. Anonyme,schimpfende, diffamierende Accounts werden geblockt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-28 15:53:42+00:00\",              \"location\": \"Parlament Wien\",              \"followers\": 2265,              \"friends\": 740,              \"tweets\": 35217,              \"liked_tweets\": 21584,              \"lists_member\": 35,              \"media_shared\": 368       }}, {       \"id\": 1361633750979915781,       \"url\": \"https://twitter.com/ilisp/status/1361633750979915781\",       \"date\": \"2021-02-16 11:09:18+00:00\",       \"text\": \"Das passiert mit den mRNA-Impfstoffen im K\u00f6rper https://t.co/AxqlsABdUs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 49370206,              \"url\": \"http://about.me/LSpang\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1191362490086699010/GDBRsbqt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/49370206/1466744680\",              \"username\": \"ilisp\",              \"name\": \"Linda Spang\",              \"description\": \"Runner, Golfer and user of Strava. Electronic and IOS Duathlete.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-21 17:27:36+00:00\",              \"location\": \"iPhone: 52.319115,9.817767\",              \"followers\": 166,              \"friends\": 118,              \"tweets\": 1938,              \"liked_tweets\": 294,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 70       }}, {       \"id\": 1361621111335714817,       \"url\": \"https://twitter.com/ChristineLoriol/status/1361621111335714817\",       \"date\": \"2021-02-16 10:19:05+00:00\",       \"text\": \"@ana_nym Da bin ich voll mit Dir. Dass Leute ins Grossraumb\u00fcro m\u00fcssen, ist daneben. Das relativiert aber nicht diese Absperrung. Schaumal, hier hat es einen Aerosole-Rechner. Man kann m2, Personen, Zeit etc. einstellen. https://t.co/ruUUvWe5jR\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 870373851892469765,              \"url\": \"http://zuversicht.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1353766262896259072/Q2O-wlSR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/870373851892469765/1617009238\",              \"username\": \"ChristineLoriol\",              \"name\": \"Christine Loriol\",              \"description\": \"christineloriol.ch | zuversicht.ch Stay safe, take care for yourself and others, be kind. Remember who you really are. - \u201eEppur si muove!\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-01 20:17:51+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich, Schweiz\",              \"followers\": 1754,              \"friends\": 4264,              \"tweets\": 54897,              \"liked_tweets\": 158990,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 3005       }}, {       \"id\": 1361584234746556416,       \"url\": \"https://twitter.com/bloggermumthree/status/1361584234746556416\",       \"date\": \"2021-02-16 07:52:33+00:00\",       \"text\": \"@707_tina @HilliKnixibix @thinktank197 Wir haben Babauba. https://t.co/phCD4Jx7ff ist der Rechner\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 811123127166140416,              \"url\": \"http://www.bloggermumofthreeboys.com/ueber/links\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1224053050656153600/jMJx44Td_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/811123127166140416/1507622339\",              \"username\": \"bloggermumthree\",              \"name\": \"Inga Denise Bloggermum\",              \"description\": \"Mummy, Wife, Blogger - Mama von drei Jungs, Diabetikerin, Chaotin, Leben, rotgr\u00fcnversifft (in der SPD), Reisen - irgendwo zwischen K\u00f6ln, Wuppertal & Berlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-20 08:16:38+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 689,              \"friends\": 413,              \"tweets\": 25748,              \"liked_tweets\": 67599,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 1014       }}, {       \"id\": 1361576731652608001,       \"url\": \"https://twitter.com/mdbuckley/status/1361576731652608001\",       \"date\": \"2021-02-16 07:22:44+00:00\",       \"text\": \"Useful piece (in German, but Google translate) on how easily Covid spreads indoors, and how much *more* easily the Kent variant spreads indoors. Essential info if we\u2019re considering opening schools - we need to make them safe first.  https://t.co/PBGBL3vUoI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15974328,              \"url\": \"http://laboureuropeanfuture.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1034093686009880577/VMz51lpj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/15974328/1535381105\",              \"username\": \"mdbuckley\",              \"name\": \"Mike Buckley\",              \"description\": \"Director @CampaignCentUK @LabourEuropean | Host @LabourEuropean podcast | Fmr NGO guy, Community Organiser, @UKLabour adviser | Write @BylineTimes\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-08-24 23:40:08+00:00\",              \"location\": \"Sheffield, England\",              \"followers\": 7992,              \"friends\": 3825,              \"tweets\": 29193,              \"liked_tweets\": 5617,              \"lists_member\": 82,              \"media_shared\": 854       }}, {       \"id\": 1361568770561630211,       \"url\": \"https://twitter.com/RPaedagogik/status/1361568770561630211\",       \"date\": \"2021-02-16 06:51:06+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/DSSYHREL2C\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1122599583354429441,              \"url\": \"https://www.beltz.de/fachmedien/paedagogik/zeitschriften/paedagogik/show/Journal.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1366143838037934080/5Qhao_fL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1122599583354429441/1575235431\",              \"username\": \"RPaedagogik\",              \"name\": \"@rpaedagogik\",              \"description\": \"F\u00fchrende p\u00e4dagogische Fachzeitschrift mit vielen Anregungen f\u00fcr den Unterricht u. vertiefenden Hintergrundberichten. Es twittert Redaktionsleiter Jochen Schnack\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-28 20:32:52+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 4155,              \"friends\": 4250,              \"tweets\": 5327,              \"liked_tweets\": 408,              \"lists_member\": 44,              \"media_shared\": 1758       }}, {       \"id\": 1361553865791987712,       \"url\": \"https://twitter.com/anja1970a/status/1361553865791987712\",       \"date\": \"2021-02-16 05:51:52+00:00\",       \"text\": \"@birgitweber7 @MichaelPiazolo @Markus_Soeder Ich stimme Ihnen, bis auf eine Sache, zu. Nicht die Kleinsten befeuern die 3. Welle sondern die Gro\u00dfen z.B. @Markus_Soeder, @MichaelPiazolo, nicht remonstrierende Schulleitungen/Lehrkr\u00e4fte &amp; verantwortungslose Eltern. https://t.co/eoEUUIYFHf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 835084385930080258,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"anja1970a\",              \"name\": \"anja-a-70\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-24 11:10:07+00:00\",              \"location\": \"Metropolregion Rhein-Ruhr \",              \"followers\": 95,              \"friends\": 136,              \"tweets\": 4810,              \"liked_tweets\": 4512,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 186       }}, {       \"id\": 1361521691961262081,       \"url\": \"https://twitter.com/Concern14923094/status/1361521691961262081\",       \"date\": \"2021-02-16 03:44:01+00:00\",       \"text\": \"Info-graphic indoor infection probability calculator Indicates how many people are likely to be infected in a given scenario when applying varying mitigation scenarios to a room containing just 1 infected individual.Use webpage translate function.https://t.co/NUuSFJmjyv\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1260146943902261248,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1357386686578229251/3ALfPHEF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1260146943902261248/1612460774\",              \"username\": \"Concern14923094\",              \"name\": \"Concerned Citizen\",              \"description\": \"Simple truths...Suppression of Bias will always be helpful in determining Truth.Suppression of Airborne particles will always be helpful with Covid.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-12 09:57:12+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 138,              \"friends\": 326,              \"tweets\": 3680,              \"liked_tweets\": 7151,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 33       }}, {       \"id\": 1361507317372641280,       \"url\": \"https://twitter.com/anja1970a/status/1361507317372641280\",       \"date\": \"2021-02-16 02:46:54+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/eoEUUIYFHf #l\u00fcftenUNDbeten sch\u00fctzt NICHT vor Infektion!#BildungAberSicher #BildungStattPraesenzpflicht #DistanzlernenRettetLeben #BoykottPr\u00e4senzunterricht #LasstSchulenUndKitasZu  #GegenKinderdurchseuchung #GegenBildungsfachkr\u00e4ftedurchseuchung#YesToNoCovid\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 835084385930080258,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"anja1970a\",              \"name\": \"anja-a-70\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-24 11:10:07+00:00\",              \"location\": \"Metropolregion Rhein-Ruhr \",              \"followers\": 95,              \"friends\": 136,              \"tweets\": 4810,              \"liked_tweets\": 4512,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 186       }}, {       \"id\": 1361400741437599752,       \"url\": \"https://twitter.com/gorwynn/status/1361400741437599752\",       \"date\": \"2021-02-15 19:43:25+00:00\",       \"text\": \"Der Ansteckungsrisikorechner von der @zeitonline  geht nur bis 16 Personen!! \ud83d\ude02#twitterlehrerzimmer #BildungAberSicher #SchulenUndKitasZu https://t.co/cwMcz7zwiF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 723805977196277761,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1334075707450908672/vndS_EIM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/723805977196277761/1606903252\",              \"username\": \"gorwynn\",              \"name\": \"Safety Camel\",              \"description\": \"Lehr .. \u00e4h, Lagerist und manuelle L\u00fcftung am Gymnasium. | Just because I dont care doesnt mean I dont understand. |\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-04-23 09:29:27+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 46,              \"friends\": 151,              \"tweets\": 642,              \"liked_tweets\": 490,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 154       }}, {       \"id\": 1361372840478576648,       \"url\": \"https://twitter.com/MaskedAnwaeldin/status/1361372840478576648\",       \"date\": \"2021-02-15 17:52:32+00:00\",       \"text\": \"So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen https://t.co/kK2ugiceIm via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160812512,              \"url\": \"http://rechtsanwaeldin.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1125758597990879232/Cz2UD7qG_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MaskedAnwaeldin\",              \"name\": \"Die Rechtsanwaeldin wartet auf einen Impftermin\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-29 05:28:30+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen/Munich-Germany\",              \"followers\": 1394,              \"friends\": 4999,              \"tweets\": 100466,              \"liked_tweets\": 54309,              \"lists_member\": 56,              \"media_shared\": 881       }}, {       \"id\": 1361366205211308040,       \"url\": \"https://twitter.com/wedakini1/status/1361366205211308040\",       \"date\": \"2021-02-15 17:26:10+00:00\",       \"text\": \"So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen https://t.co/p6rdiAJ24G via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2969909853,              \"url\": \"https://wetter-klima-umwelt.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1155902082957959168/hp6ePggm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2969909853/1564808998\",              \"username\": \"wedakini1\",              \"name\": \"Christian K\u00f6nig, WETTER-KLIMA-UMWELT.COM\",              \"description\": \"Diplom-Forstwirt, Medienmeteorologe, Agentur & Info-Portal zu Wetter-Klima-Umwelt, Referent f\u00fcr Wetter & Klima(wandel), Wetterberatung f\u00fcr Outdoor-Events\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-09 16:10:40+00:00\",              \"location\": \"ED/Obb. & EBS/Fr\u00e4nk. Schweiz\",              \"followers\": 56,              \"friends\": 433,              \"tweets\": 5039,              \"liked_tweets\": 10,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 734       }}, {       \"id\": 1361365795385860096,       \"url\": \"https://twitter.com/BarbaraKaufmann/status/1361365795385860096\",       \"date\": \"2021-02-15 17:24:33+00:00\",       \"text\": \"Wie ansteckend ist die Mutation B1.1.7. in Innenr\u00e4umen? Die @DIEZEIT hat ihren Modellrechner auf die neue Mutation umgestellt. Gutes Tool! https://t.co/x7FJCUOsbX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 14,       \"likes\": 24,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 153053540,              \"url\": \"http://barbarakaufmann.wordpress.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/579039043020787712/lWMzFsPq_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/153053540/1421963681\",              \"username\": \"BarbaraKaufmann\",              \"name\": \"Barbara Kaufmann\",              \"description\": \"Filmemacherin, Autorin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-07 15:26:14+00:00\",              \"location\": \"Vienna\",              \"followers\": 26319,              \"friends\": 611,              \"tweets\": 62821,              \"liked_tweets\": 87752,              \"lists_member\": 343,              \"media_shared\": 1811       }}, {       \"id\": 1361351193688236032,       \"url\": \"https://twitter.com/ChristineLoriol/status/1361351193688236032\",       \"date\": \"2021-02-15 16:26:31+00:00\",       \"text\": \"@scienceneedsyou @Sabine74253852 @Hofnaerrin Schau mal hier: mit dem Aerosol-Rechner der Zeit kannst Du jeden Raum berechnen und alle Faktoren einbeziehen, von Maskenart bis Virus-Variante. Ich habe gestern eine Sitzung vom Freitag damit gepr\u00fcft (wir waren nur 2). Fands eindr\u00fccklich und  n\u00fctzlich. https://t.co/ruUUvWe5jR\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 870373851892469765,              \"url\": \"http://zuversicht.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1353766262896259072/Q2O-wlSR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/870373851892469765/1617009238\",              \"username\": \"ChristineLoriol\",              \"name\": \"Christine Loriol\",              \"description\": \"christineloriol.ch | zuversicht.ch Stay safe, take care for yourself and others, be kind. Remember who you really are. - \u201eEppur si muove!\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-01 20:17:51+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich, Schweiz\",              \"followers\": 1754,              \"friends\": 4264,              \"tweets\": 54897,              \"liked_tweets\": 158990,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 3005       }}, {       \"id\": 1361275578238795779,       \"url\": \"https://twitter.com/gewue1/status/1361275578238795779\",       \"date\": \"2021-02-15 11:26:03+00:00\",       \"text\": \"So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umenIhre Verbreitung zeigtDie Corona-Mutante B.1.1.7 ist ansteckender als das UrsprungsvirusTesten Sie mit unserem Rechner,wie sich damit das Infektionsrisiko ver\u00e4nderthttps://t.co/Ddk6FkLzRE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2851622763,              \"url\": \"http://www.instagram.com/earl_of_cruise/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1230635147436924929/EuPkYc6d_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2851622763/1616930806\",              \"username\": \"gewue1\",              \"name\": \"Bernd Angemampft #BlackLivesMatter\",              \"description\": \"Respect has to be earned!Its not coming with any stationRacism begins with an arrogant attitudeHistoriker,Antifaschist,Europ\u00e4er,Journalist,Autor,Blogger\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-30 17:02:28+00:00\",              \"location\": \"Dortmund, Deutschland\",              \"followers\": 546,              \"friends\": 1698,              \"tweets\": 35274,              \"liked_tweets\": 74781,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1104       }}, {       \"id\": 1361257346744385539,       \"url\": \"https://twitter.com/ChristineLoriol/status/1361257346744385539\",       \"date\": \"2021-02-15 10:13:37+00:00\",       \"text\": \"@musichistorylaw Same. Seite ich gestern damit \u201erumgespielt\u201c habe, erst recht.https://t.co/ruUUvWe5jR\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 870373851892469765,              \"url\": \"http://zuversicht.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1353766262896259072/Q2O-wlSR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/870373851892469765/1617009238\",              \"username\": \"ChristineLoriol\",              \"name\": \"Christine Loriol\",              \"description\": \"christineloriol.ch | zuversicht.ch Stay safe, take care for yourself and others, be kind. Remember who you really are. - \u201eEppur si muove!\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-01 20:17:51+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich, Schweiz\",              \"followers\": 1754,              \"friends\": 4264,              \"tweets\": 54897,              \"liked_tweets\": 158990,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 3005       }}, {       \"id\": 1361257318332178433,       \"url\": \"https://twitter.com/_JohannaSa/status/1361257318332178433\",       \"date\": \"2021-02-15 10:13:30+00:00\",       \"text\": \"Gerade im Anbetracht von B117 sollten wir nicht \u00f6ffnen.Siehe https://t.co/0FvkMN4Z6CQuelle Bild:https://t.co/6zL9IqAmOA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1031233575105048576,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1131465009874329600/2LBenlt8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1031233575105048576/1534706365\",              \"username\": \"_JohannaSa\",              \"name\": \"Johanna Sa\",              \"description\": \"Polyglot developer \u2022 Electronics enthusiast \u2022 Pronouns: she/her\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-08-19 17:36:58+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 60,              \"friends\": 147,              \"tweets\": 3425,              \"liked_tweets\": 3735,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 615       }}, {       \"id\": 1361248860472025089,       \"url\": \"https://twitter.com/ChristineLoriol/status/1361248860472025089\",       \"date\": \"2021-02-15 09:39:53+00:00\",       \"text\": \"@Arnold28562928 @OpaKoebi A propos Masken. Hier ein Aerosol-Rechner. Man kann alle Aspekte einstellen (bis  zur Art d \ud83d\ude37). Interessant. Habe es f\u00fcr meine letzte Sitzung durchgespielt. https://t.co/IUNaU5zTtE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 870373851892469765,              \"url\": \"http://zuversicht.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1353766262896259072/Q2O-wlSR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/870373851892469765/1617009238\",              \"username\": \"ChristineLoriol\",              \"name\": \"Christine Loriol\",              \"description\": \"christineloriol.ch | zuversicht.ch Stay safe, take care for yourself and others, be kind. Remember who you really are. - \u201eEppur si muove!\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-01 20:17:51+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich, Schweiz\",              \"followers\": 1754,              \"friends\": 4264,              \"tweets\": 54897,              \"liked_tweets\": 158990,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 3005       }}, {       \"id\": 1361244861198962696,       \"url\": \"https://twitter.com/ChristineLoriol/status/1361244861198962696\",       \"date\": \"2021-02-15 09:24:00+00:00\",       \"text\": \"@AerniWyss Gerne erg\u00e4nze ich hier noch den Aerosol-Rechner der ZEIT. Kann man f\u00fcr jedes Schulzimmer anwenden...https://t.co/IUNaU5zTtE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 870373851892469765,              \"url\": \"http://zuversicht.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1353766262896259072/Q2O-wlSR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/870373851892469765/1617009238\",              \"username\": \"ChristineLoriol\",              \"name\": \"Christine Loriol\",              \"description\": \"christineloriol.ch | zuversicht.ch Stay safe, take care for yourself and others, be kind. Remember who you really are. - \u201eEppur si muove!\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-01 20:17:51+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich, Schweiz\",              \"followers\": 1754,              \"friends\": 4264,              \"tweets\": 54897,              \"liked_tweets\": 158990,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 3005       }}, {       \"id\": 1361244171818909697,       \"url\": \"https://twitter.com/ChristineLoriol/status/1361244171818909697\",       \"date\": \"2021-02-15 09:21:15+00:00\",       \"text\": \"@AerniWyss @GDK_CDS @silviasteiner @SwissScience_TF @keiserolivia @nicolamlow @NadineWoodtli @SchulclusterCH @OpaKoebi @elvira_greco @Blickch @20min @watson_news @BernerZeitung https://t.co/IUNaU5zTtE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 870373851892469765,              \"url\": \"http://zuversicht.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1353766262896259072/Q2O-wlSR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/870373851892469765/1617009238\",              \"username\": \"ChristineLoriol\",              \"name\": \"Christine Loriol\",              \"description\": \"christineloriol.ch | zuversicht.ch Stay safe, take care for yourself and others, be kind. Remember who you really are. - \u201eEppur si muove!\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-01 20:17:51+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich, Schweiz\",              \"followers\": 1754,              \"friends\": 4264,              \"tweets\": 54897,              \"liked_tweets\": 158990,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 3005       }}, {       \"id\": 1361244059206049794,       \"url\": \"https://twitter.com/ChristineLoriol/status/1361244059206049794\",       \"date\": \"2021-02-15 09:20:49+00:00\",       \"text\": \"@ThomasSteffen @DrLeibl Vielleicht hilft Ihnen der Aerosole-Rechner in dieser Animation? https://t.co/IUNaU5zTtE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 870373851892469765,              \"url\": \"http://zuversicht.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1353766262896259072/Q2O-wlSR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/870373851892469765/1617009238\",              \"username\": \"ChristineLoriol\",              \"name\": \"Christine Loriol\",              \"description\": \"christineloriol.ch | zuversicht.ch Stay safe, take care for yourself and others, be kind. Remember who you really are. - \u201eEppur si muove!\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-01 20:17:51+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich, Schweiz\",              \"followers\": 1754,              \"friends\": 4264,              \"tweets\": 54897,              \"liked_tweets\": 158990,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 3005       }}, {       \"id\": 1361235687375310849,       \"url\": \"https://twitter.com/AlessaYwengaard/status/1361235687375310849\",       \"date\": \"2021-02-15 08:47:33+00:00\",       \"text\": \"@diva4464 @AlexandraHaren1 @lehrforce @stadtrandmuddi https://t.co/pHfSWhgeLC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 318321713,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331946299302834176/NDiKtl9W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/318321713/1605106405\",              \"username\": \"AlessaYwengaard\",              \"name\": \"Stefanie M. *z\u00fcndet gleich alles an*\ud83c\udfa8\ud83e\uddf6\ud83d\udc31\",              \"description\": \"Tea & \u2615, drawing addicted, crafty person, Katzen \ud83d\ude0d #Schlefaz ,  #thinkpositiv\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-16 09:14:18+00:00\",              \"location\": \"Hammersbach\",              \"followers\": 257,              \"friends\": 374,              \"tweets\": 11056,              \"liked_tweets\": 18467,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 842       }}, {       \"id\": 1361232267226546177,       \"url\": \"https://twitter.com/bioccolo/status/1361232267226546177\",       \"date\": \"2021-02-15 08:33:57+00:00\",       \"text\": \"Quando avete finito di scegliere ministri, viceministri e sottosegretari, a tempo perso @quirinale, qui c\u00e8 un simulatoreMostra come in un ufficio con la variante inglese si abbia il 30% in pi\u00f9 di possibilit\u00e0 di contagiarsiBuona sciatahttps://t.co/7MSUShKnNf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1228754192317263875,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1228755494891905025/07ixqAmI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1228754192317263875/1581793154\",              \"username\": \"bioccolo\",              \"name\": \"bioccolo\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-15 18:53:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1553,              \"friends\": 1990,              \"tweets\": 38644,              \"liked_tweets\": 16622,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 997       }}, {       \"id\": 1361070312562044930,       \"url\": \"https://twitter.com/UteHiller/status/1361070312562044930\",       \"date\": \"2021-02-14 21:50:24+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/hRoi3MaBFR\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 283694650,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/649906318418006016/6Hu9cOKS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/283694650/1615149438\",              \"username\": \"UteHiller\",              \"name\": \"Ute Hiller #NoCovidVonUnten\",              \"description\": \"Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin Berliner Aids-Hilfe e.V. mit Fokus auf Menschenrechte - #AidsBeenden - Feminismus - Gesundheit #Parit\u00e4tBerlin- Diva-Dyke;hier privat-politisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-17 20:38:55+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 298,              \"friends\": 1359,              \"tweets\": 1814,              \"liked_tweets\": 4130,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 35       }}, {       \"id\": 1361040493300375555,       \"url\": \"https://twitter.com/moliecht/status/1361040493300375555\",       \"date\": \"2021-02-14 19:51:55+00:00\",       \"text\": \"@mcaviglia @BacsaW https://t.co/TsJmN4BIzu\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 69049733,              \"url\": \"http://www.liechtli.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1313854019996180480/wKob-sH1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/69049733/1608127204\",              \"username\": \"moliecht\",              \"name\": \"Monika Liechti\",              \"description\": \"Economist - Photography- Art- Inspiration - digital ideas + wenn unsere \ud83c\udde8\ud83c\udded Politiker ihren Job machen w\u00fcrden, m\u00fcsste ich nicht so viel \u00fcber COVID 19 reden \ud83d\ude44\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-26 18:03:53+00:00\",              \"location\": \"z\u00fcrich\",              \"followers\": 673,              \"friends\": 624,              \"tweets\": 1992,              \"liked_tweets\": 21962,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 119       }}, {       \"id\": 1361037501578825729,       \"url\": \"https://twitter.com/ChristineLoriol/status/1361037501578825729\",       \"date\": \"2021-02-14 19:40:01+00:00\",       \"text\": \"@moliecht @economiesuisse @SVPch Und hier k\u00f6nnte man ausprobieren, wie Aerosole wo und unter welchen Umst\u00e4nden wirken. Ist toll gemacht! https://t.co/ruUUvWe5jR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 870373851892469765,              \"url\": \"http://zuversicht.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1353766262896259072/Q2O-wlSR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/870373851892469765/1617009238\",              \"username\": \"ChristineLoriol\",              \"name\": \"Christine Loriol\",              \"description\": \"christineloriol.ch | zuversicht.ch Stay safe, take care for yourself and others, be kind. Remember who you really are. - \u201eEppur si muove!\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-01 20:17:51+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich, Schweiz\",              \"followers\": 1754,              \"friends\": 4264,              \"tweets\": 54897,              \"liked_tweets\": 158990,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 3005       }}, {       \"id\": 1361036744334979081,       \"url\": \"https://twitter.com/ChristineLoriol/status/1361036744334979081\",       \"date\": \"2021-02-14 19:37:01+00:00\",       \"text\": \"@Mikado_BE @GastroSuisseCH @svp @FDP_Liberalen @Mitte_Centre Hier, diesen Aerosol-Rechner m\u00fcsste man eigentlich pauselos teilen und jedem, der sein Schutzkonzept f\u00fcr sch\u00fctzend h\u00e4lt, erstmal vorlegen. https://t.co/ruUUvWe5jR\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 870373851892469765,              \"url\": \"http://zuversicht.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1353766262896259072/Q2O-wlSR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/870373851892469765/1617009238\",              \"username\": \"ChristineLoriol\",              \"name\": \"Christine Loriol\",              \"description\": \"christineloriol.ch | zuversicht.ch Stay safe, take care for yourself and others, be kind. Remember who you really are. - \u201eEppur si muove!\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-01 20:17:51+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich, Schweiz\",              \"followers\": 1754,              \"friends\": 4264,              \"tweets\": 54897,              \"liked_tweets\": 158990,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 3005       }}, {       \"id\": 1361018431357808644,       \"url\": \"https://twitter.com/marianne_falck/status/1361018431357808644\",       \"date\": \"2021-02-14 18:24:15+00:00\",       \"text\": \"Sch\u00f6nes interaktives Tool, dass dir zeigt, wie ansteckend die Variante #B117 in Innenr\u00e4umen ist. via u2066@zeitonlineu2069 #Corona  https://t.co/V8tuItJ0pZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1261861812,              \"url\": \"https://www.randomhouse.de/Paperback/Zuckerfrei-von-Anfang-an/Marianne-Falck/Heyne/e561523.rhd\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1102226976184651777/vj7YZPWn_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1261861812/1462915330\",              \"username\": \"marianne_falck\",              \"name\": \"Marianne Falck\",              \"description\": \"journalist (TV, Multimedia, Print) @riffreporter @BR24 #SZ. writer Zuckerfrei von Anfang an (Heyne), Das Leben der Anderen(BpB) #Umweltgifte #Zucker #sugar\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-12 12:35:24+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1145,              \"friends\": 1337,              \"tweets\": 10552,              \"liked_tweets\": 8163,              \"lists_member\": 108,              \"media_shared\": 306       }}, {       \"id\": 1361017250040475648,       \"url\": \"https://twitter.com/anagramm11/status/1361017250040475648\",       \"date\": \"2021-02-14 18:19:33+00:00\",       \"text\": \"Corona-Infektion: So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen #NoCovid https://t.co/FeGwpKFgyS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 818592415153958913,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/879286611229511681/rXRA2X74_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/818592415153958913/1498473048\",              \"username\": \"anagramm11\",              \"name\": \"Anna Gramm \ud83d\ude37\",              \"description\": \"Kunstgeschichte, Museen, Musik, DaF/Z\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-09 22:56:55+00:00\",              \"location\": \"NRW\",              \"followers\": 407,              \"friends\": 872,              \"tweets\": 11426,              \"liked_tweets\": 44943,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 247       }}, {       \"id\": 1360975166117920773,       \"url\": \"https://twitter.com/VolkerScheeff/status/1360975166117920773\",       \"date\": \"2021-02-14 15:32:19+00:00\",       \"text\": \"Sch\u00f6ner Rechner f\u00fcr die #KMK @BrittaErnst, um mal die Risiken von 8h im Klassenraum von Sch\u00fclerInnen und Lehrkr\u00e4ften zu berechnen. Gerne bevor die Schulen wieder er\u00f6ffnet werden. #BildungAberSicher https://t.co/w7JZvOKM2p\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2904899134,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/955905678845112320/XXg7bJwm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2904899134/1516740650\",              \"username\": \"VolkerScheeff\",              \"name\": \"Volker Scheeff\",              \"description\": \"Passionate about mobility, digital ways of living, bike, public transport. Opinions expressed are my own.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-04 09:25:59+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 955,              \"friends\": 1480,              \"tweets\": 14299,              \"liked_tweets\": 36475,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 436       }}, {       \"id\": 1360912233493123080,       \"url\": \"https://twitter.com/valerinchen/status/1360912233493123080\",       \"date\": \"2021-02-14 11:22:15+00:00\",       \"text\": \"Gut zu wissen und Testm\u00f6glichkeiten nutzen@mariodujakovichttps://t.co/gllrMguzRE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 369257475,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1361049862574383109/TsIF6xrd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/369257475/1613334596\",              \"username\": \"valerinchen\",              \"name\": \"Valerie\",              \"description\": \"Far away from home - but home everywhere\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-09-07 01:41:34+00:00\",              \"location\": \"Lima -  Peru\",              \"followers\": 6,              \"friends\": 60,              \"tweets\": 377,              \"liked_tweets\": 700,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1360899627457904640,       \"url\": \"https://twitter.com/M_E_A_V_R_/status/1360899627457904640\",       \"date\": \"2021-02-14 10:32:10+00:00\",       \"text\": \"@dahlrichs Mal den Rechner bei ZEIT-ONLINE (https://t.co/GJxuKOPxJs) bem\u00fchen. Wenn das stimmt, ist das Risiko garnicht sooo gro\u00df. Ich arbeite auch in einer Schule und bin danach etwas ruhiger...\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1320040287503327232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376989368989196294/YbzXH3KL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1320040287503327232/1613737237\",              \"username\": \"M_E_A_V_R_\",              \"name\": \"M.E.A.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-24 16:32:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 63,              \"tweets\": 85,              \"liked_tweets\": 235,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1360899310045585414,       \"url\": \"https://twitter.com/FrauEtabliert/status/1360899310045585414\",       \"date\": \"2021-02-14 10:30:54+00:00\",       \"text\": \"Interessanter Ansteckungsrechner, bei dem man verschiedene Variablen einstellen kann. Fazit: tragt ffp2 Masken im B\u00fcro, wenn ihr denn hin m\u00fcsst! Kauft euren Kindern ffp2 Masken, wenn sie in die Schule gehen!https://t.co/TKCOH6bgTa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1211751483328188417,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1349430713511276544/K7pvDAPv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1211751483328188417/1616102628\",              \"username\": \"FrauEtabliert\",              \"name\": \"Frau Etabliert schnabuliert\",              \"description\": \"Etabliert mit Befristungshintergrund. Feministin. Philosophin. Mutter. Moralapostel mit Sinn f\u00fcr volkst\u00fcmliche Unterhaltung. Helau!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-30 20:50:55+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 315,              \"friends\": 539,              \"tweets\": 17021,              \"liked_tweets\": 72192,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 616       }}, {       \"id\": 1360897433027440642,       \"url\": \"https://twitter.com/phanta10/status/1360897433027440642\",       \"date\": \"2021-02-14 10:23:26+00:00\",       \"text\": \"@PankowerPflanze https://t.co/UF3drgNYGD hier kann man so sch\u00f6n berechnen, wie sicher die R\u00e4ume in den Schulen sind...\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 514939895,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/995970488441729026/DnSOuTOW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/514939895/1526292842\",              \"username\": \"phanta10\",              \"name\": \"Jana Jablonski\",              \"description\": \"CEO, Consultant & Art Director ideenmanufaktur GmbH#kommunikation #unternehmenskultur #oe #coaching #film #fotografie #digitalfuture\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-05 00:51:32+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 62,              \"friends\": 207,              \"tweets\": 55,              \"liked_tweets\": 95,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1360891578877947906,       \"url\": \"https://twitter.com/DNoisternig/status/1360891578877947906\",       \"date\": \"2021-02-14 10:00:11+00:00\",       \"text\": \"@claypool_mrs Dieser Rechner von @zeitonline vermittelt ein gutes Gef\u00fchl f\u00fcr Infektionsrisiken, sowie f\u00fcr das erh\u00f6hte  Risiko durch die ansteckender Variante #B117. Mit den Parametern spielen!https://t.co/ExqBhtJy16\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3290965589,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375420168013287424/yi2B8ipZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3290965589/1616509971\",              \"username\": \"DNoisternig\",              \"name\": \"David Noisternig\",              \"description\": \"An\u00e4sthesist und Intensivmediziner bin f\u00fcr #NoCOVID\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-05-20 07:58:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1739,              \"friends\": 423,              \"tweets\": 3236,              \"liked_tweets\": 6934,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 69       }}, {       \"id\": 1360877240360312838,       \"url\": \"https://twitter.com/GBerufspendler/status/1360877240360312838\",       \"date\": \"2021-02-14 09:03:12+00:00\",       \"text\": \"So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen https://t.co/FQJ11NOSnv via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1064573612240318464,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1203223983644131328/DCBdawpS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1064573612240318464/1575654016\",              \"username\": \"GBerufspendler\",              \"name\": \"Genervter_Berufspendler\",              \"description\": \"\u00dcber 10 Jahre Dauerpendeln zwischen Frankfurt aM und Mannheim mit der Bahn. Misst die Bahn an ihrem eigenen Anspruch: dem Fahrplan.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-19 17:38:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 95,              \"friends\": 28,              \"tweets\": 4495,              \"liked_tweets\": 2871,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 199       }}, {       \"id\": 1360874134771798019,       \"url\": \"https://twitter.com/PostmanCora/status/1360874134771798019\",       \"date\": \"2021-02-14 08:50:52+00:00\",       \"text\": \"Corona-Infektion: So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/q2dXCfAdXb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1208095276038311937,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PostmanCora\",              \"name\": \"Cora Postman\",              \"description\": \"Pinker Nerd, Antizykliker*in, alles was Recht ist, Schwerpunkt Sachsen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-20 18:42:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4,              \"friends\": 176,              \"tweets\": 892,              \"liked_tweets\": 626,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 6       }}, {       \"id\": 1360869286907109376,       \"url\": \"https://twitter.com/isa__maria/status/1360869286907109376\",       \"date\": \"2021-02-14 08:31:36+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/QUd0kqtFxm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 743097568025022464,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377543583562104833/VXiGIIZ0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/743097568025022464/1616224439\",              \"username\": \"isa__maria\",              \"name\": \"Isa Maria \ud83d\udc30\",              \"description\": \"Leipzig im Pass, aber Schwaben im Herzen.Profession: Recht & HRPassion: Wort & Schrift, Bild & Ton\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-06-15 15:07:21+00:00\",              \"location\": \"T\u00fcbingen, Deutschland\",              \"followers\": 225,              \"friends\": 188,              \"tweets\": 8391,              \"liked_tweets\": 61440,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 963       }}, {       \"id\": 1360868875198472193,       \"url\": \"https://twitter.com/HIThomasFranke/status/1360868875198472193\",       \"date\": \"2021-02-14 08:29:58+00:00\",       \"text\": \"Der #B117-Spielplatz von @zeitonline ist ein gro\u00dfer Spa\u00df.Was f\u00fcr ein sch\u00f6ner #Corona-Simulator.Z.B. Hausparty mit viel Diskussion = 72% stecken sich an. https://t.co/cBgN3QiAiv https://t.co/nndxwU9nqx\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 18,       \"likes\": 54,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1203313156141043712,              \"url\": \"http://www.engineering-psychology.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1205082776082485248/VHsRE4Jx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1203313156141043712/1578897904\",              \"username\": \"HIThomasFranke\",              \"name\": \"HI! Thomas Franke\",              \"description\": \"Professor of #EngineeringPsychology @UniLuebeck trying to understand human resource regulation to enable good technology. #Sustainable #Digital #Humanity\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-07 14:00:46+00:00\",              \"location\": \"L\u00fcbeck, Germany\",              \"followers\": 1399,              \"friends\": 1601,              \"tweets\": 7090,              \"liked_tweets\": 5964,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 2269       }}, {       \"id\": 1360860215541960704,       \"url\": \"https://twitter.com/SusanneMayer_HH/status/1360860215541960704\",       \"date\": \"2021-02-14 07:55:33+00:00\",       \"text\": \"F\u00fcr B.1.1.7 scheinen die jetzigen Anstrengungen in Deutschland wie in anderen europ\u00e4ischen L\u00e4ndern nicht auszureichen. - Corona-Infektion: So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/93fmE8VKrFvia @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 101066261,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/517416099839635456/X2j4fecm_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SusanneMayer_HH\",              \"name\": \"Susanne Mayer\",              \"description\": \"Autorin f\u00fcr DIE ZEIT und  - Die Kunst, stillvoll \u00e4lter zu werden - Erfahrungen in der Vintage Zone und M\u00e4nner!, zuletzt: Die Dinge unseres Lebens (Berlin)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-01 21:49:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1851,              \"friends\": 520,              \"tweets\": 4080,              \"liked_tweets\": 3256,              \"lists_member\": 47,              \"media_shared\": 395       }}, {       \"id\": 1360859986327465984,       \"url\": \"https://twitter.com/FrauEtabliert/status/1360859986327465984\",       \"date\": \"2021-02-14 07:54:38+00:00\",       \"text\": \"@Ignorantistin Schick den Eltern diesen Rechner. Dann werden sie schon medizinische Masken verwenden...https://t.co/TKCOH6bgTa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1211751483328188417,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1349430713511276544/K7pvDAPv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1211751483328188417/1616102628\",              \"username\": \"FrauEtabliert\",              \"name\": \"Frau Etabliert schnabuliert\",              \"description\": \"Etabliert mit Befristungshintergrund. Feministin. Philosophin. Mutter. Moralapostel mit Sinn f\u00fcr volkst\u00fcmliche Unterhaltung. Helau!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-30 20:50:55+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 315,              \"friends\": 539,              \"tweets\": 17021,              \"liked_tweets\": 72192,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 616       }}, {       \"id\": 1360831024595369984,       \"url\": \"https://twitter.com/asg_news/status/1360831024595369984\",       \"date\": \"2021-02-14 05:59:33+00:00\",       \"text\": \"Sehr hilfreiche interaktive Simulation f\u00fcr die Ermittlung eines Ansteckungsrisikos in R\u00e4umen: So ansteckend ist die #Corona #Variante #B117 in Innenr\u00e4umen https://t.co/SJmJRKpEdc via @zeitonline @asg_news\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4837916553,              \"url\": \"http://www.asam-gymnasium.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/943532106017320960/IVT_cnC8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4837916553/1453558108\",              \"username\": \"asg_news\",              \"name\": \"ASG News\",              \"description\": \"Asam-Gymnasium M\u00fcnchen - Staatliches naturwissenschaftlich-technologisches Gymnasium mit gebundenem Ganztageszweig, sprachliches Gymnasium und Studienseminar\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-23 09:35:16+00:00\",              \"location\": \"Schlierseestra\u00dfe 20 - M\u00fcnchen\",              \"followers\": 555,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 13855,              \"liked_tweets\": 9718,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 5625       }}, {       \"id\": 1360785098367528960,       \"url\": \"https://twitter.com/Cosina_Wolf/status/1360785098367528960\",       \"date\": \"2021-02-14 02:57:04+00:00\",       \"text\": \"Interaktiver Rechner mit und ohne #b117 Variante. Man kann selbst Raumgr\u00f6\u00dfe, Belegung und Dauer festlegen.Weiter unten Entwicklungskurve mit verstellbarem R-Wert.\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4dhttps://t.co/A5aVMN7TP5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 981859095710982145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1290401470978953218/LCNMuKMs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/981859095710982145/1610464062\",              \"username\": \"Cosina_Wolf\",              \"name\": \"Cosina-der Wolf ist m\u00fcde\",              \"description\": \"Covid-19 since 18th of March and still not healthy.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-05 11:40:25+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 177,              \"friends\": 482,              \"tweets\": 2879,              \"liked_tweets\": 16092,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 250       }}, {       \"id\": 1360764545292197891,       \"url\": \"https://twitter.com/MonteyMeisner/status/1360764545292197891\",       \"date\": \"2021-02-14 01:35:24+00:00\",       \"text\": \"So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen https://t.co/KR2tEo5U6S via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 814714398694588416,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1096132877547438081/salujX1p_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/814714398694588416/1550173236\",              \"username\": \"MonteyMeisner\",              \"name\": \"Dj Merklin\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-30 06:07:04+00:00\",              \"location\": \"\u00d6sterreich\",              \"followers\": 103,              \"friends\": 4762,              \"tweets\": 6576,              \"liked_tweets\": 798,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 72       }}, {       \"id\": 1360742370187366400,       \"url\": \"https://twitter.com/IsabelVillalon1/status/1360742370187366400\",       \"date\": \"2021-02-14 00:07:17+00:00\",       \"text\": \"Interessanter Simulator. #B117 #COVID19 : Raum, Zeit, Anzahl Personen -&gt; Wahrscheinlichkeit der Ansteckunghttps://t.co/fFykAKVGHw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1093805677045268480,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1356600396152770565/YDwL8Gf9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1093805677045268480/1600210327\",              \"username\": \"IsabelVillalon1\",              \"name\": \"Isabel Villalon\",              \"description\": \"Ingenieurin.Das Zeitgeschehen observierend.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-02-08 09:36:10+00:00\",              \"location\": \"Sihanoukville \",              \"followers\": 1209,              \"friends\": 698,              \"tweets\": 16764,              \"liked_tweets\": 11753,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 677       }}, {       \"id\": 1360739491124817920,       \"url\": \"https://twitter.com/Thaller96791846/status/1360739491124817920\",       \"date\": \"2021-02-13 23:55:50+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/pyHD280F3N\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1174041837692211200,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331330774721761283/0HRe5YvZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Thaller96791846\",              \"name\": \"Thallermo\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-17 19:26:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 70,              \"friends\": 208,              \"tweets\": 6160,              \"liked_tweets\": 6752,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 111       }}, {       \"id\": 1360726537474031622,       \"url\": \"https://twitter.com/Quasselette/status/1360726537474031622\",       \"date\": \"2021-02-13 23:04:22+00:00\",       \"text\": \"Das ist ein sehr interessanter Rechner:So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen https://t.co/4BoMpRXwQb via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 23079265,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1308882690196811777/YxGbOaOo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/23079265/1616284340\",              \"username\": \"Quasselette\",              \"name\": \"\u01dd\u0287\u0287\u01ddl\u01ddss\u0250nb\",              \"description\": \"Muttierte NerdIn mit komischem* Humor(Komisch im Sinne von merkw\u00fcrdig. Nicht im Sinne von Hahaha)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-06 15:52:52+00:00\",              \"location\": \"Hessen, am Aldi-\u00c4quator\",              \"followers\": 5835,              \"friends\": 3095,              \"tweets\": 101513,              \"liked_tweets\": 105008,              \"lists_member\": 150,              \"media_shared\": 3583       }}, {       \"id\": 1360708704467877888,       \"url\": \"https://twitter.com/BodoElsel/status/1360708704467877888\",       \"date\": \"2021-02-13 21:53:30+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/1v9EFyGude\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1350015510482710528,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1350016955886002181/0eXEvKG9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1350015510482710528/1610706320\",              \"username\": \"BodoElsel\",              \"name\": \"Bodo Elsel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2021-01-15 09:43:19+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main, Deutschland\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 14,              \"tweets\": 47,              \"liked_tweets\": 1657,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1360699634444873731,       \"url\": \"https://twitter.com/neosklavos/status/1360699634444873731\",       \"date\": \"2021-02-13 21:17:28+00:00\",       \"text\": \"\u0395\u03b4\u03ce \u03c4\u03bf \u03bb\u03b9\u03bd\u03ba \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03c6\u03b1\u03c1\u03bc\u03bf\u03b3\u03ae. \u039c\u03c0\u03bf\u03c1\u03b5\u03af\u03c4\u03b5 \u03bd\u03b1 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03b4\u03b9\u03bf\u03c1\u03af\u03c3\u03b5\u03c4\u03b5 \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03bc\u03ad\u03c4\u03c1\u03bf\u03c5\u03c2 \u03cc\u03c0\u03c9\u03c2: \u03c4\u03b5\u03c4\u03c1\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac, \u03b1\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2 \u03b1\u03af\u03b8\u03bf\u03c5\u03c3\u03b1\u03c2, \u03b4\u03b9\u03ac\u03c1\u03ba\u03b5\u03b9\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ad\u03bd\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03bf\u03bc\u03b9\u03bb\u03af\u03b1\u03c2, \u03ba\u03c4\u03bb. https://t.co/G5ag3pofsL\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 274571679,              \"url\": \"http://en.wikipedia.org/wiki/Post-democracy\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/887770079101952008/hWryXKku_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/274571679/1500496213\",              \"username\": \"neosklavos\",              \"name\": \"\u03cc\u03c0\u03c9\u03c2 \u03ba\u03b9 \u03b5\u03c3\u03cd...\",              \"description\": \"\u03a3\u03c4\u03b7 \u039c\u03b5\u03c4\u03b1\u03b4\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03b5\u03bf\u03c6\u03b9\u03bb\u03b5\u03bb\u03b5\u03c5\u03b8\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd \u03b5\u03af\u03bc\u03b1\u03c3\u03c4\u03b5 \u03cc\u03bb\u03bf\u03b9 \u03bd\u03b5\u03bf\u03c3\u03ba\u03bb\u03ac\u03b2\u03bf\u03b9.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-30 15:14:42+00:00\",              \"location\": \"\u0395\u03bb\u03b5\u03c5\u03b8\u03b5\u03c1\u03af\u03b1 - \u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1\",              \"followers\": 7138,              \"friends\": 1684,              \"tweets\": 48694,              \"liked_tweets\": 35444,              \"lists_member\": 117,              \"media_shared\": 3021       }}, {       \"id\": 1360698996499562497,       \"url\": \"https://twitter.com/CelsoMirandaSa1/status/1360698996499562497\",       \"date\": \"2021-02-13 21:14:55+00:00\",       \"text\": \"Risk online-free calculator for the #b1117 #VariantsOfConcernVariante B.1.1.7 @prsecsalud @drcarlosmellado https://t.co/rhCU5x7wtK via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 824301261008805889,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1342696243357765632/_dVC0c0O_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/824301261008805889/1608958859\",              \"username\": \"CelsoMirandaSa1\",              \"name\": \"Celso Miranda Santos\",              \"description\": \"@Pandata Member | Curiosity | Clinical Public Health | Environmental Epidemiology | MD | MPH | MPA | USMLE Approved | More than 400k CoV2 PCR Patients Assesed |\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-25 17:01:50+00:00\",              \"location\": \"Aguada, Puerto Rico\",              \"followers\": 25,              \"friends\": 349,              \"tweets\": 461,              \"liked_tweets\": 1300,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 126       }}, {       \"id\": 1360687535547166724,       \"url\": \"https://twitter.com/yudytagp/status/1360687535547166724\",       \"date\": \"2021-02-13 20:29:23+00:00\",       \"text\": \"Calculadora de riesgo de contagio de @DIEZEIT que tiene en cuenta la nueva variante Brit\u00e1nicaTiene en cuenta el n\u00famero de personas, la ventilaci\u00f3n y su influencia en los aerosoles, el \u00e1rea, mascarillas, etc.#COVIDisAirborne #CovidEstaEnElAirehttps://t.co/ZFVB3NEHzB https://t.co/4BkPIOGMbv\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 475390283,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365972916190478336/U_LLo4ys_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/475390283/1614526880\",              \"username\": \"yudytagp\",              \"name\": \"Yu\",              \"description\": \"Ya no espero que pase la tormenta, aprend\u00ed a caminar bajo la lluvia.\ud83e\uddfc\ud83e\udd32\u2796\ud83d\udc89\ud83d\ude37\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-27 00:44:16+00:00\",              \"location\": \"Asturias_Valladolid\",              \"followers\": 266,              \"friends\": 895,              \"tweets\": 8684,              \"liked_tweets\": 16402,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 302       }}, {       \"id\": 1360686912219082763,       \"url\": \"https://twitter.com/nikomer75/status/1360686912219082763\",       \"date\": \"2021-02-13 20:26:54+00:00\",       \"text\": \"Calculadora de riesgo de contagio de @DIEZEIT que tiene en cuenta la nueva variante Brit\u00e1nicaTiene en cuenta el n\u00famero de personas, la ventilaci\u00f3n y su influencia en los aerosoles, el \u00e1rea, mascarillas, etc.#COVIDisAirborne #CovidEstaEnElAirehttps://t.co/EloXvjoiyz\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 53,       \"likes\": 97,       \"quotes\": 8,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 240162554,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1321075661503713281/mLMGhDcg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/240162554/1598047669\",              \"username\": \"nikomer75\",              \"name\": \"Javier (mascarilla\ud83d\ude37 ventilaci\u00f3n U0001fa9f\ud83d\udca8 \ud83d\udcc8CO2 ) \ud83d\udeab\ud83e\udda0\",              \"description\": \"Ingeniero, PhD. Interesado en la Naturaleza. Deportes, Padel, Esqui, Futbol. Fotografo aficionado. Nikonista. Despolitizado!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-01-19 08:55:30+00:00\",              \"location\": \"Espa\u00f1a\",              \"followers\": 1245,              \"friends\": 1554,              \"tweets\": 31168,              \"liked_tweets\": 25375,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 1239       }}, {       \"id\": 1360682347675480075,       \"url\": \"https://twitter.com/StompSava/status/1360682347675480075\",       \"date\": \"2021-02-13 20:08:46+00:00\",       \"text\": \"Bei diesem Rechner der Zeit kann man das Ansteckungsrisiko unter verschiedenen Bedingungen ermitteln, mit Maske, welcher Typ, reden oder schreien. Bei L\u00fcften via Fenster sind nicht mehr alle 20 min. sondern 10 min. eingestellt. Winterzeit!https://t.co/7aSWNuGdx1#SichereBildung\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1260549248254443521,              \"url\": \"https://www.leis-nrw.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375854542441623558/ZKw6d51b_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1260549248254443521/1616870164\",              \"username\": \"StompSava\",              \"name\": \"Sava Stomp\",              \"description\": \"Tweets rund um Landeselternschaft integrierter #Schulen zu #Bildung #Inklusion #Wissenschaft #Corona. #NoCovid. Ich twittere hier meine Ansichten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-13 12:36:14+00:00\",              \"location\": \"NRW\",              \"followers\": 859,              \"friends\": 821,              \"tweets\": 7323,              \"liked_tweets\": 16808,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 407       }}, {       \"id\": 1360661075260289027,       \"url\": \"https://twitter.com/inkscar/status/1360661075260289027\",       \"date\": \"2021-02-13 18:44:14+00:00\",       \"text\": \"So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen https://t.co/0dl3pJWXdd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 9960512,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1335619907334049793/0R98xb7w_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/9960512/1604521151\",              \"username\": \"inkscar\",              \"name\": \"Ralitza\",              \"description\": \"Yes, I received your letter yesterday (about the time the doorknob broke). When you asked me how I was doing ..ors that some kinda joke?\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-11-05 09:01:34+00:00\",              \"location\": \"The Duchy of Berg\",              \"followers\": 617,              \"friends\": 182,              \"tweets\": 66347,              \"liked_tweets\": 18153,              \"lists_member\": 41,              \"media_shared\": 4085       }}, {       \"id\": 1360660426711777280,       \"url\": \"https://twitter.com/TLPrinceitisme/status/1360660426711777280\",       \"date\": \"2021-02-13 18:41:40+00:00\",       \"text\": \"Good Luck to all in your Ski Hotels,.. and all the rest after the Ski Holidays! \ud83d\udcccSo ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen https://t.co/B7vp1J8avj via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1333735750857330697,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1333740066896814080/ao95cH1m_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1333735750857330697/1606824512\",              \"username\": \"TLPrinceitisme\",              \"name\": \"The Little Prince Me\u2b50\ufe0f\",              \"description\": \"All Human Rights Activist; Intl Law, Conciliator. Children & women rights is the fight! B honest &fair even here! Liberal. We r all in this 2gether #stopcovid\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-12-01 11:33:17+00:00\",              \"location\": \"Schweiz\",              \"followers\": 153,              \"friends\": 523,              \"tweets\": 6675,              \"liked_tweets\": 10809,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1633       }}, {       \"id\": 1360635193384726531,       \"url\": \"https://twitter.com/BquillaPaTo2/status/1360635193384726531\",       \"date\": \"2021-02-13 17:01:24+00:00\",       \"text\": \"Excelente lo q la ciencia a descubierto acerca del Coronavirus #COVID y la manera en q nos infectamos, al principio no se conoc\u00eda bien como se propagaba, ahora se sabe q es por aerosoles y este modelo lo explica bien @ximesuarezc @barros_katyusha @JotaBD https://t.co/XM360LM9hD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1164322711780417536,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1363516141767970816/5-yOtJSo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1164322711780417536/1613923786\",              \"username\": \"BquillaPaTo2\",              \"name\": \"Barranquilla Para Todos\",              \"description\": \"Cuenta para amar a Barranquilla y hacerla Igual para todos. Si amas Barranquilla compartelo aqu\u00ed. Retweet y haz que la voz Barranquillera llegue a todos lados.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-21 23:45:53+00:00\",              \"location\": \"Barranquilla, Colombia\",              \"followers\": 356,              \"friends\": 402,              \"tweets\": 8774,              \"liked_tweets\": 3014,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 757       }}, {       \"id\": 1360631288911306753,       \"url\": \"https://twitter.com/acinnacional/status/1360631288911306753\",       \"date\": \"2021-02-13 16:45:53+00:00\",       \"text\": \"Revisa este simulador de infecci\u00f3n, no te olvides que lo mas importante es no exponerte. https://t.co/m1AwVgRIBA @josemillanonate\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 397546706,              \"url\": \"http://www.acin.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1292889949415636992/Caw4lLRe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/397546706/1614109182\",              \"username\": \"acinnacional\",              \"name\": \"ACINNACIONAL\",              \"description\": \"Asociaci\u00f3n Colombiana de Infectolog\u00eda: agremia a m\u00e9dicos infect\u00f3logos, microbiologos, profesionales en enfermer\u00eda, bacteriolog\u00eda. #Cu\u00eddameparaCuidarte\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-24 20:50:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 13470,              \"friends\": 794,              \"tweets\": 5097,              \"liked_tweets\": 481,              \"lists_member\": 63,              \"media_shared\": 849       }}, {       \"id\": 1360624112671088640,       \"url\": \"https://twitter.com/fotokunst66/status/1360624112671088640\",       \"date\": \"2021-02-13 16:17:22+00:00\",       \"text\": \"Kann man sich mal anschauen. #InfektionsRisiko #rechner https://t.co/PSYb7dyILD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 222407686,              \"url\": \"https://www.instagram.com/pixelbust/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/634692947200606208/pynp2aLL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/222407686/1591351197\",              \"username\": \"fotokunst66\",              \"name\": \"pixelponyy \ud83d\udc89\ud83e\udd18\ud83c\udffb\ud83e\udd18\ud83c\udffc\ud83e\udd18\ud83c\udffd\ud83e\udd18\ud83c\udffe\ud83e\udd18\ud83c\udfff\",              \"description\": \"Jeder Tag ist eine Herausforderung. F\u00fcr den einen mehr, f\u00fcr den anderen weniger. Im Geburtsroulette gewonnen? Zufall! #nonazis\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-12-03 10:01:55+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 6737,              \"friends\": 7345,              \"tweets\": 177032,              \"liked_tweets\": 31795,              \"lists_member\": 252,              \"media_shared\": 4044       }}, {       \"id\": 1360619956543569922,       \"url\": \"https://twitter.com/jokevanderkolk/status/1360619956543569922\",       \"date\": \"2021-02-13 16:00:51+00:00\",       \"text\": \"Hoe besmettelijk is #corona variant #B117 binnen? Met interactief model en grafiek vh #MaxPlanckInstitutLeuk speeltje!https://t.co/5E5toyNhSe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1339643402602819586,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1339644343267811328/YF_A1UQ6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1339643402602819586/1614151473\",              \"username\": \"jokevanderkolk\",              \"name\": \"jokevanderkolk\ud83c\udf39\",              \"description\": \"met makke schapen is er nog nooit een oorlog gewonnen - zeg (scheef)huurder u betaalt de #renteaftrek van uw koopburen - terug naar de echte #volkshuisvesting!!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-12-17 18:48:00+00:00\",              \"location\": \"NL\",              \"followers\": 79,              \"friends\": 279,              \"tweets\": 1913,              \"liked_tweets\": 456,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 44       }}, {       \"id\": 1360616988322762759,       \"url\": \"https://twitter.com/FrauAlly/status/1360616988322762759\",       \"date\": \"2021-02-13 15:49:03+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/e4E4A0oDJB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 936278043643039744,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1253349314774142976/mfSvgOB8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/936278043643039744/1512061666\",              \"username\": \"FrauAlly\",              \"name\": \"FrauAlly\",              \"description\": \"Politik, Feminismus, Alltagsbeobachtungen, Selbstmitleid\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-11-30 16:57:35+00:00\",              \"location\": \"Hamburg \",              \"followers\": 221,              \"friends\": 639,              \"tweets\": 17729,              \"liked_tweets\": 141409,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 112       }}, {       \"id\": 1360616605181505541,       \"url\": \"https://twitter.com/medienbotschaft/status/1360616605181505541\",       \"date\": \"2021-02-13 15:47:32+00:00\",       \"text\": \"Neuere Modellierungen gehen davon aus, dass die #\u00dcbertragbarkeitum 43% bis 82% h\u00f6her liegt.Die britische Gesundheitsbeh\u00f6rde #PHE gibt an, dass die #Infektionswahrscheinlichkeitbei #B117 um 25% bis 40% h\u00f6herliege als bei der urspr\u00fcnglichen Version.https://t.co/FDte5Oa5Sj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 963857696544960512,              \"url\": \"http://www.medienbotschaft.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1044887828231000065/I9oR4Yat_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/963857696544960512/1537955595\",              \"username\": \"medienbotschaft\",              \"name\": \"medienbotschaft.de\",              \"description\": \"\u26a0\ufe0favoid #NewsFatigue:1. #Essenz aus #Abundanz2. Reduktion auf #Kernbotschaften3. News im #Kontext4. #NamingAndShaming, no #Doxing5. #NoAgendaCutting6. ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-14 19:29:17+00:00\",              \"location\": \"#SpaceshipEarth\",              \"followers\": 51,              \"friends\": 16,              \"tweets\": 6484,              \"liked_tweets\": 6578,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 123       }}, {       \"id\": 1360602304114806787,       \"url\": \"https://twitter.com/MIWA06674271/status/1360602304114806787\",       \"date\": \"2021-02-13 14:50:42+00:00\",       \"text\": \"Einfach mal ausprobierenAnstechungsrechnerhttps://t.co/JRaQ9MXb7I\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1296465755421245441,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375192259478622209/mYYwyNsz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1296465755421245441/1615312059\",              \"username\": \"MIWA06674271\",              \"name\": \"MIWA\",              \"description\": \"Nach 12 Jahren erfolglosem Kampf f\u00fcr Inklusion wende ich der Klimakrise zu. L\u00e4uft bestimmt besser ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-20 15:15:18+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 12,              \"friends\": 185,              \"tweets\": 358,              \"liked_tweets\": 1571,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 32       }}, {       \"id\": 1360600637071896584,       \"url\": \"https://twitter.com/cotho15/status/1360600637071896584\",       \"date\": \"2021-02-13 14:44:05+00:00\",       \"text\": \"@SWRAktuellBW @RegierungBW https://t.co/JHEoBd5wi0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1346922796245540867,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1346923544442245127/cu7rOfup_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"cotho15\",              \"name\": \"cotho\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2021-01-06 20:54:10+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6,              \"friends\": 38,              \"tweets\": 644,              \"liked_tweets\": 3157,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 20       }}, {       \"id\": 1360599574277197824,       \"url\": \"https://twitter.com/kurtsoeser/status/1360599574277197824\",       \"date\": \"2021-02-13 14:39:51+00:00\",       \"text\": \"F\u00fcr alle, die am Montag wieder Unterricht machen d\u00fcrfen:Einmal mit #ffp2 und einmal ohne...(gleich auch noch mit ein bisschen Wahrscheinlichkeitsrechnung verkn\u00fcpfen)Quelle: @DIEZEIT https://t.co/fNLUoCMYwp https://t.co/2ac5dC2UDx\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 55684861,              \"url\": \"http://www.kurtsoeser.at\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331360217565700097/nJeY6Y_T_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/55684861/1616769678\",              \"username\": \"kurtsoeser\",              \"name\": \"Kurt S\u00f6ser \ud83e\udd18#kurtrocks\",              \"description\": \"kurtsoeser.at/kurtrocks-liveChief visionary & passion distributor @ #kurtrocks edu innovation consulting#o365school #onenotemasterclass\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-10 22:35:55+00:00\",              \"location\": \"Steyr\",              \"followers\": 4929,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 11822,              \"liked_tweets\": 17535,              \"lists_member\": 234,              \"media_shared\": 1842       }}, {       \"id\": 1360579549310951425,       \"url\": \"https://twitter.com/eltoro0815/status/1360579549310951425\",       \"date\": \"2021-02-13 13:20:17+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/fXsrL7r2iJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3664720289,              \"url\": \"https://github.com/eltoro0815/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1111273902095958016/ONo75mtJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3664720289/1553783301\",              \"username\": \"eltoro0815\",              \"name\": \"Thorsten Ruppenstein\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-15 14:25:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 16,              \"friends\": 44,              \"tweets\": 2389,              \"liked_tweets\": 9831,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 48       }}, {       \"id\": 1360578688757170176,       \"url\": \"https://twitter.com/Lost_on_Exegol/status/1360578688757170176\",       \"date\": \"2021-02-13 13:16:52+00:00\",       \"text\": \"@AlessaYwengaard Gibt jetzt eine aktualisierte Versionhttps://t.co/K53zShkaJt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 995979054007406593,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1007762240215437312/L43cJnfZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Lost_on_Exegol\",              \"name\": \"on_Saturn_it_rains_diamonds\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-14 10:48:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 39,              \"friends\": 109,              \"tweets\": 2423,              \"liked_tweets\": 3154,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 95       }}, {       \"id\": 1360565278111911940,       \"url\": \"https://twitter.com/postcovid_CH/status/1360565278111911940\",       \"date\": \"2021-02-13 12:23:35+00:00\",       \"text\": \"Berechne das Risiko bei Kontakt mit #B117B117 ist heute schon fast dominant in \ud83c\udde8\ud83c\udded.Sp\u00e4testens ab 1. M\u00e4rz werden sich die in der Schweiz die meisten damit anstecken. Er ist viel ansteckender. Mehr Vorsicht notwendig wie #FFP2 Masken!#SwissCovidFailhttps://t.co/JZURbR3aWX\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1288423383361826818,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1335247854273761280/rd9njRXY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1288423383361826818/1611049437\",              \"username\": \"postcovid_CH\",              \"name\": \"Postcovid\ud83d\ude37-\ud83c\udde8\ud83c\uddedAT WAR vs P1 + B117 #PostTaskForce\",              \"description\": \"Liberal, Stopping Covid in Switzerland   #FreeTaskForce @SwissScience_TF* here to learn but trolls & time wasters are blocked at 1st contact *\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-29 10:37:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1185,              \"friends\": 842,              \"tweets\": 24193,              \"liked_tweets\": 42387,              \"lists_member\": 31,              \"media_shared\": 515       }}, {       \"id\": 1360565001141026819,       \"url\": \"https://twitter.com/ainu_lai/status/1360565001141026819\",       \"date\": \"2021-02-13 12:22:29+00:00\",       \"text\": \"So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen https://t.co/kSpl6Ys9Kk via @zeitonlineDa kann man errechnen dass Lehrer und Sch\u00fcler HOCHGRADIG gef\u00e4hrdet sind. Himmel. #Laschet redet von behutsamen \u00d6ffnungen der Schulen#SchulenUndKitasZu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1241432679939260418,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1368289875678597121/mopJrAaR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1241432679939260418/1615150290\",              \"username\": \"ainu_lai\",              \"name\": \"Ainu Lai\",              \"description\": \"Her mit dem sch\u00f6nen Leben! Und zwar Holta di Polta! Sternzeichen Keinbock (aber nur morgens). Hass ist keine Meinung. Pizza forever.#freenavalny\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-21 18:33:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 304,              \"friends\": 489,              \"tweets\": 3526,              \"liked_tweets\": 16378,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 65       }}, {       \"id\": 1360562494083842049,       \"url\": \"https://twitter.com/DanielWixforth/status/1360562494083842049\",       \"date\": \"2021-02-13 12:12:31+00:00\",       \"text\": \"Warum wir jetzt viel daf\u00fcr tun sollten, auf R &lt; 0,8 (Mutante: R &lt; 1,1) zu kommen. Megam\u00e4\u00dfige Aufbereitung von @zeitonline und dem MPI Mainz. #Covid #B117 https://t.co/a2g6lks1aF https://t.co/ZYcsbI0d5Z\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 318668178,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1200852090106662913/CRdaq1zg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/318668178/1464025250\",              \"username\": \"DanielWixforth\",              \"name\": \"Daniel Wixforth\",              \"description\": \"Political Communication. Partner @365Sherpas & @365SherpasEU. Homie of the Brave @HirschenGroup. Berlin & sometimes Brussels. BVB. Personal views.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-16 21:13:53+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 970,              \"friends\": 1111,              \"tweets\": 1958,              \"liked_tweets\": 2982,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 359       }}, {       \"id\": 1360561534653632520,       \"url\": \"https://twitter.com/AxelKistner/status/1360561534653632520\",       \"date\": \"2021-02-13 12:08:42+00:00\",       \"text\": \"Hier k\u00f6nnen alle mal ausprobieren, was so passieren k\u00f6nnte. Das Erschrenkende: Bereits ab R~0,9 kommt die Katastrophe. #B117https://t.co/IkT7VoZUwY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1234779600732983302,              \"url\": \"https://liquidfeedback.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1234780169883332608/Nj0evI5D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1234779600732983302/1616509763\",              \"username\": \"AxelKistner\",              \"name\": \"Axel Kistner\",              \"description\": \"Entrepreneur \u2022 Board @interactive_dem \u2022 Co-founder @LiquidFeedback \u2022 Sorry doesnt feed the cat. \u2022 Status: \ud83d\ude37\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-03 09:56:45+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 13,              \"friends\": 52,              \"tweets\": 615,              \"liked_tweets\": 574,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1360560456138686468,       \"url\": \"https://twitter.com/LieutenantGustl/status/1360560456138686468\",       \"date\": \"2021-02-13 12:04:25+00:00\",       \"text\": \"u2066Kippen Sie den #Wechselunterricht, bevor es zu weiteren Infektionen in bayerischen Schulen kommt, @Markus_Soederu2069 u2066@MichaelPiazolou2069!#Schul\u00f6ffnungen #BildungAberSicher #twlz #NbgSchulstreik  https://t.co/IJr2fWAccU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 316827835,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1547762197/LieutenantGustl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/316827835/1351523336\",              \"username\": \"LieutenantGustl\",              \"name\": \"Gustl\",              \"description\": \"Es reibt sich die Haut mit der Lotion ein\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-14 01:12:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1544,              \"friends\": 131,              \"tweets\": 147676,              \"liked_tweets\": 75520,              \"lists_member\": 57,              \"media_shared\": 5774       }}, {       \"id\": 1360559040493936640,       \"url\": \"https://twitter.com/MEDIZIN_EVIDENZ/status/1360559040493936640\",       \"date\": \"2021-02-13 11:58:47+00:00\",       \"text\": \"Das passiert mit den mRNA-Impfstoffen im K\u00f6rper https://t.co/3hgm8DdjBJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 739422188,              \"url\": \"https://www.instagram.com/p/B8oGdiCBMne/?igshid=53kdagxoxpim\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1231673727613591559/yWPWkUOO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/739422188/1590346972\",              \"username\": \"MEDIZIN_EVIDENZ\",              \"name\": \"Martina Steindorf\",              \"description\": \"Apothekerin f\u00fcr #Evidenz in MEDIZIN , PHARMAZIE und POLITIK Digitalisierung, KI Tweets entsprechen meiner Meinung und Erfahrung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-05 23:19:05+00:00\",              \"location\": \"Medizin Pharmazie KI Evidenz\",              \"followers\": 561,              \"friends\": 1696,              \"tweets\": 7580,              \"liked_tweets\": 4694,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 68       }}, {       \"id\": 1360546553816039426,       \"url\": \"https://twitter.com/GigasetCX475/status/1360546553816039426\",       \"date\": \"2021-02-13 11:09:10+00:00\",       \"text\": \"So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen https://t.co/s27z8Are5A via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 194014180,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1300008526497148928/98Oi8-qO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"GigasetCX475\",              \"name\": \"J\u00f6rg Peter Wichmann\",              \"description\": \"exam. Kpfl., Stationsfeldwebel-BWK, 20 Jahre Intensivstation in Uni-Klinik, 1992 Arbeitskreis Pflegekammer (bis 1996), usw.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-09-23 06:22:36+00:00\",              \"location\": \"Hannover, Deutschland\",              \"followers\": 252,              \"friends\": 1342,              \"tweets\": 1026,              \"liked_tweets\": 3647,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 14       }}, {       \"id\": 1360546493862715393,       \"url\": \"https://twitter.com/Notaben50586079/status/1360546493862715393\",       \"date\": \"2021-02-13 11:08:56+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/aXvLk07DkM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1307579567230660609,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1307580385111552000/VvRLFbTh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1307579567230660609/1600586639\",              \"username\": \"Notaben50586079\",              \"name\": \"Notabene\",              \"description\": \"Lern im Leben die Kunst, im Kunstwerk lerne das Leben!(Friedrich H\u00f6lderlin)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-20 07:18:26+00:00\",              \"location\": \"Wien, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 77,              \"friends\": 347,              \"tweets\": 4201,              \"liked_tweets\": 23828,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 628       }}, {       \"id\": 1360544657126662146,       \"url\": \"https://twitter.com/rudibaer/status/1360544657126662146\",       \"date\": \"2021-02-13 11:01:38+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Gt0RmOERig\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 47581901,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1337124923907706880/Gvhd-_sJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/47581901/1607630400\",              \"username\": \"rudibaer\",              \"name\": \"Rudibaer\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-16 09:00:36+00:00\",              \"location\": \"germany\",              \"followers\": 23,              \"friends\": 86,              \"tweets\": 257,              \"liked_tweets\": 24,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 29       }}, {       \"id\": 1360540365321887745,       \"url\": \"https://twitter.com/Moepern/status/1360540365321887745\",       \"date\": \"2021-02-13 10:44:35+00:00\",       \"text\": \"@journelle fand das auch spannend: https://t.co/oOH3TgdTN1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2168283234,              \"url\": \"http://dahierdadort.tumblr.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000729811658/3b8ca97eabfec0762a7e1f6e80a3505b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2168283234/1383486082\",              \"username\": \"Moepern\",              \"name\": \"moepern\",              \"description\": \"addicted to satire and cynicism. giving a fav about you. free shrugs. older half of @zellkultur_pod\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-01 11:29:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 904,              \"friends\": 505,              \"tweets\": 69465,              \"liked_tweets\": 180038,              \"lists_member\": 33,              \"media_shared\": 2622       }}, {       \"id\": 1360538427645640705,       \"url\": \"https://twitter.com/MariaKlSchmeink/status/1360538427645640705\",       \"date\": \"2021-02-13 10:36:53+00:00\",       \"text\": \"Hilfreich. Information statt Panik statt Verdr\u00e4ngen. Achtsamkeit und Umsicht helfen weiter #B117https://t.co/CheC8URUXS\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 18103366,              \"url\": \"http://klein-schmeink.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1177234886773628928/xd9WGdlO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/18103366/1568917137\",              \"username\": \"MariaKlSchmeink\",              \"name\": \"Maria Klein-Schmeink *Abstandhalten - MaskeAuf*\",              \"description\": \"Gr\u00fcne MdB, stellvertretende Fraktionsvorsitzende, Gesundheitspolitische Sprecherin, begeistert von M\u00fcnster\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-13 19:27:20+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnster\",              \"followers\": 6228,              \"friends\": 1285,              \"tweets\": 15077,              \"liked_tweets\": 13881,              \"lists_member\": 285,              \"media_shared\": 465       }}, {       \"id\": 1360537970948923394,       \"url\": \"https://twitter.com/bloggermumthree/status/1360537970948923394\",       \"date\": \"2021-02-13 10:35:04+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/phCD4Jx7ff\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 811123127166140416,              \"url\": \"http://www.bloggermumofthreeboys.com/ueber/links\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1224053050656153600/jMJx44Td_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/811123127166140416/1507622339\",              \"username\": \"bloggermumthree\",              \"name\": \"Inga Denise Bloggermum\",              \"description\": \"Mummy, Wife, Blogger - Mama von drei Jungs, Diabetikerin, Chaotin, Leben, rotgr\u00fcnversifft (in der SPD), Reisen - irgendwo zwischen K\u00f6ln, Wuppertal & Berlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-20 08:16:38+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 689,              \"friends\": 413,              \"tweets\": 25748,              \"liked_tweets\": 67599,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 1014       }}, {       \"id\": 1360533572600356866,       \"url\": \"https://twitter.com/HerrSchwarz1/status/1360533572600356866\",       \"date\": \"2021-02-13 10:17:35+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/6BkaAfpMWl https://t.co/vBGZGhDoN6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1469970661,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1000845417351995392/sdHjy7d9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HerrSchwarz1\",              \"name\": \"(((Herr Schwarz)))\",              \"description\": \"Demokrat. News vom Hamburger B\u00fcndnis gegen Rechts. Er/He\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-05-30 15:03:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 799,              \"friends\": 1966,              \"tweets\": 79418,              \"liked_tweets\": 174225,              \"lists_member\": 36,              \"media_shared\": 829       }}, {       \"id\": 1360530859800072192,       \"url\": \"https://twitter.com/wodgachef/status/1360530859800072192\",       \"date\": \"2021-02-13 10:06:49+00:00\",       \"text\": \"@k4ii_ https://t.co/KEVPiD0vAw\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 798916520,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/657514742618148864/tfJm_hxf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/798916520/1445598614\",              \"username\": \"wodgachef\",              \"name\": \"Jens.Maynen\",              \"description\": \"Gl\u00fcck auf\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-09-02 19:40:07+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnsterland / Ruhrgebiet \",              \"followers\": 700,              \"friends\": 4805,              \"tweets\": 96504,              \"liked_tweets\": 11377,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 295       }}, {       \"id\": 1360528234002198529,       \"url\": \"https://twitter.com/Georg_Heil/status/1360528234002198529\",       \"date\": \"2021-02-13 09:56:23+00:00\",       \"text\": \"Corona-Infektion: So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/4UxOyldW0S\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19539680,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1339477148046929920/M4hE81TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19539680/1559077386\",              \"username\": \"Georg_Heil\",              \"name\": \"Georg Heil\",              \"description\": \"Journalist. Tweets Deutsch & English. RT\u2260endorsement, like = mostly bookmark Threema: 8S7ZBNB3\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-26 15:38:36+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 4423,              \"friends\": 4988,              \"tweets\": 36690,              \"liked_tweets\": 39449,              \"lists_member\": 152,              \"media_shared\": 674       }}, {       \"id\": 1360515473394253825,       \"url\": \"https://twitter.com/lotta_kaa/status/1360515473394253825\",       \"date\": \"2021-02-13 09:05:40+00:00\",       \"text\": \"So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen Ihre Verbreitung zeigt: Die Corona-Mutante B.1.1.7 ist ansteckender als das Ursprungsvirus. Testen Sie mit unserem Rechner, wie sich damit das Infektionsrisiko ver\u00e4ndert.#Coronahttps://t.co/9njWsIeZWT via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 514675400,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1040041292049391616/f9AiJFdq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/514675400/1532038042\",              \"username\": \"lotta_kaa\",              \"name\": \"\u0285\u03c3\u019a\u019a\u03b1 \u2122 - \u03c3\u027e \u026f\u050b\u03b1\u019a\u2049\ufe0f- rider on the storm \ud83e\udd26u200d\u2640\ufe0f\",              \"description\": \"mit Hunden spazierend  Organspenderin  Feministin  Ungl\u00e4ubig  unversch\u00fcttete kognitive F\u00e4higkeiten  B\u00fcchersammlerin  Civ5  Star Trek #FBPE \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-04 19:31:08+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 1582,              \"friends\": 2963,              \"tweets\": 61432,              \"liked_tweets\": 38190,              \"lists_member\": 74,              \"media_shared\": 1386       }}, {       \"id\": 1360505105188085764,       \"url\": \"https://twitter.com/Princes78802936/status/1360505105188085764\",       \"date\": \"2021-02-13 08:24:28+00:00\",       \"text\": \"@AnneWillTalk @OlafScholz @ABaerbock @Markus_Soeder @c_lindner @MelAmann @DasErste Sie w\u00fcrden sich verdient machen d. Hinweis auf gestiegenes Ansteckungsrisiko d. Mutation. Dass MPs Schulen ohne Anwendung RKI Empfehlungen dh mit Pr\u00e4senzpflicht, ohne Masken oder Tests aufmachen ist ein Skandal. #BildungAberSicher wird nie thematisiert. https://t.co/nGSZigOG9H\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1255872101363388418,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Princes78802936\",              \"name\": \"PrincessZ\",              \"description\": \"Nutzer seit Beginn der Pandemie um mehr \u00fcber den Stand der Wissenschaft zu erfahren. Hochachtung vor wissenschaftlicher Leistung u. politischem Mut wo vorhanden\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-30 14:50:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 8,              \"friends\": 142,              \"tweets\": 708,              \"liked_tweets\": 4612,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 13       }}, {       \"id\": 1360504875138887681,       \"url\": \"https://twitter.com/4ewald/status/1360504875138887681\",       \"date\": \"2021-02-13 08:23:33+00:00\",       \"text\": \"So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen.Hier der Modellrechner. Einfach mal ausprobieren.  https://t.co/5l2BQlPdhE via @zeitonline#b117 #COVID19 #swisscovidfail\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 85543844,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2797220116/08bb8837a88366973c2ad8e34aa5c413_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/85543844/1614509012\",              \"username\": \"4ewald\",              \"name\": \"\ud83c\udde8\ud83c\uddedEd J.\",              \"description\": \"Just me, with so many interests and too little time.............. einfach nur neugierig und schnell dabei meinen \u201eSenf\u201c dazu zugeben.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-27 10:42:24+00:00\",              \"location\": \"Kreuzlingen, Switzerland\",              \"followers\": 164,              \"friends\": 412,              \"tweets\": 3995,              \"liked_tweets\": 2705,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 900       }}, {       \"id\": 1360502884551581696,       \"url\": \"https://twitter.com/MattinBerlin/status/1360502884551581696\",       \"date\": \"2021-02-13 08:15:39+00:00\",       \"text\": \"Dann lockert mal alle sch\u00f6n... #StayHome #StaySafe #B117 https://t.co/HrmJOGd6mL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 274439477,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1254090365453373444/zMuFFf5k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/274439477/1440688202\",              \"username\": \"MattinBerlin\",              \"name\": \"Matt nicht mehr in Berlin\",              \"description\": \"Journalism, SocialMedia, Founder & CEO of #espressotweet Inc., Genuss, Laufen, Single Malt und nat\u00fcrlich #fcb.... fast nur privat hier...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-30 09:08:42+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 879,              \"friends\": 1080,              \"tweets\": 18761,              \"liked_tweets\": 14949,              \"lists_member\": 75,              \"media_shared\": 4124       }}, {       \"id\": 1360498042546384896,       \"url\": \"https://twitter.com/Fragender3/status/1360498042546384896\",       \"date\": \"2021-02-13 07:56:24+00:00\",       \"text\": \"So wirken #Aerosole #Werbeverbot #Twitterlehrerzimmer #zdfmagazin #dd1302 #Hofreiter #Einfamilienhaeuser #COVID19 #b117 #b1351  #LasstDieSchulenUndKitasZu #Weidel #Tschechien #Lindner #Wendler #Schuloeffnungen #Schulboykott  #Erika #Teststrategiehttps://t.co/RZ9trUE9Pd\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1339536855377858562,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365576340649426948/g4d7suZI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1339536855377858562/1609493458\",              \"username\": \"Fragender3\",              \"name\": \"only facts count\",              \"description\": \"\u201ethe open society and its enemies\u201c, Sir Karl Popper / Lasst mich mit den politischen R\u00e4ndern in Ruhe\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-12-17 11:44:17+00:00\",              \"location\": \"Germany \",              \"followers\": 28,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 1564,              \"liked_tweets\": 1482,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 77       }}, {       \"id\": 1360494678555131905,       \"url\": \"https://twitter.com/timsieber/status/1360494678555131905\",       \"date\": \"2021-02-13 07:43:02+00:00\",       \"text\": \"Corona-Infektion: So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen. Spannender Infektionsrechner von xa0ZEIT ONLINE  https://t.co/MXdPAYNWiV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19179424,              \"url\": \"http://www.sieber-partner.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1246022947413712898/aUIErfSc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19179424/1521521368\",              \"username\": \"timsieber\",              \"name\": \"Tim Sieber\",              \"description\": \"Es muss auch Menschen hinter den Menschen geben ;-) und immer beratend .... unterwegs in M\u00fcnchen und Berlin... \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-19 10:40:53+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 634,              \"friends\": 292,              \"tweets\": 17587,              \"liked_tweets\": 10020,              \"lists_member\": 41,              \"media_shared\": 574       }}, {       \"id\": 1360491947807408133,       \"url\": \"https://twitter.com/DrDavidKrapohl/status/1360491947807408133\",       \"date\": \"2021-02-13 07:32:11+00:00\",       \"text\": \"@TorstenAkesson Finns ett roligt verktyg i Die Zeit f\u00f6r att uppskatta risken: https://t.co/YkGZVzvcE0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1334580282180169734,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1344203674915123203/cBhAbXuy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1334580282180169734/1612468456\",              \"username\": \"DrDavidKrapohl\",              \"name\": \"David Krapohl\",              \"description\": \"dad | researcher | X-ray detectors | open source | x-country skier | sustainability | food passionate | made in \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddf3\ud83c\uddf1\ud83c\uddec\ud83c\udde7\ud83c\udde7\ud83c\uddea\ud83c\uddf8\ud83c\uddea\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-12-03 19:28:45+00:00\",              \"location\": \"Sundsvall, Sweden\",              \"followers\": 90,              \"friends\": 138,              \"tweets\": 587,              \"liked_tweets\": 1418,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 31       }}, {       \"id\": 1360491708492955648,       \"url\": \"https://twitter.com/Robby68142735/status/1360491708492955648\",       \"date\": \"2021-02-13 07:31:14+00:00\",       \"text\": \"Das passiert mit den mRNA-Impfstoffen im K\u00f6rper https://t.co/O50TNZUETr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1101371315792080897,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1103108974533111808/7CnyGA_t_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Robby68142735\",              \"name\": \"Robby\",              \"description\": \"Tier- und Naturschutz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-01 06:39:18+00:00\",              \"location\": \"G\u00f6ttingen, Deutschland\",              \"followers\": 79,              \"friends\": 390,              \"tweets\": 20101,              \"liked_tweets\": 10207,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 986       }}, {       \"id\": 1360490898811985920,       \"url\": \"https://twitter.com/silkejaeger/status/1360490898811985920\",       \"date\": \"2021-02-13 07:28:01+00:00\",       \"text\": \"Corona-Infektion: So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/A1W3aSNFQ0via @zeitonline\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 17,       \"likes\": 23,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 263151666,              \"url\": \"https://silke-jaeger.de/impressum\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374603533207666688/G40LQa1F_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/263151666/1530887354\",              \"username\": \"silkejaeger\",              \"name\": \"well, ...\",              \"description\": \"Schreibt \u00fcber Gesundheit f\u00fcr @krautreporter \u2013 auch Newsletter krautreporter.de/5985-silke-jag\u2026 | freie Medizinjournalistin f\u00fcr @GPSP_Mag @Riff_PlanG\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-09 13:55:19+00:00\",              \"location\": \"My heart is in London\",              \"followers\": 3690,              \"friends\": 2197,              \"tweets\": 16867,              \"liked_tweets\": 32536,              \"lists_member\": 174,              \"media_shared\": 394       }}, {       \"id\": 1360483785561800705,       \"url\": \"https://twitter.com/Holkre/status/1360483785561800705\",       \"date\": \"2021-02-13 06:59:45+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/aZwE5EGn34\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51156879,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/285527662/oldone_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Holkre\",              \"name\": \"H.K.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-26 18:01:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 114,              \"friends\": 390,              \"tweets\": 7242,              \"liked_tweets\": 20897,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 75       }}, {       \"id\": 1360482031210295297,       \"url\": \"https://twitter.com/fischelfe/status/1360482031210295297\",       \"date\": \"2021-02-13 06:52:47+00:00\",       \"text\": \"@1984reload *hoffnungsloser Seufzer*https://t.co/HMK2g0sMYM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 849610676872130560,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374404783751139333/xrOLuFFM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/849610676872130560/1606894456\",              \"username\": \"fischelfe\",              \"name\": \"fishelfe\",              \"description\": \"Ich h\u00e4tte nie gedacht, dass man Jahrhunderte an Aufkl\u00e4rung durch @YouTube  und @telegram r\u00fcckabwickeln kann. Aber es geht.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-05 13:12:25+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 285,              \"friends\": 50,              \"tweets\": 11423,              \"liked_tweets\": 70167,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 467       }}, {       \"id\": 1360475043059359745,       \"url\": \"https://twitter.com/hibernation500/status/1360475043059359745\",       \"date\": \"2021-02-13 06:25:01+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/IDPplfMcjw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 869931535218167809,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1366996669959659522/ITur0rSf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/869931535218167809/1604243900\",              \"username\": \"hibernation500\",              \"name\": \"Hibernation \ud83d\udeb4\ud83c\udffdu200d\u2640\ufe0f\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08 \ud83c\uddea\ud83c\uddfa \ud83c\udf0e\",              \"description\": \"she / her/ they/ them - both is fine :)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-31 15:00:15+00:00\",              \"location\": \"Augsburg, Bayern\",              \"followers\": 35,              \"friends\": 167,              \"tweets\": 805,              \"liked_tweets\": 2135,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1360464173969375232,       \"url\": \"https://twitter.com/Fragender3/status/1360464173969375232\",       \"date\": \"2021-02-13 05:41:49+00:00\",       \"text\": \"@DrEricDing @HarvardChanSPH This simulation is very helpfulhttps://t.co/RZ9trUE9Pd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1339536855377858562,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365576340649426948/g4d7suZI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1339536855377858562/1609493458\",              \"username\": \"Fragender3\",              \"name\": \"only facts count\",              \"description\": \"\u201ethe open society and its enemies\u201c, Sir Karl Popper / Lasst mich mit den politischen R\u00e4ndern in Ruhe\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-12-17 11:44:17+00:00\",              \"location\": \"Germany \",              \"followers\": 28,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 1564,              \"liked_tweets\": 1482,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 77       }}, {       \"id\": 1360400265770393603,       \"url\": \"https://twitter.com/veroblau8/status/1360400265770393603\",       \"date\": \"2021-02-13 01:27:53+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/AEOCbs8IqU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1268465556728004609,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1274288557071499266/RkaRaYdb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"veroblau8\",              \"name\": \"Veroblau8\",              \"description\": \"Kritische Beobachterin, Fotografin...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-04 08:52:31+00:00\",              \"location\": \"Wien, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 16,              \"friends\": 116,              \"tweets\": 991,              \"liked_tweets\": 3789,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 6       }}, {       \"id\": 1360399678710419457,       \"url\": \"https://twitter.com/Mic_Ha_Al/status/1360399678710419457\",       \"date\": \"2021-02-13 01:25:33+00:00\",       \"text\": \"Das ist cool - so ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen https://t.co/ShhegBjNfR via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 818583183470030848,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1040352213149917185/nb9mzuOl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/818583183470030848/1484085979\",              \"username\": \"Mic_Ha_Al\",              \"name\": \"Mic Ha\",              \"description\": \"Regenbieger, irgendwas mit Jura\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-09 22:20:14+00:00\",              \"location\": \"Vejers Strand\",              \"followers\": 91,              \"friends\": 417,              \"tweets\": 1294,              \"liked_tweets\": 2666,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 87       }}, {       \"id\": 1360385149159043072,       \"url\": \"https://twitter.com/RosellaWeniCan/status/1360385149159043072\",       \"date\": \"2021-02-13 00:27:48+00:00\",       \"text\": \"R-Wert in DE ist aktuell 0,85 (7-Tage-R-Wert, Stand: 12.2.21)Obere Linie zeigt die Entwicklung bei Ausbreitung der neuer Mutation. Vs. rote Linie drunter die Entwicklung ohne Mutation.0,85 haben wir JETZTDie Grafik startete mit 21.2. - Schulpr\u00e4senz.https://t.co/6pVjOhVwin https://t.co/l57WH5q2RK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 106515366,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1238958103875510272/zVQT7flm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/106515366/1614285456\",              \"username\": \"RosellaWeniCan\",              \"name\": \"Rosella Wenninger\",              \"description\": \"Wenn Rechte sprechen, darfst Du nicht schweigen. \ud83c\uddea\ud83c\uddfa/ Mother+ wife+ working person+ entrepreneur+ happy/ Do not tolerate verbal attacks / be nice/ private here\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-19 20:31:33+00:00\",              \"location\": \"DE | \ud83d\ude37 Zuhause NRW\",              \"followers\": 520,              \"friends\": 1594,              \"tweets\": 7208,              \"liked_tweets\": 8283,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 362       }}, {       \"id\": 1360382318029000714,       \"url\": \"https://twitter.com/RosellaWeniCan/status/1360382318029000714\",       \"date\": \"2021-02-13 00:16:33+00:00\",       \"text\": \"4% Ansteckungswahrscheinlichkeit wenn eine L\u00fcftungsanlage im Raum ist vs. 24% Ansteckungswahrscheinlichkeit bei dauerhaft  gekippten Fenstern - dauerhaft gekippt im Winter in einer Schulklasse, ja klar....https://t.co/6pVjOhVwin https://t.co/CNg0Es07JU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 106515366,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1238958103875510272/zVQT7flm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/106515366/1614285456\",              \"username\": \"RosellaWeniCan\",              \"name\": \"Rosella Wenninger\",              \"description\": \"Wenn Rechte sprechen, darfst Du nicht schweigen. \ud83c\uddea\ud83c\uddfa/ Mother+ wife+ working person+ entrepreneur+ happy/ Do not tolerate verbal attacks / be nice/ private here\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-19 20:31:33+00:00\",              \"location\": \"DE | \ud83d\ude37 Zuhause NRW\",              \"followers\": 520,              \"friends\": 1594,              \"tweets\": 7208,              \"liked_tweets\": 8283,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 362       }}, {       \"id\": 1360381421613772800,       \"url\": \"https://twitter.com/Sharity/status/1360381421613772800\",       \"date\": \"2021-02-13 00:13:00+00:00\",       \"text\": \"Neben B.1.1.7 gibt es noch zwei weitere Varianten, die beobachtet werden m\u00fcssen: B.1.351, die sich zuerst in #S\u00fcdafrika verbreitete und P.1, die im brasilianischen #Manaus gefunden wurde #COVID19 #EU #Deutschland Europa @DIEZEIThttps://t.co/TG9dAh91EN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2597887724,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1251042711035092992/X5w4jP5h_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2597887724/1597133351\",              \"username\": \"Sharity\",              \"name\": \"Sharity\",              \"description\": \"Sharing Economy | Investigatio | New technologies come and go | Disruption is a process\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-07-01 12:04:19+00:00\",              \"location\": \"Switzerland \",              \"followers\": 317,              \"friends\": 241,              \"tweets\": 5839,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 34,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1360372387028611072,       \"url\": \"https://twitter.com/IrisGromus/status/1360372387028611072\",       \"date\": \"2021-02-12 23:37:06+00:00\",       \"text\": \"This is an awesome tool article in German but all incl the tool google translatable, one can put in room size people duration +more and chose normal or UK variant it calculates risk of infection Thank you very much for free access to this  @zeitonline https://t.co/aujz92nb7s\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2985661048,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1011892398346199042/tmkRX4qs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2985661048/1530193946\",              \"username\": \"IrisGromus\",              \"name\": \"Iris Gromus\",              \"description\": \"Life. I love life. BSc (Hons) Clinical Practice Critical CareMSc Human NutritionCSCS\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-19 11:48:48+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 295,              \"friends\": 1405,              \"tweets\": 16181,              \"liked_tweets\": 22292,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1843       }}, {       \"id\": 1360370809752158208,       \"url\": \"https://twitter.com/prof_martens/status/1360370809752158208\",       \"date\": \"2021-02-12 23:30:50+00:00\",       \"text\": \"Und hier ist der alternative Aerosol-Rechner der Zeit. Dieser hat FFP2-Masken und #B117 schon inkludiert. Der Rechner beruht auf Lelieveld et al. (2020) https://t.co/BeoFD47I78https://t.co/CW40xN6Ysm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 133748195,              \"url\": \"http://www.thomas-martens.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1302891232516083712/6G7VqLa6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/133748195/1516919208\",              \"username\": \"prof_martens\",              \"name\": \"Thomas Martens\",              \"description\": \"Professor for Educational Psychology at MSH. Motivation Research. Editor-in-Chief Frontline Learning Research. Interests: Weather/Music/Sport. Private Tweets.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-16 14:38:37+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 881,              \"friends\": 848,              \"tweets\": 1578,              \"liked_tweets\": 1207,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 158       }}, {       \"id\": 1360370725924798464,       \"url\": \"https://twitter.com/prof_martens/status/1360370725924798464\",       \"date\": \"2021-02-12 23:30:30+00:00\",       \"text\": \"@DrCWerner @KriegelMartin Und hier ist der alternative Aerosol-Rechner der Zeit. Dieser hat FFP2-Masken und #B117 schon inkludiert. Der Rechner beruht auf Lelieveld et al. (2020) https://t.co/BeoFD47I78https://t.co/CW40xN6Ysm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 133748195,              \"url\": \"http://www.thomas-martens.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1302891232516083712/6G7VqLa6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/133748195/1516919208\",              \"username\": \"prof_martens\",              \"name\": \"Thomas Martens\",              \"description\": \"Professor for Educational Psychology at MSH. Motivation Research. Editor-in-Chief Frontline Learning Research. Interests: Weather/Music/Sport. Private Tweets.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-16 14:38:37+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 881,              \"friends\": 848,              \"tweets\": 1578,              \"liked_tweets\": 1207,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 158       }}, {       \"id\": 1360368240950714371,       \"url\": \"https://twitter.com/sailpress/status/1360368240950714371\",       \"date\": \"2021-02-12 23:20:37+00:00\",       \"text\": \"#coronavirus Dieser Ansteckungsrechner soll Auskunft geben \u00fcber die Risiken der britischen Mutante in Innenr\u00e4umen. https://t.co/5OYDmxQrCx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 27102862,              \"url\": \"http://www.q-visions.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/507590062842720258/kZI3ldG8_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/27102862/1361010017\",              \"username\": \"sailpress\",              \"name\": \"Sailpress Media\",              \"description\": \"Video, Social Media, Schulungen. Q-Visions Media Andrea Quass.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-27 21:32:19+00:00\",              \"location\": \"Duesseldorf / Germany\",              \"followers\": 1156,              \"friends\": 1551,              \"tweets\": 2692,              \"liked_tweets\": 961,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 96       }}, {       \"id\": 1360367337526943748,       \"url\": \"https://twitter.com/SunTwra/status/1360367337526943748\",       \"date\": \"2021-02-12 23:17:02+00:00\",       \"text\": \"So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umenIhre Verbreitung zeigt: Die Corona-Mutante B.1.1.7 ist ansteckender als das Ursprungsvirus. Testen Sie mit dem Rechner der ZEIT, wie sich damit das Infektionsrisiko ver\u00e4ndert...https://t.co/I9ZD2vBG7T\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1190695121622306823,              \"url\": \"https://www.facebook.com/twra.sirius\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1190695656148611073/g2WfsPdK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1190695121622306823/1572726559\",              \"username\": \"SunTwra\",              \"name\": \"Twra Sun\",              \"description\": \"~ Es gen\u00fcgt nicht, keine Gedanken zu haben. Man muss auch unf\u00e4hig sein, sie auszudr\u00fccken.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-02 18:20:26+00:00\",              \"location\": \"Antifa, ClimateJustice\",              \"followers\": 34,              \"friends\": 273,              \"tweets\": 11604,              \"liked_tweets\": 2067,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 166       }}, {       \"id\": 1360367167041130499,       \"url\": \"https://twitter.com/TOWiU2/status/1360367167041130499\",       \"date\": \"2021-02-12 23:16:21+00:00\",       \"text\": \"So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen https://t.co/UpfhQo068b via @zeitonline\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1132559626065592321,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1135999330681118720/GU5UJPES_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1132559626065592321/1559841688\",              \"username\": \"TOWiU2\",              \"name\": \"MASi\",              \"description\": \"I follow data and science. If you don\u00b4t, don\u00b4t follow me.No investment advice.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-26 08:10:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 326,              \"friends\": 274,              \"tweets\": 3413,              \"liked_tweets\": 2772,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 200       }}, {       \"id\": 1360367105321750529,       \"url\": \"https://twitter.com/AndreasKullman4/status/1360367105321750529\",       \"date\": \"2021-02-12 23:16:06+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc4d\ud83d\ude37 https://t.co/Dv3tYrbBY3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1289746621140353029,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1369122514505375744/L-R7zyLd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1289746621140353029/1599775195\",              \"username\": \"AndreasKullman4\",              \"name\": \"Andreas \ud83d\udc00\ud83c\udde6\ud83c\uddfa\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\",              \"description\": \"IT Consultant and software architect (GIS - data warehouse - big data) - ex-surgeon - passionate chef\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-02 02:15:51+00:00\",              \"location\": \"Richmond, Melbourne\",              \"followers\": 1629,              \"friends\": 4997,              \"tweets\": 17287,              \"liked_tweets\": 16231,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1149       }}, {       \"id\": 1360366904276377600,       \"url\": \"https://twitter.com/CommonPerch/status/1360366904276377600\",       \"date\": \"2021-02-12 23:15:19+00:00\",       \"text\": \"Corona-Infektion: So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/ML0XqKwp84\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904376831691956224,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374737925137690624/LpCRNHug_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/904376831691956224/1504459888\",              \"username\": \"CommonPerch\",              \"name\": \"CP\",              \"description\": \"perch nurse\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-03 16:13:33+00:00\",              \"location\": \"Friedrichshain, Berlin\",              \"followers\": 10,              \"friends\": 128,              \"tweets\": 256,              \"liked_tweets\": 465,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 28       }}, {       \"id\": 1360365539579813893,       \"url\": \"https://twitter.com/Karl_Lauterbach/status/1360365539579813893\",       \"date\": \"2021-02-12 23:09:53+00:00\",       \"text\": \"Der sehr gute Ansteckungsrechner des Max-Planck-Instituts Mainz ist von u2066u2066@zeitonlineu2069 auch f\u00fcr UK B117 wieder zum Selbst-Rechnen f\u00fcr diverse R\u00e4ume, Masken, Personen im Raum, Sprechen als Tool ins Netz gestellt worden. Hier kann man selbst testen: https://t.co/b57DSJbojz\",       \"replies\": 74,       \"retweets\": 338,       \"likes\": 1136,       \"quotes\": 16,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3292982985,              \"url\": \"http://www.karllauterbach.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/601388878554079232/db5tdAsW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3292982985/1575967880\",              \"username\": \"Karl_Lauterbach\",              \"name\": \"Karl Lauterbach\",              \"description\": \"SPD Bundestagsabgeordneter, der noch selbst tweetet.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2015-05-21 14:01:21+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 450033,              \"friends\": 270,              \"tweets\": 7921,              \"liked_tweets\": 183,              \"lists_member\": 1648,              \"media_shared\": 720       }}, {       \"id\": 1360341475024920579,       \"url\": \"https://twitter.com/mila_sek/status/1360341475024920579\",       \"date\": \"2021-02-12 21:34:16+00:00\",       \"text\": \"F\u00fchle mich auch ohne Pandemie in den meisten Situationen wie der @zeitonline-Shruggie-Mensch.https://t.co/WwasY8cRnh https://t.co/g1LAtHBKBl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2563587229,              \"url\": \"https://bit.ly/HangOnToTheBB\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1366523235194535936/TFjlzpKh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2563587229/1591124501\",              \"username\": \"mila_sek\",              \"name\": \"Mila Walasek\",              \"description\": \"\ud83d\udd27 Editor Social Media & Digital Comms \ud83d\udcbc @oxfam_de, prvsly @zeitonline @online_mm \ud83c\udfb6 Capo 4th fret\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2014-06-12 15:05:40+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1503,              \"friends\": 658,              \"tweets\": 2742,              \"liked_tweets\": 7355,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 691       }}, {       \"id\": 1360338633765494788,       \"url\": \"https://twitter.com/111publishing/status/1360338633765494788\",       \"date\": \"2021-02-12 21:22:58+00:00\",       \"text\": \"So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen https://t.co/iRab9fQT9g.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 505732940,              \"url\": \"http://about.me/ebookPR\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2298593721/z5fjd1daof0vkq0bkqpr_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/505732940/1416415618\",              \"username\": \"111publishing\",              \"name\": \"Doris-Maria Heilmann\",              \"description\": \"#Publisher #Photographer #Writer  SavvyBookWriters.com/blogbooks2read.com/ap/n4EYY8/Dori\u2026111Publishing.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-27 10:25:35+00:00\",              \"location\": \"North America\",              \"followers\": 17140,              \"friends\": 17319,              \"tweets\": 267688,              \"liked_tweets\": 17895,              \"lists_member\": 1756,              \"media_shared\": 11275       }}, {       \"id\": 1360336976176627714,       \"url\": \"https://twitter.com/WolfiCDMX/status/1360336976176627714\",       \"date\": \"2021-02-12 21:16:23+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Dr9a4udDDF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 109293133,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1345398737175257094/Gdi43Ia1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/109293133/1609603227\",              \"username\": \"WolfiCDMX\",              \"name\": \"Wolfgang Pawelczig\",              \"description\": \"Not part of the crowd, not feeling alone.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-28 15:43:47+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg, Bayern\",              \"followers\": 14,              \"friends\": 246,              \"tweets\": 3675,              \"liked_tweets\": 3322,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 190       }}, {       \"id\": 1360332262097772544,       \"url\": \"https://twitter.com/MartinBnge1/status/1360332262097772544\",       \"date\": \"2021-02-12 20:57:39+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47 https://t.co/3YPBXBP0Iq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1228396892335243265,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1367412406532587520/OYkNsOiF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1228396892335243265/1613756921\",              \"username\": \"MartinBnge1\",              \"name\": \"Martin B\u00fcnge\",              \"description\": \"Blocken ist keine Option, es wird diskutiert.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-14 19:13:58+00:00\",              \"location\": \"Erfurt \",              \"followers\": 152,              \"friends\": 237,              \"tweets\": 5827,              \"liked_tweets\": 9142,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 650       }}, {       \"id\": 1360331795372285952,       \"url\": \"https://twitter.com/KathrinBischoff/status/1360331795372285952\",       \"date\": \"2021-02-12 20:55:48+00:00\",       \"text\": \"Lohnenswert: Mal den Ansteckungsrechner ansehen, verschiedene Szenarien durchspielen.Dann wird zB klar: Schule nur mit Maske f\u00fcr alle Jahrg\u00e4nge!https://t.co/9fScMkR1Pp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 800442432827498496,              \"url\": \"https://www.linkedin.com/in/kathrin-bischoff-6b45b8154/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1227983524545941506/81ZvjiaC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/800442432827498496/1574458905\",              \"username\": \"KathrinBischoff\",              \"name\": \"Kathrin Bischoff\",              \"description\": \"Virtual Collaboration & Project Expert || Engineer||#VRExplorer #TeamsBarcamp #Innovation || Executive Consultant @WVsC_Berlin || private account\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-11-20 20:55:22+00:00\",              \"location\": \"Europe \ud83c\uddea\ud83c\uddfa \",              \"followers\": 1289,              \"friends\": 1314,              \"tweets\": 9890,              \"liked_tweets\": 24839,              \"lists_member\": 33,              \"media_shared\": 828       }}, {       \"id\": 1360319838405689349,       \"url\": \"https://twitter.com/Maxwellsdemon2k/status/1360319838405689349\",       \"date\": \"2021-02-12 20:08:17+00:00\",       \"text\": \"So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen https://t.co/47VAwDEdCB via @zeitonline Wirklich praktischer Corona-Rechner.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1262947428,              \"url\": \"https://youtube.com/c/maxwellsdemon2000\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/825681146558181377/1PqUu1m6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1262947428/1612293765\",              \"username\": \"Maxwellsdemon2k\",              \"name\": \"Tho G\",              \"description\": \"#art, #books, #cinema... ...#english, #espa\u00f1ol, #german... ...#philosophy, #politics, #psychology... ...#father, #husband, #intermediary...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-12 21:57:19+00:00\",              \"location\": \"Bavaria\",              \"followers\": 88,              \"friends\": 568,              \"tweets\": 657,              \"liked_tweets\": 1164,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 65       }}, {       \"id\": 1360314974502019072,       \"url\": \"https://twitter.com/BrunoCapra1/status/1360314974502019072\",       \"date\": \"2021-02-12 19:48:58+00:00\",       \"text\": \"Krasse Modelle #NoCovid https://t.co/XIqo7dtXpv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 17,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1025686293018234880,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1333856408027205636/RhqWU6Us_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1025686293018234880/1604993628\",              \"username\": \"BrunoCapra1\",              \"name\": \"Bruno Capra \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde8\ud83c\udded\",              \"description\": \"\u00dcber mich?Erzieher, Sp\u00e4t- und Quereinsteiger,Multiplikator f\u00fcr Kinderschutz,Komplizierte Beziehung zur GrammatikQuelle Banner: t1p.de/09zk\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-08-04 10:14:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 929,              \"friends\": 458,              \"tweets\": 6580,              \"liked_tweets\": 3459,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 464       }}, {       \"id\": 1360310770085543943,       \"url\": \"https://twitter.com/carelounge_de/status/1360310770085543943\",       \"date\": \"2021-02-12 19:32:15+00:00\",       \"text\": \"Ihre Verbreitung zeigt: Die Corona-Mutante B.1.1.7 ist ansteckender als das Ursprungsvirus. Testen Sie mit unserem Rechner, wie sich damit das Infektionsrisiko ver\u00e4ndert. https://t.co/y90qhwdwt9 #nachrichten #feedly\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1245386195753992193,              \"url\": \"http://www.CareLounge.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1341446585885048834/EuxgQhm6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1245386195753992193/1611067762\",              \"username\": \"carelounge_de\",              \"name\": \"\u20aa CareLounge\",              \"description\": \"Seit 2003. Socialmedia-Stellenmarkt im Sozial- und Gesundheitswesen ||| Multiposting ||| Telegram-Job-Kanal: t.me/carelounge (Beta).\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-01 16:23:14+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 486,              \"friends\": 1928,              \"tweets\": 12782,              \"liked_tweets\": 10054,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 132       }}, {       \"id\": 1360305052917841926,       \"url\": \"https://twitter.com/HenningT6/status/1360305052917841926\",       \"date\": \"2021-02-12 19:09:32+00:00\",       \"text\": \"Schon gesehen? @Michael_Kunz@annette_bulut @BildungSicherDE https://t.co/eMZdzwGccn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1204377762640871425,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374011702753251328/tEqw_Y8M_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1204377762640871425/1576135084\",              \"username\": \"HenningT6\",              \"name\": \"Henning T.\",              \"description\": \"Health Professional. Evidence based Medicine, observational Studies, Health Education, S4F, and more Interests\u2026 #NoCovid - what else?\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-10 12:30:16+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 405,              \"friends\": 255,              \"tweets\": 17287,              \"liked_tweets\": 8267,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 406       }}, {       \"id\": 1360297151436382210,       \"url\": \"https://twitter.com/avatter/status/1360297151436382210\",       \"date\": \"2021-02-12 18:38:08+00:00\",       \"text\": \"Sehr sch\u00f6n gemacht, @zeitonline. \ud83d\udc47https://t.co/sVyF0EWH4F\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 25412562,              \"url\": \"http://avatter.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/816397875806490624/8chwbKLV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/25412562/1398274969\",              \"username\": \"avatter\",              \"name\": \"Andr\u00e9 Vatter\",              \"description\": \"Digital Anthropologist, Social Median und Blogger. \u2693\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-19 23:43:29+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2521,              \"friends\": 396,              \"tweets\": 18108,              \"liked_tweets\": 3171,              \"lists_member\": 241,              \"media_shared\": 1792       }}, {       \"id\": 1360295406274510848,       \"url\": \"https://twitter.com/Laura_Raeuber/status/1360295406274510848\",       \"date\": \"2021-02-12 18:31:12+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\ude33 #B117 ist noch schlimmer als ich dachte! https://t.co/AqX2GDoA7R\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 199693091,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1356683253781004288/cJzwT8ho_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/199693091/1612286864\",              \"username\": \"Laura_Raeuber\",              \"name\": \"Laura R\u00e4uber\",              \"description\": \"Macht Podcasts, Filme und Social Media @badw_muenchen. Hier privat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-07 14:28:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 19,              \"friends\": 144,              \"tweets\": 100,              \"liked_tweets\": 516,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 12       }}, {       \"id\": 1360293386280927244,       \"url\": \"https://twitter.com/Leontin40932845/status/1360293386280927244\",       \"date\": \"2021-02-12 18:23:10+00:00\",       \"text\": \"Wie ansteckend sind die Coronaviren?https://t.co/TMT5E6bck4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1345526759417122816,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1345588541494075392/-5tF8Qgx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1345526759417122816/1609649360\",              \"username\": \"Leontin40932845\",              \"name\": \"Farbtupferin\",              \"description\": \"Fotos, Farben, Freude,Inspirationssammlerin,Viva Italia\ud83c\uddee\ud83c\uddea, Vive la France\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7, \ud83c\udf3b Europa\ud83c\uddea\ud83c\uddfa,\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2021-01-03 00:26:11+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 65,              \"friends\": 146,              \"tweets\": 1673,              \"liked_tweets\": 4661,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 156       }}, {       \"id\": 1360291468582285313,       \"url\": \"https://twitter.com/brakhage/status/1360291468582285313\",       \"date\": \"2021-02-12 18:15:33+00:00\",       \"text\": \"Corona-Infektion: So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen |xa0ZEIT ONLINESehr interessant u2066@rosenbaumg0u2069  https://t.co/62apfhe5vW\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 257834101,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000045704319/f5c6101684800a11df93f960f160dc28_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/257834101/1529745603\",              \"username\": \"brakhage\",              \"name\": \"Kai Brakhage\",              \"description\": \"Immer wieder erstaunt dar\u00fcber, was andere Menschen so tweeten. rt bedeutet keine Zustimmung, nur Anregung dar\u00fcber mal nachzudenken. fav kann dasselbe bedeuten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-26 08:38:55+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 564,              \"friends\": 679,              \"tweets\": 9241,              \"liked_tweets\": 13315,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 160       }}, {       \"id\": 1360272623129747459,       \"url\": \"https://twitter.com/FrankNied/status/1360272623129747459\",       \"date\": \"2021-02-12 17:00:40+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/WKyfNLV1XS#COVID\u30fc19 #coronavirus #B117\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 810068279754706944,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1077963918474129409/rsPvP3sO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/810068279754706944/1524218084\",              \"username\": \"FrankNied\",              \"name\": \"Frank Nied #Inklusion #Kinderrechte (\ud83c\udfe1)\",              \"description\": \"St\u00e4dtischer G\u00e4rtner, Hobbymeteorologe, Christ, sch\u00e4tze alle friedl. Religionen, Naturfreund Freund aller Schl\u00fcmpfe, gegen Gewalt, f\u00fcr rechtliche Konsequenzen.\ud83c\udfe0\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-17 10:25:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4341,              \"friends\": 4428,              \"tweets\": 298804,              \"liked_tweets\": 298705,              \"lists_member\": 58,              \"media_shared\": 16046       }}, {       \"id\": 1360266600730030086,       \"url\": \"https://twitter.com/ravektor/status/1360266600730030086\",       \"date\": \"2021-02-12 16:36:44+00:00\",       \"text\": \"sch\u00f6nes tool, danke @zeitonline  https://t.co/HtfLbyXp2Oaber l\u00fcftungsanlagen helfen in dieser simulation deutlich mehr als sto\u00dfl\u00fcften. dabei behauptet die #kmk geschlossen, es w\u00e4re anders herum. wer da wohl recht haben wird? \ud83d\ude48\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 250853012,              \"url\": \"http://www.nssp.uni-saarland.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1361380094321770499/Lj626hcb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/250853012/1433240853\",              \"username\": \"ravektor\",              \"name\": \"RA\",              \"description\": \"Vanuatu, radioaktives Element, \u00e4gyptischer Sonnengott, Physiklehrerin deines Vertrauens. #fckafd #nazisraus  fb: #wirf\u00fcrsicherebildungimsaarland \ud83d\ude37\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-11 23:12:26+00:00\",              \"location\": \"Saarbrooklyn\",              \"followers\": 271,              \"friends\": 460,              \"tweets\": 9751,              \"liked_tweets\": 7543,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 493       }}, {       \"id\": 1360263421074300929,       \"url\": \"https://twitter.com/Greendividuell/status/1360263421074300929\",       \"date\": \"2021-02-12 16:24:06+00:00\",       \"text\": \"Super Tool zum selbst berechnen von Ansteckungswahrscheinlichkeit! Corona-Infektion: So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen |xa0ZEIT ONLINE u2066@zeitonlineu2069  https://t.co/O9NN8y99yb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1726575967,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1312841050701135879/aLcFAhd0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1726575967/1603019480\",              \"username\": \"Greendividuell\",              \"name\": \"s\u0442\u0454\u0493\u0493 \u03b1\u043d\u044f\u03b9\u043c\u03b1\u03b7 \ud83d\udc3a\ud83d\udc9a\ud83e\udd0d\",              \"description\": \"Papa | Frankfurter Bub | eine Katze ist mein Boss | VfL Wolfsburg seit 92 | OGC Nice | Fashion | Regt mich auf: Egoismus, Pedanterie, Paraonia, Pandemimimis,\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-03 20:19:03+00:00\",              \"location\": \"Hessen, Deutschland\",              \"followers\": 187,              \"friends\": 546,              \"tweets\": 7425,              \"liked_tweets\": 13081,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 323       }}, {       \"id\": 1360262283272806405,       \"url\": \"https://twitter.com/KatzenLucky/status/1360262283272806405\",       \"date\": \"2021-02-12 16:19:35+00:00\",       \"text\": \"@Britta34522045 @schlafzimmer @stohr_klaus Kannst ja mal hier anhand eines Zahlenbeispiels ausprobieren, wieviel Masken bringen. Muss nicht jeder gleich sterben, aber auf Schmerzen, Atemnot und nen Krankenhausaufenthalt habe ich keine Lust, da trage ich lieber beim Einkaufen im Supermarkt ne Maske.https://t.co/arRQ0jJBMV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1139922686501707777,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1306487679866097665/QOTkS_Rc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"KatzenLucky\",              \"name\": \"Gl\u00fccksKatze\",              \"description\": \"Lese gerne, bin viel unterwegs und umgebe mich gerne mit positiven Menschen, oft in China, manchmal in England, manchmal in der Schweiz, meistens in Deutschland\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-15 15:48:42+00:00\",              \"location\": \"S\u00fcddeutschland\",              \"followers\": 31,              \"friends\": 128,              \"tweets\": 458,              \"liked_tweets\": 2014,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1360261363491299331,       \"url\": \"https://twitter.com/kattascha/status/1360261363491299331\",       \"date\": \"2021-02-12 16:15:56+00:00\",       \"text\": \"Super Sache! Bei @zeitonline kann man sich die Ansteckungswahrscheinlichkeit mit der neuen Virus-Variante B.1.1.7. f\u00fcr Treffen in Innenr\u00e4umen ausrechnen lassen. https://t.co/61FmdVeXE4 https://t.co/GupzmTejrD\",       \"replies\": 14,       \"retweets\": 53,       \"likes\": 153,       \"quotes\": 6,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 395873726,              \"url\": \"https://kattascha.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364960190525804546/loH21C1__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/395873726/1601219619\",              \"username\": \"kattascha\",              \"name\": \"Katharina Nocun\",              \"description\": \"Autorin. Politik & Internet. B\u00fccher: Die Daten, die ich rief (2018), Fake Facts. Wie Verschw\u00f6rungstheorien unser Denken bestimmen (2020), Podcast: @denkangebot\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2011-10-22 11:45:52+00:00\",              \"location\": \"Metaversum\",              \"followers\": 60071,              \"friends\": 3665,              \"tweets\": 27005,              \"liked_tweets\": 26993,              \"lists_member\": 786,              \"media_shared\": 2035       }}, {       \"id\": 1360258760539856900,       \"url\": \"https://twitter.com/mogelpony/status/1360258760539856900\",       \"date\": \"2021-02-12 16:05:35+00:00\",       \"text\": \"Den Rechner fand ich schon f\u00fcr die Classic-Variante des Virus sehr gut.Leider ist die Manaus-Variante noch nicht drin, \u00fcber deren R-Wert man ja zur Zeit Schlimmstes h\u00f6rt.https://t.co/ACwDtLiBcp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 43412464,              \"url\": \"http://mogelpony.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1048683130599743489/XWMNnhot_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/43412464/1531348422\",              \"username\": \"mogelpony\",              \"name\": \"PRINZ ERNST-AUFGUSS VON PINKELPRANK\",              \"description\": \"Jeder sollte es mal genommen haben, aber wer es noch nicht genommen hat, sollte besser die Finger davon lassen!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-29 21:21:39+00:00\",              \"location\": \"In der Kanzlei deines Vaters\",              \"followers\": 6269,              \"friends\": 1652,              \"tweets\": 68700,              \"liked_tweets\": 274695,              \"lists_member\": 378,              \"media_shared\": 2676       }}, {       \"id\": 1360257278658682882,       \"url\": \"https://twitter.com/niveaucreme/status/1360257278658682882\",       \"date\": \"2021-02-12 15:59:42+00:00\",       \"text\": \"Wir wissen, dass FFP2- und OP-Masken Aerosole nur bedingt abhalten.Warum genau sollen die Kinder in den Pr\u00e4senzunterricht?#twlz#b117https://t.co/ZxWWv8TjK7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1269872346782994432,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376181762640994307/Dantq2Cr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1269872346782994432/1591597496\",              \"username\": \"niveaucreme\",              \"name\": \"Niveaucreme\",              \"description\": \"Teilzeitmisanthrop. Cerebral nicht ausgelastet, wohnhaft in Ironien, Gitarre, Bass, Bier, Ouzo und Death-Metal, no religion und ganz wischtisch: #FCKNZS #fckafd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-08 06:02:29+00:00\",              \"location\": \"Eastfreezeland \",              \"followers\": 132,              \"friends\": 197,              \"tweets\": 3510,              \"liked_tweets\": 5552,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 533       }}, {       \"id\": 1360256570655977474,       \"url\": \"https://twitter.com/MeDentify/status/1360256570655977474\",       \"date\": \"2021-02-12 15:56:53+00:00\",       \"text\": \"Nette kleine Zahlenspielerei... https://t.co/qlwOqWEsMf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1261286057456345095,              \"url\": \"https://www.ndr.de/nachrichten/info/podcast4684.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1362312008499146754/MgS_TPlq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1261286057456345095/1611918647\",              \"username\": \"MeDentify\",              \"name\": \"\ud835\udd44\ud835\udd5a\ud835\udd54\ud835\udd59\ud835\udd52\ud835\udd56\ud835\udd5d\ud835\udd3b_\ud835\udd55\ud835\udd60\ud835\udd65 \ud83d\ude37\",              \"description\": \"Jedes Ding hat vier Seiten: Eine positive, eine negative, eine komische und nun auch eine pandemische. \ud83d\udc89\ud83d\ude37\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-15 13:27:13+00:00\",              \"location\": \"SW \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"followers\": 110,              \"friends\": 197,              \"tweets\": 12747,              \"liked_tweets\": 14150,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 309       }}, {       \"id\": 1360252939307257862,       \"url\": \"https://twitter.com/MinDezelen/status/1360252939307257862\",       \"date\": \"2021-02-12 15:42:27+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/pmWLyLmORj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2212367755,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1293891010226008064/Io2cCGoE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2212367755/1607297673\",              \"username\": \"MinDezelen\",              \"name\": \"\u041c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0414\u0435\u0417\u0435\u043b\u0435\u043d\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0457\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-24 11:54:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 241,              \"friends\": 742,              \"tweets\": 11161,              \"liked_tweets\": 9026,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 81       }}, {       \"id\": 1360252747442970631,       \"url\": \"https://twitter.com/JFKuhnke/status/1360252747442970631\",       \"date\": \"2021-02-12 15:41:41+00:00\",       \"text\": \"Wir bauen uns ein Superspreaderereignis. Annahme: Klassenraum, ein Vormittag, halbe Klasse. Wollt Ihr wissen, wie viele sich an einem  Vormittag anstecken?Ich sag nur: Uups.https://t.co/q87EYA5ckw\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 26,       \"likes\": 28,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 871387162255740930,              \"url\": \"http://smarterentwickeln.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/920292969198051330/3ydOY5aI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/871387162255740930/1507541285\",              \"username\": \"JFKuhnke\",              \"name\": \"Florian Kuhnke\",              \"description\": \"Produktentwicklung im Maschinenbau mit Lean und Agile. SmarterEntwickeln Podcast\ud83c\udf99\ufe0f.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-04 15:24:23+00:00\",              \"location\": \"Heidelberg, Deutschland\",              \"followers\": 1446,              \"friends\": 1594,              \"tweets\": 14320,              \"liked_tweets\": 15504,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 315       }}, {       \"id\": 1360251906287951883,       \"url\": \"https://twitter.com/sisia05959716/status/1360251906287951883\",       \"date\": \"2021-02-12 15:38:21+00:00\",       \"text\": \"So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen https://t.co/S32MEQ489e\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1111442410595381248,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1111442539356160001/wmoMSpFs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"sisia05959716\",              \"name\": \"sisia\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-29 01:38:15+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 17,              \"friends\": 95,              \"tweets\": 3011,              \"liked_tweets\": 19538,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 125       }}, {       \"id\": 1360251692068057090,       \"url\": \"https://twitter.com/Badenerunterwe1/status/1360251692068057090\",       \"date\": \"2021-02-12 15:37:30+00:00\",       \"text\": \"#teamresopal einfach mal die Grafik im Artikel dem eigenen Saal anpassen zB 20 qm, 7 Personen, 3 h (ganz normaler StVG Anspruch am LG) und sehen, was bei b117 passiert.https://t.co/4kXcZPDntsvia @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1155425579182755840,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1155532209845088257/cFnrCeky_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Badenerunterwe1\",              \"name\": \"Badener unterwegs\",              \"description\": \"KSC-Anh\u00e4nger, Jurist, kocht gerne (ganz selten vor Wut), kennt sich mit Gerichten aus, personal view only, #TeamResopal\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-28 10:31:39+00:00\",              \"location\": \"S\u00fcdliche Weinstra\u00dfe\",              \"followers\": 568,              \"friends\": 785,              \"tweets\": 7971,              \"liked_tweets\": 22543,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1056       }}, {       \"id\": 1360249747454521349,       \"url\": \"https://twitter.com/_richtig_falsch/status/1360249747454521349\",       \"date\": \"2021-02-12 15:29:46+00:00\",       \"text\": \"Wichtiges Wissen!Machen Sie den Test!https://t.co/EIHQBYoHNz https://t.co/mRbm6VezQx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1334544132694568962,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1334550343993217026/TVSsDYHO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1334544132694568962/1607016194\",              \"username\": \"_richtig_falsch\",              \"name\": \"Gibt_es_falsche_Meinungen\",              \"description\": \"\ud835\udd79\ud835\udd86\ud835\udd9f\ud835\udd8e \ud835\udd8e\ud835\udd98\ud835\udd99, \ud835\udd9c\ud835\udd8a\ud835\udd97 \ud835\udd89\ud835\udd8e\ud835\udd8a \ud835\udd78\ud835\udd8a\ud835\udd99\ud835\udd8d\ud835\udd94\ud835\udd89\ud835\udd8a\ud835\udd93 \ud835\udd89\ud835\udd8a\ud835\udd97 \ud835\udd79\ud835\udd86\ud835\udd9f\ud835\udd8e\ud835\udd98 \ud835\udd86\ud835\udd93\ud835\udd9c\ud835\udd8a\ud835\udd93\ud835\udd89\ud835\udd8a\ud835\udd99. \ud835\udd78\ud835\udd8a\ud835\udd8e\ud835\udd93\ud835\udd9a\ud835\udd93\ud835\udd8c \ud835\udd8e\ud835\udd98\ud835\udd99 \ud835\udd90\ud835\udd8a\ud835\udd8e\ud835\udd93 \ud835\udd73\ud835\udd86\ud835\udd98\ud835\udd98!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-12-03 17:05:46+00:00\",              \"location\": \"\ud835\udd70\ud835\udd86\ud835\udd97\ud835\udd99\ud835\udd8d\",              \"followers\": 3358,              \"friends\": 2320,              \"tweets\": 13207,              \"liked_tweets\": 45892,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 4266       }}, {       \"id\": 1360249550317867009,       \"url\": \"https://twitter.com/SchmiegSophie/status/1360249550317867009\",       \"date\": \"2021-02-12 15:28:59+00:00\",       \"text\": \"In case you want to try yourself:https://t.co/8r6dyLKj6C\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1083828037014106112,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1274443640111169536/kOIu9wjw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1083828037014106112/1555704465\",              \"username\": \"SchmiegSophie\",              \"name\": \"Sophie, indistinguishable from random noise\",              \"description\": \"Leading Cryptography (ISE) at Google. Algebraic Geometer. Woman in Tech. Cypherpunk. All opinions are my own.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-11 20:48:35+00:00\",              \"location\": \"Mountain View, CA\",              \"followers\": 4167,              \"friends\": 465,              \"tweets\": 8084,              \"liked_tweets\": 98823,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 215       }}, {       \"id\": 1360248185281740804,       \"url\": \"https://twitter.com/gwsommer/status/1360248185281740804\",       \"date\": \"2021-02-12 15:23:34+00:00\",       \"text\": \"So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen https://t.co/1u3aU1kGw3 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1267057896,              \"url\": \"https://www.instagram.com/gottfriedwsommer/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1180945819601719297/fY8mzzbF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1267057896/1570272394\",              \"username\": \"gwsommer\",              \"name\": \"gwsommer \ud83c\udf39 \ud83c\udde6\ud83c\uddf9 \ud83c\uddea\ud83c\uddfa \u2692\",              \"description\": \"\u24d8 \ud835\udde2\ud835\uddf3\ud835\uddf3\ud835\uddf6\ud835\uddf0\ud835\uddf6\ud835\uddee\ud835\uddf9 \ud835\ude00\ud835\uddfc\ud835\ude02\ud835\uddff\ud835\uddf0\ud835\uddf2\ud835\ude00 \ud835\ude00\ud835\ude01\ud835\uddee\ud835\ude01\ud835\uddf2\ud835\uddf1 \ud835\ude01\ud835\uddf5\ud835\uddee\ud835\ude01 \ud835\uddf6\ud835\ude00 \ud835\uddf3\ud835\uddee\ud835\uddf9\ud835\ude00\ud835\uddf2 \ud835\uddee\ud835\uddfb\ud835\uddf1 \ud835\uddfa\ud835\uddf6\ud835\ude00\ud835\uddf9\ud835\uddf2\ud835\uddee\ud835\uddf1\ud835\uddf6\ud835\uddfb\ud835\uddf4 #freeyourmind #stayhome #venceremos \ud83c\udf39 \ud83e\udd4a \ud83d\udc79 \ud83d\udc8b \ud83c\udf77\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-14 13:26:40+00:00\",              \"location\": \"Wien, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 929,              \"friends\": 665,              \"tweets\": 125060,              \"liked_tweets\": 40576,              \"lists_member\": 40,              \"media_shared\": 1923       }}, {       \"id\": 1360248020948971522,       \"url\": \"https://twitter.com/littlewisehen/status/1360248020948971522\",       \"date\": \"2021-02-12 15:22:55+00:00\",       \"text\": \"So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen https://t.co/oFdTwAUAbr via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 55554468,              \"url\": \"https://londonist.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/308374226/FILE0068_normal.JPG\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/55554468/1568998688\",              \"username\": \"littlewisehen\",              \"name\": \"Littlewisehen\",              \"description\": \"Genie\u00dfer, Doctor humoris causa, Donaldist, Paragrafenb\u00e4ndiger, Weltenbummler, B\u00f6rsianer, Gourmet, Litt\u00e9rateur.Illegitimi non carborundum!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-10 13:02:37+00:00\",              \"location\": \"London/Camden, Rottach-Egern \",              \"followers\": 28761,              \"friends\": 19351,              \"tweets\": 408110,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 792,              \"media_shared\": 55847       }}, {       \"id\": 1360243762518179841,       \"url\": \"https://twitter.com/mlwn22/status/1360243762518179841\",       \"date\": \"2021-02-12 15:05:59+00:00\",       \"text\": \"Corona-Infektion: So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/9oxfGTqbOU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.apple.com/ rel=nofollow>OS X</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2355003128,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/437000632075972608/-ucxbWjz_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"mlwn22\",              \"name\": \"(((Maya)))\",              \"description\": \"subjectively about politics, culturally, political culture in polish&german views and a little more...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-21 15:59:12+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 266,              \"friends\": 1513,              \"tweets\": 67575,              \"liked_tweets\": 21461,              \"lists_member\": 52,              \"media_shared\": 44       }}, {       \"id\": 1360236064036814858,       \"url\": \"https://twitter.com/BoooRalf/status/1360236064036814858\",       \"date\": \"2021-02-12 14:35:24+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/C8t18xIaXH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1057166816190042112,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1339173897732763654/vKwJDS1o_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1057166816190042112/1603535419\",              \"username\": \"BoooRalf\",              \"name\": \"Ralf Bopp\",              \"description\": \"Weltenb\u00fcrger und DSGVO Profi yes I am ;-)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-30 07:06:25+00:00\",              \"location\": \"Lampertheim, Deutschland\",              \"followers\": 59,              \"friends\": 262,              \"tweets\": 2466,              \"liked_tweets\": 1729,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 294       }}, {       \"id\": 1360235600348086279,       \"url\": \"https://twitter.com/RoheHelmut/status/1360235600348086279\",       \"date\": \"2021-02-12 14:33:33+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/qeXbXMzEV2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 631080537,              \"url\": \"https://hrohe.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/344513261571183478/5f6092680e5e709f66cbb94ac44452cb_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"RoheHelmut\",              \"name\": \"Helmut Rohe\",              \"description\": \"ImpressumHelmut Rohe, Heidestr. 205, 51147 K\u00f6ln, Rentner, Steuernummer 216/2488/2348, IdNr. 81 963 251 073015152143448, helmutrohe@gmx.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-09 11:06:01+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 560,              \"liked_tweets\": 11,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 154       }}, {       \"id\": 1360235410660720640,       \"url\": \"https://twitter.com/VorneDie/status/1360235410660720640\",       \"date\": \"2021-02-12 14:32:48+00:00\",       \"text\": \"L\u00e4uft ja dann in der Kita. https://t.co/xgZ0ea2jbS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1323709587485302784,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1348707995555934210/rNdOP91k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1323709587485302784/1614936877\",              \"username\": \"VorneDie\",              \"name\": \"Die Vorne labert\",              \"description\": \"Lehrer. Das muss reichen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-11-03 19:32:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 82,              \"friends\": 24,              \"tweets\": 2752,              \"liked_tweets\": 9454,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1360234505659944962,       \"url\": \"https://twitter.com/DirkSchafmeist1/status/1360234505659944962\",       \"date\": \"2021-02-12 14:29:12+00:00\",       \"text\": \"Mal was zur Ansteckungsgefahr in Innenr\u00e4umen ZEIT ONLINE: Corona-Infektion: So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen.https://t.co/MUjPLLj0Dg\u00fcber @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1321690222288097281,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DirkSchafmeist1\",              \"name\": \"Dirk Schafmeister\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-29 05:48:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 37,              \"friends\": 57,              \"tweets\": 6607,              \"liked_tweets\": 4574,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1360233575770181634,       \"url\": \"https://twitter.com/Fred_S_at/status/1360233575770181634\",       \"date\": \"2021-02-12 14:25:31+00:00\",       \"text\": \"@R34lB0rg Simulation:https://t.co/rPDXnggm9o\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 968081170817744896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1086993854019092486/viYJ383k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/968081170817744896/1547994023\",              \"username\": \"Fred_S_at\",              \"name\": \"Fred_S\",              \"description\": \"#ambivalent #liberal #sozial #politik #ethik #religion #astrophysik #pluralit\u00e4t #laissez_faire #Libert\u00e9 #\u00c9galit\u00e9 #Fraternit\u00e9   \ud83e\udd13\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-26 11:11:51+00:00\",              \"location\": \"\u00d6sterreich\",              \"followers\": 109,              \"friends\": 720,              \"tweets\": 28072,              \"liked_tweets\": 23113,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 217       }}, {       \"id\": 1360233324946591744,       \"url\": \"https://twitter.com/Fred_S_at/status/1360233324946591744\",       \"date\": \"2021-02-12 14:24:31+00:00\",       \"text\": \"@DeTribulisFicus @krone_at Man kann sich selbst auch etwas einreden!H\u00f6ren Sie einfach mal der Wissenschaft zu!https://t.co/rPDXnggm9o\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 968081170817744896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1086993854019092486/viYJ383k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/968081170817744896/1547994023\",              \"username\": \"Fred_S_at\",              \"name\": \"Fred_S\",              \"description\": \"#ambivalent #liberal #sozial #politik #ethik #religion #astrophysik #pluralit\u00e4t #laissez_faire #Libert\u00e9 #\u00c9galit\u00e9 #Fraternit\u00e9   \ud83e\udd13\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-26 11:11:51+00:00\",              \"location\": \"\u00d6sterreich\",              \"followers\": 109,              \"friends\": 720,              \"tweets\": 28072,              \"liked_tweets\": 23113,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 217       }}, {       \"id\": 1360233034558148611,       \"url\": \"https://twitter.com/Fred_S_at/status/1360233034558148611\",       \"date\": \"2021-02-12 14:23:22+00:00\",       \"text\": \"@_hakanvie @krone_at Das ist keine Panikmache!H\u00f6ren Sie einfach mal der Wissenschaft zu!https://t.co/rPDXnggm9o\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 968081170817744896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1086993854019092486/viYJ383k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/968081170817744896/1547994023\",              \"username\": \"Fred_S_at\",              \"name\": \"Fred_S\",              \"description\": \"#ambivalent #liberal #sozial #politik #ethik #religion #astrophysik #pluralit\u00e4t #laissez_faire #Libert\u00e9 #\u00c9galit\u00e9 #Fraternit\u00e9   \ud83e\udd13\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-26 11:11:51+00:00\",              \"location\": \"\u00d6sterreich\",              \"followers\": 109,              \"friends\": 720,              \"tweets\": 28072,              \"liked_tweets\": 23113,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 217       }}, {       \"id\": 1360232762121334789,       \"url\": \"https://twitter.com/AnnikaJanssen_/status/1360232762121334789\",       \"date\": \"2021-02-12 14:22:17+00:00\",       \"text\": \"4 W\u00e4nde + X Personen = hohe Ansteckungsgefahr? Gut gemachter Rechner von @zeitonline https://t.co/iTrpmfiUZT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1069529064476688385,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1241796351320567811/cQK641Xl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1069529064476688385/1545122054\",              \"username\": \"AnnikaJanssen_\",              \"name\": \"AnnikaJanssen_\",              \"description\": \"Wirtschaftsjournalistin aus K\u00f6ln, Fachredakteurin bei JUVE (@juvenachrichten).Meinungen: meine.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-12-03 09:49:34+00:00\",              \"location\": \"Cologne, Germany\",              \"followers\": 72,              \"friends\": 184,              \"tweets\": 232,              \"liked_tweets\": 445,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 27       }}, {       \"id\": 1360232209819578375,       \"url\": \"https://twitter.com/snackcontent_de/status/1360232209819578375\",       \"date\": \"2021-02-12 14:20:05+00:00\",       \"text\": \"So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen. Interaktive #Infografik von der @DIEZEIT  https://t.co/pY1vpJkMOa https://t.co/1DQpEIc9Jf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24355741,              \"url\": \"http://www.snack-content.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316376227373031426/5e2PcxhA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24355741/1602683441\",              \"username\": \"snackcontent_de\",              \"name\": \"Franz-Josef Baldus\",              \"description\": \"Snack-Content f\u00fcr Marken. Blogger, Speaker, Autor, Dozent - twittere \u00fcber kurze Videos und was mir sonst noch wichtig ist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 10:59:23+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 4288,              \"friends\": 1157,              \"tweets\": 18775,              \"liked_tweets\": 15401,              \"lists_member\": 277,              \"media_shared\": 4544       }}, {       \"id\": 1360231863235805186,       \"url\": \"https://twitter.com/BirgitNiesing/status/1360231863235805186\",       \"date\": \"2021-02-12 14:18:42+00:00\",       \"text\": \"So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen https://t.co/DnqeSObzjB via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3567843795,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/698945495373344768/qKt1PGIF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3567843795/1611258035\",              \"username\": \"BirgitNiesing\",              \"name\": \"Birgit \ud83d\ude37 #Schnutenpulli auf \ud83d\ude37 Niesing\",              \"description\": \"#wissenschaftskommunikation, #forschung, #technik, #innovation, #gesundheit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-06 16:27:58+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 133,              \"friends\": 326,              \"tweets\": 1192,              \"liked_tweets\": 1847,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 9       }}, {       \"id\": 1360230584149245952,       \"url\": \"https://twitter.com/carton_rouge/status/1360230584149245952\",       \"date\": \"2021-02-12 14:13:37+00:00\",       \"text\": \"Inzidenz heute: 0,85. Mit Lockerungen jetzt nehmen wir uns also die M\u00f6glichkeit, im M\u00e4rz weiter zu lockern. Kommt es echt auf zwei Wochen an?https://t.co/oLOzPz2qBB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 131267982,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340776143285350400/_ZrpxTMP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"carton_rouge\",              \"name\": \"Christof Paulus \ud83d\udeb2\",              \"description\": \"Seh nicht ein, dass Faschisten in Europa regieren, Red Bull als Fu\u00dfballverein z\u00e4hlt und Kunst nicht mehr verletzen darf.Saarl\u00e4nder/ Schiri/ @az_augsburg\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-09 19:43:51+00:00\",              \"location\": \"Augsburg - Schmelz \",              \"followers\": 176,              \"friends\": 468,              \"tweets\": 1690,              \"liked_tweets\": 3193,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 240       }}, {       \"id\": 1360229037449297927,       \"url\": \"https://twitter.com/Kathrin73560685/status/1360229037449297927\",       \"date\": \"2021-02-12 14:07:29+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/8MIG5NTtgL\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1253010283360026630,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1320970380643913728/pQqjPY7O_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1253010283360026630/1603564704\",              \"username\": \"Kathrin73560685\",              \"name\": \"Kathrin\",              \"description\": \"Linksgr\u00fcnversiffte Erzieherin\u2764\ufe0f#TeamDrosten #TeamLauterbachMaskentr\u00e4gerin aus \u00dcberzeugung\ud83d\udcaa\ud83c\udffb Maske auf und durch\ud83d\ude37#GegenbrauneFlaschen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-22 17:18:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 857,              \"friends\": 712,              \"tweets\": 3623,              \"liked_tweets\": 39048,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 145       }}, {       \"id\": 1360228721790230532,       \"url\": \"https://twitter.com/hashtag_haas/status/1360228721790230532\",       \"date\": \"2021-02-12 14:06:13+00:00\",       \"text\": \"Corona-Infektion: So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/j22pSEPBixvia @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 784765530632847360,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/784768967537782784/Uq4fL-mB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/784765530632847360/1475938506\",              \"username\": \"hashtag_haas\",              \"name\": \"Vincent! \ud83e\udde0\ud83c\udf24\u2614\ufe0f\",              \"description\": \"Teilzeithase & Kalt\ud83d\udebfer, passionierte Radionase. Smartphoneverr\u00fcckt uf8ff! B\u00fcro-M\u00e4dchen-f\u00fcr-Alles, halbtags. Halb rheinisches Schwarzbrot, halb Gouda.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-08 14:40:57+00:00\",              \"location\": \"CGN\",              \"followers\": 51,              \"friends\": 491,              \"tweets\": 6989,              \"liked_tweets\": 15787,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 876       }}, {       \"id\": 1360228540512415747,       \"url\": \"https://twitter.com/lueckenvollmer/status/1360228540512415747\",       \"date\": \"2021-02-12 14:05:30+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/djONVRD0vm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 75149330,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1209331040050962432/Yb3koCG3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/75149330/1577391095\",              \"username\": \"lueckenvollmer\",              \"name\": \"Benedikt L\u00fccken-Vollmer\",              \"description\": \"digitales und soziales. familienerholung. bildung. kolping. m\u00fcnster. m\u00fcnsterland. mecklenburgische schweiz. lesen. entscheiden. (he/him)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-17 23:50:57+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnster, Deutschland\",              \"followers\": 62,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 496,              \"liked_tweets\": 1263,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 25       }}, {       \"id\": 1360227272960180232,       \"url\": \"https://twitter.com/e_nee77/status/1360227272960180232\",       \"date\": \"2021-02-12 14:00:28+00:00\",       \"text\": \"Rechner zum Infektionsrisiko. Stellt mal die Werte f\u00fcr Schulklassen ein. #LasstDieSchulenUndKitasZu#BildungAberSicherSo ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen https://t.co/1Hj4JVUoKs via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 855355286600785920,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1104680621694164992/mTNe-bCO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/855355286600785920/1615192782\",              \"username\": \"e_nee77\",              \"name\": \"Evneba\",              \"description\": \"Ich bin nicht hier, um mit Nazis, Leerdenkern oder anderen Idioten zu diskutieren. Werden also geblockt. #noafd #TeamSichereBildung #NoCovid\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-21 09:39:26+00:00\",              \"location\": \"Niederkassel, Deutschland\",              \"followers\": 51,              \"friends\": 214,              \"tweets\": 2210,              \"liked_tweets\": 25049,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 18       }}, {       \"id\": 1360224630653542400,       \"url\": \"https://twitter.com/HaraldTnniges/status/1360224630653542400\",       \"date\": \"2021-02-12 13:49:58+00:00\",       \"text\": \"Kann man sich nicht ausdenkenhttps://t.co/PwbhfQHdYj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2313274440,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HaraldTnniges\",              \"name\": \"Harald T\u00f6nniges\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-27 08:35:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 45,              \"friends\": 88,              \"tweets\": 2693,              \"liked_tweets\": 12138,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 8       }}, {       \"id\": 1360221783568318473,       \"url\": \"https://twitter.com/ABuschschulte/status/1360221783568318473\",       \"date\": \"2021-02-12 13:38:39+00:00\",       \"text\": \"Die Statistik der \u201eMutante\u201c ist be\u00e4ngstigend! So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen #Corona #coronavirus #COVID19 #Mutationen  https://t.co/ZFDFnxTGis via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3979539869,              \"url\": \"http://www.buschschulte.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1363845861680312321/8Qqv35MA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3979539869/1616705760\",              \"username\": \"ABuschschulte\",              \"name\": \"Antje Buschschulte OLY\",              \"description\": \"Dr.rer.nat. Biologie, gr\u00fcne Landtagskandidatin, Land Sachsen-Anhalt, Mutter von 3 T\u00f6chtern. Fr\u00fcher im Wasser zu Hause jetzt gern in der Digitalwelt. Hier privat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-17 12:47:51+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 582,              \"friends\": 599,              \"tweets\": 1373,              \"liked_tweets\": 1048,              \"lists_member\": 42,              \"media_shared\": 64       }}, {       \"id\": 1360221096734314497,       \"url\": \"https://twitter.com/sme28th/status/1360221096734314497\",       \"date\": \"2021-02-12 13:35:55+00:00\",       \"text\": \"Besser Grundschulen \u00f6ffnen Corona-Infektion: So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/3GFEMnKDUdvia @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 731058712518004737,              \"url\": \"http://stefanmelcher.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374455941400199169/1XpZ4nIl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/731058712518004737/1581407965\",              \"username\": \"sme28th\",              \"name\": \"Stefan Melcher\",              \"description\": \"Privat f\u00fcr soziale Gerechtigkeit, Klimaverbesserung, Renaturierung, Bildungswissenschaft und eine Bildungsreform I\ud83c\udf3bB90/Gr\u00fcne I stefanmelcher.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-13 09:49:14+00:00\",              \"location\": \"Moers, Deutschland\",              \"followers\": 155,              \"friends\": 532,              \"tweets\": 4536,              \"liked_tweets\": 2887,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 598       }}, {       \"id\": 1360219709522731012,       \"url\": \"https://twitter.com/AnnDePa/status/1360219709522731012\",       \"date\": \"2021-02-12 13:30:25+00:00\",       \"text\": \"Animazione interattiva calcolo rischio contagi da variante B117Variabili:dimensioni ambiente confinatodurata permanenzanumero di personemascheraareazionedurata discorsovolume della vocemodalit\u00e0 apertura finestreimpianto di areazionehttps://t.co/CaLoffaBWC\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 12,       \"likes\": 28,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1273004709889130496,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1325754426859073536/Iw6XFCzj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1273004709889130496/1604919564\",              \"username\": \"AnnDePa\",              \"name\": \"Ann D.P. #YesToNoCovid\",              \"description\": \"#NoCovid #GreenZones #NoCovidStrategy #TeamDrosten #TeamPriesemann #TeamBrinkmann #NoCovidEurope yestonocovid.eu\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-16 21:29:40+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 828,              \"friends\": 1899,              \"tweets\": 3876,              \"liked_tweets\": 10033,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 558       }}, {       \"id\": 1360219291606540289,       \"url\": \"https://twitter.com/Birgiene/status/1360219291606540289\",       \"date\": \"2021-02-12 13:28:45+00:00\",       \"text\": \"ZEIT ONLINE: Corona-Infektion: So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen.https://t.co/4k2sAjSgUN\u00fcber @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 238781464,              \"url\": \"http://www.aaa-germany.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1358289528600088576/PiLB4vcy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/238781464/1609593162\",              \"username\": \"Birgiene\",              \"name\": \"Ente \ud83e\udd86\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-01-16 01:26:55+00:00\",              \"location\": \"\u00fcberall\",              \"followers\": 150,              \"friends\": 546,              \"tweets\": 2720,              \"liked_tweets\": 5595,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 230       }}, {       \"id\": 1360215231314690054,       \"url\": \"https://twitter.com/TerekMedia/status/1360215231314690054\",       \"date\": \"2021-02-12 13:12:37+00:00\",       \"text\": \"#Corona-Infektion. So ansteckend ist die Variante #B117 in Innenr\u00e4umen. Ihre Verbreitung zeigt: Die Corona-Mutante B.1.1.7 ist ansteckender als das Ursprungsvirus. Testen Sie mit unserem Rechner, wie sich das Infektionsrisiko ver\u00e4ndert. u2066@zeitonlineu2069 https://t.co/s5xZESlXZk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2301580002,              \"url\": \"http://www.terek-media.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/458950462306148352/z5Tka3Ra_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2301580002/1546113842\",              \"username\": \"TerekMedia\",              \"name\": \"Terek Media\",              \"description\": \"Terek-Media: #Ukraine, #Russia, #Europe, #Easteurope, #Sachsen, #Balkan and more. RT: \u2260 Endorsement; Tweeter: Katrin Moln\u00e1r (km), Ralph H\u00e4lbig (rh)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-20 15:25:48+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1264,              \"friends\": 5001,              \"tweets\": 77647,              \"liked_tweets\": 15510,              \"lists_member\": 114,              \"media_shared\": 950       }}, {       \"id\": 1360211424073699330,       \"url\": \"https://twitter.com/SilkeGebel/status/1360211424073699330\",       \"date\": \"2021-02-12 12:57:29+00:00\",       \"text\": \"Ich pl\u00e4diere ja immer daf\u00fcr, #Corona zu erkl\u00e4ren. Wir \u00fcberzeugen die Menschen nicht mit Panik sondern mit Verst\u00e4ndnis. Deshalb gro\u00dfen Dank an @zeitonline , die #B117 in Innenr\u00e4umen simuliert haben. Zeigt auch nochmal den Maskeneffekt!https://t.co/waWQdS8Ric https://t.co/A5Mu2ItRXP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17234497,              \"url\": \"http://www.silke-gebel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1363866245431443456/RlYhCHW1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17234497/1519244279\",              \"username\": \"SilkeGebel\",              \"name\": \"Silke Gebel\",              \"description\": \"Fraktionsvorsitzende @gruenefraktionB. MdA aus Berlin-Mitte. Europ\u00e4erin. Umweltsch\u00fctzerin. Comicleserin. Feministin. Mumofthree.  Verwaltungswissenschaftlerin.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-11-07 17:13:16+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland, Europa\",              \"followers\": 4952,              \"friends\": 1421,              \"tweets\": 16435,              \"liked_tweets\": 19240,              \"lists_member\": 146,              \"media_shared\": 1759       }}, {       \"id\": 1360210033145970694,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1360210033145970694\",       \"date\": \"2021-02-12 12:51:58+00:00\",       \"text\": \"Die #Coronavirus-Mutante #B117 ist ansteckender als das Ursprungsvirus. Testen Sie mit unserem Rechner, wie sich damit das Infektionsrisiko ver\u00e4ndert: https://t.co/pA2kwUFhnx https://t.co/BxTBUlIeat\",       \"replies\": 11,       \"retweets\": 20,       \"likes\": 41,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=https://studio.twitter.com rel=nofollow>Twitter Media Studio</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338825,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206690,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1360208368036704257,       \"url\": \"https://twitter.com/martinakix/status/1360208368036704257\",       \"date\": \"2021-02-12 12:45:21+00:00\",       \"text\": \"So wichtig, so gut! So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen @zeitonline https://t.co/tBMxZCoZyc\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 72403284,              \"url\": \"http://www.martinakix.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/823290691799355392/CmsJ4IO__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/72403284/1363515664\",              \"username\": \"martinakix\",              \"name\": \"Martina Kix\",              \"description\": \"NW, VICE, BAMS, INTRO, DJS, NEON, BURNS: MOTHER JONES, heute Chefredakteurin ZEIT CAMPUS @zeitcampus @diezeit & Studentin HMS @hhmediaschool\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-07 22:46:17+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 2388,              \"friends\": 2534,              \"tweets\": 6002,              \"liked_tweets\": 14777,              \"lists_member\": 49,              \"media_shared\": 535       }}, {       \"id\": 1360202489950314500,       \"url\": \"https://twitter.com/hope_n_beauty/status/1360202489950314500\",       \"date\": \"2021-02-12 12:21:59+00:00\",       \"text\": \"Australischer Premier: \u201cWe are having cases test positive - and in rapid time we get notified of that positive test result - by the time we find that case as positive, they\u2019ve already infected their close contacts,\u201d he said. #B117 https://t.co/G6vu8Cb0aB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 936659973752410112,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1341453229125734403/03DZV_oY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/936659973752410112/1512154622\",              \"username\": \"hope_n_beauty\",              \"name\": \"why_o_why\ud83d\ude37\",              \"description\": \"\ud83c\udf3fnever stop asking questions      #nogroko  #WirHabenPlatz #FCKNZS #RefugeesWelcome(she/her)  Ex-SPD-W\u00e4hlerin |  Ferkelchen | Katzentatzen | Piepm\u00e4tze\ud83d\udc26\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-01 18:15:14+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Germany\",              \"followers\": 452,              \"friends\": 543,              \"tweets\": 30781,              \"liked_tweets\": 109881,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1185       }}, {       \"id\": 1360202320756301828,       \"url\": \"https://twitter.com/HabermannPaula/status/1360202320756301828\",       \"date\": \"2021-02-12 12:21:19+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/HbohpDbHoz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1330433707564556288,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372447583935856640/4_WR1xpF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1330433707564556288/1613991714\",              \"username\": \"HabermannPaula\",              \"name\": \"Paula Habermann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-11-22 08:51:49+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 28,              \"friends\": 12,              \"tweets\": 1468,              \"liked_tweets\": 3692,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 33       }}, {       \"id\": 1360202241513316353,       \"url\": \"https://twitter.com/Rai_Koehler/status/1360202241513316353\",       \"date\": \"2021-02-12 12:21:00+00:00\",       \"text\": \"Simulation zur Ansteckungsgefahr bei B.1.1.7. https://t.co/JuoaXzlmG6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2416508906,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1189471820157804544/M8pa-9CV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2416508906/1572427456\",              \"username\": \"Rai_Koehler\",              \"name\": \"Rainer K\u00f6hler\",              \"description\": \"Ich interessiere mich f\u00fcr gesellschaftliche Themen und bin ein leidenschaftlicher Radfahrer und Buchliebhaber.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-28 21:55:55+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 1311,              \"friends\": 1865,              \"tweets\": 1751,              \"liked_tweets\": 2406,              \"lists_member\": 71,              \"media_shared\": 49       }}, {       \"id\": 1360201602565627911,       \"url\": \"https://twitter.com/maryme83/status/1360201602565627911\",       \"date\": \"2021-02-12 12:18:28+00:00\",       \"text\": \"So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen https://t.co/bGfvlU47rS via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 547814395,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375447907852255236/5N-DDgXi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/547814395/1604276668\",              \"username\": \"maryme83\",              \"name\": \"marie\",              \"description\": \"Ein bisschen was von allem.  Eine Wundert\u00fcte. Man wei\u00df nie, wohin der Weg f\u00fchrt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-04-07 18:30:08+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 78,              \"friends\": 182,              \"tweets\": 4500,              \"liked_tweets\": 22687,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 731       }}, {       \"id\": 1360193962003353606,       \"url\": \"https://twitter.com/AngelikaGreine6/status/1360193962003353606\",       \"date\": \"2021-02-12 11:48:06+00:00\",       \"text\": \"@Chaosmamatobt @RafaelOsswald @ArminLaschet Ja, das finde ich besonders gravierend - nicht mal Maskenpflicht! Das senkt das - trotzdem noch weit \u00fcberdurchschnittliche - Risiko wenigstens deutlich und kostet nicht mal viel.  Aber nicht mal das! (siehe den Rechner bei https://t.co/7fvnogRjoE)\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1240266096038621185,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1269222581288271874/EoTqs9aT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1240266096038621185/1613927682\",              \"username\": \"AngelikaGreine6\",              \"name\": \"MotherOfDaddels | NRW\",              \"description\": \"Mathematikerin. Aber nicht berechenbar.Frau von Daddel0. Mutter von Daddel1, Daddel2 und Daddel3.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-18 13:17:47+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 702,              \"friends\": 1040,              \"tweets\": 19931,              \"liked_tweets\": 51475,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 46       }}, {       \"id\": 1360190875750563842,       \"url\": \"https://twitter.com/CorneliaBeeking/status/1360190875750563842\",       \"date\": \"2021-02-12 11:35:50+00:00\",       \"text\": \"@Karl_Lauterbach https://t.co/A357ukMKXB\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 43695552,              \"url\": \"https://www.buendniskjp.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000385918542/30ad6039ae6334d6ef0630649e59db21_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/43695552/1603575408\",              \"username\": \"CorneliaBeeking\",              \"name\": \"Cornelia Beeking\",              \"description\": \"Kinder- und Jugendlichenpsychotherapeutin, B\u00fcndnis KJP, Vorstand PtK NRW, KJP Ausschuss NRW, KJP Ausschuss der BPtK, DPT Delegierte, hier privat, views are mine\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-31 14:37:12+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnster, Deutschland\",              \"followers\": 824,              \"friends\": 1453,              \"tweets\": 8712,              \"liked_tweets\": 31978,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 220       }}, {       \"id\": 1360188040992485376,       \"url\": \"https://twitter.com/geirrchris/status/1360188040992485376\",       \"date\": \"2021-02-12 11:24:34+00:00\",       \"text\": \"So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen https://t.co/se0f9egRL8 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 524842574,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1258747884868177922/ggztfiay_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/524842574/1570470610\",              \"username\": \"geirrchris\",              \"name\": \"G.-Chr. Heintges #SystemChangeNotClimateChange\ud83e\udd8a\u2764\ufe0f\",              \"description\": \"CIVIS EUROPAEUS SUM #EuropeanRepublic #EuropeanAssociationStatute, #ClimateEmergency,  #BasicIncomeEurope, #AnimalRights, loves\u2764\ufe0f\ud83e\udd8a. RT not always endorsment\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-14 23:43:36+00:00\",              \"location\": \"Europa\",              \"followers\": 2068,              \"friends\": 4203,              \"tweets\": 142518,              \"liked_tweets\": 90433,              \"lists_member\": 146,              \"media_shared\": 134       }}, {       \"id\": 1360186966109732864,       \"url\": \"https://twitter.com/ErnstWegerer/status/1360186966109732864\",       \"date\": \"2021-02-12 11:20:18+00:00\",       \"text\": \"#COVID19at #B117 Interessanter Rechner, der die Verbreitung von #B117 in R\u00e4umen mit vielen Einstellungsm\u00f6glichkeiten zeigt. Unbedingt ausprobieren.https://t.co/HnWNdKfBBz\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1243271316884590602,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1349784671907950597/f14tovl7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ErnstWegerer\",              \"name\": \"Ernst Wegerer \ud83d\ude37 \ud83c\udde6\ud83c\uddf9 \ud83c\uddea\ud83c\uddfa #NoCovid #ZeroCovid\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-26 20:19:28+00:00\",              \"location\": \" \u00d6sterreich\",              \"followers\": 355,              \"friends\": 353,              \"tweets\": 20164,              \"liked_tweets\": 25787,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 848       }}, {       \"id\": 1360184492284076036,       \"url\": \"https://twitter.com/fischelfe/status/1360184492284076036\",       \"date\": \"2021-02-12 11:10:28+00:00\",       \"text\": \"So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen https://t.co/CjKYJzPCd7 via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 849610676872130560,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374404783751139333/xrOLuFFM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/849610676872130560/1606894456\",              \"username\": \"fischelfe\",              \"name\": \"fishelfe\",              \"description\": \"Ich h\u00e4tte nie gedacht, dass man Jahrhunderte an Aufkl\u00e4rung durch @YouTube  und @telegram r\u00fcckabwickeln kann. Aber es geht.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-05 13:12:25+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 285,              \"friends\": 50,              \"tweets\": 11423,              \"liked_tweets\": 70167,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 467       }}, {       \"id\": 1360183365043970048,       \"url\": \"https://twitter.com/rjf_berger/status/1360183365043970048\",       \"date\": \"2021-02-12 11:05:59+00:00\",       \"text\": \"Neuer SARS-2-Ansteckungswahrscheinlichkeitssimulator f\u00fcr #B117 (\u00fcber https://t.co/716EByhlep) https://t.co/lZCumFR1IU.\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 754875684502241280,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374658039064756226/sv40Jkdz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/754875684502241280/1615664465\",              \"username\": \"rjf_berger\",              \"name\": \"Raphael J F Berger\",              \"description\": \"a/prof chemistry, interdisciplinary research, ciclista aficionado, PhD, FRSC, ORCID 0000-0002-2284-054; #ControlCovid, #YesToNoCovid, #NoCovid, AHA+LA-GGG.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-18 03:09:23+00:00\",              \"location\": \"Salzburg, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 570,              \"friends\": 811,              \"tweets\": 10155,              \"liked_tweets\": 23627,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 401       }}, {       \"id\": 1360175595892654080,       \"url\": \"https://twitter.com/noosphaere/status/1360175595892654080\",       \"date\": \"2021-02-12 10:35:07+00:00\",       \"text\": \"Interessantes Tool zur Wahrscheinlichkeitsberechnung, wie schnell man sich in geschlossenen R\u00e4umen anstecken k\u00f6nnte.#COVID19 #B117 So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen https://t.co/rz3ijVRpLp via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 815800802,              \"url\": \"https://www.noosphaere.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1292059938873909249/qX0rUjzt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/815800802/1613223231\",              \"username\": \"noosphaere\",              \"name\": \"Noch ein Schneider\",              \"description\": \"Vom Sessel fallen ist keine Bewegung! (Lost, S02E04) F\u00fcr ein interesseloses Wohlgefallen. F\u00fcr jede/n. Jederzeit. Hier schreibt Ralf H. Schneider.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-09-10 18:44:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 179,              \"friends\": 934,              \"tweets\": 11480,              \"liked_tweets\": 13621,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 988       }}, {       \"id\": 1360174961034473476,       \"url\": \"https://twitter.com/tochtert_/status/1360174961034473476\",       \"date\": \"2021-02-12 10:32:36+00:00\",       \"text\": \"Corona-Infektion: So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/XsjbIr3hdlvia @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1354395997426868229,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354423396570980358/Iio6metG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1354395997426868229/1611754571\",              \"username\": \"tochtert_\",              \"name\": \"tochtert.pflegt \ud83d\ude37\",              \"description\": \"#Angeh\u00f6rigenpflege der \u201aMuddi\u2019 (Ps.*) seit #Corona | PRO w\u00fcrdevoll Altern, Chancengleichheit, BGrundeinkommen, Klima, Pr\u00e4vention & #NoCovid\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2021-01-27 11:49:16+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 89,              \"friends\": 423,              \"tweets\": 450,              \"liked_tweets\": 933,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 8       }}, {       \"id\": 1360173955550744580,       \"url\": \"https://twitter.com/Stokstaartje812/status/1360173955550744580\",       \"date\": \"2021-02-12 10:28:36+00:00\",       \"text\": \"Gut erkl\u00e4rt. Dummerweise wirkt der Bericht gerade nicht gegen meine Bauchschmerzen mit Blick auf die #Schul\u00f6ffnungen \ud83d\ude14https://t.co/C8bq1miIcw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1306554093121482753,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1363459864949841921/mLaWRt4M_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1306554093121482753/1613834811\",              \"username\": \"Stokstaartje812\",              \"name\": \"Stokstaartje81\",              \"description\": \"SP/SA in Schule, linksgr\u00fcnversiffter Gutmensch, Antifaschistin, (Musik-) verr\u00fcckt & niveauflexibel, ph\u00e4nomenal (normal), Improvisationstalent\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-17 11:22:35+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 202,              \"friends\": 555,              \"tweets\": 4253,              \"liked_tweets\": 9884,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 247       }}, {       \"id\": 1360172606192836608,       \"url\": \"https://twitter.com/OseloHH/status/1360172606192836608\",       \"date\": \"2021-02-12 10:23:14+00:00\",       \"text\": \"@Karpador1510 @futurpolitik https://t.co/lCrxBB1cl8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 725882257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1284505573162135552/DLwxcjoX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/725882257/1598717016\",              \"username\": \"OseloHH\",              \"name\": \"Julius\ud83d\udc9b\",              \"description\": \"\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udf08\ud83c\udde9\ud83c\uddea Liberaler Europ\u00e4er. Diskussionsfreudig. Student @TUhamburg.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-30 11:35:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 918,              \"friends\": 694,              \"tweets\": 7572,              \"liked_tweets\": 89840,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 111       }}, {       \"id\": 1360172500953534467,       \"url\": \"https://twitter.com/K26998127/status/1360172500953534467\",       \"date\": \"2021-02-12 10:22:49+00:00\",       \"text\": \"Hier ein Rechner, wie schnell sch B117 in Innenr\u00e4umen ausbreitet und wie hoch die Wahrscheinlichkeit ist, sich zu infizieren.\u2b07\ufe0f\u2b07\ufe0f\u2b07\ufe0f\u2b07\ufe0f\u2b07\ufe0f\u2b07\ufe0f\u2b07\ufe0f\u2b07\ufe0f\u2b07\ufe0f\u2b07\ufe0f\u2b07\ufe0f\u2b07\ufe0f\u2b07\ufe0fhttps://t.co/s7T3RDSmtu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1267220885448032257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1287719908156071943/0OzTGu7q_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1267220885448032257/1595851421\",              \"username\": \"K26998127\",              \"name\": \"Maskenbauerin\",              \"description\": \"#teamdrosten #maskeauf #bildungabersicher #pr\u00e4ventionstattreaktion#YesToNoCovid#aussetzenderpr\u00e4senzpflicht\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-31 22:26:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 955,              \"friends\": 1843,              \"tweets\": 17333,              \"liked_tweets\": 14761,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 185       }}, {       \"id\": 1360171886706065411,       \"url\": \"https://twitter.com/hemicker/status/1360171886706065411\",       \"date\": \"2021-02-12 10:20:23+00:00\",       \"text\": \"Wie ansteckend ist die Corona-Mutante #b117 in Innenr\u00e4umen? Anschauliche Simulation der Kollegen von @zeitonline https://t.co/EPoSL4nqBH\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 14,       \"likes\": 29,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 140410244,              \"url\": \"http://www.faz.net/lohe\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331273426783318029/S-J1g6He_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/140410244/1555081087\",              \"username\": \"hemicker\",              \"name\": \"Lorenz Hemicker\",              \"description\": \"Political editor @faznet, focussing on foreign and security policy, casual drinker of good espresso\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-05-05 12:24:09+00:00\",              \"location\": \"l.hemicker@faz.de\",              \"followers\": 10166,              \"friends\": 4568,              \"tweets\": 13130,              \"liked_tweets\": 4108,              \"lists_member\": 194,              \"media_shared\": 420       }}, {       \"id\": 1360170008098258944,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1360170008098258944\",       \"date\": \"2021-02-12 10:12:55+00:00\",       \"text\": \"Die neue #Corona-#Mutante #B117 ist ansteckender als das urspr\u00fcngliche #Coronavirus. Testen Sie mit unserem Rechner, wie sich mit der neuen Variante das Infektionsrisiko in Innenr\u00e4umen ver\u00e4ndert. https://t.co/Do6R8e8Lvc\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 13,       \"likes\": 30,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338825,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206690,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1360166149565071362,       \"url\": \"https://twitter.com/andreas_esch/status/1360166149565071362\",       \"date\": \"2021-02-12 09:57:35+00:00\",       \"text\": \"Der Rechner l\u00e4sst nur Gruppengr\u00f6\u00dfen bis 16 zu, liebe @zeitonline. An sich ist die Spielerei ja schon sch\u00f6n, aber Schulklassen sind nach Ma\u00df diverser Kultusminister im Land bald schon wieder viel gr\u00f6\u00dfer!#Schul\u00f6ffnungen #Lockerungen #BildungAberSicher https://t.co/DS8NjUrJg9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1174332252920193024,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1260512100805476352/gI_hD_K5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1174332252920193024/1616143361\",              \"username\": \"andreas_esch\",              \"name\": \"Andreas Esch\",              \"description\": \"Man muss Unsinn auch als solchen benennen.@spd_niebuell\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-18 14:43:45+00:00\",              \"location\": \"Nieb\u00fcll, S\u00fcdtondern\",              \"followers\": 647,              \"friends\": 454,              \"tweets\": 21748,              \"liked_tweets\": 71926,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1918       }}, {       \"id\": 1360166087237722112,       \"url\": \"https://twitter.com/georgloesel/status/1360166087237722112\",       \"date\": \"2021-02-12 09:57:20+00:00\",       \"text\": \"Warum ist es so wichtig, den R-Wert weit(!) unter 1 zu halten? Wir brauchen einen Puffer f\u00fcr die Mutanten!https://t.co/XJSkpLp0ov https://t.co/o29GEtEmwx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1163528460,              \"url\": \"http://der-ge.org/bloggt\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1367421338718244864/zL0G3-Kt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1163528460/1557650699\",              \"username\": \"georgloesel\",              \"name\": \"heavenbuttandyarn\",              \"description\": \"#Grollb\u00fcrger #KlimaDisruption #Demokratie #Zivilgesellschaft #Progressiv threema.id/K9NDJZHA #GPG: 05C6733F\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-09 17:28:09+00:00\",              \"location\": \"Pdm:Germany:Europe:Earth\",              \"followers\": 1227,              \"friends\": 4994,              \"tweets\": 92723,              \"liked_tweets\": 125912,              \"lists_member\": 72,              \"media_shared\": 975       }}, {       \"id\": 1360165216265379840,       \"url\": \"https://twitter.com/JGovrin/status/1360165216265379840\",       \"date\": \"2021-02-12 09:53:52+00:00\",       \"text\": \"Zur Visualisierung, wie sich der Virus und seinen Mutanten verbreiten. https://t.co/6cQKblzUAy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1278718023726239745,              \"url\": \"https://uni-flensburg.academia.edu/JuleGovrin\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1320652298843029504/v5-MdlkK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1278718023726239745/1603706280\",              \"username\": \"JGovrin\",              \"name\": \"Jule Govrin\",              \"description\": \"Sozialphilosophie / Politische Theorie / Feministische Philosophie / Europa-Universit\u00e4t FL / Centre Marc Bloch / Autorin bei ZEIT Online / sie/ihr \u2013 they/them\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-02 15:51:54+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 365,              \"friends\": 750,              \"tweets\": 592,              \"liked_tweets\": 7158,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 10       }}, {       \"id\": 1360162869342572546,       \"url\": \"https://twitter.com/DasUlrike/status/1360162869342572546\",       \"date\": \"2021-02-12 09:44:33+00:00\",       \"text\": \"#besmetting #B117 #calculatorBereken kans op besmetting in binnenruimtes (indien 1 persoon besmet) - ahv oppervlakte, ventilatie, aantal personen, wel of geen mondmaskers..https://t.co/u8FPxyC4az\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1322639157244682241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1322646369904054276/9T66O6vN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DasUlrike\",              \"name\": \"Ulrike dsM\",              \"description\": \"das schreckliche M\u00e4dchen - e-learning & onderwijs IRL - taalkunde - wetenschap - geschiedenis - kunst - dans -  connected - gebeten om te weten - lastig\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-31 20:40:40+00:00\",              \"location\": \"Antwerp\",              \"followers\": 266,              \"friends\": 356,              \"tweets\": 6080,              \"liked_tweets\": 9193,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 111       }}, {       \"id\": 1360162860744273928,       \"url\": \"https://twitter.com/unzeitgemaess_/status/1360162860744273928\",       \"date\": \"2021-02-12 09:44:31+00:00\",       \"text\": \"Hier kann man das Ansteckungsrisiko im Klassenraum #twlz simulieren - auch um SuS im Pr\u00e4senzunterricht zu sensibilisieren. https://t.co/S8GcDAC9KX\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1688264012,              \"url\": \"http://unzeitgemaess.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1321352797665828864/FjJPBCdK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1688264012/1610362208\",              \"username\": \"unzeitgemaess_\",              \"name\": \"Carsten Roeger\",              \"description\": \"Bildungsphilosophie unter Realbedingungen - Lehrer (#Philosophie #Physik) & Postdoc @unicologne #Philosophiedidaktik #twlz #NRWEdu #PhiloEdu (privater Account)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-08-21 13:01:05+00:00\",              \"location\": \"NRW\",              \"followers\": 1183,              \"friends\": 983,              \"tweets\": 7300,              \"liked_tweets\": 9019,              \"lists_member\": 55,              \"media_shared\": 241       }}, {       \"id\": 1360161862336335877,       \"url\": \"https://twitter.com/ChrisBrey1/status/1360161862336335877\",       \"date\": \"2021-02-12 09:40:33+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/AsTh1j20Ts\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 787774580,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1273560810900643841/CHCtrYSp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/787774580/1398203570\",              \"username\": \"ChrisBrey1\",              \"name\": \"Christian Brey\",              \"description\": \"Csikszentmihalyi Flow -sapere aude\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-28 20:16:36+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 1711,              \"friends\": 3558,              \"tweets\": 916440,              \"liked_tweets\": 25038,              \"lists_member\": 646,              \"media_shared\": 1722       }}, {       \"id\": 1360159837468909569,       \"url\": \"https://twitter.com/wavewaiter/status/1360159837468909569\",       \"date\": \"2021-02-12 09:32:30+00:00\",       \"text\": \"@pedaru_karmen @ClausStrunz @DoktorAculaa @ronzheimer @BILD @Karl_Lauterbach jahttps://t.co/yxKantQMoI\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4832839558,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"wavewaiter\",              \"name\": \"we wait for waves\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-21 13:08:14+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 34,              \"friends\": 881,              \"tweets\": 3221,              \"liked_tweets\": 8799,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 47       }}, {       \"id\": 1360158772442841089,       \"url\": \"https://twitter.com/CorneliaBeeking/status/1360158772442841089\",       \"date\": \"2021-02-12 09:28:16+00:00\",       \"text\": \"@StochAndreas https://t.co/A357ukMKXB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 43695552,              \"url\": \"https://www.buendniskjp.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000385918542/30ad6039ae6334d6ef0630649e59db21_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/43695552/1603575408\",              \"username\": \"CorneliaBeeking\",              \"name\": \"Cornelia Beeking\",              \"description\": \"Kinder- und Jugendlichenpsychotherapeutin, B\u00fcndnis KJP, Vorstand PtK NRW, KJP Ausschuss NRW, KJP Ausschuss der BPtK, DPT Delegierte, hier privat, views are mine\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-31 14:37:12+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnster, Deutschland\",              \"followers\": 824,              \"friends\": 1453,              \"tweets\": 8712,              \"liked_tweets\": 31978,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 220       }}, {       \"id\": 1360156727958769666,       \"url\": \"https://twitter.com/maria_mastreads/status/1360156727958769666\",       \"date\": \"2021-02-12 09:20:09+00:00\",       \"text\": \"Aktuell macht die #Mutante #B117 6 Prozent der #Corona-F\u00e4lle in Deutschland aus. Problem: Sie ist deutlich ansteckender. Was das f\u00fcr das #Infektionsrisiko drinnen bedeutet und wie es sich auf die #Inzidenz auswirkt @zeitonline @juliustroeger @fdnklghttps://t.co/Kten7t9CU8 https://t.co/vcAalqm6Az\",       \"replies\": 9,       \"retweets\": 39,       \"likes\": 72,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2862228784,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1103228318223163392/1yrnNZzQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2862228784/1526673233\",              \"username\": \"maria_mastreads\",              \"name\": \"Maria Mast\",              \"description\": \"Author of #mastreads. Journalist with a \u2764 for data and a PhD in #linguistics. Science and stories @zeitonline. August @nannenschule Hamburg. maria.mast@zeit.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-11-05 10:07:30+00:00\",              \"location\": \"Berlin/Barcelona/Budapest\",              \"followers\": 542,              \"friends\": 1362,              \"tweets\": 626,              \"liked_tweets\": 2121,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 41       }}, {       \"id\": 1360155760886431744,       \"url\": \"https://twitter.com/CorneliaBeeking/status/1360155760886431744\",       \"date\": \"2021-02-12 09:16:18+00:00\",       \"text\": \"@WDRaktuell @BildungslandNRW Hoffentlich ber\u00fccksichtigt die Coronabetreuungsverodnung diese Messungen. https://t.co/A357ukMKXB\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 13,       \"likes\": 41,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 43695552,              \"url\": \"https://www.buendniskjp.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000385918542/30ad6039ae6334d6ef0630649e59db21_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/43695552/1603575408\",              \"username\": \"CorneliaBeeking\",              \"name\": \"Cornelia Beeking\",              \"description\": \"Kinder- und Jugendlichenpsychotherapeutin, B\u00fcndnis KJP, Vorstand PtK NRW, KJP Ausschuss NRW, KJP Ausschuss der BPtK, DPT Delegierte, hier privat, views are mine\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-31 14:37:12+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnster, Deutschland\",              \"followers\": 824,              \"friends\": 1453,              \"tweets\": 8712,              \"liked_tweets\": 31978,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 220       }}, {       \"id\": 1360153586458574848,       \"url\": \"https://twitter.com/CorneliaBeeking/status/1360153586458574848\",       \"date\": \"2021-02-12 09:07:40+00:00\",       \"text\": \"@JoachimStamp @BildungslandNRW @ArminLaschet @LeweMarkus @muenster_de Macht es da Sinn, Kinder ohne ausreichenden Schutz in R\u00e4ume \u00fcber Stunden zu setzten? https://t.co/A357ukMKXB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 43695552,              \"url\": \"https://www.buendniskjp.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000385918542/30ad6039ae6334d6ef0630649e59db21_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/43695552/1603575408\",              \"username\": \"CorneliaBeeking\",              \"name\": \"Cornelia Beeking\",              \"description\": \"Kinder- und Jugendlichenpsychotherapeutin, B\u00fcndnis KJP, Vorstand PtK NRW, KJP Ausschuss NRW, KJP Ausschuss der BPtK, DPT Delegierte, hier privat, views are mine\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-31 14:37:12+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnster, Deutschland\",              \"followers\": 824,              \"friends\": 1453,              \"tweets\": 8712,              \"liked_tweets\": 31978,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 220       }}, {       \"id\": 1360153441453105154,       \"url\": \"https://twitter.com/Strahlemann9/status/1360153441453105154\",       \"date\": \"2021-02-12 09:07:05+00:00\",       \"text\": \"Es muss nur seri\u00f6s aussehen, dann ist der Doof-Deutsche beruhigt und nimmt jede Falschinformation dankbar an. https://t.co/mlYE2hazPa via @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1105131353228656642,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1111966838110543872/aSU-5omC_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1105131353228656642/1553352535\",              \"username\": \"Strahlemann9\",              \"name\": \"Strahlemann\",              \"description\": \"Fr\u00fcher war besser.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-11 15:40:21+00:00\",              \"location\": \"NRW\",              \"followers\": 3056,              \"friends\": 355,              \"tweets\": 24375,              \"liked_tweets\": 15003,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 954       }}, {       \"id\": 1360152402851168256,       \"url\": \"https://twitter.com/DerNiederbayer/status/1360152402851168256\",       \"date\": \"2021-02-12 09:02:57+00:00\",       \"text\": \"modellrechnungen zu ansteckungswahrscheinlichkeit von B117 je nach situation:https://t.co/Qyz3CM6JbB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1325064133692313601,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1347477798315819008/GdZKQEWI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DerNiederbayer\",              \"name\": \"der_niederbayer\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-11-07 13:15:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 505,              \"friends\": 141,              \"tweets\": 7448,              \"liked_tweets\": 5956,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 53       }}, {       \"id\": 1360151103032221697,       \"url\": \"https://twitter.com/Tmo_Wizard/status/1360151103032221697\",       \"date\": \"2021-02-12 08:57:48+00:00\",       \"text\": \"So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen https://t.co/rkl5I4fSqG via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 220225357,              \"url\": \"https://www.tmowizard.eu/wordpress/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000614423241/a707a2ca17e76c92f04e6981f268cd87_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/220225357/1398576679\",              \"username\": \"Tmo_Wizard\",              \"name\": \"Michael Speier\",              \"description\": \"Sucht euch Informationen \u00fcber mich im Netz selber zusammen, ihr habt ja alle einen Internetzugang! ;-) TmoWizards Impressum: tinyurl.com/y86uhbvs\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-27 03:57:03+00:00\",              \"location\": \"Augsburg\",              \"followers\": 1600,              \"friends\": 4985,              \"tweets\": 134743,              \"liked_tweets\": 51459,              \"lists_member\": 50,              \"media_shared\": 3059       }}, {       \"id\": 1360149457824854020,       \"url\": \"https://twitter.com/soeren_goetz/status/1360149457824854020\",       \"date\": \"2021-02-12 08:51:15+00:00\",       \"text\": \"Wie gef\u00e4hrlich es durch die #Corona-Mutation ist, sich in Innenr\u00e4umen zu treffen: Die aktualisierte interaktive Visualisierung @zeitonline https://t.co/Fvjk8hrc40\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 26,       \"likes\": 37,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1157961492,              \"url\": \"https://www.zeit.de/autoren/G/Soeren_Goetz/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1239996407995666434/u6Isnmxp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1157961492/1567864314\",              \"username\": \"soeren_goetz\",              \"name\": \"S\u00f6ren G\u00f6tz\",              \"description\": \"Journalist @zeitonline. Besch\u00e4ftige mich vor allem damit, wie sich Menschen fortbewegen (k\u00f6nnten) \ud83d\udeb2\ud83d\udef4\ud83d\ude97\ud83d\ude82\u2708\ufe0f\ud83d\udea2\ud83c\udfcd\ufe0f\ud83d\udea1\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-07 18:52:19+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1111,              \"friends\": 1132,              \"tweets\": 1014,              \"liked_tweets\": 10650,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 28       }}, {       \"id\": 1360149441697693696,       \"url\": \"https://twitter.com/PfeifferCarsten/status/1360149441697693696\",       \"date\": \"2021-02-12 08:51:11+00:00\",       \"text\": \"Erg\u00e4nzend \ud83d\udc47 #B117 24/tbchttps://t.co/Kk8phckfW6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1326963956,              \"url\": \"http://rapidtests.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3497174632/2124949f8de687ac59e1938ac8ca17f0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PfeifferCarsten\",              \"name\": \"Carsten Pfeiffer\",              \"description\": \"Energiewende seit 1989, seit 16. Oktober 2019 beim bne, twittere privat, #Schnelltests  Its the strategy, stupid\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-04 13:35:27+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1742,              \"friends\": 324,              \"tweets\": 4819,              \"liked_tweets\": 5819,              \"lists_member\": 43,              \"media_shared\": 78       }}, {       \"id\": 1360149216245514240,       \"url\": \"https://twitter.com/herrlarbig/status/1360149216245514240\",       \"date\": \"2021-02-12 08:50:18+00:00\",       \"text\": \"Nun, da Kultusministerien dem Kult der Pr\u00e4senz und dessen G\u00f6ttern sich erneut zuwenden  =&gt; So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen https://t.co/d1fGK506B5 via @zeitonline #twitterlehrerzimmer #twlz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 16905397,              \"url\": \"http://about.me/torstenlarbig\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1075507209331752962/24O4fkfI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/16905397/1598217258\",              \"username\": \"herrlarbig\",              \"name\": \"Torsten Larbig\",              \"description\": \"Education ||Flaneur || Art of Life || Digitalisation || Tweets: German&English ||instagram.com/torstenlarbig/\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-10-22 13:43:42+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main, Deutschland\",              \"followers\": 19449,              \"friends\": 8822,              \"tweets\": 71287,              \"liked_tweets\": 7333,              \"lists_member\": 557,              \"media_shared\": 4272       }}, {       \"id\": 1360148516077785088,       \"url\": \"https://twitter.com/ulrich1000/status/1360148516077785088\",       \"date\": \"2021-02-12 08:47:31+00:00\",       \"text\": \"6/ Wie Variante B.1.1.7 zu einer neuen Infektionswelle f\u00fchren k\u00f6nnte?Mit dem Rechner ausprobieren. #COVID19 https://t.co/TjztPXR7IO https://t.co/S0W6ynhd6n\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 84116693,              \"url\": \"http://tausend-medien.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305612834567577602/UinjJEP9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/84116693/1556565833\",              \"username\": \"ulrich1000\",              \"name\": \"Ulrich Tausend \ud83c\udf0a\ud83d\udcaa\ud83d\ude37 Wellenbrecher\",              \"description\": \"Medien \u2022 Lichtkunst \u2022 Gamedesign \u2022 #wellenbrecher \u2022 Instagram: 1000lights.de \u2022 Events: ALightToRemember.de \u2022 \ud83c\uddfa\ud83c\uddf3\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-21 17:07:46+00:00\",              \"location\": \"Munich\",              \"followers\": 833,              \"friends\": 840,              \"tweets\": 6962,              \"liked_tweets\": 13321,              \"lists_member\": 67,              \"media_shared\": 1289       }}, {       \"id\": 1360148510755205120,       \"url\": \"https://twitter.com/ulrich1000/status/1360148510755205120\",       \"date\": \"2021-02-12 08:47:29+00:00\",       \"text\": \"5/ Wie ansteckend ist die B.1.1.7 (Englische) Mutation?Das zeigt der interaktive #CoronaRechner von @zeitonline.Probiert den Rechner doch einfach mal aus. Singen? Keine gute Idee. FFP2-Masken tragen? Gute Idee.https://t.co/TjztPXR7IO\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 84116693,              \"url\": \"http://tausend-medien.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305612834567577602/UinjJEP9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/84116693/1556565833\",              \"username\": \"ulrich1000\",              \"name\": \"Ulrich Tausend \ud83c\udf0a\ud83d\udcaa\ud83d\ude37 Wellenbrecher\",              \"description\": \"Medien \u2022 Lichtkunst \u2022 Gamedesign \u2022 #wellenbrecher \u2022 Instagram: 1000lights.de \u2022 Events: ALightToRemember.de \u2022 \ud83c\uddfa\ud83c\uddf3\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-21 17:07:46+00:00\",              \"location\": \"Munich\",              \"followers\": 833,              \"friends\": 840,              \"tweets\": 6962,              \"liked_tweets\": 13321,              \"lists_member\": 67,              \"media_shared\": 1289       }}, {       \"id\": 1360148286548692997,       \"url\": \"https://twitter.com/AugustinZeitung/status/1360148286548692997\",       \"date\": \"2021-02-12 08:46:36+00:00\",       \"text\": \"Entwicklung in Innenr\u00e4umen bei #B117https://t.co/ZjvvCc92u1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 975474069859651586,              \"url\": \"http://www.augustin.or.at\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1041687333609922565/cccwASNJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/975474069859651586/1537195041\",              \"username\": \"AugustinZeitung\",              \"name\": \"AUGUSTIN Boulevardzeitung\",              \"description\": \"AUGUSTIN Sozial- und Medienprojekt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-18 20:48:36+00:00\",              \"location\": \"Vienna\",              \"followers\": 1426,              \"friends\": 881,              \"tweets\": 2328,              \"liked_tweets\": 18186,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 169       }}, {       \"id\": 1360142347745566722,       \"url\": \"https://twitter.com/imageschaden/status/1360142347745566722\",       \"date\": \"2021-02-12 08:23:00+00:00\",       \"text\": \"\u00bbCorona-Infektion: So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umen\u00ab    https://t.co/kpAe51PUzH    Oder auch:Lass mal bei Frost die Schulen wieder aufmachen.Mal gucken, was passiert.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://crossposter.masto.donte.com.br rel=nofollow>Mastodon-Twitter Crossposter</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 884094208923103236,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1196953260571140096/uqYIotA4_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/884094208923103236/1533659046\",              \"username\": \"imageschaden\",              \"name\": \"\u2122\ud83d\udc22 #SyriaNotSafe\",              \"description\": \"\u0261\u0259\u02c8fa\u02d0r\u0259n\u0261\u0259bi\u02d0t - homeedition\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-09 16:57:40+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1026,              \"friends\": 732,              \"tweets\": 54260,              \"liked_tweets\": 23176,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1625       }}, {       \"id\": 1360141038208372737,       \"url\": \"https://twitter.com/wavewaiter/status/1360141038208372737\",       \"date\": \"2021-02-12 08:17:48+00:00\",       \"text\": \"@FrederHerzog Artikel enth\u00e4lt Verweise auf Publikationen um die Bedeutung der Mutanten zu studieren und zu verstehen:https://t.co/yxKantQMoI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4832839558,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"wavewaiter\",              \"name\": \"we wait for waves\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-21 13:08:14+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 34,              \"friends\": 881,              \"tweets\": 3221,              \"liked_tweets\": 8799,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 47       }}, {       \"id\": 1360140486816727041,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitzug/status/1360140486816727041\",       \"date\": \"2021-02-12 08:15:36+00:00\",       \"text\": \"Testen Sie, wie viel wahrscheinlicher eine Ansteckung \u00fcber die Luft damit wird, sobald jemand in einem Raum damit infiziert und ansteckend ist.https://t.co/0e8C4UlhaO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 16912716,              \"url\": \"https://www.zeitzug.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1363390454352478208/moNvp_O8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/16912716/1589457653\",              \"username\": \"zeitzug\",              \"name\": \"Milena Findeis /AUGnerin\",              \"description\": \"AUGnerin, GRENZg\u00e4ngerin: Unterwegs zwischen (W)Orten im  #tagesrandbild\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-10-22 21:01:40+00:00\",              \"location\": \"Zwischen (W) Orte \",              \"followers\": 1480,              \"friends\": 429,              \"tweets\": 26919,              \"liked_tweets\": 58151,              \"lists_member\": 45,              \"media_shared\": 6178       }}, {       \"id\": 1360138867538616320,       \"url\": \"https://twitter.com/StephanAitch/status/1360138867538616320\",       \"date\": \"2021-02-12 08:09:10+00:00\",       \"text\": \"Corona-Infektion: So ansteckend ist die Variante B.1.1.7 in Innenr\u00e4umenTesten Sie mit unserem Rechner, wie sich damit das Infektionsrisiko ver\u00e4ndert.#CoronaX https://t.co/6L6jlnkFSZvia @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 817167635553157120,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/847958105812062212/SzIBzjre_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"StephanAitch\",              \"name\": \"Stephan Aitch \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Die Witze machen die anderen #Human #Peace #Freedom #Equality #Justice #Truth #SahajaSamadhi #WeakAnt #FryDay #achwas #nurmalso #T\u00fcrkei \ud83c\udf08 #\u00dcbrigens\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-06 00:35:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 405,              \"friends\": 786,              \"tweets\": 24250,              \"liked_tweets\": 29359,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 5019       }}, {       \"id\": 1360138660683857920,       \"url\": \"https://twitter.com/frauprince/status/1360138660683857920\",       \"date\": \"2021-02-12 08:08:21+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/uD1rscs7Io\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4888072894,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1345692466800955393/uWlA-8XJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4888072894/1610044114\",              \"username\": \"frauprince\",              \"name\": \"Diana Prince\",              \"description\": \"Fell through the rabbit hole, ended up here. \u2728\ud83d\udda4\u262f\ufe0f she/sie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-08 12:16:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 461,              \"friends\": 619,              \"tweets\": 30911,              \"liked_tweets\": 152817,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 1991       }}, {       \"id\": 1360137905096847361,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wis/status/1360137905096847361\",       \"date\": \"2021-02-12 08:05:21+00:00\",       \"text\": \"Die ansteckendere #Virusvariante #B117 verbreitet sich auch in Deutschland. Wie viel wahrscheinlicher macht sie eine Ansteckung mit dem #Coronavirus in Innenr\u00e4umen? Testen Sie es mit unserem interaktiven Rechner.  https://t.co/K8YX1PlME1\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 121098001,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wissen/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564967330451456/BNA2XGik_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wis\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE WISSEN\",              \"description\": \"Wir sind: @NeuerTag, @svensonst, @maria_mastreads, @JaSimmank @flor8i @ClaWuest @corinnaschoeps\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-03-08 12:31:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 60458,              \"friends\": 90,              \"tweets\": 11113,              \"liked_tweets\": 176,              \"lists_member\": 907,              \"media_shared\": 142       }}]"}