{
     "url": "https://www.zeit.de/2020/28/europaeische-union-sebastian-kurz-sawsan-chebli-corona-krise",
     "date": "2020-07-03T19:20:36+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Lieber Sebastian \u2013 Liebe Sawsan",
     "article": "Die Eltern der SPD-Politikerin flohen aus Pal\u00e4stina nach Deutschland, der \u00f6sterreichische Bundeskanzler gilt als Hardliner in der europ\u00e4ischen Fl\u00fcchtlingspolitik. Sie verbindet eine Freundschaft und die Frage: Was h\u00e4lt Europa zusammen?\nSawsan Cheblis Brief ist rein privater Natur und spiegelt nicht die Position der Senatskanzlei wider.\nich schreibe Dir, weil ich mir gro\u00dfe Sorgen um den Zustand Europas mache und ich glaube, dass Du eine ma\u00dfgebliche Rolle bei der Beantwortung der Frage spielen kannst, wohin Europa steuert. Europas Schicksal liegt auch in Deiner Hand \u2013 nicht nur als Regierungschef eines europ\u00e4ischen Landes, sondern auch als Vertreter einer Generation, auf die es heute ankommt. \nWie Du wei\u00dft, bin ich als Kind pal\u00e4stinensischer Fl\u00fcchtlinge in Berlin geboren. Elf meiner Geschwister wurden in einem Lager im Libanon geboren, meine j\u00fcngste Schwester und ich in Berlin. Wir waren 15 Jahre staatenlos. Reisen durfte ich in der Zeit nicht. \u00dcberall standen f\u00fcr mich Mauern und Grenzen. \nEuropa ist f\u00fcr mich das, was ich als staatenloses Kind nicht hatte \u2013 Freiheit, Zugeh\u00f6rigkeit, Solidarit\u00e4t und Grenzenlosigkeit. Es ist die Freiheit, reisen zu d\u00fcrfen und dazuzugeh\u00f6ren, zu einer Gemeinschaft mit Solidarit\u00e4t und gemeinsamen Werten. Umso mehr schmerzt es, zu sehen, wie gespalten wir Europ\u00e4er heute sind, durch Egoismen und Interessen einzelner Regierungen. \nAuch Du hast in den letzten Jahren leider immer wieder Entscheidungen getroffen, die diesen Trend verst\u00e4rken. Sie haben aus meiner Sicht zu einer Fragmentierung der Europ\u00e4ischen Union beigetragen und wom\u00f6glich den europ\u00e4ischen Gedanken geschw\u00e4cht. Zuletzt, als Du den Vorschlag von Angela Merkel und Emmanuel Macron zu einem Corona-Wiederaufbauplan f\u00fcr die am schwersten betroffenen EU-Staaten ablehntest. Dabei bietet die Bew\u00e4ltigung der Corona-Krise eine gro\u00dfe Chance, dem europ\u00e4ischen Gedanken Leben einzuhauchen und Bedeutung zu verleihen: Wir lassen niemanden im Stich, keiner muss betteln, um in Not Solidarit\u00e4t zu erfahren.\nDie Pandemie nimmt keine R\u00fccksicht auf nationale Grenzen. Das Denken in engen nationalen Grenzen f\u00fchrt nicht zur L\u00f6sung der Probleme. Kein Land in Europa wird erfolgreich aus der Krise kommen, wenn die Nachbarn in die Rezession abgleiten, wenn die Nachfrage stagniert und Lieferketten abrei\u00dfen. Mehr denn je sind deshalb Solidarit\u00e4t und grenz\u00fcberschreitende L\u00f6sungen gefordert. Du lehnst den Wiederaufbauplan ab und hast, anstatt nach einer gemeinsamen L\u00f6sung zu suchen, einen Gegenvorschlag unterbreitet, den die besonders stark betroffenen Staaten als dem\u00fctigend empfinden mussten. Du wolltest, wie du es formuliert hast, nicht, dass die Coronahilfe zu einer \"Schuldenunion durch die Hintert\u00fcr\" wird. Der Begriff der Schuldenunion stimmt mich traurig angesichts der Bilder aus Bergamo und Madrid. \nIch habe mich zum wiederholten Mal gefragt, was aus dem Sebastian Kurz geworden ist, den ich 2015 kennen- und sch\u00e4tzen gelernt habe, der mit viel Leidenschaft f\u00fcr ein starkes und geschlossenes Europa k\u00e4mpfte. Wir sind uns erstmals begegnet, als ich stellvertretende Sprecherin des deutschen Au\u00dfenministers war. Du warst damals frisch gebackener Au\u00dfenminister \u00d6sterreichs und Minister f\u00fcr Europa und Integration. Ich begleitete Frank-Walter Steinmeier zu den Au\u00dfenministertreffen nach Br\u00fcssel. Dort begegneten wir uns und tauschten uns \u00fcber die Ukrainekrise, Griechenland, den B\u00fcrgerkrieg in Syrien aus. Auch \u00fcber den Islam und die Integration von Muslimen in Europa haben wir angeregt diskutiert. \nIch bewunderte Dich. Ich war begeistert, mit welcher Bodenst\u00e4ndigkeit Du in Br\u00fcssel aufgetreten bist, und vor allem, mit wie viel Herz Du Dich f\u00fcr Solidarit\u00e4t und gemeinsame europ\u00e4ische L\u00f6sungen starkgemacht hast. Oft im Schulterschluss mit Steinmeier. \nAls Kind von Fl\u00fcchtlingen und Migranten verfolge ich Deine Politik zu Integration heute nat\u00fcrlich genau. Auch dieses Thema, so dachte ich zumindest, war Dir eine Herzensangelegenheit. Du erz\u00e4hltest damals von Deiner Gro\u00dfmutter, die im Zweiten Weltkrieg aus Serbien nach \u00d6sterreich geflohen war. Du berichtetest, dass Du fr\u00fch Kontakt zu Kindern mit Fluchterfahrung hattest, weil Dein Vater eine Familie aus Ex-Jugoslawien aufgenommen hatte, auf Eurem heimischen Hof in Nieder\u00f6sterreich. Aus Deinen Erz\u00e4hlungen h\u00f6rte ich Empathie f\u00fcr Menschen, die ihre Heimat verlassen und sich nichts sehnlicher w\u00fcnschen, als eine neue Chance f\u00fcr ein neues Leben in Frieden zu bekommen. Denen hast Du Dich als Integrationsminister zugewandt und ihnen eine Plattform gegeben. Unter dem Hashtag #stolzdrauf hast Du zugewanderte \u00d6sterreicherinnen und \u00d6sterreicher vorgestellt, die \u00d6sterreich mit ihrem Einsatz \u2013 ob beruflich oder ehrenamtlich \u2013 bereichern. \"Bravo, so geht Integration!\", wollte ich Dir zurufen. So kann ein neues Wir entstehen, das alle mit einbezieht, egal woher ihre Familien stammen, welche Sprache sie sprechen oder wie der Gott hei\u00dft, an den sie glauben. \"Bravo\", wollte ich Dir zurufen, weil nicht nur Integration so geht, sondern auch Europa. Europa war immer dann stark, wenn es galt, sich gemeinsame Ziele zu setzen und dann gemeinsam auf sie hinzuarbeiten: Frieden, Freiheit und Wohlstand f\u00fcr alle. F\u00fcr Werte einzustehen, auf deren Fundament Europa nach der Katastrophe des Zweiten Weltkriegs aufgebaut wurde.\nDann kam Deine Kehrtwende. Oft h\u00f6rte ich von Dir eine Sprache, deren sich sonst die Rechtspopulisten bedienen. Eine Sprache, die nicht verbindet, sondern spaltet: Du sprachst davon, dass man \"die Zuwanderung in unser Sozialsystem beenden\" m\u00fcsse, und schlugst vor, Fl\u00fcchtlinge auf einer Insel im Mittelmeer zu internieren, nach australischem Vorbild. Damit sie nicht f\u00fcr ihren illegalen Grenz\u00fcbertritt belohnt w\u00fcrden. Ich fragte und frage mich: Was stimmt heute nicht mehr an dem, was noch vor ein paar Jahren galt? Woher r\u00fchrt diese K\u00e4lte? W\u00e4re nicht gerade jetzt der Zeitpunkt, die Botschaft, f\u00fcr die Du damals standst, noch einmal zu bekr\u00e4ftigen? W\u00e4re es nicht gerade jetzt wichtig, sich mit den von Corona geschw\u00e4chten Mitgliedsstaaten solidarisch zu zeigen und sie zu unterst\u00fctzen? Und zwar ohne Bedingungen, welche die Betroffenen zu Bittstellern degradieren? W\u00e4re es nicht gerade jetzt wichtig, Empathie mit Gefl\u00fcchteten zu zeigen und einen neuen Anlauf zu nehmen, um Menschen aus den \u00fcberf\u00fcllten Lagern in Griechenland aufzunehmen und damit zu zeigen: Wir nehmen die europ\u00e4ischen Werte ernst? W\u00e4re es nach all dem Spalten und Hetzen, welches das gesellschaftliche Klima in Deutschland, \u00d6sterreich und anderen L\u00e4ndern Europas zunehmend vergiftet, nicht Zeit, #stolzdrauf wiederzubeleben? \nIch glaube fest daran, dass wir nur dann eine Chance haben, als Europ\u00e4er in dieser Welt zu bestehen, wenn wir unsere nationalen Interessen zu europ\u00e4ischen Interessen machen \u2013 und nat\u00fcrlich umgekehrt. Wenn Europas Sorgen auch unsere Sorgen sind und Europas Erfolg unser gemeinsamer Erfolg wird. \nDiesen Brief richte ich an Dich, den Menschen und Politiker Sebastian Kurz. Ich m\u00f6chte ihn nicht als belehrende Kritik aus Deutschland an \u00d6sterreich verstanden wissen. Dazu gibt es n\u00e4mlich keinen Anlass. Auch die Deutschen tun nicht genug. Auch wir Deutschen schauen zu oft darauf, was uns kurzfristige Vorteile einbringt, anstatt darauf, was f\u00fcr uns als Europ\u00e4er das Beste w\u00e4re. Noch liegt es in unserer Hand, das zu \u00e4ndern. Und in der Hand unserer Generation. Heute zeigen uns Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler, Jugendliche aus allen L\u00e4ndern, wie man Egoismus \u00fcberwindet und f\u00fcr eine gemeinsame Sache k\u00e4mpft. \nLass uns nicht zu fr\u00fch alt und tr\u00e4ge werden und uns nicht darauf berufen, dass Politik nun einmal so ist, wie sie ist. Du hast nicht nur die Macht, sondern auch den Verstand und die Leidenschaft, um Dinge zu ver\u00e4ndern. Ich w\u00fcrde mich freuen, wieder mehr von dem Sebastian Kurz zu h\u00f6ren, den ich einmal kannte. Und ich bin sicher, dass es ihn noch gibt. \nLieber Gru\u00dfSawsan Chebli \nvielen Dank f\u00fcr Deinen Brief! Ich halte es f\u00fcr wichtig, dass wir gerade auch in schwierigen Zeiten wie diesen weiterhin offen diskutieren k\u00f6nnen, auch wenn wir teils unterschiedlicher Meinung sind. Der Respekt vor der Meinung des anderen und die Diskursf\u00e4higkeit machen unter anderem die St\u00e4rke unserer Demokratien in Europa aus.\nIch habe sehr gro\u00dfen Respekt vor Deinem pers\u00f6nlichen Werdegang. Dein Beispiel kann vielen anderen Menschen Mut machen, denn Du hast es durch Deine eigene Leistung weit gebracht. \nBeide sind wir auch mit dem Anspruch in die Politik gegangen, Dinge zu ver\u00e4ndern, nicht einfach den Status quo hinzunehmen. Seit meiner Zeit als Staatssekret\u00e4r f\u00fcr Integration war es mir, wie Du auch selbst schreibst, ein sehr wichtiges Anliegen, erfolgreiche Beispiele f\u00fcr Integration vor den Vorhang zu holen unter dem Motto \"Integration durch Leistung\". Daher haben wir seit damals Integrationsbotschafter, die zum Beispiel in Schulen von ihrem Werdegang erz\u00e4hlen, um anderen Mut und Inspiration zu geben. Gemeinsam mit der Caritas habe ich das Projekt der \"Lerncaf\u00e9s\" gestartet, damit lernschwachen Kindern auf einfache Art und Weise Nachhilfe gegeben werden kann. \nMir war es stets ein gro\u00dfes Anliegen, die Debatte \u00fcber Integration in \u00d6sterreich wieder zu versachlichen abseits von linken Tr\u00e4umern und rechten Hetzern. Man soll Probleme nicht zudecken, aber auch nicht ausn\u00fctzen, man soll Probleme ansprechen, aber nicht missbrauchen. Zuwanderer sollten ermutigt werden, sich als vollwertiges Mitglied der Gesellschaft zu sehen und ihren Beitrag zu leisten. Grundwerte wie die Gleichstellung von Mann und Frau oder Meinungsfreiheit d\u00fcrfen aber von niemandem infrage gestellt werden, der Entwicklung von Parallelgesellschaften m\u00fcssen wir von Anfang an Einhalt gebieten.\nDaher haben wir in \u00d6sterreich das Islamgesetz modernisiert, um einen Beitrag zur Schaffung eines Islams europ\u00e4ischer Pr\u00e4gung zu leisten und f\u00fcr eine zeitgerechte Imame-Ausbildung in \u00d6sterreich zu sorgen. Daf\u00fcr war es aber von essenzieller Bedeutung, die teils starke Abh\u00e4ngigkeit gewisser islamischer Gemeinden in \u00d6sterreich, vor allem der t\u00fcrkischen, vom Ausland zu reduzieren. Denn nur wenn Predigten von Imamen in \u00d6sterreich selbst geschrieben werden, die unsere Gesellschaft und Lebensrealit\u00e4t kennen, und eben nicht von einer zentralen Beh\u00f6rde wie der t\u00fcrkischen Religionsbeh\u00f6rde Diyanet zentral aus Ankara verteilt werden, kann uns ein Islam europ\u00e4ischer Pr\u00e4gung und eine erfolgreiche Integration gelingen. \n Die Corona-Pandemie nimmt in der Tat keine R\u00fccksicht vor nationalen Grenzen, wie Du richtig schreibst. Daher hat \u00d6sterreich auch von Anfang an Solidarit\u00e4t gezeigt. Wir haben Intensivpatienten aus Italien, Frankreich und Montenegro aufgenommen, um Leben zu retten. Italien sowie die Staaten des Westbalkans haben von uns zudem Hilfslieferungen mit Schutzausr\u00fcstung und Desinfektionsmittel erhalten. Eine entt\u00e4uschende Erfahrung f\u00fcr uns war aber auch, wie teils nationale Egoismen zu Beginn der Pandemie \u00fcberhandgenommen haben. So gab es zum H\u00f6hepunkt der Krise in Europa nationale Exportverbote f\u00fcr Schutzausr\u00fcstung, wie etwa von Deutschland. Erst nach Wochen wurde dieses wieder aufgehoben.\n\u00d6sterreich, die Niederlande, D\u00e4nemark und Schweden wollen den von der Krise am meisten betroffenen Staaten, wie Italien, Frankreich oder Spanien, nat\u00fcrlich helfen. Wir haben bereits ein 540 Milliarden Euro schweres Hilfspaket auf den Weg gebracht, das insbesondere dem Gesundheitssektor in diesen L\u00e4ndern seit Juni zur Verf\u00fcgung steht. Wir unterst\u00fctzen auch die Idee eines europ\u00e4ischen Wiederaufbaufonds. Hier haben wir allerdings auch eine gro\u00dfe Verantwortung gegen\u00fcber unseren Steuerzahlern, die durch die schwere Rezession in unseren eigenen L\u00e4ndern bereits eine hohe Last zu schultern haben. Wie kann es pl\u00f6tzlich verantwortungsvoll sein, 500 Milliarden Euro geborgten Geldes auszugeben und die Rechnung in die Zukunft zu schicken? Mein Verst\u00e4ndnis von Europa ist jedenfalls nicht, dass wir Vorschl\u00e4ge von Berlin und Paris einfach abnicken. Es ist gut, dass zwei so gro\u00dfe Mitgliedsstaaten der EU wie Deutschland und Frankreich Vorschl\u00e4ge vorlegen, um einen wichtigen Beitrag zur europ\u00e4ischen Debatte zu leisten. Genauso wichtig ist es aber, dass wir uns Europa als Ort lebhafter Diskussionen auf Augenh\u00f6he erhalten. \nJeder EU-Mitgliedsstaat ist mit Sitz und Stimme im Rat vertreten. Wir sind keine schlechteren Europ\u00e4er, nur weil wir auf die Verantwortung gegen\u00fcber unseren Steuerzahlern verweisen, f\u00fcr eine klare zeitliche Befristung und Kredite statt Zusch\u00fcssen eintreten. Die Mehrheit der \u00d6sterreicher lehnt eine Schuldenunion, euphemistisch auch als Fiskalunion bezeichnet, ab. Seit der Gr\u00fcndung des Euro wurde unseren B\u00fcrgern versichert, dass es zu keiner Vergemeinschaftung der Schulden kommen werde. Diese Haltung vertrete ich aus \u00dcberzeugung. \nIn dieser schwierigen Notlage m\u00fcssen wir einander helfen in Europa. Aber mit Augenma\u00df und Verantwortung. Das sind wir zuk\u00fcnftigen Generationen schuldig. \u00d6sterreichische oder deutsche und europ\u00e4ische Interessen schlie\u00dfen sich in dieser Frage keineswegs aus, sondern erg\u00e4nzen sich vielmehr. Insofern bin ich auch zuversichtlich, dass am Ende, wie auch so oft zuvor in schwierigen Sachfragen, eine Einigung in der Frage des europ\u00e4ischen Wiederaufbaufonds gelingen wird.\nEs muss uns wieder gelingen, Europa n\u00e4her an die B\u00fcrger zu bringen. Der Austausch in Europa ist wichtig und wir wollen daher als Bundesregierung auch m\u00f6glichst viele 15- bis 20-J\u00e4hrige nach Br\u00fcssel reisen lassen, um die EU kennenzulernen. Ich freue mich auf weitere Diskussionen dar\u00fcber mit Dir, wie wir Europa gemeinsam besser und b\u00fcrgern\u00e4her gestalten k\u00f6nnen.\nLiebe Gr\u00fc\u00dfeSebastian Kurz",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1279305578280607750,       \"url\": \"https://twitter.com/klauskja66/status/1279305578280607750\",       \"date\": \"2020-07-04 06:46:32+00:00\",       \"text\": \"Lieber Sebastian \u2013 Liebe Sawsan https://t.co/AJ7UdMc1Rl via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1006052020560826369,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1006054851812438016/oG3f0p-H_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1006052020560826369/1528697165\",              \"username\": \"klauskja66\",              \"name\": \"klauskja66\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-11 05:54:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6,              \"friends\": 24,              \"tweets\": 65,              \"liked_tweets\": 66,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1279280690639577088,       \"url\": \"https://twitter.com/carl_korn/status/1279280690639577088\",       \"date\": \"2020-07-04 05:07:39+00:00\",       \"text\": \"Lieber Sebastian \u2013 Liebe Sawsan https://t.co/EbPRYGs2fa via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 749408244,              \"url\": \"http://www.carlkorn.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1193544067277316096/7bWGOEGu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/749408244/1608284686\",              \"username\": \"carl_korn\",              \"name\": \"Carl Korn\",              \"description\": \"Head of E-Commerce @kruegerdirndl, E-Commerce Consultant, Founder of @projectbee_eu \ud83d\udc1d, Investor, Digital Native, Food Lover and \ud83c\udf0d Explorer.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-10 13:59:55+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 456,              \"friends\": 747,              \"tweets\": 3482,              \"liked_tweets\": 15290,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 226       }}, {       \"id\": 1279189122549190656,       \"url\": \"https://twitter.com/FischerKurt/status/1279189122549190656\",       \"date\": \"2020-07-03 23:03:47+00:00\",       \"text\": \"Lieber Sebastian \u2013 Liebe Sawsan https://t.co/Rayi7DFEgW via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 56994672,              \"url\": \"http://about.me/kurt.fischer\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1278922557987663873/Hbza5Ers_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/56994672/1601107094\",              \"username\": \"FischerKurt\",              \"name\": \"Kurt Fischer\",              \"description\": \"B\u00fcrgermeister von #Lustenau | macht hin und wieder Lieder | w*ortbegeistert | twittert hier privat - Mayor of #Lustenau | singer-songwriter | word nerd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-15 11:47:35+00:00\",              \"location\": \"Lustenau, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 4836,              \"friends\": 5087,              \"tweets\": 58537,              \"liked_tweets\": 43285,              \"lists_member\": 108,              \"media_shared\": 4448       }}, {       \"id\": 1279167150025060352,       \"url\": \"https://twitter.com/Thueringen_/status/1279167150025060352\",       \"date\": \"2020-07-03 21:36:28+00:00\",       \"text\": \"#DasChebli braucht #Liebe . . .\ud83d\ude0d\ud83d\ude06https://t.co/6cZcuA9Hbg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2953119371,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1054484521079463936/aLJ-wX29_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Thueringen_\",              \"name\": \"Th\u00fcringen\",              \"description\": \"Th\u00fcringen und die Welt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-31 13:44:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1755,              \"friends\": 1971,              \"tweets\": 54116,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 2776       }}, {       \"id\": 1279165929348370435,       \"url\": \"https://twitter.com/mokka_1667/status/1279165929348370435\",       \"date\": \"2020-07-03 21:31:37+00:00\",       \"text\": \"Bestens!https://t.co/zkPN5NjRBp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 832697014215331840,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/868912202518016001/U-TvCU5q_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/832697014215331840/1495999820\",              \"username\": \"mokka_1667\",              \"name\": \"Kurt Fischer\",              \"description\": \"Sozialliberaler gegen jegliche Identit\u00e4tspolitik.\ud83c\udde6\ud83c\uddf9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\u00d6sterreicher, EU-B\u00fcrger, Transatlantiker\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-17 21:03:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 126,              \"friends\": 502,              \"tweets\": 2749,              \"liked_tweets\": 11435,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 101       }}, {       \"id\": 1279130702571810816,       \"url\": \"https://twitter.com/NowZeitspur/status/1279130702571810816\",       \"date\": \"2020-07-03 19:11:39+00:00\",       \"text\": \"Lieber Sebastian \u2013 Liebe Sawsan https://t.co/B6qhQZTNEX via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3835096054,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/727909645562454016/BxzuvwVk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3835096054/1454350750\",              \"username\": \"NowZeitspur\",              \"name\": \"Zeitspur\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-01 16:32:58+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1192,              \"friends\": 1302,              \"tweets\": 87892,              \"liked_tweets\": 47157,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 3415       }}, {       \"id\": 1279129327490260996,       \"url\": \"https://twitter.com/timgrecco/status/1279129327490260996\",       \"date\": \"2020-07-03 19:06:11+00:00\",       \"text\": \"Auch wir Deutschen schauen zu oft darauf, was uns kurzfristige Vorteile einbringt, anstatt darauf, was f\u00fcr uns als Europ\u00e4er das Beste w\u00e4re. Noch liegt es in unserer Hand, das zu \u00e4ndern. Und in der Hand unserer Generation. | @SawsanCheblivia @zeitonlinehttps://t.co/Sl4LbJyKq8\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2177845428,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/916501449898708998/27o04mnD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2177845428/1556244340\",              \"username\": \"timgrecco\",              \"name\": \"Tim Grecco\",              \"description\": \"I refuse to be confused.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-06 10:58:25+00:00\",              \"location\": \"Vienna, Austria and Newton, MA\",              \"followers\": 805,              \"friends\": 4991,              \"tweets\": 55381,              \"liked_tweets\": 105026,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 2751       }}, {       \"id\": 1279103327226204162,       \"url\": \"https://twitter.com/NsSchussler/status/1279103327226204162\",       \"date\": \"2020-07-03 17:22:52+00:00\",       \"text\": \"Briefwechsel zwischen Sawsan Chebli und Sebastian KurzLieber Sebastian \u2013 Liebe Sawsan https://t.co/h7blzY7DYM via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4195908741,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1363752963597074436/nG6QsGqY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4195908741/1593723009\",              \"username\": \"NsSchussler\",              \"name\": \"Norbert Maria Sch\u00fcssler\",              \"description\": \"Niemand hat das Recht zu gehorchen bei Kant.Hannah Arendt \u2606 In ihrem Sinne w\u00fcnsche ich mir - und bem\u00fche ich mich um - ein Denken ohne Gel\u00e4nder.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-15 18:42:00+00:00\",              \"location\": \"W\u00fcrzburg, Bayern\",              \"followers\": 1130,              \"friends\": 1756,              \"tweets\": 19839,              \"liked_tweets\": 11457,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 201       }}, {       \"id\": 1279102779081003008,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1279102779081003008\",       \"date\": \"2020-07-03 17:20:41+00:00\",       \"text\": \"Was sind wir zuk\u00fcnftigen Generationen schuldig? Ein Briefwechsel zwischen Sawsan Chebli, Staatssekret\u00e4rin des Landes Berlin, und Sebastian Kurz, Kanzler von #\u00d6sterreich  https://t.co/BnllVByabu\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145932,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1279102777801703426,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1279102777801703426\",       \"date\": \"2020-07-03 17:20:41+00:00\",       \"text\": \"Lieber Sebastian, du hast nicht nur die Macht, sondern auch den Verstand und die Leidenschaft, um Dinge zu ver\u00e4ndern. Ein Briefwechsel zwischen Sawsan Chebli, Staatssekret\u00e4rin des Landes Berlin, und Sebastian Kurz, Kanzler \u00d6sterreichs  https://t.co/sCrcbfx2RU\",       \"replies\": 45,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 38,       \"quotes\": 9,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338825,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206690,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1278961582865817601,       \"url\": \"https://twitter.com/christundwelt/status/1278961582865817601\",       \"date\": \"2020-07-03 07:59:37+00:00\",       \"text\": \"@sebastiankurz @SawsanChebli Nun auch zum Nachlesen @zeitonline @christundwelt https://t.co/h5wvJZQjaF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 26716347,              \"url\": \"http://www.zeit.de/christ-und-welt\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372120103458893825/y1KrrHT6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/26716347/1616511613\",              \"username\": \"christundwelt\",              \"name\": \"ZEIT Christ & Welt\",              \"description\": \"Jede Woche ZEIT f\u00fcr Glaube, Geist und Gesellschaft.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-26 09:26:38+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 7390,              \"friends\": 890,              \"tweets\": 3508,              \"liked_tweets\": 2037,              \"lists_member\": 186,              \"media_shared\": 501       }}, {       \"id\": 1278956571234533376,       \"url\": \"https://twitter.com/christundwelt/status/1278956571234533376\",       \"date\": \"2020-07-03 07:39:43+00:00\",       \"text\": \"\u201eLass uns nicht zu fr\u00fch alt und tr\u00e4ge werden und uns nicht darauf berufen, dass Politik nun einmal so ist, wie sie ist.\u201c Eine neue Folge unserer Serie \u201eCorona-Briefe\u201c: @SawsanChebli und @sebastiankurz @christundwelt @zeitonline @DIEZEIT https://t.co/h5wvJZQjaF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 26716347,              \"url\": \"http://www.zeit.de/christ-und-welt\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372120103458893825/y1KrrHT6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/26716347/1616511613\",              \"username\": \"christundwelt\",              \"name\": \"ZEIT Christ & Welt\",              \"description\": \"Jede Woche ZEIT f\u00fcr Glaube, Geist und Gesellschaft.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-26 09:26:38+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 7390,              \"friends\": 890,              \"tweets\": 3508,              \"liked_tweets\": 2037,              \"lists_member\": 186,              \"media_shared\": 501       }}, {       \"id\": 1278954306176274432,       \"url\": \"https://twitter.com/christundwelt/status/1278954306176274432\",       \"date\": \"2020-07-03 07:30:43+00:00\",       \"text\": \"@bedfordstrohm @SawsanChebli @sebastiankurz und nun auch online https://t.co/h5wvJZQjaF @christundwelt @DIEZEIT @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 26716347,              \"url\": \"http://www.zeit.de/christ-und-welt\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372120103458893825/y1KrrHT6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/26716347/1616511613\",              \"username\": \"christundwelt\",              \"name\": \"ZEIT Christ & Welt\",              \"description\": \"Jede Woche ZEIT f\u00fcr Glaube, Geist und Gesellschaft.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-26 09:26:38+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 7390,              \"friends\": 890,              \"tweets\": 3508,              \"liked_tweets\": 2037,              \"lists_member\": 186,              \"media_shared\": 501       }}, {       \"id\": 1278950123737952257,       \"url\": \"https://twitter.com/n6791s23/status/1278950123737952257\",       \"date\": \"2020-07-03 07:14:05+00:00\",       \"text\": \"Europ\u00e4ische Union: Lieber Sebastian \u2013 Liebe Sawsan |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/ze1VBPCJCF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2993792308,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"n6791s23\",              \"name\": \"Nunu Susu\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-23 07:11:23+00:00\",              \"location\": \"USA\",              \"followers\": 378,              \"friends\": 4649,              \"tweets\": 15118,              \"liked_tweets\": 18861,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 27       }}, {       \"id\": 1278941096203223040,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1278941096203223040\",       \"date\": \"2020-07-03 06:38:13+00:00\",       \"text\": \"Lieber Sebastian \u2013 Liebe Sawsan https://t.co/rntUoU1SA6 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17042,              \"friends\": 17087,              \"tweets\": 611711,              \"liked_tweets\": 168444,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}]"
}