{
     "url": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-07/bayern-coronavirus-teststationen-autobahnen-grenze-urlaubsrueckkehrer",
     "date": "2020-07-30T16:05:58+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Freiwillige Corona-Tests f\u00fcr Reiser\u00fcckkehrer an bayerischen Grenzen",
     "article": "Seit Donnerstagmorgen k\u00f6nnen sich Urlauber an mehreren bayerischen Grenz\u00fcberg\u00e4ngen auf Covid-19 testen lassen. Auch an Flugh\u00e4fen und Bahnh\u00f6fen laufen bereits Testungen. \nWie von Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) ank\u00fcndigt, k\u00f6nnen sich Reisende nun auch entlang der Autobahn an der bayerischen Grenze auf das Coronavirus Sars-CoV-2 testen lassen. Laut Thorsten Brandst\u00e4tter vom Bayerischen Roten Kreuz l\u00e4uft der Betrieb etwa an der Rastanlage Hochfelln-Nord an der Autobahn 8 bei Bergen bereits seit Donnerstagmorgen. In den ersten vier Stunden seien demnach schon 48 Menschen f\u00fcr einen Rachenabstrich vorbeigekommen. \nEin solcher Test wird jeder Person empfohlen, die aus einem Risikogebiet zur\u00fcckkehrt, sagte Brandst\u00e4tter. Dabei m\u00fcsse man nur mit dem Auto an einen Container fahren und nicht einmal zus\u00e4tzlich aussteigen. Denn Helferinnen und Helfer kommen mit Schutzanz\u00fcgen und Testutensilien zu den Fahrzeugen der Betroffenen. Wie lange die Auswertung der Tests dauert, h\u00e4ngt von den Laborkapazit\u00e4ten ab. An den Teststationen werden nur Abstriche genommen und dann ans Gesundheitsamt weitergereicht.\nDie Teststationen an mehreren grenznahen Autobahnen sollen zus\u00e4tzlich zu denen an Flugh\u00e4fen dienen. Auch an den Hauptbahnh\u00f6fen in M\u00fcnchen und N\u00fcrnberg soll es solche Teststationen geben. Die Tests, die vor allem f\u00fcr heimische Reiser\u00fcckkehrer und Reiser\u00fcckkehrerinnen gedacht sind, fu\u00dfen aktuell noch auf freiwilliger Basis.  \nAm Montag hatte Bundesgesundheitsminister Jens Spahn (CDU) jedoch bereits angek\u00fcndigt, dass sich zumindest Reisende aus Risikogebieten k\u00fcnftig verpflichtend und kostenlos noch am Flughafen auf das Coronavirus testen lassen m\u00fcssen. Eine entsprechende Verordnung soll Anfang kommender Woche in Kraft treten.  ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1310286911253164033,       \"url\": \"https://twitter.com/MariKanWien/status/1310286911253164033\",       \"date\": \"2020-09-27 18:35:18+00:00\",       \"text\": \"@hartig_philipp In Wien mussten ja zus\u00e4tzlich noch die Reiser\u00fcckkehrer getestet werden. W\u00e4re besser gewesen, wenn die an den Grenzen getestet worden w\u00e4ren. Wie in Deutschland. https://t.co/yyk2FsYuHR\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1084514087579631616,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229644451406020608/9vxXp17E_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MariKanWien\",              \"name\": \"Mari\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-13 18:14:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 288,              \"tweets\": 1753,              \"liked_tweets\": 28028,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 10       }}, {       \"id\": 1290592220681318400,       \"url\": \"https://twitter.com/111publishing/status/1290592220681318400\",       \"date\": \"2020-08-04 10:15:38+00:00\",       \"text\": \"Freiwillige Corona-Tests f\u00fcr Reiser\u00fcckkehrer an bayerischen Grenzen https://t.co/CRPQJbA35q.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 505732940,              \"url\": \"http://about.me/ebookPR\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2298593721/z5fjd1daof0vkq0bkqpr_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/505732940/1416415618\",              \"username\": \"111publishing\",              \"name\": \"Doris-Maria Heilmann\",              \"description\": \"#Publisher #Photographer #Writer  SavvyBookWriters.com/blogbooks2read.com/ap/n4EYY8/Dori\u2026111Publishing.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-27 10:25:35+00:00\",              \"location\": \"North America\",              \"followers\": 17140,              \"friends\": 17319,              \"tweets\": 267688,              \"liked_tweets\": 17895,              \"lists_member\": 1756,              \"media_shared\": 11275       }}, {       \"id\": 1288919413757022209,       \"url\": \"https://twitter.com/ChristianHalper/status/1288919413757022209\",       \"date\": \"2020-07-30 19:28:29+00:00\",       \"text\": \"Bayern: Freiwillige Corona-Tests f\u00fcr Reiser\u00fcckkehrer an bayerischen Grenzen |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/Fif3I4PHdA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1233734628835504128,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1233735922685968384/A8nnTgIA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ChristianHalper\",              \"name\": \"Christian Halper\",              \"description\": \"Projektingenieur Institut f\u00fcr W\u00e4rme und Mobilit\u00e4t e. V.. Views are my own.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-29 12:44:47+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 73,              \"friends\": 621,              \"tweets\": 3640,              \"liked_tweets\": 2666,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 12       }}, {       \"id\": 1288887455203065856,       \"url\": \"https://twitter.com/111publishing/status/1288887455203065856\",       \"date\": \"2020-07-30 17:21:30+00:00\",       \"text\": \"Freiwillige Corona-Tests f\u00fcr Reiser\u00fcckkehrer an bayerischen Grenzen https://t.co/CRPQJbA35q.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 505732940,              \"url\": \"http://about.me/ebookPR\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2298593721/z5fjd1daof0vkq0bkqpr_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/505732940/1416415618\",              \"username\": \"111publishing\",              \"name\": \"Doris-Maria Heilmann\",              \"description\": \"#Publisher #Photographer #Writer  SavvyBookWriters.com/blogbooks2read.com/ap/n4EYY8/Dori\u2026111Publishing.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-27 10:25:35+00:00\",              \"location\": \"North America\",              \"followers\": 17140,              \"friends\": 17319,              \"tweets\": 267688,              \"liked_tweets\": 17895,              \"lists_member\": 1756,              \"media_shared\": 11275       }}, {       \"id\": 1288886374821748736,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1288886374821748736\",       \"date\": \"2020-07-30 17:17:12+00:00\",       \"text\": \"In #Bayern k\u00f6nnen sich nun auch Urlauber an der Grenze freiwillig auf das #Coronavirus testen lassen. https://t.co/qhCcgkRsCy\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338825,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206690,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1288854402560860161,       \"url\": \"https://twitter.com/Hoergeraete/status/1288854402560860161\",       \"date\": \"2020-07-30 15:10:09+00:00\",       \"text\": \"Bayern: Freiwillige Corona-Tests f\u00fcr Reiser\u00fcckkehrer an bayerischen Grenzen: https://t.co/tHChxdXHVB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 93672550,              \"url\": \"http://www.hoerberatung.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/981870105960251392/ehzw-uLp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/93672550/1436633238\",              \"username\": \"Hoergeraete\",              \"name\": \"Die H\u00f6rberatung\",              \"description\": \"Die H\u00f6rberatung - H\u00f6rakustik Tina Imreh, die H\u00f6rger\u00e4te-Spezialisten Sie finden uns in der Mauthalle am Hallplatz 2, in Zirndorf und Oberasbach\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-30 17:20:31+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg\",              \"followers\": 139,              \"friends\": 294,              \"tweets\": 5922,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2901       }}, {       \"id\": 1288849204895457280,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1288849204895457280\",       \"date\": \"2020-07-30 14:49:30+00:00\",       \"text\": \"Freiwillige Corona-Tests f\u00fcr Reiser\u00fcckkehrer an bayerischen Grenzen https://t.co/ou2QcGtu3B via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17042,              \"friends\": 17087,              \"tweets\": 611711,              \"liked_tweets\": 168444,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1288838271301189632,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wis/status/1288838271301189632\",       \"date\": \"2020-07-30 14:06:03+00:00\",       \"text\": \"Neben Tests an Flugh\u00e4fen und Bahnh\u00f6fen k\u00f6nnen sich Urlauber nun auch an der bayerischen #Grenze auf das #Coronavirus testen lassen. #Bayern https://t.co/S4cHwHHRlM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 121098001,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wissen/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564967330451456/BNA2XGik_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wis\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE WISSEN\",              \"description\": \"Wir sind: @NeuerTag, @svensonst, @maria_mastreads, @JaSimmank @flor8i @ClaWuest @corinnaschoeps\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-03-08 12:31:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 60458,              \"friends\": 90,              \"tweets\": 11113,              \"liked_tweets\": 176,              \"lists_member\": 907,              \"media_shared\": 142       }}]"
}