{"url": "https://www.zeit.de/2020/49/gewalt-gegen-kinder-corona-krise-erziehung-kindesmisshandlung", "date": "2020-11-25T17:00:24+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Schlag mich nicht!", "article": "Seit 20 Jahren haben Kinder in Deutschland ein Recht darauf, ohne Gewalt aufzuwachsen. Noch immer scheitern viele Eltern an diesem Erziehungsideal \u2013 und schweigen aus Scham \u00fcber ihr Versagen.\nEine Mutter schl\u00e4gt der 15-j\u00e4hrigen Tochter ins Gesicht, weil sie zu sp\u00e4t nach Hause kommt. Ein Vater straft den kleinen Sohn mit Schweigen, weil er beim Fu\u00dfballspiel nicht die erwartete Leistung bringt. Eine Mutter zerrt ihr Kleinkind hinter sich her und renkt ihm dabei fast den Arm aus, weil es nicht schnell genug folgen will.\nVon Eltern, die t\u00e4glich die Grenze zur Gewalt \u00fcberschreiten, erz\u00e4hlen Erzieher, \u00c4rzte, Sozialarbeiter, Psychologen und Familienanw\u00e4lte. Die Geschichten spielen in allen sozialen Milieus. Und das, obwohl Kinder in Deutschland seit zwanzig Jahren den rechtlichen Anspruch haben auf eine gewaltfreie Erziehung. Bei Kritikern gilt das Gesetz noch immer als reine Symbolpolitik, weil Eltern keine Strafen f\u00fcrchten m\u00fcssen \u2013 und allt\u00e4gliche Gewalt nach wie vor kaum \u00f6ffentliche Beachtung findet. \nIn diesem Fr\u00fchjahr aber, als die Freiheit von Familien aufgrund der Corona-Pandemie erheblich eingeschr\u00e4nkt war, fragte man sich pl\u00f6tzlich: Was geschieht hinter den verschlossenen T\u00fcren? Sind die Kinder zu Hause wirklich sicher?\nTrotz mehrerer Studien wei\u00df man wenig dar\u00fcber, ob Kinder in den Shutdown-Wochen mehr geschlagen wurden. Ohnehin sollte man nicht zu sehr auf diese Zeit blicken, mit der man Gewalt als Ausnahme entschuldigen kann. Corona hat nur ans Tageslicht gebracht, was f\u00fcr viele Kinder Alltag ist: Auch ohne Pandemie erleben Jungen und M\u00e4dchen in Deutschland oft, dass ihr Recht auf Unversehrtheit nicht geachtet wird.\nDie Psychologin Susanne Witte vom Deutschen Jugendinstitut hat in diesem Fr\u00fchjahr f\u00fcr den 9. Familienbericht des Bundesfamilienministeriums Studien und Befragungen aus drei\u00dfig Jahren zu Gewalt in Familien ausgewertet. Die Ergebnisse seien zwar nicht ohne Weiteres zu vergleichen, sagt Witte, sie h\u00e4lt es aber f\u00fcr realistisch, dass 30 bis 40 Prozent der Kinder und Jugendlichen in Deutschland zu Hause leichte Gewalt erfahren, rund 10 Prozent schwere.\nDie neuesten Zahlen liefert eine gerade ver\u00f6ffentlichte repr\u00e4sentative Studie der Universit\u00e4tsklinik f\u00fcr Kinder- und Jugendpsychiatrie Ulm, des Deutschen Kinderschutzbundes und von Unicef Deutschland, f\u00fcr die 2500 Menschen ab 14 Jahren befragt wurden. Mehr als 40 Prozent von ihnen halten einen \"Klaps auf den Po\" f\u00fcr eine angemessene Erziehungsma\u00dfnahme, bald jeder F\u00fcnfte sagt das \u00fcber eine leichte Ohrfeige. \nDas Ulmer Forschungsteam um den Kinderpsychiater J\u00f6rg Fegert hat allerdings nicht nur nach den Einstellungen gefragt, sondern auch nach selbst erlebter Gewalt: Sogar in der j\u00fcngsten Gruppe, bei den 14- bis 30-J\u00e4hrigen, gibt die H\u00e4lfte an, Klapse auf den Po bekommen zu haben, mehr als jeder Zehnte wurde \"niedergebr\u00fcllt\". Nur 20 Prozent der Menschen in Deutschland hat nach eigenen Angaben keinerlei Erfahrungen mit Gewalt in der Erziehung gemacht. \nDiese Zahlen m\u00f6gen erschreckend wirken, doch sie stehen f\u00fcr eine Erfolgsgeschichte: Laut der Ulmer Studie gaben vor zwanzig Jahren noch gut 75 Prozent der Menschen an, dass sie einen Schlag auf den Hintern f\u00fcr eine angemessene Erziehungsma\u00dfnahme hielten. Zugleich ist durch das Ideal der Gewaltfreiheit aber ein Schweigeraum entstanden: Die meisten Eltern wissen, sie d\u00fcrfen auch beim gr\u00f6\u00dften Frust keine Gewalt anwenden. Viele Eltern wollen diesem Ideal entsprechen, scheitern aber daran \u2013 und trauen sich dann nicht, dar\u00fcber zu reden. \nWo geschwiegen wird, kann sich Gewalt festsetzen. Auch das zeigt die Ulmer Studie, die von einem \"Plateau\" spricht: Seit 2016 sind die Akzeptanz k\u00f6rperlicher Z\u00fcchtigung in der Erziehung und die selbst erlebte Gewalt nicht weiter zur\u00fcckgegangen \u2013 anders als in den 15 Jahren zuvor. Offenbar k\u00f6nnen V\u00e4ter und M\u00fctter nicht von der Gewalt lassen. Nicht einmal dann, wenn sie es besser wissen.\nJohannes Schreiber* ber\u00e4t als studierter P\u00e4dagoge Menschen, die gewaltt\u00e4tig werden. Auch seine Frau ist Diplom-P\u00e4dagogin. Die Schreibers haben drei Kinder, acht Jahre, f\u00fcnf Jahre und elf Monate alt. Sie leben in einer s\u00fcddeutschen Kleinstadt, Reihenmittelhaus, kleiner Garten mit Fu\u00dfballtoren. Schreiber schickt uns Videos von sich und seinen Kindern \u2013 beim Radfahren, beim abendlichen Geschichtenvorlesen, beim Turnen im Wohnzimmer. Der 38-J\u00e4hrige l\u00e4dt zum digitalen Familienfr\u00fchst\u00fcck ein, das Handy mit der Kamera steht zwischen M\u00fcsli, Brot und selbst gemachter Marmelade auf dem Tisch. Die gro\u00dfen Kinder erz\u00e4hlen von Fu\u00dfball und Lego, sie springen auf, klappern mit Geschirr, Schreiber ermahnt mit ruhiger Stimme. Ein fr\u00f6hlich-chaotischer Morgen in einer ganz normalen Akademikerfamilie. \nIm Zweier-Chat erz\u00e4hlt Schreiber von Momenten, in denen es weniger harmonisch zuging: wie er seinem \u00c4ltesten, damals zwei Jahre alt, in der Wut androhte, ihn aus dem Fenster zu schmei\u00dfen \u2013 und das Kind tagelang ver\u00e4ngstigt war. Er erz\u00e4hlt, wie er seine Kinder genervt auf ihr Bett warf, sie schubste, anschrie, fest anpackte. Im R\u00fcckblick am schlimmsten: als er seine damals vierj\u00e4hrige Tochter in die Dusche stellte und den kalten Wasserstrahl auf sie richtete. Der Ausl\u00f6ser war ein belangloser Streit zwischen den Geschwistern gewesen. \"Doch ich bin so w\u00fctend geworden\", sagt Schreiber. \nErziehung findet immer in einem Machtgef\u00e4lle statt: Sie verlangt von Kindern Anpassung, damit sie zu selbst denkenden und selbstbewussten Menschen werden. Ein Paradox nicht zuletzt f\u00fcr die Eltern, die Freir\u00e4ume schaffen und zugleich Grenzen setzen m\u00fcssen. Oft seien Gef\u00fchle der Hilflosigkeit der Ausl\u00f6ser f\u00fcr Gewalt, sagt Joachim Lempert. Er ist Psychologe und Gr\u00fcnder der T\u00e4terhotline Euline, wo Menschen anrufen, die Wege aus der Gewalt heraus finden wollen. Hunderte V\u00e4ter hat Lempert in mehr als 30 Jahren betreut. Oft sehe er ein wiederkehrendes Muster: \"Die Kinder sollen etwas tun oder lassen, sie widersetzen sich, und die Eltern f\u00fchlen sich ohnm\u00e4chtig.\" Und weil sie glauben, sich durchsetzen zu m\u00fcssen, \u00fcberschreiten sie Grenzen.\nWie gut sich das Gewaltaus\u00fcben im ersten Moment anf\u00fchlt, werde oft untersch\u00e4tzt: \"Pl\u00f6tzlich ist man die Anspannung los, erlebt sich nicht mehr als machtlos, sondern als h\u00f6chst aktiv\", sagt Lempert. Bis die Scham einsetzt. Die V\u00e4ter, die sich an Lempert wenden, f\u00fchlten sich im tiefsten Inneren als Versager: \"Sie wollen nicht hauen, tun es aber trotzdem immer wieder.\"\nJohannes Schreiber sch\u00e4mte sich schon, w\u00e4hrend das Wasser \u00fcber seine Tochter floss. Er hob die Vierj\u00e4hrige aus der Dusche, versuchte, ihr die nassen Sachen auszuziehen, und trug sie in ihr Zimmer. Das Kind tobte und schrie, bewarf ihn mit Puppengeschirr. Irgendwann setzte er sich vor die T\u00fcr und lie\u00df die Geschosse auf sich einprasseln. Bis Ruhe einkehrte.\n\"Danach war ich zwei Tage lang v\u00f6llig fertig\", sagt Schreiber, \"als h\u00e4tte ich einen schlimmen Kater.\" Er war sich selbst fremd geworden. Er hatte Angst, sich beim n\u00e4chsten Streit wieder nicht im Griff zu haben, und suchte Hilfe. In Gespr\u00e4chen mit einem Therapeuten erkannte er ein typisch m\u00e4nnliches Muster in seinem Verhalten: die Erwartung, als Sieger aus einem Konflikt hervorzugehen. So lange zu k\u00e4mpfen, bis er gewonnen hat oder alle ersch\u00f6pft sind. Dann konnte er wenigstens sagen, bis zum Schluss konsequent geblieben zu sein. Selbst einem Vater wie Johannes Schreiber, der sich beruflich mit M\u00e4nnergewalt befasst, gelang es in einem Augenblick der Wut nicht, sich diesem Rollenbild zu widersetzen. \nKinder k\u00f6rperlich zu strafen war traditionell Aufgabe der M\u00e4nner. Im B\u00fcrgerlichen Gesetzbuch des Kaiserreichs, das am 1. Januar 1900 in Kraft trat, war das Recht, \"angemessene Zuchtmittel gegen das Kind\" zu benutzen, ausdr\u00fccklich dem Vater vorbehalten. Im Idealbild der b\u00fcrgerlichen Familie war er das Oberhaupt und \u00fcbte die Autorit\u00e4t aus. Durch K\u00f6rperstrafen ein gew\u00fcnschtes Verhalten zu erreichen war schon davor jahrhundertelang einge\u00fcbt. Den Konsens kann man etwa so zusammenfassen: Sinnloses Pr\u00fcgeln war verp\u00f6nt, Schl\u00e4ge im Alltag galten aber als notwendig und unvermeidlich, weil Kinder \"durch k\u00f6rperliche Schmerzen sich werden beugen lassen\", wie es der P\u00e4dagoge Johann Heinrich Campe 1788 formulierte.\nNoch bis in die Nachkriegszeit war es in der Bundesrepublik \u00fcblich, Kinder an \u00f6ffentlichen Orten wie in Schulen oder Internaten zu schlagen. Erst seit 1970 verbannten die Bundesl\u00e4nder den Rohrstock nach und nach aus den Lehrinstituten. Damit war das Schlagen im Privaten aber noch nicht ausdr\u00fccklich verboten. Zwar fiel das explizite Recht des Vaters zu \"angemessenen\" Z\u00fcchtigungen im Jahr 1957 \u2013 allerdings hatte der Gesetzgeber nicht etwa von K\u00f6rperstrafen generell Abstand genommen, sondern lediglich davon, dass in Zeiten der Gleichberechtigung das Z\u00fcchtigungsrecht allein dem Mann zukommen sollte.\nDie Angaben stammen aus einer repr\u00e4sentativen Studie von Unicef Deutschland, Kinderschutzbund und der Universit\u00e4tsklinik Ulm. Im Fr\u00fchjahr 2020 wurden daf\u00fcr 2500 Personen zwischen 14 und 95 Jahren befragt\n \nDass bis dahin nur die V\u00e4ter zuschlugen, w\u00e4re eine falsche Vorstellung. Schon die Kinderbuchautorin Astrid Lindgren erz\u00e4hlte 1978 in ihrer ber\u00fchmten Rede Niemals Gewalt von einer Mutter, die ihrem Kind einst auftrug, hinauszugehen, um einen Stock zu suchen, mit dem die Mutter es strafen wollte. Das Kind fand keinen Stock, kehrte stattdessen weinend mit einem Stein zur\u00fcck. Wenn die Mutter ihm wirklich wehtun wollte, w\u00fcrde es auch der tun. Die Mutter brach ebenfalls in Tr\u00e4nen aus \u2013 und fortan lag der Stein als stummes Mahnmal auf einem Bord in der K\u00fcche. \nGewalt geht oft von jenen aus, die viel Zeit mit dem Kind verbringen. Das sind bis heute die M\u00fctter. Noch immer tragen sie den Hauptanteil der Erziehungsarbeit, was sich w\u00e4hrend des Shutdowns im Fr\u00fchjahr in der NEPS-Studie zeigte, der gr\u00f6\u00dften Langzeit-Untersuchung zu Bildungsverl\u00e4ufen in Deutschland: Die unter 14-j\u00e4hrigen Kinder wurden zu einem Drittel allein von den M\u00fcttern betreut; nur bei sechs Prozent k\u00fcmmerten sich ausschlie\u00dflich die V\u00e4ter. \nM\u00fctter bereiten Kindergeburtstage vor, planen Arzttermine, kaufen ein \u2013 sie schalten sich p\u00fcnktlich in der Videokonferenz zu und stellen sp\u00e4tabends Pr\u00e4sentationen fertig. Kein Wunder, dass Frauen an ihre Grenzen geraten und dann die der Kinder \u00fcberschreiten. \"Wir melden seit Jahren, dass die M\u00fctter \u00fcberlastet sind\", sagt Petra Gerstkamp vom M\u00fcttergenesungswerk. Eine Kur dient idealerweise der Pr\u00e4vention, viele Frauen k\u00e4men aber sehr sp\u00e4t, teils wenn sie schon kurz vor dem Zusammenbruch st\u00fcnden, sagt Gerstkamp. Ein Gro\u00dfteil reise mit starken Ersch\u00f6pfungssymptomen an \u2013 und habe Erziehungsprobleme im Gep\u00e4ck.\nAndrea Twardella, Leiterin der Mutter-Kind-Klinik in Bad Wildungen, erz\u00e4hlt, manche ihrer Patientinnen verzweifelten schlicht am Muttersein. In ihrem Haus gibt es standardm\u00e4\u00dfig Einf\u00fchrungskurse in gewaltfreier Erziehung. Wenn es gut l\u00e4uft, suchen die M\u00fctter danach das Gespr\u00e4ch. Dann fallen S\u00e4tze wie: \"Ich hatte mir das Leben mit Kind ganz anders vorgestellt.\" \u2013 \"Ich mag mein Kind nicht.\" Oder auch: \"Ich bin eine schlechte Mutter.\" \nInga Keller* hat gro\u00dfe Angst davor, eine \"miserable Mutter\" zu sein. Das hat mit dem Feuerball zu tun, den sie in sich tr\u00e4gt. So beschreibt sie den Zorn, der in ihr aufsteigt, wenn sie ihrer f\u00fcnfj\u00e4hrigen Tochter Emma auf dem Spielplatz zum zehnten Mal sagt, dass sie nach Hause m\u00fcssen, und Emma doch wieder auf die Rutsche klettert \u2013 \"extra\". Oder wenn Emma allen Ermahnungen zum Trotz weiter auf dem Sofa herumhopst. Allt\u00e4gliche Erziehungsk\u00e4mpfe, Inga Keller kann dabei oft nicht ruhig bleiben. \"Ich nehme Emma, ziehe sie hinter mir her. Ich nehme in Kauf, dass es dr\u00fcckt, dass es wehtut.\" Emma schreit: \"Lass mich los!\" Die Mutter denkt: \"F\u00fcg dich!\"\nInga Keller ist 43 Jahre alt, Grafikerin in einem Berliner Unternehmen und Mutter von zwei Kindern: Emma, 5 Jahre, und Paul, knapp 16 Monate. Wir treffen sie bei einem Beratungsabend zum Thema \"Richtig streiten will gelernt sein\". Zehn M\u00fctter sind da, um zu erfahren, wie sie ihre Feuerb\u00e4lle abk\u00fchlen k\u00f6nnen. Nur zwei haben ihren Partner mitgebracht, einzelne V\u00e4ter sind gar nicht anwesend.\nEs sind typische Beispiele, um die es an diesem Abend geht: Das Kind will nicht Z\u00e4hne putzen, kommt abends nicht zur Ruhe. Nur Inga Keller traut sich, das eigene Scheitern anzusprechen: \"Mal ehrlich: Das Kind zieht sich morgens einfach nicht an. Ruhig hingehen, K\u00f6rperkontakt suchen \u2013 ich kann das vielleicht drei Mal, dann flippe ich aus!\" Inga Keller reflektiert genau, wie sie im Konflikt mit der Tochter selber zum Kleinkind wird. Als wir sie zwei Wochen sp\u00e4ter allein wiedertreffen, erz\u00e4hlt sie, dass sie sich h\u00e4ufig pers\u00f6nlich angegriffen f\u00fchle. \"Meine Tochter, die darf sich so benehmen\", sagt Keller. \"Ich bin aber die Erwachsene, ich m\u00fcsste mein Hirn einschalten.\" \nAls \"intensiven Erziehungsstil\" bezeichnet die Schweizer Erziehungswissenschaftlerin Margrit Stamm das, woran Inga Keller und so viele andere scheitern. Stamm arbeitet in qualitativen Studien vor allem mit gut gebildeten Frauen. In einer Befragung sprach eine Mutter aus, was in den Augen der Wissenschaftlerin das Dilemma auf den Punkt bringt: \"Oft versuche ich, unsere Kinder in den Mittelpunkt zu stellen und sie in allem zu verstehen. Dabei gebe ich ihnen nach, bis ich sie nicht mehr ertragen kann. Und dann werde ich so autorit\u00e4r, dass ich mich selbst nicht mehr ertragen kann.\"\nStamm w\u00fcrde die M\u00fctter gern entlasten, sie ver\u00f6ffentlicht B\u00fccher wie Du musst nicht perfekt sein, Mama!. Darin beschreibt sie die Rollenkonflikte moderner \"Cham\u00e4leon-M\u00fctter\", die einerseits in einer m\u00e4nnlich gepr\u00e4gten Arbeitswelt \"performen\" wollen, zugleich aber im traditionell weiblich gepr\u00e4gten Zuhause W\u00e4rme und Geborgenheit schaffen sollen. \nInga Keller leitete vor ihrer ersten Schwangerschaft ein Team von sechs Mitarbeitern. Nach der Geburt von Emma nahm sie 14 Monate Elternzeit. Bei ihrer R\u00fcckkehr in den Job hatte sie schon nach zwei Tagen das Gef\u00fchl, als arbeitende Mutter von den Kollegen nicht mehr f\u00fcr voll genommen zu werden. Sie rieb sich auf, um Kind und Job gerecht zu werden. Als sie mit Paul schwanger war, sah sie darin f\u00fcr sich einen Ausweg. Eine falsche Hoffnung.\nWenn Emma sich morgens einfach nicht anzieht, hat Inga Keller beim Streiten manchmal Gewaltfantasien. Und sie h\u00f6rt sich S\u00e4tze sagen, die sie nie, nie aussprechen wollte: \"Du bist d\u00e4mlich!\" \u2013 \"Du bist ein unertr\u00e4gliches Kind.\" Und im gleichen Moment denkt Keller: \"O Gott, was geschieht hier gerade?\"\nBeschimpfen, herabw\u00fcrdigen, anschweigen: Erst seit einigen Jahren blickt man auch auf psychische Misshandlungen. Man wei\u00df wenig dar\u00fcber, in welchem Umfang Kinder diese Gewalt erleben. Experten vermuten allerdings, dass die Zahl der F\u00e4lle steigt und es m\u00f6glicherweise sogar eine Verschiebung von der k\u00f6rperlichen hin zur seelischen Gewalt gegeben hat. Leid, das nicht in blauen Flecken an Kinderk\u00f6rpern sichtbar wird. Gewalt, die noch leichter versteckt werden kann.\nDenn auch die Kinder schweigen. Weil sie Angst haben, die Familie k\u00f6nnte auseinanderbrechen. Weil sie die Eltern lieben und von ihnen abh\u00e4ngig sind. Weil sie ihnen glauben, wenn diese sich wieder und wieder entschuldigen und schw\u00f6ren, es komme niemals mehr vor. Und weil auch die Kinder sich sch\u00e4men \u2013 daf\u00fcr, dass ihnen Gewalt angetan wird.\nChristian Baron kennt solche Gedanken. Anfang dieses Jahres erschien sein Roman Ein Mann seiner Klasse, in dem der Journalist von seiner Kindheit mit einem alkoholkranken und pr\u00fcgelnden Vater erz\u00e4hlt. Nach Lesungen, berichtet der heute 35-J\u00e4hrige, k\u00e4men h\u00e4ufig Menschen zu ihm, die seinen Mut lobten und die stockend Halbs\u00e4tze \u00fcber eigene Gewalterfahrungen hervorbr\u00e4chten. Andere schrieben ihm lange Mails \u00fcber ihre Leidensgeschichten, \u00fcber die sie noch nie gesprochen h\u00e4tten. \"In Deutschland ist die Familie fast heilig\", sagt Baron. \"Es ist schwer, da einzudringen.\" \nBenjamin Hafner versucht das Tag f\u00fcr Tag. Er ist Schulsozialarbeiter an einer Schule in Berlin-Neuk\u00f6lln. Die etwa 400 Sch\u00fcler k\u00e4men aus ganz unterschiedlichen Familien: Der Junge, der sich mit dem Vater ein einziges Zimmer teilt, sitzt im Unterricht neben der Professorentochter aus der schicken Altbauwohnung. Hafner ist der, dem sich alle Kinder anvertrauen k\u00f6nnen. Mehrmals im Jahr haben er und seine Kollegin mit famili\u00e4rer Gewalt zu tun. Mal meldet sich ein Lehrer mit einem Verdacht. Mal kommen die Kinder selbst.\nHafner arbeitet beim Tr\u00e4ger \"Jugendwohnen im Kiez\", sein B\u00fcro versteht er als neutralen Raum in der Schule: Dort sitzen Erwachsene, bei denen man sein Herz aussch\u00fctten kann und die nicht in der Stunde drauf eine Mathenote vergeben m\u00fcssen. Erf\u00e4hrt Hafner von einem Verdacht oder hegt er selbst einen, muss er die Eltern damit konfrontieren. Hafner ist ein b\u00e4riger Typ mit Tattoos und Dreadlocks. Er ist geschult, solche Gespr\u00e4che zu f\u00fchren, und doch sagt er: \"Eltern ins Gesicht zu sehen und zu sagen: \u203aSie schlagen Ihr Kind. Das d\u00fcrfen Sie nicht!\u2039, ist verdammt schwer und wirklich unangenehm. F\u00fcr beide Seiten.\"\nDas Wichtigste sei, das Schweigen zu brechen, der Rest sei oft erstaunlich einfach. Ein Fall ist Hafner besonders in Erinnerung geblieben: ein Erstkl\u00e4ssler, die Eltern beide Reinigungskr\u00e4fte. Morgens, wenn das Kind aufstand, waren sie schon bei der ersten Schicht. Nach der Schule kam der Junge in eine leere Wohnung. Allein rausgehen sollte er nicht, also sah er fern, bewegte sich wenig. Wenn die Eltern abends ersch\u00f6pft nach Hause kamen, drehte das Kind auf, und es knallte. Irgendwann, erz\u00e4hlt Hafner, sagte der Junge beil\u00e4ufig, dass er zu Hause fast t\u00e4glich gehauen werde. Der Sozialarbeiter lud die Eltern zum Gespr\u00e4ch, die reagierten erst schockiert, dann aber wurde eine L\u00f6sung gefunden: Der Junge wird nun nachmittags im Hort betreut. Die Eltern erhielten Erziehungshilfe.\nEs sei noch immer ein Stigma, sich in Erziehungsfragen Hilfe zu holen, sagt die Kindheits- und Jugendforscherin Sabine Andresen. \"Wir holen uns doch sonst in allem Beratung und Unterst\u00fctzung: Wenn ich Geld anlegen will, gehe ich zur Bank. Wenn mein Fahrrad kaputt ist, bringe ich es in die Werkstatt. Aber wenn es in der Familie Konflikte gibt, dann soll ich das allein hinbekommen.\" Andresen, die auch stellvertretende Vorsitzende des Deutschen Kinderschutzbundes ist, fordert mehr niedrigschwellige Hilfsangebote f\u00fcr die Eltern \u2013 und f\u00fcr die Kinder. Denn Kinderschutz k\u00f6nne nicht ohne die Jungen und M\u00e4dchen selbst gedacht werden. Auch deshalb versucht Andresen der jungen Generation eine Stimme zu geben, etwa mit dem Children\u2019s World Report. Ein Ergebnis aus Befragungen deutscher Kinder ist, dass sie mangelnden Respekt beklagen. \nKaum einer w\u00fcrde einen Rentner am Arm zerren, wenn der nicht schnell genug zu Fu\u00df ist. Niemand den Kollegen anbr\u00fcllen, wenn er nicht sofort tut, was ihm aufgetragen wurde. Warum schrecken viele bei einem Kind nicht davor zur\u00fcck? Und wie reagiert man, wenn ein Kind in der \u00d6ffentlichkeit angeschrien, grob gepackt oder angeschwiegen wird? Selbst unter Freunden und in Familien gilt oft die Regel, sich nicht in die Erziehung anderer einzumischen. \nIn allen Gespr\u00e4chen, die f\u00fcr diesen Artikel gef\u00fchrt wurden, fiel das Wort, ein Kind m\u00fcsse \"funktionieren\" \u2013 und tue dies eben nicht. Dieser Begriff zeugt nicht nur von einer fragw\u00fcrdigen Erwartung, sondern er entlarvt zugleich, wie sehr Erfolgsdruck und Zeitmangel in Familien eingedrungen sind.\nDurch Corona hat sich das verst\u00e4rkt. Doch sosehr die Pandemie viele Familien belastet, sie hat f\u00fcr den Schutz der Kinder etwas Entscheidendes ver\u00e4ndert: Immer mehr Eltern trauen sich pl\u00f6tzlich, offen \u00fcber Probleme zu Hause zu reden. Bei der \"Nummer gegen Kummer\", Deutschlands gr\u00f6\u00dfter Telefonberatung, riefen im M\u00e4rz und April, als die Schulen und Kitas gr\u00f6\u00dftenteils geschlossen waren, fast 3000 Eltern an. Das waren rund 1100 mehr als im gleichen Zeitraum des Vorjahres. \u00c4hnliches berichtet die Bundeskonferenz f\u00fcr Erziehungsberatung, wo sich Eltern per Mail oder Chat Hilfe holen, am h\u00e4ufigsten dann, wenn sie Erziehungsunsicherheiten und \u00dcberforderung sp\u00fcren. Auch auf den Spielpl\u00e4tzen und vor Kitas kann man neuerdings Eltern davon erz\u00e4hlen h\u00f6ren, wie sie dem Sohn auf die Finger gehauen oder der Tochter gesagt haben, sie solle \"das Maul halten\". Und wie schlecht es ihnen damit geht. \n\u00dcber das eigene Versagen zu sprechen, statt es zu beschweigen, das ist noch keine L\u00f6sung. Aber es ist ein Anfang.\n*\u2009Name von der Redaktion ge\u00e4ndert", "twitter-history": "[{       \"id\": 1337800229937164288,       \"url\": \"https://twitter.com/ClaudiaSeefeld1/status/1337800229937164288\",       \"date\": \"2020-12-12 16:43:24+00:00\",       \"text\": \"...ein Kind m\u00fcsse funktionieren... Dieser Begriff zeugt nicht nur von einer fragw\u00fcrdigen Erwartung, sondern er entlarvt zugleich, wie sehr Erfolgsdruck und Zeitmangel in Familien eingedrungen sind. #neueautoritaet  #schamregulierung https://t.co/qsAVFkUFKx via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1032558100014882816,              \"url\": \"http://www.systemische-impulse.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1032560788819664897/kFQWIw2j_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1032558100014882816/1535017483\",              \"username\": \"ClaudiaSeefeld1\",              \"name\": \"Claudia Seefeldt\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-08-23 09:20:09+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich, Schweiz\",              \"followers\": 40,              \"friends\": 40,              \"tweets\": 276,              \"liked_tweets\": 612,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 19       }}, {       \"id\": 1334086012457398272,       \"url\": \"https://twitter.com/AWO_Stormarn/status/1334086012457398272\",       \"date\": \"2020-12-02 10:44:26+00:00\",       \"text\": \"Gewalt gegen Kinder: Schlag mich nicht! https://t.co/nbHK37czSh via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4416192802,              \"url\": \"http://www.awo-stormarn.de/impressum\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/674220680649551872/21mk2edw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4416192802/1456494517\",              \"username\": \"AWO_Stormarn\",              \"name\": \"AWO Stormarn\",              \"description\": \"Die AWO f\u00f6rdert das b\u00fcrgerschaftliche Engagement in Stormarn. Wir machen uns stark f\u00fcr #Solidarit\u00e4t #Gerechtigkeit #Teilhabe #Vielfalt. Machen Sie mit! #echtawo\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-08 13:32:54+00:00\",              \"location\": \"Kreis Stormarn\",              \"followers\": 149,              \"friends\": 303,              \"tweets\": 769,              \"liked_tweets\": 835,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 74       }}, {       \"id\": 1333824611398676480,       \"url\": \"https://twitter.com/NsSchussler/status/1333824611398676480\",       \"date\": \"2020-12-01 17:25:43+00:00\",       \"text\": \"Kampfzone Alltag - Schlag mich nicht! https://t.co/LYP54XvhBc via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4195908741,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1363752963597074436/nG6QsGqY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4195908741/1593723009\",              \"username\": \"NsSchussler\",              \"name\": \"Norbert Maria Sch\u00fcssler\",              \"description\": \"Niemand hat das Recht zu gehorchen bei Kant.Hannah Arendt \u2606 In ihrem Sinne w\u00fcnsche ich mir - und bem\u00fche ich mich um - ein Denken ohne Gel\u00e4nder.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-15 18:42:00+00:00\",              \"location\": \"W\u00fcrzburg, Bayern\",              \"followers\": 1130,              \"friends\": 1756,              \"tweets\": 19839,              \"liked_tweets\": 11457,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 201       }}, {       \"id\": 1333749058880630784,       \"url\": \"https://twitter.com/Kikyley/status/1333749058880630784\",       \"date\": \"2020-12-01 12:25:30+00:00\",       \"text\": \"W\u00fcrdet ihr euren Kollegen/eure Kollegin schlagen, weil sie nicht das tut, was ihr wollt?#NiemalsGewalt https://t.co/FxtYnziysM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 782938173236244481,              \"url\": \"http://www.unicef.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/943048769968406528/R8Tx10H8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kikyley\",              \"name\": \"Kirsten Leyendecker\",              \"description\": \"Kampagnenarbeit und Infoaktionen f\u00fcr ehrenamtliche UNICEF-MitarbeiterInnen @unicefgermany. Views are my own.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-03 13:39:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 167,              \"friends\": 184,              \"tweets\": 662,              \"liked_tweets\": 3234,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 34       }}, {       \"id\": 1333722010762027013,       \"url\": \"https://twitter.com/ekindeligoez/status/1333722010762027013\",       \"date\": \"2020-12-01 10:38:01+00:00\",       \"text\": \"R\u00fcckzug ins Private hat f\u00fcr Kinder auch Schattenseiten. Eine davon ist dass h\u00e4usliche Konflikte versch\u00e4rft werden. H\u00e4usliche #Gewalt ist leider  ein Thema in D. Recht auf gewaltfreie Erziehung mehr als Symbolik! https://t.co/B1Fpnkyhzs\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 21,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22125770,              \"url\": \"http://www.ekin.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1234845738196230144/_ZoCB0XQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22125770/1584972171\",              \"username\": \"ekindeligoez\",              \"name\": \"Ekin Delig\u00f6z\",              \"description\": \"MdB @GrueneBundestag aus #Neu_Ulm | Sprecherin der Bayrischen Landesgruppe | Sprecherin f\u00fcr #Kinder- und #Familienpolitik | Mitglied #Haushaltsausschuss\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-02-27 09:59:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 8329,              \"friends\": 1509,              \"tweets\": 10981,              \"liked_tweets\": 3754,              \"lists_member\": 336,              \"media_shared\": 914       }}, {       \"id\": 1333592821207601153,       \"url\": \"https://twitter.com/coramona75/status/1333592821207601153\",       \"date\": \"2020-12-01 02:04:40+00:00\",       \"text\": \"Gewalt gegen Kinder: Schlag mich nicht! |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/FVKfBaHx9fvia @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 76959066,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/771445511773626369/ntvqkDRk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/76959066/1472761919\",              \"username\": \"coramona75\",              \"name\": \"Susanne Aatz\",              \"description\": \"auff\u00e4llig aber nicht prominent, streitbar, engagiert, auf den Hund gekommen, unbequem, z\u00e4h. Ich trinke meinen Schierlingsbecher schluckweise.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-24 15:00:21+00:00\",              \"location\": \"Hamburg Germany\",              \"followers\": 131,              \"friends\": 287,              \"tweets\": 5789,              \"liked_tweets\": 1985,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 9       }}, {       \"id\": 1333512300075118601,       \"url\": \"https://twitter.com/c_gerkuhn/status/1333512300075118601\",       \"date\": \"2020-11-30 20:44:42+00:00\",       \"text\": \"\u00dcber das eigene Versagen zu sprechen, statt es zu beschweigen, das ist noch keine L\u00f6sung. Aber es ist ein Anfang.L\u00f6sungen (er)finden wir gemeinsam im #Antigewalttraining.#kinderschutz #antigewaltankerhttps://t.co/Y7ReTMOTz6 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1043537525917331456,              \"url\": \"http://zusammen-wachsen.berlin\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1197825610741174272/z1f9ZwyA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1043537525917331456/1574685805\",              \"username\": \"c_gerkuhn\",              \"name\": \"zusammen wachsen. Supervision & Antigewalttraining\",              \"description\": \"Supervisor, Antigewalttrainer, Sozialarbeiter.systemisch, l\u00f6sungsorientiert, traumasensibel@antigewaltanker @antigewaltzine\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-22 16:28:28+00:00\",              \"location\": \"Berlin-Friedrichshain\",              \"followers\": 170,              \"friends\": 257,              \"tweets\": 289,              \"liked_tweets\": 645,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 56       }}, {       \"id\": 1333507316998688770,       \"url\": \"https://twitter.com/agenturi/status/1333507316998688770\",       \"date\": \"2020-11-30 20:24:54+00:00\",       \"text\": \"Schlag mich nicht! https://t.co/5uOzWxLmcy via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 281239843,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1309489296/IMG_0441bea__FILEminimizer__normal.JPG\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"agenturi\",              \"name\": \"Agentur-i\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-12 22:34:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 437,              \"friends\": 2441,              \"tweets\": 9575,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 346       }}, {       \"id\": 1333393916347953153,       \"url\": \"https://twitter.com/ubskm_de/status/1333393916347953153\",       \"date\": \"2020-11-30 12:54:17+00:00\",       \"text\": \"Der #lockdown hat nur ans Tageslicht gebracht, was f\u00fcr viele Kinder Alltag ist: Auch ohne #Pandemie erleben Jungen und M\u00e4dchen in Deutschland oft, dass ihr Recht auf Unversehrtheit nicht geachtet wird. @zeitonline_pol \u00fcber Gewalt in der Familie. https://t.co/HwBRmuwcuv\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 17,       \"likes\": 52,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2922944201,              \"url\": \"http://www.beauftragter-missbrauch.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1028916956836048896/S4ddXmfy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2922944201/1600675200\",              \"username\": \"ubskm_de\",              \"name\": \"UBSKM\",              \"description\": \"Aktuelles, Fakten, Informationen: Hier twittert das Team des Unabh\u00e4ngigen Beauftragten f\u00fcr Fragen des sexuellen Kindesmissbrauchs Johannes-Wilhelm R\u00f6rig.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2014-12-15 14:26:24+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 3565,              \"friends\": 779,              \"tweets\": 7356,              \"liked_tweets\": 1812,              \"lists_member\": 53,              \"media_shared\": 1722       }}, {       \"id\": 1333348114883883008,       \"url\": \"https://twitter.com/gernot_ruzicka/status/1333348114883883008\",       \"date\": \"2020-11-30 09:52:17+00:00\",       \"text\": \"Ein wichtiger Artikel zum Thema Gewalt gegen Kinder.https://t.co/MjqxEAc7fZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1267448527820599296,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1267451436721475586/F3nNqaIE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1267448527820599296/1600002623\",              \"username\": \"gernot_ruzicka\",              \"name\": \"Gernot Ruzicka\",              \"description\": \"Psychotherapist, Forensic Psychologist, Master of Science UZH\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-01 13:31:22+00:00\",              \"location\": \"Switzerland \",              \"followers\": 1195,              \"friends\": 277,              \"tweets\": 6601,              \"liked_tweets\": 30493,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 429       }}, {       \"id\": 1333283597923590147,       \"url\": \"https://twitter.com/MargritStamm/status/1333283597923590147\",       \"date\": \"2020-11-30 05:35:55+00:00\",       \"text\": \"Oft versuche ich, unsere Kinder in allem zu verstehen. Dabei gebe ich nach, bis ich sie nicht mehr ertragen kann. Und dann werde ich so autorit\u00e4r, dass ich mich selbst nicht mehr ertragen kann.Das Dilemma des intensiven Erziehungsstils https://t.co/BehK8Bs5Zx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 828622741,              \"url\": \"http://margritstamm.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1169590060628500483/z4AIUzc3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MargritStamm\",              \"name\": \"Margrit Stamm\",              \"description\": \"Prof. f\u00fcr Erziehungswissenschaft (ehemals Uni Fribourg-CH); Fr\u00fchkindliche Bildung, V\u00e4ter & M\u00fctter; Talententwicklung & Berufsbildung; Arbeiterkinder; Bloggerin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-09-17 08:15:32+00:00\",              \"location\": \"Aarau, Fribourg international \",              \"followers\": 3846,              \"friends\": 779,              \"tweets\": 7843,              \"liked_tweets\": 3217,              \"lists_member\": 111,              \"media_shared\": 403       }}, {       \"id\": 1333246809699913728,       \"url\": \"https://twitter.com/Balelt41/status/1333246809699913728\",       \"date\": \"2020-11-30 03:09:44+00:00\",       \"text\": \"Gewalt: Wie sehr sich Corona, der Lockdown, die zweite Welle und der daraus resultierende Stress auf die Sicherheit gerade von Frauen und Kindern auswirken werden, ist noch nicht abzusehen. https://t.co/Yysyz7vnhh https://t.co/dOuEnixAg3 @plnningmathilda via @piqd_de\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3403949627,              \"url\": \"http://www.forum-generationen-zukunft.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/646927989440139264/6S6E_1FJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Balelt41\",              \"name\": \"Helmut Baltrusch\",              \"description\": \"Ganzheitlich bio-klimaaktiv, \u00f6ko-sozial f\u00fcr lebenswerte  Nachhaltig- und Zukunftsf\u00e4higkeit in allen Sektoren beim Miteinander der Generationen f\u00fcr Zusammenhalt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-05 09:25:47+00:00\",              \"location\": \"Eltville am Rhein, Hessen\",              \"followers\": 15680,              \"friends\": 14857,              \"tweets\": 173973,              \"liked_tweets\": 134573,              \"lists_member\": 115,              \"media_shared\": 33967       }}, {       \"id\": 1333052351360405505,       \"url\": \"https://twitter.com/reboehi/status/1333052351360405505\",       \"date\": \"2020-11-29 14:17:02+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/YSP1ndSBJJ@_Kinderrechte_\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 177219798,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1209796565361139713/Wq18a0Bx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/177219798/1603176777\",              \"username\": \"reboehi\",              \"name\": \"juehau #klimaplan\",              \"description\": \"#nohate #nofakes #noafd#climatechange #globalwarming#transformate! #include! #anthropocene\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-11 15:28:03+00:00\",              \"location\": \"#c2c #citizenscience#inklusion\",              \"followers\": 548,              \"friends\": 3812,              \"tweets\": 17690,              \"liked_tweets\": 104388,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 271       }}, {       \"id\": 1333030238465499137,       \"url\": \"https://twitter.com/familylab_de/status/1333030238465499137\",       \"date\": \"2020-11-29 12:49:10+00:00\",       \"text\": \"Schlag mich nicht!Seit 20 Jahren haben Kinder in Deutschland ein Recht darauf, ohne Gewalt aufzuwachsen. Noch immer scheitern viele Eltern an diesem Erziehungsideal \u2013 und schweigen aus Scham \u00fcber ihr Versagen.https://t.co/TfgFc2F99V\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 244852802,              \"url\": \"http://www.familylab.de/startseite.asp\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/996646206574071808/vZsG4hQG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/244852802/1583947880\",              \"username\": \"familylab_de\",              \"name\": \"familylab\",              \"description\": \"familylab.de f\u00fcr Eltern, LehrerInnen, MitarbeiterInnen in Unternehmen und wenn Sie Eltern m\u00f6gen.Impressum:familylab.de/impressum.asp\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-01-30 08:32:18+00:00\",              \"location\": \"Windberg, Deutschland\",              \"followers\": 2240,              \"friends\": 23,              \"tweets\": 24683,              \"liked_tweets\": 103,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 2401       }}, {       \"id\": 1333003418781290496,       \"url\": \"https://twitter.com/ViragSebastian/status/1333003418781290496\",       \"date\": \"2020-11-29 11:02:35+00:00\",       \"text\": \"Passend dazu gibt es \u00fcbrigens am kommenden Samstag einen online-Workshop zu toxischer M\u00e4nnlichkeit, f\u00fcr alle Geschlechter und Geschlechteridentit\u00e4ten. Hit me for details!https://t.co/nYQOyHdx3E\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 437641959,              \"url\": \"http://www.anwaltsmediation-karlsruhe.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1310965528241016836/a0qWrajR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/437641959/1521036434\",              \"username\": \"ViragSebastian\",              \"name\": \"Martin Lehmann-Waldau\",              \"description\": \"Familienrecht, Beziehungsberatung, Paarberatung, - l\u00f6sungsorientiert.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-12-15 17:22:26+00:00\",              \"location\": \"Karlsruhe, Germany\",              \"followers\": 54,              \"friends\": 118,              \"tweets\": 368,              \"liked_tweets\": 1739,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 38       }}, {       \"id\": 1332991926858117120,       \"url\": \"https://twitter.com/annacardillo_/status/1332991926858117120\",       \"date\": \"2020-11-29 10:16:55+00:00\",       \"text\": \"Schweigen brechen, Hilfe suchen!Schlag mich nicht! https://t.co/VqcMUdCgoX via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 727738096700231685,              \"url\": \"https://anna-cardillo.eu/ueber-mich/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1228424007676047361/sU_Qp8tN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/727738096700231685/1581714084\",              \"username\": \"annacardillo_\",              \"name\": \"Anna Cardillo\",              \"description\": \"Datenschutz-|Informationssicherheitsrecht|Business Coach| #TeamDatenschutz|Rechtsanw\u00e4ltin @SpiritLegal| Impressum: anna-cardillo.eu/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-04 05:54:17+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1390,              \"friends\": 1068,              \"tweets\": 2447,              \"liked_tweets\": 12422,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 84       }}, {       \"id\": 1332980978160193536,       \"url\": \"https://twitter.com/plnningmathilda/status/1332980978160193536\",       \"date\": \"2020-11-29 09:33:25+00:00\",       \"text\": \"Gewalt: Wie sehr sich Corona, der Lockdown, die zweite Welle und der daraus resultierende Stress auf die Sicherheit gerade von Frauen und Kindern auswirken werden, ist noch nicht abzusehen. https://t.co/qb46WA6iMy https://t.co/khajAdxfpy @plnningmathilda via @piqd_de\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 837202936665096192,              \"url\": \"https://planningmathilda.com/willkommen/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1204299720182697984/I86YpqZb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/837202936665096192/1614698853\",              \"username\": \"plnningmathilda\",              \"name\": \"planningmathilda\",              \"description\": \"39, mit Wunschkind in ungew\u00f6hnlicher Konstellation. \u00dcber Co-Elternschaft, Kind und \u00fcberhaupt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-02 07:28:29+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 246,              \"friends\": 431,              \"tweets\": 1473,              \"liked_tweets\": 839,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 105       }}, {       \"id\": 1332967327025999872,       \"url\": \"https://twitter.com/pastorskatze/status/1332967327025999872\",       \"date\": \"2020-11-29 08:39:10+00:00\",       \"text\": \"Euer Ernst die Einleitung, @zeitonline? Genauso k\u00f6nnte man fragen: Frauen haben ein Recht darauf nicht vergewaltigt zu werden, warum scheitern so viele (Ehe-)M\u00e4nner daran?https://t.co/SQ2Bv2Ey36\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 107771100,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354362414477803523/tpZCKszb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/107771100/1616962666\",              \"username\": \"pastorskatze\",              \"name\": \"pastorskatze\",              \"description\": \"Noch 6 Jahre: mcc-berlin.net/forschung/co2-\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-23 17:37:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 210,              \"friends\": 772,              \"tweets\": 16495,              \"liked_tweets\": 28818,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 207       }}, {       \"id\": 1332965047153401857,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wis/status/1332965047153401857\",       \"date\": \"2020-11-29 08:30:07+00:00\",       \"text\": \"Kaum einer w\u00fcrde einen Rentner am Arm zerren, wenn der nicht schnell genug zu Fu\u00df ist. Niemand den Kollegen anbr\u00fcllen, wenn er nicht sofort tut, was ihm aufgetragen wurde. Warum schrecken viele bei einem Kind nicht davor zur\u00fcck? #Kinderrechte #Gewalt https://t.co/1l71uQNeMA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 121098001,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wissen/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564967330451456/BNA2XGik_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wis\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE WISSEN\",              \"description\": \"Wir sind: @NeuerTag, @svensonst, @maria_mastreads, @JaSimmank @flor8i @ClaWuest @corinnaschoeps\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-03-08 12:31:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 60458,              \"friends\": 90,              \"tweets\": 11113,              \"liked_tweets\": 176,              \"lists_member\": 907,              \"media_shared\": 142       }}, {       \"id\": 1332723620553035776,       \"url\": \"https://twitter.com/doroboehm/status/1332723620553035776\",       \"date\": \"2020-11-28 16:30:46+00:00\",       \"text\": \"Schlag mich nicht! https://t.co/0OHIPqSBOh via @zeitonline 2 Dinge die helfen: #CircleOfSecurity und #Kinderrente \ud83d\udc4d\ud83c\udffc\ud83c\udfc6\u2764\ufe0f Das Erste ist ein Beziehungskonzept des Respekts, das Zweite nimmt Eltern einiges an Druck, der sie anf\u00e4llig macht f\u00fcr Reizbarkeit.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 65911127,              \"url\": \"http://www.fachportal-bildung-und-seelische-gesundheit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/894841450533449728/eXk3AxA4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/65911127/1502183741\",              \"username\": \"doroboehm\",              \"name\": \"Doro B\u00f6hm\",              \"description\": \"Arzt, AD(H)S-Coach, Verhaltensmanagement-Coaching, SAFE-Training\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-15 14:52:25+00:00\",              \"location\": \"Bielefeld\",              \"followers\": 939,              \"friends\": 3050,              \"tweets\": 40080,              \"liked_tweets\": 17563,              \"lists_member\": 51,              \"media_shared\": 405       }}, {       \"id\": 1332337541471752192,       \"url\": \"https://twitter.com/Shatrinja/status/1332337541471752192\",       \"date\": \"2020-11-27 14:56:38+00:00\",       \"text\": \"CN: GewaltSchlag mich nichtSeit 20 Jahren haben Kinder in Deutschland ein Recht darauf, ohne Gewalt aufzuwachsen. Noch immer scheitern viele Eltern an diesem Erziehungsideal \u2013 und schweigen aus Scham \u00fcber ihr Versagen.https://t.co/FX0eEJzUfB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2424911528,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654925059627294720/p_DEhRK0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2424911528/1508574184\",              \"username\": \"Shatrinja\",              \"name\": \"Shatrinja \u2605\",              \"description\": \"current mood: \u266b\u266a \u266b\u266a Strangers when we meet \u2605Ich schlittere auf meinen Gef\u00fchlen durchs Leben. Du mu\u00dft mich nicht verstehen, ich tu`s auch nicht.  #notjustsad\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-04-03 04:43:32+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 807,              \"friends\": 991,              \"tweets\": 19319,              \"liked_tweets\": 100138,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 2966       }}, {       \"id\": 1332297075904696320,       \"url\": \"https://twitter.com/wibior/status/1332297075904696320\",       \"date\": \"2020-11-27 12:15:50+00:00\",       \"text\": \"Aua! Das tut M\u00fcttern weh: #KatrinH\u00f6rnlein, @Maria_Rossa und #JudithScholter schreiben in @DIEZEIT \u00fcber das Scheitern und Versagen von Eltern. Ich h\u00e4tte mir mehr Wertsch\u00e4tzung und eine konstruktive Perspektive gew\u00fcnscht! https://t.co/pKgEmMSb9D\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2938223087,              \"url\": \"http://www.wibior.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/840130130072625155/53QhqdYU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"wibior\",              \"name\": \"wibior.\",              \"description\": \"Schreibende Biologin. Fotografie.Wissenschaft in Bild und Wort.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-23 12:17:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 67,              \"friends\": 416,              \"tweets\": 383,              \"liked_tweets\": 1328,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 32       }}, {       \"id\": 1331978492968366080,       \"url\": \"https://twitter.com/CaritasKiDo/status/1331978492968366080\",       \"date\": \"2020-11-26 15:09:54+00:00\",       \"text\": \"Astrid Lindgren erz\u00e4hlte 1978 in ihrer ber\u00fchmten Rede Niemals Gewalt von einer Mutter, die ihrem Kind einst auftrug, hinauszugehen, um einen Stock zu suchen, mit dem die Mutter es strafen wollte. Das Kind fand keinen ...Schlag mich nicht! https://t.co/X4isRkF4NQ via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 872433969106735104,              \"url\": \"https://kinderdorf.de/impressum\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/872441001272594432/RxNM00_h_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/872433969106735104/1508325654\",              \"username\": \"CaritasKiDo\",              \"name\": \"Caritas Kinderdorf\",              \"description\": \"Hier twittert das Caritas Kinderdorf Irschenberg. Wir geben Kindern in Not ein Zuhause und helfen Kindern, Jugendlichen und Familien in schwierigen Lebenslagen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-07 12:44:02+00:00\",              \"location\": \"Irschenberg, Deutschland\",              \"followers\": 119,              \"friends\": 122,              \"tweets\": 1942,              \"liked_tweets\": 1417,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 724       }}, {       \"id\": 1331918559782588418,       \"url\": \"https://twitter.com/Mama_arbeitet/status/1331918559782588418\",       \"date\": \"2020-11-26 11:11:45+00:00\",       \"text\": \"Gewalt in der Familie als Erziehungsmittel - richtig guter Text, der das ganze Elend gut abbildet. Die Hilfen zu bekommen ist gar nicht so einfach und oft mit Stigma verbunden. Das macht es nicht leichter.https://t.co/qd300WHB30\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 23,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 64766208,              \"url\": \"https://mama-arbeitet.de/christine-finke\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1347934699310772225/NIzZoWeQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/64766208/1529746986\",              \"username\": \"Mama_arbeitet\",              \"name\": \"Christine Finke\",              \"description\": \"Autorin, Kolumnistin, Bloggerin | 3 Kinder und 2 Katzen | Stadtr\u00e4tin @JFKonstanz | #Familienpolitik #Feminismus | Helene Weber-Preistr\u00e4gerin\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-08-11 16:59:20+00:00\",              \"location\": \"Konstanz, Germany\",              \"followers\": 17057,              \"friends\": 514,              \"tweets\": 69653,              \"liked_tweets\": 172691,              \"lists_member\": 228,              \"media_shared\": 3720       }}, {       \"id\": 1331917169211412482,       \"url\": \"https://twitter.com/DKSB_Bund/status/1331917169211412482\",       \"date\": \"2020-11-26 11:06:13+00:00\",       \"text\": \"DKSB-Vize Andresen: Wir holen uns in allem Beratung und Unterst\u00fctzung: Wenn ich Geld anlegen will, geh ich zur Bank. Wenn das Fahrrad kaputt ist, bring ich es zur Werkstatt. Aber wenn es in d Familie Konflikte gibt, dann soll ich das allein hinbekommen.https://t.co/wKCc4sPtKS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 32,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1062359816142839808,              \"url\": \"https://bit.ly/2ruBrj3\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151117107104571394/mKc8G9CH_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1062359816142839808/1542290901\",              \"username\": \"DKSB_Bund\",              \"name\": \"Kinderschutzbund Bundesverband\",              \"description\": \"Wir sind die Lobby f\u00fcr Kinder!Spendenkonto: DE25 2512 0510 0007 4880 00Newsletter: dksb.de/de/kontakt/new\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-13 15:01:32+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1851,              \"friends\": 711,              \"tweets\": 798,              \"liked_tweets\": 458,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 157       }}]"}