{"url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-10/peter-altmaier-tag-der-industrie-steuersenkung-facharbeiter-coronavirus", "date": "2020-10-05T09:03:08+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Peter Altmaier offen f\u00fcr Steuersenkungen", "article": "Industriearbeitspl\u00e4tze m\u00fcssten erhalten bleiben, fordert der Bundeswirtschaftsminister. In einem Interview stellt er Steuererleichterungen in Aussicht.\nBundeswirtschaftsminister Peter Altmaier (CDU) hat sich gegen Steuererh\u00f6hungen ausgesprochen. Es sei klar, \"dass in dieser Pandemie keine Steuern erh\u00f6ht werden \nd\u00fcrfen\", sagte Altmaier am Montag im ZDF-Morgenmagazin mit Blick auf \ndie Corona-Krise. Vielmehr m\u00fcssten die Steuern \"in einigen Bereichen gesenkt werden\", etwa f\u00fcr gut ausgebildete Facharbeiter.\nAngesichts des Tags der Industrie sagte er, alle in der Bundesregierung arbeiteten darauf hin, dass die Arbeitspl\u00e4tze in der Industrie erhalten blieben. In diesem Zusammenhang wies er darauf hin, dass gerade in der Corona-Krise asiatische Unternehmen Betriebe hierzulande \u00fcbernehmen wollten.\nMit Blick auf die Klimaziele der Bundesregierung forderte Altmaier die Industrie auf mitzuziehen. Im Kampf gegen die Erderw\u00e4rmung sei schon \"viel Zeit verloren\" worden, sagte er im ZDF. Nun m\u00fcssten in Deutschland verst\u00e4rkt \"Zukunftstechnologien\" zum Schutz des Klimas vorangetrieben werden.Konkret nannte der Bundeswirtschaftsminister Verfahren zur Gewinnung von Wasserstoff als Energietr\u00e4ger durch Nutzung von erneuerbaren Energien und die Produktion von Batterien etwa f\u00fcr Elektrofahrzeuge.\n Bei der Wasserstofftechnologie sei Deutschland schon heute f\u00fchrend, da es bereits \u00fcber die notwendigen Maschinen verf\u00fcge, betonte Altmaier. An diesem Montag beginnt in Berlin ein zweit\u00e4giges informelles Treffen der EU-Energieminister mit Altmaier.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1313472512886439939,       \"url\": \"https://twitter.com/Snoopy92/status/1313472512886439939\",       \"date\": \"2020-10-06 13:33:44+00:00\",       \"text\": \"Top story: ZEIT ONLINE | Lesen Sie https://t.co/Kti46S5L73 mit Werbung oder im PUR-Abo. Sie haben die Wahl. https://t.co/oa0Dc2L9Bq, see more https://t.co/58iHP5uVwW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.tweetedtimes.com rel=nofollow>The Tweeted Times</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 28186524,              \"url\": \"https://www.facebook.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/885179789178540032/93YsF-cT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/28186524/1486329385\",              \"username\": \"Snoopy92\",              \"name\": \"Ruhrpottbaby ...\u270d *28.12.20\",              \"description\": \"19.10.2014 \u0393\u03b5\u03b9\u03b1 \u03c3\u03b1\u03c2 #\u0395\u03bb\u03bb\u03ac\u03c2 #solidarityWithGreece\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\ud83d\udc60 \u262f #\u03a7\u03b1\u03bb\u03ba\u03b9\u03b4\u03b9\u03ba\u03ae polit. rot/ ROT /gruen #DL21 #r2g \u2b55\ufe0f #europe facebook.com #ruhrgebiet #Essen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-01 20:25:00+00:00\",              \"location\": \"#Europe \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"followers\": 665,              \"friends\": 2655,              \"tweets\": 59271,              \"liked_tweets\": 82696,              \"lists_member\": 118,              \"media_shared\": 2781       }}, {       \"id\": 1313170525410201608,       \"url\": \"https://twitter.com/MarcoBuschmann/status/1313170525410201608\",       \"date\": \"2020-10-05 17:33:45+00:00\",       \"text\": \"Wenn @peteraltmaier Erzieher, Pflegekr\u00e4fte, Facharbeiter wirklich entlasten will, soll er dem #Bundestag in der kommenden Sitzungswoche einen Gesetzentwurf vorlegen. Die @fdpbt ist sofort bereit, etwa einer vollst\u00e4ndigen #Soli-Abschaffung zuzustimmen. https://t.co/ZBjCJ5oCGn\",       \"replies\": 100,       \"retweets\": 13,       \"likes\": 127,       \"quotes\": 58,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 106136813,              \"url\": \"https://mbuschmann.abgeordnete.fdpbt.de/impressum\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/928638710681399297/0r3A40L4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/106136813/1614254859\",              \"username\": \"MarcoBuschmann\",              \"name\": \"Marco Buschmann\",              \"description\": \"1. Parlamentarischer Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Fraktion der Freien Demokraten. Mitglied des Deutschen Bundestags. Es twittern Marco Buschmann und Team Buschmann (TB).\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-01-18 16:25:00+00:00\",              \"location\": \"Gelsenkirchen/Berlin\",              \"followers\": 18705,              \"friends\": 2071,              \"tweets\": 17662,              \"liked_tweets\": 4556,              \"lists_member\": 316,              \"media_shared\": 551       }}, {       \"id\": 1313040996545040387,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1313040996545040387\",       \"date\": \"2020-10-05 08:59:03+00:00\",       \"text\": \"Statt #Steuern wegen #Corona zu erh\u00f6hen, m\u00fcssten die Steuern in einigen Bereichen gesenkt werden, sagte der #Wirtschaftsminister. https://t.co/fgTwNhkJ2j\",       \"replies\": 10,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 23,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338825,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206690,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1313013251379286016,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1313013251379286016\",       \"date\": \"2020-10-05 07:08:48+00:00\",       \"text\": \"Peter Altmaier offen f\u00fcr Steuersenkungen https://t.co/AY2I4akVb7 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17042,              \"friends\": 17087,              \"tweets\": 611711,              \"liked_tweets\": 168444,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1313011847273099265,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1313011847273099265\",       \"date\": \"2020-10-05 07:03:13+00:00\",       \"text\": \"Statt Steuern zu erh\u00f6hen, m\u00fcssten die #Steuern in einigen Bereichen gesenkt werden, sagt Peter #Altmaier. https://t.co/oYdruX5pRv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145932,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}]"}