{"url": "https://www.zeit.de/2020/21/corona-krise-abschottung-nationalismus-globalisierung", "date": "2020-05-17T20:53:57+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Das Ende der Globalisierung?", "article": "Die Corona-Krise bef\u00f6rdert Abschottung \u2013 und einen neuen Nationalismus. Dieser ist aber in Deutschland nicht rechtsradikal, sondern kreist um die Opfergemeinschaft.\u2002\nIrgendwann h\u00f6rte die Globalisierung einfach auf. Es hatte sich angedeutet, mit dem Brexit, mit \"America first\" und mit vielerlei kontinentaleurop\u00e4ischen Populismen. Hartn\u00e4ckig klebte am Zusammenwachsen der Welt und ihrem wuseligen Austausch auch der Verdacht, die Bewegkraft gehe im Grunde nur vom Kapitalismus aus, Entgrenzung sei in Wahrheit mit der Erschlie\u00dfung neuer M\u00e4rkte gleichbedeutend und Kontakte mit Fremden bildeten die Vorform von Ausbeutungsverh\u00e4ltnissen \u2013 ganz zu schweigen von den vielen klimasch\u00e4digenden Flugreisen, die dabei anfielen.\nAm Ende galt die Globalisierung als eine Erfindung des Neoliberalismus, und ganz am Ende verhalf dann das agile Virus den Nationen wieder zum gro\u00dfen Auftritt: Es konnte nur dort bek\u00e4mpft werden, wo Rechte durchsetzbar waren, also im nationalstaatlichen Rahmen, begleitet von der Zustimmung und der Disziplin der Bev\u00f6lkerungen. Und am Tag der Krise war in Wirklichkeit auch Europa suspendiert, denn niemand h\u00e4tte sich von Br\u00fcssel in Quarant\u00e4ne schicken oder den Laden schlie\u00dfen lassen.\nDer franz\u00f6sische Historiker Ernest Renan schrieb 1882: \"Eine Nation ist (...) eine gro\u00dfe Solidargemeinschaft, getragen von dem Gef\u00fchl der Opfer, die man gebracht hat, und der Opfer, die man noch zu bringen gewillt ist.\" Es sieht aus, als h\u00e4tte Renan recht behalten und Europa w\u00fcrde sich 140 Jahre zur\u00fcckbewegen, gerade jetzt, da vieles wieder in Gang kommt. Wie ein Land die Krise bew\u00e4ltigt, wird nicht nur pragmatisch beurteilt, es weckt auch kollektive Gef\u00fchle und wird zu einer Sache des Prestiges, es reichert sich mit Patriotismus an. Die Deutschen misstrauen den Italienern, die antworten mit antideutschen Ressentiments, Polen und Ungarn verzehren sich auch nicht in Liebe zu ihren westlichen Nachbarn, die Kr\u00e4nkungen waren gegenseitig, und das Verfassungsgericht in Karlsruhe erkl\u00e4rt die gemeinsame Geldpolitik der EU f\u00fcr nicht rechtens, ein k\u00fchles, aber deutliches Signal: Wir haben keineswegs vergessen, dass wir souver\u00e4n sind.\nDie Deutschen waschen sich die H\u00e4nde. Ihrem Selbstbild nach sind sie das kleine germanische Dorf, das jedem Angriff des Neonationalismus trotzt. Aus der Binnenperspektive nimmt sich ihr Nationalismus auch gar nicht wie ein solcher aus. Er kommt nicht, wie so oft beschworen, glatzk\u00f6pfig und gr\u00f6lend daher, sondern ganz anders: als lange vermisste Opfer- und Solidarerfahrung, ganz zeitgem\u00e4\u00df in einer Kombination aus Kommunitarismus und wissenschaftlicher Vernunft. Er f\u00fchlt sich gut an und ist auch noch alternativlos. Er hat viel mit einem funktionierenden Staat zu tun, und deswegen m\u00fcssen auch keine F\u00e4hnchen geschwungen werden. Der Rest Europas staunt, wie sich der Profiteur des Gemeinsamen Markts mit seinen R\u00fccklagen anschickt, Not in Gemeinschaftlichkeit umzum\u00fcnzen.\nIn ihrem Buch Das Licht, das erlosch (2019) haben die Publizisten Ivan Krastev und Stephen Holmes beschrieben, wie jene Epoche in Europa sich dem Ende neigte, in der die Nationen bereit waren, voneinander zu lernen, andere als Vorbilder anzuerkennen oder auch nur Best Practices zu \u00fcbernehmen. \"Nachahmung\" als politische Haltung wich der antiliberalen, oft hysterischen Behauptung, ausschlie\u00dflich der eigene Weg sei der richtige. Polen betrieb das polternd, traditionalistisch und rechtsstaatlichkeitsfeindlich. Das konnte man leicht ausschimpfen. Aber was w\u00e4re, wenn sich Spuren jener Selbstvergewisserungsmanie auch in Deutschland eingeschlichen h\u00e4tten? Nur eben stillschweigend und wohlerzogen und ganz anders.\nDer deutsche Neonationalismus ist ganz und gar nicht xenophob oder gar religi\u00f6s, er kreist munter um die robuste Funktionsf\u00e4higkeit der deutschen Gouvernementalit\u00e4t, verb\u00fcndet mit den Wertekomplexen, die sich in den letzten Jahren in den Vordergrund geschoben haben und nun aus dem Stillstand noch einmal gest\u00e4rkt hervorgehen, also Versorgung, Sozialstaatlichkeit, Klimaschutz oder europ\u00e4ische Einigung \u2013 stillschweigend all das im deutschen Sinne. Die alten W\u00fcnsche sind im Wartestand und dringen nun wieder hervor.\nDas Krisengeschehen hat mittlerweile eine zweite Phase erreicht. Staatliche Entscheidungen k\u00f6nnen wieder als strittig diskutiert werden. In der \u00d6ffentlichkeit l\u00e4dt sich die Auseinandersetzung mit bestehenden Grund\u00fcberzeugungen erneut auf, begleitet von rechten und linken Verschw\u00f6rungstheorien und bizarren Demos. Die Gesellschaft wiederzubeleben l\u00f6ste kein Aufatmen aus, keinerlei Euphorie, eher Zank. Die \u00d6ffnung hat auch nicht den Segen der Wissenschaft, so bleibt Unsicherheit, ob die Lockerungen auch richtig sind. Und \"richtig\" hat inzwischen nicht mehr ausschlie\u00dflich mit Volksgesundheit zu tun, sondern mit einem breiten Spektrum von Interessen.\nHier wird es interessant. Denn sobald die Autorit\u00e4t des neutralen medizinischen Standpunkts erlischt, muss im Prinzip kein besonderer Konsens mehr sein und keine kollektive Disziplin. Die Politik droht dann in ihren alten Lobbymodus zur\u00fcckzufallen, w\u00e4hrend im Lande die \"\u00d6ffnungsorgien\" toben. Beides soll aber nicht sein! Es ist aus Gr\u00fcnden des Seuchenschutzes unvern\u00fcnftig \u2013 und aus weiteren Gr\u00fcnden, die nun kunstvoll mit dem Virus verbandelt werden.\nStaatliche Politik soll vor allem nicht wieder schwach sein. Daran kn\u00fcpft sich ein Interesse, das von eigener Natur ist und auch nicht neutral. Es ist das Interesse der wiederbelebten Nation am Staat. Die Chance er\u00f6ffnet sich, eine neue, weit ausgreifende Erz\u00e4hlung von der Schlie\u00dfungssolidarit\u00e4t nachzutragen. Sie kreist um den Begriff der \"Vulnerabilit\u00e4t\", also um die gemeinsame Erfahrung von existenzieller Gef\u00e4hrdung und den daraus folgenden Wunsch, sich in staatliche Obhut zu begeben. Liefert die Seuche den Beweis f\u00fcr die besondere Staatsbed\u00fcrftigkeit des Menschen, ist staatliche Politik gleichsam von Natur aus legitimiert. Dann ist auch dem Neoliberalismus der Garaus gemacht.\nIn dieser Sicht w\u00e4chst der Politik k\u00fcnftig ein erweiterter Gestaltungsspielraum zu. Das Krisenregime f\u00fchrte doch vor, dass Globalit\u00e4t und Kapitalismus national aufgehalten werden k\u00f6nnen, ja, der Lockdown war nichts anderes als ein Zeichen f\u00fcr das Primat der Politik! Und nachdem \u00f6konomische Aktivit\u00e4ten unterbunden wurden, wird die deutsche Marktwirtschaft, zumal der Mittelstand, tats\u00e4chlich nur noch mit staatlichen Hilfen weiterbestehen. Zwischen den Formeln, welche die menschliche Sterblichkeit beklagen, dringt also auch ein gewisses Wohlgefallen \u00fcber die stillen revolution\u00e4ren Potenziale des Virus hervor.\nJe l\u00e4nger die Gesellschaft eingeschr\u00e4nkt bleibt, desto plausibler wird die Verletzlichkeitserz\u00e4hlung. F\u00fcr mehr Staatlichkeit sollte der Ausnahmezustand am besten dauerhaft sein, nur so k\u00f6nnen hinreichend Opfer erbracht werden, die im Sinne Renans eine Solidargemeinschaft konstituieren, damals wie heute die Nation. Auch Konservative k\u00f6nnen an diesem Katastrophismus Gefallen finden. Im Augenblick existiert auch keine eigentliche Gegenposition dazu, denn wer \"Freiheit!\" ruft und Vorsichtsma\u00dfnahmen zu rasch aufhebt, verantwortet in der Tat wom\u00f6glich weitere Infektionswellen. Blo\u00df folgt aus dem Zwang zur Seuchenbek\u00e4mpfung nicht, dass es in Zukunft gar keine Krisenbew\u00e4ltigung mehr geben kann und keinerlei R\u00fcckkehr zu Normalverh\u00e4ltnissen, sondern nur noch sorgende Staatlichkeit, die auf Sonderdisziplin pocht. \nDie Alternative ist wieder eine sehr deutsche: Die Solidarit\u00e4t, der Staat, der Gehorsam stehen gegen den Egoismus, die gef\u00e4hrliche Freiheit, das Lebensrisiko. Die \u00d6ffentlichkeit hat Gelegenheit, sich im Kampf f\u00fcr das eine oder das andere zu erregen. Nat\u00fcrlich wird dieses Spiel nicht entschieden. Es soll auch nicht entschieden werden. Entsprechend unscharf fallen die darum kreisenden Kompromissbildungen aus. Man kann das gut am Thema des bevorstehenden \u00f6kologischen Umbaus der Industrie ablesen: Alle wollen ihn, und so bleibt selbstverst\u00e4ndlich ungekl\u00e4rt, ob sich darin die finale Z\u00e4hmung von Klimas\u00fcndern ereignet oder ob auf diese Weise deren internationale Wettbewerbsf\u00e4higkeit gesichert bleibt. Sobald sich der Erfolg einstellt, spielt diese Frage keine Rolle mehr. Es bildet sich auf diese Weise ein \u00f6kologisch-industrieller Komplex, der zu einer entsprechenden weltanschaulichen \u00dcberh\u00f6hung einl\u00e4dt.\nDass die Bundesrepublik im Vergleich zu ihren europ\u00e4ischen Partnern gekr\u00e4ftigt aus der Rezession hervorgehen wird, ist ziemlich wahrscheinlich. Europa wird in den kommenden Jahren an der wirtschaftlichen Potenz und am sachten, aber beharrlichen Nationalismus der Deutschen laborieren, ganz wie bisher. Deutschland wird seine Souver\u00e4nit\u00e4t in Europa weiterhin mit einer moralisch grundierten Auffassung von Demokratie behaupten, verbreitet von Diskursen, die von Gemeinsamkeit und Klimaschutz handeln und die deutschen Interessen tats\u00e4chlich viel besser sichern als schneidige Auftritte in Br\u00fcssel.\nWo andere L\u00e4nder die Fliehkr\u00e4fte des Globalen mit Traditionen zu b\u00e4ndigen versuchen, schafft unser Land es mit Krisenbewusstsein. Bedroht f\u00fchlt es sich immer. Alte und neue Krisen warten schon. Die Verschw\u00f6rungstheorien und die anarchischen Demos gegen die Politik werden eine Episode bleiben. Die Globalisierung im Zeichen eines Zutrauens, also der Nachahmung, des Lernens, der Offenheit, der kulturellen Neugier, gelangte an ihr Ende. Die neue Globalit\u00e4t wird nationale Erfolgswege belohnen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1275482889392553990,       \"url\": \"https://twitter.com/JR_Kunstplaza/status/1275482889392553990\",       \"date\": \"2020-06-23 17:36:32+00:00\",       \"text\": \"Corona-Krise: Das Ende der Globalisierung? https://t.co/A29FgLi9dp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011559896,              \"url\": \"http://www.kunstplaza.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000269401272/3b8202a23812a08116dd5046a8eac10f_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JR_Kunstplaza\",              \"name\": \"Kunstplaza.de\",              \"description\": \"Kunstplaza - Die neue Kunstplattform f\u00fcr K\u00fcnstler, Kunsth\u00e4ndler und Kunstinteressierte. Marktplatz, Blog, Community und Webshop mit vielen Featues.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-14 17:18:45+00:00\",              \"location\": \"Passau, Germany\",              \"followers\": 5401,              \"friends\": 5340,              \"tweets\": 20748,              \"liked_tweets\": 1412,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 5273       }}, {       \"id\": 1263084316264972289,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1263084316264972289\",       \"date\": \"2020-05-20 12:29:02+00:00\",       \"text\": \"Corona-Krise: Das Ende der Globalisierung? https://t.co/cLL5sDQZyl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 589,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 985385,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 273,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1262479319810453512,       \"url\": \"https://twitter.com/Sharity/status/1262479319810453512\",       \"date\": \"2020-05-18 20:25:00+00:00\",       \"text\": \"Staatliche Entscheidungen k\u00f6nnen wieder als strittig diskutiert werden. In der \u00d6ffentlichkeit l\u00e4dt sich die Auseinandersetzung mit bestehenden Grund\u00fcberzeugungen erneut auf, begleitet von rechten und linken Verschw\u00f6rungstheorien und bizarren Demos @DIEZEIThttps://t.co/jvCVOvcdCJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2597887724,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1251042711035092992/X5w4jP5h_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2597887724/1597133351\",              \"username\": \"Sharity\",              \"name\": \"Sharity\",              \"description\": \"Sharing Economy | Investigatio | New technologies come and go | Disruption is a process\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-07-01 12:04:19+00:00\",              \"location\": \"Switzerland \",              \"followers\": 317,              \"friends\": 241,              \"tweets\": 5839,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 34,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1262436180638994432,       \"url\": \"https://twitter.com/LiMiBRB/status/1262436180638994432\",       \"date\": \"2020-05-18 17:33:35+00:00\",       \"text\": \"Und nachdem \u00f6konomische Aktivit\u00e4ten unterbunden wurden, wird die deutsche Marktwirtschaft, zumal der Mittelstand, tats\u00e4chlich nur noch mit staatlichen Hilfen weiterbestehen.Und aus Ersterem folgt Letzteres, zwingend und keinesfalls auf Darlehensbasis.https://t.co/wxe61Oia6X\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 924624269753114625,              \"url\": \"https://www.facebook.com/LiberalerMittelstandBrandenburg/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/924627289094189056/CxUG8OPN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/924624269753114625/1509283412\",              \"username\": \"LiMiBRB\",              \"name\": \"LiMi BRB\",              \"description\": \"Wir sind mittelst\u00e4ndische Unternehmer, Handwerker, Selbstst\u00e4ndige und Freiberufler sowie leitende Angestellte aus verschiedenen Bereichen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-29 13:09:39+00:00\",              \"location\": \"pot\",              \"followers\": 175,              \"friends\": 185,              \"tweets\": 1814,              \"liked_tweets\": 501,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 384       }}, {       \"id\": 1262433460385394694,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1262433460385394694\",       \"date\": \"2020-05-18 17:22:46+00:00\",       \"text\": \"Die Corona-Krise bef\u00f6rdert Abschottung \u2013 und einen neuen Nationalismus. Dieser kreist in Deutschland nicht um Rechtsradikalismus, sondern um den handlungsf\u00e4higen Staat. https://t.co/aAKipGGZQs #red\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416340,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44934,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2324,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1262247508547457024,       \"url\": \"https://twitter.com/MatthiasGlage/status/1262247508547457024\",       \"date\": \"2020-05-18 05:03:52+00:00\",       \"text\": \"Das Ende der Globalisierung? https://t.co/7P4gzC9fAR via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1402700467,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3612984674/ff27ccab8b6c7618470af908a69bef29_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MatthiasGlage\",              \"name\": \"Matthias Glage\",              \"description\": \"Lehrer (Geographie, Geschichte, Politik), Kirchenmusiker (Orgel, Chor)rGr\u00fcnes UrgesteinrVegetarierrPazifistrKosmopolitrMarokko- und Israel-Liebhaber\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-05-04 15:58:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 101,              \"friends\": 400,              \"tweets\": 10926,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 12       }}, {       \"id\": 1262130229113389056,       \"url\": \"https://twitter.com/abbaleksandr/status/1262130229113389056\",       \"date\": \"2020-05-17 21:17:50+00:00\",       \"text\": \"Corona-Krise: Das Ende der Globalisierung? |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/k1jhNsg4Bi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 182761344,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/915193354543140864/iUI0AgVY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/182761344/1349239985\",              \"username\": \"abbaleksandr\",              \"name\": \"Av Aleksandr\",              \"description\": \"Archpriest at the Rum Orthodox Patriarchate of -Jerusalem in charge of Israeli society \u05db\u05d4\u05df-\u05d3\u05ea \u05d1\u05e4\u05d8\u05e8\u05d9\u05d0\u05e8\u05db\u05d9\u05d4 \u05d9\u05d5\u05d5\u05e0\u05d9\u05ea \u05d0\u05d5\u05e8\u05ea\u05d5\u05d3\u05d5\u05db\u05e1\u05d9\u05ea \u05e9\u05d1\u05d9\u05e8\u05d5\u05e9\u05dc\u05d9\u05dd - \u05e7\u05d4\u05d9\u05dc\u05d5\u05ea \u05d1\u05d7\u05d1\u05e8\u05d4 \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc\u05d9\u05ea\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-25 10:02:38+00:00\",              \"location\": \"Jerusalem\",              \"followers\": 571,              \"friends\": 1503,              \"tweets\": 118641,              \"liked_tweets\": 1512,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 3953       }}, {       \"id\": 1262128810222407682,       \"url\": \"https://twitter.com/aborifi/status/1262128810222407682\",       \"date\": \"2020-05-17 21:12:12+00:00\",       \"text\": \"Corona-Krise: Das Ende der Globalisierung https://t.co/rzt6wAPHcp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 270533272,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/598120083727130624/Ly0pd2G2_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"aborifi\",              \"name\": \"Abo Barakat Arifi\",              \"description\": \"\u0623\u0628\u0648 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0643\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641\u064a \u0631\u064a\u0634\u0629 \u062a\u063a\u0631\u064a\u062f\u064a\u0629 \u062d\u0631\u0629\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-22 20:01:24+00:00\",              \"location\": \"\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0633\u0639\u0629\",              \"followers\": 1659,              \"friends\": 19,              \"tweets\": 149021,              \"liked_tweets\": 21073,              \"lists_member\": 35,              \"media_shared\": 5982       }}, {       \"id\": 1262122625448456192,       \"url\": \"https://twitter.com/Tmo_Wizard/status/1262122625448456192\",       \"date\": \"2020-05-17 20:47:37+00:00\",       \"text\": \"Das Ende der Globalisierung? https://t.co/r4dUrjHQ6w via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 220225357,              \"url\": \"https://www.tmowizard.eu/wordpress/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000614423241/a707a2ca17e76c92f04e6981f268cd87_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/220225357/1398576679\",              \"username\": \"Tmo_Wizard\",              \"name\": \"Michael Speier\",              \"description\": \"Sucht euch Informationen \u00fcber mich im Netz selber zusammen, ihr habt ja alle einen Internetzugang! ;-) TmoWizards Impressum: tinyurl.com/y86uhbvs\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-27 03:57:03+00:00\",              \"location\": \"Augsburg\",              \"followers\": 1600,              \"friends\": 4985,              \"tweets\": 134743,              \"liked_tweets\": 51459,              \"lists_member\": 50,              \"media_shared\": 3059       }}, {       \"id\": 1262113168832290819,       \"url\": \"https://twitter.com/sostenible_pe/status/1262113168832290819\",       \"date\": \"2020-05-17 20:10:03+00:00\",       \"text\": \"Das Ende der Globalisierung? https://t.co/QfkaugeLlc v\u00eda @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3062299816,              \"url\": \"https://www.youtube.com/watch?v=t2WA373LLiY\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1345911277110095872/wQT7I7rL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3062299816/1531710772\",              \"username\": \"sostenible_pe\",              \"name\": \"Harald & Carla Ort (Ecologia vincular)\",              \"description\": \"Agricultura Org\u00e1nica (Bio Huertos y Granja EL Manantial), Comercio Justo, Cambio Climatico y Resilienca, Psicoanalisis (individual & familia)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-25 15:11:53+00:00\",              \"location\": \"Prov Ca\u00f1ete, Sur de Lima; PERU\",              \"followers\": 430,              \"friends\": 1586,              \"tweets\": 2846,              \"liked_tweets\": 35,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 64       }}, {       \"id\": 1262097409833918468,       \"url\": \"https://twitter.com/Frank_Walle/status/1262097409833918468\",       \"date\": \"2020-05-17 19:07:25+00:00\",       \"text\": \"Corona-Krise: Das Ende der Globalisierung? https://t.co/tTPAHPJu1e\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21402821,              \"url\": \"https://tellonym.me/FrankWalle\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/828228511223730180/-rP9cEqU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21402821/1446070262\",              \"username\": \"Frank_Walle\",              \"name\": \"Frank Walle\",              \"description\": \"Civilization & its Discontents\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-20 15:03:06+00:00\",              \"location\": \"Hamburg Germany\",              \"followers\": 807,              \"friends\": 2320,              \"tweets\": 204135,              \"liked_tweets\": 1496,              \"lists_member\": 61,              \"media_shared\": 17927       }}, {       \"id\": 1262095579510956033,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1262095579510956033\",       \"date\": \"2020-05-17 19:00:09+00:00\",       \"text\": \"Corona-Krise: Das Ende der Globalisierung?Die Corona-Krise bef\u00f6rdert Abschottung \u2013 und einen neuen Nationalismus. Dieser ist aber in Deutschland nicht rechtsradikal, sondern kreist um die Opfergemeinschaft.https://t.co/q5Gc9QuDvF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1262094041845567488,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_kul/status/1262094041845567488\",       \"date\": \"2020-05-17 18:54:02+00:00\",       \"text\": \"Die sorgende Nationalstaatlichkeit ist ein Symptom der #Corona-Krise, doch sie beansprucht gerade in Deutschland dar\u00fcber hinaus, Teil der Normalit\u00e4t zu werden. Daran wird auch #Europa lange laborieren. https://t.co/EUh1zOTlSG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 207414746,              \"url\": \"http://www.zeit.de/kultur/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331565089498030081/Ob_eBH1B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_kul\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Kultur\",              \"description\": \"Das Kultur-Ressort von ZEIT ONLINE: David Hugendick, Wenke Husmann, Dirk Peitz (Leitung), Johannes Schneider, Carolin Str\u00f6bele\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-10-25 08:31:29+00:00\",              \"location\": \"Berlin/Hamburg\",              \"followers\": 101095,              \"friends\": 228,              \"tweets\": 15319,              \"liked_tweets\": 37,              \"lists_member\": 980,              \"media_shared\": 57       }}, {       \"id\": 1262094040453066753,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1262094040453066753\",       \"date\": \"2020-05-17 18:54:02+00:00\",       \"text\": \"Wo andere L\u00e4nder die Fliehkr\u00e4fte des Globalen mit Traditionen zu b\u00e4ndigen versuchen, schafft unser Land es mit Krisenbewusstsein. Bedroht f\u00fchlt es sich immer. Darin liegt auch die Gefahr, wenn nun effektive #Corona-Bek\u00e4mpfung zur nationalen Erz\u00e4hlung wird. https://t.co/WhEmbU0704\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338825,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206690,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"}