{"url": "https://www.zeit.de/arbeit/2021-02/corona-infektionen-pflegeheim-tot-trauer-bewohner-pflegekraefte", "date": "2021-02-02T13:10:54+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "\n\"Ich habe oft aus dem Fenster geguckt und laut geweint\"\n", "article": "Ende November infizierten sich in einem Pflegeheim 16 Menschen, einige starben. Ein Gespr\u00e4ch mit Bewohnern, Pflegern und der Heimleiterin \u00fcber Trauer und Einsamkeit.\n\nEnde November erreicht das Coronavirus auch das Pflegeheim Wilhelmsstift in Berlin-Charlottenburg. 16 Bewohner infizieren sich, einige sterben in diesen Wochen der Quarant\u00e4ne. Bewohnerinnen wie Karin Hertwig, 78, erleben einsame Tage. Pflegekr\u00e4fte wie Heiko Irgang, 53, arbeiten bis zur Belastungsgrenze. Und Heimleiterin Sandra Wollner, 38, versucht Tests und Impfungen zu organisieren. ZEIT ONLINE hat sie zu einem gemeinsamen Gespr\u00e4ch im Seniorenheim getroffen \u2013 mit Abstand, Masken und offenen Fenstern.\nZEIT ONLINE: Am 24. November war klar: In Ihrem Seniorenheim haben sich 16 der Bewohnerinnen und Bewohner mit Corona infiziert. Was war Ihr erster Gedanke, als Sie von den positiven Testergebnissen geh\u00f6rt haben?\nSandra Wollner: Ich konnte es kaum glauben, als das Telefon in meinem B\u00fcro klingelte und mich das Gesundheitsamt angerufen hat. Wir hatten bei all den Schnelltests sonst noch keinen einzigen Fall und dann direkt so viele auf einmal. Wir hatten vorab zwar diverse Pandemiepl\u00e4ne geschrieben, trotzdem fehlte uns nat\u00fcrlich die Erfahrung, wie wir tats\u00e4chlich damit umgehen und was auf uns zukommt.\nHeiko Irgang: Auch wir Pflegekr\u00e4fte waren v\u00f6llig \u00fcberrascht, wir hatten keinerlei Symptome bei den Bewohnerinnen bemerkt. Nicht einmal Husten oder Fieber. Und bis dahin fielen alle Tests, die wir ja regelm\u00e4\u00dfig gemacht haben, negativ aus. Pl\u00f6tzlich kommt dann so eine Welle, da macht man sich nat\u00fcrlich gro\u00dfe Sorgen um die Bewohner und sich selbst. Aber es kommen auch Fragen auf wie: Was machen wir jetzt? Wie gehen wir im Alltag damit um? \nKarin Hertwig: Ich war nat\u00fcrlich auch geschockt, vor allem weil ich nach einem negativen Schnelltest, den Heiko bei mir gemacht hatte, dann doch positiv getestet wurde. Zu wissen, dass dieses Virus in meinem K\u00f6rper war, machte mir gro\u00dfe Angst. Ich hatte ja gelesen und geh\u00f6rt, wie viele Menschen daran sterben.\nZEIT ONLINE: Von wie vielen erkrankten Bewohnerinnen und Bewohnern mussten Sie sich verabschieden? \nIrgang: Drei Viertel der Infizierten sind symptomfrei geblieben, eigentlich ungew\u00f6hnlich f\u00fcr Menschen in diesem Alter. Doch einige Bewohner sind in dieser Zeit verstorben und wir wissen bis heute nicht, ob Covid-19 daf\u00fcr ausschlaggebend war. Die Verstorbenen hatten alle Vorerkrankungen und waren sehr alt. Eine der Bewohnerinnen wollte zum Beispiel schon ein paar Wochen nicht mehr essen und trinken und lag quasi im Sterben. Trotzdem hat uns jeder einzelne Fall sehr mitgenommen.\nWollner: Vor allem auch, weil wir gar nicht richtig Abschied von unseren Bewohnerinnen und Bewohnern nehmen konnten. Zum Trauern blieb uns nicht viel Zeit, wir mussten jeden Tag daf\u00fcr sorgen, dass wir uns und die anderen Bewohnerinnen sch\u00fctzen, jetzt, wo das Virus mitten unter uns war.\nZEIT ONLINE: Was waren Ihre ersten Schritte?\nWollner: Als wir die ersten positiven Testergebnisse bekamen, hat das Gesundheitsamt ein Abstrichteam von der Bundeswehr zu uns geschickt. Die haben dann alle Bewohnerinnen und Bewohner getestet. Und dann hie\u00df es: alle isolieren! Das musste sofort geschehen, die Bewohnerinnen und Bewohner wurden in ihren Zimmern unter Quarant\u00e4ne gesetzt. Wir haben so gut es geht versucht, daf\u00fcr zu sorgen, dass sie in ihren Zimmern bleiben. Es war wichtig, alle erforderlichen Hygienema\u00dfnahmen umgehend umzusetzen. Das bedeutete leider auch ein absolutes Besuchsverbot auf den Pandemiebereichen.\nIrgang: Das war heftig, vor allem bei Bewohnern mit Demenz. Erkl\u00e4ren Sie denen mal, dass sie im Zimmer bleiben sollen. Beinahe unm\u00f6glich. Irgendwann haben wir es so gel\u00f6st, dass die Demenzerkrankten abwechselnd alleine im Speisesaal essen konnten. Anders w\u00e4re das nicht gegangen, wir d\u00fcrfen und wollen ja niemand einsperren. Zum Gl\u00fcck hatten wir genug Schutzkleidung im Lager und waren gut ausgestattet. Ich hatte deshalb keine Angst davor, selbst zu erkranken.\nHertwig: Ich erinnere mich noch genau an den Tag im November, an dem mich Heiko auf mein Zimmer gebracht hat. Da wurde mir erst bewusst, dass ich nun wochenlang nicht mehr an die frische Luft kommen kann. Die vermummten Menschen, die ich sonst nur aus dem Fernseher kannte, waren dann pl\u00f6tzlich ganz nah. Ich habe oft aus dem Fenster geguckt und laut geweint. Mein Mann ist 82 Jahre alt, lebt nicht weit entfernt von mir in unserer alten Wohnung. Er hat sich unglaubliche Sorgen gemacht. Das war f\u00fcr mich das allerschlimmste. Fr\u00fcher hat mein Mann mich jeden Tag besucht, pl\u00f6tzlich ging das nicht mehr. Schon als es im Haus keine Infektionen gab, war es schwer, sich zu sehen. Wir konnten nur ab und zu spazieren oder uns mit Maske im Besuchsraum treffen. Doch in der Quarant\u00e4ne war das unm\u00f6glich. Wir haben dann jeden Tag dreimal telefoniert \u2013 morgens, mittags, abends. Er hat so viel geweint. Auch mein Sohn und meine Enkel waren voller Angst, dass ich sterben k\u00f6nnte.  \nZEIT ONLINE: Wie ging es Ihnen denn?\nHertwig: Entgegen aller Bef\u00fcrchtungen bin ich gut mit der Infektion zurechtgekommen, obwohl ich mit meinen 78 Jahren und dem Schlaganfall zur Risikogruppe geh\u00f6re. Seit drei Jahren lebe ich hier im Pflegeheim, weil einer meiner Arme und ein Bein gel\u00e4hmt sind und ich im Rollstuhl sitzen muss. Corona war zum Gl\u00fcck nicht schlimm, nur indirekt, weil ich pl\u00f6tzlich so einsam war.\nWollner: Ohne ein strenges Besuchsverbot ging es nicht, auch wenn es mir sehr schwerfiel, Frau Hertwig und die anderen in ihrer Einsamkeit so leiden zu sehen. Wir mussten aber eine Ausbreitung im gesamten Haus verhindern. Es war einfach wichtig, alle Bewohner und Mitarbeiter vor dem Virus zu sch\u00fctzen.\nIrgang: Selbst als Pflegekraft war jeder Gang ins Zimmer kompliziert: Schutzkleidung aus, Schutzkleidung an. Ich war unz\u00e4hlige Male bei Frau Hertwig, weil sie nat\u00fcrlich auch in der Quarant\u00e4ne Unterst\u00fctzung gebraucht hat, beim Duschen oder Anziehen zum Beispiel. Sie ist zwar geistig sehr fit, aber durch ihre Erkrankung k\u00f6rperlich eingeschr\u00e4nkt. Wir haben das Beste daraus gemacht, auch wenn ich mit jedem Tag gemerkt habe, wie ihr die Situation mehr zusetzt. Aber es gab keine Alternative.\nHertwig: Zum Gl\u00fcck warst du f\u00fcr mich da. Ich wusste in den Wochen nichts mehr mit mir anzufangen. An den gelben Anzug und die klobige Schutzbrille habe ich mich schnell gew\u00f6hnt, nur deine Umarmungen haben mir extrem gefehlt. Aber ich habe verstanden, dass es nicht anders geht.\nZEIT ONLINE: Insgesamt waren die Bewohner sechs Wochen in Isolation, darunter fiel auch das Weihnachtsfest.\nWollner: Leider ja, die Bewohnerinnen und Bewohner mussten bis Ende Dezember auf ihren Zimmern bleiben. Deshalb gab es kein gemeinsames Weihnachtsessen, keine Gesangsstunde. Selbst das Pl\u00e4tzchenbacken hat mir gefehlt. Im Jahr davor bin ich noch als Engel verkleidet mit einem Weihnachtsmann auf die Stationen gegangen und wir haben gemeinsam die Geschenke verteilt. Jetzt musste ich mich vor jedem Zimmer verkleiden \u2013 mit Schutzanzug und Maske, um wenigstens kurz \"Hallo\" sagen zu k\u00f6nnen. Das war kein Weihnachtsfest, es gab wenig Grund zur Fr\u00f6hlichkeit. \nHertwig: Es war wirklich ein trauriger Tag. Und trotzdem habt ihr das Beste daraus gemacht. Verwandte konnten in T\u00fcten verstaute Geschenke am Eingang abgeben und ihr habt sie uns ins Zimmer gebracht. Das war trotz allem eine sch\u00f6ne Sache.  \nZEIT ONLINE: Wie war diese Phase f\u00fcr Pflegekr\u00e4fte wie Sie?\nIrgang: Einerseits war die Stimmung unter uns Angestellten nat\u00fcrlich getr\u00fcbt, so eine Ausnahmesituation belastet alle. Doch gleichzeitig ist auch eine ganz besondere Bindung zu den Kolleginnen und Kollegen entstanden. Ich habe durch die Krise meinen Job dort wieder lieben gelernt. Eigentlich hatte ich noch im Herbst vor, meine Stelle aufzugeben. Doch dann kam diese Phase und mit ihr ein ganz neues Gef\u00fchl der bedingungslosen Solidarit\u00e4t unter den Kolleginnen und Kollegen.\nWollner: Ich habe das auch beobachtet: Der Zusammenhalt unter dem Personal war und ist riesig!\nIrgang: So etwas hatte ich nie f\u00fcr m\u00f6glich gehalten. Von der K\u00fcchenhilfe, \u00fcber die Reinigungskraft bis hin zu uns Pflegern, hat keiner gemeckert oder geklagt. Alle Streitigkeiten, die es so gab, waren pl\u00f6tzlich egal. Wir haben \u00dcberstunden gemacht, sind eingesprungen f\u00fcr erkrankte Pfleger, haben uns auch mental gegenseitig unterst\u00fctzt, das hat mich ziemlich ber\u00fchrt. Dieser Zusammenhalt hat f\u00fcr mich den Ausschlag gegeben, weiter hier zu arbeiten.\nHertwig: Dann hatte diese Krise ja doch etwas Gutes. Zumindest f\u00fcr mich, ich w\u00fcrde dich sehr vermissen. Mit keinem kann ich so viel lachen wie mit dir, Heiko!\nWollner: Ich bin auch froh, dass Herr Irgang geblieben ist. So engagierte Pflegekr\u00e4fte wie Sie brauchen wir dringend, nicht nur in einer Krise wie der jetzigen.\nZEIT ONLINE: Wie gro\u00df ist der Personalmangel in Ihrem Haus?\nWollner: Noch im vergangenen Jahr hatten wir mehrere Stellen unbesetzt und mussten sie durch Leiharbeiterinnen abdecken. Wir haben daf\u00fcr mit zwei Zeitarbeitsfirmen zusammengearbeitet und wollten so f\u00fcr die Bewohner daf\u00fcr sorgen, dass nicht immer neue Pflegekr\u00e4fte kommen. Aber das gelang uns nicht, da st\u00e4ndig andere Leiharbeiter geschickt wurden. Doch wir konnten nun Anfang des Jahres einige neue Mitarbeiter fest einstellen und seitdem ohne Zeitarbeitsfirmen auskommen.\nIrgang: Was bin ich froh, dass wir die nicht mehr brauchen. Ganz ehrlich, das war doch keine L\u00f6sung. Jeden Tag hatten wir hier neue Pflegekr\u00e4fte, die weder unsere Abl\u00e4ufe, noch unsere Bewohnerinnen und ihre Bed\u00fcrfnisse kannten. Klar, besser als nichts, aber das hat uns nur wenig entlastet. Mit ihren Sorgen wenden sich die Seniorinnen nur ans Stammpersonal, das war schon immer so.\nHertwig: Warum sollte ich mich auch an jemanden wenden, der vielleicht nie wieder herkommt? Mich hat das auch immer gest\u00f6rt, so viele fremde Gesichter. Da waren auch einige dabei, die sich keine M\u00fche gegeben haben. Die neuen Pfleger sind super. Und ich finde spannend, dass sie von \u00fcberall herkommen und mir Geschichten aus ihrer Heimat erz\u00e4hlen k\u00f6nnen.\nZEIT ONLINE: Sie haben ihren Personalmangel also mit Pflegekr\u00e4ften aus dem Ausland ausgleichen k\u00f6nnen?\nWollner: Genau, zuletzt haben wir viele neue Kolleginnen und Kollegen vor allem aus Asien und Osteuropa eingestellt. Unser Tr\u00e4ger k\u00fcmmert sich darum, dass die ausl\u00e4ndischen Pflegekr\u00e4fte eine Wohnung bekommen und ihre Berufsabschl\u00fcsse anerkannt werden. Wir sind ohnehin ein multikulturelles Haus. Schon als ich vor zweieinhalb Jahren im Wilhelmstift angefangen habe, gab es mehr als 20 Nationen unter den Angestellten. Heute sind es mehr als 30.\nIrgang: Ich bin auch dankbar f\u00fcr die neuen Kollegen. Klar bringt das immer mal wieder Schwierigkeiten mit sich. Wenn die Sprache noch nicht ganz sitzt, oder die Pflegekr\u00e4fte hier Aufgaben \u00fcbernehmen m\u00fcssen, die sie nicht kennen. In vielen L\u00e4ndern ist es un\u00fcblich, dass Pflegekr\u00e4fte zum Beispiel auch Bewohnerinnen und Bewohner waschen, das machen dort Hilfskr\u00e4fte. Doch mit der Zeit gew\u00f6hnen sich die neuen Kolleginnen hier daran. Auf meiner Station arbeiten 18 Menschen, davon sind einige aus Serbien, Polen, China, Vietnam und auch eine neue Kollegin aus Korea. Das funktioniert gut.\nZEIT ONLINE: Wie geht es Ihnen dabei, st\u00e4ndig Maske zu tragen und sich testen zu lassen?\nIrgang: Das ist nat\u00fcrlich eine enorme Belastung und hat unser Arbeiten ziemlich ver\u00e4ndert. Einige Kolleginnen und Kollegen bekommen durch die Maske schlecht Luft, wenn sie die acht Stunden lang tragen. Bei mir geht das, auch wenn sie mich als Brillentr\u00e4ger nat\u00fcrlich auch nervt. St\u00e4ndig beschlagen die Gl\u00e4ser, wenn die warme Luft nach oben str\u00f6mt.  \nWollner: Immerhin erkennen Sie die Bewohnerinnen und Bewohner auch mit Maske und ohne ihr L\u00e4cheln. Ihre Tattoos an Armen und Beinen sind ja nicht zu \u00fcbersehen!\nIrgang: Klar, f\u00fcr viele bin ich wegen meiner T\u00e4towierungen einfach \"der Bunte\" und bleibe das auch mit Maske. Bei dementen Bewohnerinnen hilft das leider wenig, die reagieren am meisten auf unsere Mimik und das ist mit Maske einfach schwer. Ganz ehrlich, da muss ich im Notfall auch mal das Teil absetzen und die Fenster \u00f6ffnen. Das hilft ungemein.\nHertwig: Ich w\u00fcrde das \u00fcbrigens nicht zulassen. Einmal war ein Pfleger ohne Mundschutz bei mir im Zimmer. Dann habe ich mich beschwert, seitdem kommt er nur noch mit Maske. Nat\u00fcrlich fehlt auch mir das L\u00e4cheln, aber darauf verzichte ich in einer Pandemie gern.\nZEIT ONLINE: Wissen Sie, wie oft Sie bisher getestet wurden? \nWollner: Bestimmt Hunderte Male. Unsere Angestellten und auch wir in der Verwaltung werden seit einiger Zeit alle zwei Tage getestet.\nIrgang: Es f\u00fchlt sich an, als w\u00e4re ich schon Tausend Mal getestet worden. Das geh\u00f6rt jetzt einfach dazu. Zum Gl\u00fcck haben wir nun Mitarbeiter und Mitarbeiterinnen einstellen k\u00f6nnen, die uns bei der Durchf\u00fchrung der Schnelltests unterst\u00fctzen. Das hat die Pflegekr\u00e4fte fr\u00fcher so viel Zeit gekostet, da habe ich morgens von sechs bis acht Uhr getestet und dann erst richtig mit der normalen Arbeit angefangen. Auch die Bewohner testen wir seit einigen Wochen alle sieben Tage. Da kommt schon viel zusammen.\nZEIT ONLINE: Die Arbeit der Pflegekr\u00e4fte hat im vergangenen Jahr so viel Aufmerksamkeit wie nie zuvor erhalten. Freut Sie das?\nIrgang: Ich bin da zwiegespalten. Erst hat mich das pl\u00f6tzliche Klatschen der Leute skeptisch gemacht. Ich habe mich gefragt: Wo wart ihr all die Jahre? Gleichzeitig freue ich mich, dass einige Menschen umgedacht haben. Ich war angenehm davon \u00fcberrascht, wie die Angeh\u00f6rigen reagiert haben, auch in der Zeit im November. Da gab es keinen Widerstand und Streit, weil wir Besuchsverbote durchsetzen mussten. Im Gegenteil, viele haben sich bedankt und ich habe schon das Gef\u00fchl, dass mein Beruf aufgewertet wurde. Ich bin stolz darauf, Altenpfleger zu sein. Fr\u00fcher waren wir immer nur die anderen Pfleger, w\u00e4hrend die im Krankenhaus ja Leben retten. Jetzt wurde mal beachtet, was auch wir leisten.\nWollner: Diese Wertsch\u00e4tzung hat sich zum Gl\u00fcck auch finanziell gezeigt. Unsere Angestellten haben alle den Pflegebonus von 1.500 Euro bekommen. Aber ich finde, auch langfristig muss sich da etwas \u00e4ndern. Die Arbeitsbedingungen m\u00fcssen sich verbessern, in der ganzen Branche. Es braucht bessere L\u00f6hne und einfach mehr Pflegekr\u00e4fte, damit die Belastung abnimmt. Das muss politisch vorgegeben werden.\nZEIT ONLINE: Seit Ende Dezember sollen Senioren und Pflegekr\u00e4fte geimpft werden. Doch die Impfungen laufen schleppend an. Hatten Sie bereits einen Termin?\nIrgang: Ich war der Erste von uns, schon am 30. Dezember wurde ich geimpft. Mittlerweile hatte ich meine zweite Impfung. Ich habe daf\u00fcr von Frau Wollner einen Code bekommen, mit dem ich zum Impfzentrum fahren konnte. Das hat mich besonders gefreut, weil ich auch zur Risikogruppe geh\u00f6re. Ich hatte bereits zwei Herzinfarkte, beide l\u00e4nger her, aber das macht mich nat\u00fcrlich anf\u00e4llig f\u00fcr das Virus. \nWollner: Herr Irgang ist nicht die Ausnahme. Wir haben eine Impfquote von 70 Prozent unter den Angestellten und 90 Prozent unter den Bewohnerinnen und Bewohnern. Mitte Dezember habe ich mich jeden Tag darum gek\u00fcmmert, dass wir Termine bekommen. Ich selbst habe mich nat\u00fcrlich auch impfen lassen, keine Frage.\nZEIT ONLINE: Was ist mit den restlichen 30 Prozent der Angestellten?\nWollner: Manche sorgen sich um die Langzeitwirkungen. Andere sind Muslime und wollen sich nicht impfen lassen, weil in den jetzigen Impfstoffen noch Gelatine enthalten ist. Es gibt auch diejenigen, die schon Corona hatten und deshalb erst mal darauf verzichten wollen.\nHertwig: F\u00fcr mich stand eine Impfung nie zur Debatte. Klar mache ich das, wenn mich das vor einer erneuten Infektion sch\u00fctzt. Das ist ja nicht ausgeschlossen. Ich hatte aber schon ganz sch\u00f6n Angst vor der Impfung. Wissen Sie noch, Frau Wollner?\nWollner: Aber als ich dann bei Ihnen stand und Ihre Hand gehalten habe, waren sie ganz tapfer. Das schaffen wir auch noch mal, kommende Woche, wenn der zweite Termin folgt. \nZEIT ONLINE: Gab es auch sch\u00f6ne Momente in der Pandemie?\nHertwig: F\u00fcr mich war das mein Sohn, der sich etwas ganz besonderes f\u00fcr mich ausgedacht hat. Nachdem mein Mann und ich unsere Diamantene Hochzeit im Oktober nicht feiern konnte, war ich ganz deprimiert. Aber kurz danach hat mein Sohn mich \u00fcberrascht, sich extra negativ testen lassen und mich einen Tag lang aus dem Heim geholt. Wir waren dann lange drau\u00dfen spazieren.\nWollner: Ich bekomme jetzt noch G\u00e4nsehaut, wenn ich an den Moment denke, als wir Ende Dezember die Quarant\u00e4ne aufheben konnten. Das lag in meiner Verantwortung und war keine leichte Entscheidung. Mit einer Kollegin bin ich von Zimmer zu Zimmer gegangen und habe gepr\u00fcft, ob auch alle infizierten Bewohner 48 Stunden symptomfrei waren und die Sauerstoffs\u00e4ttigung und Temperatur unauff\u00e4llig sind. Dann konnte ich die Quarant\u00e4ne-Schilder von den T\u00fcren entfernen. Was f\u00fcr eine Befreiung.\nIrgang: Ich muss sagen: Ich war nie gl\u00fccklicher in meinem Job. Die Pandemie hat mir gezeigt, dass ich hier richtig bin und f\u00fcr Frau Hertwig und die anderen da sein will \u2013 hoffentlich bald wieder ohne Corona.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1356929931679322112,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1356929931679322112\",       \"date\": \"2021-02-03 11:38:00+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Dq2AYhZgQO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58213,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1356644444230078465,       \"url\": \"https://twitter.com/CareInvest/status/1356644444230078465\",       \"date\": \"2021-02-02 16:43:35+00:00\",       \"text\": \"Interview zur #Pflege in der Coronakrise: Ich habe oft aus dem Fenster geguckt und laut geweint - bei der Zeit: https://t.co/m57LMauU4t via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 134764703,              \"url\": \"http://www.careinvest-online.net/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/905046398692884480/OyMKwNuT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/134764703/1514985514\",              \"username\": \"CareInvest\",              \"name\": \"CARE INVEST\",              \"description\": \"Die Redaktion CARE Invest twittert hier zu aktuellen Entwicklungen in der Pflegewirtschaft.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-19 11:20:13+00:00\",              \"location\": \"Hannover, Germany\",              \"followers\": 1560,              \"friends\": 1183,              \"tweets\": 8242,              \"liked_tweets\": 116,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 248       }}, {       \"id\": 1356619496157503492,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1356619496157503492\",       \"date\": \"2021-02-02 15:04:27+00:00\",       \"text\": \"Ende November infizierten sich in einem #Pflegeheim 16 Menschen, einige starben. @davidgutensohn  hat mir einer Bewohnerin, ihrem Pfleger und der Heimleiterin \u00fcber Trauer und #Einsamkeit gesprochen. https://t.co/RgMjmKRQaE\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338899,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1356581167991054337,       \"url\": \"https://twitter.com/EvaEBaumann/status/1356581167991054337\",       \"date\": \"2021-02-02 12:32:09+00:00\",       \"text\": \"Lesenswert.https://t.co/9rqk6prCB7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 78917297,              \"url\": \"https://baumann.ruhr\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1291975537305550848/etTAiVe__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/78917297/1582182669\",              \"username\": \"EvaEBaumann\",              \"name\": \"EBaumann\",              \"description\": \"Alltagsradlerin / Wanderin / coaching social business /Referentin f\u00fcr Arbeit und Qualifzierung bei ifak e. V.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-01 14:32:44+00:00\",              \"location\": \"Bochum\",              \"followers\": 247,              \"friends\": 1123,              \"tweets\": 5029,              \"liked_tweets\": 11830,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 304       }}, {       \"id\": 1356576580508729355,       \"url\": \"https://twitter.com/DavidGutensohn/status/1356576580508729355\",       \"date\": \"2021-02-02 12:13:55+00:00\",       \"text\": \"Ende November infizierten sich in einem #Pflegeheim 16 Menschen, einige starben. Was macht das mit den Menschen dort? Ich habe mit Bewohnern, Pflegern und der Heimleiterin \u00fcber Trauer und #Einsamkeit gesprochenhttps://t.co/jxR9dQdb5u\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 14,       \"likes\": 32,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 68235512,              \"url\": \"https://www.davidgutensohn.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1277918262513340416/Fs2BLEXT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/68235512/1575840523\",              \"username\": \"DavidGutensohn\",              \"name\": \"David Gutensohn\",              \"description\": \"Redakteur @zeitonline | Ausgebildet @DJSde | Schreibt \u00fcber Arbeit und Soziales | Leidet und freut sich mit @rote_teufel\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-08-23 21:02:06+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 6704,              \"friends\": 1997,              \"tweets\": 20109,              \"liked_tweets\": 17208,              \"lists_member\": 152,              \"media_shared\": 329       }}, {       \"id\": 1356575848955072513,       \"url\": \"https://twitter.com/wandelderarbeit/status/1356575848955072513\",       \"date\": \"2021-02-02 12:11:01+00:00\",       \"text\": \"Wir hatten nicht viel Zeit zum Trauern, sagt die Heimleiterin. Ich habe laut geweint, sagt eine Bewohnerin. Ich habe meinen Job lieben gelernt, sagt ein Pfleger. Ein Gespr\u00e4ch \u00fcber den #Corona-Ausbruch in einem Heim. https://t.co/j5wB6H7AG6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 72853865,              \"url\": \"http://www.zeit.de/arbeit/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/906126100190912513/SYrbB4DZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/72853865/1504878140\",              \"username\": \"wandelderarbeit\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Arbeit\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Arbeit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-09 13:38:38+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 58030,              \"friends\": 22,              \"tweets\": 6808,              \"liked_tweets\": 158,              \"lists_member\": 613,              \"media_shared\": 29       }}]"}