{"url": "https://www.zeit.de/2020/24/homeschooling-kinderbetreuung-muetter-kinder-corona-krise", "date": "2020-06-05T06:45:23+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Endlich Kinderzeit", "article": "Laufend ist die Rede davon, Schulkinder zu Hause seien eine Zumutung. H\u00f6chste Zeit, mal das Positive zu sehen.\nWenn man in den vergangenen Wochen die Zeitungen aufschlug, bekam man den Eindruck, Kinder seien nicht mehr als eine Zumutung. Corona sei f\u00fcr Familien mit Kindern eine \"Belastungskrise\", hie\u00df es da, Frauen drohe eine \"entsetzliche Retraditionalisierung\", und in der ZEIT sagte Umweltministerin Svenja Schulze auch noch, sie f\u00e4nde es \"besorgniserregend\", dass Frauen \"den gr\u00f6\u00dften Teil der Kinderbetreuung \u00fcbern\u00e4hmen\".\nIch finde es irritierend, dass in der aktuellen Diskussion von Kindern nur noch als einem Belastungsfaktor und Karrierekiller f\u00fcr Eltern im Allgemeinen und M\u00fctter im Besonderen gesprochen wird, den es endlich wieder wegzuorganisieren gilt. Ich und die Eltern in meinem Bekanntenkreis erleben diese Zeit anders.\nEs stimmt, die lange w\u00e4hrende Situation mit geschlossenen Kitas und Schulen ist nicht leicht zu bew\u00e4ltigen, vor allem nat\u00fcrlich f\u00fcr Familien, die in beengten, vielleicht prek\u00e4ren Verh\u00e4ltnissen leben. Auch ich mit Haus und gro\u00dfem Garten komme beim Homeschooling mit unseren zwei Grundschulkindern und der Betreuung unseres Sechsj\u00e4hrigen regelm\u00e4\u00dfig an meine nervlichen Grenzen. Aber es ist ja nicht so, als w\u00e4re der famili\u00e4re Alltag ansonsten spannungsfrei.\nEs wird suggeriert, dass es momentan keine gr\u00f6\u00dfere Belastung g\u00e4be, als sich einige Wochen oder Monate ausschlie\u00dflich pers\u00f6nlich um die eigenen Kinder zu k\u00fcmmern. Man k\u00f6nnte den Eindruck gewinnen, in unserem Gesellschaftssystem sei dies nicht mehr vorgesehen. Wenn Kinder nur noch ein Faktor sind, den es gilt, m\u00f6glichst fr\u00fch m\u00f6glichst umfangreich fremdbetreuen zu lassen, frage ich mich schon: wozu welche bekommen? All die politischen Versprechungen nach dem Motto \"Ihr k\u00f6nnt alles haben: erf\u00fclltes Familienleben, Selbstverwirklichung im Beruf, steile Karriere und Quality-Time f\u00fcr euch selbst\" werden gerade stark infrage gestellt \u2013 f\u00fcr M\u00fctter und f\u00fcr V\u00e4ter.\nImmer wieder werden Familien in Studien gefragt, was sie ver\u00e4ndern m\u00f6chten. Die Antwort bleibt dieselbe: Sie w\u00fcnschen sich mehr gemeinsame Zeit. Et voil\u00e0, da ist sie! Kann die nun gewonnene termin- und pendelfreie Zeit nicht auch ein Gewinn sein? So erlebe ich dies in unserem Bekanntenkreis durchaus: Familien, die deutlich mehr gemeinsam unternehmen, oder Geschwister, die durch gemeinsames Spiel wieder zusammenfinden.\nSchon von einigen M\u00fcttern habe ich geh\u00f6rt, dies sei nun eine gute Gelegenheit, sich zu \u00fcberlegen, was man wirklich will, welche Termine man beibehalten m\u00f6chte und ob man den ohnehin ungeliebten Fl\u00f6tenunterricht vielleicht streichen kann.\nWas ebenfalls unterschlagen wird: Kinder brauchen nicht rund um die Uhr Betreuung und Bespa\u00dfung! In der Regel sind sie in der Lage, sich einige Zeit selbst zu besch\u00e4ftigen. Auch ohne Ruhigstellung durch Tablet, Netflix und Co \u2013 die sicher in vielen Haushalten in den vergangenen Wochen zum Einsatz kamen. Kinder kommen, wenn man sie nur l\u00e4sst, mitunter auf pfiffige Ideen \u2013 zugegebenerma\u00dfen nicht immer zur Freude der Eltern. Unser J\u00fcngster betreibt nun \"Ameisenstudien\", die Tiere schleppt er an und leider oft ins Haus. Die Gr\u00f6\u00dfte setzt das Badezimmer unter Wasser, weil die Barbies gebadet werden m\u00fcssen. Na und? Gebe ich ihnen kleine Freiheiten, gewinne ich auch Zeit f\u00fcr mich. \nDie S\u00fcddeutsche Zeitung schrieb in der vergangenen Woche, dass gerade gut situierte Eltern die \"Erziehungs- und Bildungsverantwortung\" abgegeben haben, und fragte: Haben sie \"dabei die eigene Kompetenz als Eltern verloren?\"\nHoffentlich nicht! Ich m\u00f6chte keine Lebensentw\u00fcrfe gegen\u00fcberstellen, ich w\u00fcnsche mir in der momentanen Debatte jedoch, dass von Kindern mehr als Bereicherung gesprochen wird \u2013 auch und gerade angesichts der momentanen Herausforderungen! Wie m\u00f6gen die Kinder sich f\u00fchlen, wenn von ihnen nur noch als h\u00e4uslichem St\u00f6rfaktor die Rede ist?\nZw\u00f6lf Leserinnen und Leser beraten das Wirtschaftsressort der ZEIT f\u00fcr ein Jahr \u2013 aus v\u00f6llig unterschiedlichen Perspektiven.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1269623307411886080,       \"url\": \"https://twitter.com/niggegraf/status/1269623307411886080\",       \"date\": \"2020-06-07 13:32:39+00:00\",       \"text\": \"All die politischen Versprechungen nach dem Motto Ihr k\u00f6nnt alles haben: erf\u00fclltes Familienleben, Selbstverwirklichung im Beruf, steile Karriere u Quality-Time f\u00fcr euch selbst werden gerade stark infrage gestellt \u2013 f\u00fcr M\u00fctter u f\u00fcr V\u00e4ter. https://t.co/uxGXnAaxyTvia @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15583295,              \"url\": \"http://www.blogs.ethz.ch/crowdsourcing\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1262637411877748737/BGRJhubI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/15583295/1478853640\",              \"username\": \"niggegraf\",              \"name\": \"Nicole Graf\",              \"description\": \"Head Image Archive @ETHBibliothek Z\u00fcrich | Librarian, Sociologist, Image Scientist, Wikipedian | Feminist, Theatre & Cinema Lover, ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-07-24 15:24:22+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich, Switzerland\",              \"followers\": 491,              \"friends\": 460,              \"tweets\": 3133,              \"liked_tweets\": 6532,              \"lists_member\": 30,              \"media_shared\": 86       }}, {       \"id\": 1269537468119908354,       \"url\": \"https://twitter.com/ReneHWenk/status/1269537468119908354\",       \"date\": \"2020-06-07 07:51:33+00:00\",       \"text\": \"Homeschooling: Endlich KinderzeitLaufend ist die Rede davon, Schulkinder zu Hause seien eine Zumutung. H\u00f6chste Zeit, mal das Positive zu sehen.https://t.co/WtaviMWREN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2373926965,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1303370264600891393/rtUD-24A_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2373926965/1581536134\",              \"username\": \"ReneHWenk\",              \"name\": \"Ren\u00e9 Wenk\",              \"description\": \"Dozent, Autor, Influencer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-05 15:18:10+00:00\",              \"location\": \"Germany Berlin\",              \"followers\": 139,              \"friends\": 62,              \"tweets\": 15536,              \"liked_tweets\": 1253,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 2433       }}, {       \"id\": 1268808433261821952,       \"url\": \"https://twitter.com/ijscreme/status/1268808433261821952\",       \"date\": \"2020-06-05 07:34:38+00:00\",       \"text\": \"@DerHelgamops https://t.co/bTdltl2dF9Ist doch wundersch\u00f6n alles, oder etwa nicht?\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 244065635,              \"url\": \"https://soundcloud.com/user-928062497\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1276179425680412672/S523n5FR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/244065635/1587476873\",              \"username\": \"ijscreme\",              \"name\": \"LangueDoc\",              \"description\": \"#wisskomm | #gender | #feminist | #fahrrad | #linguistics | \ud83c\udf3b | sie/she | #podcast @der_prostcast\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-01-28 12:46:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 323,              \"friends\": 1781,              \"tweets\": 6413,              \"liked_tweets\": 20850,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 277       }}, {       \"id\": 1268800777742680066,       \"url\": \"https://twitter.com/vorsamer/status/1268800777742680066\",       \"date\": \"2020-06-05 07:04:13+00:00\",       \"text\": \"Orrr, schon wieder jemand, die nicht begriffen hat, dass man seine Kinder lieben, gerne Zeit mit ihnen verbringen kann - und sich trotzdem dar\u00fcber aufregen, wie extrem die Politik die #coronaeltern alleine mit allen Belastungen l\u00e4sst. https://t.co/HhshAlA9Yh\",       \"replies\": 14,       \"retweets\": 21,       \"likes\": 220,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 544356718,              \"url\": \"http://www.vorsamer.de/barbara\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1218196415995961345/CUnbbieR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"vorsamer\",              \"name\": \"Barbara Vorsamer\",              \"description\": \"\u201eKriegsreporterin des Inneren\u201c sagt eine Kollegin. Meistens @SZ und im w\u00f6chentlichen Newsletter von @szfamilie. Foto: Daniel DeLang\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-04-03 15:21:11+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 7266,              \"friends\": 1128,              \"tweets\": 8266,              \"liked_tweets\": 12820,              \"lists_member\": 123,              \"media_shared\": 425       }}, {       \"id\": 1268800036860723200,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1268800036860723200\",       \"date\": \"2020-06-05 07:01:16+00:00\",       \"text\": \"Laufend ist die Rede davon, Schulkinder zu Hause seien eine Zumutung. Dabei ist die termin- und pendelfreie Zeit auch ein Gewinn. H\u00f6chste Zeit, mal das Positive zu sehen. https://t.co/tk9xDCfziw #red\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416374,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44937,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2325,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1268796650744578048,       \"url\": \"https://twitter.com/anjagoerz/status/1268796650744578048\",       \"date\": \"2020-06-05 06:47:49+00:00\",       \"text\": \"Wenn\u2019s einen gar nicht betrifft und man trotzdem denkt: wow was ist eigentlich aus dieser oft gew\u00fcnschten Solidarit\u00e4t unter Frauen geworden? Hat Corona die auch kaputt gemacht? Endlich Kinderzeit https://t.co/Dz9SNMtSuC via @zeitonline\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 36613091,              \"url\": \"http://www.anja-goerz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1315918316494565377/KuFUBoGy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/36613091/1594149951\",              \"username\": \"anjagoerz\",              \"name\": \"Anja Goerz\",              \"description\": \"fr\u00fch bei bremenzwei sonst podcast - u.a.die_schreibenden, Echte Verbrechen, Initiative Urheberrecht - schreibt u.a. Krimis\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-30 06:38:56+00:00\",              \"location\": \"Hier\",              \"followers\": 2074,              \"friends\": 1380,              \"tweets\": 11092,              \"liked_tweets\": 11425,              \"lists_member\": 82,              \"media_shared\": 721       }}, {       \"id\": 1268795969115762688,       \"url\": \"https://twitter.com/looriva/status/1268795969115762688\",       \"date\": \"2020-06-05 06:45:06+00:00\",       \"text\": \"Keiner der #CoronaEltern nennt seine Kinder eine Zumutung. Es geht um die Tatsache, dass alles gleichzeitig gemacht werden muss. Dagegen ist es eine Zumutung, seinen Kindern nicht gerecht werden zu K\u00d6NNEN https://t.co/hyNkZPZ6Fq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 49932267,              \"url\": \"http://www.looriva.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/278082327/avatar_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"looriva\",              \"name\": \"Christina Koenig\",              \"description\": \"Internetnerd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-23 09:28:14+00:00\",              \"location\": \"D\u00fcsseldorf, Deutschland\",              \"followers\": 86,              \"friends\": 68,              \"tweets\": 2787,              \"liked_tweets\": 4399,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 15       }}, {       \"id\": 1268795324115701760,       \"url\": \"https://twitter.com/InaPraetorius/status/1268795324115701760\",       \"date\": \"2020-06-05 06:42:33+00:00\",       \"text\": \"Wenn wir jetzt anfangen, die #Coronaeltern mit den guten Erfahrungen gegen die mit den schlechten Erfahrungen auszuspielen, haben wir verloren. Wir wollen aber gewinnen: #economyiscare @Vorsamer @Mamastreikt @equalcareday @SonjaBastin @Mareicares  https://t.co/XqaENa7L6P\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 23,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 405472617,              \"url\": \"http://www.inapraetorius.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/841181950928924672/mRvTTX8E_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/405472617/1615527703\",              \"username\": \"InaPraetorius\",              \"name\": \"Ina Praetorius\",              \"description\": \"*1956, freie Hausfrau\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-05 11:01:44+00:00\",              \"location\": \"Wattwil\",              \"followers\": 1590,              \"friends\": 1017,              \"tweets\": 12927,              \"liked_tweets\": 4167,              \"lists_member\": 52,              \"media_shared\": 400       }}, {       \"id\": 1268793855266226176,       \"url\": \"https://twitter.com/rnielbock/status/1268793855266226176\",       \"date\": \"2020-06-05 06:36:42+00:00\",       \"text\": \"Die privilegierte Frau Eberhard erkl\u00e4rt uns die Welt. Was stellen wir #CoronaEltern uns auch an. Hurra! Endlich mehr Zeit mit den Kindern. Haben wir ja noch gar nicht mitbekommen, was f\u00fcr Chancen so eine Pandemie doch bietet.  https://t.co/NMjRP0MXGm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 965923865250750464,              \"url\": \"http://www.millys-mission.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1291092224902680582/4a84iUnG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/965923865250750464/1596782746\",              \"username\": \"rnielbock\",              \"name\": \"Rebecca Nielbock\",              \"description\": \"Knuddelt voll gerne mit @millysmission  Ehren\u00e4mter bei: @NCT_HD, Hoffnungsbaum e.V., Leuchtturm e.V. *Themen: #Krankheit, #Behinderung, #Pflege, #Sozialstaat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-20 12:19:30+00:00\",              \"location\": \"Heidelberg, Deutschland\",              \"followers\": 176,              \"friends\": 229,              \"tweets\": 4790,              \"liked_tweets\": 18247,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 710       }}, {       \"id\": 1268789368728301572,       \"url\": \"https://twitter.com/PraagelMam/status/1268789368728301572\",       \"date\": \"2020-06-05 06:18:53+00:00\",       \"text\": \"Artikel, der zeigt, was Frauen anderen Frauen antun.Aber daf\u00fcr gibts bei der n\u00e4chsten Redaktionssitzung gaaaanz viel M\u00e4nnerlob. https://t.co/UZfKxfFaIe via @zeitonline\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 574270016,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/847117423799078912/qK8Y0yOa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/574270016/1490803342\",              \"username\": \"PraagelMam\",              \"name\": \"PraagelMam\",              \"description\": \"Journalistin. Freelance. Redenschreiberin, sorge f\u00fcr die richtige Drehung. ZDF-Fernsehr\u00e4tin. \u00c4n ik ban en kl\u00f6gschiter. Hier gerne unterwegs.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-05-08 07:13:10+00:00\",              \"location\": \"Flensburg, Schleswig-Holstein\",              \"followers\": 881,              \"friends\": 1716,              \"tweets\": 12076,              \"liked_tweets\": 116603,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 422       }}, {       \"id\": 1268784091119398913,       \"url\": \"https://twitter.com/KathrinBischoff/status/1268784091119398913\",       \"date\": \"2020-06-05 05:57:54+00:00\",       \"text\": \"Immer wieder werden Familien in Studien gefragt, was sie ver\u00e4ndern m\u00f6chten. Die Antwort bleibt dieselbe: Sie w\u00fcnschen sich mehr gemeinsame Zeit. Et voil\u00e0, da ist sie! Kann die nun gewonnene termin- und pendelfreie Zeit nicht auch ein Gewinn sein?https://t.co/oeRePBk6I5\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 800442432827498496,              \"url\": \"https://www.linkedin.com/in/kathrin-bischoff-6b45b8154/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1227983524545941506/81ZvjiaC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/800442432827498496/1574458905\",              \"username\": \"KathrinBischoff\",              \"name\": \"Kathrin Bischoff\",              \"description\": \"Virtual Collaboration & Project Expert || Engineer||#VRExplorer #TeamsBarcamp #Innovation || Executive Consultant @WVsC_Berlin || private account\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-11-20 20:55:22+00:00\",              \"location\": \"Europe \ud83c\uddea\ud83c\uddfa \",              \"followers\": 1289,              \"friends\": 1316,              \"tweets\": 9891,              \"liked_tweets\": 24850,              \"lists_member\": 33,              \"media_shared\": 828       }}, {       \"id\": 1268783551073353728,       \"url\": \"https://twitter.com/susannegruss/status/1268783551073353728\",       \"date\": \"2020-06-05 05:55:46+00:00\",       \"text\": \"Die Autorin hat ein Haus mit gro\u00dfem Garten &amp; findet, Kinder seien in der Lage, sich einige Zeit selbst zu besch\u00e4ftigen. Auch ohne Ruhigstellung durch Tablet, Netflix und Co... Nichts Neues aus der Wohlstandsbubble \ud83d\ude44 https://t.co/HmVbBEuGTg\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1107918733564149760,              \"url\": \"https://susannegruss.hcommons.org/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1347174602066288653/c97Lpup1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1107918733564149760/1606123948\",              \"username\": \"susannegruss\",              \"name\": \"Susanne Gruss\",              \"description\": \"British lit & culture @goetheuni | EM pirate/collaborator | law&lit-geek | gender studies |\ud83c\udf44| reviews #ShaxJB | neoVic @NVSjournal | mum | she/her | views mine\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-19 08:16:25+00:00\",              \"location\": \"Erlangen, Deutschland\",              \"followers\": 1207,              \"friends\": 1047,              \"tweets\": 5826,              \"liked_tweets\": 18802,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 932       }}, {       \"id\": 1268771946310795269,       \"url\": \"https://twitter.com/PSissis/status/1268771946310795269\",       \"date\": \"2020-06-05 05:09:39+00:00\",       \"text\": \"Endlich Kinderzeit https://t.co/Cu1kklr0FI via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 898423774860595200,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/898443989845549056/Z4R9M-2T_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/898423774860595200/1503040691\",              \"username\": \"PSissis\",              \"name\": \"Philippa Sissis\",              \"description\": \"Art Historian, Manuscript Studies, Medieval and Renaissance Art, Museum Studies\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-08-18 05:58:14+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 133,              \"friends\": 227,              \"tweets\": 389,              \"liked_tweets\": 1855,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1268770744936419328,       \"url\": \"https://twitter.com/ohneKlippo/status/1268770744936419328\",       \"date\": \"2020-06-05 05:04:52+00:00\",       \"text\": \"check your privileges u2066@DIEZEITu2069  https://t.co/bGyvRnMb6c\",       \"replies\": 18,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 167,       \"quotes\": 8,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4481634449,              \"url\": \"http://simonebuchholz.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1338608998568894467/5LTbXY6Y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4481634449/1573381269\",              \"username\": \"ohneKlippo\",              \"name\": \"Simone Buchholz\",              \"description\": \"Schiffszwieback + Dynamit  @suhrkamp @szmagazin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-14 13:46:35+00:00\",              \"location\": \"Biskaya\",              \"followers\": 3989,              \"friends\": 1764,              \"tweets\": 19547,              \"liked_tweets\": 37282,              \"lists_member\": 37,              \"media_shared\": 1829       }}, {       \"id\": 1268770309735436295,       \"url\": \"https://twitter.com/grobicreativ/status/1268770309735436295\",       \"date\": \"2020-06-05 05:03:09+00:00\",       \"text\": \"Endlich Kinderzeit https://t.co/hpiFXkNG1j via @zeitonline #kindertungut\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2860882054,              \"url\": \"http://www.neodc.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1180850502264922112/cDpJMByA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2860882054/1535643056\",              \"username\": \"grobicreativ\",              \"name\": \"Astrid Groborsch\",              \"description\": \"born, crafting, studying, designing, giving birth, smart creative, smiling\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-11-04 15:21:04+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 29,              \"friends\": 172,              \"tweets\": 55,              \"liked_tweets\": 19,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 6       }}, {       \"id\": 1268769760508026882,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1268769760508026882\",       \"date\": \"2020-06-05 05:00:58+00:00\",       \"text\": \"Homeschooling: Endlich Kinderzeit |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/wkvNT1MBvqvia u2066@zeitonlineu2069\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17046,              \"friends\": 17087,              \"tweets\": 611716,              \"liked_tweets\": 168446,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1268769529938817025,       \"url\": \"https://twitter.com/BeateSchulte65/status/1268769529938817025\",       \"date\": \"2020-06-05 05:00:03+00:00\",       \"text\": \"Endlich Kinderzeit #kontrastmittelcoronahttps://t.co/kkPbPdeuY4 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4180453995,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1355890649921417226/1XRhslT-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4180453995/1612104497\",              \"username\": \"BeateSchulte65\",              \"name\": \"Beate Schulte \ud83d\ude37 #AHAAL @\ud83c\udfe1 \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Tochter+Schwester+Mutter alleinerziehend+vollberufst\u00e4tig Politik/Kirche/Wirtschaft/Arbeitswelt einmischendstattschweigend Herz+Bauch-Mensch/hier privat!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-13 18:10:00+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 180,              \"friends\": 383,              \"tweets\": 4534,              \"liked_tweets\": 13516,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 223       }}, {       \"id\": 1268768294506565632,       \"url\": \"https://twitter.com/TeachisNet/status/1268768294506565632\",       \"date\": \"2020-06-05 04:55:08+00:00\",       \"text\": \"#Bildungsnews #Deutschlandhttps://t.co/d1Kj2YXwuq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://azure.microsoft.com/en-us/services/app-service/logic/ rel=nofollow>Microsoft Azure Logic Apps</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1258060285153337346,              \"url\": \"https://www.teachis.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1265703245038661638/rXsi52UL_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1258060285153337346/1607536292\",              \"username\": \"TeachisNet\",              \"name\": \"TEACHIS | f\u00fcr Lehrer*innen\",              \"description\": \"Wir helfen #Lehrer*innen bei der #Unterrichtsplanung und den \u00dcberblick \u00fcber die Noten ihrer Sch\u00fcler zu behalten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-06 15:45:26+00:00\",              \"location\": \"Linz, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 31,              \"friends\": 75,              \"tweets\": 816,              \"liked_tweets\": 275,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 26       }}, {       \"id\": 1268765858324766721,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1268765858324766721\",       \"date\": \"2020-06-05 04:45:27+00:00\",       \"text\": \"Sind Schulkinder zu Hause wirklich nur eine Zumutung? H\u00f6chste Zeit, mal das Positive zu sehen. #Homeschooling #Coronavirus #abo https://t.co/tO5La0Tusc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145941,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1268765856978350081,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1268765856978350081\",       \"date\": \"2020-06-05 04:45:27+00:00\",       \"text\": \"#Homeschooling: Kann die nun gewonnene termin- und pendelfreie Zeit nicht auch ein Gewinn sein? H\u00f6chste Zeit, mal das Positive zu sehen. #Coronavirus #abo https://t.co/zmTzvfasMS\",       \"replies\": 28,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 69,       \"quotes\": 8,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338899,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}]"}