{"url": "https://www.zeit.de/kultur/2020-11/todesstrafe-iran-politische-gefangene-nicht-hinrichten-navid-afkari-scharia-islam", "date": "2020-11-24T19:57:39+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "#Nicht_Hinrichten", "article": "Im September starb Navid Afkari im Iran. Im November 2019 wurden Hunderte Demonstranten erschossen. Ihr Tod und die vielen Hinrichtungen d\u00fcrfen nicht hingenommen werden.\nTodesstrafen und Hinrichtungen gab es schon immer im Iran, aber seit der Islamischen Revolution vor 42 Jahren ist die Hinrichtung zu einem Instrument geworden, mit dem die Regierung Ordnung schaffen, erziehen und Angst verbreiten will. Von Gerechtigkeit kann hier nicht die Rede sein, auch wenn die islamische Justiz im Iran anderer Meinung ist und deren h\u00f6chster Chef, Ebrahim Raisi, selbst sagt, dass er stolz auf brutale Strafen \u2013 wie etwa das Abhacken von H\u00e4nden bei Diebstahl \u2013 sei. \nIm November 2019 wurde im Iran die schlagartige Preiserh\u00f6hung von Benzin zum Tropfen, der das Fass des Leids zum \u00dcberlaufen brachte. Zum ersten Mal seit der Islamischen Revolution protestierten gro\u00dfe Teile der Bev\u00f6lkerung landesweit gegen das Regime. Unter den Protestierenden waren sowohl Arbeiterinnen und Arbeiter als auch Studierende und Intellektuelle. Der geistliche F\u00fchrer gab der Revolutionsgarde Schussbefehl, woraufhin innerhalb k\u00fcrzester Zeit landesweit Hunderte Menschen erschossen wurden. Manche Verletzte wurden \u2013 nach Angaben von Augenzeugen, Krankenhauspersonal und Angeh\u00f6rigen \u2013 kurze Zeit nach der Behandlung im Krankenhaus von Sicherheitsbeamten entf\u00fchrt und gelten seitdem als vermisst.\nLaut Radio Farda beklagte sich vor einiger Zeit eine Familie wegen der Erschie\u00dfung ihres Sohnes w\u00e4hrend der November-Demonstrationen. Daraufhin bekam sie einen Anruf einer Regierungsbeh\u00f6rde und wurde nach dem Anliegen gefragt. Die Schwester des Get\u00f6teten sagte, dass es um einen Abaan-Get\u00f6teten ginge, also um einen w\u00e4hrend der November-Proteste Get\u00f6teten. Darauf antwortete der Sicherheitsbeamte: \"Welcher November?\" Diese Frage beantworteten daraufhin Millionen Menschen auf Twitter unter dem Hashtag \u06a9\u062f\u0627\u0645_\u0622\u0628\u0627\u0646 (Which_Aban) mit Bildern, Worten, Videos und Audios des blutigen Novembers 2019. Bisher gibt es \u00fcber 150 Millionen Tweets und Retweets unter diesem Hashtag, die die Regierung im Iran daran erinnern sollen, dass im Vergleich zu den Massenhinrichtungen der Achtzigerjahre f\u00fcr diesen Stra\u00dfenmassenmord mehr als genug Beweise vorliegen. Die Regierung im Iran verheimlicht, verf\u00e4lscht und leugnet alle Morde und Menschenrechtsverletzungen, die zur Tagesordnung geh\u00f6ren. Das Regime hofft auf das Vergessen Tausender Hinrichtungen und systematischer Morde im Iran. \nVor wenigen Tagen tauchte eine Audioaufzeichnung in den sozialen Medien auf, in der die Sicherheitsbeamten w\u00e4hrend der November-Demonstrationen betonen, dass sie zur Geheimhaltung ihrer Identit\u00e4t die Verhaftungen mit Kr\u00e4ften in Zivil durchf\u00fchren (bei Minute 8:20). Es ist ebenfalls zu h\u00f6ren: \"Verschwendet eure Munition nicht, um Warnsch\u00fcsse abzugeben!\" (bei Minute 2:10). Der Politikwissenschaftler Ammar Maleki bef\u00fcrchtet in mehreren Tweets, dass laut Statistik im Herbst 2019 im Iran \u00fcber 8.000 Menschen mehr als in den vier vorherigen Jahren gestorben sind. Er schreibt: \"Solange der Grund des Todes dieser 8.000 Menschen weder mit Autounf\u00e4llen noch mit Grippe oder \u00c4hnlichem in Verbindung gebracht wird, darf man davon ausgehen, dass diese 8.000 Menschen w\u00e4hrend der November-Proteste get\u00f6tet wurden.\" Der iranische Innenminister antwortete auf die Frage, warum w\u00e4hrend der November-Demonstrationen nur auf die K\u00f6pfe und Herzen der Menschen geschossen wurde: \"Auf die Beine haben wir auch geschossen!\"\nSoweit ich mich erinnern kann, gab es immer in allen St\u00e4dten des Irans \u00f6ffentliche Hinrichtungen. Als ich noch in der Grundschule war, wurden die Galgen noch so aufgestellt, dass man sie nicht aus der Ferne sehen konnte. In den letzten Jahren werden Menschen in den Gro\u00dfst\u00e4dten an Kr\u00e4nen geh\u00e4ngt, damit gerade m\u00f6glichst viele Menschen das sehen k\u00f6nnen. Die \u00f6ffentliche Meinung ist geteilt: Viele finden die \u00f6ffentlichen Hinrichtungen und die Dem\u00fctigung, das Auspeitschen, Beschimpfen und Zurschaustellen der Gefangenen in Ketten, barbarisch, andere sehen darin eine Art \u00f6ffentliche Erziehung und hei\u00dfen es gut.\nImam Chomeini sah in den Revolutionskritikern und Islamgegnern einen b\u00f6sartigen Tumor, der g\u00e4nzlich vom Gesellschaftsk\u00f6rper entfernt werden musste, damit \"das islamische System\", wie er es nannte, gesch\u00fctzt blieb. Chomeinis Ideen wurden zur Lebensphilosophie seiner Anh\u00e4ngerinnen und Anh\u00e4nger. Er war ihr Vorbild, sodass selbst die Ajatollahs ihre eigenen Kinder zum Schutz des islamischen Systems verraten haben. \nAbends um 10 nach 8 wird Abseitiges relevant, Etabliertes hinterfragt und Unsichtbares offenbart.\nWir sind ein vielseitiges Autorinnen-Kollektiv. Wir schreiben selbst und suchen nach Texten, die neue Welten erschlie\u00dfen oder altbekannte in neuem Licht erscheinen lassen. Wir laden Schriftstellerinnen, Journalistinnen und Wissenschaftlerinnen, aber auch Expertinnen spezieller Fachgebiete ein, mit und f\u00fcr uns zu schreiben; bei uns kommen Gastautorinnen zu Wort, die in ihren L\u00e4ndern nicht mehr publizieren d\u00fcrfen oder aus deren L\u00e4ndern gerade kaum berichtet wird. Wir sind neugierig auf neue Sichtweisen, neue Erz\u00e4hlungen, Text f\u00fcr Text, bei uns, zweimal pro Woche, immer um 10 nach 8.\nHier finden Sie alle Texte, die 10 nach 8 erscheinen.\nDie Redaktion von 10 nach 8 besteht aus:\nMarion Detjen, ZeithistorikerinHella Dietz, Soziologin, Familien- und OrganisationsberaterinHeike-Melba Fendel, Autorin und AgenturchefinAnnett Gr\u00f6schner, freie AutorinMascha Jacobs, Journalistin, Mitherausgeberin der Zeitschrift Pop. Kultur und KritikStefanie Lohaus, Leiterin Kommunikation EAF Berlin und Herausgeberin des Missy MagazineLina Muzur, stellvertretende Verlagsleiterin des Hanser Berlin VerlagsCatherine Newmark, KulturjournalistinAnnika Reich, Schriftstellerin und AktivistinElisabeth Wellershaus, Journalistin\nAjatollah Mohammadi-Gilani, der Direktor des Gerichtsamts, hat pers\u00f6nlich zwei seiner S\u00f6hne zum Tode verurteilt. Ajatollah Gholamreza Hasani lie\u00df ebenfalls einige Jahre nach der Revolution seinen Sohn hinrichten. Einem Journalisten der New York Times sagte er, dass er es mit der Islamischen Revolution ernst meine, er w\u00fcrde noch einmal genau dasselbe tun, wenn seine eigenen Kinder etwas gegen die Revolution oder den geistlichen F\u00fchrer unternehmen w\u00fcrden. \nAhmadinedschad verlieh in seiner Amtszeit als Pr\u00e4sident den beiden Ajatollahs hohe Auszeichnungen, da sie ihre eigenen S\u00f6hne hinrichten lie\u00dfen. Er nannte Ajatollah Gilani ein \"Gerechtigkeitssymbol\" und sagte: \"Wenn es mutige Menschen wie Ajatollah Gilani zu Beginn der Revolution nicht gegeben h\u00e4tte, h\u00e4tte man es nicht geschafft, schon gleich nach der Revolution so effizient die Mudschahedin und andere Revolutionsgegner zu beseitigen.\" Diese Hinrichtungsf\u00e4lle wurden deshalb so propagiert, weil die Regierung Familien dazu bringen wollte, ihre Kinder zu verraten. Die Ajatollahs sollten den Iranerinnen und Iranern als Vorbild dienen. Mit Mudschahedin meinte er die Volksmudschahedin, eine Oppositionsgruppe, die sich im Laufe ihrer blutigen Verfolgung durch das Regime selbst zu einer Politsekte entwickelte und Terroranschl\u00e4ge im Iran ver\u00fcbte.*\nMehran war ein hilfsbereiter Nachbarsjunge, der w\u00e4hrend meiner Kindheit im Haus gegen\u00fcber lebte. Ich ging bis zum dritten Jahr der Grundschule mit seiner Schwester in dieselbe Klasse und sah den 17-j\u00e4hrigen Mehran fast jeden Tag. Bis ihn in einer Nacht im Jahr 1982 Sicherheitsbeamte mitnahmen. Mehrans Mutter erz\u00e4hlte den neugierigen Nachbarn, dass ihr Sohn unter einer schweren psychischen Krankheit gelitten und gef\u00e4hrliche Dinge gesagt und getan habe. Mehrans Schwester erz\u00e4hlte mir jedoch von den \"gef\u00e4hrlichen Schriften der Mudschahedin\", die er in seinem Kleiderschrank versteckt habe: \"Unserem Vater blieb nichts anders \u00fcbrig, als das Komitee zu informieren.\" Sie brach die Schule ab, nachdem Mehran hingerichtet worden war. Sie war erst in der dritten Klasse. Mehrans \u00e4lterer Bruder zog kurz nach der Hinrichtung seines Bruders die Uniform der Revolutionsgarde an und Mehrans Vater den wei\u00dfen Turban und das braune Gewand eines Mullahs. Als Mehrans Mutter merkte, dass die Nachbarschaft \u00fcber den wahren Grund und das Verschwinden ihres Sohnes Bescheid wusste, erz\u00e4hlte sie uns ganz stolz: \"Mein Mann hat sich sogar viel frommer als der Prophet Abraham verhalten, denn er hat tats\u00e4chlich seinen Sohn f\u00fcr Gott geopfert und nicht irgendein Lamm.\"\nFast 30 Jahre lang hat das Regime die Massenhinrichtungen im Sommer 1988 geleugnet. Bis 2017 eine Audioaufnahme auf der offiziellen Website des Ajatollahs Montazeri ver\u00f6ffentlicht wurde, die belegt, dass \u00fcber 3.800 politische Gefangene, die ihre Haftstrafe zum gr\u00f6\u00dften Teil hinter sich gehabt hatten, innerhalb k\u00fcrzester Zeit heimlich hingerichtet wurden, ohne je ein Todesurteil bekommen zu haben. Lediglich vier Personen sollen \u00fcber den Tod der 3.800 Personen entschieden haben. Einer von ihnen hei\u00dft Ebrahim Raisi. Raisi ist heute der oberste Chef der Justiz im Iran. Auch seine Stimme ist auf dieser Audiodatei vom Sommer 1988 zu h\u00f6ren. Vor allem ist aber die Stimme von Ajatollah Montazeri, dem Stellvertreter von Imam Chomeini, zu h\u00f6ren. Er sagt: \"Das gr\u00f6\u00dfte Verbrechen seit Beginn der Revolution bis jetzt habt ihr begangen. (\u2026) Ich bin jede Nacht wach und gr\u00fcble dar\u00fcber und bin unruhig. (\u2026) Wir haben die ganze Zeit gesagt, dass der Schah Menschen hingerichtet hat. Seien wir ehrlich und vergleichen wir die Zahl unserer Hinrichtungen mit denen des Schahs. (\u2026) Ich m\u00f6chte nicht, dass in 50 Jahren die Menschen sagen, dass Imam Chomeini ein blutr\u00fcnstiger, unbarmherziger, brutaler Massenm\u00f6rder war. Wegen solcher H\u00e4rte und solchen schrecklichen Verhaltens haben wir das Gesicht des Islams h\u00e4sslich gemacht. Wie viele Festnahmen? Was haben wir damit dem Islam angetan?! Dieser Massenmord der Gefangenen, ohne Gerichtsurteil \u2026 Was wollt ihr antworten, wenn die Familien der Gefangenen kommen und fragen: Warum habt ihr unsere Kinder nur wegen ihrer Ideen hingerichtet? (\u2026) Du, Herr Nayyeri, du hast mein Kind zu zehn Jahren Haft verurteilt. Mein Kind hat seither keine neuen politischen Aktivit\u00e4ten get\u00e4tigt. Also, warum hast du ihn hingerichtet? Ihr habt keine Antwort auf solche Fragen! (\u2026) Und wisst ihr, dass in Isfahan sogar eine schwangere Frau hingerichtet wurde? Dass wir so sehr l\u00fcgen in diesem Regime, kann ich nicht fassen.\" Ebrahim Raisi unterbricht Ajatollah Montazeri und sagt: \"Es sind noch weitere 200 Menschen \u2026 wenn Sie uns erlauben ...\" Ajatollah Montazeri unterbricht ihn: \"Nein, ich erlaube nicht mal einen einzigen. Nicht mal eine weitere Person \u2026 obwohl Imam Khomeini selbst diesen Brief geschrieben und unterschrieben hat. (\u2026) Schon jetzt finden Menschen den Islam in unserem Land ekelerregend.\"\nAjatollah Montazeri hat es letztendlich geschafft, durch seinen Appell an das Gewissen der Hinrichtungskommission den Tod Tausender weiterer politischer Gefangener, die noch auf der Hinrichtungsliste waren, zu stoppen. \nAus Chomeinis Sicht waren zum Schutz des islamischen Systems neben den Todesurteilen auch Spionage und L\u00fcgen erlaubt: \"F\u00fcr den Schutz des Lebens eines Muslims sollte man \u2013 wenn n\u00f6tig \u2013 sogar l\u00fcgen. Dabei ist der Schutz des Islams noch viel wichtiger als der Schutz des Lebens eines Muslims.\" Imam Chomeinis Worte sind auf seinem Internetportal International Affairs Department, The Institute for Compilation and Publication of Imam Khomeini's Works auf Persisch, Englisch, Arabisch und Urdu zu lesen.\nDer Institution zur Verbreitung der Worte Imam Chomeinis im Iran steht pro Jahr ein millionenhoher Etat zur Verf\u00fcgung.  \nIn den vergangenen Monaten gab es Millionen Menschen, die auf Twitter mit dem Hashtag #Nicht_Hinrichten ein klares Nein gegen die Todesurteile \u00e4u\u00dferten. Sogar der US-amerikanische Pr\u00e4sident Donald Trump hatte sich angeschlossen.  \nIn einem Fall \u2013 dem vom Navid Afkari \u2013 haben er und viele andere besonders darum gebeten, die Hinrichtung auszusetzen. Afkari wurde dennoch hingerichtet, nachdem er, ein junger Ringer und Maurer aus Schiras, vor zwei Jahren w\u00e4hrend der Stra\u00dfenproteste festgenommen worden war. Der oberste Chef der Justiz Ebrahim Raisi, der von vielen Iranern \"Todesrichter\" genannt wird, \u00e4u\u00dferte sich bez\u00fcglich der Millionen Menschen, die auf Twitter mit #Nicht_Hinrichten gegen die Hinrichtung protestiert haben: \"Es waren keine Menschen, sondern Bots, die die zu Tode Verurteilten bei Twitter verteidigt haben.\" Es gibt h\u00e4ufig Manipulationen von iranischen Hashtag-Aktionen durch Trollfabriken.\nAfkari war zum Tod verurteilt worden, weil er angeblich gestanden hatte, w\u00e4hrend der Demonstrationen einen Sicherheitsbeamten get\u00f6tet zu haben. Durch Helfer gelangten die Umst\u00e4nde seines Gest\u00e4ndnisses jedoch nach au\u00dfen: \"Sobald sie mich festgenommen hatten, habe ich meine Unschuld laut ge\u00e4u\u00dfert. Sowohl bei der Geheimdienstbeh\u00f6rde als auch vor Gericht. Aber nachdem sie mich wochenlang in unterirdischen Einzelzellen festgehalten hatten; nachdem sie mich stundenlang an die Decke des Folterraumes geh\u00e4ngt hatten, sodass meine Schulter brach; nachdem sie mir stundenlang immer wieder eine Plastikt\u00fcte \u00fcber meinen Kopf gezogen hatten, bis ich nicht mehr atmen konnte und meinen Tod vor Augen sah; nachdem Offizier Abbasi und Offizier Zaare-Moajedi mich mit schmutzigen Schimpfw\u00f6rter beleidigt und stundenlang mit Eisenrohren geschlagen hatten, sodass sie meine Hand brachen; nachdem sie meinen Bruder, Schwager und Vater festgenommen hatten (\u2026), nach dem ergebnislosen Hungerstreik; nachdem ich geh\u00f6rt hatte, dass mein Bruder, Wahid, im Koma lag, weil er mit einer Glasscherbe seine Halsader verletzt hatte, um sich das Leben zu nehmen, und nach der weiteren Folter, \u00fcber die ich mich sch\u00e4me zu berichten und die wahrscheinlich jeder Mensch kennt, der einmal von der Geheimdienstbeh\u00f6rde festgenommen wurde, ist mir kein anderer Ausweg geblieben, au\u00dfer etwas zuzugeben, das ich eigentlich nicht getan habe. Ich habe das gesagt, was sie von mir verlangt haben.\"\nUnd weiter: \"Beim Ringen habe ich bisher gegen keinen hinterh\u00e4ltigen Gegner gek\u00e4mpft. Denn Ringen ist grunds\u00e4tzlich ein edelm\u00fctiger Sport. Aber seit zwei Jahren k\u00e4mpfe ich zusammen mit meiner Familie gegen den hinterh\u00e4ltigsten Gegner der Menschheitsgeschichte, sprich, gegen die Ungerechtigkeit. (...) Man sagt, dass ein unschuldiger Kopf bis zum Galgen gebracht wird, jedoch nicht hingerichtet wird. Dieses Sprichwort stimmt aber nicht. (...) Die sind auf der Suche nach einem Kopf f\u00fcr ihren Galgen. (\u2026) Aufgrund der Justiz der Islamischen Revolution kommt ein Unschuldiger namens Navid Afkari jeden Moment dem Galgen n\u00e4her, und wenn er allein bleibt und wenn keiner ihm zu Hilfe eilt, wird man ihm sein Leben nehmen und keiner wird je etwas dar\u00fcber erfahren. Deshalb bitte ich jeden frei denkenden Menschen jedweden Glaubens darum, zu meiner Stimme und zur Stimme meiner Familie zu werden. Weil die Menschlichkeit nur mit der Verteidigung der Gerechtigkeit an Bedeutung gewinnt.\" \nAm 11. September 2020, beim allerletzten Telefongespr\u00e4ch mit seinem Bruder Said, sagt Navid Afkari mit einer Stimme voller Hoffnung aus dem Keller des Adel-Abad-Gef\u00e4ngnisses: \"Sie wollen mich morgen nach Teheran schicken. (...) Ich zweifle nicht an eurer Unterst\u00fctzung.\" Am n\u00e4chsten Tag wurde jedoch sein lebloser K\u00f6rper in einem wei\u00dfen Baumwolltuch aus dem Gef\u00e4ngnis zum Friedhof gebracht. Er wurde von Sicherheitskr\u00e4ften in Zivil in ein Grab gelegt. Der Familie wurde lediglich erlaubt, sein Gesicht zu sehen. Seine Nase soll laut Augenzeugen gebrochen gewesen sein. Es ist immer noch unklar, warum Navid Afkari im f\u00fcr die Schiiten heiligen Monat Muharram, in dem niemand hingerichtet werden darf, hingerichtet wurde. Viele Iraner gehen davon aus, dass Navid Afkari nicht hingerichtet wurde, sondern w\u00e4hrend der Folter in der Nacht vom 11. auf den 12. September im Gef\u00e4ngnis starb.\nDie Hinrichtung von Navid Afkari hat die iranische Justiz endg\u00fcltig demaskiert. Sie hat zu weltweiter Empathie mit Afkari und zu gro\u00dfer Wut gegen Irans Justiz gef\u00fchrt. Die internationale Solidarit\u00e4t mit Navid Afkari gef\u00e4llt dem Regime und seinen Anh\u00e4nger nicht. Der iranische Au\u00dfenminister Mohammed Dschawad Sarif sieht in Navid Afkaris Hinrichtung eine innenpolitische Angelegenheit. Einige Iranerinnen und Iraner sagen, dass Menschen im Ausland schuld an dieser Hinrichtung gewesen seien. H\u00e4tten sie den Fall Navid Afkari nicht \u00f6ffentlich gemacht und h\u00e4tte er international nicht so viel Aufsehen erregt, w\u00e4re Navid Afkari vielleicht noch am Leben. Reformer wie Mehdi Khazali gehen sogar noch weiter und behaupten (ab Minute 12:00): \"Donald Trumps Tweet hat dazu gef\u00fchrt, dass Navid Afkari im Vergleich zu anderen \u00e4hnlichen F\u00e4llen extrem schnell erh\u00e4ngt wurde.\" \nMasih Alinejad, die iranische Menschenrechtsaktivistin, die zurzeit in den USA lebt, f\u00fchrt seit einigen Wochen eine Kampagne zum Boykott des Irans in s\u00e4mtlichen internationalen Sportarten. Viele Menschen unterst\u00fctzen diese Kampagne aus Liebe und Solidarit\u00e4t zu dem jungen Ringer Navid Afkari. Es gibt auch viele Profisportler, die bei der Kampagne mitmachen. Sie wollen, dass Irans Sport international sanktioniert wird \u2013 unter anderem wegen Menschenrechtsverletzungen und ethnischer, politischer, religi\u00f6ser sowie geschlechtsbezogener Diskriminierungen.\nAllein voriges Jahr im November wurden sch\u00e4tzungsweise 8.000 Demonstrantinnen und Demonstranten festgenommen. Von einigen wei\u00df niemand, wie es ihnen geht, ob sie gefoltert wurden, ob sie noch leben. Wegen der Ausbreitung von Corona in den Gef\u00e4ngnissen wurden Gefangene, die wegen Drogenhandels, Diebstahls oder \u00e4hnlicher Vergehen einsa\u00dfen, vor\u00fcbergehend nach Hause geschickt, w\u00e4hrend die politischen Gefangenen extra in Gef\u00e4ngnissen untergebracht wurden, die aus hygienischer Sicht zu den schlimmsten im Iran geh\u00f6ren. Die Regierung glaubt zwar, dass sie mit h\u00e4rteren Strafen die Proteste unterdr\u00fccken kann, jedoch empfinden viele die Stimmung im Iran gerade wegen solcher Hinrichtungen als so revolution\u00e4r wie lange nicht. Der November geht weiter.\n*Hinweis der Redaktion: Der erkl\u00e4rende Satz zu den Volksmudschahedin hat einige Reaktionen hervorgerufen. Er wurde durch die Redaktion w\u00e4hrend der Redigatur des Textes hinzugef\u00fcgt, um die Gruppe einzuordnen. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1332463340891873281,       \"url\": \"https://twitter.com/BenWeinthal/status/1332463340891873281\",       \"date\": \"2020-11-27 23:16:31+00:00\",       \"text\": \"Todesstrafe im Iran #Nicht_Hinrichten. Im September starb Navid Afkari im Iran. Im November 2019 wurden Hunderte Demonstranten erschossen. Ihr Tod und die vielen Hinrichtungen d\u00fcrfen nicht hingenommen werden. Von Ayeda Alavie.#United4Navid #NavidAfkari https://t.co/PTGEvj0Lee\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 24,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 299416026,              \"url\": \"http://bit.ly/BenjaminWeinthal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/876810039910174720/NBQvnmCa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BenWeinthal\",              \"name\": \"Benjamin Weinthal\",              \"description\": \"European Affairs Correspondent at The Jerusalem Post. Research Fellow @FDD. Opinions are my own. RT/follow \u2260 endorsement.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-16 01:51:36+00:00\",              \"location\": \"Berlin and Jerusalem\",              \"followers\": 17498,              \"friends\": 1054,              \"tweets\": 167592,              \"liked_tweets\": 131293,              \"lists_member\": 502,              \"media_shared\": 822       }}, {       \"id\": 1332320777308401664,       \"url\": \"https://twitter.com/MonaFlaskamp/status/1332320777308401664\",       \"date\": \"2020-11-27 13:50:01+00:00\",       \"text\": \"Der #Iran setzt seine hegemonialen Anspr\u00fcche in der Region aggressiv durch. Auch in Europa hat das Regime mehrfach gemordet. In erster Linie richtet sich der Terror jedoch in aller Grausamkeit &amp; Brutalit\u00e4t gegen das eigene Volk. #Nicht_Hinrichtenhttps://t.co/KX6VzuhUTh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1201560227075764225,              \"url\": \"https://ajcgermany.org/de/team\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354088211031711744/bE1HIqFb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MonaFlaskamp\",              \"name\": \"Mona Flaskamp\",              \"description\": \"Assistant Director for Political Affairs & Social Media @AJCBerlin \u2022 Antisemitism & Extremism | Human Rights & Feminism \u2022 Member of @WIIS_de \u2022 views are my own\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-02 17:54:32+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1008,              \"friends\": 780,              \"tweets\": 592,              \"liked_tweets\": 4296,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 21       }}, {       \"id\": 1331874785622585344,       \"url\": \"https://twitter.com/STOP_THE_BOMB/status/1331874785622585344\",       \"date\": \"2020-11-26 08:17:48+00:00\",       \"text\": \"Die Regierung glaubt zwar, dass sie mit h\u00e4rteren Strafen die Proteste unterdr\u00fccken kann, jedoch empfinden viele die Stimmung im Iran gerade wegen solcher Hinrichtungen als so revolution\u00e4r wie lange nicht. Der November geht weiter#IranProtests https://t.co/4pLX0OvmDh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 194249989,              \"url\": \"http://www.stopthebomb.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1348668257729998849/YFjcx5VJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/194249989/1610528743\",              \"username\": \"STOP_THE_BOMB\",              \"name\": \"STOP THE BOMB\",              \"description\": \"European coalition for a nuclear-free and democratic Iran\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-09-23 19:40:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2252,              \"friends\": 1090,              \"tweets\": 34571,              \"liked_tweets\": 2485,              \"lists_member\": 47,              \"media_shared\": 991       }}, {       \"id\": 1331713060625657860,       \"url\": \"https://twitter.com/KreinbringS/status/1331713060625657860\",       \"date\": \"2020-11-25 21:35:10+00:00\",       \"text\": \"\u041canchmal will ich in Deutschland folterrecht. So das manche verstehen wann die willkommen sind. \u0410-\u0442\u043e \u0431\u043b\u044f\u0434\u044c \u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0438: \u0441 \u043d\u043e\u0432\u044b\u043c \u043e\u043d\u0438 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0446\u0435 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0431\u0435\u0437 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043e\u043d\u0438 \u0434\u043e\u043c. https://t.co/9Z4lBIqTvv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2366657079,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1239460362522701824/i3JhGSpR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2366657079/1455923007\",              \"username\": \"KreinbringS\",              \"name\": \"\u2728\u041c\u0438\u0441\u0441 \u0411\u043e\u0433\u043e\u0444\u041f\u0430\u0441\u0442\u0430 \u0420\u0430\u043c\u0441\u2728\",              \"description\": \"Devidgel ana \ud83d\udda4 (\u0438\u0449\u044e \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0441\u043b\u0443\u0433.\ud83d\ude4a\u043d\u0435\u043d\u0435.) \u0440. \u0432 \u041a\u0430\u0437\u0430\u0445\u0441\u0442\u0430\u043d\u0435, \u043b\u0430\u043d\u0434\u044b\u0448\u0438, \ud83d\udda4\ud83c\udf38\u2764\ufe0f\ud83d\ude19\ud83d\udc9e, \u0424\u0443\u0434\u0431\u043e\u043b. \u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0443\u044e\u0441\u044c \u0438 \u043f\u0430\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0439. \u0430 \u043d\u0435 \u0433\u043b\u0435\u0431 \u0443\u0436\u0435 \u0441\u043d\u043e\u0432\u043e \u0434\u0435\u0434\u0443\u0448\u043a\u0430. \ud83d\ude0c, \ud83e\udd32\ud83c\udffc.\u2626\ufe0f\u2649\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-26 09:55:05+00:00\",              \"location\": \"Euskirchen, Deutschland\",              \"followers\": 15,              \"friends\": 176,              \"tweets\": 28625,              \"liked_tweets\": 1603,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2412       }}, {       \"id\": 1331602164997885953,       \"url\": \"https://twitter.com/mina3195791584/status/1331602164997885953\",       \"date\": \"2020-11-25 14:14:30+00:00\",       \"text\": \"#Nicht_Hinrichten https://t.co/kDhBiCUIbX via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 950370998116904960,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1356169969361444866/0HY4eF91_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/950370998116904960/1534664020\",              \"username\": \"mina3195791584\",              \"name\": \"mina\ud83d\udda4\",              \"description\": \"\u0627\u06cc\u0631\u0627\u0646\u06cc \u0645\u0642\u06cc\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0646 \u067e\u06cc\u0631\u0648 \u0631\u0627\u0647 \u0645\u0635\u062f\u0642, \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u06cc \u062e\u0648\u0627\u0647.\u0622\u0632\u0627\u062f\u06cc \u062a\u0646\u0647\u0627 \u0647\u062f\u0641\u06cc \u0627\u0633\u062a \u06a9\u0647 \u0627\u0631\u0632\u0634 \u062c\u0627\u0646 \u062f\u0627\u062f\u0646 \u0631\u0627 \u062f\u0627\u0631\u062f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-08 14:17:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 262,              \"friends\": 338,              \"tweets\": 5709,              \"liked_tweets\": 11312,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 197       }}, {       \"id\": 1331596333472505859,       \"url\": \"https://twitter.com/geheimgelehrter/status/1331596333472505859\",       \"date\": \"2020-11-25 13:51:20+00:00\",       \"text\": \"Im September starb Navid Afkari im Iran. Im November 2019 wurden Hunderte Demonstranten erschossen. Ihr Tod und die vielen Hinrichtungen d\u00fcrfen nicht hingenommen werden. #Nicht_Hinrichten |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/6ox95PhmVp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1211107796,              \"url\": \"http://geheimgelehrter.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354340600267628544/DlVb21wq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1211107796/1613315154\",              \"username\": \"geheimgelehrter\",              \"name\": \"Der Geheimgelehrte \u2615\ufe0f\",              \"description\": \"\u27b8Chaiselongue-Philosoph \u2800 \u27b8Gastronom em.\u2800 \u27b8Gutmensch \u2800 \u27b8Freimaurer \u2800 \u27b8Antifaschist \u2800 \u27b8Sozialist \u2800 \u27b8Humanist \u2800 \u27b8Atheist \u2800 \u27b8Pazifist \u2800 \u27b8Altruist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-23 08:53:29+00:00\",              \"location\": \"Schwerin, Deutschland\",              \"followers\": 1315,              \"friends\": 1275,              \"tweets\": 13527,              \"liked_tweets\": 28905,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1387       }}, {       \"id\": 1331548765564628992,       \"url\": \"https://twitter.com/opperfrau/status/1331548765564628992\",       \"date\": \"2020-11-25 10:42:19+00:00\",       \"text\": \"#Nicht_Hinrichten Der grandiose Text von Ayeda Alavie ist zwar mit diesem Hashtag \u00fcberschrieben, geht aber \u00fcber den blo\u00dfen viralen Aufschrei hinaus. Und zeigt, dass die Debatte nicht mit Navid Afkaris Hinrichtung enden darf.Bitte - mehr davon! #djsdailyhttps://t.co/7bIZMYpBSB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1321165984116387843,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1324715079833690119/eb9Ttls8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"opperfrau\",              \"name\": \"Lisa Oppermann\",              \"description\": \"Angehende Journalistin an der @DJSde\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-27 19:05:20+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 69,              \"friends\": 198,              \"tweets\": 58,              \"liked_tweets\": 138,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1331510111014150145,       \"url\": \"https://twitter.com/MehranGhadrkhah/status/1331510111014150145\",       \"date\": \"2020-11-25 08:08:43+00:00\",       \"text\": \"Todesstrafe im Iran: #Nicht_Hinrichten https://t.co/XVH5ZrtkyJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 722878738984280064,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1283728300003729408/_1kYEuZn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/722878738984280064/1599148312\",              \"username\": \"MehranGhadrkhah\",              \"name\": \"Mehran Ghadrkhah\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-04-20 20:04:56+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 368,              \"friends\": 399,              \"tweets\": 7437,              \"liked_tweets\": 9165,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 57       }}, {       \"id\": 1331492432295440384,       \"url\": \"https://twitter.com/CM2111/status/1331492432295440384\",       \"date\": \"2020-11-25 06:58:28+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/tHBDuLTihP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 861828918,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1241386018932219905/DyHEkJ8z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/861828918/1562539711\",              \"username\": \"CM2111\",              \"name\": \"CM\",              \"description\": \"\u201eGlaube wenig, hinterfrage alles, denke selbst\u201c \u00bbIch brauche Informationen. Eine Meinung bilde ich mir selbst\u00ab (Dickens)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-04 18:26:17+00:00\",              \"location\": \"Bayern, Deutschland\",              \"followers\": 1810,              \"friends\": 943,              \"tweets\": 110037,              \"liked_tweets\": 80112,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1360       }}, {       \"id\": 1331491306405769217,       \"url\": \"https://twitter.com/jmiba/status/1331491306405769217\",       \"date\": \"2020-11-25 06:54:00+00:00\",       \"text\": \"Todesstrafe im Iran: #Nicht_Hinrichten |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/EAbdJwidKS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 77127752,              \"url\": \"http://www.jensmittelbach.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1227250899933913093/lcLP-QRY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/77127752/1400270613\",              \"username\": \"jmiba\",              \"name\": \"Jens Mittelbach \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Head Librarian at Brandenburg University of Technology Cottbus - Senftenberg, advocate of Openness, steamboat enthusiast, bicycle owner\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-25 03:56:53+00:00\",              \"location\": \"Cottbus, Brandenburg DE\",              \"followers\": 684,              \"friends\": 340,              \"tweets\": 4997,              \"liked_tweets\": 3295,              \"lists_member\": 54,              \"media_shared\": 128       }}, {       \"id\": 1331424233117810689,       \"url\": \"https://twitter.com/FabioDL/status/1331424233117810689\",       \"date\": \"2020-11-25 02:27:28+00:00\",       \"text\": \"Death penalty in Iran#Nicht_Hinrichten https://t.co/sAG4pCqjK4 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19490982,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1141896257071284224/WfP2ceBd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19490982/1578536355\",              \"username\": \"FabioDL\",              \"name\": \"no place for hatred or violence\",              \"description\": \"Sharing the wisdom of a great scholar and human being: We make the most by doing our best, whatever our best is. Different people, different bests.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-25 15:10:56+00:00\",              \"location\": \"California, USA\",              \"followers\": 570,              \"friends\": 4202,              \"tweets\": 29509,              \"liked_tweets\": 51483,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1235       }}, {       \"id\": 1331384991100624896,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitschleifen/status/1331384991100624896\",       \"date\": \"2020-11-24 23:51:32+00:00\",       \"text\": \"#Nicht_Hinrichten https://t.co/lnYE2VTZBw via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932904524,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1186404037735923717/UR0qLEJQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932904524/1489974109\",              \"username\": \"zeitschleifen\",              \"name\": \"Klaus M\u00fcller\",              \"description\": \"Das Leben k\u00f6nnte so sch\u00f6n sein, wenn da nicht...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 20:45:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 252,              \"friends\": 376,              \"tweets\": 18787,              \"liked_tweets\": 975,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2858       }}, {       \"id\": 1331311065871900678,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_kul/status/1331311065871900678\",       \"date\": \"2020-11-24 18:57:47+00:00\",       \"text\": \"#Nicht_Hinrichten: Im September starb Navid Afkari im Iran, weil er vor einem Jahr an Protesten gegen die Politik der Regierung teilgenommen hatte. Der Tod so vieler politischer Gefangener darf nicht hingenommen werden. @10_nach8 #Which_Aban \u06a9\u062f\u0627\u0645_\u0622\u0628\u0627\u0646#  https://t.co/1J7NAnsrog\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 207414746,              \"url\": \"http://www.zeit.de/kultur/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331565089498030081/Ob_eBH1B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_kul\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Kultur\",              \"description\": \"Das Kultur-Ressort von ZEIT ONLINE: David Hugendick, Wenke Husmann, Dirk Peitz (Leitung), Johannes Schneider, Carolin Str\u00f6bele\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-10-25 08:31:29+00:00\",              \"location\": \"Berlin/Hamburg\",              \"followers\": 101099,              \"friends\": 228,              \"tweets\": 15319,              \"liked_tweets\": 37,              \"lists_member\": 980,              \"media_shared\": 57       }}, {       \"id\": 1331311064496140299,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1331311064496140299\",       \"date\": \"2020-11-24 18:57:46+00:00\",       \"text\": \"@10_nach8: Im September starb Navid Afkari im #Iran, weil er vor einem Jahr an Protesten gegen die Politik der Regierung teilgenommen hatte. Der Tod so vieler politischer Gefangener darf nicht hingenommen werden. #Nicht_Hinrichten \u06a9\u062f\u0627\u0645_\u0622\u0628\u0627\u0646# #Which_Aban https://t.co/3TTRCBqXB3\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 13,       \"likes\": 37,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338900,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}]"}