{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-03/coronavirus-politik-oeffentlichkeit-diskurs-prognosen-werturteile",
     "date": "2020-03-29T13:03:33+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Wer wei\u00df schon, wie morgen werden wird?",
     "article": "Die Corona-Krise kam f\u00fcr die meisten \u00fcberraschend. Sie sollte Politik und \u00d6ffentlichkeit zur Vorsicht mahnen mit allzu apodiktischen Urteilen und Prognosen.\nWas, wenn Annegret Kramp-Karrenbauer noch vier Wochen l\u00e4nger an der CDU-Spitze durchgehalten und das Th\u00fcringen-Debakel und die Hamburg-Wahl einfach ausgesessenh\u00e4tte? Vermutlich w\u00fcrde dann heute niemand mehr fragen, ob sie die richtige CDU-Vorsitzende ist. Ob sie die Autorit\u00e4t hat, die Partei zu f\u00fchren. Ob die Union zu links ist oder wieder konservativer werden muss. Einfach, weil es in Zeiten von Corona keinen mehr interessiert. \nKramp-Karrenbauer w\u00e4re dann wom\u00f6glich einfach auf dem Parteitag im Dezember in Stuttgart zur Kanzlerkandidatin gew\u00e4hlt und w\u00e4re damit eine sehr aussichtsreiche Anw\u00e4rterin aufs Kanzleramt geworden. Stattdessen versandet jetzt eine ebenso ungew\u00f6hnliche wie vielversprechende politische Karriere mehr oder weniger unbemerkt, w\u00e4hrend das Coronavirus die Aufmerksamkeit fesselt.\nDie Gro\u00dfwetterlagen, die bis vor wenigen Wochen die hei\u00dfesten gesellschaftlichen Bruchlinien waren, entlang derer sich die Zukunft des Landes zu entscheiden schien, wirken heute wie Geschichten aus einer ganz anderen, fernen Republik. Klimaschutz: Mehr oder etwas weniger? Kohleausstieg: Jetzt oder noch warten? Ossis: Warum sind sie so w\u00fctend? CDU: Stirbt die letzte Volkspartei? Gro\u00dfe Koalition: H\u00e4lt sie? Robert Habeck: Wann wird er Kanzler? AfD: Wie weit kann sie noch wachsen?\nDiese Fragen stellen sich derzeit die wenigsten. Weil Klimaschutz voraussetzt, dass \u00fcberhaupt noch eine Industrie \u00fcbrig bleibt, die Emissionen einsparen k\u00f6nnte, hat Wirtschaftsschutz gerade Vorrang. Ob Ost, ob West \u2013 das Virus w\u00fctet \u00fcberall und vollzieht die Einheit schneller als viele Sachsen. Und was die Parteien angeht: Die CDU steht gerade wieder solide \u00fcber 30 Prozent \u2013 Forsa sah sie sogar j\u00fcngst bei 36. Die Regierungskoalition arbeitet besonders in der Krise stabil. W\u00e4hrend die Gr\u00fcnen wieder nachgeben, genau wie die AfD. \nStattdessen verhandelt die Republik gerade einen gesellschaftlichen Ausnahmezustand, der bis vor wenigen Wochen undenkbar schien. In nie dagewesener Weise greift der Staat in die Freiheiten seiner B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger ein. Und statt zu fragen, woher die dringend ben\u00f6tigten Fachkr\u00e4fte kommen und wohin die Milliarden\u00fcbersch\u00fcsse gehen sollen, geht es pl\u00f6tzlich um drohende Massenarbeitslosigkeit und neue Schulden in Rekordh\u00f6he.\nWas bedeutet das f\u00fcr die politische \u00d6ffentlichkeit und alle, die an ihr teilhaben? Prognosen, so ein altes Sprichwort, sind eine heikle Angelegenheit \u2013 besonders wenn sie die Zukunft betreffen. Das Virus hat alle unvorbereitet und \u00fcberraschend getroffen (von ein paar besonders weitsichtigen Virologen und Bill Gates vielleicht mal abgesehen). \nEs sollte daher zu mehr Demut mahnen, weil es vorf\u00fchrt: Allzu apodiktische Werturteile \u2013 etwa in der Art: sofort weg mit der Kohleverstromung und mit AKK auch gleich! \u2013 sollten gedimmt werden. Weil in einem Monat die Welt dramatisch anders aussehen kann. Niemand kann vorhersagen, wie die n\u00e4chste Bundestagswahl ausgeht, ja noch nicht mal, welche Themen bis dahin wahlentscheidend sein werden.     \nWer das dennoch suggeriert, betreibt das Gesch\u00e4ft der Scharlatanerie. Jede gro\u00dfe Welterkl\u00e4rerpose bekommt derzeit einen Knick, wenn sie nicht wenigstens die M\u00f6glichkeit der eigenen Fehlbarkeit mit thematisiert. Wer zu oft behauptet, so ist es und so wird es und dann kommt es doch ganz anders, gef\u00e4hrdet nicht nur die eigene Glaubw\u00fcrdigkeit. Er bringt damit die gesamte \u00d6ffentlichkeit in Verruf. \nEinige Themen in Deutschland sind vielleicht f\u00fcr den Moment versch\u00fctt, d\u00fcrften aber bald wieder aktuell werden. Das Klima etwa. Oder die Rente. Die zust\u00e4ndige Kommission der Bundesregierung hat gerade das Ergebnis ihrer jahrelangen Arbeit vorgelegt, ohne dass es allzu vielen aufgefallen w\u00e4re. Andere Themen werden zwar wiederkommen. Aber Corona wird die Art, wie wir \u00fcber sie reden, nachhaltig ver\u00e4ndern \u2013 etwa \u00fcber das Verh\u00e4ltnis von Staat zu Markt.\nWem das am Ende nutzen oder schaden wird, welche Energien das freisetzt, das l\u00e4sst sich seri\u00f6serweise nicht vorhersagen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1244228175141502976,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1244228175141502976\",       \"date\": \"2020-03-29 11:41:28+00:00\",       \"text\": \"Wer wei\u00df schon, wie morgen werden wird? https://t.co/qbLDN3QhVS via @zeitonline\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17046,              \"friends\": 17087,              \"tweets\": 611716,              \"liked_tweets\": 168446,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1244220993171853312,       \"url\": \"https://twitter.com/wystrach/status/1244220993171853312\",       \"date\": \"2020-03-29 11:12:55+00:00\",       \"text\": \"Wer wei\u00df schon, wie morgen werden wird? Die #Corona-Krise kam f\u00fcr die meisten \u00fcberraschend. Sie sollte #Politik und \u00d6ffentlichkeit zur Vorsicht mahnen mit allzu apodiktischen Urteilen und Prognosen: https://t.co/tgjtgwwPR5 #CoronaVirus\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14206561,              \"url\": \"http://gott-und-co.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1303584948083982336/kgpWcT8B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14206561/1547860839\",              \"username\": \"wystrach\",              \"name\": \"Thomas Wystrach\",              \"description\": \"schreibt \u00fcber Gott & die Welt: #Theologie, #Kirchenreform, #\u00d6kumene, #Kirchengeschichte, #Politik, #Buchtippu200bs und #Medien | #altkatholisch | #DigitaleKirche\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-03-24 10:23:12+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1776,              \"friends\": 1691,              \"tweets\": 43353,              \"liked_tweets\": 34302,              \"lists_member\": 94,              \"media_shared\": 903       }}, {       \"id\": 1244218649839312896,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1244218649839312896\",       \"date\": \"2020-03-29 11:03:37+00:00\",       \"text\": \"H\u00e4tte Annegret #Kramp-Karrenbauer noch vier Wochen l\u00e4nger an der #CDU-Spitze durchgehalten, h\u00e4tte sie das Th\u00fcringen- und Hamburg-Debakel einfach ausgesessen \u2013 heute w\u00fcrde niemand mehr fragen, ob sie die richtige CDU-Chefin ist. #Corona https://t.co/Tf9WOLRUBR\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145941,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1244218648383950850,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1244218648383950850\",       \"date\": \"2020-03-29 11:03:36+00:00\",       \"text\": \"Das #Coronavirus zeigt, dass die Welt schon innerhalb eines Monats unvorstellbar dramatisch anders aussehen kann. Was hei\u00dft das f\u00fcr die politische \u00d6ffentlichkeit? https://t.co/ZHT3ovIaW8\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 17,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338900,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}]"
}