{
     "url": "https://www.zeit.de/2020/15/systemrelevante-berufe-soziale-ungleichheit-coronavirus",
     "date": "2020-04-05T20:45:46+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "\nPl\u00f6tzlich Elite\n",
     "article": "In der Krise offenbart sich: Systemrelevant sind die Unterbezahlten. Wie das Virus die soziale Frage neu aufwirft\nKein Mensch kann mit der ganzen Wahrheit \u00fcber sich selbst leben, wahrscheinlich nicht einmal mit der halben. Noch weniger kann es eine Gesellschaft, stets m\u00fcssen Teile der Wirklichkeit abgedunkelt, weich gezeichnet werden, damit die \u00f6ffentliche Debatte nicht explodiert und die letzte Adresse f\u00fcr Klagen und Defizite nicht \u00fcberstrapaziert wird, also die Politik.\nKatastrophen jedoch treiben Wahrheiten hervor, die sich dann nicht mehr so leicht moderieren lassen. Insofern bringt Corona auch eine mentale Ersch\u00fctterung mit sich, eine intellektuelle, eine emotionale. Zu viel Wirklichkeit in zu wenig Zeit. Pl\u00f6tzlich werden gut beh\u00fctete Skandale gewisserma\u00dfen f\u00e4llig, hervorgebracht durch neue Begriffe. Zum Beispiel \"systemrelevant\". Virologen und \u00c4rzte, auf die jetzt die \u00d6ffentlichkeit starrt, passen noch ganz gut zu dem Bild, das man sich schon in der vorcoronaischen Gesellschaft von den Wichtigen, den Leistungstr\u00e4gern machte. Aber Pflegerinnen, Verk\u00e4uferinnen, Paketboten, Polizisten, Erzieherinnen, Lastwagenfahrer? Sieh an: Die Elite sitzt also unten.\nDas sind also die, auf die es ankommt, wenn es ernst wird. Gew\u00f6hnlich finden sie aber nur Beachtung, wenn sie streiken oder \u2013 das wirksamere Mittel \u2013 AfD w\u00e4hlen. Sie sind zugleich auch die, deren Arbeit f\u00fcr sie selbst besonders gesundheitsgef\u00e4hrdend ist und besonders schlecht bezahlt wird. \nDie Wichtigsten kriegen also am wenigsten? Wie kann das sein? Schnell soll die Sache mit Gesten und ein wenig Geld wieder zum Verschwinden gebracht werden. In den Stuckdeckenvierteln der Republik tritt man allabendlich aus dem Homeoffice, um jenen zu applaudieren, die den Laden, wie man jetzt sagt, am Laufen halten. Die den M\u00fcll abholen, die Kranken pflegen, die Kinder der \u00c4rztinnen und \u00c4rzte h\u00fcten. Nun ist Gratissolidarit\u00e4t erst einmal besser als keine Solidarit\u00e4t. Aber nach wie vielen Tagen Ausnahmezustand klingt der Beifall nicht mehr freundlich, sondern h\u00f6hnisch? Was genau rechtfertigt, dass ich selbst das Vielfache des Gehalts derer verdiene, die ich beklatsche? Die Rechnung \"f\u00fcnf Jahre Studium gleich f\u00fcnffacher Verdienst, und das ein ganzes Leben lang\" scheint an irgendeiner Stelle nicht mehr plausibel zu sein. Was an den Verh\u00e4ltnissen ist gerecht und was nur Gewohnheit? Schnell kann man auf seinem Balkon ins Gr\u00fcbeln kommen.\nDie Supermarktketten, deren Ums\u00e4tze in diesen Tagen zwar nicht exponentiell, aber betr\u00e4chtlich wachsen, versuchen die neuen Fragen in Wohlt\u00e4tigkeit zu wattieren. Real hat seinen Mitarbeitern versprochen, dass sie an Ostern f\u00fcr 100 Euro einkaufen k\u00f6nnen, bei Lidl \u2013 wo sonst Regalauff\u00fcllern auch mal gek\u00fcndigt wird, wenn sie auf die Idee kommen, einen Betriebsrat zu gr\u00fcnden \u2013 sind es 250 Euro. Und der Discounter Kaufland wirbt mit \"Sonderzahlungen f\u00fcr Superhelden\". Milde Gaben, immerhin steuerfrei.\nDer Katastrophenfall, das kann man nun h\u00e4ufig h\u00f6ren, sei nicht der richtige Zeitpunkt f\u00fcr Verteilungsdebatten. Aber wann ist der richtige Zeitpunkt, wenn nicht jetzt, da die Krise den existenziellen Charakter der Ungleichheit f\u00fcr alle erkennbar offenlegt? Der Status quo jedenfalls st\u00fctzt sich in diesen Tagen auf Applaus plus Warengutscheine.\n\"Not ist hierarchisch, Smog ist demokratisch\", hat der Soziologe Ulrich Beck einmal \u00fcber die Wirkung von Naturkatastrophen geschrieben. Ist Sars-CoV-2 also am Ende ein Gleichmacher, Sozialismus durch Tr\u00f6pfcheninfektion? Oder ist es vielmehr umgekehrt, wird das Biologische durch das Soziale \u00fcberformt? W\u00e4hlt das Virus doch aus?\nEinen ungewohnten Begriff musste die \u00d6ffentlichkeit nun lernen: Vorerkrankung. Ein n\u00fcchternes Wort, um die nicht altersbedingte Risikogruppe zu beschreiben. Dazu einige Befunde aus j\u00fcngeren Studien des Robert Koch-Instituts:\nEin mittelalter Mann mit niedriger Berufsqualifikation hat ein achtmal h\u00f6heres Risiko, aufgrund einer Herz-Kreislauf-Erkrankung fr\u00fchverrentet zu werden, als ein hoch qualifizierter Mann im selben Alter.\nFrauen aus dem unteren Drittel der Gesellschaft haben ein rund dreimal h\u00f6heres Risiko, an einer chronischen Bronchitis zu leiden, als Frauen aus dem oberen Drittel.\n13 Prozent der Menschen mit niedrigem Einkommen bewerten ihre eigene Gesundheit als \"sehr schlecht oder schlecht\". Bei hohen Einkommen liegt dieser Wert bei zwei Prozent.\nEin Busfahrer muss sich im Jahr siebenmal h\u00e4ufiger krankschreiben lassen als ein Professor, eine Altenpflegerin viermal h\u00e4ufiger als eine \u00c4rztin.\nM\u00e4nner mit geringem Einkommen sterben im Schnitt 8,6 Jahre fr\u00fcher als Gutverdiener.\nDie Chance, die Pandemie zu \u00fcberleben, steigt mit dem Einkommen. Wer dagegen weniger wohlhabend ist (also tendenziell systemrelevant), z\u00e4hlt mit gr\u00f6\u00dferer Wahrscheinlichkeit zur Covid-19-Risikogruppe. Das Virus ist nicht egalit\u00e4r, es ist selektiv: Es trifft Supermarktkassiererinnen mit einer h\u00f6heren Wahrscheinlichkeit als Software-Entwickler, Hauptsch\u00fcler eher als Abiturienten.\nDie Gegens\u00e4tze liegen in diesen Tagen offen. Die soziale Frage der sozialen Distanzierung lautet: Ist das eigene Zuhause ein Ort von Privatheit, eine R\u00fcckzugsm\u00f6glichkeit, oder im Gegenteil gef\u00e4hrlich und deprimierend? Distanz war seit je ein Privileg des B\u00fcrgertums. In Ruhe gelassen werden, sich besinnen, zu sich kommen \u2013 man muss es sich leisten k\u00f6nnen.\nWer sch\u00fctzt die Schwachen? Die Antwort lautet im Wesentlichen: die Schwachen.\nDiejenigen, die in dieser durch ein Virus kenntlich werdenden Gesellschaft systemrelevant, schlecht bezahlt und besonders gesundheitsgef\u00e4hrdet sind, haben mit hoher Wahrscheinlichkeit noch eine weitere Eigenschaft: Es sind ganz \u00fcberwiegend Frauen. \nIn den vergangenen Jahren konnte der Eindruck entstehen, die \u00f6ffentliche Auseinandersetzung \u00fcber Frauen und M\u00e4nner und die Gerechtigkeit zwischen ihnen sei ohne Relevanz in der Wirklichkeit, eine Art Debattierclub: Wer hat die sch\u00e4rfere Zunge? Wer kann dem anderen ein Argument im Mund verdrehen? Die FAZ nannte Feministinnen zum Beispiel rhetorisch durchaus kunstvoll \"Opferentrepreneure\", denen durch die abnehmende Ungleichbehandlung die Gesch\u00e4ftsgrundlage entzogen werde. Es werde ja immer schwieriger, Diskriminierungen auszumachen.\nVielleicht ist es unfair, einen einzelnen Artikel aus der FAZ zu zitieren, denn die Vorstellung, dass man Benachteiligungen mit der Lupe suchen m\u00fcsste, ist weit verbreitet, unabh\u00e4ngig von Milieu und politischer Einstellung. Das Patriarchat ist zu einer Legende geworden, viel hat man davon geh\u00f6rt, manches vielleicht gelesen, aber lange her, weit weg.\nJetzt erst f\u00e4llt es auf: Der Frauenanteil in systemrelevanten Berufen liegt bei 75 Prozent. Noch h\u00f6her ist er in systemrelevanten Berufen, die wenig angesehen sind und in denen niedrige L\u00f6hne gezahlt werden. Krankenpflegerinnen, Hilfen in Arztpraxen, Reinigungskr\u00e4fte (das sind die, die nun dreimal am Tag durch die B\u00fcros laufen und alles desinfizieren), Verk\u00e4uferinnen in Superm\u00e4rkten und Drogerien \u2013 laut der sogenannten Magnitude-Prestigeskala, basierend auf repr\u00e4sentativen Befragungen durch das Deutsche Institut f\u00fcr Wirtschaftsforschung (DIW), liegt das Ansehen dieser Berufe unter dem Durchschnitt.\nBerufsgruppen dagegen, die als M\u00e4nnerberufe klassifiziert werden (das hei\u00dft, in denen weniger als 30 Prozent Frauen arbeiten), machen nur einen kleinen Teil der systemrelevanten Jobs aus. Und sie genie\u00dfen durchaus Ansehen, das gilt f\u00fcr IT-Berufe ebenso wie f\u00fcr die Besch\u00e4ftigten der Luftfahrt. Ohne \u00dcbertreibung kann man wahrscheinlich erg\u00e4nzen, dass M\u00e4nner es verm\u00f6gen, den Krisen in ihren typischen Berufen Geh\u00f6r zu verschaffen, ob systemrelevant oder nicht: Kohlekumpel, Angestellte in der Automobil- und Zuliefererindustrie, Geld verarbeitendes Gewerbe.\nOffenbar gibt es eine Korrelation zwischen Frau und schlecht bezahlt, nicht anerkannt, nicht gesehen, unentbehrlich. Ist das vielleicht dieses Patriarchat? \nParadoxerweise liegt gerade in der Unverzichtbarkeit ein Grund f\u00fcr die geringe Anerkennung. Die Arbeit, die Frauen leisten, ist so grundlegend, dass man sie nicht wahrnimmt. Die B\u00f6den wischen im Krankenhaus, \u00c4pfelchen f\u00fcr Kita-Kinder schneiden, den Alten die F\u00fc\u00dfe waschen \u2013 was soll daran besonders sein? Bricht nicht gerade eine Pandemie aus, erscheint es als selbstverst\u00e4ndlich, dass diese Dinge erledigt sind. So wie die Sonne morgens auf- und abends wieder untergeht. Zumal viele der T\u00e4tigkeiten denen \u00e4hneln, die Frauen zu Hause auch unbezahlt und scheinbar nebenbei erledigen: putzen, kochen, waschen, sp\u00fclen, k\u00fcmmern, sorgen, pflegen.\nAllerdings muss man einschr\u00e4nkend sagen: nur bestimmte Frauen. Den anderen dr\u00e4ngt sich jetzt vielleicht, da die Kinder den ganzen Tag zu Hause sind und die Putzfrauen, Babysitter und 24-Stunden-Altenpflegerinnen nicht mehr kommen, ein h\u00f6chst unangenehmer Gedanke auf: Beruht meine relative Gleichberechtigung auf dem Arbeitsmarkt eigentlich darauf, dass ich andere Frauen ausbeute?\nViele bleiben n\u00e4mlich jetzt auf einem Haufen Care-Arbeit sitzen und merken, dass die M\u00fchen des h\u00e4uslichen Alltags gar nicht zwischen den Geschlechtern aufgeteilt ist. Sie wird einfach von bessergestellten Frauen an weniger gl\u00fcckliche Frauen weitergereicht. Sich aus dem Patriarchat herauskaufen, nennt das die Autorin Jessa Crispin.\nVerwerflich ist das vielleicht nicht unbedingt, M\u00e4nner lassen sich schlie\u00dflich erst recht bedienen. Aber man kann es auch nicht Feminismus nennen, wenn Frauen insgeheim darauf setzen, dass andere Frauen schlecht bezahlt werden und in unsicheren Verh\u00e4ltnissen ohne Aufstiegsm\u00f6glichkeiten arbeiten. W\u00fcrde Care-Arbeit angemessen entlohnt, h\u00e4tten die M\u00e4nner bald wieder deutlich weniger Konkurrenz in den B\u00fcros. Nun kann man besichtigen, was vorher eine Ahnung war: Der Frieden zwischen den Geschlechtern ist prek\u00e4r.\nUnd Effizienz und Gerechtigkeit scheinen doch enger, ja fundamentaler zusammenzuh\u00e4ngen als gedacht. Die Lieferketten \u2013 auch die medizinischen \u2013 global zu organisieren, um die Produkte billig zu machen und die Profite gro\u00df, das scheint ja nun gigantische Kosten nach sich zu ziehen, von den Menschenleben ganz zu schweigen. Nach Berechnungen des Ifo-Instituts kostet das derzeitige Herunterfahren der Wirtschaft die Deutschen 31 Milliarden Euro. Jede Woche. Was bedeutet, dass schon nach drei Monaten Corona-Shutdown das gesamte Jahresbudget f\u00fcr Gesundheit noch einmal verbraucht ist.\nWar irgendetwas in der Geschichte der Menschheit schon mal so teuer wie die heute fehlende Pflegerin f\u00fcr das Bett auf einer Intensivstation, derentwegen nun ganze Volkswirtschaften drastisch heruntergebremst werden m\u00fcssen? So r\u00e4cht sich \u2013 und zwar \u00f6konomisch \u2013, dass die L\u00f6hne in der Pflege so niedrig sind und dass es infolgedessen auch nicht genug Menschen gibt, die sich das in Kombination mit immenser Arbeitsbelastung antun wollen.\nDiejenigen, die den Job trotzdem machen, haben ein zu gro\u00dfes Herz, oder sie sehen sich aufgrund ihrer Situation als Einwanderer dazu gezwungen. Viele steigen entkr\u00e4ftet lange vor der Rente aus. Auch die gegenw\u00e4rtige Bundesregierung hat nicht vor, den Pflegeberuf dramatisch aufzuwerten, sondern sucht nach Ersatz im nahen und vor allem fernen Ausland, wo diese Kr\u00e4fte dann wiederum fehlen werden, denn auch dort w\u00fctet die Pandemie. Man gebe den Migrantinnen doch eine Chance, sagen die einen. Aber es lie\u00dfe sich auch ganz anders formulieren: Man macht die grundlegende Versorgung der eigenen Bev\u00f6lkerung von der Dysfunktionalit\u00e4t bestimmter L\u00e4nder abh\u00e4ngig und von der Verzweiflung ihrer Einwohnerinnen. Sozial nachhaltig ist die Strategie nicht. Der Verband f\u00fcr h\u00e4usliche Betreuung und Pflege warnt jetzt, dass 100.000 bis 200.000 Menschen schrittweise nicht mehr versorgt werden k\u00f6nnen, allein bleiben oder in die ohnehin \u00fcberf\u00fcllten Kliniken gebracht werden m\u00fcssen, weil nach den Grenzschlie\u00dfungen die Pflegerinnen zur\u00fcck in ihre Heimatl\u00e4nder wollen. Globale Care-Ketten zerrei\u00dfen dann, wenn es darauf ankommt.\nDie Kluft zwischen Gleichheit vor dem Gesetz und Ungleichheit in der Wirklichkeit f\u00fcllte bislang das unschuldige Wort Leistung. Dass es ein gerechtes Unten und Oben gibt, wurde mit \"Leistungsunterschieden\" begr\u00fcndet. Doch wenn das Land noch l\u00e4nger Mut, Disziplin und Selbstlosigkeit an den Supermarktkassen und in Polizeiautos lobt, l\u00e4sst sich bald nur noch schwer behaupten, dass ein geringer Lohn das gerechte Produkt geringer Leistung sei.\nWas gestern noch halbwegs logisch klang, wirkt heute ungewollt zynisch. Leistung muss sich wieder lohnen? Jaja, aber doch bitte nicht so und nicht jetzt. Etwas war zwischen den Systemrelevanten und den Systemvirtuosen, zwischen den Wohlhabenden und dem gehobenen Mittelstand einerseits und dem Heer ihrer schlecht bezahlten Dienstleister andererseits schon l\u00e4nger aus der Balance geraten.\nWelche Gesellschaft aber kann es sich leisten, dass alle angemessen entlohnt werden? Wer muss verzichten, wenn andere mehr verdienen? Mit ein bisschen Beitragserh\u00f6hung etwa im Gesundheitssystem wird es ja wahrscheinlich nicht getan sein. Eher schon steht der ganze Kreislauf infrage: die systemische Ausbeutung in unseliger Kombination mit Selbstausbeutung, die f\u00fcr andere die Gewinne in die H\u00f6he treibt. Die verborgenen Kosten der Privatisierung treten nun in Gestalt von \u00fcberlasteten Mitarbeitern und unterversorgten Patienten zutage. Kann sich diese Gesellschaft Profite im Gesundheitswesen noch leisten?\nEs scheint so, als k\u00f6nne sie, wenn diese Krise irgendwann vorbei ist, jedenfalls nicht einfach zu einer Normalit\u00e4t zur\u00fcckkehren, die zu diesem Ausnahmezustand beigetragen hat. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1252511005814513665,       \"url\": \"https://twitter.com/E_Baumann/status/1252511005814513665\",       \"date\": \"2020-04-21 08:14:28+00:00\",       \"text\": \"Es wird bei Gesten bleiben, wenn sich die Besch\u00e4ftigtem ihrer Systemrelevanz nicht bewusst werden.https://t.co/0FBl1SXXQJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 289269497,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/565435633393336320/g1E2n7wL_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/289269497/1527884396\",              \"username\": \"E_Baumann\",              \"name\": \"Eric Baumann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-28 10:18:27+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 86,              \"friends\": 261,              \"tweets\": 1201,              \"liked_tweets\": 4200,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 56       }}, {       \"id\": 1250308138223321089,       \"url\": \"https://twitter.com/fem_dialogues/status/1250308138223321089\",       \"date\": \"2020-04-15 06:21:04+00:00\",       \"text\": \"Offenbar gibt es eine Korrelation zwischen Frau und schlecht bezahlt, nicht anerkannt, unentbehrlich. Ist das vielleicht dieses Patriarchat? Paradoxerweise liegt gerade in der Unverzichtbarkeit ein Grund f\u00fcr die geringe Anerkennung. #systemrelevant https://t.co/I2fH6swGTX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1102947369673543680,              \"url\": \"http://facebook.com/feministdialogue\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1103331517684744193/XfHCZfSt_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1102947369673543680/1614684556\",              \"username\": \"fem_dialogues\",              \"name\": \"Feminist*Dialogues\",              \"description\": \"Instagram: feministdialogues\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-05 15:01:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 397,              \"friends\": 268,              \"tweets\": 412,              \"liked_tweets\": 1121,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 170       }}, {       \"id\": 1248942736918687744,       \"url\": \"https://twitter.com/Look_Shee/status/1248942736918687744\",       \"date\": \"2020-04-11 11:55:27+00:00\",       \"text\": \"Exzellenter Text aus der letzten @DIEZEIT zu Corona, unserer Gesellschaft, dem Patriarchat, und \u00fcberhaupt.u2069 https://t.co/D0v3w44EN3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 599410446,              \"url\": \"http://virallanguages.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1303047373514514435/XTjrQ3SI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/599410446/1598368118\",              \"username\": \"Look_Shee\",              \"name\": \"Leo \ud83d\udc40\",              \"description\": \"\ud83d\udde3\ud83d\udea3u200d\u2640\ufe0f\ud83d\udc69\ud83c\udffcu200d\ud83d\udcbb\u2615\ufe0f\ud83d\udcda\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-06-04 15:27:56+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1588,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 9192,              \"liked_tweets\": 19991,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 753       }}, {       \"id\": 1248596521429409792,       \"url\": \"https://twitter.com/ltervadder/status/1248596521429409792\",       \"date\": \"2020-04-10 12:59:43+00:00\",       \"text\": \"Aber sowas von:https://t.co/Mc2lJ0GshW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 99251561,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1042551561/twitter_normal.JPG\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ltervadder\",              \"name\": \"altervadder\",              \"description\": \"... hab ich die schnauze voll... \ud83d\ude44Pfleger mit Herz und Leidenschaft\u2665\ufe0f\ud83c\udfe5\ud83d\udc68u200d\u2695\ufe0f*Wir k\u00f6nnen den Wind nicht \u00e4ndern, aber wir k\u00f6nnen die Segel richtig setzen.*\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-25 09:04:25+00:00\",              \"location\": \"Mit dem Blick ins Gr\u00fcne\",              \"followers\": 30,              \"friends\": 270,              \"tweets\": 140,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1247549618617028608,       \"url\": \"https://twitter.com/anwaltplus/status/1247549618617028608\",       \"date\": \"2020-04-07 15:39:42+00:00\",       \"text\": \"In der Krise offenbart sich: Systemrelevant sind die Unterbezahlten. Wie das Virus die soziale Frage neu aufwirft: https://t.co/LDT3ab1fL4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 392869378,              \"url\": \"http://www.anwaltplus.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1026832982592643073/slc6OQhl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/392869378/1589406838\",              \"username\": \"anwaltplus\",              \"name\": \"redaktion\",              \"description\": \"Chefredaktion vorm. anwalt. tv. anwalt.tv@n24: youtube.com/watch?v=-PGaBG\u2026  Impressum: anwaltplus.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-17 17:51:52+00:00\",              \"location\": \"L\u00fcneburg\",              \"followers\": 130,              \"friends\": 234,              \"tweets\": 30581,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 495       }}, {       \"id\": 1247527067089944588,       \"url\": \"https://twitter.com/DomagojBabi1/status/1247527067089944588\",       \"date\": \"2020-04-07 14:10:05+00:00\",       \"text\": \"@MFratzscher There was a great article on heterogeneous impact of virus on diff. social classes in Germany in @DIEZEIT . RKI puts the expected age gap close to 9y for Germany, I believe.https://t.co/T7X9ZKKc5m\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1117719505361342465,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1280271565540786189/tIsp8F-E_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1117719505361342465/1603669017\",              \"username\": \"DomagojBabi1\",              \"name\": \"Domagoj Babi\u0107\",              \"description\": \"Ekonomist i bibliofil. @Princeton, @Georgetown alumnus. Financial stability (ex @ecb), ind. org., eco. history, microecon., pol. econ. One tweet is never enough\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-15 09:21:11+00:00\",              \"location\": \"Republic of Croatia\",              \"followers\": 429,              \"friends\": 461,              \"tweets\": 3831,              \"liked_tweets\": 16658,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 799       }}, {       \"id\": 1247493129823047680,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1247493129823047680\",       \"date\": \"2020-04-07 11:55:14+00:00\",       \"text\": \"In der Krise offenbart sich: Systemrelevant sind die Unterbezahlten. Wie das Virus die soziale Frage neu aufwirft: https://t.co/opzKoppXfI #Abo\",       \"replies\": 23,       \"retweets\": 55,       \"likes\": 200,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338900,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1247412022842724352,       \"url\": \"https://twitter.com/rdeecke/status/1247412022842724352\",       \"date\": \"2020-04-07 06:32:56+00:00\",       \"text\": \"u2066@MianFarrowu2069  https://t.co/A4ApnwGZLN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 196206018,              \"url\": \"http://robertdeecke.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/969604019139334149/3_raKmTC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/196206018/1520006489\",              \"username\": \"rdeecke\",              \"name\": \"Robert Deecke\",              \"description\": \"UX-Architect, Business Value & User Value tinyurl.com/XingRD tinyurl.com/LinkedRD Healthcare Futurist \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-09-28 15:43:37+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Berlin\",              \"followers\": 272,              \"friends\": 429,              \"tweets\": 44656,              \"liked_tweets\": 11050,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 1288       }}, {       \"id\": 1247176649038323712,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1247176649038323712\",       \"date\": \"2020-04-06 14:57:39+00:00\",       \"text\": \"In der #Coronakrise offenbart sich: Systemrelevant sind die Unterbezahlten. Wie das Virus die soziale Frage neu aufwirft: https://t.co/Vt2HCCSGIM #Abo #red https://t.co/1fBoCGUtNU\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 22,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416374,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44937,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2325,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1247053209241358336,       \"url\": \"https://twitter.com/vorsamer/status/1247053209241358336\",       \"date\": \"2020-04-06 06:47:08+00:00\",       \"text\": \"Ganzer Text hier: https://t.co/zSuB0PTZcR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 544356718,              \"url\": \"http://www.vorsamer.de/barbara\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1218196415995961345/CUnbbieR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"vorsamer\",              \"name\": \"Barbara Vorsamer\",              \"description\": \"\u201eKriegsreporterin des Inneren\u201c sagt eine Kollegin. Meistens @SZ und im w\u00f6chentlichen Newsletter von @szfamilie. Foto: Daniel DeLang\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-04-03 15:21:11+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 7266,              \"friends\": 1128,              \"tweets\": 8266,              \"liked_tweets\": 12820,              \"lists_member\": 123,              \"media_shared\": 425       }}, {       \"id\": 1246906252355133445,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1246906252355133445\",       \"date\": \"2020-04-05 21:03:11+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/kHlHchl2ko\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1246747255446614019,       \"url\": \"https://twitter.com/dan_faulhaber/status/1246747255446614019\",       \"date\": \"2020-04-05 10:31:23+00:00\",       \"text\": \"text v @ecraether @bertpsch @berndulrich \ud83d\ude4c (paywall) https://t.co/AVSln1eTx6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2805047639,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331227608558800898/iFVQm8GY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2805047639/1534518592\",              \"username\": \"dan_faulhaber\",              \"name\": \"daniel faulhaber\",              \"description\": \"Redaktor & Reporter @bajourbasel - er/ihn\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-04 14:03:19+00:00\",              \"location\": \"Basel, Schweiz\",              \"followers\": 1618,              \"friends\": 1540,              \"tweets\": 2502,              \"liked_tweets\": 4588,              \"lists_member\": 37,              \"media_shared\": 749       }}, {       \"id\": 1246739514401456129,       \"url\": \"https://twitter.com/therherzog/status/1246739514401456129\",       \"date\": \"2020-04-05 10:00:38+00:00\",       \"text\": \"Pl\u00f6tzlich Elite https://t.co/ZqjN7aBNcQ via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3578886022,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1314370463221637120/DLzN2a5U_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3578886022/1544402758\",              \"username\": \"therherzog\",              \"name\": \"Theresa Herzog\",              \"description\": \"Middle Eastern Studies @univgroningen; Global Studies @donau_uni; freelance Journo & passionate waitress;RT/follow/like \u2260 endorsement\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-07 16:55:57+00:00\",              \"location\": \"Vienna\",              \"followers\": 148,              \"friends\": 1519,              \"tweets\": 523,              \"liked_tweets\": 657,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 7       }}, {       \"id\": 1246338939058900994,       \"url\": \"https://twitter.com/casparloesche/status/1246338939058900994\",       \"date\": \"2020-04-04 07:28:53+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/tZ9r1Aij2e https://t.co/RHfX5cmg6z\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 283589510,              \"url\": \"http://loesche.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1072596290507325441/gktJb3er_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/283589510/1585495350\",              \"username\": \"casparloesche\",              \"name\": \"Caspar L\u00f6sche\",              \"description\": \"Rede \u00fcber Ver\u00e4nderung, Vatersein, Gesellschaft und Politik. Mache Komm f\u00fcr die Dampfere.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-17 16:02:11+00:00\",              \"location\": \"Bern\",              \"followers\": 1066,              \"friends\": 1433,              \"tweets\": 11670,              \"liked_tweets\": 7903,              \"lists_member\": 97,              \"media_shared\": 1166       }}, {       \"id\": 1246338720502099968,       \"url\": \"https://twitter.com/vogelwart79/status/1246338720502099968\",       \"date\": \"2020-04-04 07:28:01+00:00\",       \"text\": \"Und pl\u00f6tzlich wird klar: Die Elite sitzt unten. Lesenswerter Artikel von @bertpsch, E. Raether &amp; @berndulrich in @DIEZEIT, der zurecht gerade jetzt die Verteilungsfrage aufwirfthttps://t.co/zHQcXumHE4#Coronakrise #CoronaZeit https://t.co/x1ZjPFep1X\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2892662501,              \"url\": \"http://toek.wzw.tum.de/index.php?id=271\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1017338779563188224/9EP7r_NU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2892662501/1417000308\",              \"username\": \"vogelwart79\",              \"name\": \"Christian Hof\",              \"description\": \"Wissenschaftler @BioChangeTUM @tu_muenchen @Junge_Akademie-Alumnus. \u00d6kologe, Ornithologe, Chors\u00e4nger, Sozialdemokrat. Hier privat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-11-25 23:02:07+00:00\",              \"location\": \"Freising, Deutschland\",              \"followers\": 737,              \"friends\": 618,              \"tweets\": 5184,              \"liked_tweets\": 6622,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 432       }}, {       \"id\": 1246333725346017282,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1246333725346017282\",       \"date\": \"2020-04-04 07:08:10+00:00\",       \"text\": \"In der #Coronakrise offenbart sich: Systemrelevant sind die Unterbezahlten. Wie das Virus die soziale Frage neu aufwirft: https://t.co/HbsIuKHG0M #Abo #red https://t.co/q6Ir0lmAR4\",       \"replies\": 11,       \"retweets\": 25,       \"likes\": 93,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416374,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44937,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2325,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1246012352404885504,       \"url\": \"https://twitter.com/ClaudiaSeefeld1/status/1246012352404885504\",       \"date\": \"2020-04-03 09:51:09+00:00\",       \"text\": \"Covid 19 wirkt wie eine Zentrifuge, die soziale Ungerechtigkeiten, systematische Benachteiligung von Frauen und Menschen, die in gering bezahlten, aber systemrelevanten Berufen t\u00e4tig sind, an die Oberfl\u00e4che bringt. https://t.co/iSksOikkLD via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1032558100014882816,              \"url\": \"http://www.systemische-impulse.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1032560788819664897/kFQWIw2j_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1032558100014882816/1535017483\",              \"username\": \"ClaudiaSeefeld1\",              \"name\": \"Claudia Seefeldt\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-08-23 09:20:09+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich, Schweiz\",              \"followers\": 40,              \"friends\": 40,              \"tweets\": 276,              \"liked_tweets\": 612,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 19       }}, {       \"id\": 1246009343360761857,       \"url\": \"https://twitter.com/Ricarda_Lang/status/1246009343360761857\",       \"date\": \"2020-04-03 09:39:11+00:00\",       \"text\": \"\u201eKann sich diese Gesellschaft Profite im Gesundheitswesen noch leisten? Es scheint so als k\u00f6nne sie [...] jedenfalls nicht einfach zu einer Normalit\u00e4t zur\u00fcck kehren, die zu diesem Zustand beigetragen hat.\u201cWas f\u00fcr ein Text. @bertpsch @berndulrich https://t.co/IzR9X8gGVG\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 36,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1405886484,              \"url\": \"http://facebook.com/ricarda.long\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1332288785460191232/5YO9sojE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1405886484/1568041187\",              \"username\": \"Ricarda_Lang\",              \"name\": \"Ricarda Lang\",              \"description\": \"Stellvertretende Bundesvorsitzende und frauenpolitische Sprecherin von @die_Gruenen.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-05-05 19:29:13+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 31723,              \"friends\": 4546,              \"tweets\": 12172,              \"liked_tweets\": 23290,              \"lists_member\": 168,              \"media_shared\": 907       }}, {       \"id\": 1245967157290303489,       \"url\": \"https://twitter.com/MaxWetterauer/status/1245967157290303489\",       \"date\": \"2020-04-03 06:51:33+00:00\",       \"text\": \"Sozialismus durch Tr\u00f6pfcheninfektion? Wie der Coronavirus soziale Ungerechtigkeit un\u00fcbersehbar macht: https://t.co/b0Ocx58D48 @DIEZEIT (Abo notwendig)\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 844508366806355968,              \"url\": \"https://transfertogether.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1346861306872270855/8cfRFLu7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/844508366806355968/1523277428\",              \"username\": \"MaxWetterauer\",              \"name\": \"Max Wetterauer\",              \"description\": \"Arbeits-Max ist am @transferzentrum der #PHHeidelberg wegen \ud83d\udce2 #WissKomm, \ud83d\udcf1 #SocialMedia, \u2697\ufe0f #OpenScience. Freizeit-Max mag \ud83d\udcd6Geschichte, \ud83c\udfb2 DSA, \ud83d\uddf3 Politik.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-22 11:17:39+00:00\",              \"location\": \"Homeoffice\",              \"followers\": 340,              \"friends\": 237,              \"tweets\": 760,              \"liked_tweets\": 2585,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 153       }}, {       \"id\": 1245964756256686087,       \"url\": \"https://twitter.com/KrayDaniel/status/1245964756256686087\",       \"date\": \"2020-04-03 06:42:01+00:00\",       \"text\": \"\u201eSystemrelevant sind die Unterbezahlten.\u201c \u201eDer Frauenanteil in systemrelevanten Berufen liegt bei 75 Prozent.\u201c Leute, es geht auch anders. Das m\u00fcssen wir jetzt hinbekommen: #Grundeinkommen, #Mietpreisbremse und #Obergrenze f\u00fcr Reichtum. https://t.co/7Q5Zu1rkHgvia @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2399539175,              \"url\": \"http://fyi-landwirtschaft5.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1233385091033960453/qhaeGFtI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2399539175/1593838597\",              \"username\": \"KrayDaniel\",              \"name\": \"Daniel Kray\",              \"description\": \"Professor f\u00fcr #Erneuerbare Energien HS Offenburg, FYI:Landwirtschaft 5.0, #German_Zero, Beirat Fachverband #Pflanzenkohle, privater Account\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-10 14:01:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 466,              \"friends\": 189,              \"tweets\": 3362,              \"liked_tweets\": 5058,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 86       }}, {       \"id\": 1245962511851180033,       \"url\": \"https://twitter.com/hardydownunder/status/1245962511851180033\",       \"date\": \"2020-04-03 06:33:06+00:00\",       \"text\": \"Pl\u00f6tzlich Elite https://t.co/ekdgwBtDfR via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 301410335,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1360876626/aus0020nz01-341_normal.JPG\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/301410335/1440041349\",              \"username\": \"hardydownunder\",              \"name\": \"hardy downunder\",              \"description\": \"Some eyes are blind to what they see! Open yourself so that we can communicate.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-19 12:33:10+00:00\",              \"location\": \"golden bay, New Zealand\",              \"followers\": 14,              \"friends\": 157,              \"tweets\": 5577,              \"liked_tweets\": 3433,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 27       }}, {       \"id\": 1245959214620651521,       \"url\": \"https://twitter.com/carola_kolumna/status/1245959214620651521\",       \"date\": \"2020-04-03 06:20:00+00:00\",       \"text\": \"In 75 Prozent der systemrelevanten Berufe arbeiten Frauen, schreibt @zeitonline. Nun kann man besichtigen, was vorher eine Ahnung war: Der Frieden zwischen den Geschlechtern ist prek\u00e4r. (\u20ac)#djsdaily https://t.co/26f90gOOLo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2552189677,              \"url\": \"https://www.torial.com/carolin.rueckl\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1254785006196543488/KSpcjuRf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2552189677/1559836272\",              \"username\": \"carola_kolumna\",              \"name\": \"Carolin R\u00fcckl\",              \"description\": \"Philosophiestudentin mit Abschluss | Berichtet lieber Konkretes als Abstraktes zu lesen | @DJSde macht\u2019s m\u00f6glich\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-07 09:43:14+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 106,              \"friends\": 347,              \"tweets\": 48,              \"liked_tweets\": 37,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1245768398803537921,       \"url\": \"https://twitter.com/UnserAlex1/status/1245768398803537921\",       \"date\": \"2020-04-02 17:41:46+00:00\",       \"text\": \"Sehr klare Sozialanalyse angesichts der #Coronakrise. Wie steht es um die soziale #Gerechtigkeit in unserem Land? Welche Ungleichheiten werden pl\u00f6tzlich offensichtlich? Leider kostenpflichtig auf @zeitonline https://t.co/OfIZFTeOzX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1194710751077949448,              \"url\": \"https://kth.ht.tu-dortmund.de/institut/personen/jprof-dr-alexander-unser/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1237284658741739520/w7L1Qcgb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1194710751077949448/1604846793\",              \"username\": \"UnserAlex1\",              \"name\": \"Alexander Unser\",              \"description\": \"Assistant Professor for Catholic Theology and Religious Education at @TU_Dortmund with a passion for Pierre Bourdieu and empirical research.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-13 20:17:35+00:00\",              \"location\": \"TU Dortmund University\",              \"followers\": 541,              \"friends\": 1075,              \"tweets\": 461,              \"liked_tweets\": 562,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 25       }}, {       \"id\": 1245764270014504970,       \"url\": \"https://twitter.com/socialsland/status/1245764270014504970\",       \"date\": \"2020-04-02 17:25:21+00:00\",       \"text\": \"Besonders schmerzt die berechtigte Frage am Ende des Artikels: Welche Gesellschaft aber kann es sich leisten, dass alle angemessen entlohnt werden?. Genau das wird die entscheidene Frage nach der #Coronakrise  sein. #systemrelevant https://t.co/t9wXuDumoG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 839445587288285185,              \"url\": \"https://sozialegeldschoepfung.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1244905796519055361/PBEx5UVN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/839445587288285185/1488974723\",              \"username\": \"socialsland\",              \"name\": \"Soziale Geldsch\u00f6pfung\",              \"description\": \"Die Idee zu einem humaneren Geldsystem mit Hilfe digitaler Technik. Vieles w\u00e4re damit m\u00f6glich, sogar das BGE.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-08 11:59:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 61,              \"friends\": 325,              \"tweets\": 126,              \"liked_tweets\": 11,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 11       }}, {       \"id\": 1245756573890359299,       \"url\": \"https://twitter.com/LukasJReinhard/status/1245756573890359299\",       \"date\": \"2020-04-02 16:54:46+00:00\",       \"text\": \"Ein hervorragender Artikel, der mir in vielerlei Hinsicht aus der Seele spricht. Ein System, dass seine systemrelevanten Berufe unterbezahlt, kann keine Zukunft haben. https://t.co/yQZkrlIkpZ via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 492494175,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/427022780375113728/HeFzvhvK_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/492494175/1433496203\",              \"username\": \"LukasJReinhard\",              \"name\": \"Lukas Jan Reinhard\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-14 19:51:49+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 441,              \"friends\": 1997,              \"tweets\": 319,              \"liked_tweets\": 72,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 17       }}, {       \"id\": 1245742237948030976,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1245742237948030976\",       \"date\": \"2020-04-02 15:57:48+00:00\",       \"text\": \"In der #Coronakrise offenbart sich: Systemrelevant sind die Unterbezahlten. Wie das Virus die soziale Frage neu aufwirft: https://t.co/YGh1ftSGBM #Abo #red https://t.co/vYBis1eTtq\",       \"replies\": 9,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 43,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416374,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44937,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2325,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1245561820728963072,       \"url\": \"https://twitter.com/mathiasrichel/status/1245561820728963072\",       \"date\": \"2020-04-02 04:00:54+00:00\",       \"text\": \"Ein wichtiger Text von @ecraether, @bertpsch und @berndulrich \u00fcber Systemrelevanz. \u201ePl\u00f6tzlich Elite\u201c https://t.co/VLopRgvQ1w\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 30,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5899392,              \"url\": \"http://richelstauss.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1313865716035211269/vcuTt-vI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5899392/1604788881\",              \"username\": \"mathiasrichel\",              \"name\": \"Mathias Richel \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Cruise Missile // Gr\u00fcnder Richel, Stauss GmbH // Strategist // Geboren in Frankfurt (Oder) // We dont advertise. We speak politics.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-09 13:32:33+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 12326,              \"friends\": 577,              \"tweets\": 61412,              \"liked_tweets\": 41700,              \"lists_member\": 351,              \"media_shared\": 5273       }}, {       \"id\": 1245395559697059841,       \"url\": \"https://twitter.com/bertpsch/status/1245395559697059841\",       \"date\": \"2020-04-01 17:00:14+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/DP2riJ74zz\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1863911994,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1346093503143702528/0gx0YQqz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bertpsch\",              \"name\": \"Robert Pausch\",              \"description\": \"Journalist @DIEZEIT\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-14 14:09:00+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 3534,              \"friends\": 851,              \"tweets\": 1665,              \"liked_tweets\": 5249,              \"lists_member\": 37,              \"media_shared\": 246       }}, {       \"id\": 1245391150573334529,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1245391150573334529\",       \"date\": \"2020-04-01 16:42:43+00:00\",       \"text\": \"In der Krise offenbart sich: Systemrelevant sind die Unterbezahlten. @bertpsch, Elisabeth Raether und @berndulrich dar\u00fcber, wie das #Coronavirus die soziale Frage neu aufwirft  #Abo https://t.co/6YT5cT96EM #red\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 33,       \"likes\": 65,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416374,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44937,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2325,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1245389153061212160,       \"url\": \"https://twitter.com/FuturICT/status/1245389153061212160\",       \"date\": \"2020-04-01 16:34:46+00:00\",       \"text\": \"Systemrelevante Berufe: Pl\u00f6tzlich Elite. Die Letzten werden die Ersten sein?https://t.co/TN4O04MJrv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 171534539,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1000262414443728896/ijOZ0lvF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/171534539/1527316707\",              \"username\": \"FuturICT\",              \"name\": \"The Eye of the Digital Storm\",              \"description\": \"The #digitalRevolution in tweets. #digitalDemocracy #informationalSelfdetermination #digitalEnlightenment #digitalEmpowerment #digitalEmancipation\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-27 15:36:37+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 4086,              \"friends\": 2257,              \"tweets\": 41118,              \"liked_tweets\": 1601,              \"lists_member\": 524,              \"media_shared\": 3559       }}]"
}