{
     "url": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-10/corona-pandemie-deutschland-gesundheitswesen-engpaesse-frank-ulrich-montgomery-weltaerztepraesident-kapazitaeten",
     "date": "2020-10-07T10:00:39+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Engp\u00e4sse im deutschen Gesundheitswesen laut Welt\u00e4rztepr\u00e4sident m\u00f6glich",
     "article": "In den Kliniken fehlt es laut Frank Ulrich Montgomery an Personal, dadurch k\u00f6nnten Betten \"geschlossen\" werden m\u00fcssen. Noch sei man aber weit von dem Szenario entfernt.\nDer Vorsitzende des Welt\u00e4rztebundes, Frank Ulrich Montgomery, sieht das deutsche Gesundheitswesen grunds\u00e4tzlich gut auf die Corona-Pandemie eingestellt, eine \u00dcberlastung sei aber noch m\u00f6glich. \"Deutschland steht hervorragend da. Wir haben es in der ersten Welle vermeiden k\u00f6nnen, dass unser Gesundheitssystem kollabiert\", sagte Montgomery dem RedaktionsNetzwerk Deutschland (RND).\nInzwischen gebe es aber wieder eine langsame Zunahme der Infektionen, auf die derzeit noch ohne gro\u00dfe Probleme reagiert werden k\u00f6nne. \"Irgendwann kommen wir aber in Bereiche, in denen die Kapazit\u00e4tsgrenzen des Gesundheitswesens \u00fcberschritten werden. Dann k\u00f6nnte es zu sehr problematischen Zust\u00e4nden kommen.\"\nDie Kliniken in Deutschland seien zwar besser vorbereitet, etwa mit mehr Schutzmaterial. Montgomery bef\u00fcrchte aber, dass Betten wieder \"geschlossen\" werden m\u00fcssten, weil das \nPersonal fehle. Das liege daran, dass den Krankenh\u00e4usern in der \nVergangenheit viele Mittel gek\u00fcrzt worden seien. Im Moment sei man von diesem Szenario noch weit entfernt. \"Aber: Es gibt bereits heute zu wenig hoch qualifiziertes Intensivpersonal und \u00c4rzte in den Kliniken\", sagte Montgomery. Das liege an dem jahrelangen Kaputtsparen der Krankenh\u00e4user.\nMontgomery geht davon aus, dass das Virus den Alltag noch mindestens bis Ende 2021 intensiv begleiten wird. Selbst wenn nach der Jahreswende 2020/21 ein Mittel zur Verf\u00fcgung st\u00fcnde, g\u00e4be es noch einige logistische Probleme, um den Impfstoff in Europa fl\u00e4chendeckend zu verteilen. \"Und auch danach wird das Virus nie wieder ganz weggehen\" \u2013 aber mit Impfstoffen und Medikamenten sehr viel beherrschbarer sein.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1313785898622885888,       \"url\": \"https://twitter.com/MedizinischRssA/status/1313785898622885888\",       \"date\": \"2020-10-07 10:19:01+00:00\",       \"text\": \"Zeit: Corona-Pandemie: Engp\u00e4sse im deutschen Gesundheitswesen laut Welt\u00e4rztepr\u00e4sident m\u00f6glich https://t.co/fWdMF3XgIe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 615166225,              \"url\": \"http://www.medisuch.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2408617274/h5u14hg154aub44th409_normal.gif\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MedizinischRssA\",              \"name\": \"Medizinisch Rss Agg\",              \"description\": \"medizinischer Nachrichtenaggregierer f\u00fcr Nachrichten, die es nur als RSS-Feed gibt. Herausgeber: IQTG.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-06-22 13:21:39+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 67,              \"friends\": 3,              \"tweets\": 21256,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1313768258324094976,       \"url\": \"https://twitter.com/Tmo_Wizard/status/1313768258324094976\",       \"date\": \"2020-10-07 09:08:56+00:00\",       \"text\": \"Engp\u00e4sse im deutschen Gesundheitswesen laut Welt\u00e4rztepr\u00e4sident m\u00f6glich https://t.co/uEyvrpECxI via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 220225357,              \"url\": \"https://www.tmowizard.eu/wordpress/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000614423241/a707a2ca17e76c92f04e6981f268cd87_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/220225357/1398576679\",              \"username\": \"Tmo_Wizard\",              \"name\": \"Michael Speier\",              \"description\": \"Sucht euch Informationen \u00fcber mich im Netz selber zusammen, ihr habt ja alle einen Internetzugang! ;-) TmoWizards Impressum: tinyurl.com/y86uhbvs\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-27 03:57:03+00:00\",              \"location\": \"Augsburg\",              \"followers\": 1601,              \"friends\": 4986,              \"tweets\": 134742,              \"liked_tweets\": 51458,              \"lists_member\": 50,              \"media_shared\": 3059       }}, {       \"id\": 1313765884650041344,       \"url\": \"https://twitter.com/M___Dur/status/1313765884650041344\",       \"date\": \"2020-10-07 08:59:30+00:00\",       \"text\": \"Es gibt bereits heute zu wenig hoch qualifiziertes Intensivpersonal und \u00c4rzte in den Kliniken, sagte Montgomery. Das liege an dem jahrelangen Kaputtsparen der Krankenh\u00e4user. https://t.co/nFKnFDYX7o\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 122150534,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1002169952227528705/fEgbFjKD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/122150534/1545903995\",              \"username\": \"M___Dur\",              \"name\": \"M.\",              \"description\": \"Zusammenh\u00e4ngeergr\u00fcnderin.Warum ist eine Lebenseinstellung und eine st\u00e4ndige Begleiterin.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-11 19:22:40+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1115,              \"friends\": 410,              \"tweets\": 32935,              \"liked_tweets\": 3646,              \"lists_member\": 43,              \"media_shared\": 2004       }}, {       \"id\": 1313762100163096576,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1313762100163096576\",       \"date\": \"2020-10-07 08:44:27+00:00\",       \"text\": \"Zwar sind die Kliniken in Deutschland besser ger\u00fcstet als zur ersten #Coronavirus-Welle, es fehlt laut Welt\u00e4rztepr\u00e4sident Frank Ulrich #Montgomery aber immer noch an Personal. https://t.co/8SwW3BsqGA\",       \"replies\": 9,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 21,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338901,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1313761809296502784,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1313761809296502784\",       \"date\": \"2020-10-07 08:43:18+00:00\",       \"text\": \"Engp\u00e4sse im deutschen Gesundheitswesen laut Welt\u00e4rztepr\u00e4sident m\u00f6glich https://t.co/vNc8aZ9WcY via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17046,              \"friends\": 17087,              \"tweets\": 611716,              \"liked_tweets\": 168446,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1313751089271967744,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wis/status/1313751089271967744\",       \"date\": \"2020-10-07 08:00:42+00:00\",       \"text\": \"Zwar sind Kliniken besser ger\u00fcstet als zur ersten #Coronavirus-Welle, es fehlt laut Welt\u00e4rztepr\u00e4sident Frank Ulrich #Montgomery aber immer noch an Personal. Bislang stehe #Deutschland aber hervorragend da. https://t.co/LfCwKuRnPt\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 121098001,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wissen/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564967330451456/BNA2XGik_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wis\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE WISSEN\",              \"description\": \"Wir sind: @NeuerTag, @svensonst, @maria_mastreads, @JaSimmank @flor8i @ClaWuest @corinnaschoeps\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-03-08 12:31:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 60458,              \"friends\": 90,              \"tweets\": 11115,              \"liked_tweets\": 176,              \"lists_member\": 906,              \"media_shared\": 142       }}]"
}