{
     "url": "https://www.zeit.de/mobilitaet/2020-06/fahrrad-fahren-vekehrsregeln-zebrasteifen-gehweg-alkohol-musik-hoeren-ueberholen",
     "date": "2020-07-03T06:08:23+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Was man als Radfahrer darf \u2013 und was nicht",
     "article": "Im Sommer verhei\u00dft Radfahren ein Gef\u00fchl der Freiheit. Aber es gibt Regeln. Wo darf man auf der Stra\u00dfe fahren? Ist Telefonieren erlaubt? Wir kl\u00e4ren die wichtigsten Fragen.\nDas Fahrrad ist in der Corona-Pandemie das Verkehrsmittel der Stunde\n \u2013 gerade jetzt im Sommer. Auch Sie entdecken gerade das Fahrradfahren wieder oder fahren mehr Fahrrad denn je? \nZEIT ONLINE gibt Ihnen in einer Serie einige praktische Tipps rund ums \nRadfahren. In diesem zweiten Teil geht es um Verkehrsregeln.\nViele Radfahrerinnen haben eingespielte Routinen. Die eine f\u00e4hrt jeden Morgen\n\u00fcber denselben Zebrastreifen, der andere radelt nie los, bevor sein Handy die\nLieblingsplaylist abspielt. Aber ist das \u00fcberhaupt erlaubt? Die wichtigsten\nVerkehrsregeln f\u00fcr Radfahrer.\nNein. Auf dem Gehweg haben Radfahrende\nnichts verloren. Es sei denn, der Gehweg ist durch das Zusatzschild \"Radfahrer\nfrei\" freigegeben. Diese strikte Vorgabe brachte Eltern viele Jahre immer\nwieder in Bedr\u00e4ngnis. Denn Kinder, die j\u00fcnger sind als acht Jahre, m\u00fcssen auf dem Gehweg fahren, sofern es\nkeinen begleitenden Radweg gibt. Kindern bis zehn Jahren ist es erlaubt. Die Krux dabei war: Gab es keinen begleitenden Radweg, mussten die Eltern\ntheoretisch auf der Fahrbahn fahren. In dem Alter sind die Kleinen allerdings\nnicht verkehrst\u00fcchtig. Sie m\u00fcssen angeleitet werden, weil sie weder die n\u00e4chste\nAusfahrt im Blick haben, die den Gehweg kreuzt, noch angeleinte Hunde, die hin-\nund herflitzen. Kinder lassen sich leicht ablenken und sind auf die Hinweise\nihrer Eltern angewiesen. Seit 2016 d\u00fcrfen begleitende Aufsichtspersonen deshalb\nmit ihrem Fahrrad ebenfalls den Gehweg nutzen. Das Kind darf in diesem Fall\nallerdings nicht \u00e4lter als acht Jahre alt sein.\nEs ist ein Irrglaube, dass\nRadfahrer am Zebrastreifen absteigen m\u00fcssten. Befahren sie den Zebrastreifen,\nverlieren sie allerdings den Vorrang vor den Autofahrerinnen und m\u00fcssen sie passieren lassen. Wenn sie ihr Rad \u00fcber den Zebrastreifen schieben oder\nrollern, gelten sie dagegen als Fu\u00dfg\u00e4nger und haben Vorrang. Reine\nFu\u00dfg\u00e4ngerampeln d\u00fcrfen sie nicht befahren. Hier m\u00fcssen sie absteigen und \u00fcber\ndie Fahrbahn schieben.  \nIn der Regel darf ein Radweg nur in einer Richtung befahren werden. Ist er f\u00fcr beide\nRichtungen freigegeben, weist ein Verkehrsschild an jeder Kreuzung ausdr\u00fccklich\ndarauf hin. Diese sogenannten Zweirichtungsradwege\nsind bei Verkehrsplanerinnen allerdings unbeliebt, weil sie als\nUnfallschwerpunkt gelten. Autofahrer rechnen an Kreuzungen, Einm\u00fcndungen oder\nGrundst\u00fcckszufahrten selten mit Radfahrerinnen aus der vermeintlich falschen\nRichtung. Es kommt immer wieder zu kritischen Situationen\nund Zusammenst\u00f6\u00dfen. Wer einen Radweg entgegen der vorgesehenen Richtung\nbenutzt, zahlt 20 Euro Bu\u00dfgeld. Zudem macht man sich bei anderen Radfahrerinnen\nunbeliebt. Meist fehlt der Platz, um entspannt und schnell aneinander vorbeifahren\nzu k\u00f6nnen. \nF\u00fcr Fahrr\u00e4der gibt es keine Parkverbote in der Stra\u00dfenverkehrsordnung.\nSie d\u00fcrfen auf Gehwegen und \u00f6ffentlichen Pl\u00e4tzen abgestellt werden, solange sie\nanderen Verkehrsteilnehmern nicht den Weg versperren. Auf Bahnhofsvorpl\u00e4tzen\ntummeln sich h\u00e4ufig ungeordnet abgestellte R\u00e4der. Die Stadt L\u00fcneburg wollte das\nfreie Abstellen dort aus \u00e4sthetischen Gr\u00fcnden verbieten und stellte\nParkverbotschilder f\u00fcr Fahrr\u00e4der auf. Das Bundesverwaltungsgericht erkl\u00e4rte\nsie jedoch f\u00fcr unwirksam. Hauseigent\u00fcmer dagegen d\u00fcrfen auf ihrem Gel\u00e4nde das\nAbstellen von Fahrr\u00e4dern verbieten. Dazu geh\u00f6rt in Mieth\u00e4usern auch der\nHausflur. \nAuch wenn es einige Autofahrerinnen gern anders h\u00e4tten: Radfahrer d\u00fcrfen grunds\u00e4tzlich auch auf der Stra\u00dfe fahren, selbst wenn es einen Radweg gibt \u2013 wenn dieser nicht mit einem Schild (wei\u00dfes Fahrrad auf blauem Kreis) als benutzungspflichtig gekennzeichnet ist.\nIn Deutschland gilt das\nRechtsfahrgebot, auch f\u00fcr Radfahrerinnen. Das hei\u00dft allerdings nicht, dass sie am\n\u00e4u\u00dfersten Fahrbahnrand unterwegs sein sollten. Im Gegenteil. Radfahrer brauchen\nPlatz zum Man\u00f6vrieren, etwa, um Gullis oder Schlagl\u00f6chern auszuweichen.\nGerichte halten Urteilen zufolge einen Abstand von 0,8 bis einem Meter zum Fahrbahnrand f\u00fcr angebracht. Das\nentspricht etwa der Arml\u00e4nge eines erwachsenen Mannes. Zu parkenden Autos\nsollte der Abstand sogar noch gr\u00f6\u00dfer sein, damit sich Radfahrer vor unachtsam ge\u00f6ffneten\nAutot\u00fcren sch\u00fctzen.\nAuf Radwegen und auf der\nFahrbahn kommt es immer wieder dazu, dass schnellere Radfahrerinnen langsamere\n\u00fcberholen wollen. Dabei m\u00fcssen sie ausreichend Abstand halten. Da Radfahrer mit\neiner deutlich niedrigeren Geschwindigkeit und geringerer Masse als Autos\nunterwegs sind, muss der Abstand nur so gro\u00df sein, dass die Fahrer bei\npl\u00f6tzlichen Schwankungen mit dem Lenker nicht kollidieren. Es gilt: Man muss links \u00fcberholen und der andere darf nicht gef\u00e4hrdet werden. Ist der Radweg zu schmal, um das zu\ngew\u00e4hrleisten, muss man sich in Geduld \u00fcben. Denn auf den Gehweg auszuweichen, ist nicht erlaubt.\nRadfahren mit Musik im Ohr ist\nerlaubt. Allerdings muss die Radfahrerin sicherstellen, dass sie\nUmgebungsger\u00e4usche wahrnimmt. Dazu geh\u00f6rt die Fahrradklingel ebenso wie das Martinshorn.\nWer zu laut Musik h\u00f6rt und deshalb eine Behinderung darstellt, muss 15 Euro zahlen. \nW\u00e4hrend der Fahrt das\nSmartphone zu benutzen, ist strikt verboten. Hier liegt das Bu\u00dfgeld mit 55 Euro\ndeutlich h\u00f6her. Das Benutzen umfasst dabei weit mehr als Telefonieren. Nachrichten schreiben und jegliches Wischen \u00fcber den Bildschirm sind ebenso verboten. Daf\u00fcr\nmuss man anhalten. Durch eine Freisprechanlage oder Kopfh\u00f6rer\nkann es unter Umst\u00e4nden erlaubt sein, auf dem Fahrrad zu telefonieren. Die\nH\u00e4nde m\u00fcssen w\u00e4hrenddessen allerdings permanent am Lenker sein \u2013 auch wenn man\ndas Gespr\u00e4ch annimmt oder beendet.  \nBei Alkohol und Radfahren ist\nder Gesetzgeber erstaunlich nachsichtig. W\u00e4hrend Auto- und Motorradfahrerinnen ab\neiner Blutalkoholkonzentration von 1,1 Promille als absolut fahruntauglich\ngelten, liegt die Grenze f\u00fcr Radfahrer mit 1,6 Promille deutlich h\u00f6her. Der\nWert ist sportlich. Denn bereits zwischen 0,6 bis 0,8 Promille lassen\nKonzentration und Reaktionsverm\u00f6gen deutlich nach. Ab 0,8 Promille ist das\nGesichtsfeld eingeschr\u00e4nkt, die Reaktionszeit verl\u00e4ngert sich und erste\nGleichgewichtsst\u00f6rungen treten auf.\nAllerdings reagiert jeder Mensch\nunterschiedlich auf Alkohol. Trinkt eine Frau (1,70 Meter gro\u00df, 65 Kilogramm) einen Schoppen Wein (0,375 Liter) hat sie drei Stunden sp\u00e4ter laut\nPromillerechner noch 0,65 Promille. Ein Mann (1,85 Meter, 85 Kilo) dagegen nur 0,46.\nFallen Radfahrer\noder Radfahrerinnen durch eine gef\u00e4hrliche Fahrweise auf, droht ihnen bereits\nmit deutlich weniger Promille eine Strafanzeige. Verursachen sie einen Unfall,\nliegt bereits ab 0,3 Promille eine Straftat vor.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1281131292449484801,       \"url\": \"https://twitter.com/AKoch_training/status/1281131292449484801\",       \"date\": \"2020-07-09 07:41:17+00:00\",       \"text\": \"Waar staan eigenlijk de regels voor het fietsen Nederland?Zou graag de verschillen op een rijtje willen hebben ;-)#fietsen #mitdemRadunterwegsWas man als Radfahrer darf \u2013 und was nicht https://t.co/l2eoCyuBQO via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 554406775,              \"url\": \"http://www.alexandrakoch.nl\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1039754976833273858/p8IGnfbc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/554406775/1467480696\",              \"username\": \"AKoch_training\",              \"name\": \"Alexandra Koch\",              \"description\": \"training en advies / zakelijk Duits /sollicitatie over de grens / vertaling NL-D / tweets ook op persoonlijke titel / @hetavontuurleven\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-04-15 14:59:07+00:00\",              \"location\": \"Enschede\",              \"followers\": 311,              \"friends\": 366,              \"tweets\": 3948,              \"liked_tweets\": 496,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 246       }}, {       \"id\": 1279760907367788551,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1279760907367788551\",       \"date\": \"2020-07-05 12:55:51+00:00\",       \"text\": \"Im Sommer verhei\u00dft Radfahren ein Gef\u00fchl der Freiheit. Aber es gibt Regeln. Wo darf man auf der Stra\u00dfe fahren? Ist Telefonieren erlaubt? Wir kl\u00e4ren die wichtigsten Fragen: https://t.co/iVWEVWM3t6 #Abo https://t.co/DTj3uxVnhr\",       \"replies\": 12,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 20,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338901,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1279398755238903808,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1279398755238903808\",       \"date\": \"2020-07-04 12:56:47+00:00\",       \"text\": \"Im Sommer verhei\u00dft Radfahren ein Gef\u00fchl der Freiheit. Aber es gibt Regeln. Wo darf man auf der Stra\u00dfe fahren? Ist Telefonieren erlaubt? Wir kl\u00e4ren die wichtigsten Fragen: https://t.co/1JjCTsBjGN #Abo https://t.co/21moCu7t7p\",       \"replies\": 23,       \"retweets\": 12,       \"likes\": 41,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338901,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1279340378060185600,       \"url\": \"https://twitter.com/ferdinandsorg/status/1279340378060185600\",       \"date\": \"2020-07-04 09:04:49+00:00\",       \"text\": \"Warum sterben in Deutschland so viele Radfahrende? https://t.co/cuMirIl0J4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1201488942324944896,              \"url\": \"http://ferdinands.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1289527995120721921/2pU_gapg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1201488942324944896/1576108476\",              \"username\": \"ferdinandsorg\",              \"name\": \"Ferdinand Sorg\",              \"description\": \"interactive media designer and artistopen for collabs and freelance work \ud83e\udd19\ud83c\udffb\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-02 13:11:14+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 38,              \"friends\": 73,              \"tweets\": 101,              \"liked_tweets\": 164,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 13       }}, {       \"id\": 1279188183704580096,       \"url\": \"https://twitter.com/hardydownunder/status/1279188183704580096\",       \"date\": \"2020-07-03 23:00:03+00:00\",       \"text\": \"Was man als Radfahrer darf \u2013 und was nicht https://t.co/FLVxpRQ43e via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 301410335,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1360876626/aus0020nz01-341_normal.JPG\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/301410335/1440041349\",              \"username\": \"hardydownunder\",              \"name\": \"hardy downunder\",              \"description\": \"Some eyes are blind to what they see! Open yourself so that we can communicate.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-19 12:33:10+00:00\",              \"location\": \"golden bay, New Zealand\",              \"followers\": 14,              \"friends\": 157,              \"tweets\": 5577,              \"liked_tweets\": 3433,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 27       }}, {       \"id\": 1279117693074001920,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1279117693074001920\",       \"date\": \"2020-07-03 18:19:57+00:00\",       \"text\": \"Im Sommer verhei\u00dft Radfahren ein Gef\u00fchl der Freiheit. Aber es gibt Regeln. Wo darf man auf der Stra\u00dfe fahren? Ist Telefonieren erlaubt? Wir kl\u00e4ren die wichtigsten Fragen: https://t.co/R0XWaLRCWV #Abo https://t.co/HtUQnk1z63\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 20,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338901,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1278989949799448577,       \"url\": \"https://twitter.com/alboske/status/1278989949799448577\",       \"date\": \"2020-07-03 09:52:21+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/lIdkvNJuIk #Fahrrad @PeterPeterbox @bicyclesbeyond\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 72486193,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/773072351487520768/ZU-vU5od_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/72486193/1481367089\",              \"username\": \"alboske\",              \"name\": \"maria t. z.\",              \"description\": \"lenguas. arte: m\u00fasica. literatura.artes pl\u00e1sticas. cine. . filosof\u00eda. politica (cada vez menos, todo intrigas) movilidad urbana\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-08 06:08:30+00:00\",              \"location\": \"valladolid.spain\",              \"followers\": 669,              \"friends\": 1568,              \"tweets\": 56023,              \"liked_tweets\": 33650,              \"lists_member\": 52,              \"media_shared\": 380       }}, {       \"id\": 1278936489242570752,       \"url\": \"https://twitter.com/WireDonkeys/status/1278936489242570752\",       \"date\": \"2020-07-03 06:19:55+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/LA83jcJOIU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3302551097,              \"url\": \"https://www.wiredonkeys.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1188120237268504577/wzZAE9zH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3302551097/1611174535\",              \"username\": \"WireDonkeys\",              \"name\": \"wiredonkeys\",              \"description\": \"Fahr Rad!\ud83d\udeb4\ud83c\udffdu200d\u2642\ufe0f #Verkehrswende #mdRzA #MehrPlatzF\u00fcrsRad #Berlin | Impressum: wiredonkeys.com/impressum/\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-05-29 09:29:53+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 195,              \"friends\": 176,              \"tweets\": 1528,              \"liked_tweets\": 494,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 73       }}, {       \"id\": 1278921168230273024,       \"url\": \"https://twitter.com/chrjue/status/1278921168230273024\",       \"date\": \"2020-07-03 05:19:02+00:00\",       \"text\": \"Ganz gute Zusammenstellung. Erg\u00e4nzung: Die konsequente Einhaltung aller Regeln f\u00fcr Radfahrende ist ohne Absteigen und Schieben unm\u00f6glich . #radfahren #mdrza #radinfradesgrauens https://t.co/f3sZOJlm2X\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 20968412,              \"url\": \"http://www.cjuergens.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/977115015/14544_100507453310757_100000545080850_12584_6156357_n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"chrjue\",              \"name\": \"Christoph Juergens\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-16 07:18:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Germany\",              \"followers\": 31,              \"friends\": 221,              \"tweets\": 1383,              \"liked_tweets\": 4870,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 89       }}, {       \"id\": 1278903409475813376,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wir/status/1278903409475813376\",       \"date\": \"2020-07-03 04:08:28+00:00\",       \"text\": \"D\u00fcrfen Radfahrer den Zebrastreifen nutzen? M\u00fcssen sie auf der Stra\u00dfe ganz weit rechts fahren? Wir erkl\u00e4ren die wichtigsten Verkehrsregeln f\u00fcr #Radfahrer. #Abo #Fahrrad https://t.co/geZqkjXeZc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160499861,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331563560875544579/D36Akp46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wir\",              \"name\": \"ZEITONLINEWirtschaft\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Wirtschaft: @marcusgatzke, @GrabitzG, @alexandraendres, @tinagroll, @zacys und @soeren_goetz\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-28 10:13:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg/Berlin\",              \"followers\": 77538,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 15773,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 639,              \"media_shared\": 19       }}, {       \"id\": 1278903408179720192,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1278903408179720192\",       \"date\": \"2020-07-03 04:08:28+00:00\",       \"text\": \"D\u00fcrfen Radfahrer den Zebrastreifen nutzen? M\u00fcssen sie auf der Stra\u00dfe ganz rechts fahren? Wir erkl\u00e4ren die wichtigsten Verkehrsregeln f\u00fcr #Radfahrer. #Abo #Fahrrad https://t.co/PMPWBvspbb\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338901,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}]"
}