{"url": "https://www.compact-online.de/politisch-korrekte-saeuberung-bei-dsds-bohlen-wirft-naidoo-hass-und-hetze-vor/", "date": "2020-03-15T13:22:35+01:00", "source": "compact-online.de", "label": "fake", "header": "Politisch korrekte S\u00e4uberung bei DSDS: Bohlen wirft Naidoo \u201eHass und Hetze\u201c vor\t\t\t", "article": "Statt der gewohnten vier waren bei \u201eDeutschland sucht den Superstar\u201c nur drei Jury-Pl\u00e4tze besetzt: Xavier Naidoo fehlte. Nachdem der Soul-S\u00e4nger in einem Lied die Massenmigration kritisiert hat, wurde er vom Sender RTL kurzerhand gefeuert. Zu einem Statement gen\u00f6tigt, erkl\u00e4rte Chef-Juror Dieter Bohlen, dass f\u00fcr Hass und Hetze kein Platz in seiner Sendung seien. \n\u201eIch bin noch nicht ganz fertig mit meiner Meinungsbildung\u201c, wand sich Bohlen, als er gleich zu Beginn der Sendung von Moderator Alexander Klaws auf den fehlenden Jury-Kollegen angesprochen wurde. \u201eGib mir noch eine halbe Stunde Zeit, dann sag ich Dir was dazu.\u201c Es war eine seltsame Sendung, die gestern von rund dreieinhalb Millionen Bundesb\u00fcrgern live im Fernsehen verfolgt wurde. Viele von ihnen warteten auf eine Positionierung zur Causa Naidoo, doch Dieter Bohlen \u2013 seit achtzehn Jahren Aush\u00e4ngeschild der beliebten Castingshow \u2013 schien bis zuletzt zwischen Populismus und karrieristischer Anbiederung zu schwanken. Auf den Zuschauerr\u00e4ngen hinter ihm herrschte derweil g\u00e4hnende Leere: Wegen des Corona-Virus fand die Show ohne Publikum statt.\nJetzt geht das Kesseltreiben gegen Naidoo wieder los. Da passt es gut, dass in der Reihe COMPACT-Edition bald die gro\u00dfe Xavier-Naidoo-Biografie erscheint: \u201eSein Leben, seine Lieder, seine Wut\u201c.  COMPACT-Edelfeder Jonas Glaser hat sich auf die Spurensuche eines der wenigen modernen Helden in diesem Land begeben: Wie Naidoo Deutschland lieben lernte \u2013 und von den Antideutschen gejagt wurde. Die COMPACT-Edition \u201eXavier Naidoo. Sein Leben, seine Lieder, seine Wut\u201c mit 124 prallen Seiten und vielen ber\u00fchrenden Fotos ist ab Anfang Juli 2020 am Kiosk, kann aber schon jetzt in unserem Online-Shop reserviert werden. Bei Vorbestellungen bis zum 31. Mai zahlen Sie den Subskriptionspreis von 8,80 Euro statt 9,90 Euro.\nF\u00fcr die Wahrheit entlassen\nNaidoos Song, dem der Jury-Rausschmiss als politische Hygienema\u00dfnahme folgte, hatte sich am 11. M\u00e4rz wie ein Lauffeuer im Internet verbreitet.  Der Mannheimer findet darin deutliche Worte f\u00fcr das allt\u00e4glich sp\u00fcrbare Elend von Mulitkulti: \u201eIhr seid verloren. Macht nicht mal den Mund f\u00fcr Euch auf. So nehmen Trag\u00f6dien ihren Lauf. Eure T\u00f6chter, Eure Kinder sollen leiden, sollen sich mit W\u00f6lfen in der Sporthalle umkleiden. Ihr steht seelenruhig nebendran. Schaut Euch das Schauspiel an, das Euch beenden kann. (\u2026) Ich hab fast alle Menschen lieb \u2013 aber was, wenn fast jeden Tag ein Mord geschieht, bei dem der Gast dem Gastgeber ein Leben stiehlt (\u2026). Keiner darf meine Leute qu\u00e4len. Wenn doch, der kriegt\u2019s mit mir zu tun. Lasst uns das beenden, und zwar nun! Ihr seid verloren.\u201c\nMit diesem Song hat sich Xavier Naidoo so weit vom gesellschaftlich-kulturellen Mainstream entfernt, dass ihn der quotenabh\u00e4ngige Privatsender RTL als nicht l\u00e4nger tragbar erachtete und den Soul-S\u00e4nger noch am selben Tag aus der Jury seiner Castingshow DSDS verbannte. Laut einer Umfrage der Frankfurter Allgemeinen Zeitung steht die Bev\u00f6lkerung jedoch mehrheitlich hinter Naidoo: 53 Prozent der Befragten \u00e4u\u00dferten Unverst\u00e4ndnis f\u00fcr sein politisch erzwungenes TV-Aus.\nBohlen gegen Naidoo\nEin zweites Mal hakt der Moderator nach, ein zweites Mal r\u00e4umt sich Bohlen Bedenkzeit ein. Verschleppt er sein Statement absichtlich, um die Quote zu halten, oder wei\u00df er wirklich nicht, was er sagen soll? Eine politische Stellungnahme l\u00e4sst sich nun einmal nicht so kalt programmieren wie einer seiner zahllosen Nummer-Eins-Hits, bei denen auto-tune geformter Gesang und floskelhafte Liebesbekundungen mit geradezu mathematischer Pr\u00e4zision den Massengeschmack treffen.\nNur z\u00e4h f\u00fcllt sich die Sendezeit mit den mittelm\u00e4\u00dfigen Auftritten h\u00f6chst mittelm\u00e4\u00dfiger Kandidaten. Allesamt wirken sie, als w\u00e4ren sie von RTL mit denselben Schablonen gezeichnet worden, denen schon die Kandidaten der letzten und vorletzten und vorvorletzten  Staffel entsprungen sind. Mit dabei die verhaltensauff\u00e4llige Tunte, die allzu glatte Schlagers\u00e4ngerin, der Rocker mit schwieriger Vergangenheit und die unvermeidbare \u201ePowerfrau\u201c . Erst als ihr aller Gesang inmitten funkenspr\u00fchender Pyrotechnik verklungen ist, ringt sich der sogenannte Poptitan zu einigen Haltung vort\u00e4uschenden Worten durch: \u201eWir machen hier eine Unterhaltungssendung, und da geht es um Unterhaltung, nicht um Hass oder irgendwelche Hetze. Deshalb steht die ganze Jury und das ganze Team hinter der Entscheidung von RTL.\u201c F\u00fcr die n\u00e4chste Sendung werde Ersatz beschafft, versichert der Musikproduzent kaufm\u00e4nnisch: \u201eWir werden kommenden Samstag wieder zu viert hier sitzen. Wir werden einen neuen Juroren pr\u00e4sentieren, vielleicht mehrere, vielleicht in jeder Show einen neuen.\u201c", "twitter-history": "[{       \"id\": 1239516182178398209,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1239516182178398209\",       \"date\": \"2020-03-16 11:37:41+00:00\",       \"text\": \"Politisch korrekte S\u00e4uberung bei DSDS: Bohlen wirft Naidoo \u201eHass und Hetze\u201c vor https://t.co/AMvaI3CzCI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 314,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35493,              \"liked_tweets\": 450,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 7179       }}, {       \"id\": 1239427072730243075,       \"url\": \"https://twitter.com/OliverKBerlin/status/1239427072730243075\",       \"date\": \"2020-03-16 05:43:36+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\udc47#WirSindNaidoo https://t.co/yHZMsjdvIC\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 941295931227598848,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1351464460096040960/ZTrQG1-Z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/941295931227598848/1611820596\",              \"username\": \"OliverKBerlin\",              \"name\": \"\ud83d\ude0elly-Land\ud83d\udd4a\u00a9\",              \"description\": \"Peace will come when the Arabs will love their children more than they hate us. (Golda Meir, 1957) RT & favs are not automatically endorsements.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-14 13:16:53+00:00\",              \"location\": \"Berlin,Germany & Ramat HaGolan\",              \"followers\": 4630,              \"friends\": 4986,              \"tweets\": 54377,              \"liked_tweets\": 162837,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 8856       }}, {       \"id\": 1239180053235130370,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1239180053235130370\",       \"date\": \"2020-03-15 13:22:02+00:00\",       \"text\": \"Compact: Politisch korrekte S\u00e4uberung bei DSDS: Bohlen wirft Naidoo \u201eHass und Hetze\u201c vor: Statt den gewohnten vier waren bei Deutschland sucht den Superstar gestern nur drei Jury-Pl\u00e4tze besetzt: Xavier Naidoo fehlte. Nachdem der Soul-S\u00e4nger in einem Lied\u2026 https://t.co/LWefhKpmvY\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209373,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7351       }}, {       \"id\": 1239179875866611724,       \"url\": \"https://twitter.com/kryptopolitik/status/1239179875866611724\",       \"date\": \"2020-03-15 13:21:19+00:00\",       \"text\": \"Compact: Politisch korrekte S\u00e4uberung bei DSDS: Bohlen wirft Naidoo \u201eHass und Hetze\u201c vor https://t.co/Unc6rkHKsJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3421320064,              \"url\": \"http://kryptopolitik.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/740410010585423872/UKHzed8k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3421320064/1465362012\",              \"username\": \"kryptopolitik\",              \"name\": \"Kryptopolitik\",              \"description\": \"Websites, Blogs und Videos der unabh\u00e4ngigen Medien - Politik, Gesellschaftskritik, Verschw\u00f6rungstheorie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-13 23:58:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 259,              \"friends\": 1052,              \"tweets\": 38632,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 7942       }}, {       \"id\": 1239170715636633600,       \"url\": \"https://twitter.com/deutsch365/status/1239170715636633600\",       \"date\": \"2020-03-15 12:44:55+00:00\",       \"text\": \"Politisch korrekte S\u00e4uberung bei DSDS: Bohlen wirft Naidoo \u201eHass und Hetze\u201c vor \u203a COMPACT https://t.co/5eCPhQJHEw\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947238380454150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083412086108114944/H1rGECg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947238380454150145/1518784021\",              \"username\": \"deutsch365\",              \"name\": \"Deutsch365\",              \"description\": \"FreePress - Freies Europa-Eine neue Bewegung aus Politik - Freiem Journalismus-sozialen Projekten und Aufbau einer neuen Partei der Mitte.Junger Journalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-30 22:50:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 13337,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 157623,              \"liked_tweets\": 2305,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 53706       }}, {       \"id\": 1239167259613986816,       \"url\": \"https://twitter.com/COMPACTMagazin/status/1239167259613986816\",       \"date\": \"2020-03-15 12:31:11+00:00\",       \"text\": \"Gestern Abend fand #DSDS ohne Jury-Mitglied Xavier #Naidoo statt. Der S\u00e4nger wurde wegen Kritik an der Massenmigration von #RTL gefeuert. #solidaritaetmitxaviernaidoo https://t.co/30SiK701Zm\",       \"replies\": 18,       \"retweets\": 19,       \"likes\": 71,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2385209545,              \"url\": \"http://www.compact-online.de/rechtliches/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/443732099128758272/3IWV8C70_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2385209545/1616667610\",              \"username\": \"COMPACTMagazin\",              \"name\": \"COMPACT-Magazin\",              \"description\": \"Souver\u00e4n \u2013 Investigativ \u2013 Kritisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-12 12:44:45+00:00\",              \"location\": \"www.compact-online.de\",              \"followers\": 30121,              \"friends\": 10084,              \"tweets\": 10573,              \"liked_tweets\": 33976,              \"lists_member\": 180,              \"media_shared\": 2431       }}]"}