{"url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-05/friedrich-merz-coronavirus-politik-wissenschaft-massnahmen-pandemie", "date": "2020-05-02T10:00:58+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "\"Wir k\u00f6nnen in dieser Krise nicht allen helfen\"", "article": "Die deutsche Politik sollte ihre Ma\u00dfst\u00e4be in der Corona-Krise besser vermitteln, fordert der CDU-Politiker. Die Wirtschaft brauche dringend eine echte Perspektive.\nZEIT ONLINE: Herr Merz, Sie hatten Corona.\nF\u00fchlen Sie sich wieder vollkommen gesund?\nFriedrich Merz: Ja, ich bin wieder fit. In der\nn\u00e4chsten Woche werde ich mich trotzdem noch einmal von meinem Arzt durchchecken\nlassen. Ich habe den Eindruck: Ich habe es hinter mir. Aber ich nehme die Berichte\n\u00fcber m\u00f6gliche Folgesch\u00e4den ernst.\nZEIT ONLINE: Immerhin haben Sie durch die\n\u00fcberstandene Erkrankung den meisten anderen etwas voraus. F\u00fchlen Sie sich jetzt\nimmun?\nMerz: Ich halte mich an die Regeln, trage\nMundschutz beim Einkaufen und Bahnfahren. Ob man wirklich dauerhaft immunisiert\nist, dar\u00fcber sind sich die Mediziner ja bisher nicht einig. Insofern: Ich f\u00fchle\nmich gesund. Aber ich nehme diese Viruserkrankung nicht nur f\u00fcr mich\npers\u00f6nlich, sondern f\u00fcr uns alle sehr ernst.\nZEIT ONLINE: Die Bundesregierung diskutiert \u00fcber\neinen Immunit\u00e4tsausweis. H\u00e4tten Sie gern so einen? Dann k\u00f6nnten Sie sich freier\nbewegen.\nMerz: So einen Ausweis habe ich der\nLandesregierung in Nordrhein-Westfalen schon vor sechs Wochen vorgeschlagen. Aber\nich lese auch, dass die WHO erhebliche Bedenken hat, weil man eben nicht sicher\nsein kann, dass jemand, der die Infektion \u00fcberstanden hat, auch langfristig\nimmun ist.\nZEIT ONLINE: Die Pole der aktuellen Diskussion\nsind: Gesundheit und Sicherheit gegen Freiheit und Wirtschaft. Vor Kurzem h\u00e4tte\nich Sie klar ins Lager der Freiheit-Fans eingeordnet. Hat die Krankheit Ihren\nBlick auf die Politik und die Lage im Land ge\u00e4ndert?\nMerz: Nein, ich bin nat\u00fcrlich immer noch\nim Lager der Freiheit. Die Corona-Krise hat aber auch meine Einsch\u00e4tzung\nbest\u00e4tigt, dass unsere Freiheit und unser Wohlstand eben nicht\nselbstverst\u00e4ndlich sind. Das Virus lehrt uns wieder etwas mehr Demut vor den\ngro\u00dfen Freiheiten, die wir haben, und dem gro\u00dfen Wohlstand. Wir werden auch in\nZukunft etwas daf\u00fcr tun m\u00fcssen.\nZEIT ONLINE: Bei der Lockerung des Shutdowns ist\ndie Bundesregierung sehr vorsichtig. Gelockert werden vorerst die Regeln\nf\u00fcr Kirchen, Spielpl\u00e4tze und Zoos. Die Kontakt- und Reisebeschr\u00e4nkungen wurden\nverl\u00e4ngert. Halten Sie das f\u00fcr richtig?\nMerz: Wir sollten alle mit den \u00d6ffnungen vorsichtig\nsein. Die gr\u00f6\u00dften Opfer bringen im Augenblick die Familien, alle, die auf\nsoziale Kontakte oder Betreuung angewiesen sind, etwa in Kitas und Schulen. Das\ndarf nicht aus dem Blick geraten. Es gibt, wie Wilhelm R\u00f6pke es formuliert hat,\nDinge jenseits von Angebot und Nachfrage. Die Frage, wie es den Familien und den\nKindern geht, ist deshalb eine sehr legitime Frage.\nZEIT ONLINE: Aber Sie verstehen doch bestimmt\ndie Ungeduld der Wirtschaft?\nMerz: Ich verstehe jeden, der sagt: Ich\nwill meinen Betrieb wieder \u00f6ffnen. Das sind schwierige Abw\u00e4gungen, die im\nGrunde nur die Politik treffen kann. Es gibt kein Primat der Wissenschaft.\n\u00dcbrigens auch keines der Wirtschaft. Es gibt ein Primat der Politik. Keine\nandere Institution kann diesen Abw\u00e4gungsprozess leisten. Das ist nie so\noffensichtlich geworden wie in dieser Krise. Der Satz der Bewegung Fridays for\nFuture, der da lautet: \"Listen to the science\", ist ja richtig, aber einfach nur\nfolgen kann die Politik \"der\" Wissenschaft nicht, die es in dieser\nEinheitlichkeit ja auch gar nicht gibt. Die Politik muss eine st\u00e4ndige Abw\u00e4gung\ntreffen, und dabei sind die \u00f6konomischen Interessen nat\u00fcrlich auch sehr stark\nzu ber\u00fccksichtigen.\nZEIT ONLINE: Die Bundeskanzlerin hat am\nDonnerstag die Wissenschaft gegen Kritik verteidigt. Schlimmer w\u00e4re, \"wenn Wissenschaftler uns ihre\nletzten Erkenntnisse nicht mitteilen w\u00fcrden\". W\u00fcrden Sie dem widersprechen?\nMerz: Nein, nat\u00fcrlich nicht. Auch unter\nForschern gibt es unterschiedlichste Meinungen, und auch das ist Teil unserer\nfreiheitlichen Gesellschaft. Aber wenn Entscheidungen f\u00fcr unser Land und die B\u00fcrger\ngetroffen werden m\u00fcssen, dann muss die Politik abw\u00e4gen zwischen dem, was die Wissenschaftler\nihnen sagen, welche Interessen der betroffenen Menschen Ber\u00fccksichtigung finden\nm\u00fcssen, welche Gefahren weiterhin bestehen k\u00f6nnten, letztlich welche\nRechtsg\u00fcter gegeneinander abgewogen werden m\u00fcssen. Und dann muss auf der Basis\naller Argumente eine Entscheidung getroffen werden.\nZEIT ONLINE: In der Politik gibt es ebenfalls\nverschiedene Pr\u00e4missen und Interessenvertreter, die miteinander ringen.\nMerz: Ja, aber es gibt in der Demokratie\npolitische Instanzen und Entscheidungsmechanismen, die jetzt ihre Wirkungsf\u00e4higkeit\nunter Beweis stellen. Auch der F\u00f6deralismus macht uns st\u00e4rker, weil er einen\nst\u00e4ndigen Abw\u00e4gungsprozess zwischen den Akteuren erfordert, was zum Beispiel in\nFrankreich oder den USA in dieser Form gar nicht stattfindet. Das macht es bei\nuns komplexer, aber im Ergebnis besser.\nZEIT ONLINE: Warum steigt dann die\nUnzufriedenheit?\nMerz: Die Politik, wenn ich das so\npauschal sagen darf, muss der Bev\u00f6lkerung die Ma\u00dfst\u00e4be besser vermitteln, anhand\nderer sie die Entscheidungen trifft. Es muss eine gewisse\nKalkulierbarkeit der Entscheidungsabl\u00e4ufe und der weiteren Schritte f\u00fcr die\nn\u00e4chsten Monate geben. Es w\u00e4re in unserem F\u00f6deralismus auch nicht schlecht,\nwenn eine gr\u00f6\u00dfere Einheitlichkeit der Entscheidungen zwischen den Bundesl\u00e4ndern\nerkennbar w\u00fcrde und unterschiedliche Entscheidungen sachlich begr\u00fcndet w\u00fcrden. Das\nist eine anspruchsvolle Aufgabe. Aber ich bin sicher, die Politik kann sie\nl\u00f6sen.\nZEIT ONLINE: Was hilft das dem Unternehmer, der\nAngst um die Existenz hat?\nMerz: Auch der Wirtschaft muss man eine\nPerspektive er\u00f6ffnen. Also, zum Beispiel der Gastronomie sagen, an dem und dem Datum\nk\u00f6nnt ihr unter diesen oder jenen Auflagen wieder aufmachen, wenn die Lage bis\ndahin stabil bleibt.\nZEIT ONLINE: Gerade viele Gastronomen f\u00fchlen\nsich benachteiligt. Die Krise produziert Ungerechtigkeiten. Wie soll die\nPolitik damit umgehen?\nMerz: Der Staat muss einfach zugeben und\nauch sagen: Wir k\u00f6nnen in dieser Krise nicht allen helfen. Der Staat kann beim\nbesten Willen etwa den ausgefallenen Umsatz nicht erstatten. Er muss\nErwartungsmanagement betreiben: Was geht, und was geht nicht? Denn alles, was von\nden \u00f6ffentlichen Kassen jetzt ausgegeben wird, muss von nachfolgenden\nGenerationen bezahlt werden.\nZEIT ONLINE: Relativiert Corona die Pr\u00e4missen\ndes politischen Liberalismus? Sie und andere haben jahrelang einen \"schlanken\nStaat\" gefordert. Jetzt sind alle froh, dass er stark ist. Auch die\nGlobalisierung und internationale Verflechtung werden sp\u00e4testens seit Corona neu\nhinterfragt.\nMerz: Ich war immer f\u00fcr einen starken und\neffizienten Staat, daran hat sich nichts ge\u00e4ndert. Aber wir erleben jetzt im\nZeitraffer einen Prozess, den wir ohne Corona auf l\u00e4ngere Sicht auch erlebt\nh\u00e4tten. Ich habe schon vor Corona den Soziologen Andreas Reckwitz zitiert: Wir\nhaben es mit einer Krise des \"apertistischen\" \u2013 so nennt er ihn \u2013, des\n\u00fcbertriebenen und die Gesellschaft spaltenden Liberalismus zu tun. Gerade\ndeshalb bleibt die Soziale Marktwirtschaft jedem anderen System \u00fcberlegen. Und\nes gibt auch gute Gr\u00fcnde zu sagen: Wir wollen und wir m\u00fcssen an Globalisierung\nund Multilateralismus festhalten.\nZEIT ONLINE: Corona hat die Angreifbarkeit der\nGlobalisierung aufgezeigt. M\u00fcssen wir an unserem Wirtschaftssystem nichts\n\u00e4ndern?\nMerz: Die Globalisierung hat ja \u00fcberhaupt\nerst den Wohlstand erm\u00f6glicht, in dem wir alle heute leben. Aber die Krise zeigt\ngleichzeitig die Abh\u00e4ngigkeiten und die Verwundbarkeit der Lieferketten unserer\nWirtschaft auf. Hier wird es sicherlich Ver\u00e4nderungen geben.\nZEIT ONLINE: Sie haben die USA oft als Vorbild\ngepriesen. Jetzt k\u00e4mpfen sie mit Massenarbeitslosigkeit und einem \u00fcberforderten\nGesundheitssystem.\nMerz: Dabei habe ich aber auch immer differenziert.\nIch habe weder den amerikanischen Arbeitsmarkt als Vorbild genannt noch das\namerikanische Bildungs- oder Gesundheitssystem. Ich habe aber mit Blick auf die\nUSA immer wieder mehr Dynamik und Innovationsfreude in Deutschland und vor\nallem in Europa gefordert. Den Schub in der Digitalisierung zum Beispiel, den\nCorona jetzt ausl\u00f6st, den h\u00e4tten wir eigentlich auch ohne Corona schon lange\ngebraucht.\nZEIT ONLINE: Wie bewerten Sie das\nKrisenmanagement von US-Pr\u00e4sident Trump?\nMerz: Mir steht es nicht zu, das\n\u00f6ffentlich zu bewerten.\nZEIT ONLINE: Immerhin hat Trump fr\u00fcher als die\nEU die Grenze nach China geschlossen. War das richtig?\nMerz: Trump macht ja auch nicht alles\nfalsch. Aber seine politische Rhetorik und sein Verh\u00e4ltnis zur Wahrheit sind nat\u00fcrlich\nmehr als nur gew\u00f6hnungsbed\u00fcrftig.\nZEIT ONLINE: Wann werden die Grenzen in Europa\nwieder ge\u00f6ffnet?\nMerz: Die Freiz\u00fcgigkeit des europ\u00e4ischen\nBinnenmarkts f\u00fcr Arbeitnehmer, f\u00fcr den Warenverkehr, f\u00fcr Kapital und Dienstleistungen \u2013 all das brauchen wir f\u00fcr unsere Volkswirtschaft. Und zwar so schnell wie\nm\u00f6glich wieder, wo diese Grundfreiheiten eingeschr\u00e4nkt werden mussten. Aber die\nBetonung liegt auf: so schnell wie m\u00f6glich.\nEs bleibt eine Abw\u00e4gung, die im Grunde jeden Tag getroffen werden muss.\nZEIT ONLINE: Welche Regierung, welcher\npolitische Kurs gef\u00e4llt Ihnen in Europa? Das lockere Skandinavien? Die\nrigorosen Franzosen? Der Vorreiter Sebastian Kurz aus Wien?\nMerz: Ich wollte im Augenblick in keinem\nanderen Land der Welt als in Deutschland leben, aber mir gef\u00e4llt die offene,\ngerade Kommunikation von Sebastian Kurz schon sehr gut. In \u00d6sterreich passieren\nsicher auch Fehler, das ist normal in so einer gro\u00dfen Krise. Aber Kurz ist\neiner der st\u00e4rksten Regierungschefs, den wir derzeit in Europa\nhaben.\nZEIT ONLINE: Der Wiederaufbau der europ\u00e4ischen\nVolkswirtschaften wird teuer. Zerbricht daran die EU?\nMerz: Europa war schon vor Corona in\neiner \u00e4u\u00dferst schwierigen Lage. Die gr\u00f6\u00dfte Herausforderung ist aus meiner\nSicht: Wie schaffen wir es, Europa wieder so voranzubringen, dass es neben den\nUSA und China einer der drei gro\u00dfen Wirtschaftsr\u00e4ume der Welt bleiben kann? Das\nwird eine enorme Kraftanstrengung. Wir m\u00fcssen in Deutschland wissen: Wir sind wie\nwenige andere auf Europa angewiesen.\nZEIT ONLINE: Sie haben j\u00fcngst Italien\nvorgeworfen, es versuche \"im Windschatten von Corona\" zu unbegrenzten\nRefinanzierungsm\u00f6glichkeiten f\u00fcr seinen Staatshaushalt zu kommen. Ist der Ton\nangemessen f\u00fcr ein Land, das derzeit so leidet?\nMerz: Ich habe gro\u00dfe Sympathien f\u00fcr dieses\nLand. Wir haben Italien schon viel geholfen und werden das nat\u00fcrlich auch\nweiter tun. Daher finde ich die Vorw\u00fcrfe aus Teilen der italienischen Politik\nund der Medien einfach nicht akzeptabel. Teilweise wird die bereits geleistete\ndeutsche Hilfe noch nicht einmal erw\u00e4hnt. Stattdessen werden wir nur mit\nweiteren Forderungen konfrontiert, und\nes gipfelt dann in dem Vorwurf, wir seien die Hitler-Enkel und wollten Italien\nzerst\u00f6ren. Das sind Dinge, die nicht gehen. Da muss man dann ein klares Wort dagegensetzen.\nZEIT ONLINE: W\u00e4re das auch der Ton eines\nKanzlers Friedrich Merz? Die deutsche Politik wird h\u00e4ufig mit solchen Vorw\u00fcrfen\nkonfrontiert, etwa w\u00e4hrend der Finanzmarktkrise aus Griechenland.\nMerz: Unabh\u00e4ngig von jedem Amt muss die\ndeutsche Politik gerade in einer solchen Krise betonen, dass die\nFunktionsf\u00e4higkeit Europas unser ureigenes gemeinsames Interesse ist. Das\nschlie\u00dft ein, dass wir nat\u00fcrlich auch unsere nationalen Interessen in Europa\nwahrnehmen. Daher sollten wir Grunds\u00e4tze und Regeln beachten. Im EU-Vertrag\nsteht, dass wir nicht f\u00fcr die Schulden anderer L\u00e4nder haften d\u00fcrfen. Das\nBundesverfassungsgericht hat klargestellt, dass ein solcher Automatismus mit dem\ndeutschen Grundgesetz nicht vereinbar w\u00e4re. Das muss man den italienischen\nFreunden eben erkl\u00e4ren: Ihr k\u00f6nnt doch nicht ernsthaft verlangen, dass wir in\neiner Krise einfach alle Regeln au\u00dfer Kraft setzen und die deutsche\nBundesregierung den EU-Vertrag und das Grundgesetz gleich mit dazu verletzt.\nZEIT ONLINE: Abschlie\u00dfend eine Prognose bitte:\nWann werden wieder Veranstaltungen mit mehr als 1.000 Menschen m\u00f6glich\nsein?\nMerz: Denken Sie zum Beispiel an den\nCDU-Parteitag?\nZEIT ONLINE: Darauf wollte ich tats\u00e4chlich\nhinaus. \nMerz: Ich gehe fest davon aus, dass wir\ndiesen Parteitag im Dezember durchf\u00fchren k\u00f6nnen. \nZEIT ONLINE: Und Sie treten weiterhin als\nCDU-Vorsitzender an und sind zuversichtlich? \nMerz: Ich habe nirgendwo gelesen oder\ngeh\u00f6rt, dass sich an der Zahl der Bewerber etwas ge\u00e4ndert hat.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1348549067455012869,       \"url\": \"https://twitter.com/phreekz/status/1348549067455012869\",       \"date\": \"2021-01-11 08:35:27+00:00\",       \"text\": \"@randow Wendehals und Immer-Besserwisser. Mai 2020.https://t.co/RgtiSU7ANJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 152949825,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1357676827339329538/x8_CEHjR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/152949825/1401444479\",              \"username\": \"phreekz\",              \"name\": \"chmee,das\",              \"description\": \"rationalsozialistisch | sarkastisch | optimistisch | quick&dirty&pedantisch | *links-sozial*\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-07 08:40:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 294,              \"friends\": 515,              \"tweets\": 9743,              \"liked_tweets\": 12899,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 752       }}, {       \"id\": 1257007983361482759,       \"url\": \"https://twitter.com/juergen_p/status/1257007983361482759\",       \"date\": \"2020-05-03 18:03:51+00:00\",       \"text\": \"Friedrich Merz -- Wir k\u00f6nnen in dieser Krise nicht allen helfenhttps://t.co/eY1VbSw8kp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 66132864,              \"url\": \"https://de.pinterest.com/ETW11/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/617071435937353728/o2OhSPML_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/66132864/1457653653\",              \"username\": \"juergen_p\",              \"name\": \"\u2694News Now\ud83d\udd75\ufe0fu200d\",              \"description\": \"\u2694The News\u2694 \u2b50No Fake News\u2b50No DMs/No Lists\u2b50 No Nazis\u2b50No Erdogan Fans \u2b50RT\u2260endorsement\u2b50Breaking the silence\u2b50\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-16 15:32:51+00:00\",              \"location\": \"Saxonia\",              \"followers\": 6214,              \"friends\": 5185,              \"tweets\": 212217,              \"liked_tweets\": 31610,              \"lists_member\": 554,              \"media_shared\": 70596       }}, {       \"id\": 1256871370652356608,       \"url\": \"https://twitter.com/herrkaschke/status/1256871370652356608\",       \"date\": \"2020-05-03 09:01:00+00:00\",       \"text\": \"Ja halt nur deinen Reichen Friedrich...Friedrich Merz: Wir k\u00f6nnen in dieser Krise nicht allen helfen |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/ArsQUF4eHJ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17447746,              \"url\": \"https://www.herrkaschke.com/linkinbio\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1224998489832087552/7Gha28l__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17447746/1616412074\",              \"username\": \"herrkaschke\",              \"name\": \"\ud83e\udd8d Herr Kaschke | i do music\",              \"description\": \"i do music - Games (@IndieArenaBooth, @mag_erfurt @TinyandBig) Ads (McDonalds, MercedesBenz, Zalando, Shopify, VRR) \ud83c\udfb9@3typen \ud83e\udd41@The_Wooden_Box \ud83c\udfbc @trogmbh\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-11-17 19:08:34+00:00\",              \"location\": \"\ud835\udd13\ud835\udd29\ud835\udd1e\ud835\udd2b\ud835\udd22\ud835\udd31 \ud835\udd21\ud835\udd22\ud835\udd2f \ud835\udd04\ud835\udd23\ud835\udd23\ud835\udd22\ud835\udd2b\",              \"followers\": 2343,              \"friends\": 449,              \"tweets\": 125197,              \"liked_tweets\": 57204,              \"lists_member\": 160,              \"media_shared\": 26882       }}, {       \"id\": 1256661253369536522,       \"url\": \"https://twitter.com/SilvioSiefke/status/1256661253369536522\",       \"date\": \"2020-05-02 19:06:05+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Pt7Fj3CkHe da hat @_FriedrichMerz recht, die Banausen wie  @adidas sollen Aktion\u00e4re wie @blackrock zur Kasse bitten. Aber das meint der werte Kapitalist und @CDU Hobbypolitiker \ud83d\ude02 nicht. Der meint nat\u00fcrlich die kleinen damit die gro\u00dfen weiter zocken k\u00f6nnen!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2183010668,              \"url\": \"https://silviosiefke.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316828110436827137/7b3UMMLJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2183010668/1602790870\",              \"username\": \"SilvioSiefke\",              \"name\": \"Silvio Siefke\",              \"description\": \"I am impelled not to squeak like a grateful and frightened mouse but to roar ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-08 21:18:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2311,              \"friends\": 2212,              \"tweets\": 31907,              \"liked_tweets\": 73357,              \"lists_member\": 53,              \"media_shared\": 5448       }}, {       \"id\": 1256621968612302849,       \"url\": \"https://twitter.com/Anaesthet1/status/1256621968612302849\",       \"date\": \"2020-05-02 16:29:58+00:00\",       \"text\": \"durchaus nachvollziehbare Positionen eines sehr, sehr wirtschaftsnahen Menschen:https://t.co/vgU4rm042IWas bei all dem wichtig bleibt: Bekommen wir eine erneute Welle mit exponentiellem Wachstum, dann wird diese viel schlimmer werden als die Erste, denn:\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 32,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1018196289320873986,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1104719455324647424/RnKhW24T_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1018196289320873986/1606733197\",              \"username\": \"Anaesthet1\",              \"name\": \"An\u00e4sthet #YesToNoCovid\",              \"description\": \"An\u00e4sthesist, Notfall- und Intensivmediziner. Pflegefachkraft.Familienvater. Metalhead. Humor und Kaffee schwarz.#impfensch\u00fctzt #YesToNoCovid\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-07-14 18:11:27+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 15406,              \"friends\": 624,              \"tweets\": 10985,              \"liked_tweets\": 28562,              \"lists_member\": 84,              \"media_shared\": 771       }}, {       \"id\": 1256616745168777216,       \"url\": \"https://twitter.com/VonHeyden/status/1256616745168777216\",       \"date\": \"2020-05-02 16:09:13+00:00\",       \"text\": \"Wir k\u00f6nnen in dieser Krise nicht allen helfen https://t.co/0NkVAJRMO3 via @zeitonline/@ Was ein erb\u00e4rmlich zynischer Schw\u00e4tzer. Sowas braucht kein Mensch in der Krise. Geh nach Hause, Merz.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932655524230901760,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"VonHeyden\",              \"name\": \"Carlo von Heyden\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-11-20 17:02:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7,              \"friends\": 10,              \"tweets\": 4507,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1256588590068445184,       \"url\": \"https://twitter.com/ReneAccentaigue/status/1256588590068445184\",       \"date\": \"2020-05-02 14:17:20+00:00\",       \"text\": \"Lesenswertes Interview zu u.a. Zu #SozialeMarktwirtschaft #Europa #Kritik_Italien \u201eWir k\u00f6nnen in dieser Krise nicht allen helfen https://t.co/QA6EsnrFRr via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1190595612,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1351281969016016896/kDYvh3rz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1190595612/1599772168\",              \"username\": \"ReneAccentaigue\",              \"name\": \"Ren\u00e9 \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddf8\ud83c\uddea\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\",              \"description\": \"Gegen Rechts/Links-Extremismus; Schopenhauer-Liebhaber; ich gendere nicht; ordoliberal; SGE Frankfurt/Main;interessiert an politisch+\u00f6konomischen Zusammenh\u00e4ngen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-17 18:21:13+00:00\",              \"location\": \"Hessen Germany\",              \"followers\": 1195,              \"friends\": 1089,              \"tweets\": 25096,              \"liked_tweets\": 36959,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1086       }}, {       \"id\": 1256587075706650631,       \"url\": \"https://twitter.com/MDMross/status/1256587075706650631\",       \"date\": \"2020-05-02 14:11:19+00:00\",       \"text\": \"Sehr kluge und ausgewogene Ausf\u00fchrungen von Friedrich #Merz - #CDU https://t.co/Ts1nz3pQOJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 598646873,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1241464908455215104/eD6KP6Or_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MDMross\",              \"name\": \"MDM\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-06-03 20:48:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 214,              \"friends\": 99,              \"tweets\": 4473,              \"liked_tweets\": 4455,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 55       }}, {       \"id\": 1256562679814242305,       \"url\": \"https://twitter.com/HauschkeJ/status/1256562679814242305\",       \"date\": \"2020-05-02 12:34:23+00:00\",       \"text\": \"\u201eDenn alles, was von den \u00f6ffentlichen Kassen jetzt ausgegeben wird, muss von nachfolgenden Generationen bezahlt werden.\u201c https://t.co/TZyN2l8UFF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1289567960,              \"url\": \"http://www.hannovercontex.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1037801314636505089/Zfqr6ap-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1289567960/1379857408\",              \"username\": \"HauschkeJ\",              \"name\": \"jens.hauschke\",              \"description\": \"PR-Mann Jens Hauschke twittert \u00fcber Hannover, Justiz, seine Kunden, Ibiza, Fu\u00dfball, Poker, Musik, Film und das, was ihn sonst noch bewegt. Das Leben ist sch\u00f6n.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-22 20:16:36+00:00\",              \"location\": \"Hannover\",              \"followers\": 1332,              \"friends\": 1203,              \"tweets\": 60336,              \"liked_tweets\": 171451,              \"lists_member\": 56,              \"media_shared\": 9061       }}, {       \"id\": 1256561592193503233,       \"url\": \"https://twitter.com/polirealm/status/1256561592193503233\",       \"date\": \"2020-05-02 12:30:04+00:00\",       \"text\": \"@s_unter @_FriedrichMerz Ah ja, @diezeit mit mehr Wahlkampf f\u00fcr die Waffenschieber- und Klimazerst\u00f6rerpartei Nummer 1 in Deutschland.https://t.co/MshNIeqOmH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4242135382,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1191062869854441472/atJqz8DX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4242135382/1450492862\",              \"username\": \"polirealm\",              \"name\": \"PoliRealm #MMT\",              \"description\": \"Do we sacrifice our and our childrens future on the altar of growth-addicted, neoliberal market ideology, or do we take control?#ClimateAction or bust.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-21 12:36:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1984,              \"friends\": 4217,              \"tweets\": 52068,              \"liked_tweets\": 43304,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 367       }}, {       \"id\": 1256544198947414017,       \"url\": \"https://twitter.com/heidlberger_dr/status/1256544198947414017\",       \"date\": \"2020-05-02 11:20:57+00:00\",       \"text\": \"Friedrich Merz: Wir k\u00f6nnen in dieser Krise nicht allen helfen  https://t.co/4vtYBjVB8G\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2939315619,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1233495529880944640/F7ONs6jR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2939315619/1581933106\",              \"username\": \"heidlberger_dr\",              \"name\": \"Sopla\",              \"description\": \"Autor, Lehrer, Dozent, Geschichte, Politik, Philosophie, Kultur, \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddee\ud83c\uddf1Kosmopolit \ud83c\udf0d aktiv f\u00fcr Freiheit \ud83d\uddfd#humanrights \ud83c\udf08, \u00d6kologie und Biodiversit\u00e4t\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-24 10:04:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 146,              \"friends\": 483,              \"tweets\": 4822,              \"liked_tweets\": 5954,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 235       }}, {       \"id\": 1256543154158870528,       \"url\": \"https://twitter.com/livinginvienna/status/1256543154158870528\",       \"date\": \"2020-05-02 11:16:48+00:00\",       \"text\": \"Wir k\u00f6nnen nicht allen helfen - ist schon mal die Vorbereitung auf harte Einschnitte bei denen, die schon vor  #Corona draufgezahlt haben.Sponsored by Mr. #BlackRock Merzvia @zeitonline https://t.co/lPo4Hcw4g3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3207796684,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1104159077050077184/Kp33zs9z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3207796684/1614368337\",              \"username\": \"livinginvienna\",              \"name\": \"Wahlwiener\",              \"description\": \"TL:\ud83d\udca1\ud83d\udcda\u26bd\ufe0f\ud83c\udf9e\ud83d\udcf0\ud83c\udf7a \ud83d\uddf3\u00d6siossi, born east, living easter, interested in the East ... and the rest / historian / RT = \ud83d\udc49\ud83d\udcd6/#tohellwithnationalism, #noafd & #fckracism\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-04-26 06:07:56+00:00\",              \"location\": \"Wien, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 630,              \"friends\": 937,              \"tweets\": 17858,              \"liked_tweets\": 18496,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1809       }}, {       \"id\": 1256534794382557187,       \"url\": \"https://twitter.com/shortsanytime/status/1256534794382557187\",       \"date\": \"2020-05-02 10:43:34+00:00\",       \"text\": \"Da isssa wieder - gibts doch gar nicht: #Merz im Mai \ud83e\udd14https://t.co/DGyfMixWe2\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1242764770211700736,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1246150672736714752/HusqCJtX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1242764770211700736/1585169311\",              \"username\": \"shortsanytime\",              \"name\": \"Shortsanytime\",              \"description\": \"Bulli, Bier, Borussia\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-25 10:48:32+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4,              \"friends\": 270,              \"tweets\": 412,              \"liked_tweets\": 224,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 65       }}, {       \"id\": 1256533656119783427,       \"url\": \"https://twitter.com/psandtner/status/1256533656119783427\",       \"date\": \"2020-05-02 10:39:03+00:00\",       \"text\": \"#Wirtschaft #Corona #merz https://t.co/nEJAPuVoy0&lt;Ironie&gt;Klar, wenn ich einen Gastronomiebetrieb h\u00e4tte, w\u00fcrde ich mir genau solche Aussagen der Politik w\u00fcnschen. Das hilft enorm. Damit kann man gleich viel besser planen.&lt;/Ironie&gt; https://t.co/H9ieanxhZM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2952201,              \"url\": \"http://peersandtner.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1796481350/Peer_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2952201/1608554232\",              \"username\": \"psandtner\",              \"name\": \"Peer Sandtner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-03-30 09:18:12+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Germany\",              \"followers\": 6,              \"friends\": 35,              \"tweets\": 246,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 26       }}, {       \"id\": 1256526445662416896,       \"url\": \"https://twitter.com/Elmal96/status/1256526445662416896\",       \"date\": \"2020-05-02 10:10:24+00:00\",       \"text\": \"Wir k\u00f6nnen in dieser Krise nicht allen helfen https://t.co/mUC2HWaVqu via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 857961574329397248,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/879775129546481666/lPaOlPx__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/857961574329397248/1533999843\",              \"username\": \"Elmal96\",              \"name\": \"Elmal96 - AZ geimpft und gl\u00fccklich\",              \"description\": \"Gegen Randexperimente, #noAfDPro Tierschutz (Gem\u00fcse ist mein Fleisch)Querdenker und Impfgegner k\u00f6nnen mich mal!Antik\u00f6rper dank #AstraZeneca u. LongCovid frei\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-28 14:15:54+00:00\",              \"location\": \"Standort: in keiner Schublade\",              \"followers\": 431,              \"friends\": 968,              \"tweets\": 19079,              \"liked_tweets\": 25114,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 79       }}, {       \"id\": 1256525588690620419,       \"url\": \"https://twitter.com/Propylaeen/status/1256525588690620419\",       \"date\": \"2020-05-02 10:07:00+00:00\",       \"text\": \"Klar kann man allen Helfen: EZB Geld f\u00fcr alle EU B\u00fcrger, Fokus auf Gesundheit Lebensmittel dann Wiederaufbau. Nur kann man dann die Krise nicht als neoliberalen Booster nutzen. Ob sich dann jeder helfen kann ist eine andere Frage aber Gemeinschaft is ja da https://t.co/aP5ywtkWGP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 267665122,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1289918968/003_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/267665122/1586514918\",              \"username\": \"Propylaeen\",              \"name\": \"Stephan Grumbach\",              \"description\": \"#\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd_\u1f04\u03b3\u03b1\u03bd \u2013 Forscher m\u00fcssen versuchen, ein realistisches Bild zu zeichnen und nicht das gew\u00fcnschte. (C. Drosten) // instagram.com/boolbonin // #DiEM25\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-17 09:54:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 421,              \"friends\": 2317,              \"tweets\": 11660,              \"liked_tweets\": 9051,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 225       }}, {       \"id\": 1256522848920834049,       \"url\": \"https://twitter.com/wawrzyszko3/status/1256522848920834049\",       \"date\": \"2020-05-02 09:56:06+00:00\",       \"text\": \"Friedrich Merz: Wir k\u00f6nnen in dieser Krise nicht allen helfen |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/UOR3an50XL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2771438969,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1320021410136412160/jcXHaLtE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2771438969/1471206075\",              \"username\": \"wawrzyszko3\",              \"name\": \"anna\",              \"description\": \"Udawaj ob\u0142\u0119d, b\u0119d\u0105c w pe\u0142ni zmys\u0142\u00f3w. Sun Tzu Tweets bzw. Retweets stellen nicht zwingend die pers\u00f6nliche Meinung dar:)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-09-15 19:20:39+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 362,              \"friends\": 704,              \"tweets\": 28837,              \"liked_tweets\": 18941,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 1074       }}, {       \"id\": 1256522427540164609,       \"url\": \"https://twitter.com/HuckfeldtOliver/status/1256522427540164609\",       \"date\": \"2020-05-02 09:54:26+00:00\",       \"text\": \"Naaa klaaar!! \ud83d\ude44\ud83d\ude44https://t.co/gVmUotkqAU https://t.co/7FAr5wPCyg\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2982389625,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377373927677235204/6tBRgm7o_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2982389625/1615010482\",              \"username\": \"HuckfeldtOliver\",              \"name\": \"Olli (Oster-Eule) \ud83e\udd89\ud83d\udc30\",              \"description\": \"Satire und Schlafmangel.#NotJustSad\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-17 11:37:51+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 311,              \"friends\": 380,              \"tweets\": 49351,              \"liked_tweets\": 72245,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 4480       }}, {       \"id\": 1256520672123277312,       \"url\": \"https://twitter.com/_FriedrichMerz/status/1256520672123277312\",       \"date\": \"2020-05-02 09:47:27+00:00\",       \"text\": \"\u201eIch verstehe jeden, der sagt: ich will meinen Betrieb wieder \u00f6ffnen. Das sind schwierige Abw\u00e4gungen, die im Grunde nur die Politik treffen kann. Keine andere Institution kann das leisten. Das ist nie so offensichtlich geworden wie in dieser Krise.\u201c (tm) https://t.co/NvivpFrVxq\",       \"replies\": 100,       \"retweets\": 34,       \"likes\": 371,       \"quotes\": 18,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1059395748289232896,              \"url\": \"https://www.friedrich-merz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1369978221085810696/VAqKKbtW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1059395748289232896/1615463236\",              \"username\": \"_FriedrichMerz\",              \"name\": \"Friedrich Merz\",              \"description\": \"Vizepr\u00e4sident des Wirtschaftsrates der CDU e.V.  Hier twittern Friedrich Merz (FM) und sein Team (tm)\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2018-11-05 10:43:23+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 134582,              \"friends\": 486,              \"tweets\": 879,              \"liked_tweets\": 508,              \"lists_member\": 502,              \"media_shared\": 155       }}, {       \"id\": 1256519932969443330,       \"url\": \"https://twitter.com/worrius/status/1256519932969443330\",       \"date\": \"2020-05-02 09:44:31+00:00\",       \"text\": \"Kleiner \u00dcbersetzungsversuch: Nicht allen helfen zu k\u00f6nnen, bedeutet bei #Merz wohl vor allem, den sozial Benachteiligten nicht helfen zu wollen. #Coronakrise https://t.co/uI3gTgNqur\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 98351921,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1099332224669937666/Bph_j0r5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/98351921/1540400818\",              \"username\": \"worrius\",              \"name\": \"Rainer Woratschka\",              \"description\": \"Redakteur beim Berliner Tagesspiegel, hier privat. Wertkonservativ, daher antifaschistisch, umweltbewegt, sozialer Kompass. Folgt auch Andersdenkenden.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-21 11:11:50+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 2348,              \"friends\": 530,              \"tweets\": 27246,              \"liked_tweets\": 14143,              \"lists_member\": 57,              \"media_shared\": 416       }}, {       \"id\": 1256509396902907905,       \"url\": \"https://twitter.com/FeelgoodCap/status/1256509396902907905\",       \"date\": \"2020-05-02 09:02:39+00:00\",       \"text\": \"#CoronaVirusDE #ausgangsbeschr\u00e4nkung#merz - oder was der #Neoliberalismus erfordert :Wir k\u00f6nnen in dieser Krise nicht allen helfen https://t.co/j1kXsQUG90 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1185642395649662982,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1280570086332432385/dSlwUDWS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1185642395649662982/1611576716\",              \"username\": \"FeelgoodCap\",              \"name\": \"Captain Feelgood \ud83d\udeb5 Teilzeit Reverend \u26ea\",              \"description\": \"Wenn das Hirn so simpel w\u00e4re das wir es verst\u00fcnden, w\u00e4ren wir zu dumm um es zu k\u00f6nnen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-19 19:42:49+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 74,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 4446,              \"liked_tweets\": 2438,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 665       }}, {       \"id\": 1256508115962527749,       \"url\": \"https://twitter.com/erythrophilos/status/1256508115962527749\",       \"date\": \"2020-05-02 08:57:34+00:00\",       \"text\": \"Die Schwachen sollen zur\u00fcck bleiben. -Friedrich Merz: \u201eWir k\u00f6nnen in dieser Krise nicht allen helfen: Die deutsche Politik sollte ihre Ma\u00dfst\u00e4be in der Corona-Krise besser vermitteln. ]..] Wirtschaft brauche dringend eine echte Perspektive. https://t.co/R4dk3o0mu0 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2358558921,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1179670766952091649/m_n3hkaC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2358558921/1590820551\",              \"username\": \"erythrophilos\",              \"name\": \"Wolfgang U. Eckart (DK9JL)\",              \"description\": \"\u201eWirds besser, wirds schlechter, so fragen wir j\u00e4hrlich. Seien wir ehrlich! Leben ist immer lebensgef\u00e4hrlich! - Erich K\u00e4stner\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-22 12:53:04+00:00\",              \"location\": \"Heidelberg, Deutschland\",              \"followers\": 978,              \"friends\": 651,              \"tweets\": 5817,              \"liked_tweets\": 10154,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 1287       }}, {       \"id\": 1256504496924098560,       \"url\": \"https://twitter.com/pvblivs/status/1256504496924098560\",       \"date\": \"2020-05-02 08:43:11+00:00\",       \"text\": \"Interessant wie reflektiert Menschen werden k\u00f6nnen, nachdem sie pers\u00f6nlich betroffen sind.Da sieht man mal, wo pers\u00f6nliche Interessen in der Politik dominierenFriedrich Merz: Wir k\u00f6nnen in dieser Krise nicht allen helfenhttps://t.co/rTFn1F1M0n\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15155633,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/196680040/Weimar_131_normal.JPG\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"pvblivs\",              \"name\": \"Stefan Schubert\",              \"description\": \"\ud83d\ude0e - \ud83d\udc68\ud83c\udffbu200d\ud83d\udcbb\ud83d\udcca - \ud83d\udc69u200d\ud83d\udc67u200d\ud83d\udc66\ud83d\udc68u200d\ud83d\udc66- \ud83c\udf33\ud83d\udd2d - \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udf0d\u2600\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-06-18 08:29:05+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 479,              \"friends\": 595,              \"tweets\": 31514,              \"liked_tweets\": 15166,              \"lists_member\": 63,              \"media_shared\": 481       }}, {       \"id\": 1256502668689842177,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1256502668689842177\",       \"date\": \"2020-05-02 08:35:55+00:00\",       \"text\": \"Es gibt kein Primat der Wissenschaft, sagt Friedrich #Merz im Interview zur #Corona-Krise. Er spricht \u00fcber seine Erkrankung, die deutschen Ma\u00dfnahmen und die Sorgen der Wirtschaft. Und er erneuert seine Kritik an #Italien. https://t.co/BbwqHHyJSW\",       \"replies\": 36,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 33,       \"quotes\": 10,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338894,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1256501075076669440,       \"url\": \"https://twitter.com/Pl_Maurice/status/1256501075076669440\",       \"date\": \"2020-05-02 08:29:35+00:00\",       \"text\": \"\u00abxa0Nous ne pouvons pas aider tout le monde dans cette crise \u00bb - interview de @_FriedrichMerz, candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de la @CDU, dans @zeitonline https://t.co/GIXD3EG3AG\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1043263820775530496,              \"url\": \"https://www.ifri.org/fr/a-propos/equipe/paul-maurice\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1043266986032152587/EcBml4l4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1043263820775530496/1601656640\",              \"username\": \"Pl_Maurice\",              \"name\": \"Paul Maurice\",              \"description\": \"Research Fellow @CerfaIfri at @IFRI_\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\udde9\ud83c\uddea| PhD Cand. @LettresSorbonne @UmrSirice @Saar_Uni| #FrancoGerman Relations #Germany| Views are my own-RT\u2260endorsement\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-21 22:20:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 919,              \"friends\": 1406,              \"tweets\": 874,              \"liked_tweets\": 6281,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 86       }}, {       \"id\": 1256497126852395009,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1256497126852395009\",       \"date\": \"2020-05-02 08:13:54+00:00\",       \"text\": \"Wir k\u00f6nnen in dieser Krise nicht allen helfen https://t.co/ckFVYMnE5i via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17046,              \"friends\": 17087,              \"tweets\": 611716,              \"liked_tweets\": 168446,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1256497125392822272,       \"url\": \"https://twitter.com/Jens__Klose/status/1256497125392822272\",       \"date\": \"2020-05-02 08:13:53+00:00\",       \"text\": \"Interview mit @_FriedrichMerz in der @zeitonline. Sehr staatsm\u00e4nnisch. Einige Zitate:Es gibt kein Primat der Wissenschaft. \u00dcbrigens auch keines der Wirtschaft. Es gibt ein Primat der Politik. Keine andere Institution kann diesen Abw\u00e4gungsprozess leisten.https://t.co/mUFwYrev02\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3608628675,              \"url\": \"https://www.w.thm.de/index.php/organisation/personen/profile/default/90-3919-Klose\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/641938345287917568/3RCq3lNO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3608628675/1580280782\",              \"username\": \"Jens__Klose\",              \"name\": \"Jens Klose\",              \"description\": \"Professor Technische Hochschule Mittelhessen, Macroeconomist, Central Bank Watcher, European Citizen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-10 11:35:08+00:00\",              \"location\": \"Gie\u00dfen, Hessen\",              \"followers\": 542,              \"friends\": 500,              \"tweets\": 1112,              \"liked_tweets\": 801,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 6       }}, {       \"id\": 1256496660911456256,       \"url\": \"https://twitter.com/MPilath/status/1256496660911456256\",       \"date\": \"2020-05-02 08:12:03+00:00\",       \"text\": \"@_FriedrichMerz im Interview mit @M_Schlieben: Der Staat muss einfach zugeben und auch sagen: Wir k\u00f6nnen in dieser Krise nicht allen helfen. https://t.co/gi4v1UI5CS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 746850146,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/950094093056724992/aoOxr6eN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MPilath\",              \"name\": \"Monika Pilath\",              \"description\": \"Chefin vom Dienst bei Zeit Online, twittert hier privat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-09 08:41:21+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1013,              \"friends\": 1443,              \"tweets\": 2904,              \"liked_tweets\": 2008,              \"lists_member\": 36,              \"media_shared\": 65       }}, {       \"id\": 1256494919490945025,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1256494919490945025\",       \"date\": \"2020-05-02 08:05:08+00:00\",       \"text\": \"Friedrich Merz: Wir k\u00f6nnen in dieser Krise nicht allen helfenDie deutsche Politik sollte ihre Ma\u00dfst\u00e4be in der Corona-Krise besser vermitteln, fordert der CDU-Politiker. Die Wirtschaft brauche dringend eine echte Perspektive.https://t.co/iPtUHbs1Qv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}]"}