{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-08/armin-laschet-corona-beschraenkungen-kinder",
     "date": "2020-08-18T17:17:56+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Sch\u00e4rfere Beschr\u00e4nkungen sollen nicht f\u00fcr Kinder und Schulen gelten",
     "article": "Nordrhein-Westfalens Ministerpr\u00e4sident hat bei steigenden Corona-Infektionszahlen wieder sch\u00e4rfere Ma\u00dfnahmen gefordert. Diese sollten aber Kinder nicht treffen.\nFalls die Corona-Infektionszahlen weiter steigen, sind nach Ansicht von Nordrhein-Westfalens Ministerpr\u00e4sident Armin Laschet (CDU) m\u00f6glicherweise wieder sch\u00e4rfere Beschr\u00e4nkungen n\u00f6tig. Diese sollten dann aber nicht f\u00fcr Kinder und nicht im Bildungsbereich gelten, sagte Laschet nach einer gemeinsamen Sitzung des Landeskabinetts mit Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU). Grunds\u00e4tzlich gelte das Prinzip: Wenn die Infektionszahlen sinken, sollten die Freiheitsbeschr\u00e4nkungen zur\u00fcckgefahren werden, wenn sie steigen, seien sch\u00e4rfere Ma\u00dfnahmen n\u00f6tig.\nBund und L\u00e4nder h\u00e4tten in den vergangenen Monaten vor einer Bew\u00e4hrungsprobe gestanden, die ohne Vorbild sei, sagte Laschet. Man habe in den L\u00e4ndern m\u00f6glicherweise unterschiedliche Akzente gesetzt, aber grunds\u00e4tzlich habe es ein gutes Miteinander im Kampf gegen das Coronavirus gegeben. Zudem habe die Kanzlerin die Positionen immer wieder zusammenf\u00fchren k\u00f6nnen. Die derzeitige Reiset\u00e4tigkeit f\u00fchre wieder zu einem Anstieg der Infektionszahlen.\nDie wirtschaftlichen Einbr\u00fcche durch die Corona-Krise seien schwerwiegender als in der Finanzkrise. Man habe sich im Kabinett abgestimmt, dass die Hilfsprogramme des Bundes schnell im Land umgesetzt werden k\u00f6nnen. Gerade in NRW befinde sich ein wichtiger Anteil von Firmen, die den Industriestandort ausmachten, sagte Laschet.\nMerkel appelliert an die Bev\u00f6lkerung, die Regeln zur Eind\u00e4mmung der Pandemie einzuhalten. Die Quarant\u00e4ne-Regelungen bei der R\u00fcckkehr von Urlaubern aus Risikogebieten seien etwa \"keine Kann-Bestimmung \u2013 es ist ein Muss\". Angesichts steigender Infektionszahlen k\u00f6nne es aktuell auch keine weiteren Lockerungen der Auflagen geben. Andererseits sei es auch nicht so weit, dass die Regeln versch\u00e4rft werden m\u00fcssten.\nAngesichts der Kandidatur von Armin Laschet f\u00fcr den CDU-Vorsitz \u00e4u\u00dferte sich Merkel lobend \u00fcber den NRW-Regierungschef. \"Als Ministerpr\u00e4sident von Nordrhein-Westfalen bringt er viele Qualifikationen mit sich. Ansonsten werde ich mich nicht einmischen\", sagte Merkel. \"Wenn Sie das gr\u00f6\u00dfte Bundesland der Bundesrepublik Deutschland regieren, in einer Koalition CDU-FDP, die effizient arbeitet, die nicht durch besonders viel Streitereien auff\u00e4llt, dann ist das zumindest ein R\u00fcstzeug, das durchaus Gewicht hat.\"\nMerkel \u00e4u\u00dferte sich auch im Zusammenhang mit der Frage der Unionskanzlerkandidatur, bei der Bayerns Ministerpr\u00e4sident und CSU-Chef Markus S\u00f6der in Umfragen vorne liegt. Die Kanzlerin und ehemalige CDU-Chefin betonte, sie habe immer gesagt, sie mische sich in die Nachfolge ihrer Positionen nicht ein. Aber auch hier erg\u00e4nzte sie: \"Ich habe f\u00fcr mich immer gesagt, wer CDU-Vorsitzende ist, muss auch bereit sein, und nat\u00fcrlich auch f\u00e4hig, Kanzler zu sein.\"\nDie CDU will Anfang Dezember einen neuen Vorsitzenden w\u00e4hlen \u2013 Laschet ist neben dem Wirtschaftsexperten Friedrich Merz und dem Au\u00dfenexperten Norbert R\u00f6ttgen einer von drei aussichtsreichen Kandidaten. \u00dcber den Unionskanzlerkandidaten wird nach der Wahl des CDU-Vorsitzenden gemeinsam mit der CSU entschieden.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1295819736807284738,       \"url\": \"https://twitter.com/Johann_v_d_Bron/status/1295819736807284738\",       \"date\": \"2020-08-18 20:27:55+00:00\",       \"text\": \"Laschet beschr\u00e4nkt Kinder lieber auf Gutsherrenart. Denn 299 von 300 Kindern in NRW haben keinen Laptop/Computer. Lockerungsorgiast, K\u00fcchenbauer, Wurstfreund und Holzhacker #Laschet hat nur das Wohl der Kinder im Sinn ... https://t.co/0EOxOTjBPO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 762758374685564929,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/762788206337286144/V5TCLiiV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/762758374685564929/1613511530\",              \"username\": \"Johann_v_d_Bron\",              \"name\": \"Johann van de Bron\",              \"description\": \"Schon immer gr\u00fcn | immer noch f\u00fcr keine Macht f\u00fcr Niemand | Rheinl\u00e4nder mit Leidenschaft | FFF | \ud83d\udc27\ud83d\udc27\ud83d\udc27 | Angewidert von Parteien mit F | he/him\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-08-08 21:12:22+00:00\",              \"location\": \"NRW\",              \"followers\": 5078,              \"friends\": 964,              \"tweets\": 27787,              \"liked_tweets\": 50060,              \"lists_member\": 39,              \"media_shared\": 1071       }}, {       \"id\": 1295802387882553349,       \"url\": \"https://twitter.com/PhilippFrisch4/status/1295802387882553349\",       \"date\": \"2020-08-18 19:18:58+00:00\",       \"text\": \"Falls die Corona-Infektionszahlen weiter steigen, sind nach Ansicht von ... Laschet (CDU) m\u00f6glicherweise wieder sch\u00e4rfere Beschr\u00e4nkungen n\u00f6tig. Diese sollten dann aber nicht f\u00fcr Kinder und nicht im Bildungsbereich gelten, sagte Laschet. https://t.co/kKiQ8LQ8Dk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3870854008,              \"url\": \"http://wsws.org/de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1268961003548618753/RqbrCBup_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3870854008/1591379102\",              \"username\": \"PhilippFrisch4\",              \"name\": \"Philipp Frisch\",              \"description\": \"Autor/Reporter/\u00dcbersetzer @ World Socialist Web Site (wsws.org/de)Mitglied der SGP (gleichheit.de) und der IYSSE (iysse.de)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-05 11:54:25+00:00\",              \"location\": \"Ruhrgebiet\",              \"followers\": 61,              \"friends\": 54,              \"tweets\": 103,              \"liked_tweets\": 355,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1295741753534947329,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1295741753534947329\",       \"date\": \"2020-08-18 15:18:02+00:00\",       \"text\": \"Angesichts steigender Infektions-Zahlen k\u00f6nne es aktuell auch keine weiteren #Lockerungen der Auflagen geben, sagte Angela #Merkel. #Covid19 https://t.co/iRNSRN48GO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145941,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1295741752108822528,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1295741752108822528\",       \"date\": \"2020-08-18 15:18:02+00:00\",       \"text\": \"Man habe in den L\u00e4ndern m\u00f6glicherweise unterschiedliche Akzente gesetzt, sagte Armin #Laschet. Grunds\u00e4tzlich habe es ein gutes Miteinander im Kampf gegen das #Coronavirus gegeben.  https://t.co/SJ1BZQcBou\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338894,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}]"
}