{
     "url": "https://www.zeit.de/arbeit/2021-02/corona-lockdown-iab-zweite-infektionswelle-arbeitstage-kitas-schulen-kosten",
     "date": "2021-02-08T15:38:25+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "\nZweite Infektionswelle kostet laut Studie 59 Millionen Arbeitstage\n",
     "article": "Wegen mehr Krankheitsf\u00e4llen oder Quarant\u00e4nezeiten gehen zahlreiche Arbeitstage verloren. Besonders viel Arbeitszeit kosten im Lockdown geschlossene Kitas und Schulen.\nWegen der zweiten Corona-Infektionswelle sind in Deutschland rund 59 Millionen Arbeitstage ausgefallen. Zu diesem Ergebnis kommt eine Studie des N\u00fcrnberger Instituts f\u00fcr Arbeitsmarkt- und Berufsforschung (IAB) der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit. Allein durch erh\u00f6hten Krankenstand, Quarant\u00e4nema\u00dfnahmen und Schlie\u00dfungen von Kitas oder Schulen werde die Arbeitszeit von Oktober 2020 bis Mitte Februar 2021 um sch\u00e4tzungsweise 276 Millionen Stunden abnehmen, teilte das IAB mit. Das entspreche 6,2 Stunden je Erwerbst\u00e4tigem in diesem Zeitraum. Die Arbeitszeitausf\u00e4lle durch Kurzarbeit oder K\u00fcndigungen seien dabei nicht ber\u00fccksichtigt. \n\"Insgesamt konnten oder k\u00f6nnen rund 1,2 Millionen Erwerbst\u00e4tige nicht arbeiten, da Betreuungsangebote nur eingeschr\u00e4nkt zug\u00e4nglich sind oder sie ihre Kinder pandemiebedingt zu Hause betreuen m\u00f6chten\", hei\u00dft es in der Studie. Die mit der zweiten Welle der Pandemie verbundenen Arbeitsausf\u00e4lle seien insgesamt betr\u00e4chtlich, stellten die Autorin Susanne Wanger und der Autor Enzo Weber fest. \nSie hatten den Zeitraum vom Anstieg der zweiten Welle Ende Oktober bis zum m\u00f6glichen Lockdown-Ende Mitte Februar untersucht. Allein der gesamte Arbeitsausfall aufgrund der Kita- und Schulschlie\u00dfungen belaufe sich auf gesch\u00e4tzte 37,4 Millionen Arbeitstage. Dies komme zu den Ausf\u00e4llen, die durch die angeordneten\n Schlie\u00dfungen in Branchen wie Gastronomie und Einzelhandel verursacht wurden, hinzu.\nEin weiterer Faktor, der zu vielen Fehltagen und damit auch Arbeitsausf\u00e4llen f\u00fchrte, waren tats\u00e4chliche Covid-19-Erkrankungen. Diese verursachten der Untersuchung zufolge 8,7 Millionen Arbeitstage weniger bei den betroffenen Erwerbst\u00e4tigen. Wanger und Weber gehen von einer zus\u00e4tzlichen Krankenstandsquote von 0,2 Prozent Ende Januar aus. Au\u00dferdem fehlen 17,7 Millionen Arbeitstage aufgrund einer angeordneten Quarant\u00e4ne bei Erwerbst\u00e4tigen. Viele Besch\u00e4ftigte, die unter Quarant\u00e4nte stehen oder standen, k\u00f6nnen nicht im Homeoffice arbeiten \u2013 in diesem Fall werden Ausfalltage gez\u00e4hlt.  ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1359630856021827592,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1359630856021827592\",       \"date\": \"2021-02-10 22:30:31+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/8onc7yhPvq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58213,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1358837584085078023,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1358837584085078023\",       \"date\": \"2021-02-08 17:58:20+00:00\",       \"text\": \"Corona-Lockdown: Zweite Infektionswelle kostet laut Studie 59 Millionen Arbeitstage https://t.co/vlcNQCBCNj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 590,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 985385,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 273,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1358806060295983109,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1358806060295983109\",       \"date\": \"2021-02-08 15:53:04+00:00\",       \"text\": \"IAB-Studie: Wegen der zweiten #Corona-Infektionswelle sind in Deutschland zwischen Oktober und Februar rund 59 Millionen Arbeitstage ausgefallen. #Lockdown https://t.co/3UFqZkaNyw\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338895,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1358791913340624903,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1358791913340624903\",       \"date\": \"2021-02-08 14:56:51+00:00\",       \"text\": \"Zweite Infektionswelle kostet laut Studie 59 Millionen Arbeitstage https://t.co/f8kABF2XWf via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17046,              \"friends\": 17087,              \"tweets\": 611716,              \"liked_tweets\": 168446,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1358787283110031360,       \"url\": \"https://twitter.com/wandelderarbeit/status/1358787283110031360\",       \"date\": \"2021-02-08 14:38:27+00:00\",       \"text\": \"Studie des IAB: Wegen erh\u00f6htem Krankenstand, Quarant\u00e4nema\u00dfnahmen und Schlie\u00dfungen von Kitas oder Schulen fallen 59 Millionen Tage #Arbeitszeit aus. #Lockdown https://t.co/1czv9nBsAL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 72853865,              \"url\": \"http://www.zeit.de/arbeit/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/906126100190912513/SYrbB4DZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/72853865/1504878140\",              \"username\": \"wandelderarbeit\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Arbeit\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Arbeit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-09 13:38:38+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 58030,              \"friends\": 22,              \"tweets\": 6808,              \"liked_tweets\": 158,              \"lists_member\": 613,              \"media_shared\": 29       }}]"
}