{"url": "https://www.zeit.de/2020/33/corona-krise-deutschland-hygienedemos-maskenpflicht-ausnahmezustand", "date": "2020-08-06T17:12:34+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Was ist denn hier los?", "article": "Normalerweise berichtet unsere Korrespondentin aus Krisengebieten. Um herauszufinden, wie Deutschland mit der Pandemie umgeht, begab sie sich auf eine Reise.\nSeit ich von meinem Korrespondentenposten in Beirut zur\u00fcckgekehrt bin, wollte ich Deutschland bereisen. Herausfinden, ob und wie fremd mir mein Land geworden ist. Immer wieder kam etwas dazwischen, in diesem Fr\u00fchjahr das Coronavirus. Aber jetzt, meinten meine Kollegen, k\u00f6nnte ich doch mal nachsehen, wie sich die Republik anstellt zwischen Quarant\u00e4ne und Hygiene-Demos, zwischen \"Ausnahmezustand\" und \"neuer Normalit\u00e4t\". Nach f\u00fcnf Jahren im Nahen Osten verst\u00fcnde ich schlie\u00dflich etwas vom Umgang mit Krisen. Also bin ich losgefahren. Von der deutsch-franz\u00f6sischen im Zickzack durchs ganze Land an die deutsch-polnische Grenze. Rund 1100 Kilometer Deutschland im Juli 2020. \nErste Station Kleinblittersdorf im Saarland. Manche nennen den Ort \"Kleinbli\". 3500 Einwohner, Einfamilienh\u00e4user, L\u00e4den, die zur Mittagsruhe schlie\u00dfen, und eine autofreie \"Freundschaftsbr\u00fccke\" \u00fcber die Saar ins franz\u00f6sische \"Gro\u00dfbli\", nach Gro\u00dfblittersdorf. \"Bienvenue/Willkommen\" ist in Blau-Wei\u00df-Rot und Schwarz-Rot-Gold auf den Gehweg gepinselt. Es riecht nach frisch gem\u00e4htem Rasen.\nWo ist hier Krise?, frage ich mich.\n\"Wer ein Eigenheim mit Garten hat\", sagt Rainer Lang, \"f\u00fcr den war Corona deutlich besser auszuhalten.\" Was viele haben im Ort. Au\u00dferdem sei ein ausgepr\u00e4gtes Vereinswesen gut f\u00fcr den Zusammenhalt in ungewissen Zeiten. Lang, 52, drahtig, B\u00fcrstenhaarschnitt, ist der B\u00fcrgermeister von Kleinbli. Au\u00dferdem ist er Mitglied des Fu\u00dfball-, Obst- und des Gartenbauvereins. Und der SPD. Lang hat ein paar Monate Krisensitzungen im Akkord hinter sich und begutachtet gerade den Flurschaden, den die erste Runde im Kampf gegen das Virus hinterlassen hat. Dazu geh\u00f6ren eine Beule im deutsch-franz\u00f6sischen Verh\u00e4ltnis und ein heftiger Einbruch bei der Gewerbesteuer. Einen ausgeglichenen Haushalt kann die Gemeinde f\u00fcr 2020 vergessen, wie viel Bund und Land den Kommunen zuschie\u00dfen, steht noch nicht fest, und es laufen einige Kosten auf. Unter anderem f\u00fcr die Umsetzung eines \"Starkregenvorsorgekonzepts\". Vor zwei Jahren schwammen nach einem gewaltigen Unwetter Autos und M\u00fclltonnen durch die Stra\u00dfen. Kleinblittersdorf muss klima- und wetterfester werden. Jetzt ist die Pandemie dazwischengekommen. Wie man denn im Libanon mit der Corona-Krise umgehe, fragt mich Lang. Ich \u00fcberlege, ob man \"Starkregenvorsorgekonzept\" ins Arabische \u00fcbersetzen kann. Im Libanon, antworte ich, schieben Corona und andere Krisen den Staat gerade weiter Richtung Kollaps. Die Inflation galoppiert, das Gesundheitswesen ist am Ende, und die Leute tauschen das Spielzeug ihrer Kinder gegen Essen ein. Lang sagt gar nichts, und vielleicht denken wir in diesem Moment beide dasselbe: Gl\u00fcckliches Deutschland.\nUnd der \u00c4rger mit dem franz\u00f6sischen Nachbarn? Der, glauben sie hier im Rathaus, habe sich wieder gelegt. \nAm 16. M\u00e4rz war die \"Freundschaftsbr\u00fccke\" pl\u00f6tzlich durch rot-wei\u00dfes Polizeiband gesperrt. Das Robert Koch-Institut hatte den gesamten franz\u00f6sischen Osten zum Risikogebiet erkl\u00e4rt, das Saarland prompt alle Grenz\u00fcberg\u00e4nge geschlossen und Kontrollen wieder eingef\u00fchrt. Die Franzosen waren emp\u00f6rt, weil sie niemand offiziell informiert hatte. Viele Deutsche waren konsterniert, Familienbesuche \u00fcber die Grenze waren nun verboten, Tausende franz\u00f6sische Mitarbeiter deutscher Firmen verhedderten sich im Dickicht der Ausnahmegenehmigungen. Die Worte \"Du dreckiger Franzose\", angeblich aus dem Mund eines deutschen Grenzpolizisten, machten die Runde. Ebenso der Satz des saarl\u00e4ndischen Innenministers Klaus Bouillon, jeder zur\u00fcckgewiesene Franzose bedeute mehr Schutz f\u00fcr das Saarland. Was Bouillon so nicht gesagt haben will.\n\"Was ist daran noch Europa?\", fragten w\u00fctende Franzosen in die Kameras herbeigeeilter Fernsehsender. Inzwischen dr\u00e4ngen sich wieder franz\u00f6sische Kunden bei Lidl und Aldi in Kleinbli, wo vom Shampoo bis zu den Zigaretten alles billiger ist als auf der anderen Seite. Ich laufe auf der Freundschaftsbr\u00fccke zwischen beiden L\u00e4ndern hin und her und warte auf jemanden, der mir die franz\u00f6sische Sicht auf die Ereignisse im M\u00e4rz erz\u00e4hlt.\n\"Lassen Sie sich nicht t\u00e4uschen. Das war ein Crashtest f\u00fcr Europa \u2013 und der ist nicht so gut ausgegangen.\" Christophe Arend, 44, ist Abgeordneter der Nationalversammlung f\u00fcr das benachbarte D\u00e9partement Moselle, Mitglied von Emmanuel Macrons Partei La R\u00e9publique en Marche und trotz eines Bandscheibenvorfalls ziemlich fit. \"Alles eine Frage des Willens\", sagt er und tippt sich an die Stirn.\nEine halbe Stunde redet er sich den \u00c4rger \u00fcber nationale Reflexe bei der Seuchenbek\u00e4mpfung von der Seele. Dann breitet er seine Vision aus. Krisen k\u00f6nnen die Grenzen des Vorstellbaren verschieben \u2013 und Arend ist fest davon \u00fcberzeugt, dass seine Idee der \"verschmolzenen Metropole Saarland-Moselle\" durch Corona realer geworden ist, inklusive eines gemeinsamen Notfallplans f\u00fcr Pandemien. Wof\u00fcr noch einiges zu tun w\u00e4re. Noch, sagt Arend, passen nicht einmal die franz\u00f6sischen Krankenhausschl\u00e4uche auf deutsche Beatmungsger\u00e4te. Und was passiert bei einer zweiten Welle? \"Jedenfalls keine Grenzschlie\u00dfung\", sagt er k\u00e4mpferisch. Dann muss er zum n\u00e4chsten Termin, und ich breche zu einem Spaziergang auf. Zum Park am Ortsausgang, wo eine Stelltafel daran erinnert, wie die Blittersdorfer beider Seiten schon in den F\u00fcnfzigerjahren gemeinsam gegen ein Kohlekraftwerk auf die Barrikaden gegangen sind. Durch den Ort zur\u00fcck an der Apotheke vorbei, die im Schaufenster allen Helfern der Flut von 2018 dankt. Wieder \u00fcber die Br\u00fccke nach \"Grosbliederstroff\", wie Gro\u00dfbli auf Franz\u00f6sisch hei\u00dft. Die G\u00e4rten dort sind kleiner als auf der deutschen Seite, die H\u00e4user enger, einige Ladenfenster sind vernagelt. In einer schmalen Stra\u00dfe hinter der Kirche finde ich einen Obelisken mit der Inschrift:\n\"A La Memoire De Nos Morts 1914\u20131918/1939\u20131945\". Eine Erinnerung an die Toten beider Weltkriege. In Grenzgebieten, hatte Arend gesagt, m\u00fcsse man bei Krisen besonders feinf\u00fchlig sein. \nWenn sich in diesen Tagen eine Protestwelle gegen Maskenpflicht und andere Corona-Ma\u00dfnahmen ausbreitet, dann nicht in meinem Zug Richtung Rhein-Main-Gebiet. Jeder ist vermummt. Die Frau zwei Reihen vor mir tr\u00e4gt ihren Mundschutz im Tigerfell-Muster passend zum Rock, die Zugbegleiter bleiben bei den hellblauen Wegwerfmasken, m\u00e4nnliche Reisende bevorzugen den Ninja-Look und tragen gern Schwarz. Mich beruhigt diese kollektive Vernunft. Gleichzeitig schl\u00e4gt mir der Anblick eines Gro\u00dfraumwagens voller schweigsamer Halbgesichter aufs Gem\u00fct.\n\"Liebe G\u00fcte!\", sagt ein Freund, den ich beim Zwischenhalt in Frankfurt treffe. \"Was willst du denn in Dietzenbach?\" \u2013 \"Leute treffen, die kein Eigenheim mit Garten haben\", antworte ich. \"Au\u00dferdem soll es da angeblich eine Stra\u00dfenschlacht gegeben haben.\"\nDas \u00f6stliche Spessartviertel in Dietzenbach, zwanzig Kilometer s\u00fcdlich von Frankfurt, bezeichnen die einen als \"arrival city\", die Stadt der Ankommenden. Andere nennen es einen sozialen Brennpunkt. F\u00fcr 3300 Menschen aus 80 Nationen ist es schlicht das Zuhause: F\u00fcnf Betonburgen, hingeklotzt in den Siebzigerjahren, ohne Gr\u00fcnanlagen, Spielpl\u00e4tze oder Gesch\u00e4fte. Heute geh\u00f6ren Parks, eine Kita, sogenannte Quartiersmanager, Integrationslotsen, Partnerschaften mit der Polizei dazu \u2013 und als soziales Nervenzentrum das \"Bildungshaus\", ein bunt gestrichener Flachbau. Durch all das ist vieles besser, aber l\u00e4ngst nicht alles gut geworden ist. \u00dcber die H\u00e4lfte der Bewohner hier ist j\u00fcnger als 25, der Anteil der Kinder, die unterhalb der Armutsgrenze leben, liegt bei 22 Prozent. Maud M\u00f6ller, 59, seit 25 Jahren Sozialarbeiterin im Viertel, leitet das Bildungshaus und klingt, als k\u00f6nne sie sich keinen besseren Job vorstellen. \"Ich glaube\", sagt sie, \"ich kann ganz gut Zuversicht vermitteln.\"\nIn normalen Zeiten treffen sich hier die \"Deutsch-T\u00fcrkischen Senior*innen\" und die Urdu-Muttersprachler, au\u00dferdem alle, die \"Beh\u00f6rden- und Formularhilfe\" brauchen, Tai Chi lernen oder ihre Zeit lieber au\u00dferhalb der engen Wohnungen verbringen wollen.\nAm 16. M\u00e4rz wurde dieses Nervenzentrum durch den Shutdown abgeschaltet. M\u00f6ller und ihr Team boten nun wochenlang Beratungen aller Art auf Skype an, beruhigten am Telefon bis sp\u00e4t in die Nacht Jugendliche, die zu Hause einen Koller bekamen, schrieben Briefe an jene ohne Internetanschluss oder Geld f\u00fcr das Handy-Guthaben. All das konnte nicht die Antennen ersetzen, die sonst registrieren, wenn sich etwas zusammenbraut. Moscheen, Mitternachtssport, Boxclub \u2013 \"das war ja alles geschlossen\", sagt M\u00f6ller. In der Nacht auf den 29. Mai wurden Polizei, Feuerwehr und Sanit\u00e4ter nach einem Notruf wegen eines Brandes im Viertel von Jugendlichen mit einem Hagel aus Steinen und Flaschen empfangen. Ein vorbereiteter Angriff. Keine Verletzten, aber 150.000 Euro Sachschaden. \"Stra\u00dfenschlacht in Dietzenbach\", \"Hass auf den Staat\", titelten die Lokalzeitungen. Zust\u00e4nde \"wie in franz\u00f6sischen Vororten\", erkl\u00e4rte die AfD, in Dietzenbach mit fast 15 Prozent drittst\u00e4rkste Fraktion.\nKnapp anderthalb Monate sp\u00e4ter ist die Erregung wieder abgeebbt, die anfangs verbreitete Zahl von f\u00fcnfzig Angreifern auf sechs bis zw\u00f6lf polizeibekannte Tatverd\u00e4chtige geschrumpft.\nM\u00f6ller h\u00e4lt den Betrieb des Bildungshauses aufgrund der Corona-Ma\u00dfnahmen in diesen Juli-Wochen immer noch auf Sparflamme. Aber die Streetworker sind wieder unterwegs, erkundigen sich, bei wem es zu Hause w\u00e4hrend des Shutdowns gekracht hat, wer gerade Richtung Schulabbruch schlittert, wie es den M\u00fcttern nach Monaten ohne Kita-Betreuung geht. Oder den Jugendlichen, sagt M\u00f6ller, die schon Ausbildungspl\u00e4tze gefunden hatten \"und jetzt nicht wissen, ob es im Herbst ihre Firma noch gibt\". Und deren Perspektiven in einer von Corona gebeutelten Wirtschaft nicht besser werden. Nicht mit arabischen oder t\u00fcrkischen Namen, einem Hauptschulabschluss und einer Meldeadresse im Spessartviertel.\nM\u00f6ller schickt mich weiter zu ihrem Kollegen Hossein Merhanfard, der ein paar Stra\u00dfen hinter dem S-Bahnhof sein spezielles Training f\u00fcr Krisenresilienz anbietet: Der Boxclub hat wieder ge\u00f6ffnet \u2013 mit Hygienevorschriften. Acht Jugendliche trainieren einzeln an Sands\u00e4cken. Merhanfard, 40, kahl geschorener Sch\u00e4del, Bart, Tattoo, im Iran geboren, schw\u00f6rt auf die erzieherische Wirkung seines Sports: \"Disziplin, Durchhalteverm\u00f6gen \u2013 und du lernst, einzustecken.\" Er ist zweifacher hessischer Meister, Streetworker mit abgeschlossenem Studium, Coach im Boxclub und, so sagt er, \"oft Ersatzvater\". Auch nach dem Attentat im benachbarten Hanau am 19. Februar. Einer der Ermordeten stammte aus Dietzenbach. \"Da ging kein normales Training mehr\", sagt Merhanfard, \"die Jungs wollten nur reden, reden, reden.\" Bis Corona das Reden stoppte. \nFirat, 15, verpasst dem Sandsack eine ansehnliche Schlagkombination, sein Bruder Yusuf, 17, geht es ruhiger an. Die Monate des Shutdowns haben die beiden zu siebt mit Eltern und drei weiteren Br\u00fcdern in ihrer Dreizimmerwohnung verbracht, Hausaufgaben auf dem Smartphone erledigt. Drau\u00dfen waren sie nur zum Einkaufen, manchmal zum Joggen. \"Nicht noch mal\", sagen sie. Es klingt wie ein Flehen.\nVielleicht, denke ich, ist es ja eher bemerkenswert, dass es bis auf den 29. Mai relativ ruhig geblieben ist.\nEs ist kein einfacher Sommer im Spessartviertel. Kaum jemand kann verreisen, weil das Geld fehlt oder die Ferienziele, meist Heimatl\u00e4nder der Eltern, als Risikogebiete gelten. Oder beides. Das Freibad ist wegen der Pandemie f\u00fcr die Saison geschlossen. Bleiben Angebote wie der Mitternachtssport und das Boxtraining \u2013 auch f\u00fcr M\u00e4dchen, die ihre eigene Gruppe haben. Manchmal macht der lokale Kontaktbeamte mit. Man k\u00f6nne es sich vielleicht nicht vorstellen, sagt Merhanfard, \"aber viele der Jugendlichen hier wollen Polizist werden.\"\nAm n\u00e4chsten Morgen im Zug leuchtet das Display meines Smartphones auf. \"48 degrees in Baghdad\", schreibt Wael, mein \u00dcbersetzer, der mich bei meinen Reisen in den Irak begleitet hatte. Ich bin nach meiner Heimkehr in seiner WhatsApp-Gruppe geblieben, \u00fcber die er Reporter in aller Welt mit Nachrichten aus seiner Region versorgt. Wer gerade entf\u00fchrt oder erschossen wurde, wie gut die Dattelernte ausgefallen ist, wo der \"Islamische Staat\" wieder zugeschlagen hat, den ich in der Corona-Krise schon fast vergessen habe. Au\u00dferdem Rezepte f\u00fcr Fischgerichte, die Corona-Infektionszahlen, die durch die Decke gehen, und eben das Wetter. Mundschutz bei 48 Grad, denke ich. Wer soll das aushalten?\nJe l\u00e4nger ich auf dieser Reise unterwegs bin, desto mehr erscheint mir mein Land in diesen Tagen wie eine surreale Oase \u2013 allen politischen Streitereien, Beben und sozialen Rissen zum Trotz. Die WHO vermeldet t\u00e4glich neue Weltrekorde bei den Neuinfektionen. Spanien hat zwei Regionen erneut unter Lockdown gestellt, die USA zerlegen sich selbst. In Deutschland liegen die best\u00e4tigten Neuinfektionen Anfang Juli noch unterhalb der Alarmschwelle, immer mehr Beschr\u00e4nkungen werden gelockert. Konjunkturpakete treten in Kraft, auf dass die Wirtschaft mit \"Wumms\", wie Olaf Scholz es versprochen hat, in die Post-Corona-Zeit starten kann. Die Appelle f\u00fcr ein \u00f6konomisches Umdenken, f\u00fcr ein Ende des Wachstumszwangs, einen \"krisen\u00fcbergreifenden Neuanfang\", wie man sie zu Beginn der Pandemie oft h\u00f6rte, scheinen verhallt. Und tauchen dann doch leise und oft unvermutet wieder auf.\nIch treffe Wirtschaftsanw\u00e4lte und Mitglieder des Rotary Clubs in Hanau, die sich eine Debatte \u00fcber Alternativen zur Wachstumsgesellschaft w\u00fcnschen. Fu\u00dfball-Ultras in Paderborn, die hoffen, dass die Corona-Krise der rasanten Kommerzialisierung ihres Sports einen D\u00e4mpfer verpassen wird. Ich begegne Kommunalbeamten, die sich fragen, was sie mit ihren Innenst\u00e4dten machen sollen, wenn die Kaufh\u00e4user die Krise nicht \u00fcberstehen. \nDie werfen in diesen Tagen Waren zu Billigpreisen ab wie Ballast von einem sinkenden Schiff. \"CORONA SALE\" \u00fcberall. Alles ist zum Schn\u00e4ppchen geworden. Jeans, Make-up, Bergschuhe. In der Paderborner Fu\u00dfg\u00e4ngerzone gibt es auch das T-Shirt mit dem Portr\u00e4t von George Floyd und dem Satz \"I can\u2019t breathe\", f\u00fcr nur noch 7,95 Euro. Ein paar L\u00e4den weiter steht im Schaufenster: \"Dankesch\u00f6n f\u00fcr Ihren Besuch. Sie unterst\u00fctzen damit unser Unternehmen und unsere Mitarbeiter.\" Shoppen als Akt der Solidarit\u00e4t. Ich fahre weiter Richtung Sachsen.\nWurzen, etwa 30 Kilometer \u00f6stlich von Leipzig, ist bekannt f\u00fcr Erdnussflips, das Geburtshaus von Joachim Ringelnatz und eine rege rechtsextreme Szene, weniger f\u00fcr regelm\u00e4\u00dfige Diskussionsrunden \u00fcber \"effektives Weltretten\".\nKantstra\u00dfe 20\u201322, zwei schmucklose Altbauten etwas abseits der h\u00fcbsch restaurierten Altstadt. Eine WG mit zehn bis f\u00fcnfzehn Mitgliedern, die Zahl fluktuiert. Nach der Corona-Pause empfangen die Bewohner wieder Besucher.\nNathalie Szycher und Thore Peyk, beide 29 Jahre alt, bitten zur F\u00fchrung durchs Haus. Sie k\u00f6nnte gutes Geld als Bio- und Chemie-Ingenieurin verdienen, er als Biotechnologe. Das wollen sie aber nicht. Von oben ert\u00f6nt ein H\u00e4mmern, einige Mitbewohner erneuern gerade das Dach mit Ziegeln, die aus einem Abbruchhaus stammen. Fenster, Waschbecken, Badewannen, M\u00f6bel sind ebenfalls gebraucht oder aus dem Sperrm\u00fcll gerettet. Eigene Zimmer? \"Gibt es nicht.\" Szycher \u00f6ffnet die T\u00fcr zu einem der Gruppenschlafr\u00e4ume mit Matratzenlager. Wer Privatsph\u00e4re braucht, kann ein paar N\u00e4chte in einem der Einzelzimmer reservieren. Weiter zum kollektiven Altkleiderschrank, einem h\u00f6lzernen Unget\u00fcm mit beschrifteten F\u00e4chern f\u00fcr T-Shirts, Hosen, Jacken, sortiert nach Gr\u00f6\u00dfe. Vorbei am Kompostklo ins Lebensmittellager, gut best\u00fcckt mit Trockensuppen, Weingummi, Reis, Hafermilch, Mate \u2013 und was immer sonst noch von Superm\u00e4rkten, Firmen oder Gro\u00dfk\u00fcchen aussortiert und abgegeben oder von den Bewohnern aus M\u00fcllcontainern gefischt worden ist.\nWeiter in die Werkstatt, wo kaputte Toaster, Ladeger\u00e4te oder Smartphones repariert werden. In den Garten, wo die selbst gen\u00e4hten Gesichtsmasken an der Leine trocknen, nachdem sie in der gebrauchten Waschmaschine gewaschen wurden, die, wann immer der Himmel es hergibt, mit Regenwasser betrieben wird.\nSo kann man leben im Deutschland des Jahres 2020, fast ohne Geld, nur von dem, was andere wegwerfen. Ich bin beeindruckt, sage es auch. \"Aber leider w\u00fcrde ich das keine zwei Wochen durchhalten.\" Szycher und Peyk l\u00e4cheln mich liebensw\u00fcrdig an, als wollten sie sagen: Na, so schwer ist es nun auch wieder nicht.\nArgw\u00f6hnisch hatten die Wurzener beobachtet, wie 2017 ein Tr\u00fcppchen Ausw\u00e4rtiger die zwei heruntergekommenen Geb\u00e4ude in der Kantstra\u00dfe kaufte und zum \"Projekthaus\" erkl\u00e4rte. Ihr Motto: \"Weniger Verschwendung. Mehr Teilen.\" So steht es in der \"Verfassung\" des Kanthauses unter \"Ziele, Paragraf 2, Absatz 1\". Szycher stie\u00df vor zwei Jahren dazu, ausgestattet mit Erfahrung in der Foodsharing-Bewegung. Noch an der Uni, sagt sie, seien ihr Zweifel gekommen am herrschenden System des Wirtschaftens, an der enormen Verschwendung von Ressourcen. Und irgendwann habe sie sich gefragt: \"Wie konnte ich bereits vier Jahre studieren und das alles nicht wissen?\" Sie stammt aus Dortmund und ist die Erste in ihrer Familie, die studiert hat. \"F\u00fcr meine Eltern war das sehr schwer zu verstehen, dass ich jetzt nicht richtig arbeite und Geld verdiene.\"\nAm Foodsharing, einer Internetplattform zur Weitergabe \u00fcbersch\u00fcssiger Lebensmittel, beteiligen sich europaweit inzwischen zahlreiche Firmen und mehrere Hunderttausend Menschen. Was mit Essen funktioniert, dachten sich die Leute im Kanthaus, geht auch mit Kleidern, Werkzeug, M\u00f6beln. Und mit Wissen. \"Freie, libre und Open-Source Software zu entwickeln und zu verbreiten.\" So lautet Paragraf 2, Absatz 2 der Verfassung.\nIm Kanthaus haben sie eine Software f\u00fcr ihre Abstimmungsverfahren entwickelt, t\u00fcfteln an Apps f\u00fcr mehrsprachige Foodsharing-Plattformen oder an einem \"modularen 48V Lithium-Solarspeicher\". Allein dieser Name beeindruckt mich. Ich kann nicht mal mein Fahrrad reparieren.\nOffenbar erlebt man als \"Kanthausianer\" eine Krise wie die Corona-Pandemie eher gelassen. Foodsharing geht immer, auch in Quarant\u00e4nezeiten werden Lebensmittel weggeworfen. Dass ein gro\u00dfer Teil des Lebens pl\u00f6tzlich ins Virtuelle wanderte, war f\u00fcr sie kein Problem. Au\u00dferdem gab es w\u00e4hrend der Kontaktsperre mehr Zeit f\u00fcr \"Introspektion\" als sonst, wenn st\u00e4ndig Besucher im Haus und Veranstaltungen zu organisieren sind. Dazu geh\u00f6rt auch die Runde \u00fcber das \"effektive Weltretten\". Was nicht nur ironisch gemeint ist. An das gro\u00dfe Umsteuern der Gesellschaft durch den Corona-Schock hat hier keiner geglaubt. Manchmal, sagt Peyk, habe er schon das Gef\u00fchl, mit seinen Ideen \"gegen W\u00e4nde zu laufen. Aber ich \u00fcbernehme Verantwortung f\u00fcr mein eigenes Verhalten, vielleicht tr\u00e4gt das ja zur Ver\u00e4nderung bei.\"\nMan kann nicht behaupten, die Kanthausianer w\u00fcrden Wurzen im Sturm erobern. Viele Einheimische fremdeln immer noch mit diesen Leuten, die nicht einkaufen gehen \u2013 und die Corona-Krise hat den pers\u00f6nlichen Kontakt \u00fcberdies f\u00fcr Wochen unterbunden. Nun erscheint es ohnehin recht k\u00fchn, Leuten Konsumverzicht nahebringen zu wollen, die erst vor 30 Jahren ruckartig in den Kapitalismus umgetopft worden sind. Aber einige Wurzener tasten sich dann doch vorsichtig heran, bringen ihre Haushaltsger\u00e4te in die Werkstatt zum Reparieren, tauschen manchmal Lebensmittel, begutachten bei F\u00fchrungen die Zimmer, konstatieren, dass man damals \"in der DDR ja auch nicht so viel hatte\", und wundern sich vermutlich, dass diese Kanthausianer trotzdem notorisch gut gelaunt sind.\nIch verabschiede mich und lade mir auf dem Weg zum Bahnhof die gesamte Verfassung herunter: Paragraf 2, Absatz 5 lautet: \"Allgemein eine tolle Zeit haben.\"\n\"Baghdad 51 degrees\", meldet Wael vier Tage nach seinem letzten Wetterbericht. Die Zahl der Corona-Toten ist rapide gestiegen, sie werden au\u00dferhalb der Stadt in Massengr\u00e4bern in der W\u00fcste begraben. Ein paar Stunden sp\u00e4ter postet er ein Katzenvideo. \"To put a smile on your faces.\" Als m\u00fcsste er sich um unsere Gem\u00fctslage sorgen statt wir uns um seine.\nJe n\u00e4her ich der polnischen Grenze komme, desto stiller wird das Land. Mit dem ICE nach Berlin, von dort mit der Regionalbahn nach Werneuchen, mit dem Bus weiter nach Bad Freienwalde. Ich lese unterwegs von Protesten gegen Corona-Ma\u00dfnahmen in D\u00fcsseldorf, von w\u00f6chentlichen Demonstrationen an der B\u200996, der \"Stra\u00dfe der Wut\". Aber irgendwie bin ich immer am falschen Ort. Oder am richtigen. Niemand hat auf meinen Zugreisen gegen den Mundschutz gemotzt, in Sachsen gibt es in der Regionalbahn f\u00fcr ein nacktes Gesicht einen ordentlichen Anpfiff, und mit Brandenburger Busfahrern legt man sich besser sowieso nicht an.\nWenige Kilometer nord\u00f6stlich von Bad Freienwalde f\u00fchrt die Stra\u00dfe \u00fcber die Oder nach Osin\u00f3w Dolny zum \"Polenmarkt\", offiziell \"Oder Center Berlin\" genannt. Auch hier war die Grenze w\u00e4hrend der Corona-Krise dicht, sa\u00dfen Tausende Arbeitspendler fest, war der \"Polenmarkt\" leer. Jetzt dr\u00e4ngelt sich hier wieder die deutsche Kundschaft. Zigaretten, Treibstoff, Haareschneiden \u2013 alles billiger als auf der deutschen Seite.\nIch laufe die letzten f\u00fcnf Kilometer dieser Reise zu Fu\u00df in die andere Richtung, nach Altranft. Keine Deutschlandreise ohne Besuch im Heimatmuseum, hatte ich mir vorgenommen. Vor mir taucht ein barockes Schloss auf. Eines der meterhohen Fenster ist mit dem Foto einer Kuh ausgef\u00fcllt, ein anderes mit dem Bild eines Pegelstandmessers.\n\"Heimatmuseum? Von mir aus\", sagt Lars Fischer. Eigentlich ist das Oderbruch-Museum ein riesiges Daumenkino f\u00fcr Raum und Zeit. Einen Direktor gibt es nicht, ein Verein f\u00fchrt die Gesch\u00e4fte. Fischer, ein st\u00e4mmiger Mittf\u00fcnfziger, dem man die Magdeburger Herkunft anh\u00f6rt, entwirft hier mit seinem Kollegen Kenneth Anders im Programmb\u00fcro Expeditionen durch die Umbr\u00fcche und Krisen der Region. Langsam und in aller Ruhe. Die beiden haben etwas gegen die immer dramatischeren \"Gefahrendiskurse\" von Politik und Medien. Nicht weil die Gefahren nicht real w\u00e4ren. Sondern weil es Menschen abschrecke, wenn man st\u00e4ndig den Untergang beschw\u00f6rt. \nDie meinen mich, denke ich. Andererseits gef\u00e4llt mir der gem\u00e4chliche Gang durch die Um- und Einbr\u00fcche der Region. Das Museumsgeb\u00e4ude war in der Zeit seiner Existenz schon Gutsherrenhaus, Unterschlupf f\u00fcr Vertriebene, Teil einer LPG. Jetzt hat der Verein eine \"Werkstatt f\u00fcr l\u00e4ndliche Kultur\" daraus gemacht. Die \u00d6ffentlichkeit, findet Fischer, sei schon genug gepr\u00e4gt vom st\u00e4dtischen Leben. Seit ein paar Jahren experimentieren sie hier also mit Geografie, bilden die Wasserl\u00e4ufe des Oderbruchs mit Murmeln auf einer topografisch getreuen Abbildung der Landschaft in Holz ab. Landwirte k\u00f6nnen hier \u00fcber ihr Verst\u00e4ndnis von Freiheit diskutieren \u2013 auch die Freiheit davon, st\u00e4ndig Buhmann von Umweltsch\u00fctzern zu sein. In einem der R\u00e4ume sind die Interviews archiviert, die Sch\u00fcler mit Menschen in der Region \u00fcber deren biografische Br\u00fcche gemacht haben. Wende, Arbeitslosigkeit, Scheitern, Neuanfang.\nEin paar S\u00e4le weiter findet man hinter Glas die Memorabilia der gro\u00dfen Oderflut. \"Sommerhochwasser an der Oder 1997 \u2013 Ich war dabei\" steht auf einem T-Shirt.\nSeit Ende Mai d\u00fcrfen wieder Besucher ins Museum. Fischer ist selbst \u00fcberrascht, dass \"jetzt mehr Leute kommen als vor Corona\".\nInfektionen hat es in der Region kaum gegeben, aber auf dem Land sp\u00fcrt man in einer Pandemie st\u00e4rker, wie es ist, pl\u00f6tzlich abgeschlossen und auf sich gestellt zu sein.\nFischer und seine Kollegen \u00fcberlegen nun, wie sie n\u00e4chstes Jahr die Pandemie in ihrer Werkstatt verarbeiten. Jedes Jahr stellen sie eine Leitfrage.\n\"Was haben wir selbst noch in der Hand?\" So k\u00f6nnte sie f\u00fcr 2021 lauten. Mit Ausstellungen, Diskussionen, Interviews von Sch\u00fclern mit den Bewohnern. Das, sagt Fischer, sei jedenfalls der Plan. So weit man eben planen kann in diesen Zeiten.\nAm Dienstagnachmittag, kurz vor Redaktionsschluss, wird aus Beirut eine verheerende Explosion mit Toten und Verletzten gemeldet. Wenige Minuten sp\u00e4ter blinkt mein Handy-Display auf. \"Are you ok?\", fragt Wael. Er hoffe, ich sei nicht gerade auf Besuch in meiner alten Heimat.\nNein, Habibi, ich bin in Deutschland. Hier ist alles ruhig.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1293524901425483777,       \"url\": \"https://twitter.com/therherzog/status/1293524901425483777\",       \"date\": \"2020-08-12 12:29:03+00:00\",       \"text\": \"Corona in Deutschland - aus Sicht von Andrea B\u00f6hm, die normalerweise aus Krisengebieten berichtet - sehr lesenswert!  https://t.co/mofCHPmd0L via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3578886022,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1314370463221637120/DLzN2a5U_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3578886022/1544402758\",              \"username\": \"therherzog\",              \"name\": \"Theresa Herzog\",              \"description\": \"Middle Eastern Studies @univgroningen; Global Studies @donau_uni; freelance Journo & passionate waitress;RT/follow/like \u2260 endorsement\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-07 16:55:57+00:00\",              \"location\": \"Vienna\",              \"followers\": 148,              \"friends\": 1519,              \"tweets\": 524,              \"liked_tweets\": 657,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 7       }}, {       \"id\": 1291773947466440705,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1291773947466440705\",       \"date\": \"2020-08-07 16:31:23+00:00\",       \"text\": \"Normalerweise berichtet unsere Korrespondentin aus Krisengebieten. Diesmal bereist sie Deutschland, um herauszufinden, wie man hierzulande mit der Corona-Pandemie umgeht. https://t.co/TlNuG3Ugyr #red\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416375,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44937,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2325,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1291401029691625472,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1291401029691625472\",       \"date\": \"2020-08-06 15:49:33+00:00\",       \"text\": \"Was ist denn hier los? https://t.co/XL8gdx8cpr via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17046,              \"friends\": 17087,              \"tweets\": 611716,              \"liked_tweets\": 168446,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1291392391140835330,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1291392391140835330\",       \"date\": \"2020-08-06 15:15:13+00:00\",       \"text\": \"Corona-Krise in Deutschland: Was ist denn hier los?Normalerweise berichtet unsere Korrespondentin aus Krisengebieten. Um herauszufinden, wie Deutschland mit der Pandemie umgeht, begab sie sich auf eine Reise.https://t.co/BmAM2Ti00s\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1291391772460023809,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1291391772460023809\",       \"date\": \"2020-08-06 15:12:46+00:00\",       \"text\": \"Nach f\u00fcnf Jahren im Nahen Osten versteht Andrea B\u00f6hm etwas vom Umgang mit #Krisen. Diesmal macht sie sich auf eine Reise durch #Deutschland. #Corona https://t.co/T4MScrFBq5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145941,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1291391771109457920,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1291391771109457920\",       \"date\": \"2020-08-06 15:12:45+00:00\",       \"text\": \"Wie fremd wird einem Deutschland, wenn man viele Jahre durch Krisengebiete gereist ist? Andrea B\u00f6hm macht sich auf Erkundungstour. Schlie\u00dflich steckt #Deutschland auch gerade in der Krise. #Corona https://t.co/3GQt3cjYbM\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338895,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}]"}