{"url": "https://www.zeit.de/wissen/umwelt/2020-12/un-klimagipfel-eu-erdbeobachtungsprogramm-november-erderwaermung", "date": "2020-12-07T14:03:14+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Der November war der hei\u00dfeste seit Beginn der Aufzeichnungen", "article": "Seit Beginn der Aufzeichnungen war der Monat noch nie so warm. Das gilt von Sibirien bis in die USA. Das gesamte Jahr k\u00f6nnte zu den w\u00e4rmsten der Geschichte z\u00e4hlen.\nDer vergangene Monat war der hei\u00dfeste November seit Beginn der Wetteraufzeichnungen. Das teilte das EU-Erdbeobachtungsprogramm Copernicus kurz vor dem UN-Klimagipfel in New York mit und verwies auf die Dringlichkeit ehrgeizigerer Klimaschutz-Ma\u00dfnahmen. Angesichts der deutlichen Erderw\u00e4rmung in den vergangenen Jahren droht die internationale Gemeinschaft das Klimaschutz-Ziel des Pariser Abkommens zu verfehlen.  \nDer November sei 2020 um 0,8 Grad w\u00e4rmer gewesen als der Mittelwert von 1981 bis 2010. Au\u00dferdem lag der Temperaturrekord zudem mit 0,1 Grad \u00fcber den Spitzenwerten aus den Jahren 2016 und 2019. Besonders warm war es in Sibirien, im arktischen Meer und in Teilen Nordeuropas, der USA, S\u00fcdamerikas und in der Westantarktis. Von September bis November lagen die Temperaturen in Europa zudem 1,9 Grad \u00fcber dem Vergleichszeitraum. Obwohl der Sommer auf der S\u00fcdhalbkugel gerade erst beginnt, verzeichnete Australien im S\u00fcden bereits Temperaturen von bis zu 48 Grad.\n2015 bis 2020 waren die hei\u00dfesten Jahre seit Beginn der Wetteraufzeichnungen. Im Zeitraum Dezember 2019 bis November 2020 lag die globale Durchschnittstemperatur 1,28 Grad \u00fcber dem Durchschnitt des vorindustriellen Zeitalters.\nIm Pariser Abkommen von 2015 haben mehr als 190 L\u00e4nder vereinbart, die Erderw\u00e4rmung auf deutlich unter zwei Grad, m\u00f6glichst aber 1,5 Grad, zu begrenzen. Damit sollen nicht mehr beherrschbare Folgen eines Klimawandels wie ein weiterer Anstieg des Meeresspiegels und noch mehr und noch st\u00e4rkere St\u00fcrme und D\u00fcrren verhindert werden. \nAm Mittwoch hatte bereits die Weltorganisation f\u00fcr Meteorologie (WMO) in ihrem vorl\u00e4ufigen Jahresbericht belegt, dass 2020 auf dem Weg sei, zu einem der drei hei\u00dfesten Jahre seit Beginn der Aufzeichnungen im Jahr 1850 werden.   \nWegen der Corona-Pandemie wurde die UN-Klimakonferenz in Glasgow von diesem November um ein Jahr verschoben. Zum f\u00fcnften Jahrestag des Pariser Abkommens richten Gro\u00dfbritannien und die UNO am Samstag aber einen Klimagipfel in New York aus. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1336242775227035648,       \"url\": \"https://twitter.com/KramerGartenbau/status/1336242775227035648\",       \"date\": \"2020-12-08 09:34:38+00:00\",       \"text\": \"Der November war der hei\u00dfeste seit Beginn der Aufzeichnungen https://t.co/x5Fss4G2bZ via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 824914418404294656,              \"url\": \"http://www.kramer-gartenbau.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/824920613387173888/XePHej33_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/824914418404294656/1485511545\",              \"username\": \"KramerGartenbau\",              \"name\": \"Kramer-Gartenbau\",              \"description\": \"Auf dass die St\u00e4dte gr\u00fcner werden ! Lets make cities greener ! Wir begr\u00fcnen ihre W\u00e4nde FB:@KramerGartenbau\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-27 09:38:18+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 681,              \"friends\": 583,              \"tweets\": 13577,              \"liked_tweets\": 5481,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 335       }}, {       \"id\": 1336215325336072192,       \"url\": \"https://twitter.com/pfuetz/status/1336215325336072192\",       \"date\": \"2020-12-08 07:45:33+00:00\",       \"text\": \"Hottest November ever... :-( https://t.co/JGS0EZSjbx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21782072,              \"url\": \"http://blogs.pfuetzner.de/matthias\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1092275101/image_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"pfuetz\",              \"name\": \"Matthias Pf\u00fctzner\",              \"description\": \"Senior Cloud Solution Architect at Red Hat since 2013, before that 14 years Sun/Oracle (2/1998-8/2012). PirateParty member since Sept. 2009, now \u201ePolGF\u201c Hessen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-24 18:51:24+00:00\",              \"location\": \"Oberursel, Germany\",              \"followers\": 857,              \"friends\": 1545,              \"tweets\": 36254,              \"liked_tweets\": 36621,              \"lists_member\": 48,              \"media_shared\": 728       }}, {       \"id\": 1336066342429085696,       \"url\": \"https://twitter.com/moll_marcus/status/1336066342429085696\",       \"date\": \"2020-12-07 21:53:33+00:00\",       \"text\": \"#KlimakriseIstJetzt@Klimaliste@KlimalisteSH https://t.co/EU0BrA43EV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 975978982716813312,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304779210179973120/95G3bEHN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/975978982716813312/1598729150\",              \"username\": \"moll_marcus\",              \"name\": \"Marcus Moll\",              \"description\": \"#degrowth #Gemeinwohl\u00f6konomie#Klimaschutz #foodsharing #CitiesForPeopleNotCars#BGE#Radfahrer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-20 06:14:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 149,              \"friends\": 698,              \"tweets\": 4458,              \"liked_tweets\": 19541,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 32       }}, {       \"id\": 1336052890021076992,       \"url\": \"https://twitter.com/pastorskatze/status/1336052890021076992\",       \"date\": \"2020-12-07 21:00:06+00:00\",       \"text\": \"Angesichts der deutlichen Erderw\u00e4rmung in den vergangenen Jahren droht die internationale Gemeinschaft das Klimaschutz-Ziel des Pariser Abkommens zu verfehlen.https://t.co/z1yGUpQ4CKvia @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 107771100,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354362414477803523/tpZCKszb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/107771100/1616962666\",              \"username\": \"pastorskatze\",              \"name\": \"pastorskatze\",              \"description\": \"Noch 6 Jahre: mcc-berlin.net/forschung/co2-\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-23 17:37:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 210,              \"friends\": 772,              \"tweets\": 16495,              \"liked_tweets\": 28826,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 207       }}, {       \"id\": 1335997077395042309,       \"url\": \"https://twitter.com/leanderwattig/status/1335997077395042309\",       \"date\": \"2020-12-07 17:18:19+00:00\",       \"text\": \"Kurze Ablenkung von Corona.\u00bbDer vergangene Monat war der hei\u00dfeste November seit Beginn der Wetteraufzeichnungen.\u00abhttps://t.co/mEAl4dKrF9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 9739592,              \"url\": \"http://leanderwattig.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1342649034125824000/qWxXQcGB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/9739592/1615894702\",              \"username\": \"leanderwattig\",              \"name\": \"Leander Wattig\",              \"description\": \"Ich mag Menschen, die Menschen zusammenbringen und sie ihr Ding machen lassen. Publisher & Community-Konzepter bei @LWMedien. Auch: @wasmitbuechern @dokuliebe.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-10-27 18:42:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin + @OstseeOffice\",              \"followers\": 14135,              \"friends\": 1185,              \"tweets\": 52890,              \"liked_tweets\": 25238,              \"lists_member\": 763,              \"media_shared\": 3574       }}, {       \"id\": 1335981358011871236,       \"url\": \"https://twitter.com/KlimawacheBonn/status/1335981358011871236\",       \"date\": \"2020-12-07 16:15:51+00:00\",       \"text\": \"Traurig, aber wahr \u2639\ufe0fDer November 2020 war der hei\u00dfeste November seit Beginn der Wetteraufzeichnungen.Es muss schleunigst etwas f\u00fcr den #Klimaschutz getan werden!https://t.co/8CtD4d7Q4z\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1089546183008231424,              \"url\": \"https://www.klimawache-bonn.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1176223708849102848/RXooZJ19_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1089546183008231424/1567627509\",              \"username\": \"KlimawacheBonn\",              \"name\": \"Klimawache Bonn\",              \"description\": \"Klimaschutz muss Thema bleiben! M\u00e4rz Klimawache am 16.03 um 18:30 im neuen digitalem Format! Schaltet euch ein per Zoom oder Insta live\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-27 15:30:27+00:00\",              \"location\": \"Bonn, Deutschland\",              \"followers\": 450,              \"friends\": 131,              \"tweets\": 901,              \"liked_tweets\": 946,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 164       }}, {       \"id\": 1335975168196358146,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1335975168196358146\",       \"date\": \"2020-12-07 15:51:15+00:00\",       \"text\": \"Vor dem #UN-Klimagipfel warnt das #EU-Erdbeobachtungsprogramm #Copernicus vor steigenden Temperaturen auf der ganzen Welt. https://t.co/eDRETrCYwo\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338895,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1335970389562970118,       \"url\": \"https://twitter.com/femmequilit/status/1335970389562970118\",       \"date\": \"2020-12-07 15:32:16+00:00\",       \"text\": \"Und immer noch gibts Leute, die am #Klimawandel zweifeln... https://t.co/rVjhfccPFN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1040589840419614720,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377239872084324352/BVaq8_b6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1040589840419614720/1574088758\",              \"username\": \"femmequilit\",              \"name\": \"N.N.\",              \"description\": \"K\u00e4uflich, aber unbezahlbar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-14 13:15:25+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 41,              \"friends\": 300,              \"tweets\": 1211,              \"liked_tweets\": 1443,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 206       }}, {       \"id\": 1335948262260551681,       \"url\": \"https://twitter.com/UmweltDialog/status/1335948262260551681\",       \"date\": \"2020-12-07 14:04:21+00:00\",       \"text\": \"Der November war der hei\u00dfeste seit Beginn der Aufzeichnungen https://t.co/tuM4m9Vg7k via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 435663206,              \"url\": \"http://www.umweltdialog.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/440425795119374336/BDp2SFKw_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/435663206/1527147693\",              \"username\": \"UmweltDialog\",              \"name\": \"UmweltDialog\",              \"description\": \"Das Nachrichtenportal #UmweltDialog berichtet seit 2003 t\u00e4glich aktuell aus #Wirtschaft, #Politik & #Zivilgesellschaft \u00fcber #Nachhaltigkeit und #CSR.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-12-13 09:30:28+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnster, Germany\",              \"followers\": 2245,              \"friends\": 442,              \"tweets\": 15460,              \"liked_tweets\": 217,              \"lists_member\": 198,              \"media_shared\": 3295       }}, {       \"id\": 1335932902643806208,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wis/status/1335932902643806208\",       \"date\": \"2020-12-07 13:03:19+00:00\",       \"text\": \"In #Australien geht der Sommer gerade erst los, da werden schon Temperaturen von 48 Grad gemessen.  https://t.co/90wuk3V5Sp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 121098001,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wissen/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564967330451456/BNA2XGik_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wis\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE WISSEN\",              \"description\": \"Wir sind: @NeuerTag, @svensonst, @maria_mastreads, @JaSimmank @flor8i @ClaWuest @corinnaschoeps\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-03-08 12:31:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 60458,              \"friends\": 90,              \"tweets\": 11115,              \"liked_tweets\": 176,              \"lists_member\": 906,              \"media_shared\": 142       }}]"}