{
     "url": "https://www.zeit.de/2021/10/christen-irak-papst-franziskus-emmanuel-youkhana-hilfsorganisation",
     "date": "2021-03-05T12:05:07+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "\"Jetzt f\u00e4llt endlich wieder Licht auf uns\"",
     "article": "Zum ersten Mal reist ein Papst in den Irak. Warum in der Pandemie? Und was erhoffen sich die bedr\u00e4ngten orientalischen Christen von Franziskus? Ein Gespr\u00e4ch mit Emanuel Youkhana, Chef der gr\u00f6\u00dften christlichen Hilfsorganisation des Landes\nAb Freitag gilt im Irak eine landesweite strenge Ausgangssperre. Offiziell wegen der steigenden Corona-Zahlen, in Wahrheit wegen eines betagten Besuchers: Der 84-j\u00e4hrige Franziskus reist als erster Papst in die Heimat der drei gro\u00dfen Weltreligionen. Hier wurde der Genesis zufolge Abraham geboren, den Juden, Christen und Muslime als Stammvater verehren. In dem von mehreren Kriegen verwundeten und vom \"Islamischen Staat\" traumatisierten Land sucht der Papst nun die br\u00fcderliche N\u00e4he zum Islam. Er trifft unter anderem den Gro\u00dfajatollah der Schiiten, Ali al-Sistani, in der heiligen Stadt Nadschaf. Am dringendsten erwartet wird er jedoch von den Christen im Land. Ihre Zahl sank von 16 Millionen im Jahr 1984 auf 1,5 Millionen 2003. Aktuell sind es noch rund 200.000. Worauf sie jetzt hoffen, dar\u00fcber sprachen wir mit dem Erzdiakon Emanuel Youkhana, der im nordirakischen Dohuk lebt. \nDIE ZEIT: Herr Youkhana, d\u00fcrfen wir fragen, wie es Ihnen geht? Ende letzten Jahres hatten Sie sich mit dem Coronavirus infiziert.\nEmanuel Youkhana: Mir geht es gut, und zum Gl\u00fcck sind auch alle 16 Mitarbeiter aus unserem Team, die krank waren, wohlauf. Wir arbeiten ja f\u00fcr die bed\u00fcrftigsten Menschen im Nordirak, das geht nicht immer aus sicherer Distanz, auch wenn wir vorsichtig sind. Wir hoffen, dass m\u00f6glichst viele von uns immun bleiben, es erleichtert unsere Arbeit. Das Impfen beginnt im Irak gerade erst, mit einem chinesischen Impfstoff, und ich f\u00fcrchte, dass wegen der Korruption im Land eine z\u00fcgige und gerechte Durchimpfung schwierig wird.\nZEIT: Im Irak gab es bislang weniger als 14.000 Corona-Tote, das ist bei etwa 40 Millionen Einwohnern eine vergleichsweise niedrige Zahl. Bis vor Kurzem waren in den Moscheen in Bagdad die Freitagsgebete noch ohne gro\u00dfe Einschr\u00e4nkungen m\u00f6glich.\nYoukhana: Das liegt sicherlich auch an der im Durchschnitt sehr jungen Bev\u00f6lkerung. Aber jetzt gehen bei uns die Infektionszahlen hoch.\nZEIT: Kurz vor dem Abflug des Papstes aus Rom wurde dort noch heftig dar\u00fcber diskutiert, ob er in der Pandemie reisen d\u00fcrfe. Im Irak dagegen scheint niemand zu bezweifeln, dass er am Freitag in Bagdad landen wird. Dort begr\u00fc\u00dft ihn der Ministerpr\u00e4sident, danach trifft er den Pr\u00e4sidenten, am Abend dann Bisch\u00f6fe und Priester in der Erl\u00f6ser-Kathedrale. Machen Sie sich gar keine Sorgen, dass seine Fans in Massen zusammenkommen?\nYoukhana: Doch. Aber ich bezweifle, dass man wirklich kontrollieren kann, ob sie Abstand halten, wenn er die heiligen St\u00e4tten besucht. In meiner Gemeinde in Dohuk, in unserer sch\u00f6n renovierten Kirche Mar Narsay, haben wir letzten Sonntag auch Gottesdienst gefeiert, da war das Einhalten der Regeln gar kein Problem. Aber wenn ein Papst kommt? Dann ist alles anders. Gerade die orientalischen Christen erwarten ihn nach den schweren Jahren der Flucht und der Vertreibung durch den \"Islamischen Staat\" freudig.\nZEIT: W\u00e4hrend wir beide hier per Zoom miteinander reden, sind alle Kirchen im Land schon festlich hergerichtet.\nYoukhana: Ich bestreite nicht, dass es sicherer gewesen w\u00e4re, noch ein Jahr mit der Reise zu warten. Andererseits brauchen wir dringend Ermutigung. Zum ersten Mal besucht ein Papst unser biblisches Land. Das ist historisch und freut nicht nur einen Geistlichen wie mich. Wir orientalischen Christen sind ja die Eingeborenen hier, die Natives, aber zahlenm\u00e4\u00dfig liegen wir schon hinter den Jesiden. Sie sind nach den Muslimen jetzt die zweitgr\u00f6\u00dfte Religionsgemeinschaft, obwohl sie 2014 durch den IS beinahe ausgel\u00f6scht worden w\u00e4ren.\nZEIT: Sie flogen damals mit dem Hubschrauber ins Sindschar-Gebirge. Und Ihre Hilfsorganisation Capni rettete w\u00e4hrend der Vertreibungen aus Mossul und der Ninive-Ebene Tausende Gefl\u00fcchtete vor dem Verhungern und Erfrieren. Sind Sie dem Papst gram, dass er nach der Niederschlagung des IS nicht l\u00e4ngst im Irak war?\nYoukhana: Nein. Wie sagen Sie in Deutschland? (das Gespr\u00e4ch wird auf Englisch gef\u00fchrt, aber jetzt wechselt er ins Deutsche) Besser als nie!\nZEIT: Ehrlicherweise sagen wir: Besser sp\u00e4t als nie. Und das klingt dann vorwurfsvoll.\nYoukhana: Ich mache ihm keinerlei Vorwurf. Sein Besuch ist eine Geste der Solidarit\u00e4t. Der Druck auf religi\u00f6se Minderheiten in unserem von Konflikten zerrissenen Land besteht ja fort, und die Abwanderung in die Diaspora kam im letzten Jahr nur durch Corona zum Erliegen.\nZEIT: Die irakische Regierung soll alles getan haben, um ein Scheitern des Papstbesuchs zu verhindern, weil sie gerade jetzt internationale Anerkennung braucht. Franziskus wiederum soll pers\u00f6nlich darauf beharrt haben, gegen Widerst\u00e4nde im Vatikan, diese bislang einzige Reise w\u00e4hrend der Pandemie anzutreten. Er hatte wegen seines Alters wohl Sorge, dass es sonst nicht mehr klappt.\nYoukhana: Ich bin dankbar daf\u00fcr, denn sein Besuch kann helfen, das Los aller Diskriminierten im Land auf die To-do-Liste der Regierung zu setzen. Es mangelt in Bagdad ja nicht an sch\u00f6nen Worten, wohl aber an Taten, die uns eine Zukunftsperspektive im eigenen Land geben. In den letzten Monaten gab es in Bagdad immer wieder Angriffe auf christliche und jesidische L\u00e4den. Die Aggression gegen Andersgl\u00e4ubige ging ja nie nur von organisierten Dschihadisten aus, sondern kam auch aus der Mehrheitsgesellschaft. Leider wurden nach der Niederlage des IS die bedr\u00e4ngten Christen und Jesiden im Irak von der internationalen Gemeinschaft wieder vergessen. Jetzt sind die westlichen Medien pl\u00f6tzlich zur\u00fcck im Irak, seit Tagen rufen Journalisten aus aller Welt bei mir an.\nZEIT: Das besch\u00e4mt mich.\nYoukhana: Nicht n\u00f6tig. Wir brauchen Aufmerksamkeit, nur das bringt politische F\u00fcrsprache. Noch bevor der Papst \u00fcberhaupt gelandet ist, sp\u00fcren wir Christen: Jetzt f\u00e4llt endlich wieder Licht auf uns. Ich hoffe, dass der Westen seine Milit\u00e4rhilfe, etwa die Ausbildung hiesiger Streitkr\u00e4fte, an Bedingungen kn\u00fcpft, die uns helfen, zu \u00fcberleben. Sonststirbt das Christentum in meinem Land.\nZEIT: Die meisten Christen leben heute im Nordirak unterm Schutz der Kurden. Mittlerweile wurden zerst\u00f6rte Kirchen au\u00dferhalb der Kurdengebiete wieder aufgebaut \u2013 in der alten Christenstadt Karakosch, aber auch in der zeitweiligen Terroristenhochburg Mossul. Wie sicher ist es dort jetzt?\nYoukhana: Wenn Sie die Sicherheitslage nach Anschl\u00e4gen bemessen, dann ist es ruhig. Aber warum werden in den restaurierten Kirchen von Mossul kaum Gottesdienste gefeiert? Warum ist das christliche Leben nicht zur\u00fcckgekehrt? Das liegt nicht nur an verbliebenen Sympathisanten des IS, sondern an der dschihadistischen Stimmung im Alltag. Vor allem der Irrglaube, nur ein fundamentalistischer sunnitischer Islam sei \"rein\", alle anderen Arten zu glauben aber nicht, ist noch lebendig.\nZEIT: Und wie ist es im nahen Karakosch, wo der Papst am Sonntag eine Kirche besucht?\nYoukhana: Besser. Trotzdem ist die gef\u00fchlte Unsicherheit gro\u00df. W\u00e4hrend 95 Prozent der vertriebenen Schiiten zur\u00fcckgekehrt sind, sind es bei den Christen kaum 50 Prozent. Ein simples Beispiel: Vor Kurzem wurde der Flughafen Erbil von den Iranern attackiert, vor einer Woche folgte der Vergeltungsschlag der Amerikaner gegen den Iran. Viele haben Angst, dass der Nordirak wieder zum Kampfplatz wird. Wir bei Capni sehen deshalb schon l\u00e4ngst nicht mehr die materielle Hilfe f\u00fcr Binnenvertriebene als unsere oberste Priorit\u00e4t, sondern wollen die Jugend davor bewahren, ihre Wurzeln zu kappen. Wer flieht, erleidet nicht nur materielle Verluste, er verliert Heimat und Zuversicht. Unser Ziel: die Hoffnung lebendig halten.\nZEIT: Ihre Hilfsorganisation wurde 1993 gegr\u00fcndet, heute sind Sie der Direktor. Wie vielen Menschen konnten Sie im Jahr 2020 helfen?\nYoukhana: Mit Hausbau, Wasserversorgung, Heizung und Kirchenrenovierung haben wir fast eine viertel Million Menschen erreicht. Kirchenarbeit und Sprachkurse gab es f\u00fcr fast 13.000 Familien. Mir pers\u00f6nlich liegen besonders die Bildungszentren f\u00fcr 440 Kinder am Herzen, die Englischkurse f\u00fcr 120 Jugendliche, die Weiterbildungen f\u00fcr 80 Studenten. Dazu kamen Jobvermittlung und Sprachtrainings f\u00fcr 850 Familien. Medizinische Versorgung mit einer mobilen Klinik in 20 D\u00f6rfern und Covid-Kits f\u00fcr 1400 Familien. Geholfen hat uns im Corona-Jahr vor allem die Evangelische Landeskirche in Bayern mit gut 1,3 Millionen Euro. Davon konnten wir etwa Gemeinden im Nahla-Tal wieder aufbauen und Christen bei ihrer R\u00fcckkehr in die Ninive-Ebene unterst\u00fctzen.\nZEIT: Den Christen im Irak wird oft ihre einstige N\u00e4he zu dem Diktator Saddam Hussein vorgeworfen. Sie selbst flohen allerdings mit Ihrer Familie vor Saddams Regime, wie kam es dazu?\nYoukhana: Ich habe die Zerst\u00f6rung unserer assyrischen D\u00f6rfer im Nordirak unter Saddam Hussein erlebt. Nach dem Golfkrieg 1991 und der Massenflucht aus den Kurdengebieten wurde ich zum F\u00fcrsprecher verfolgter Christen, reiste nach Europa, Kanada und in die USA. Zu Hause in Dohuk \u00fcberlebte ich 1994 einen Mordanschlag, danach wurde es immer brenzliger. So floh ich mit meiner Familie 1996 nach Deutschland und bat um Asyl. Seitdem mache ich auf Christenverfolgung aufmerksam, lebe haupts\u00e4chlich im Nordirak. Fliehen wollte ich nie, aber manchmal muss man es.\nZEIT: Wissen Sie noch, wann Sie zum ersten Mal wegen Ihres Glaubens diskriminiert wurden?\nYoukhana: Als Teenager ging ich in eine Schule in Mossul. Weil ein christlicher Verlag aus Beirut mir B\u00fccher an die Schuladresse schickte, ma\u00dfregelte mich der Direktor vor der Klasse und schlug mir heftig ins Gesicht.\nZEIT: Hatten Sie als Fl\u00fcchtlingshelfer oft Angst?\nYoukhana: W\u00e4hrend man hilft, hat man keine Angst um sich selbst. Meine gr\u00f6\u00dfte Angst war immer, dass mein Volk seine Heimat verl\u00e4sst.\nZEIT: Sie sind nicht nur Helfer, sondern auch Seelsorger. Gestatten Sie es sich, angesichts der Fl\u00fcchtlinge zu weinen?\nYoukhana: Niemand kann sich der Tr\u00e4nen erwehren, wenn er vertriebene Kinder sieht, die auf dem nackten Erdboden schlafen, am Stra\u00dfenrand, unter B\u00e4umen, im Nirgendwo. Solche Szenen d\u00fcrfte es im 21. Jahrhundert gar nicht geben.\nZEIT: Sie haben auch bei der Befreiung vom IS versklavter Frauen geholfen. 2015 wurden am syrischen Grenzfluss Khabour fast 300 Christen verschleppt, die nach langer Gefangenschaft fast alle freikamen. Wie viele kehrten in ihre D\u00f6rfer zur\u00fcck?\nYoukhana: Niemand. Alle sind jetzt im Ausland.\nZEIT: Sie sind Archimandrit der Assyrischen Kirche. Was bedeutet der Titel?\nYoukhana: Es ist ein geistlicher Rang in der Kirche des Ostens, der Rang direkt unter dem Bischof. Eigentlich ist es ein Titel f\u00fcr unverheiratete Priester, ich aber bin verheiratet. Zum besseren Verst\u00e4ndnis benutze ich im Westen oft das Wort Erzdiakon. Die Assyrische ist wie die Syrisch-Orthodoxe Kirche eine der \u00e4ltesten im einstigen Mesopotamien. Wir haben das Evangelium nach Fernost getragen. Zur Kirche des Ostens geh\u00f6ren heute auch die Chald\u00e4er, die mit der r\u00f6misch-katholischen Kirche uniert sind. Unsere Gemeinden existieren mittlerweile in zahlreichen L\u00e4ndern.\nZEIT: Was erhoffen Sie sich vom Papst?\nYoukhana: Ich vertraue darauf, dass der Heilige Vater klare Worte an die irakischen Entscheider richtet. Dass er f\u00fcr Br\u00fcderlichkeit eintritt. Er kann aber auch nicht zaubern. Ich bin jedenfalls dankbar, dass er kommt.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1368947402061864961,       \"url\": \"https://twitter.com/sternsinger_de/status/1368947402061864961\",       \"date\": \"2021-03-08 15:31:09+00:00\",       \"text\": \"Jetzt f\u00e4llt endlich wieder Licht auf uns, so unser Projektpartner und Leiter der Hilfsorganisation CAPNI, Emanuel Youkhana, \u00fcber die Bedeutung des Besuchs von @Pontifex_de im #Irak. Mehr dazu bei @zeitonline:  https://t.co/FPB8soTgbO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 95207134,              \"url\": \"http://www.sternsinger.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374028294920753154/9c5hCGYA_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/95207134/1616428850\",              \"username\": \"sternsinger_de\",              \"name\": \"Die Sternsinger\",              \"description\": \"Das internationale Kinderhilfswerk der katholischen Kirche in Deutschland und Tr\u00e4ger der Sternsingeraktion \u2013 Impressum: sternsinger.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-07 14:12:18+00:00\",              \"location\": \"Aachen, Germany\",              \"followers\": 2918,              \"friends\": 264,              \"tweets\": 2013,              \"liked_tweets\": 1446,              \"lists_member\": 76,              \"media_shared\": 729       }}, {       \"id\": 1368165213162323975,       \"url\": \"https://twitter.com/stimmt_wohl/status/1368165213162323975\",       \"date\": \"2021-03-06 11:43:00+00:00\",       \"text\": \"Spannendes und trauriges Interview mit dem Erzdiakon im Nordirak \u00fcber die Situation seiner Kirche. https://t.co/pDsVbxsAb8 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1044015363124580354,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1237002073079713793/o-bWEzsa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1044015363124580354/1561914110\",              \"username\": \"stimmt_wohl\",              \"name\": \"Torben\",              \"description\": \"Wer nicht mit der Zeit geht, geht mit der Zeit. Hat mal wer gesagt. // ev. Theologe\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-24 00:07:14+00:00\",              \"location\": \"Niedersachsen\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 29,              \"tweets\": 29,              \"liked_tweets\": 81,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1367815541679882252,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1367815541679882252\",       \"date\": \"2021-03-05 12:33:32+00:00\",       \"text\": \"Jetzt f\u00e4llt endlich wieder Licht auf uns https://t.co/OoofLneIlT via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17046,              \"friends\": 17087,              \"tweets\": 611716,              \"liked_tweets\": 168446,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1367793309691777025,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1367793309691777025\",       \"date\": \"2021-03-05 11:05:12+00:00\",       \"text\": \"In dem von mehreren Kriegen verwundeten und vom Islamischen Staat traumatisierten Land sucht der Papst nun die br\u00fcderliche N\u00e4he zum Islam. Als erster #Papst \u00fcberhaupt reist #Franziskus in den #Irak. https://t.co/gIDFDGVfM5\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145941,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}]"
}