{
     "url": "https://www.zeit.de/2020/45/pflegesystem-ueberlastung-personalmangel-frustration",
     "date": "2020-10-29T20:50:56+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "\nDie  Zeit l\u00e4uft\n",
     "article": "F\u00fcr Pflegekr\u00e4fte wird so viel getan wie seit Jahrzehnten nicht mehr. Warum \u00e4ndert das trotzdem nichtsam Fehler im System?\u2002\nManche Ger\u00e4usche fallen besonders auf, wenn sie pl\u00f6tzlich verstummen. Das Summen eines K\u00fchlschranks. Das Rauschen eines Heizungsrohrs. Oder das Klatschen, das im Fr\u00fchjahr von den Balkonen schallte.\nDamals hatte die Corona-Pandemie ihre erste Hochphase erreicht. In den Kliniken f\u00fcllten sich die Intensivstationen mit Covid-19-Patienten, in den Nachrichten liefen Bilder aus Italien und den USA: die Milit\u00e4rkonvois in Bergamo. Das Lazarettschiff auf dem Hudson in New York. Und die ersch\u00f6pften Krankenschwestern, die Heldinnen der Pandemie. \nIm ganzen Land traten damals Menschen auf ihre Balkone, um den Pflegekr\u00e4ften zu applaudieren. Die Kanzlerin bedankte sich \"von ganzem Herzen\", der Bundespr\u00e4sident sprach seine \"Hochachtung\" aus. Und Bundesgesundheitsminister Jens Spahn sagte: \"In dieser Corona-Epidemie sp\u00fcren wir einmal mehr, wie wichtig Pflegekr\u00e4fte f\u00fcr unsere Gesellschaft sind. Ihre verantwortungsvolle Aufgabe wollen wir besser honorieren als bisher.\" Spahn versprach den Krankenschwestern einen Bonus und langfristige Verbesserungen: mehr Gehalt, mehr Personal, mehr Zeit f\u00fcr die Patienten \u2013 all das, was Pflegekr\u00e4fte seit Jahren vergeblich fordern. Pl\u00f6tzlich wurden sie erh\u00f6rt. Sie galten als \"systemrelevant\". \nHeute liegen die Infektionszahlen \u00fcber dem Niveau des Fr\u00fchjahrs, und die Intensivstationen f\u00fcllen sich wieder. Doch von den Versprechen der Politiker und der Solidarit\u00e4t der B\u00fcrger scheint nicht mehr viel \u00fcbrig. Als die Pflegekr\u00e4fte des \u00f6ffentlichen Dienstes j\u00fcngst f\u00fcr h\u00f6here L\u00f6hne streikten, applaudierte niemand mehr. \"Fehl am Platz\" seien die Streiks, schrieb die S\u00fcddeutsche Zeitung. Eine \"volkswirtschaftliche Unversch\u00e4mtheit\", befand das Magazin Cicero. Und als die Tarifpartner am Sonntag ihre Einigung verk\u00fcndeten \u2013 8,7 Prozent mehr Lohn bis Ende 2022 und h\u00f6here Sonderzulagen \u2013, sah das nur auf den ersten Blick wie ein historischer Erfolg f\u00fcr die Pflegekr\u00e4fte aus. Zum einen ist ein gro\u00dfer Teil der Krankenh\u00e4user an diesen Tarif nicht gebunden. Zum anderen ist fraglich, ob die Lohnerh\u00f6hung reicht, um dringend gesuchte Fachkr\u00e4fte auf die Stationen zu locken. Vielen Pflegerinnen geht es ohnehin l\u00e4ngst um mehr als ein paar Prozentpunkte Gehaltssteigerung. Es geht um den Wert ihrer Arbeit, die Logik der Produktivit\u00e4t, das Vertrauen in die Politik. Es geht um die Frage, ob der drohende Kollaps des Pflegesystems doch noch abzuwenden ist. \nSpricht man mit Pflegerinnen und Pflegern, mit Pflegedirektoren und Personalr\u00e4ten in gro\u00dfen und kleinen Kliniken, bei \u00f6ffentlichen und privaten Tr\u00e4gern, h\u00f6rt man fast \u00fcberall dasselbe: H\u00e4tten sich die Pflegekr\u00e4fte zu Beginn der Pandemie noch gebraucht gef\u00fchlt, \u00fcberwiege nun die Frustration. Weil der Bonus zwar versprochen, aber an die meisten Krankenpflegekr\u00e4fte bisher nicht ausgezahlt wurde. Und weil die Geh\u00e4lter noch immer nicht attraktiv genug sind, um f\u00fcr die unterbesetzten Stationen ausreichend Personal zu finden. \nEs gehen bereits K\u00fcndigungen ein. \"Wir f\u00fcrchten, dass massenhaft Pflegekr\u00e4fte aus dem Beruf austreten, sobald die Notlage vorbei ist\", sagt Jutta Ulrich, Personalratsvorsitzende am Universit\u00e4tsklinikum Hannover, einem der gr\u00f6\u00dften Krankenh\u00e4user der Republik. Laut dem Meinungsforschungsinstitut Psyma, das regelm\u00e4\u00dfig die Stimmung unter Deutschlands Pflegekr\u00e4ften erhebt, gab Ende September jede sechste Pflegekraft an, ihr K\u00fcndigungswunsch sei \"hoch bis sehr hoch\". \nAusgerechnet jetzt, da Deutschland mit der zweiten Corona-Welle k\u00e4mpft, drohen die Systemrelevanten das System zu verlassen. Jene, die die Stellung halten, haben noch weniger Zeit f\u00fcr die Patienten \u2013 und wom\u00f6glich bald selbst keine Lust mehr, sich den Job noch anzutun. Das ist das Drama des Pflegenotstands: dass er sich selbst verst\u00e4rkt. Und dass die Politik bislang keinen Ausweg gefunden hat. \nEin Herbsttag am Berliner Kurf\u00fcrstendamm. Vor einem Luxushotel fahren schwarze Limousinen vor. Im Hotel treffen sich an diesem Tag Bundesgesundheitsminister Jens Spahn und seine Ministerkollegen aus den Bundesl\u00e4ndern. Drau\u00dfen haben sich einige Hundert Pfleger und Krankenschwestern versammelt. Sie tragen Krankenhauskittel und halten Schilder in die H\u00f6he: \"Wir sind es wert\" oder \"Versprechen sind zum Halten da\".\nSie sind angereist, um Jens Spahn zu erinnern, wie \u00fcberlastet das deutsche Pflegesystem schon vor Corona war: \nAuf eine Krankenschwester kommen in Deutschland im Schnitt etwa 13 Patienten. In Norwegen sind es nicht mal sechs. \n80 Prozent der Krankenpflegekr\u00e4fte f\u00fchlen sich bei ihrer Arbeit h\u00e4ufig gehetzt. \nNur 23 Prozent k\u00f6nnen sich vorstellen, ihren Beruf bis zur Rente auszu\u00fcben. \nRund 50 Prozent der Kranken- und 60 Prozent der Altenpflegerinnen arbeiten in Teilzeit. Viele sagen, anders sei der Job nicht auszuhalten. \nSo steht es in Statistiken von Gewerkschaften und Krankenkassen. Und noch etwas zeigen die Zahlen: Pflegekr\u00e4fte sind \u00fcberdurchschnittlich oft krankgemeldet und auf Reha-Ma\u00dfnahmen angewiesen, meist wegen Muskel- und Skeletterkrankungen oder psychischer Belastungen. Ausgerechnet die, die anderen beim Gesundwerden helfen, sind besonders h\u00e4ufig krank \u2013 und werden von der Politik \u00fcbergangen. So zumindest kommt es den Schwestern und Pflegern vor, die an diesem Tag auf dem Berliner Kurf\u00fcrstendamm demonstrieren. Als Spahn aus dem Hotel tritt, um zu ihnen zu sprechen, pfeifen sie ihn aus.\n\"Jetzt lasst mich doch erst mal anfangen!\", ruft Spahn. \n\"Es passiert doch eh nichts!\", schreit ein Pfleger. \n\"Es soll was passieren, und es ist auch was passiert\", sagt Spahn.\n\"Wo denn?\", ruft eine Krankenschwester.\nHier stehen die Pflegekr\u00e4fte, die viel arbeiten, aber wenig verdienen. Dort steht der Politiker, der viel redet, aber wenig tut. So sehen das viele hier. Das Problem ist nur: So ist es nicht. Es ist viel komplizierter.\nKein Minister im Kabinett hat so viele Gesetze auf den Weg gebracht wie Spahn. Das Pflegepersonalst\u00e4rkungsgesetz zum Beispiel, mit dem Spahn 13.000 neue Stellen f\u00fcr Altenheime geschaffen hat. Er hat die Pflegemindestl\u00f6hne erh\u00f6ht und Personaluntergrenzen eingef\u00fchrt. Er hat Pflegeschulen auf dem Balkan er\u00f6ffnet, um Fachkr\u00e4fte f\u00fcr deutsche Heime und Krankenh\u00e4user auszubilden. \nHeike Baehrens, pflegepolitische Sprecherin der SPD-Bundestagsfraktion, sagt: \"F\u00fcr die Pflege wird so viel getan wie in den letzten 20 Jahren nicht.\" Und selbst manche Linken-Politiker finden, Spahn sto\u00dfe Reformen an, an die sich viel zu lange keiner herangetraut habe. \nAnfang 2020 hat Spahn etwa die Bezahlung der Pflegekr\u00e4fte aus dem Fallpauschalensystem der Krankenkassen herausgel\u00f6st. Eigentlich bekommen Kliniken von den Krankenkassen f\u00fcr jede Diagnose einen Betrag ausgezahlt, der die Kosten der Behandlung abdecken soll. Den Lohn der Pflegerinnen zum Beispiel, die sich um einen frisch operierten Patienten k\u00fcmmern. Dieses System jedoch haben viele Kliniken ausgenutzt, um auf dem R\u00fccken der Pflegekr\u00e4fte die Profite zu steigern: Sie stellten weniger Personal ein, erhielten aber die vollen Pauschalen. Spahn hat damit Schluss gemacht. Nun m\u00fcssen die Krankenh\u00e4user das Geld, das sie f\u00fcr Pflegekr\u00e4fte bekommen, auch f\u00fcr Pflegekr\u00e4fte ausgeben. \nUnd Spahn ist nicht allein. Malu Dreyer, SPD-Ministerpr\u00e4sidentin in Rheinland-Pfalz, streitet seit Jahren f\u00fcr h\u00f6here Pflegel\u00f6hne. Karl-Josef Laumann, CDU-Gesundheitsminister in Nordrhein-Westfalen und seit 40 Jahren mit einer Krankenschwester verheiratet, legt sich mit Heim- und Krankenhausbetreibern an: \"Wer in der Pflege nicht nach Tarif bezahlt, der ist asozial\", sagt er. Der SPD-Abgeordnete Karl Lauterbach, selbst Arzt und Gesundheits\u00f6konom, hat viele Reformen, die Spahn heute umsetzt, in den Koalitionsverhandlungen durchgedr\u00fcckt. \nTrotzdem haben die Pflegekr\u00e4fte recht. Denn von den Reformen merken sie auf ihren Stationen kaum etwas. Dort hat l\u00e4ngst eine Dynamik eingesetzt, die sich mit den \u00fcblichen Mitteln der Politik kaum mehr einhegen l\u00e4sst. Je l\u00e4nger sie fortschreitet, desto unwahrscheinlicher wird ein erfolgreiches Gegensteuern. In diesem Punkt \u00e4hnelt der deutsche Pflegenotstand einer anderen Krise: der globalen Erw\u00e4rmung.\nErw\u00e4rmt sich die Erde, schmilzt an den Polkappen das Eis. Es kracht in den Ozean und wird zu Wasser. Die Wasseroberfl\u00e4che ist dunkler als Eis, sie absorbiert mehr Sonnenlicht und w\u00e4rmt sich schneller auf, was noch mehr Eis zum Schmelzen bringt, wodurch noch mehr dunkle Oberfl\u00e4che entsteht, die noch mehr Sonnenlicht absorbiert \u2013 und so weiter. \nTipping-Points nennen Klimawissenschaftler das, Kipppunkte. Ereignisse, die eine Kaskade sich selbst verst\u00e4rkender Reaktionen in Gang setzen und komplexe Systeme innerhalb kurzer Zeit ins Wanken, sogar zum Kollaps bringen k\u00f6nnen. Wird ein solcher Punkt erreicht, versch\u00e4rft sich eine Krise nicht mehr graduell, sondern rasant. Das Wasser steht dann pl\u00f6tzlich bis zum Hals. \nDer Kipppunkt des deutschen Pflegesystems, so rechnen Experten, wird in den n\u00e4chsten Jahren erreicht, sp\u00e4testens zum Ende des laufenden Jahrzehnts. Dann sind die Babyboomer in Rente, die geburtenst\u00e4rksten Jahrg\u00e4nge der Bundesrepublik. Dann schmilzt die Personaldecke in den Heimen und Krankenh\u00e4usern schneller als je zuvor. Auf einen Schlag fehlen dann Zehntausende Pfleger und Krankenschwestern. Und zugleich kommen so viele Menschen wie nie in ein Alter, in dem sie fr\u00fcher oder sp\u00e4ter vielleicht selbst auf Pflege angewiesen sind. \nWenige Pflegekr\u00e4fte m\u00fcssen sich dann um immer mehr Alte und Kranke k\u00fcmmern. Die Schichten werden noch stressiger, was den Pflegeberuf noch unattraktiver macht, weshalb noch weniger Menschen ihn ergreifen, noch weniger Zeit f\u00fcr die Patienten bleibt \u2013 und so weiter. \nIn der Klimapolitik hei\u00dft es: Mit der Physik l\u00e4sst sich nicht verhandeln. In der Pflegepolitik gilt: mit der demografischen Entwicklung auch nicht. Die frisst viele politische Bem\u00fchungen einfach auf. Zwar ist die Zahl der Azubis in der Pflege zuletzt gestiegen. Doch viel mehr Pflegekr\u00e4fte sind zugleich aus dem Beruf ausgestiegen. Zwar werden h\u00f6here Geh\u00e4lter gezahlt. Doch jemand, der einen Menschen pflegt, verdient mancherorts noch immer 1500 Euro weniger als jemand, der ein Auto zusammenschraubt. So kommt es, dass Jens Spahn zwar 13.000 neue Pflegestellen geschaffen hat \u2013 aber nicht mal 3000 davon besetzt werden konnten. Und dass \u00d6konomen bis zum Jahr 2030 einen Mangel von bis zu 500.000 Pflegekr\u00e4ften prognostizieren.\nSpahn tut etwas. Aber es tut sich zu wenig. Und allen l\u00e4uft die Zeit davon.\nAus Spahns Sicht sind die Pflegerinnen daran allerdings auch selbst schuld. Auf dem Berliner Kurf\u00fcrstendamm ruft er ihnen zu: \"Sie sitzen doch mittlerweile am l\u00e4ngeren Hebel! Es gibt kein Krankenhaus in ganz Deutschland, das nicht gerade Personal sucht!\" Anders formuliert: W\u00e4ren die Krankenschwestern selbstbewusster, w\u00fcrden sie Druck auf ihre Arbeitgeber aus\u00fcben, bis die L\u00f6hne irgendwann so deutlich steigen, dass es genug Pflegekr\u00e4fte gibt. \nTats\u00e4chlich sind einige Pfleger und Pflegerinnen selbstbewusster geworden. Sie twittern, sitzen in Talkshows, schreiben w\u00fctende B\u00fccher. An manchen Uni-Kliniken haben sie professionell organisierte Arbeitsk\u00e4mpfe gef\u00fchrt. Und auch die Einigung der Tarifpartner vom Wochenende zeigt, dass sie an Verhandlungsmacht gewonnen haben.\nAllerdings sind die, die aufbegehren, deutlich in der Minderheit. Rund 80 Prozent der Pflegekr\u00e4fte sind Frauen; viele m\u00fcssen sich um Kinder und \u00e4ltere Angeh\u00f6rige k\u00fcmmern und leben auf dem Land. Sie k\u00f6nnen nicht einfach in ein Krankenhaus pendeln, das besser bezahlt als die Heimatklinik. Viele arbeiten in kleinen H\u00e4usern, wo sich Streiks schwerer organisieren lassen als in einem Gro\u00dfbetrieb. Viele sind Migrantinnen, die um ihre Aufenthaltsgenehmigung bangen oder das deutsche Streikrecht nicht kennen. Die allerwenigsten Pflegekr\u00e4fte sind Mitglied einer Gewerkschaft. Sie protestieren auf andere Weise: Sie gehen nicht auf die Stra\u00dfe. Sie gehen aus dem Beruf. \nJens Spahn appelliert vor den Pflegern an die Logik des Marktes, an das Gesetz von Angebot und Nachfrage. Nur gelten auf dem Markt der Pflege ganz andere Gesetze. Und zwar schon seit 200 Jahren. \nDamals, zu Beginn der Industrialisierung, begannen die ersten Frauen, sich von ihrer Rolle als erwerbslose Hausfrau zu emanzipieren. In den Ausbildungsg\u00e4ngen f\u00fcr Handwerks- und Industrieberufe waren sie jedoch nicht zugelassen. Wollten sie einen Beruf erlernen, mussten sie \u2013 anders als die M\u00e4nner \u2013 f\u00fcr ihre Ausbildung Geld bezahlen. Und sich auf Berufsfelder beschr\u00e4nken, die ihnen zugetraut wurden: Erziehung, Hauswirtschaft, Pflege.  \nDie F\u00e4higkeiten, die man f\u00fcr solche Jobs ben\u00f6tigt, galten damals nicht als Know-how, das erlernt und ge\u00fcbt werden muss, sondern als nat\u00fcrliche weibliche Eigenschaften: Empathie, F\u00fcrsorge, Stressresistenz.\nDiese Auffassung hat bis heute \u00fcberlebt. Anfang der Neunzigerjahre warnte der damalige Sozialminister Norbert Bl\u00fcm vor einer \"\u00dcberprofessionalisierung\" der Pflege. Alles, was es daf\u00fcr brauche, sei \"ein gutes Herz und eine ruhige Hand\". 2020 wurde in Deutschland das Schulgeld f\u00fcr die Pflegeausbildung abgeschafft. \nAlso wird die Muskelarbeit eines Industriearbeiters, der ein Stahlblech hebt, bis heute h\u00f6her bewertet als die Muskelarbeit einer Krankenschwester, die einen Patienten wendet. In der Gesellschaft \u2013 und im Tarifsystem, nach dem sich der Lohn bemisst.\nHier, sagt Barbara Thiessen, liege die systematische Ungerechtigkeit. Thiessen ist Professorin f\u00fcr Soziale Arbeit an der Fachhochschule Landshut und erforscht, wie die sogenannte Sorgearbeit, also soziale und Pflegeberufe, von der Gesellschaft wertgesch\u00e4tzt werden. \"Die emotionale Belastung wird in der Regel gar nicht tarifiert\", sagt Barbara Thiessen. \"Die bekommen die Arbeitgeber quasi mitgeliefert, ohne daf\u00fcr zu bezahlen.\" \nDer Job der Pflegerinnen wird also bis heute trivialisiert, obwohl er in den vergangenen Jahrzehnten viel komplizierter geworden ist. Wegen der h\u00f6heren Lebenserwartung gibt es heute mehr Demenzkranke und multimorbide Patienten \u2013 Menschen, die viel Zuwendung brauchen und deren Pflege besonderes Fachwissen, Zeit und Erfahrung erfordert. Weil Krankenh\u00e4user und Heime effizienter wirtschaften, sind die Liegezeiten der Patienten k\u00fcrzer, weshalb auf den Stationen fast nur noch aufwendige F\u00e4lle liegen. Die Wirklichkeit galoppiert davon \u2013 und das System hinkt immer weiter hinterher.\nPolitisch l\u00e4sst sich daran nur schwer etwas \u00e4ndern. Zumindest wenn man grundlegende Ver\u00e4nderungen scheut. Denn L\u00f6hne werden in Deutschland nicht von Politikern festgelegt, sondern von den Arbeitgebern und Arbeitnehmern verhandelt. Diese sollen ohne Einmischung der Politik und auf Augenh\u00f6he miteinander um faire L\u00f6hne streiten, so sieht es das Prinzip der Tarifautonomie vor. Nur hat es diese Augenh\u00f6he in der gewerkschaftlich schwach organisierten Pflegebranche nie gegeben. Anders als \u00c4rzte haben Pflegekr\u00e4fte keine Berufskammern, die f\u00fcr sie sprechen. Im Gemeinsamen Bundesausschuss, dem wichtigsten Gremium des deutschen Gesundheitswesens, sind Krankenkassen, Krankenhausbetreiber, \u00c4rzte vertreten. Aber nicht die Pflegerinnen und Pfleger. \nZwei weitere H\u00fcrden sind f\u00fcr Politiker schwer zu \u00fcberwinden. Die erste betrifft die betriebswirtschaftliche Impotenz der Heime und Krankenh\u00e4user: Dort wird nichts produziert, was sich verkaufen oder exportieren lie\u00dfe. Dort wird ein Gut wiederhergestellt, das zwar Milliarden kostet, aber als selbstverst\u00e4ndlich gilt: k\u00f6rperliche Unversehrtheit. \nEin Landrat, der Steuergeld in die \u00f6rtliche Klinik investiert, um die Krankenschwestern besser zu bezahlen, w\u00fcrde vermutlich abgew\u00e4hlt. Genau wie ein CDU-Gesundheitsminister, der f\u00fcr h\u00f6here L\u00f6hne einen deutlichen Anstieg der Kassenbeitr\u00e4ge in Kauf n\u00e4hme \u2013 und damit den ewigen Groll der Arbeitgeberverb\u00e4nde.\nDie zweite H\u00fcrde ist psychologischer Natur: Der Pflegenotstand riecht nach Gummiunterlage, er wird verdr\u00e4ngt. Jeder kennt zwar irgendwen, der gepflegt werden muss. Jeder ahnt zwar, wie schlimm die Lage ist. Aber wenn es sich vermeiden l\u00e4sst, schaut niemand richtig hin. Im Gegensatz zu anderen Krisen erh\u00f6ht der Pflegenotstand nicht das Bewusstsein f\u00fcr das politische Versagen der anderen. Sondern f\u00fcr die eigene Sterblichkeit.\nSo war es all die Jahre. Dann kam Corona, ein Virus, das jeden treffen und zum Pflegefall machen kann \u2013 und das den Druck auf das Pflegesystem so dramatisch erh\u00f6ht, dass der Kipppunkt deutlich fr\u00fcher erreicht werden k\u00f6nnte als prognostiziert. Pl\u00f6tzlich wird klar, was es hei\u00dft, wenn nicht mehr gen\u00fcgend Fachleute da sind, die wissen, wie man behutsam einen Fremden w\u00e4scht, ohne ihm die W\u00fcrde zu nehmen. Wie man Trost spendet, wenn es keine Chance auf Heilung gibt. \nBarbara Thiessen sagt: \"Fr\u00fcher hie\u00df es immer, wir m\u00fcssen erst mal Geld erwirtschaften, und dann k\u00f6nnen wir es f\u00fcr die Pflege ausgeben. Jetzt merken wir: Es ist andersherum. Die Sorgearbeit ist die Grundlage daf\u00fcr, dass wir \u00fcberhaupt existieren und arbeiten k\u00f6nnen. Sie geht der produktiven Arbeit immer voraus.\" \nSo naheliegend dieser Gedanke klingt, seine Konsequenzen w\u00e4ren radikal: Der Wert der Arbeit w\u00fcrde neu bemessen, die Gesundheit g\u00e4lte nicht mehr als Kostenfaktor. Sie st\u00fcnde au\u00dferhalb der Rechnung. \nSo hat die Pandemie den Druck auf Deutschlands Pflegekr\u00e4fte zwar erh\u00f6ht, aber zugleich den Blick auf sie ver\u00e4ndert. \nEin Landrat, der die Pflegekr\u00e4fte seiner Klinik besser entlohnen will, hat nun gewisserma\u00dfen das Virus auf seiner Seite. Und ein Gesundheitsminister, der einen drastischen Eingriff ins Lohngef\u00fcge der Pflege plant, k\u00f6nnte dem Prinzip der Tarifautonomie etwas entgegenhalten: das Prinzip der Systemrelevanz. \nIm Mai gab es sogar einen zaghaften Versuch in diese Richtung. Gesundheitsminister Jens Spahn und Arbeitsminister Hubertus Heil (SPD) hatten vorgeschlagen, einen allgemeinverbindlichen Tarifvertrag f\u00fcr alle Altenheime einzuf\u00fchren. Ihr Plan scheiterte \u2013 am Protest der Arbeitgeber.\nIm Fr\u00fchjahr, als die Menschen auf ihre Balkone traten, lag die Zahl der Corona-Neuinfizierten bei knapp 7000 pro Tag. Am vergangenen Samstag waren es 14.714. Zu Beginn der Woche warnten \u00c4rztevertreter vor einem \"dramatischen Mangel an Pflegekr\u00e4ften\". Es gebe zwar noch ausreichend Beatmungsger\u00e4te. Aber viel zu wenig Personal, um die Ger\u00e4te zu bedienen. \nGut m\u00f6glich, dass bald wieder Applaus von den Balkonen schallt. M\u00f6glich auch, dass viele derer, denen er gilt, dann l\u00e4ngst gek\u00fcndigt haben.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1328816271039848451,       \"url\": \"https://twitter.com/berlinbau/status/1328816271039848451\",       \"date\": \"2020-11-17 21:44:21+00:00\",       \"text\": \"ZEIT\u7d19\u306e\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4ecb\u8b77\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u8a18\u4e8b\u3002\u3053\u306e\u307e\u307e\u3044\u304f\u306810\u5e74\u5f8c\u306b\u306f\u6700\u592750\u4e07\u4eba\u306e\u4ecb\u8b77\u8077\u54e1\u4e0d\u8db3\u3068\u4e88\u6e2c\u3002\u30b7\u4fdd\u5065\u76f8\u304c\u6210\u3057\u9042\u3052\u305f\u3053\u3068\u3082\u66f8\u304b\u308c\u3066\u3044\u308b\u3051\u3069\u3001\u7aae\u72b6\u3092\u8a34\u3048\u308b\u4ecb\u8b77\u58eb\u306b\u8a00\u3063\u305f\u8a00\u8449\u304c\u3072\u3069\u3059\u304e\u308b\u3002\u300c\u30c9\u30a4\u30c4\u4e2d\u3067\u4ecb\u8b77\u58eb\u63a2\u3057\u3066\u306a\u3044\u75c5\u9662\u306f\u306a\u3044\u3093\u3060\u304b\u3089\u6709\u5229\u3067\u3057\u3087\u300dhttps://t.co/4vjtec66js\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 21,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 103287540,              \"url\": \"http://www.berlinbau.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1285669409718140931/g_BwPkX8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/103287540/1616224251\",              \"username\": \"berlinbau\",              \"name\": \"kawachi_berlin\",              \"description\": \"\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u5728\u4f4f\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\uff06\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30cd\u30fc\u30bf\u30fc\u3002\u597d\u7269\u306f\u30de\u30f3\u30ac\u3068\u7d19\u30e2\u30ce\u3001\u6771\u30c9\u30a4\u30c4\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u3082\u65e5\u672c\u3067\u3082\u300c\u305d\u3068\u306e\u3072\u3068\u300d\u3002note.com/sotonohito/n/n\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-09 14:52:21+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 9775,              \"friends\": 564,              \"tweets\": 28131,              \"liked_tweets\": 53275,              \"lists_member\": 257,              \"media_shared\": 5459       }}, {       \"id\": 1322966471031590914,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1322966471031590914\",       \"date\": \"2020-11-01 18:19:20+00:00\",       \"text\": \"Zu Beginn der #Coronakrise f\u00fchlten sie sich gebraucht, jetzt sind sie gefrustet. Trotz der Reformen hat sich f\u00fcr #Pflegekr\u00e4fte nichts verbessert. Der Fehler liegt im System: https://t.co/5dWLYrKl0E #Abo #Pflegenotstand https://t.co/gdViW6G3ke\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 17,       \"likes\": 105,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338896,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1322944124266438656,       \"url\": \"https://twitter.com/9001Quali_Taten/status/1322944124266438656\",       \"date\": \"2020-11-01 16:50:32+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/EJx2OXv0nt...! #Kipppunkt #Pflege https://t.co/3MFAMpoi0w\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 448301173,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1334600202024579084/1MwP3bGB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/448301173/1600195544\",              \"username\": \"9001Quali_Taten\",              \"name\": \"Bleibt besonnen und sauber!\",              \"description\": \"Zentraler Qualit\u00e4tsmanagementbeauftragter, Klinischer Risikomanager, Fachkrankenpfleger f\u00fcr Intensivpflege,Alltagsradler, Hobbyl\u00e4ufer und Opa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-12-27 21:10:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 64,              \"friends\": 186,              \"tweets\": 4914,              \"liked_tweets\": 6026,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 130       }}, {       \"id\": 1322936241323679745,       \"url\": \"https://twitter.com/9001Quali_Taten/status/1322936241323679745\",       \"date\": \"2020-11-01 16:19:13+00:00\",       \"text\": \"Die Komplexit\u00e4t u. die Dilemmata sind sehr gut dargestellt, aber ein weiterer Aspekt fehlt. Die extreme B\u00fcrokratisierung, die immer mehr Stellen in d. Kodierung und Abrechnung braucht. Sie sind einerseits Alternative, ziehen aber auch #Pflege vom Bett ab.https://t.co/EJx2OXv0nt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 448301173,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1334600202024579084/1MwP3bGB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/448301173/1600195544\",              \"username\": \"9001Quali_Taten\",              \"name\": \"Bleibt besonnen und sauber!\",              \"description\": \"Zentraler Qualit\u00e4tsmanagementbeauftragter, Klinischer Risikomanager, Fachkrankenpfleger f\u00fcr Intensivpflege,Alltagsradler, Hobbyl\u00e4ufer und Opa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-12-27 21:10:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 64,              \"friends\": 186,              \"tweets\": 4914,              \"liked_tweets\": 6026,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 130       }}, {       \"id\": 1322493595937656832,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1322493595937656832\",       \"date\": \"2020-10-31 11:00:18+00:00\",       \"text\": \"Zu Beginn der Pandemie f\u00fchlten sie sich gebraucht, jetzt sind sie gefrustet. Trotz der Reformen hat sich f\u00fcr Pflegekr\u00e4fte nichts verbessert. Der Fehler liegt im System: https://t.co/2LJim0uoZX #Abo #Pflege #red https://t.co/zD4Jdbei0Y\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 17,       \"likes\": 47,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416375,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44937,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2325,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1322108411274792961,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1322108411274792961\",       \"date\": \"2020-10-30 09:29:43+00:00\",       \"text\": \"Zu Beginn der #Coronakrise f\u00fchlten sie sich gebraucht, jetzt sind sie gefrustet. Trotz der Reformen hat sich f\u00fcr #Pflegekr\u00e4fte nichts verbessert. Der Fehler liegt im System: https://t.co/kWlvWWFBMO #Abo #Pflegenotstand https://t.co/kfRkmS0IrZ\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 30,       \"likes\": 166,       \"quotes\": 5,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338896,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1322086139394723840,       \"url\": \"https://twitter.com/imZweifelNein/status/1322086139394723840\",       \"date\": \"2020-10-30 08:01:13+00:00\",       \"text\": \"Sehr gelungener Artikel der @DIEZEIT zum #Pflegenotstand https://t.co/w2W1dm1QMc Kipppunkte gibt es nicht nur in den Klimakrise.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 872615671,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1062785646685773824/OkPodKrp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"imZweifelNein\",              \"name\": \"Genervt in Quarant\u00e4ne\",              \"description\": \"Libert\u00e9, \u00c9galit\u00e9, Fraternit\u00e9, Schutzmask\u00e9, FuckAfD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-10 22:37:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 76,              \"friends\": 176,              \"tweets\": 8512,              \"liked_tweets\": 27519,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 72       }}, {       \"id\": 1322063111197761542,       \"url\": \"https://twitter.com/ba_thiessen/status/1322063111197761542\",       \"date\": \"2020-10-30 06:29:43+00:00\",       \"text\": \"Care Arbeit ist die Voraussetzung f\u00fcr die produktive Wirtschaft, nicht umgekehrt! ausf\u00fchrlicher Beitrag in der aktuellen u2066@zeitonlineu2069 zur #Pflege inkl. Interview mit mir. https://t.co/Gwm8gsA6sY\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 20,       \"likes\": 61,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2921891003,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1242691471159037952/I5su7DY7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2921891003/1615640377\",              \"username\": \"ba_thiessen\",              \"name\": \"Barbara Thiessen\",              \"description\": \"Wissenschaft Soziale Arbeit, Gender Studies, Prof.in Hochschule Landshut, Co-Vorsitzende der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Soziale Arbeit, hier privat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-14 20:02:49+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 702,              \"friends\": 375,              \"tweets\": 2360,              \"liked_tweets\": 3388,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 189       }}, {       \"id\": 1321957533850996737,       \"url\": \"https://twitter.com/_Martin_666_/status/1321957533850996737\",       \"date\": \"2020-10-29 23:30:11+00:00\",       \"text\": \"@Zeit Pflegerinnen? Euer Ernst? https://t.co/I8Co53E24Y\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 216929736,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1145097169910882309/sYEzpga6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/216929736/1530471959\",              \"username\": \"_Martin_666_\",              \"name\": \"Martin 666\",              \"description\": \"PflegefachmannkraftbruderdingsbumsGerman Trump Hater.Nazis raus.Fuck AfD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-18 02:57:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 20,              \"friends\": 98,              \"tweets\": 904,              \"liked_tweets\": 194,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 140       }}, {       \"id\": 1321945155243560961,       \"url\": \"https://twitter.com/FuturePflege4/status/1321945155243560961\",       \"date\": \"2020-10-29 22:41:00+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/SOm1GCn6ZU\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1112219625507430401,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1349343983089168387/Clch9HcK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1112219625507430401/1608068647\",              \"username\": \"FuturePflege4\",              \"name\": \"FamilienPflege4Future\",              \"description\": \"Hier Twittern einige @parents4future, die Angeh\u00f6rige pflegen + sich zu #Pflegenotstand,  #KlimaGerechtigkeit #Klimaschutz #Anpassung in der #Pflege engagieren.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-31 05:06:37+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 487,              \"friends\": 678,              \"tweets\": 6899,              \"liked_tweets\": 3362,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 47       }}, {       \"id\": 1321902386236084224,       \"url\": \"https://twitter.com/wandelderarbeit/status/1321902386236084224\",       \"date\": \"2020-10-29 19:51:03+00:00\",       \"text\": \"Anfangs f\u00fchlten sie sich gebraucht, jetzt sind sie nur noch gefrustet. F\u00fcr Pflegekr\u00e4fte hat sich in der #Coronakrise trotz der Reformen nichts verbessert. #Abo https://t.co/btvpHDfJ0J\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 72853865,              \"url\": \"http://www.zeit.de/arbeit/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/906126100190912513/SYrbB4DZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/72853865/1504878140\",              \"username\": \"wandelderarbeit\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Arbeit\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Arbeit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-09 13:38:38+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 58030,              \"friends\": 22,              \"tweets\": 6808,              \"liked_tweets\": 158,              \"lists_member\": 613,              \"media_shared\": 29       }}, {       \"id\": 1321902384797372418,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1321902384797372418\",       \"date\": \"2020-10-29 19:51:02+00:00\",       \"text\": \"Am Beginn der Pandemie f\u00fchlten sie sich gebraucht, jetzt sind sie gefrustet. Trotz der Reformen hat sich f\u00fcr #Pflegekr\u00e4fte nichts verbessert. Der Fehler liegt im System. #Coronakrise #Abo https://t.co/JoGo2S4kbM\",       \"replies\": 9,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 50,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338896,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1321828821927165952,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1321828821927165952\",       \"date\": \"2020-10-29 14:58:44+00:00\",       \"text\": \"Zu Beginn der Pandemie f\u00fchlten sie sich gebraucht, jetzt sind sie gefrustet. Trotz der Reformen hat sich f\u00fcr Pflegekr\u00e4fte nichts verbessert. Der Fehler liegt im System: https://t.co/7zSr002dme #Abo #Pflege #red https://t.co/XGUDTtqkKe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 18,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416375,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44937,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2325,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1321690664317407232,       \"url\": \"https://twitter.com/monteverde_sett/status/1321690664317407232\",       \"date\": \"2020-10-29 05:49:44+00:00\",       \"text\": \"Die  Zeit l\u00e4uft https://t.co/mAVp7wosND via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 793767389317963776,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035538453360857088/zJo0oiqO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/793767389317963776/1535726582\",              \"username\": \"monteverde_sett\",              \"name\": \"Settimio Monteverde\",              \"description\": \"Bern University of Applied Sciences / University of Zurich\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-11-02 10:51:08+00:00\",              \"location\": \"Switzerland\",              \"followers\": 85,              \"friends\": 166,              \"tweets\": 600,              \"liked_tweets\": 532,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 9       }}]"
}