{"url": "https://www.zeit.de/mobilitaet/2020-04/verkehrsunternehmen-coronavirus-existenzangst-finanzierung", "date": "2020-04-27T20:15:06+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Der Nahverkehr hat Hilfe n\u00f6tig", "article": "Weniger Fahrg\u00e4ste, weniger Strecken \u2013 der \u00f6ffentliche Nahverkehr f\u00e4hrt in die Krise. Besonders auf dem Land bedroht die Pandemie viele Unternehmen in ihrer Existenz.\nAuf dem Gel\u00e4nde des Busunternehmens Scharf stehen 53 Busse. Die eine H\u00e4lfte sind Linienbusse, die andere H\u00e4lfte Reisebusse. Sie stehen. Seit Wochen. Und mit jedem Tag, an dem die Busse das Gel\u00e4nde nicht verlassen, wachsen die Sorgen von Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Andreas Scharf. Statt der Auftr\u00e4ge, die er sonst von der Stadt M\u00fcnchen, von Reiseunternehmen oder von Privatleuten bekommt, erreichen ihn jetzt vor allem Stornierungen. \"Normalerweise fahren wir bis zu 10.000 Leute am Tag. Jetzt sind es vielleicht noch 3.000.\"\nAls die Krise begann, habe er viel gerechnet, sagt Scharf. Das letzte Gesch\u00e4ftsjahr war gut, das Unternehmen konnte sich ein kleines Polster wegsparen. Zwei Monate k\u00f6nnten sie sich damit \u00fcber Wasser halten, hatte Scharf damals gesch\u00e4tzt. Zwei Drittel dieser Zeit sind jetzt um. \"Ich habe keine Ahnung, was wir in zwei Wochen machen werden. Wenn bis Mai nichts passiert, wird's kritisch f\u00fcr uns.\"\nDas Busunternehmen Scharf ist als Gesellschafter Teil der Bayernbus GmbH, die f\u00fcr das Stadt- und Landgebiet rund um M\u00fcnchen Busse stellt. Scharf sorgt normalerweise daf\u00fcr, dass Kinder zur Schule kommen und Erwachsene zur Arbeit. Sein Unternehmen verbindet die Gebiete auf dem Land mit der Stadt. Durch die Schlie\u00dfung der Schulen musste er seinen Fahrplan ausd\u00fcnnen und auf Ferienzeit umstellen. Jetzt, wo die Schule zumindest f\u00fcr einige Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler wieder \u00f6ffnet, k\u00f6nnte sich die Lage zumindest minimal zum Positiven \u00e4ndern. Trotzdem steht f\u00fcr Scharf fest: Ohne die \u00fcblichen Fahrg\u00e4ste wird es auf lange Sicht problematisch, sein Unternehmen zu sichern \u2013 und damit auch das Busangebot f\u00fcr Menschen auf dem Land.\nMit dieser Existenzangst steht Scharf nicht allein: Auch die gro\u00dfen Verkehrsunternehmen sp\u00fcren die Krise. So deutlich, dass Thierry Mallet, der Chef des franz\u00f6sischen Verkehrskonzerns Transdev, in einem \u00f6ffentlichen Brief einen EU-Fonds zur Rettung des \u00f6ffentlichen Nahverkehrs fordert. Der \u00d6PNV sorge in der Krise f\u00fcr Kontinuit\u00e4t, schreibt Mallet. Aber ohne Hilfe werde die kritische finanzielle Situation alle \u00f6ffentlichen Verkehrsnetze in eine sehr schwierige Lage bringen. \n\"Die aktuelle Krise zeigt, auf welch wackeligem Fundament der \u00d6PNV schon die ganze Zeit steht\", sagt Mathias Wilde, Professor f\u00fcr Vernetzte Mobilit\u00e4t an der Hochschule Coburg. F\u00fcr die Menschen, die auf dem Land wohnen, sei der Bus oft eine der wichtigsten M\u00f6glichkeiten, um am gesellschaftlichen Leben teilzunehmen. \"Corona k\u00f6nnte schon jetzt dazu f\u00fchren, dass viele Verkehrsunternehmen pleitegehen\", sagt Wilde.\nLaut dem Verband Deutscher Verkehrsunternehmen (VDV) ist der Verkauf von Bartickets wie Einzelfahrscheinen und Monatskarten seit Ausbruch des Coronavirus in Deutschland um 70 bis 90 Prozent gesunken. Das ist normalerweise gut die H\u00e4lfte der Einnahmen, \u00fcber die sich ein Verkehrsunternehmen finanziert. Die andere H\u00e4lfte wird von den Kommunen dazugesteuert. Doch die waren schon oft vor der Krise hoch verschuldet \u2013 woher also das zus\u00e4tzliche Geld nehmen? \n\"Wie die Kommunen jetzt mit dem \u00d6PNV umgehen, zeigt, wie wichtig ihnen die Mobilit\u00e4t auf dem Land ist\", sagt Wilde. Viele Kommunen m\u00fcssten jetzt Geld ausgeben, das sie nicht haben. Und da habe der \u00d6PNV nur selten Priorit\u00e4t. Es gebe viele engagierte Kommunen, die jetzt kreative L\u00f6sungen finden, um den \u00d6PNV zu halten. Da werde beispielsweise nach M\u00f6glichkeiten gesucht, um den Ticketverkauf nicht mehr nur \u00fcber den Busfahrer abzuwickeln, oder man versuche, flexibler im Fahrplan zu sein. Doch es gebe auch Kommunen, die den \u00d6PNV weniger als St\u00fctze, sondern haupts\u00e4chlich als Last und Zuschussgesch\u00e4ft ansehen. Wilde sagt: \"Die Corona-Krise dient f\u00fcr einige Kommunen als Scheinargument, um den \u00d6PNV weiter runterzufahren.\" \nWie man den \u00d6PNV umgestalten m\u00fcsste, damit er gest\u00e4rkt aus der Krise hervorgeht, hat das Berliner Mobility Institute rund um MeinFernbus-Gr\u00fcnder Torben Greve in einer Studie zusammengetragen. Der \u00f6ffentliche Nahverkehr m\u00fcsse demnach flexibler werden \u2013 und zwar in so gut wie allen Bereichen: Flexiblere Tickets, wie es Wien beispielsweise mit dem 365-Euro-Ticket vorgemacht hat, ein kombiniertes Angebot von Sharing-Diensten und den Angeboten der Verkehrsbetriebe \u2013 und vor allem sei die Nutzung von Daten n\u00f6tig, um ein agileres Verkehrskonzept zu schaffen.\nVon der Umsetzung eines solchen Plans k\u00f6nnte auch der \u00d6PNV auf dem Land profitieren, doch davon ist Deutschland noch weit entfernt. Man habe das Problem erkannt und sei auch im st\u00e4ndigen Austausch mit dem Wirtschaftsministerium, wie man den \u00d6PNV unterst\u00fctzen k\u00f6nne, sagt ein Sprecher des Bundesverkehrsministeriums auf Anfrage von ZEIT ONLINE. Doch eine konkrete Strategie habe man bisher noch nicht. \n\"Nach der Finanzkrise hat die Regierung alles getan, um die Wirtschaft wieder anzukurbeln\", sagt Mobilit\u00e4tsexperte Wilde. \"Wie w\u00e4re es jetzt mit einem Konjunkturpaket f\u00fcr den \u00d6PNV?\" Die Corona-Krise k\u00f6nne auch eine Chance sein, nicht nur den \u00d6PNV, sondern Mobilit\u00e4t im Allgemeinen fl\u00e4chendeckend und nachhaltig umzustrukturieren. \"Aber daf\u00fcr m\u00fcssten Bund und L\u00e4nder mehr in den \u00d6PNV, Radverkehr und andere Alternativen investieren und nicht allein in eine bessere Infrastruktur f\u00fcr Autos.\" \nEine faire Unterst\u00fctzung f\u00fcr sein Unternehmen w\u00fcnscht sich auch Andreas Scharf. Das w\u00fcrde zeigen, dass dem Staat auch der \u00f6ffentliche Nahverkehr wichtig sei. \"In unseren Bussen sitzen auch Menschen, die zum Arbeiten ins Krankenhaus und in den Supermarkt fahren\", sagt Scharf. \"Auch unsere Branche ist systemrelevant und das soll die Regierung endlich wertsch\u00e4tzen.\"", "twitter-history": "[{       \"id\": 1266022069650755594,       \"url\": \"https://twitter.com/FUTURXGmbH/status/1266022069650755594\",       \"date\": \"2020-05-28 15:02:37+00:00\",       \"text\": \"#\u00d6PNV in der #Coronakrise. Der #Nahverkehr hat #Hilfe n\u00f6tig. https://t.co/8ua4eqvSST via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.hootsuite.com rel=nofollow>Hootsuite Inc.</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1027114568865206273,              \"url\": \"http://www.futur-x.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1027115752900517889/w7hj9CEp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1027114568865206273/1589554454\",              \"username\": \"FUTURXGmbH\",              \"name\": \"FUTUR X GmbH\",              \"description\": \"innovation as a service - Hier twittern wir zu News aus der Startup- & Insurtechszene und diversen Innovationsthemen. Impressum: futur-x.com/impressum/\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-08-08 08:49:30+00:00\",              \"location\": \"Hanover, Lower Saxony\",              \"followers\": 203,              \"friends\": 222,              \"tweets\": 1152,              \"liked_tweets\": 517,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 320       }}, {       \"id\": 1256606906535329793,       \"url\": \"https://twitter.com/DerOerl/status/1256606906535329793\",       \"date\": \"2020-05-02 15:30:07+00:00\",       \"text\": \"Verkehrsunternehmen: Der Nahverkehr hat Hilfe n\u00f6tig https://t.co/LefVW39bxM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 147682372,              \"url\": \"http://deroerl.tumblr.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1192743773043875840/A_eCzakp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/147682372/1539166527\",              \"username\": \"DerOerl\",              \"name\": \"Zweiradlust\",              \"description\": \"Ein Mikroblog in Text, Ton und Bild (auch bewegt) rund ums Tretkurbel-V\u00e9locip\u00e8de. \ud83d\udeb2\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-24 19:42:19+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg\",              \"followers\": 1064,              \"friends\": 997,              \"tweets\": 37365,              \"liked_tweets\": 5605,              \"lists_member\": 67,              \"media_shared\": 7959       }}, {       \"id\": 1255486876573667336,       \"url\": \"https://twitter.com/oekomobil/status/1255486876573667336\",       \"date\": \"2020-04-29 13:19:31+00:00\",       \"text\": \"#DiskussionVerkehrsunternehmen: Der #Nahverkehr hat Hilfe n\u00f6tigWeniger Fahrg\u00e4ste, weniger Strecken \u2013 der \u00f6ffentliche Nahverkehr f\u00e4hrt in die Krise. Besonders auf dem Land bedroht die Pandemie viele Unternehmen in ihrer Existenz.https://t.co/0PufpgPyuQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2158810152,              \"url\": \"https://nrw.vcd.org/startseite/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376831669764825090/zq35-aIX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2158810152/1617177165\",              \"username\": \"oekomobil\",              \"name\": \"\u00f6kologisch mobil\",              \"description\": \"Mobilit\u00e4t f\u00fcr Menschen - VCD Landesverband NRW. Informationen zu klima- und umweltvertr\u00e4glichen Mobilit\u00e4tsangeboten - via @rolfmecke.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-10-27 12:35:25+00:00\",              \"location\": \"NRW, D\u00fcsseldorf\",              \"followers\": 6077,              \"friends\": 3924,              \"tweets\": 31210,              \"liked_tweets\": 23893,              \"lists_member\": 234,              \"media_shared\": 1666       }}, {       \"id\": 1255476659656044544,       \"url\": \"https://twitter.com/feliwilcke/status/1255476659656044544\",       \"date\": \"2020-04-29 12:38:55+00:00\",       \"text\": \"RT @PhilippKosok: Bevor wir der Autoindustrie Milliarden zukommen lassen, k\u00f6nnen wir bitte erst die Verkehrsunternehmen retten, die im ganzen Land Millionen Menschen mobil machen. https://t.co/2tKXGnvTHl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.tweetcaster.com rel=nofollow>TweetCaster for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010461754424471552,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1280438323882885122/oNnqL0BL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010461754424471552/1530735804\",              \"username\": \"feliwilcke\",              \"name\": \"Felicitas\",              \"description\": \"Lektorin, GKR-Vorsitzende, Landessynodale: Ehrenamt statt Arbeit gegen Geld \ud83d\ude09\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-23 09:57:10+00:00\",              \"location\": \"Saarmund, Brandenburg, \ud83c\udde9\ud83c\uddea, \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"followers\": 121,              \"friends\": 158,              \"tweets\": 838,              \"liked_tweets\": 343,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 84       }}, {       \"id\": 1255386190980751362,       \"url\": \"https://twitter.com/algan_rahime/status/1255386190980751362\",       \"date\": \"2020-04-29 06:39:26+00:00\",       \"text\": \"\u201eDie Corona-Krise kann auch eine Chance sein, nicht nur den #\u00d6PNV, sondern #Mobilit\u00e4t im Allgemeinen fl\u00e4chendeckend und nachhaltig umzustrukturieren. Aber daf\u00fcr m\u00fcssten Bund + L\u00e4nder mehr in den \u00d6PNV, Radverkehr und andere Alternativen investieren.\u201c https://t.co/oEm41cyflX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1115610436823470080,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1327538367060471808/y3yZR3xm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1115610436823470080/1605344676\",              \"username\": \"algan_rahime\",              \"name\": \"Rahime Algan\",              \"description\": \"Ich arbeite beim Verband Deutscher Verkehrsunternehmen @VDV_Verband in Berlin. Online-Kommunikation und Social Media / \u00d6PNV / Mobilit\u00e4tswende / \ud83d\udc9a\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-09 13:40:29+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 473,              \"friends\": 445,              \"tweets\": 1092,              \"liked_tweets\": 4865,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 125       }}, {       \"id\": 1255233330645209088,       \"url\": \"https://twitter.com/INFRADialogDE/status/1255233330645209088\",       \"date\": \"2020-04-28 20:32:01+00:00\",       \"text\": \"Der Nahverkehr hat Hilfe n\u00f6tig https://t.co/UvJ2Y7cZVM via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3164448225,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1177232209004113920/R6YbNdb5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3164448225/1586958890\",              \"username\": \"INFRADialogDE\",              \"name\": \"Andrea Cossaboom\",              \"description\": \"2019:#Infrastruktur #Mobilit\u00e4t #Tram2020:#Infrastruktur #Mobilit\u00e4tswende #RFDH2021:#Infrastruktur #Datenraum #Stadtraum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-04-13 15:22:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 302,              \"friends\": 583,              \"tweets\": 3304,              \"liked_tweets\": 3232,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 494       }}, {       \"id\": 1255140373891936257,       \"url\": \"https://twitter.com/micha_bloss/status/1255140373891936257\",       \"date\": \"2020-04-28 14:22:39+00:00\",       \"text\": \"Nicht SUVs sind systemrelevant, sondern der \u00d6PNV. Leider diskutieren wir schon wieder Abwrackpr\u00e4mien f\u00fcr Stra\u00dfenpanzer, anstatt zu \u00fcberlegen, wie wir den \u00d6PNV fit und zug\u00e4nglich f\u00fcr alle machen.https://t.co/YPPTWWlAIW https://t.co/b9if6qfYfV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 34,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 20344328,              \"url\": \"http://michaelbloss.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1373952788150026240/NpZaBWes_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/20344328/1613749268\",              \"username\": \"micha_bloss\",              \"name\": \"Michael Bloss\",              \"description\": \"\ud83c\uddea\ud83c\uddfa Member of European Parliament | @GreensEFA | \ud83d\udcaf Working on the European Climate Law & EU Emissions Trading System | \u270a\ud83c\udffd #ClimateJustice | \ud83c\udfe1 from Stuttgart\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-02-08 00:57:12+00:00\",              \"location\": \"Stuttgart, Germany\",              \"followers\": 11748,              \"friends\": 3027,              \"tweets\": 10983,              \"liked_tweets\": 39727,              \"lists_member\": 209,              \"media_shared\": 1702       }}, {       \"id\": 1255095006630744065,       \"url\": \"https://twitter.com/bahnoev/status/1255095006630744065\",       \"date\": \"2020-04-28 11:22:22+00:00\",       \"text\": \"Verkehrsunternehmen: Der Nahverkehr hat Hilfe n\u00f6tig |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/rUbmBLEQtr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 434249779,              \"url\": \"https://www.pro-bahn.de/impressum.htm\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/777862087313948673/4Kt63Deu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/434249779/1410178192\",              \"username\": \"bahnoev\",              \"name\": \"#Bahn #\u00d6V #News\",              \"description\": \"Bahn, Bus und Verkehrspolitik in den Medien. Ein Service des Fahrgastverbands @PRO_BAHN, ohne dass verlinkte Meldungen dessen Meinung entsprechen m\u00fcssen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-12-11 16:29:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2514,              \"friends\": 382,              \"tweets\": 25554,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 51,              \"media_shared\": 94       }}, {       \"id\": 1255047311899725825,       \"url\": \"https://twitter.com/PhilippKosok/status/1255047311899725825\",       \"date\": \"2020-04-28 08:12:51+00:00\",       \"text\": \"Bevor wir der Autoindustrie Milliarden zukommen lassen, k\u00f6nnen wir bitte erst die Verkehrsunternehmen retten, die im ganzen Land Millionen Menschen mobil machen. https://t.co/zs165kyFWu\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 101,       \"likes\": 308,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 776052857418244097,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1253721309986672645/3xfWgj4U_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/776052857418244097/1603197038\",              \"username\": \"PhilippKosok\",              \"name\": \"Philipp Kosok\",              \"description\": \"Projektleiter \u00d6ffentlicher Verkehr @agoraverkehr \ud83d\udc9a\ud83d\udeb6u200d\u2640\ufe0f\ud83d\udeb4u200d\u2642\ufe0f\ud83d\ude8e\ud83d\ude84 #Verkehrswende\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-14 13:39:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1496,              \"friends\": 650,              \"tweets\": 2021,              \"liked_tweets\": 5282,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 213       }}, {       \"id\": 1255023816104980482,       \"url\": \"https://twitter.com/Omnibus_bdo/status/1255023816104980482\",       \"date\": \"2020-04-28 06:39:29+00:00\",       \"text\": \"Die Corona-Pandemie ver\u00e4ndert die Mobilit\u00e4t. Sicherlich kurzfristig. Schlimmstenfalls auch langfristig, wie eine Analyse in @zeitonline zeigt. Eine Gefahr: Die Corona-Krise dient f\u00fcr einige Kommunen als Scheinargument, um den #\u00d6PNV weiter runterzufahren. https://t.co/wH5WuH0jBT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1313174311,              \"url\": \"http://www.bdo.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/833624370824216577/hbtTTK6Q_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1313174311/1604490808\",              \"username\": \"Omnibus_bdo\",              \"name\": \"DIEBUSUNTERNEHMEN\",              \"description\": \"Die Stimme der privaten Busunternehmen in Deutschland. Interessenvertretung des Mittelstands gegen\u00fcber der Politik in Berlin und Br\u00fcssel.   bdo.org/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-29 09:14:26+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 966,              \"friends\": 934,              \"tweets\": 3776,              \"liked_tweets\": 265,              \"lists_member\": 33,              \"media_shared\": 532       }}, {       \"id\": 1255021733893070848,       \"url\": \"https://twitter.com/svenkaemper/status/1255021733893070848\",       \"date\": \"2020-04-28 06:31:13+00:00\",       \"text\": \"\u00bbDie aktuelle Krise zeigt, auf welch wackeligem Fundament der #\u00d6PNV schon die ganze Zeit steht\u00abhttps://t.co/ww5Mw3h59F #Pflichtaufgabe #Verkehrswende\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15258237,              \"url\": \"http://svenkaemper.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/720584373444206592/9A6mSoWZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/15258237/1464602541\",              \"username\": \"svenkaemper\",              \"name\": \"Sven Kaemper\",              \"description\": \"You\u2019re probably looking at a cached version | Politik & Gestaltung | Vorsitzender B90/GR\u00dcNE Landau/Pfalz \ud83c\udf3b @GrueneLandau\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-06-27 21:41:15+00:00\",              \"location\": \"Landau/Pfalz\",              \"followers\": 456,              \"friends\": 880,              \"tweets\": 8245,              \"liked_tweets\": 1748,              \"lists_member\": 60,              \"media_shared\": 648       }}, {       \"id\": 1255018164041154560,       \"url\": \"https://twitter.com/prcdv/status/1255018164041154560\",       \"date\": \"2020-04-28 06:17:02+00:00\",       \"text\": \"Busse sind einer der wichtigsten Bestandteile eines funktionierenden #\u00d6PNV in Deutschland, besonders in der Fl\u00e4che. https://t.co/KJmCEZWztB #covid19 Und der braucht jetzt Unterst\u00fctzung.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.hootsuite.com rel=nofollow>Hootsuite Inc.</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 12048102,              \"url\": \"http://www.christiandevries.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1161737529990832130/P7N_G3qG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/12048102/1606340008\",              \"username\": \"prcdv\",              \"name\": \"Christian de Vries\",              \"description\": \"Dem Leben zugewandt. Koch- und Bonsai-Experimente. Threema: W4K2A9KD  Redakteur, Stratege, Busfahrer. #noAFD Mitglied bei #B\u00fcndnis90DieGr\u00fcnen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-01-09 22:35:25+00:00\",              \"location\": \"Iserlohn, Deutschland\",              \"followers\": 1701,              \"friends\": 769,              \"tweets\": 35673,              \"liked_tweets\": 8429,              \"lists_member\": 176,              \"media_shared\": 657       }}, {       \"id\": 1255016763416289280,       \"url\": \"https://twitter.com/Arend51851676/status/1255016763416289280\",       \"date\": \"2020-04-28 06:11:28+00:00\",       \"text\": \"Sehr guter Beitrag: Der #\u00d6PNV braucht Unterst\u00fctzung. Und eine bessere Organisation. https://t.co/ZFOZhGIft9 #COVID19\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1242454333800828935,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1347852286324838400/4PvrrDo__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1242454333800828935/1613849152\",              \"username\": \"Arend51851676\",              \"name\": \"DerVorsauerlandBusfahrer\",              \"description\": \"Christian; frischer Busfahrer mit 57 Jahren im #Vorsauerland. Mag Menschen. Eigentlich lieb, etwas kritizi\u00f6s. Kann auch Text, Social Media und Strategie. #noafd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-24 14:13:48+00:00\",              \"location\": \"Somewhere in NRW\",              \"followers\": 67,              \"friends\": 157,              \"tweets\": 403,              \"liked_tweets\": 387,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 62       }}, {       \"id\": 1254954270069317632,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1254954270069317632\",       \"date\": \"2020-04-28 02:03:08+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/cbDvx1L8kN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1254862106072985606,       \"url\": \"https://twitter.com/groovybeatz1/status/1254862106072985606\",       \"date\": \"2020-04-27 19:56:54+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/YrZviQRdQA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1090144968,              \"url\": \"http://www.klimaprotest.at/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1257356282429935619/H1v0c2jY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"groovybeatz1\",              \"name\": \"KlimaProf - Klimastreik am 19. M\u00e4rz!\",              \"description\": \"Kerosinsubvention und Dienstwagenprivileg abschaffen! Zug statt Flug, Rad statt Auto!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-14 21:04:28+00:00\",              \"location\": \"Europe (mostly Italy, Austria)\",              \"followers\": 1222,              \"friends\": 3708,              \"tweets\": 19268,              \"liked_tweets\": 58286,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 331       }}, {       \"id\": 1254851113100226561,       \"url\": \"https://twitter.com/RTRoemer/status/1254851113100226561\",       \"date\": \"2020-04-27 19:13:14+00:00\",       \"text\": \"Verkehrsunternehmen: Der Nahverkehr hat Hilfe n\u00f6tig https://t.co/6632uZzSdG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37269783,              \"url\": \"http://www.robert-roemer.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/501420338/baellegross_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/37269783/1411904818\",              \"username\": \"RTRoemer\",              \"name\": \"Robert Roemer\",              \"description\": \"Consulting,Qualit\u00e4tsmanagement,Organisationsentwicklung,Personaltraining,\u00d6PNV, Public Transport - Impressum: robert-roemer.de/impressum.html\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-02 19:59:35+00:00\",              \"location\": \"Leichlingen, Germany\",              \"followers\": 144,              \"friends\": 591,              \"tweets\": 8853,              \"liked_tweets\": 2023,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 103       }}, {       \"id\": 1254844774965604352,       \"url\": \"https://twitter.com/tweet_this_feed/status/1254844774965604352\",       \"date\": \"2020-04-27 18:48:02+00:00\",       \"text\": \"Zeit Online:  Verkehrsunternehmen: Der Nahverkehr hat Hilfe n\u00f6tig https://t.co/bDNtenYP3h\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 405618092,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1623863716/Untitled-1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"tweet_this_feed\",              \"name\": \"TWEET THIS FEED\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-05 15:22:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 80,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 87870,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 66       }}, {       \"id\": 1254836504507092992,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wir/status/1254836504507092992\",       \"date\": \"2020-04-27 18:15:11+00:00\",       \"text\": \"Die #Corona-Krise dient f\u00fcr einige Kommunen als Scheinargument, um den #\u00d6PNV weiter runter zu fahren. #COVID19 https://t.co/txF5x67Mbx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160499861,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331563560875544579/D36Akp46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wir\",              \"name\": \"ZEITONLINEWirtschaft\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Wirtschaft: @marcusgatzke, @GrabitzG, @alexandraendres, @tinagroll, @zacys und @soeren_goetz\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-28 10:13:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg/Berlin\",              \"followers\": 77538,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 15773,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 639,              \"media_shared\": 19       }}, {       \"id\": 1254836503169118210,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1254836503169118210\",       \"date\": \"2020-04-27 18:15:10+00:00\",       \"text\": \"Wie die Kommunen jetzt mit dem #\u00d6PNV umgehen, zeigt, wie wichtig ihnen die Mobilit\u00e4t auf dem Land ist. #COVID19 #Coronavirus https://t.co/NgDKR4CTZ8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338896,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}]"}