{"url": "https://www.zeit.de/2020/42/europaeische-union-schweiz-eu-rahmenabkommen-bilaterale-beziehungen", "date": "2020-10-10T13:09:07+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Hallo, verstehen Sie mich?", "article": "Im Streit um das Rahmenabkommen reden Bern und Br\u00fcssel aneinander vorbei. Dabei steht mehr auf dem Spiel, als man in der Schweiz wahrhaben will.\nSchlie\u00dflich durften die blockierten Lastwagen weiterfahren, und die Atemschutzmasken, Schutzbrillen und Untersuchungshandschuhe kamen in die Schweiz. Schlie\u00dflich konnten die Beh\u00f6rden in Bern auf die Daten des Europ\u00e4ischen Zentrums f\u00fcr die Pr\u00e4vention und die Kontrolle von Krankheiten in Stockholm zugreifen und waren damit stets up to date, wie sich die Corona-Pandemie in Europa ausbreitete. Und schlie\u00dflich wurden die franz\u00f6sischen Pflegespezialistinnen nicht von Pr\u00e4sident Emmanuel Macron f\u00fcr den Dienst im Vaterland abgezogen, wie es ihm das Gesetz erlaubt h\u00e4tte, sondern sie arbeiteten weiter in den Spit\u00e4lern von Basel oder Genf.\nEs ist erst ein paar Monate her, da erlebte die Schweiz wortw\u00f6rtlich am eigenen K\u00f6rper, wie es ist, mittendrin in Europa, aber trotzdem nicht dabei zu sein. Als es in der Corona-Krise um Leben und Tod ging, war das Land auf den Goodwill seiner Nachbarn und der Europ\u00e4ischen Union angewiesen. Es war ein Ohnmachtsgef\u00fchl, das es sich h\u00e4tte ersparen k\u00f6nnte. Oder wie es damals in Bern beim Bundesamt f\u00fcr Gesundheit hie\u00df: \"Die aktuelle Krise zeigt, dass eine dauerhafte Zusammenarbeit zwischen der Schweiz und der EU in diesem Bereich sinnvoll w\u00e4re.\"\nAllein: Sinn, Verstand und vor allem Weitsicht sind gegenw\u00e4rtig keine pr\u00e4genden Merkmale der schweizerischen Europapolitik. Auch oder gerade nach dem Abstimmungssonntag von Ende September, als eine deutliche Mehrheit der Schweizerinnen und Schweizer eine Initiative der Schweizerischen Volkspartei (SVP) ablehnte. Sie forderte, die Personenfreiz\u00fcgigkeit mit der EU aufzuk\u00fcndigen. Aber anstatt diesen deutlichen Abstimmungssieg und diese neuerliche Niederlage der Nationalkonservativen zu nutzen, um einen europapolitischen Neustart zu wagen, unterwarfen sich die Gewinner \u00f6ffentlichkeitswirksam der EU-feindlichen Verliererlogik. Anstatt aus der direktdemokratischen Verteidigung der Personenfreiz\u00fcgigkeit eine grunds\u00e4tzliche Offenheit gegen\u00fcber Europa abzuleiten, interpretierten rechte und linke Politiker, Gewerkschaften und Gewerbler den Volksentscheid als ein Bis-hierher-und-nicht-Weiter. Selbst Europa zugewandte Kommentatoren unterlagen angesichts des Sieges dem Trugschluss, dass Christoph Blocher und die Seinen zwar erfolgreich seien, aber den Erfolg nicht richtig umsetzen k\u00f6nnten. Nun, das m\u00fcssen sie gar nicht. Das tun bereits ihre Gegner. SVP-\u00dcbervater Blocher, der Ende der 1990er-Jahre parteiintern gegen die bilateralen Vertr\u00e4ge k\u00e4mpfte und verlor, sieht sich nun, zwei Jahrzehnte sp\u00e4ter, als Rundum-Sieger. Der bilaterale Weg steckt endg\u00fcltig in einer Sackgasse.\nIm Corona-Fr\u00fchling brauchte es zahlreiche diplomatische Interventionen auf oberster politischer Ebene, damit die Schweiz von der EU nicht als das behandelt wird, was sie eigentlich ist. Ein Nicht-Mitglied, ein Drittstaat. Wie Bosnien-Herzegowina oder Moldawien. Bundespr\u00e4sidentin Simonetta Sommaruga verhandelte mit EU-Kommissionspr\u00e4sidentin Ursula von der Leyen, Bundesrat Guy Parmelin mit dem europ\u00e4ischen Handelskommissar Phil Hogan, um ein paar Lkw-Ladungen mit Schutzmaterial freizubekommen. Patienten aus dem grenznahen, von der Pandemie schwer getroffenen Elsass wurden in Schweizer Spit\u00e4ler \u00fcberf\u00fchrt und dort auf den Intensivstationen behandelt. Als Geste grenz\u00fcberschreitender Solidarit\u00e4t inszeniert, steckte dahinter ein \u00f6ffentlich zwar dementierter, aber nur schlecht kaschierter Deal: Wir nehmen eure Kranken, ihr lasst uns daf\u00fcr euer Pflegepersonal. Momentan weibeln die Schweizer in Br\u00fcssel daf\u00fcr, dass die SwissCovid-App ans europ\u00e4ische Tracing-System angeschlossen wird. Bisher erfolglos.\nDas Problem, damals wie heute: Die Schweiz hat lediglich mit einigen europ\u00e4ischen Staaten bilaterale Gesundheitsabkommen unterzeichnet, nicht aber mit der EU. Und diese wird das so lange auch nicht tun, bis sie sich in einer anderen Frage gefunden haben. Jener nach einem sogenannten Institutional Framework Agreement, hierzulande besser bekannt als Rahmenabkommen.\nDas Rahmenabkommen soll f\u00fcr f\u00fcnf der wichtigsten bilateralen Vertr\u00e4ge der Schweiz mit der EU festlegen, wie k\u00fcnftige \u00c4nderungen des europ\u00e4ischen Rechts gehandhabt werden sollen. Konkret geht es um die Personenfreiz\u00fcgigkeit sowie die Abkommen \u00fcber den Landverkehr, den Luftverkehr, die technischen Handelshemmnisse und die Landwirtschaft. Anstatt die Vertr\u00e4ge jeweils punktuell neu zu verhandeln, soll das EU-Recht von der Schweiz dynamisch \u00fcbernommen werden. \nDas hei\u00dft: Sie erh\u00e4lt gewisse Mitwirkungsrechte bei der Ausarbeitung der neuen Paragrafen, und sie hat, sobald die EU den Rechtsakt verabschiedet, zwei bis drei Jahre Zeit, um ihre eigenen Gesetze anzupassen. Ist sie dazu nicht bereit, entscheidet ein Schiedsgericht. Muss daf\u00fcr EU-Recht ausgelegt werden, tut dies der Europ\u00e4ische Gerichtshof. Gest\u00fctzt auf dessen Auslegung, f\u00e4llt das Schiedsgericht anschlie\u00dfend sein Urteil. Dieses ist f\u00fcr die Schweiz und die EU bindend. H\u00e4lt sich eine der Parteien nicht daran, kann die andere Partei Ausgleichsma\u00dfnahmen treffen. Diese m\u00fcssen allerdings verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig sein. Auch dar\u00fcber entscheidet das Schiedsgericht.\nDerzeit bleiben Streitigkeiten zwischen Bern und Br\u00fcssel jahrelang ungel\u00f6st. Oder sie werden, wie das die Schweiz gerne tut, schlicht ignoriert. Das Rahmenabkommen, das urspr\u00fcnglich von der Schweiz gew\u00fcnscht wurde, soll f\u00fcr alle Beteiligten mehr Rechtssicherheit schaffen. \nSeit Ende 2018 liegt ein fertig verhandelter Vertrag vor. Aber bisher weigerte sich der Bundesrat, ihn zu unterschreiben. Aus guten Gr\u00fcnden. Innenpolitisch ist das Rahmenabkommen h\u00f6chst umstritten. Nicht nur in der SVP, die in ihm einen Unterwerfungsvertrag sieht. Die Gewerkschaften und Linken st\u00f6ren sich daran, dass k\u00fcnftig die EU der Schweiz vorschreiben k\u00f6nnte, wie sie ihre Arbeitnehmer vor ausl\u00e4ndischem Lohndumping zu sch\u00fctzen hat. Die B\u00fcrgerlichen und Arbeitgeber f\u00fcrchten, dass die EU von der Schweiz verlangen k\u00f6nnte, die im Vertrag zwar nicht erw\u00e4hnte, aber eben auch nicht explizit ausgeschlossene Unionsb\u00fcrgerrichtlinie zu \u00fcbernehmen. Was, so glauben sie, dazu f\u00fchren k\u00f6nnte, dass arbeitslose EU-B\u00fcrger in den Schweizer Sozialstaat einwandern.\nAls am 27. September die Resultate aus der Schweiz in Br\u00fcssel eintrafen, griff die EU-Kommissionspr\u00e4sidentin Ursula von der Leyen zum Telefon und gratulierte ihrer Kollegin Simonetta Sommaruga in Bern freundlich zum Abstimmungsausgang. Aber sie forderte ebenso unmissverst\u00e4ndlich, der Bundesrat solle nun rasch das Rahmenabkommen unterzeichnen. F\u00fcr allf\u00e4llige Pr\u00e4zisierungen st\u00fcnde man in Br\u00fcssel bereit.\nKl\u00e4rungen, Pr\u00e4zisierungen oder neuerdings Immunisierungen: Mit kleinen Retuschen, allerdings nicht am Vertrag selbst, sollen also die Rahmenabkommen-Kritiker in der Schweiz bes\u00e4nftigt werden. Darauf setzt auch der Bundesrat. Ob das reicht? Immerhin wird mit dem Rahmenabkommen nicht die wirtschaftliche, sondern die politische Integration der Schweiz in den europ\u00e4ischen Binnenmarkt vorangetrieben. Die Milchb\u00fcchlein-Rechnung, mit der die Schweiz am liebsten Au\u00dfenpolitik betreibt, funktioniert also nicht. Den neuen Vertrag der Vertr\u00e4ge zu unterzeichnen w\u00e4re auch eine \u00dcberzeugungstat.\nAber am Abstimmungssonntag schwieg die Landesregierung zum Rahmenabkommen. Man werde sich in den n\u00e4chsten Wochen zum weiteren Vorgehen \u00e4u\u00dfern, lie\u00df sie verlauten. Die Vertragsgegner frohlockten \u2013 und trugen das Abkommen in Interviews und Kolumnen bereits zu Grabe.\nTats\u00e4chlich ist die innenpolitische Situation grauenhaft verzwirbelt. Die Gewerkschaften spielen ihre europapolitische Vetomacht ohne R\u00fccksicht auf Verluste aus. Die b\u00fcrgerliche CVP versucht sich als europaskeptische Alternative zur SVP zu profilieren. Und aus der zweiten Reihe melden sich die alten Herren der Sozialdemokratie und des Freisinns. Sie beklagen die \"Unterwerfung unter die Jurisdiktion des EuGH\" (Ex-Preis\u00fcberwacher Rudolf Strahm) oder poltern, \"die Schweiz ist kein \u00dcbernahmekandidat\" (Alt-Bundesrat Johann Schneider-Ammann). Einig sind sich alle: Eine Volksabstimmung \u00fcber das vorliegende Rahmenabkommen ist nicht zu gewinnen.\nVermutlich haben sie recht. Wissen tut das indes niemand. Und vergessen wird in dieser h\u00e4ufig ebenso abstrakt wie parolenhaft gef\u00fchrten Diskussion, was es f\u00fcr die Schweiz und ihre Einwohnerinnen und Einwohner bedeuten w\u00fcrde, sollte der Bundesrat, das Parlament oder das Volk das Abkommen versenken. Es geht dabei nicht nur darum, was die Schweiz verlieren k\u00f6nnte. Sondern vor allem, was sie k\u00fcnftig nicht gewinnen kann. \nEs ist zwar sehr schwer abzusch\u00e4tzen, ob die EU ihre Drohungen tats\u00e4chlich wahrmachen und die bereits bestehenden Vertr\u00e4ge nicht mehr aufdatieren w\u00fcrde. Klar ist hingegen, das hat die Union allzu oft betont: Ohne Rahmenabkommen gibt es keine neuen bilateralen Vertr\u00e4ge.\nAls am 28. September 2003 ein Baum auf eine Stromleitung in der Schweiz fiel, gingen in Italien die Lichter aus. 56 Millionen Menschen waren ohne Strom. Der Blackout verursachte einen Schaden von 1,2 Milliarden Euro. F\u00fcr die Schweizer Europapolitik bedeutete diese zweierlei: Zum einen wurde sie f\u00fcr ihr schlechtes Netzmanagement ger\u00fcffelt. Zum anderen erkannte man in der Union, wie wichtig das Land f\u00fcr den europ\u00e4ischen Elektrizit\u00e4tsbinnenmarkt ist. Die Geografie, also ihre Lage im Herzen von Europa, und die Physik, also die Tatsache, dass Strom nicht nach politischen Gesetzm\u00e4\u00dfigkeiten flie\u00dft, bedingen es, dass die Schweiz \"von allen europ\u00e4ischen Staaten am st\u00e4rksten ins EU-Stromnetz integriert ist\". So schreiben es die ETH-Wissenschaftler Matthias Finger und Paul van Baal in ihrer k\u00fcrzlich erschienenen Studie Beziehungen unter Strom \u00fcber die Schweiz, die Elektrizit\u00e4t und die Europ\u00e4ische Union. Also begannen im Jahr 2007 die Verhandlungen \u00fcber ein Stromabkommen \u2013 sie sind bis heute nicht abgeschlossen.\nDas bedeutet f\u00fcr die Schweiz, dass sie als Drittstaat nicht nur von \"praktisch allen Marktmechanismen und Ma\u00dfnahmen f\u00fcr die Versorgungssicherheit ausgeschlossen ist\", wie der au\u00dfenpolitische Thinktank foraus in seinem neusten Paper \u00fcber den k\u00fcnftigen bilateralen Weg schreibt. Ein \u00e4hnliches Schicksal droht der Schweiz, wenn die Union ihre Pl\u00e4ne f\u00fcr eine CO\u2082-Importsteuer umsetzt. Oder wenn im Rahmen des European Green Deals neue \u00f6kologische Produktvorschriften erlassen werden, die f\u00fcr Schweizer Exporteure wie Handelshemmnisse wirken k\u00f6nnten, weil die EU die Schweizer Richtlinien nicht als gleichwertig erachtet.\nDie politische Ausgrenzung vom europ\u00e4ischen Strommanagement f\u00fchrt auch dazu, dass immer h\u00e4ufiger ungeplant Strom durch die Schweiz flie\u00dft, was wiederum die Netzstabilit\u00e4t gef\u00e4hrdet. Aber das Abseitsstehen erh\u00f6ht nicht nur das Risiko eines Blackouts, sondern gef\u00e4hrdet auch ein klimapolitisches Jahrhundertprojekt: die Energiewende. \nDie Schweiz, so hat es das Volk entschieden, will in den kommenden Jahrzehnten schrittweise aus der Atomkraft aussteigen. Die Meiler liefern heute \u00fcber ein Drittel der einheimischen Stromproduktion. Gleichzeitig sch\u00e4tzt das Bundesamt f\u00fcr Energie, dass bis 2040 der Schweizer Strombedarf wachsen wird. Elektroautos und W\u00e4rmepumpen brauchen zwar kein Benzin oder Heiz\u00f6l, daf\u00fcr Elektrizit\u00e4t. Weil aber Wind- und Solarkraftwerke hierzulande allzu z\u00f6gerlich ausgebaut werden und die Wasserkraft nicht mehr allzu viel Potenzial hat, droht eine gigantische Versorgungsl\u00fccke. \"Die Schweiz braucht Strom aus Europa\", schreiben Finger und van Baal. Vor allem im Winter, wenn die gro\u00dfen Wasserkraftwerke in den Alpen zu wenig produzieren. Die beiden Netzwerkmanagement-Forscher schlagen deshalb vor, die Schweiz solle gegen\u00fcber der EU in eine strompolitische Vorleistung gehen. \"Der Bundesrat soll seinen Mut zusammennehmen und die totale Markt\u00f6ffnung verordnen\" und die nationalen Regulierungen dem EU-Recht anpassen. Damit k\u00f6nnte in Br\u00fcssel, so die Idee, derart viel Goodwill geschaffen werden, dass ein Stromabkommen auch ohne institutionellen Vertrags\u00fcberbau zustande kommt. Das aber bedinge eine \"radikale \u00c4nderung unserer Einstellung, n\u00e4mlich von defensiv, egoistisch und \u00e4ngstlich hin zu offensiv, europaorientiert und selbstsicher\".\nDavon aber ist die Schweizer Europapolitik heute, Anfang Oktober 2020, weit entfernt. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1315712813340516352,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1315712813340516352\",       \"date\": \"2020-10-12 17:55:54+00:00\",       \"text\": \"Corona hat gezeigt: Die Schweiz braucht dringend ein Rahmenabkommen mit der EU. Doch noch reden Bern und Br\u00fcssel aneinander vorbei. Dabei steht viel auf dem Spiel. https://t.co/tSNQLBbauj #red\",       \"replies\": 9,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416375,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44937,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2325,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1315589178726383616,       \"url\": \"https://twitter.com/Leon_Euler/status/1315589178726383616\",       \"date\": \"2020-10-12 09:44:37+00:00\",       \"text\": \"Die europ\u00e4ische Sicht geht in die Schweiz oft vergessen. Hallo, verstehen Sie mich? https://t.co/whD7AORAeE via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 706053265532837888,              \"url\": \"http://leonhardeulerblog.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/798477841742659584/8GHQdaja_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/706053265532837888/1495443846\",              \"username\": \"Leon_Euler\",              \"name\": \"Leonhard Euler\",              \"description\": \"Obwohl ich Informationsomnivor bin, weiss ich, dass ich nichts weiss\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-05 09:46:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 403,              \"friends\": 403,              \"tweets\": 11019,              \"liked_tweets\": 3828,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 163       }}, {       \"id\": 1315586147326849029,       \"url\": \"https://twitter.com/frontsight/status/1315586147326849029\",       \"date\": \"2020-10-12 09:32:34+00:00\",       \"text\": \"Ja, was f\u00fcr Weicheier in der CH-Poltik: Statt den  Abstimmungssieg und diese neuerliche Niederlage der SVP zu nutzen, um einen europapolitischen Neustart zu wagen, unterwarfen sich die Gewinner \u00f6ffentlichkeitswirksam der EU-feindlichen Verliererlogik. https://t.co/tEhOJCY8FA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19853881,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1344797023774666755/pQncWy_6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"frontsight\",              \"name\": \"Fred David\",              \"description\": \"Journalist seit vielen Jahren (u.a. Spiegel, Weltwoche, Profil, Wirtschaftswoche, Berliner Zeitung, Cash) und jetzt ein sehr freier Mensch.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-01 11:13:25+00:00\",              \"location\": \"CH-St.Gallen\",              \"followers\": 1452,              \"friends\": 86,              \"tweets\": 21645,              \"liked_tweets\": 4985,              \"lists_member\": 71,              \"media_shared\": 372       }}, {       \"id\": 1315553643869986816,       \"url\": \"https://twitter.com/SJggi/status/1315553643869986816\",       \"date\": \"2020-10-12 07:23:25+00:00\",       \"text\": \"Europ\u00e4ische Union: Hallo, verstehen Sie mich?  https://t.co/aAH6qWDnqF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 358148463,              \"url\": \"https://www.zeit.de/autoren/J/Sarah_Jaeggi/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/675410406890934274/QYT44oE5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/358148463/1568480294\",              \"username\": \"SJggi\",              \"name\": \"Sarah J\u00e4ggi\",              \"description\": \"Journalistin. Schweizer B\u00fcro DIE ZEIT. sarah.jaeggi@zeit.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-19 13:18:04+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich, Schweiz\",              \"followers\": 5085,              \"friends\": 2020,              \"tweets\": 6811,              \"liked_tweets\": 2803,              \"lists_member\": 121,              \"media_shared\": 369       }}, {       \"id\": 1315253789155307520,       \"url\": \"https://twitter.com/intervadios1/status/1315253789155307520\",       \"date\": \"2020-10-11 11:31:54+00:00\",       \"text\": \"Globalisierung ist das Gesch\u00e4ft der Mafia. EU Binnenmarkt vereinheitlichen muss die Aufgabe der Kommission sein https://t.co/sNYcxbQYEe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 754578271040315392,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"intervadios1\",              \"name\": \"Nelson2010\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-17 07:27:34+00:00\",              \"location\": \"London \",              \"followers\": 35,              \"friends\": 363,              \"tweets\": 3320,              \"liked_tweets\": 3943,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 28       }}, {       \"id\": 1315218085360664576,       \"url\": \"https://twitter.com/Auswandererblog/status/1315218085360664576\",       \"date\": \"2020-10-11 09:10:01+00:00\",       \"text\": \"Hallo, verstehen Sie mich? https://t.co/lUPKu2PNIj via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 49987113,              \"url\": \"http://auswandererblog.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/278363826/Ackerbauer_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/49987113/1431065699\",              \"username\": \"Auswandererblog\",              \"name\": \"Ruedi Baumann\",              \"description\": \"Biobauer in SW-Frankreich\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-23 14:19:43+00:00\",              \"location\": \"Gascogne\",              \"followers\": 183,              \"friends\": 280,              \"tweets\": 2914,              \"liked_tweets\": 1318,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 833       }}, {       \"id\": 1315210075615748096,       \"url\": \"https://twitter.com/ruebelbuebe/status/1315210075615748096\",       \"date\": \"2020-10-11 08:38:12+00:00\",       \"text\": \"ZEIT ONLINE: Europ\u00e4ische Union: Der bilaterale Weg ist am Ende.https://t.co/q4GpGAFLe2 Kapital Zwangsjacke EU unter der F\u00fchrung der ehrlichen Ulla!\u00fcber @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247058221665222656,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ruebelbuebe\",              \"name\": \"Ruebelbuebe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-06 07:07:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 8,              \"tweets\": 2342,              \"liked_tweets\": 42,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 19       }}, {       \"id\": 1315036063661002753,       \"url\": \"https://twitter.com/CedricStucky/status/1315036063661002753\",       \"date\": \"2020-10-10 21:06:44+00:00\",       \"text\": \"\u00abEs geht dabei nicht nur darum, was die #Schweiz verlieren k\u00f6nnte. Sondern vor allem, was sie k\u00fcnftig nicht gewinnen kann.\u00bb @matthiasdaum @DIEZEIT#Rahmenabkommen #SwissEUrelations https://t.co/2CA8KbNWAz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 16,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1000882449017196545,              \"url\": \"https://ch.linkedin.com/in/c\u00e9dric-stucky-69039869\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1001004813612716032/sl55ZQNn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1000882449017196545/1527465254\",              \"username\": \"CedricStucky\",              \"name\": \"C\u00e9dric Stucky\",              \"description\": \"Interested in\ud83c\udde8\ud83c\uddedSwiss foreign policy @SwissMFA \u2022 formerly Deputy Head of Int. Relations @ParlCH \u2022 RT & \u2665 \u2260 endorsement\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-27 23:32:26+00:00\",              \"location\": \"Schweiz\",              \"followers\": 804,              \"friends\": 936,              \"tweets\": 1159,              \"liked_tweets\": 5431,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 54       }}, {       \"id\": 1315028343935438849,       \"url\": \"https://twitter.com/enussbi/status/1315028343935438849\",       \"date\": \"2020-10-10 20:36:03+00:00\",       \"text\": \"@rainmeie @feusl https://t.co/f0vTuVYLFS\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052528581,              \"url\": \"http://eric-nussbaumer.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1143985961417740289/Zs325tIl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052528581/1601150579\",              \"username\": \"enussbi\",              \"name\": \"Eric Nussbaumer\",              \"description\": \"Nationalrat SP, 100% Erneuerbar, Aktive Mitwirkung in Europa - Pr\u00e4sident @nomesnebs; Soziales Unternehmertum st\u00e4rken @senssuisse\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-01 12:47:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 5523,              \"friends\": 1019,              \"tweets\": 9480,              \"liked_tweets\": 12001,              \"lists_member\": 246,              \"media_shared\": 335       }}, {       \"id\": 1314992532951044098,       \"url\": \"https://twitter.com/Andreas_Schwab/status/1314992532951044098\",       \"date\": \"2020-10-10 18:13:45+00:00\",       \"text\": \"Zur Notwendigkeit der besseren Zusammenarbeit \ud83c\udde8\ud83c\udded\ud83c\uddea\ud83c\uddfahttps://t.co/aMI5N4Vgoo @EPPGroup @EPPGroup https://t.co/uYolMLhgkd\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 31099936,              \"url\": \"http://www.andreas-schwab.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1067147606265073665/1vjccqLI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/31099936/1571148921\",              \"username\": \"Andreas_Schwab\",              \"name\": \"Andreas Schwab \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udf0dMdEP\",              \"description\": \"Member #MEP @europarl @eppgroup @cdu_csu_ep coordinator for @ep_singlemarket #digital #brexit #competition #EUswitzerland\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-04-14 11:14:38+00:00\",              \"location\": \"Bruxelles/Freiburg\",              \"followers\": 6120,              \"friends\": 998,              \"tweets\": 11474,              \"liked_tweets\": 22199,              \"lists_member\": 385,              \"media_shared\": 415       }}, {       \"id\": 1314989527434440705,       \"url\": \"https://twitter.com/verena_lobsiger/status/1314989527434440705\",       \"date\": \"2020-10-10 18:01:49+00:00\",       \"text\": \"Hallo, verstehen Sie mich? https://t.co/G6W0sUoWHv via @zeitonline Endlich hat dieser Schrecken ein Ende! Die Schweiz \ud83c\udde8\ud83c\udded ohne Rahmenabkommen! Super ich freue mich!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1248316533585084417,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1248316905451966466/CJTCR4y8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"verena_lobsiger\",              \"name\": \"Lobsiger Verena\",              \"description\": \"Ich bin eine K\u00e4mpferin \u203c\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-09 18:27:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7,              \"friends\": 111,              \"tweets\": 104,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 15       }}, {       \"id\": 1314954316059418626,       \"url\": \"https://twitter.com/matthiasdaum/status/1314954316059418626\",       \"date\": \"2020-10-10 15:41:54+00:00\",       \"text\": \"Ja, die Schweiz erh\u00e4lt mit dem  #Rahmenabkommen mit der EU nicht den F\u00f6ifer und s\u2018Weggli.Aber k\u00f6nnten wir bitte auch mal dar\u00fcber streiten, was wir ohne vergessen k\u00f6nnen? Zum Beispiel ein Generationenprojekt namens #Energiewende !  https://t.co/LiEqlGn2xt\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 23,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17867257,              \"url\": \"http://www.zeit.de/schweiz\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1051572261558333440/aSzI-4xl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17867257/1518814138\",              \"username\": \"matthiasdaum\",              \"name\": \"Matthias Daum\",              \"description\": \"Journalist. Leiter Schweizer B\u00fcro DIE ZEIT. Team \ud83c\udde8\ud83c\udded im Podcast Servus. Gr\u00fcezi. Hallo von ZEIT ONLINE\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-12-04 13:30:50+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich\",              \"followers\": 12699,              \"friends\": 2053,              \"tweets\": 11088,              \"liked_tweets\": 1787,              \"lists_member\": 281,              \"media_shared\": 1190       }}, {       \"id\": 1314908344025518080,       \"url\": \"https://twitter.com/FredyLuchinger/status/1314908344025518080\",       \"date\": \"2020-10-10 12:39:13+00:00\",       \"text\": \"Hallo, verstehen Sie mich? https://t.co/aJ89pDI1Dm via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1140521745155264512,              \"url\": \"http://www.flconsulting.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1140521980367708160/bwo7GoUw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FredyLuchinger\",              \"name\": \"Fredy L\u00fcchinger\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-17 07:29:08+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 15,              \"friends\": 13,              \"tweets\": 88,              \"liked_tweets\": 54,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 15       }}, {       \"id\": 1314885694393847818,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1314885694393847818\",       \"date\": \"2020-10-10 11:09:13+00:00\",       \"text\": \"Die #Schweiz braucht dringend eine L\u00f6sung im Streit um das #Rahmenabkommen mit der #EU. Doch noch regt sich erheblicher Widerstand. #Europa https://t.co/dR0VnwN0qq\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145938,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1314885692972040196,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1314885692972040196\",       \"date\": \"2020-10-10 11:09:13+00:00\",       \"text\": \"Im Streit um das Rahmenabkommen zwischen der #Schweiz und der #EU steht einiges auf dem Spiel. Doch in dem Alpenland haben viele das wohl noch nicht verstanden. #Europa https://t.co/1rDsBR7v5p\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338896,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}]"}