{"url": "https://www.zeit.de/wirtschaft/2020-03/corona-krise-bundesregierung-will-schuldenbremse-lockern", "date": "2020-03-20T11:32:56+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Bundesregierung will Schuldenbremse lockern", "article": "Bislang galt die schwarze Null als Dogma jedes Bundesfinanzministers. Olaf Scholz will in der Corona-Krise aber mit Milliarden helfen und notfalls Schulden aufnehmen.\nDie Bundesregierung will die Schuldenbremse wegen der Corona-Krise aufweichen, damit sich der Bund h\u00f6her verschulden kann. Das berichten die S\u00fcddeutsche Zeitung und die Deutsche Presse-Agentur (dpa). Begr\u00fcndet werden soll dies mit der sogenannten Notfallregelung. Das Kabinett will am kommenden Montag eine entsprechende Regelung beschlie\u00dfen, der Bundestag soll im Laufe der Woche zustimmen.\nDie Schuldenbremse \nist seit 2009 im Grundgesetz verankert. Sie sieht vor, dass Einnahmen \nund Ausgaben grunds\u00e4tzlich ohne neue Kredite auszugleichen sind. Die \nRegelung erm\u00f6glicht grunds\u00e4tzlich nur, dass sich der Bund leicht \nverschulden kann, mit bis zu 0,35 Prozent des Bruttoinlandsprodukts.\nLaut\n Artikel 115 kann diese Obergrenze aber in Notf\u00e4llen \u00fcberschritten \nwerden \u2013 etwa im Falle von Naturkatastrophen oder au\u00dfergew\u00f6hnlichen \nNotsituationen, die sich \"der Kontrolle des Staates entziehen und die \nstaatliche Finanzlage erheblich beeintr\u00e4chtigen\". Dies gilt nach Meinung von Experten auch in dieser Corona-Krise.\nAuch Bundesl\u00e4nder wie Bayern und Nordrhein-Westfalen hatten sich darauf berufen und bereits angek\u00fcndigt, mehr Schulden aufzunehmen. So hatte NRW-Finanzminister Lutz Lienenk\u00e4mper (CDU) gesagt, die Schuldenbremse erlaube in au\u00dfergew\u00f6hnlichen Notlagen, unbegrenzt Kredite aufzunehmen.\nGeplant\n ist nach dpa-Informationen zudem ein Nachtragshaushalt f\u00fcr das Jahr \n2020. \u00dcber die H\u00f6he ist noch nicht endg\u00fcltig entschieden, im Gespr\u00e4ch \nist ein Volumen zwischen 60 und 100 Milliarden Euro \u2013 Geld, um die Folgen der Corona-Pandemie zu lindern. So plant die Bundesregierung unter anderem einen H\u00e4rtefallfonds, aus dem f\u00fcr drei Monate\n die Betriebskosten f\u00fcr Kleinstunternehmen und Solo-Selbstst\u00e4ndige \n\u00fcbernommen werden sollen.\nBundesfinanzminister Olaf Scholz (SPD) hat dar\u00fcber hinaus reichende Pl\u00e4ne. So will er gro\u00dfe Konzerne notfalls auch mit einer befristeten \nstaatlichen Beteiligung st\u00fctzen. Es k\u00f6nne Liquidit\u00e4t garantiert werden, \nsagte der SPD-Politiker im ZDF. \"Ich habe vorgeschlagen, dass wir das \nauch erg\u00e4nzen durch Programme, wo wir dann mit Eigenkapital helfen \nk\u00f6nnen, uns also zeitweilig an solchen Unternehmen auch beteiligen, wenn\n die das sinnvoll und hilfreich finden.\" \nDer Notfallregelung \nmuss die Mehrheit des Bundestages zustimmen. Der Bund muss in diesem \nFall zugleich einen Tilgungsplan f\u00fcr die Schulden aufstellen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1241004139863212034,       \"url\": \"https://twitter.com/Bayern1932/status/1241004139863212034\",       \"date\": \"2020-03-20 14:10:18+00:00\",       \"text\": \"@LoetzschMdB @Linksfraktion https://t.co/HhTM2t27xX https://t.co/RJOsLc4o8k\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 740195352079392768,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Bayern1932\",              \"name\": \"Andreas Heim\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-06-07 14:54:58+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 69,              \"friends\": 1363,              \"tweets\": 13325,              \"liked_tweets\": 12093,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1418       }}, {       \"id\": 1240962737095704583,       \"url\": \"https://twitter.com/LGezwitscher/status/1240962737095704583\",       \"date\": \"2020-03-20 11:25:47+00:00\",       \"text\": \"Abschaffen w\u00fcrde mir besser gefallen.https://t.co/d79gh4ALe4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1234624399027965958,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371927929706397703/2dfQB_xp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1234624399027965958/1612719294\",              \"username\": \"LGezwitscher\",              \"name\": \"Lukas\u2018 Gezwitscher \ud83c\udf39\",              \"description\": \"Demokratischer Sozialist. Pluraler \u00d6konom. MA Sozio\u00f6konomie @ifso_due. AK Wirtschaft @jusoskoeln. Stipi @FESonline. Aktiv @PluralEcon & @spdde. Views are my own\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-02 23:39:40+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 402,              \"friends\": 788,              \"tweets\": 2384,              \"liked_tweets\": 12324,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 210       }}, {       \"id\": 1240953080293752832,       \"url\": \"https://twitter.com/lulusurtouiteur/status/1240953080293752832\",       \"date\": \"2020-03-20 10:47:24+00:00\",       \"text\": \"LAllemagne assouplit la loi sur la dette int\u00e9rieurehttps://t.co/0EZmrwiIaG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 231949443,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1211202356051894272/Wxr6s6lw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/231949443/1565086775\",              \"username\": \"lulusurtouiteur\",              \"name\": \"\u00dcl\u00fcl\",              \"description\": \"May be I dont even have film or cant find my camera. I am constantly interrupted.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-12-29 22:29:44+00:00\",              \"location\": \"Ailleurs\",              \"followers\": 46,              \"friends\": 370,              \"tweets\": 3224,              \"liked_tweets\": 16398,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 48       }}, {       \"id\": 1240952214203572225,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1240952214203572225\",       \"date\": \"2020-03-20 10:43:58+00:00\",       \"text\": \"Corona-Krise: Bundesregierung will Schuldenbremse lockern https://t.co/iE6lioSXIk via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17046,              \"friends\": 17087,              \"tweets\": 611716,              \"liked_tweets\": 168446,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1240950693894242304,       \"url\": \"https://twitter.com/DohringMartin/status/1240950693894242304\",       \"date\": \"2020-03-20 10:37:55+00:00\",       \"text\": \"Corona-Krise: Bundesregierung will Schuldenbremse lockern https://t.co/uxFU1XOe0N via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1121478593618554880,              \"url\": \"https://alfredkitzler.wixsite.com/rumblestealth\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1276228240668086277/QnlfZHx__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1121478593618554880/1604327718\",              \"username\": \"DohringMartin\",              \"name\": \"Martin D\u00f6hring\",              \"description\": \"5\u2018-AGCCGAGTGACAGCC ACACAG\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-25 18:18:27+00:00\",              \"location\": \"Mainz, Deutschland\",              \"followers\": 263,              \"friends\": 193,              \"tweets\": 30397,              \"liked_tweets\": 26698,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 2085       }}, {       \"id\": 1240949477726396416,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1240949477726396416\",       \"date\": \"2020-03-20 10:33:05+00:00\",       \"text\": \"Corona-Krise: Bundesregierung will Schuldenbremse lockern https://t.co/Eu6GEutLKv\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338896,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}]"}