{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-04/jair-bolsonaro-luiz-henrique-mandetta-entlassung-corona-krise",
     "date": "2020-04-17T18:07:38+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Bolsonaro ist kein Irrer",
     "article": "Jair Bolsonaro wirft seinen Gesundheitsminister raus, weil dieser Ausgangssperren fordert und dem Pr\u00e4sidenten widerspricht. Verr\u00fcckt, oder? Nein, so einfach ist es nicht.\nDer Blick nach Brasilien bedient in diesen Tagen das Interesse am Schaurigen und Bizarren. Quasi alle anderen L\u00e4nder der Welt probieren Strategien aus, um das Coronavirus an der Ausbreitung zu hindern und zugleich die Volkswirtschaft vor dem Ruin zu bewahren. In dem s\u00fcdamerikanischen 200-Millionen-Einwohnerland aber scheint sich der Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro kaum darum zu scheren. \nAbgesehen davon, dass er m\u00f6glicherweise h\u00f6chstpers\u00f6nlich das Virus mit in sein Land geschleppt hat, leugnete er zun\u00e4chst rundheraus dessen Existenz, dann spielte er es als \"Grippchen\" herunter, riss Witze dar\u00fcber und forderte die Brasilianer zum munteren Ausgehen und Sichversammeln auf. \nAm Donnerstag leistete er sich einen neuen H\u00f6hepunkt: Bolsonaro entlie\u00df den Gesundheitsminister des Landes, einen Arzt namens Luiz Henrique Mandetta, der selbst f\u00fcr Ausgangsbeschr\u00e4nkungen pl\u00e4dierte und dem Regierungschef seit Tagen offen widersprach. In vielen Stadtvierteln gro\u00dfer St\u00e4dte traten Brasilianer an die Fenster und schlugen auf T\u00f6pfe und Pfannen, ein traditionelles Protestmittel, das sich diesmal gegen den Mandetta-Rauswurf richtete. Ihr Zorn \u00fcber den irrwitzigen Corona-Kurs des Pr\u00e4sidenten war offenbar gro\u00df.\nDoch mit dem Irrwitz ist es bei Bolsonaro so eine Sache. Die Menschen, die in Rio und S\u00e3o Paulo so lautstark protestierten, leben \u00fcberwiegend in wohlhabenden Vierteln. Dort hat sich die obere Mittelschicht schon seit Wochen recht erfolgreich verschanzt und sie praktiziert, was auch in Europa oder den USA funktioniert: sozialer Abstand, keine Besuche in der Boteco-Bar an der Ecke oder am Strand, in einigen F\u00e4llen sogar das Tragen von Mundschutz und in manchen Haushalten kommt nicht mal die Putzfrau mehr.\nEinige anscheinend wirklich irre gewordene Anh\u00e4nger des Pr\u00e4sidenten, die aus diesen Schichten kommen, machen hier eine Ausnahme: Es hat in den vergangenen Tagen Demos von Bolsonaro-Anh\u00e4ngern gegeben, bei denen die Leute sich demonstrativ eng zusammenstellten und pr\u00e4sidententreue Parolen br\u00fcllten: zum Beispiel die, dass die ganze Viruserz\u00e4hlung nur eine Erfindung von Kommunisten sei. Doch das sind relativ kleine Gruppen von Fanatikern, sie sind nicht mal f\u00fcr die W\u00e4hlerbasis Bolsonaros repr\u00e4sentativ und aus ihrer Ablehnung von gesundem Menschenverstand und Rationalit\u00e4t darf man nicht auf den Pr\u00e4sidenten selbst schlie\u00dfen.\nNein, Bolsonaro ist kein Irrer. Er kalkuliert \u2013 das kann man vermuten \u2013 ausgesprochen realistisch. Die gro\u00dfe Mehrheit der brasilianischen Gesellschaft kann Ausgangsbeschr\u00e4nkungen und soziale Isolierung vermutlich nicht konsequent genug umsetzen: In den riesigen Armutsgebieten der gro\u00dfen St\u00e4dte, oder auch in den dichten Siedlungen der \u00e4rmeren Bundesstaaten im Norden und Nordosten des Landes, ist so etwas teilweise schon durch das beengte Wohnen und die verheerende hygienische Infrastruktur unm\u00f6glich. In den \u00f6ffentlichen Krankenh\u00e4usern von Rio de Janeiro wurde in den vergangenen Tagen gemeldet, dass blo\u00df noch etwa elf Betten f\u00fcr Corona-Patienten frei seien: Neue werden gerade geschaffen, aber das dauert noch und d\u00fcrfte kaum reichen (wohlhabendere Patienten k\u00f6nnen auf die Privatkrankenh\u00e4user ausweichen). Und selbst wenn man irgendwie eine strenge Isolierung in den provisorischen Bauten und Wellblechh\u00fctten der Favelas durchsetzen k\u00f6nnte: Dann w\u00fcrden viele Menschen an Hunger sterben, denn sie leben gro\u00dfteils von informellen Tagesjobs und die angek\u00fcndigte Versorgung mit Lebensmitteln und Einkaufsgutscheinen funktioniert l\u00e4ngst nicht fl\u00e4chendeckend und wird es voraussichtlich auch nicht tun.\nIn Brasilien werden vor allem diese \u00e4rmeren Menschen viel Gl\u00fcck brauchen in den kommenden Monaten: zum Beispiel, dass die Epidemie sich unter tropischen Bedingungen doch nicht so schnell ausbreitet wie gedacht oder dass rechtzeitig noch ein g\u00fcnstiges Arzneimittel gefunden wird. Der Pr\u00e4sident macht unter diesen Umst\u00e4nden, was er gut beherrscht, und zwar ausgesprochen rational: Er sichert seine Macht. Gegen den Vormarsch der Epidemie, vor allem in der \u00e4rmeren Bev\u00f6lkerung, kann er nicht viel tun. Der Zorn der ver\u00e4ngstigten Mittelschichten, die einen gro\u00dfen Teil seiner W\u00e4hlerbasis stellen, wird bei der n\u00e4chsten Wahl in zweieinhalb Jahren verflogen sein. \nEr sch\u00fcrt unbegr\u00fcndete, aber launewahrende Hoffnungen: dass Brasilianer per se nicht so empfindlich gegen\u00fcber Viren seien, dass das Malaria-Mittel Chloroquin sich als Wunderdroge erweisen werde und dergleichen mehr. Er setzt darauf, dass viele arme Leute hinter seiner Empfehlung stehen, die L\u00e4den offen zu halten und die Wirtschaft nicht zu zerst\u00f6ren \u2013 egal, was das f\u00fcr die Ausbreitung des Virus bedeutet. Und er legt sich mit allen Politikern an, von den Gouverneuren der Bundesstaaten bis zum Parlamentspr\u00e4sidenten, die f\u00fcr gr\u00f6\u00dfere Vorsicht sind. Wenn die Wirtschaft kollabiert, dann waren die n\u00e4mlich sp\u00e4ter schuld, aber nicht der Pr\u00e4sident Bolsonaro.\nIn diesem Kontext ist auch die Entlassung des Gesundheitsministers Mandetta zu sehen, der \u00fcbrigens in der Geschichte kein Heiliger war. Mit seinen vorsichtigeren, konventionelleren Positionen kam der Politiker zwar vor allem in den Mittelschichten gut an und er wurde in der nationalen Presse f\u00fcr seine Umsicht gelobt, aber zwei Dinge wusste er wohl auch: dass er Bolsonaro nicht \u00fcberzeugen k\u00f6nnte und dass, selbst wenn doch, das Land in eine Krankheitskatastrophe rutschen w\u00fcrde. In den vergangenen Tagen hat er seinen Chef eigentlich blo\u00df noch provoziert und angegriffen \u2013 so offen, dass Bolsonaro gar keine Alternative zu einem Rauswurf mehr hatte. Wenn es schlimm kommt, in Brasilien, ist auch der geschasste Gesundheitsminister jetzt fein raus. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1343927976128372736,       \"url\": \"https://twitter.com/dynamicons/status/1343927976128372736\",       \"date\": \"2020-12-29 14:32:53+00:00\",       \"text\": \"#Brasilien: Bolsonaro ist kein Irrer |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/1ysyBZ5O2s\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.dynamic-applications.com rel=nofollow>Startup Informer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3389315950,              \"url\": \"http://www.dynamic-applications.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372121874713489408/yKpbiMoJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3389315950/1479057363\",              \"username\": \"dynamicons\",              \"name\": \"Dynamic Applications\",              \"description\": \"Sharing Economy. .. \ud83c\udf40\ud83c\udf1f\ud83d\udc9e .. eLearning org. .. Transparency. Privacy Protection. Participation. our values. 21st century business planners. chances.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-07-23 14:08:14+00:00\",              \"location\": \"Leopoldsh\u00f6he, Deutschland\",              \"followers\": 27073,              \"friends\": 22381,              \"tweets\": 20446,              \"liked_tweets\": 10469,              \"lists_member\": 348,              \"media_shared\": 929       }}, {       \"id\": 1270415631188406273,       \"url\": \"https://twitter.com/smay_ra/status/1270415631188406273\",       \"date\": \"2020-06-09 18:01:04+00:00\",       \"text\": \"Thomas Fischermann von der Zeit: Bolsonaro ist total irre. Auch Thomas Fischermann von der Zeit: Bolsonaro ist kein Irrer. @Strandreporter @KoBrasilien  https://t.co/NslVhQOcB7 https://t.co/8BxC66JmXO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 971088539017457664,              \"url\": \"https://soziopolis.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1330558008812855297/UKR-sOL0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/971088539017457664/1610396619\",              \"username\": \"smay_ra\",              \"name\": \"Samir Sellami\",              \"description\": \"Freier Literaturkritiker @SZ (u.a.) und fester Redakteur @Soziopolis und @Mittelweg_36 \ud83d\udc1a Hier weder privat noch beruflich \ud83d\udc1a Pessimism of the Pessimism\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-06 18:22:04+00:00\",              \"location\": \"Berlin / Hamburg\",              \"followers\": 298,              \"friends\": 1016,              \"tweets\": 976,              \"liked_tweets\": 1074,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 70       }}, {       \"id\": 1262543655660851203,       \"url\": \"https://twitter.com/AlmeBrasil/status/1262543655660851203\",       \"date\": \"2020-05-19 00:40:39+00:00\",       \"text\": \"Bolsonaro ist kein Irrer https://t.co/KvH9DXy2G6 via @zeitonlineTenho que admitir. Esse redator tem compet\u00eancia! Uma boa an\u00e1lise. O que d\u00edz no final do texto \u00e9 pura verdade!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 767250546,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1337753811977428993/SlT-X9iN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/767250546/1607780338\",              \"username\": \"AlmeBrasil\",              \"name\": \"AlmeBrasil / Diga ao povo que FICO! Fico em casa!\",              \"description\": \"Geboren in Recife- Pernambuco-Brasil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-19 09:18:57+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 240,              \"friends\": 263,              \"tweets\": 4431,              \"liked_tweets\": 6563,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 420       }}, {       \"id\": 1252172713793331200,       \"url\": \"https://twitter.com/Was_Ihr_Wollt/status/1252172713793331200\",       \"date\": \"2020-04-20 09:50:13+00:00\",       \"text\": \"darin aus gegebenem Anlass: Bolsonaro ist kein Irrer https://t.co/DeBrKMNDz5 via @zeitonline https://t.co/RN7CDblEeA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 987469699662434306,              \"url\": \"https://www.lai.fu-berlin.de/homepages/koenig/index.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/987522085395271680/yWtxKdvk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/987469699662434306/1524519088\",              \"username\": \"Was_Ihr_Wollt\",              \"name\": \"Viola K\u00f6nig\",              \"description\": \"Ich bin ein Botschafter ... Was ich bin, und was ich will ... f\u00fcr Euer Ohr Offenbarung (Viola in: Was Ihr wollt von William Shakespeare, 1. Aufzug 5. Szene)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-20 23:14:57+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland, New Orleans, Louisiana and everywhere\",              \"followers\": 739,              \"friends\": 574,              \"tweets\": 10191,              \"liked_tweets\": 9072,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 428       }}, {       \"id\": 1251818087348875266,       \"url\": \"https://twitter.com/Schweinemaester/status/1251818087348875266\",       \"date\": \"2020-04-19 10:21:04+00:00\",       \"text\": \"Bolsonaro ist kein Irrer https://t.co/QEfIC0Fsbq via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2390795392,              \"url\": \"http://www.bauernhof.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/558954664847503362/jdLPX6zs_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2390795392/1404984437\",              \"username\": \"Schweinemaester\",              \"name\": \"Schweinemaester\",              \"description\": \"Tierhalter und Ackerbauer #Landwirtschaft Wahlspruch: \u201eEs gibt nur eine Richtung im Leben: nach vorne!\u201c #Fleisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-07 11:08:49+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1024,              \"friends\": 537,              \"tweets\": 5423,              \"liked_tweets\": 3681,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 420       }}, {       \"id\": 1251521209352806400,       \"url\": \"https://twitter.com/CarlMoses60/status/1251521209352806400\",       \"date\": \"2020-04-18 14:41:23+00:00\",       \"text\": \"Ja, so muss man das wohl sehen. Gute Analyse!Bolsonaro ist kein Irrer https://t.co/8tuA26AOVc via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 99354802,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1329013309954199553/V5I-7COE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/99354802/1599926128\",              \"username\": \"CarlMoses60\",              \"name\": \"Carl Moses \ud83e\udd14\",              \"description\": \"Economist & Journalist\u2502Always trying to understand and explain #LatinAmerica\u2502Germany Trade & Invest @GTAI_de\u2502Ex-F.A.Z. @faznet\u2502RT\u2260Endorsement, Views are my own\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-25 20:26:12+00:00\",              \"location\": \"Buenos Aires, Argentina\",              \"followers\": 980,              \"friends\": 4509,              \"tweets\": 9895,              \"liked_tweets\": 7089,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 1134       }}, {       \"id\": 1251512302425321472,       \"url\": \"https://twitter.com/MuhalifKurtulur/status/1251512302425321472\",       \"date\": \"2020-04-18 14:05:59+00:00\",       \"text\": \"Bolsonaro ist kein Irrer https://t.co/Ceyf0f2ODQ via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 774179905449832448,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/840485637211975680/qwz-JdgI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/774179905449832448/1616060035\",              \"username\": \"MuhalifKurtulur\",              \"name\": \"MuhalifKurtulur\",              \"description\": \"Twitter - Hooligan\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-09 09:37:27+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1740,              \"friends\": 453,              \"tweets\": 60067,              \"liked_tweets\": 98240,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1496       }}, {       \"id\": 1251493323086462978,       \"url\": \"https://twitter.com/Gammara30373739/status/1251493323086462978\",       \"date\": \"2020-04-18 12:50:34+00:00\",       \"text\": \"Bolsonaro ist kein Irrer https://t.co/jCjCdYKPKz via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1250791594892165120,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1252483725335703553/13Mtidoz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1250791594892165120/1604272301\",              \"username\": \"Gammara30373739\",              \"name\": \"Gammaray\",              \"description\": \"Kohlenstoff basierte Lebensform\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-16 14:23:05+00:00\",              \"location\": \"Babylon 5, Gr\u00fcn 4\",              \"followers\": 398,              \"friends\": 497,              \"tweets\": 14754,              \"liked_tweets\": 10797,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 523       }}, {       \"id\": 1251414895876280320,       \"url\": \"https://twitter.com/Grueneseele/status/1251414895876280320\",       \"date\": \"2020-04-18 07:38:55+00:00\",       \"text\": \"Das ist die klassisch feige Politik Bolsonaros. Die Machtsicherung um jeden Preis, wird tausende Menschenleben kosten v.a. der Armen\u2757\ud83c\udf3b\ud83d\udc9a #Brasilien#BolsonaroGenocida\ud83c\udf0e https://t.co/AG1IBWKkcg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1101181212427730946,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1101197152913686529/RdWBEoVd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1101181212427730946/1551380834\",              \"username\": \"Grueneseele\",              \"name\": \"Bernhard Sch\u00fcssler\",              \"description\": \"\u00f6ko-Pazifist; Humanist und Gutmensch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-02-28 18:03:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 52,              \"friends\": 937,              \"tweets\": 535,              \"liked_tweets\": 1044,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 30       }}, {       \"id\": 1251407441079816193,       \"url\": \"https://twitter.com/GustavAHorn/status/1251407441079816193\",       \"date\": \"2020-04-18 07:09:18+00:00\",       \"text\": \"Armut und mangelnde soziale Sicherheit befeuern Pandemie. Das Beispiel Brasilien. Wir sollten daraus Lehren f\u00fcr unsere eigene Gesellschaft ziehen.https://t.co/0yNFAj3xSP  @spdde @NowaboFM @EskenSaskia\",       \"replies\": 12,       \"retweets\": 22,       \"likes\": 71,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1185354854,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/850041724432994304/sgYHe3i7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1185354854/1434880302\",              \"username\": \"GustavAHorn\",              \"name\": \"Gustav A. Horn\",              \"description\": \"Universit\u00e4t Duisburg-EssenVorsitzender der Keynes Gesellschaft  Ehem. Direktor des IMK Mitglied des Bundesvorstands der SPD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-16 09:13:59+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Duisburg\",              \"followers\": 6729,              \"friends\": 615,              \"tweets\": 7604,              \"liked_tweets\": 3123,              \"lists_member\": 144,              \"media_shared\": 603       }}, {       \"id\": 1251330712835444738,       \"url\": \"https://twitter.com/pbathon12/status/1251330712835444738\",       \"date\": \"2020-04-18 02:04:25+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/w8cEChblFQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2285696705,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/833317435969269761/Nv9NCIJ5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"pbathon12\",              \"name\": \"Peter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-16 11:34:08+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 41,              \"friends\": 240,              \"tweets\": 11909,              \"liked_tweets\": 9662,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 90       }}, {       \"id\": 1251268817432522758,       \"url\": \"https://twitter.com/Matices_revista/status/1251268817432522758\",       \"date\": \"2020-04-17 21:58:28+00:00\",       \"text\": \"Bolsonaro ist kein Irrer https://t.co/RpURq4IP3i via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 45836478,              \"url\": \"https://www.matices-magazin.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1013160515886112768/N5QrxlNG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/45836478/1546967785\",              \"username\": \"Matices_revista\",              \"name\": \"Matices Magazin\",              \"description\": \"Alle Facetten des Lebens in Lateinamerika, Spanien und Portugal \u2013 viermal im Jahr gedruckt in MATICES und hier st\u00e4ndig aktuell!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-09 13:31:25+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln\",              \"followers\": 644,              \"friends\": 163,              \"tweets\": 7146,              \"liked_tweets\": 4293,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 73       }}, {       \"id\": 1251262542573420545,       \"url\": \"https://twitter.com/Carol26518079/status/1251262542573420545\",       \"date\": \"2020-04-17 21:33:32+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/k5qjc1F3Rv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1189116736051830785,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1189119123764191232/tlfrzDFB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1189116736051830785/1572351942\",              \"username\": \"Carol26518079\",              \"name\": \"Carol\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-29 09:48:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6,              \"friends\": 45,              \"tweets\": 2170,              \"liked_tweets\": 2184,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1251262311626571778,       \"url\": \"https://twitter.com/Carol26518079/status/1251262311626571778\",       \"date\": \"2020-04-17 21:32:37+00:00\",       \"text\": \"@jairbolsonaro @CGUonline Pede pra te traduzirem:https://t.co/k5qjc1F3Rv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1189116736051830785,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1189119123764191232/tlfrzDFB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1189116736051830785/1572351942\",              \"username\": \"Carol26518079\",              \"name\": \"Carol\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-29 09:48:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6,              \"friends\": 45,              \"tweets\": 2170,              \"liked_tweets\": 2184,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1251253092139630592,       \"url\": \"https://twitter.com/RioEndie/status/1251253092139630592\",       \"date\": \"2020-04-17 20:55:58+00:00\",       \"text\": \"Bolsonaro ist kein Irrer https://t.co/Kf9NDb6Eyk via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3081232209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1246467497957744645/-nNUV8P2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3081232209/1544368580\",              \"username\": \"RioEndie\",              \"name\": \"Copacab\u00e4nes\",              \"description\": \"Andreas N\u00f6then, Journalist, Autor Bulldozer Bolsonaro - Wie ein Populist Brasilien ruiniert (@ChLinksVerlag), einst Rio jetzt Frankfurt, #HennesRedentor\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-03-09 09:55:49+00:00\",              \"location\": \"Rio de Janeiro, Brasilien\",              \"followers\": 932,              \"friends\": 1955,              \"tweets\": 32004,              \"liked_tweets\": 23839,              \"lists_member\": 70,              \"media_shared\": 864       }}, {       \"id\": 1251232774947831808,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1251232774947831808\",       \"date\": \"2020-04-17 19:35:14+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/F7aZ1rENbO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58213,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1251209236660486146,       \"url\": \"https://twitter.com/komplaintdept11/status/1251209236660486146\",       \"date\": \"2020-04-17 18:01:43+00:00\",       \"text\": \"Bolsonaro ist kein Irrer https://t.co/OhPfHV45VL via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 805909442718040064,              \"url\": \"https://johannessimon.org/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1338308087506202624/G344WMkQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/805909442718040064/1534704564\",              \"username\": \"komplaintdept11\",              \"name\": \"komplaintdept\",              \"description\": \"Hab ver\u00f6ffentlicht in @konkretmagazin @Jungle_World @zeitonline @blaetter @ndaktuell @jacobinmag_de @derfreitag @tazgezwitscher @Tagesspiegel @wetteristimmer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-05 22:59:19+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 737,              \"friends\": 2091,              \"tweets\": 7180,              \"liked_tweets\": 16316,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 308       }}, {       \"id\": 1251205945167921153,       \"url\": \"https://twitter.com/MatthiasGlage/status/1251205945167921153\",       \"date\": \"2020-04-17 17:48:38+00:00\",       \"text\": \"Bolsonaro ist kein Irrer https://t.co/KwdTExd0qZ via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1402700467,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3612984674/ff27ccab8b6c7618470af908a69bef29_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MatthiasGlage\",              \"name\": \"Matthias Glage\",              \"description\": \"Lehrer (Geographie, Geschichte, Politik), Kirchenmusiker (Orgel, Chor)rGr\u00fcnes UrgesteinrVegetarierrPazifistrKosmopolitrMarokko- und Israel-Liebhaber\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-05-04 15:58:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 101,              \"friends\": 400,              \"tweets\": 10926,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 12       }}, {       \"id\": 1251200052556697603,       \"url\": \"https://twitter.com/rmalkes/status/1251200052556697603\",       \"date\": \"2020-04-17 17:25:13+00:00\",       \"text\": \"Das schreckt mich ab, mein Senf dazu zu geben. Der @Strandreporter hat die Lage ganz richtig kapiert. #Brasilien #Covid_19 \ud83d\udc47https://t.co/JvzZDIWCDB\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 29168677,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1098260172542263298/CZqHQ2Qe_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/29168677/1560885952\",              \"username\": \"rmalkes\",              \"name\": \"Renata Malkes\",              \"description\": \"\ud83c\udde7\ud83c\uddf7\ud83c\udde9\ud83c\uddeaJourno & storyteller. M.A in Peace & Conflict Studies now in corp comms. Politics, science & innovation lover. Crisis & intl affairs. Views = my own!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-06 08:53:11+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 2532,              \"friends\": 698,              \"tweets\": 11522,              \"liked_tweets\": 1880,              \"lists_member\": 142,              \"media_shared\": 160       }}, {       \"id\": 1251190812265889794,       \"url\": \"https://twitter.com/c_harig/status/1251190812265889794\",       \"date\": \"2020-04-17 16:48:30+00:00\",       \"text\": \"Bolsonaro legt sich mit allen Politikern an, von den Gouverneuren der Bundesstaaten bis zum Parlamentspr\u00e4sidenten, die f\u00fcr gr\u00f6\u00dfere Vorsicht sind. Wenn die Wirtschaft kollabiert, dann waren die n\u00e4mlich sp\u00e4ter schuld, aber nicht der Pr\u00e4sident.https://t.co/6T3LmlbU4B\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3005757515,              \"url\": \"https://www.hsu-hh.de/isk/en/team-2/dr-christoph-harig\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/561181294109802497/LE25vX3T_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3005757515/1565947948\",              \"username\": \"c_harig\",              \"name\": \"Christoph Harig\",              \"description\": \"Research Fellow @HSUHamburg. Politics, IR, Security, Civil-Military Relations, Ibero-America, Brazil. PhD in Security Studies from Kings College London\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-30 15:07:26+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 3280,              \"friends\": 1014,              \"tweets\": 3863,              \"liked_tweets\": 11319,              \"lists_member\": 56,              \"media_shared\": 986       }}, {       \"id\": 1251188684499685376,       \"url\": \"https://twitter.com/Strandreporter/status/1251188684499685376\",       \"date\": \"2020-04-17 16:40:03+00:00\",       \"text\": \"Nein, der brasilianische Pr\u00e4sident ist nicht verr\u00fcckt geworden https://t.co/w0vKWIacnG\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1417796198,              \"url\": \"https://www.zeit.de/autoren/F/Thomas_Fischermann/index.xml\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/634367921603637248/ISTPZHod_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1417796198/1368185836\",              \"username\": \"Strandreporter\",              \"name\": \"\ud835\udc13\ud835\udc28\ud835\udc26 \ud835\udc05\ud835\udc22\ud835\udc2c\ud835\udc1c\ud835\udc21\ud835\udc1e\ud835\udc2b\ud835\udc26\ud835\udc1a\ud835\udc27\ud835\udc27\",              \"description\": \"@DIEZEIT-Redakteur, @Amazon_RJF  und Buchautor, lebt in #Hamburg und #RioDeJaneiro, #Wirtschaft #Globalisierung #EmergingMarkets #Lateinamerika #Regenwald\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-05-10 10:56:25+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 3950,              \"friends\": 1346,              \"tweets\": 8871,              \"liked_tweets\": 15617,              \"lists_member\": 121,              \"media_shared\": 1399       }}, {       \"id\": 1251181144432881664,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1251181144432881664\",       \"date\": \"2020-04-17 16:10:05+00:00\",       \"text\": \"Brasilien: Bolsonaro ist kein IrrerJair Bolsonaro wirft seinen Gesundheitsminister raus, weil dieser Ausgangssperren fordert und dem Pr\u00e4sidenten widerspricht. Verr\u00fcckt, oder? Nein, so einfach ist es nicht.https://t.co/UDe9Q7Zvcj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1251180549248614401,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1251180549248614401\",       \"date\": \"2020-04-17 16:07:43+00:00\",       \"text\": \"In #Brasilien werden vor allem die \u00e4rmeren Menschen viel Gl\u00fcck brauchen: zum Beispiel, dass sich Corona doch nicht so schnell ausbreitet wie gedacht oder dass rechtzeitig noch ein g\u00fcnstiges Arzneimittel gefunden wird. #coronavirus https://t.co/SUuClARo0D\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145938,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1251180547516387329,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1251180547516387329\",       \"date\": \"2020-04-17 16:07:42+00:00\",       \"text\": \"Jair #Bolsonaro wirft seinen Gesundheitsminister raus. Warum das nur logisch erscheint, erkl\u00e4rt Thomas Fischermann. #corona #Brasilien https://t.co/x40EHa0GTp\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338897,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}]"
}