{
     "url": "https://www.compact-online.de/schweden-das-gallische-dorf-im-corona-imperium/",
     "date": "2020-03-31T16:53:33+02:00",
     "source": "compact-online.de",
     "label": "fake",
     "header": "Schweden: Das gallische Dorf im Corona-Imperium?\t\t\t",
     "article": "Geschlossene Caf\u00e9s und Restaurants, leerstehende Schulen und Kitas, B\u00fcrger mit Mundschutz, die in die Superm\u00e4rkte st\u00fcrmen, um die letzte Rolle Klopapier zu ergattern. Das alles sieht man in Schweden nicht. Selbst die Skisaison geht dort weiter. \nDie Regierung in Stockholm hat bei Covid-19 einen anderen Weg eingeschlagen als die meisten anderen europ\u00e4ischen Regierungen: Zwar ermahnt man die Bev\u00f6lkerung zur Vorsicht im Umgang mit \u00e4lteren Menschen, doch Homeschooling wurde nur f\u00fcr Sch\u00fcler der Oberschule und Studenten angeordnet. F\u00fcr die Unterstufensch\u00fcler und Kita-Kinder bleiben die T\u00fcren vorerst ge\u00f6ffnet. Auch bei Personenkontakten f\u00e4hrt Schweden einen anderen Kurs: W\u00e4hrend der Aufenthalt im \u00f6ffentlichen Raum nur alleine, mit einer weiteren nicht im Haushalt lebenden Person oder im Kreis der Angeh\u00f6rigen des eigenen Hausstandes gestattet ist, d\u00fcrfen sich in Schweden noch bis zu 50 Personen treffen.\nDie relativ lockeren Ma\u00dfnahmen zur Eind\u00e4mmung der Corona-Pandemie werden mit der Aufrechterhaltung des Wirtschaftslebens begr\u00fcndet. Im Online-Magazin Conversation verteidigten schwedische Epidemiologen den Kurs ihrer Regierung. Die zumeist herangezogenen Falldaten stammten aus Italien und China, diese k\u00f6nne man nicht auf andere L\u00e4nder \u00fcbertragen, so die Argumentation der Mediziner.\n\n\u00dcber \u201eCorona, Crash und Chaos\u201c findet man in der neuen COMPACT 4/2020 unter anderem ein Interview mit dem \u00d6konomen Dr. Markus Krall (\u201eTodes-Virus f\u00fcr den Euro\u201c), ein Gespr\u00e4ch mit dem Lungenspezialisten Dr. Helge Bischoff (\u201eDrei Monate, in denen es eng wird\u201c) sowie Beitr\u00e4ge des Querdenkers Oliver Janich (\u201eKeine Panik!\u201c) und unseres Redakteurs Daniell Pf\u00f6hringer (\u201eKeine Entwarnung!\u201c). Chefredakteur J\u00fcrgen Els\u00e4sser beschreibt die Triebkr\u00e4fte der \u201eCorona-Diktatur\u201c. HIER bestellen.\nDas Virus breite sich jeweils unterschiedlich aus, Schweden sei zudem ein sehr d\u00fcnn besiedeltes Land. Genauso sei die soziale Interaktion unterschiedlich zu bewerten. Etwa die H\u00e4lfte der schwedischen Haushalte bestehen einer Studie von Eurostat zufolge aus lediglich einer Person. Eine \u00dcberlastung von Krankenh\u00e4usern f\u00fcrchtet man nicht. Gest\u00fctzt wird diese Annahme dadurch, dass in den Simulationen der schwedischen Gesundheitsbeh\u00f6rde von weit weniger Krankenhausaufenthalten je 100.000 Einwohnern ausgegangen wird, als es f\u00fcr andere L\u00e4nder vorhergesagt wird.\nAuch Schwedens oberster Epidemiologe Anders Tegnell sieht den Stockholmer Weg als angemessen an und gibt sich zuversichtlich. Von kompletten Schulschlie\u00dfungen, wie sie in anderen L\u00e4ndern durchgef\u00fchrt werden, h\u00e4lt der Mediziner der Volksgesundheitsbeh\u00f6rde nichts. Seiner Ansicht nach sei nicht belegt, dass Schulen ein Hotspot f\u00fcr das Virus seien.\nSein Amtsvorg\u00e4nger Johan Giesecke, der nun die Weltgesundheitsorganisation WHO ber\u00e4t, verteidigt sogar den Weiterbetrieb der Skianlagen und empfiehlt den Schweden, oft an die frische Luft zu gehen und sich zu bewegen. Er rechnet damit, dass sich die Ausbreitung von Sars-CoV-2 im Mai deutlich verlangsamen werde. Gegen\u00fcber dem Spiegel erkl\u00e4rte Giesecke: \u201eDies ist die f\u00fcnfte Pandemie w\u00e4hrend meines Berufslebens: Aids 1982, Rinderwahnsinn 1991, SARS 2003, Schweinegrippe 2009 und jetzt Covid-19.\u201c Alle Viruswellen habe das Land gut \u00fcberstanden. Offiziell gibt es in Schweden mit Stand 31. M\u00e4rz 4.028 Corona-Infektionsf\u00e4lle und 146 Todesopfer. Vor einer Woche, am 24. M\u00e4rz, waren es knapp 2.300 Infizierte und 36 Tote.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1245253154113032192,       \"url\": \"https://twitter.com/kryptopolitik/status/1245253154113032192\",       \"date\": \"2020-04-01 07:34:22+00:00\",       \"text\": \"Compact: Schweden: Das gallische Dorf im Corona-Imperium? https://t.co/NHMPf9VwSr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3421320064,              \"url\": \"http://kryptopolitik.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/740410010585423872/UKHzed8k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3421320064/1465362012\",              \"username\": \"kryptopolitik\",              \"name\": \"Kryptopolitik\",              \"description\": \"Websites, Blogs und Videos der unabh\u00e4ngigen Medien - Politik, Gesellschaftskritik, Verschw\u00f6rungstheorie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-13 23:58:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 259,              \"friends\": 1052,              \"tweets\": 38632,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 7942       }}, {       \"id\": 1245016356027797507,       \"url\": \"https://twitter.com/bremen_andre/status/1245016356027797507\",       \"date\": \"2020-03-31 15:53:25+00:00\",       \"text\": \"Schweden: Das gallische Dorf im Corona-Imperium? https://t.co/5rXUv2MAak\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1177577852071481346,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1177578141298167808/eHb1euh7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bremen_andre\",              \"name\": \"Andre-Hans von BREMEN\",              \"description\": \"History / Culture / Tradition / Social\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-27 13:37:12+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 206,              \"friends\": 502,              \"tweets\": 4133,              \"liked_tweets\": 2960,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1457       }}, {       \"id\": 1245008655008894976,       \"url\": \"https://twitter.com/COMPACTMagazin/status/1245008655008894976\",       \"date\": \"2020-03-31 15:22:49+00:00\",       \"text\": \"Geschlossene Caf\u00e9s und Restaurants. Das alles sieht man in Schweden nicht. #CoronaVirusDE #StayHome #StayAtHome #pandemia #Mundschutz https://t.co/kzzFuQZRel\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 15,       \"likes\": 40,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2385209545,              \"url\": \"http://www.compact-online.de/rechtliches/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/443732099128758272/3IWV8C70_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2385209545/1616667610\",              \"username\": \"COMPACTMagazin\",              \"name\": \"COMPACT-Magazin\",              \"description\": \"Souver\u00e4n \u2013 Investigativ \u2013 Kritisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-12 12:44:45+00:00\",              \"location\": \"www.compact-online.de\",              \"followers\": 30121,              \"friends\": 10084,              \"tweets\": 10573,              \"liked_tweets\": 33976,              \"lists_member\": 180,              \"media_shared\": 2431       }}, {       \"id\": 1245005061819748353,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1245005061819748353\",       \"date\": \"2020-03-31 15:08:32+00:00\",       \"text\": \"Compact: Schweden: Das gallische Dorf im Corona-Imperium?: Geschlossene Caf\u00e9s und Restaurants, leerstehende Schulen und Kitas, B\u00fcrger mit Mundschutz, die in die Superm\u00e4rkte st\u00fcrmen, um die letzte Rolle Klopapier zu ergattern. Das alles sieht man in\u2026 https://t.co/zQuAYfw18G\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209373,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7351       }}]"
}