{"url": "https://www.compact-online.de/neue-vorbilder-gelsenkirchen-errichtet-lenin-denkmal/", "date": "2020-06-14T12:50:49+02:00", "source": "compact-online.de", "label": "fake", "header": "Neue Vorbilder: In Gelsenkirchen wird Lenin-Denkmal errichtet\t\t\t", "article": "Die Monumente fallen. In Bremen soll beispielsweise ein Bismarck-Denkmal nach Willen der Linkspartei beseitigt werden. Andere fordern die Beseitigung von Monumenten f\u00fcr Kaiser Wilhelm II. In Manchester fordern (ausschlie\u00dflich wei\u00dfe!) Studenten laut BBC sogar die Entfernung eines Gandhi-Denkmals, weil der rassistisch gewesen sei. Die Bilderst\u00fcrmer argumentieren mit linksgr\u00fcner Ideologie, die \u2013 wie jeder Radikalismus \u2013 auch die Vergangenheit anpassen muss. Da der Mensch sich aber stets an historischen Vorl\u00e4ufern orientiert, freischwebende Gegenwart ihm unm\u00f6glich scheint, kann auch der linksgr\u00fcne Mainstream sich nicht auf Dekonstruktion beschr\u00e4nken, sondern muss eigene Monumente errichten. Dabei schl\u00e4gt die Stunde der Wahrheit\u2026\nNoch vor f\u00fcnf Jahren warnte der Historiker Jan C. Behrend vor unkommentierter Neuaufstellung historischer Lenin-Denkm\u00e4ler im \u00f6ffentlichen Raum. Da konnte er sich wahrscheinlich nicht vorstellen, dass man 2020 dem Revolution\u00e4r in Gelsenkirchen sogar ein neues Denkmal ohne Kommentierung widmen w\u00fcrde. Eigentlich sollte die Enth\u00fcllung schon im M\u00e4rz stattgefunden haben. Aber Corona kam dazwischen. Jetzt ist es endlich soweit: Sechs Mal werden wir noch wach, hurra, dann kommt das Lenin-Revival. Die MLPD (Marxistisch-Leninistische Partei Deutschlands) enth\u00fcllt ein Lenin-Denkmal vor ihrer Gelsenkirchener Zentrale.\nDeren Pressesprecher jubelt: \u201eDie Vorfreude w\u00e4chst! Aus dem In- und Ausland, von vielen Menschen in Gelsenkirchen-Horst h\u00f6ren wir: \u201aDas lassen wir uns nicht entgehen.\u2018 Lenin passt einfach in die heutige Zeit: Als Gegner jedes Rassismus, als Revolution\u00e4r in Krisenzeiten, als vision\u00e4rer Theoretiker und h\u00f6chst praktischer Arbeiterf\u00fchrer.\u201c Okay, nicht alle B\u00fcrger finden dieses Monument berauschend. Aber auch daf\u00fcr findet der Sprecher die richtigen Worte: Er bezeichnet die Protestierenden ganz einfach als Faschisten: \u201eGestern waren extra mehrere Faschisten in einem wei\u00dfen Lieferwagen aus M\u00f6nchengladbach angereist, um das Werbeplakat f\u00fcr die Aufstellung der Statue mit antikommunistischen Aufklebern zu verunstalten. Sie mussten schnell wieder das Weite suchen angesichts emp\u00f6rter Passanten. Der Staatsschutz ermittelt jetzt gegen diese feigen Straft\u00e4ter. Faschisten waren schon immer die Todfeinde von Freiheit, Demokratie und Sozialismus!\u201c\nKlar, die Aufkleber-Aktion hat die menschenverachtende Dimension der Protestierenden ans Tageslicht gebracht. \u201eSp\u00e4testens jetzt sollten sich vielleicht auch die gutb\u00fcrgerlichen \u201aetablierten\u2018 Antikommunisten in Gelsenkirchen vor Augen halten, wohin ihre rechte Hetze und ihre Drohungen f\u00fchren: Sachbesch\u00e4digung, Volksverhetzung, Bedrohung.\u201c Deshalb konnte die MLPD in ihrer Presseerkl\u00e4rung die Errichtung des Monuments als Anti-Rechts-Aktion ank\u00fcndigen: \u201eErste Lenin-Statue in Westdeutschland kommt \u2013 Kein Fu\u00dfbreit den Faschisten!\u201c Eine bundesweite Petition der CDU zur Verhinderung des Monuments brachte angeblich nur 204 Unterschriften.\nDaher konnte der Pressesprecher versprechen: \u201eDie Faschisten, die es nicht verwinden k\u00f6nnen, dass unter Lenins F\u00fchrung erstmals ein sozialistisches Land aufgebaut wurde. Wir geben allen Brief und Siegel, dass wir am 20. Juni, ab 14 Uhr, vor der Horster Mitte, einen gro\u00dfen Festakt mit Enth\u00fcllung der Lenin-Statue feiern werden und Lenin der Arbeiterstadt Gelsenkirchen treu bleiben wird!\u201c\nLenin, ein Diktator, der den \u201eroten Terror\u201c initiierte, Repressionen und Massenmorde befahl, der politische Gegner brutal verfolgen lie\u00df, der seiner \u201eGeheimpolizei die Vollmacht zu t\u00f6ten\u201c gab und \u201eden staatlichen Terror allt\u00e4glich werden\u201c lie\u00df (Behrend), in dessen Regierungszeit die Anf\u00e4nge der Gulags fielen \u2013 eine solche Person als Symbol f\u00fcr Freiheit und Demokratie zu bezeichnen, ist schon sehr gewagt. Oder schlimmer: Mit Lenin zeigt der linke Mainstream, was er unter diesen beiden Begriffen versteht\u2026\n:", "twitter-history": "[{       \"id\": 1274991160742875136,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1274991160742875136\",       \"date\": \"2020-06-22 09:02:35+00:00\",       \"text\": \"Neue Vorbilder: In Gelsenkirchen wird Lenin-Denkmal errichtet https://t.co/3d8s6RAqxi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 314,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35493,              \"liked_tweets\": 450,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 7179       }}, {       \"id\": 1272796363659661312,       \"url\": \"https://twitter.com/schmidt5_frank/status/1272796363659661312\",       \"date\": \"2020-06-16 07:41:15+00:00\",       \"text\": \"Neue Vorbilder: In Gelsenkirchen wird Lenin-Denkmal errichtet https://t.co/Fe153FNzgj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 390616461,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264599049681768448/Tz_ChHnt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/390616461/1560711341\",              \"username\": \"schmidt5_frank\",              \"name\": \"\ud83c\udd35\ud83c\udd41\ud83c\udd30\ud83c\udd3d\ud83c\udd3a \ud83c\udd42\ud83c\udd32\ud83c\udd37\ud83c\udd3c\ud83c\udd38\ud83c\udd33\ud83c\udd43 \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udee1\",              \"description\": \"Die Verschw\u00f6rungstheorien von heute, sind die Wahrheit von morgen!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-14 07:58:32+00:00\",              \"location\": \"Ungarn\",              \"followers\": 1128,              \"friends\": 1219,              \"tweets\": 58709,              \"liked_tweets\": 49418,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 5803       }}, {       \"id\": 1272630278943641607,       \"url\": \"https://twitter.com/Mario_Sin12/status/1272630278943641607\",       \"date\": \"2020-06-15 20:41:17+00:00\",       \"text\": \"Die Zerst\u00f6rung des eigenen Kulturerbes schreitet munter voran, w\u00e4hrend die herrschaftlichen Moralagenturen neue Symbolbauten als Zeichen ihrer Hegemonialstellung hochziehen.https://t.co/7n2NvctNHM\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2597848423,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/493692663179145217/M1cqbHcx_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2597848423/1494317216\",              \"username\": \"Mario_Sin12\",              \"name\": \"Mario S.\",              \"description\": \"Hat von den liberalistischen Lebensl\u00fcgen Abschied genommen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-07-01 11:15:48+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 892,              \"friends\": 411,              \"tweets\": 6690,              \"liked_tweets\": 2658,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1147       }}, {       \"id\": 1272581159747280896,       \"url\": \"https://twitter.com/Lotuslicht/status/1272581159747280896\",       \"date\": \"2020-06-15 17:26:06+00:00\",       \"text\": \"Neue Vorbilder: In Gelsenkirchen wird Lenin-Denkmal errichtet \u203a COMPACT https://t.co/PkqwwTE6Or\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 285891474,              \"url\": \"https://kantodeaschrift.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2161185316/Flag_of_Obihiro__Hokkaido_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/285891474/1492630282\",              \"username\": \"Lotuslicht\",              \"name\": \"Lotuslicht \u30ed\u30fc\u30bf\u30b9 \u30ea\u30d2\u30c8\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-22 00:06:19+00:00\",              \"location\": \"Hokkaid\u014d \u5317\u6d77\u9053\",              \"followers\": 1273,              \"friends\": 1628,              \"tweets\": 40648,              \"liked_tweets\": 3337,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 3271       }}, {       \"id\": 1272448320263393287,       \"url\": \"https://twitter.com/JoeAbbing/status/1272448320263393287\",       \"date\": \"2020-06-15 08:38:15+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/c4WnkchEsfCOMPACT-Magazin5 Std. \u00b7Denkm\u00e4ler von #Bismarck oder Wilhelm II. sollen weg, aber in Gelsenkirchen darf eine #Lenin -Statue errichtet werden. Protestierende sind nat\u00fcrlich allesamt Faschisten....\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1207240312718004226,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1207240788083662849/UIZKAZsX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JoeAbbing\",              \"name\": \"Joe Abbing\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-18 10:05:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 95,              \"friends\": 191,              \"tweets\": 9641,              \"liked_tweets\": 337,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 3467       }}, {       \"id\": 1272424966248640515,       \"url\": \"https://twitter.com/drjdvalentin/status/1272424966248640515\",       \"date\": \"2020-06-15 07:05:27+00:00\",       \"text\": \"#RT @EchoPRN: RT @COMPACTMagazin: Denkm\u00e4ler von #Bismarck oder Wilhelm II. sollen weg, aber in Gelsenkirchen darf eine #Lenin -Statue errichtet werden. Protestierende sind nat\u00fcrlich allesamt Faschistenhttps://t.co/lXHDfZfOrP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 838118886377730048,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/838168068853481473/vjUyrDFw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/838118886377730048/1488672239\",              \"username\": \"drjdvalentin\",              \"name\": \"Dr. J\u00f6rg D. Valentin\",              \"description\": \"#b\u00fcrgerlich #konservativ #fortschrittlich | Vorsitz, AfD Lfa 5 M-V, AfD Lfa 9 M-V | Mitglied Kreistag VG, AfD Fraktion | Mitglied HGW B\u00fcrgerschaft, AfD Fraktion\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-04 20:08:08+00:00\",              \"location\": \"Mecklenburg-Vorpommern\",              \"followers\": 365,              \"friends\": 302,              \"tweets\": 66154,              \"liked_tweets\": 677,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 9330       }}, {       \"id\": 1272315379835117568,       \"url\": \"https://twitter.com/RLeuthen/status/1272315379835117568\",       \"date\": \"2020-06-14 23:49:59+00:00\",       \"text\": \"Merkels DDR 2.0 nimmt Formen anhttps://t.co/MUc1JCoL4V\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4260131716,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1253711673879416838/vTdug8L6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4260131716/1574291675\",              \"username\": \"RLeuthen\",              \"name\": \"Rick Leuten\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-23 21:37:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4,              \"friends\": 25,              \"tweets\": 1859,              \"liked_tweets\": 260,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 235       }}, {       \"id\": 1272191867497721859,       \"url\": \"https://twitter.com/ossi47051/status/1272191867497721859\",       \"date\": \"2020-06-14 15:39:12+00:00\",       \"text\": \"Neue Vorbilder: In Gelsenkirchen wird Lenin-Denkmal errichtet https://t.co/twsdwaGfDt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1118550229568110599,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1118558230010003458/ku86xTFg_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ossi47051\",              \"name\": \"ossi47051\",              \"description\": \"Ich bin jetzt auch unter gleichen Namen \u00fcber Telegram erreichbar!!!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-17 16:22:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 404,              \"friends\": 932,              \"tweets\": 9941,              \"liked_tweets\": 1225,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 832       }}, {       \"id\": 1272172372850814980,       \"url\": \"https://twitter.com/AndreaSchlegel3/status/1272172372850814980\",       \"date\": \"2020-06-14 14:21:44+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Hh7vQtueXQIn Bremen soll ein Bismarck-Denkmal nach Willen der Linkspartei beseitigt werden. Andere fordern die Beseitigung von Monumenten von Wilhelm II.  Die Billderst\u00fcrmer argumentieren mit linksgr\u00fcner Ideologie, die auch die Vergangenheit anpassen muss.\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 13,       \"likes\": 17,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 856471467172794369,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1339233711494193153/xZBxAhmO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/856471467172794369/1608133203\",              \"username\": \"AndreaSchlegel3\",              \"name\": \"Andrea Schlegel\",              \"description\": \"Im Freistaat Bayern lebende K\u00e4mpferin f\u00fcr Freiheit, Frieden und Demokratie. Keine Pharmadiktatur!!. Ohne Meinungsfreiheit kann Demokratie nicht gedacht werden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-24 11:34:45+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 8313,              \"friends\": 7737,              \"tweets\": 49787,              \"liked_tweets\": 136086,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 6589       }}, {       \"id\": 1272143035049140227,       \"url\": \"https://twitter.com/PhilodendronBLN/status/1272143035049140227\",       \"date\": \"2020-06-14 12:25:09+00:00\",       \"text\": \"Lenin verging sich kurzerhand an den Romanows. Da sollten die K\u00f6nigsh\u00e4user Europas wachsam sein vor der Entwicklung in Deutschland. Insbesondere die der EU. https://t.co/lW2QsMd30w\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 826735787664343041,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/826827744487018496/FQmIzmGv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/826735787664343041/1533310507\",              \"username\": \"PhilodendronBLN\",              \"name\": \"Jens G\u00f6tze\",              \"description\": \"Die Geschichte lehrt die Menschen, dass die Geschichte die Menschen nichts lehrt.(Mahatma Gandhi)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-01 10:15:46+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 472,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 24887,              \"liked_tweets\": 29044,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 258       }}, {       \"id\": 1272134128427810816,       \"url\": \"https://twitter.com/hl306090/status/1272134128427810816\",       \"date\": \"2020-06-14 11:49:45+00:00\",       \"text\": \"Neue Vorbilder: Gelsenkirchen errichtet Lenin-Denkmalhttps://t.co/tiUhzZvLXl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 725832018492329984,              \"url\": \"http://t.me/hartmutlehmann_news_channel\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/726820510814879749/estB3NDg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hl306090\",              \"name\": \"Hartmut Lehmann\",              \"description\": \"Sie w\u00fchlen noch im irrelevanten Datenm\u00fcll, oder wissen Sie schon Bescheid ?\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-04-28 23:40:13+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 136,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 32615,              \"liked_tweets\": 3735,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 1942       }}, {       \"id\": 1272133639346835456,       \"url\": \"https://twitter.com/nevenmarkulin/status/1272133639346835456\",       \"date\": \"2020-06-14 11:47:49+00:00\",       \"text\": \"@recina790 https://t.co/Elpdv3D3bd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 541117357,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1330978407413387270/BR5Neyja_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/541117357/1614465727\",              \"username\": \"nevenmarkulin\",              \"name\": \"neven markulin\",              \"description\": \"\u2764\ufe0f\ud83c\udfbe\u26bd\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-30 20:46:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 132,              \"friends\": 625,              \"tweets\": 2443,              \"liked_tweets\": 2780,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 384       }}, {       \"id\": 1272125724581920769,       \"url\": \"https://twitter.com/nevenmarkulin/status/1272125724581920769\",       \"date\": \"2020-06-14 11:16:22+00:00\",       \"text\": \"@recina790 https://t.co/Elpdv3D3bd\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 541117357,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1330978407413387270/BR5Neyja_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/541117357/1614465727\",              \"username\": \"nevenmarkulin\",              \"name\": \"neven markulin\",              \"description\": \"\u2764\ufe0f\ud83c\udfbe\u26bd\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-30 20:46:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 132,              \"friends\": 625,              \"tweets\": 2443,              \"liked_tweets\": 2780,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 384       }}, {       \"id\": 1272124886195097600,       \"url\": \"https://twitter.com/AElsie2/status/1272124886195097600\",       \"date\": \"2020-06-14 11:13:02+00:00\",       \"text\": \"Neue Vorbilder: Gelsenkirchen errichtet Lenin-Denkmal https://t.co/bIfwH2cykd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 322512693,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1077669518443458560/qWMCbQKj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/322512693/1545772219\",              \"username\": \"AElsie2\",              \"name\": \"Audrey\",              \"description\": \"English, live in Germany. Im against Globalists criminal mass immigration, against the lying media, Im with Trump, a deplorable. BREXIT Farage got it done\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-23 09:04:28+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 851,              \"friends\": 1088,              \"tweets\": 46162,              \"liked_tweets\": 12497,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 373       }}, {       \"id\": 1272123881504063490,       \"url\": \"https://twitter.com/deutsch365/status/1272123881504063490\",       \"date\": \"2020-06-14 11:09:02+00:00\",       \"text\": \"Neue Vorbilder: Gelsenkirchen errichtet Lenin-Denkmal \u203a COMPACT https://t.co/pbvd2Tfq97\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947238380454150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083412086108114944/H1rGECg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947238380454150145/1518784021\",              \"username\": \"deutsch365\",              \"name\": \"Deutsch365\",              \"description\": \"FreePress - Freies Europa-Eine neue Bewegung aus Politik - Freiem Journalismus-sozialen Projekten und Aufbau einer neuen Partei der Mitte.Junger Journalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-30 22:50:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 13337,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 157623,              \"liked_tweets\": 2305,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 53706       }}, {       \"id\": 1272120627273576449,       \"url\": \"https://twitter.com/COMPACTMagazin/status/1272120627273576449\",       \"date\": \"2020-06-14 10:56:07+00:00\",       \"text\": \"Denkm\u00e4ler von #Bismarck oder Wilhelm II. sollen weg, aber in Gelsenkirchen darf eine #Lenin -Statue errichtet werden. Protestierende sind nat\u00fcrlich allesamt Faschistenhttps://t.co/mPJCCCuTMB\",       \"replies\": 20,       \"retweets\": 99,       \"likes\": 191,       \"quotes\": 7,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2385209545,              \"url\": \"http://www.compact-online.de/rechtliches/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/443732099128758272/3IWV8C70_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2385209545/1616667610\",              \"username\": \"COMPACTMagazin\",              \"name\": \"COMPACT-Magazin\",              \"description\": \"Souver\u00e4n \u2013 Investigativ \u2013 Kritisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-12 12:44:45+00:00\",              \"location\": \"www.compact-online.de\",              \"followers\": 30121,              \"friends\": 10084,              \"tweets\": 10573,              \"liked_tweets\": 33976,              \"lists_member\": 180,              \"media_shared\": 2431       }}, {       \"id\": 1272119854041047045,       \"url\": \"https://twitter.com/kryptopolitik/status/1272119854041047045\",       \"date\": \"2020-06-14 10:53:02+00:00\",       \"text\": \"Compact: Neue Vorbilder: Gelsenkirchen errichtet Lenin-Denkmal https://t.co/YemaL084TF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3421320064,              \"url\": \"http://kryptopolitik.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/740410010585423872/UKHzed8k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3421320064/1465362012\",              \"username\": \"kryptopolitik\",              \"name\": \"Kryptopolitik\",              \"description\": \"Websites, Blogs und Videos der unabh\u00e4ngigen Medien - Politik, Gesellschaftskritik, Verschw\u00f6rungstheorie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-13 23:58:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 259,              \"friends\": 1052,              \"tweets\": 38632,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 7942       }}]"}