{
     "url": "https://www.zeit.de/mobilitaet/2020-05/gigafactory-tesla-berlin-bau-fabrik-brandenburg-gruenheide",
     "date": "2020-05-11T13:42:01+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Tesla stellt dritten Bauantrag",
     "article": "Auch in der Corona-Krise treibt Tesla den Bau der Fabrik in Gr\u00fcnheide voran. Einen neuen Termin, um Einw\u00e4nde gegen das Projekt zu er\u00f6rtern, gibt es immer noch nicht.\nDer US-Elektroautobauer Tesla hat nach Angaben der Brandenburger Landesregierung \neinen dritten Bauantrag f\u00fcr die Fabrik in Gr\u00fcnheide gestellt. \"Dabei wird es sich im Wesentlichen um \nFlachgr\u00fcndungen bestimmter Geb\u00e4ude handeln und der Verlegung von \nVersorgungsleitungen oberhalb des Grundwasserspiegels\", sagte der \nAbteilungsleiter f\u00fcr Umwelt im Umweltministerium, Axel Steffen, bei einer Konferenz des Verkehrsausschusses des Brandenburger \nLandtags. \nEin neuer Termin, um die Einw\u00e4nde gegen \ndas Projekt zu er\u00f6rtern, ist offen. Der erste war wegen der\n Corona-Krise ausgefallen. Gegen das Vorhaben gingen laut Ministerium mehr als 370 \nEinw\u00e4nde ein. Tesla will in \nGr\u00fcnheide von Sommer 2021 an j\u00e4hrlich rund 500.000 Elektroautos \nherstellen. Es gebe keine Anzeichen, dass es nicht im Laufe dieses \nJahres zu einer abschlie\u00dfenden Genehmigung des Immissionsschutzrechts \nkommen k\u00f6nne, sagte der Ministeriumsvertreter. \nKritiker sehen \nunter anderem die \u00f6ffentliche Versorgung mit Trinkwasser wegen der \nAnsiedlung in Gefahr. Das Unternehmen will allerdings den Verbrauch \nsenken. Unter anderem deshalb plant Tesla, den\n schon gestellten Antrag auf umweltrechtliche Genehmigung zu \u00e4ndern. Ob \nder ge\u00e4nderte Antrag erneut in der \u00d6ffentlichkeit ausgelegt werden \nm\u00fcsse, sei davon abh\u00e4ngig, ob sich Umweltauswirkungen verschlechterten, \nsagte Steffen. \nBundeswirtschaftsminister Peter Altmaier rechnet wegen der Corona-Krise nicht mit gr\u00f6\u00dferen\nProblemen bei der geplanten Ansiedlung von Tesla. \"Ich gehe nicht davon aus, dass es zu nennenswerten\nVerz\u00f6gerungen kommen wird\", sagte der CDU-Politiker. Man sei in Kontakt mit dem US-Elektroautokonzern. Es\nhabe sich nichts an der Entschlossenheit von Tesla ge\u00e4ndert, die\nPl\u00e4ne f\u00fcr das Werk in Gr\u00fcnheide bei Berlin w\u00fcrden\nweiterverfolgt. Perspektivisch gehe es um mehrere Tausend neue\nArbeitspl\u00e4tze.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1259868391130763270,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1259868391130763270\",       \"date\": \"2020-05-11 15:30:06+00:00\",       \"text\": \"Tesla hat nach Angaben der Brandenburger Landesregierung einen dritten Bauantrag f\u00fcr die Fabrik in #Gr\u00fcnheide gestellt. https://t.co/76yJLx2oik\",       \"replies\": 8,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338897,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1259839026040918023,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1259839026040918023\",       \"date\": \"2020-05-11 13:33:25+00:00\",       \"text\": \"Gigafactory: Tesla stellt dritten Bauantrag https://t.co/HfIkKKoV0n\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 590,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 985385,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 273,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1259825062145855488,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1259825062145855488\",       \"date\": \"2020-05-11 12:37:55+00:00\",       \"text\": \"Tesla stellt dritten Bauantrag https://t.co/pZTSQjgl9Q via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17046,              \"friends\": 17087,              \"tweets\": 611716,              \"liked_tweets\": 168446,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1259811009428164608,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wir/status/1259811009428164608\",       \"date\": \"2020-05-11 11:42:05+00:00\",       \"text\": \"Es gebe keine Anzeichen, dass es nicht im Laufe dieses Jahres zu einer abschlie\u00dfenden Genehmigung des Immissionsschutzrechts kommen k\u00f6nne, sagte ein Vertreter der Landesregierung von #Brandenburg zum Bau der #Tesla-Fabrik. https://t.co/uEfT4ZDrXl\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160499861,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331563560875544579/D36Akp46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wir\",              \"name\": \"ZEITONLINEWirtschaft\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Wirtschaft: @marcusgatzke, @GrabitzG, @alexandraendres, @tinagroll, @zacys und @soeren_goetz\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-28 10:13:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg/Berlin\",              \"followers\": 77538,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 15773,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 639,              \"media_shared\": 19       }}]"
}