{"url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-10/corona-politik-heiko-maas-grenzschliessungen-polen-frankreich", "date": "2020-10-15T15:21:50+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Heiko Maas lehnt coronabedingte Grenzschlie\u00dfungen ab", "article": "Den Fehler aus dem Fr\u00fchjahr wolle man nicht wiederholen, hei\u00dft es vom Bundesau\u00dfenminister. Die coronabedingten Grenzkontrollen hatten vielerorts zu langen Staus gef\u00fchrt.\nBundesau\u00dfenminister Heiko Maas (SPD) hat sich angesichts des erh\u00f6hten Infektionsgeschehens in Deutschland gegen abermalige Grenzschlie\u00dfungen ausgesprochen. \"Ich glaube, wir haben im Fr\u00fchjahr dieses Jahres alle schlechte Erfahrungen gemacht mit der zu schnellen Schlie\u00dfung von Grenzen \u2013 sowohl an der deutsch-polnischen als auch an der deutsch-franz\u00f6sischen Grenze\", sagte Maas.\nWichtig seien offene Grenzen vor allem f\u00fcr die vielen Pendlerinnen und Pendler, die zwischen den L\u00e4ndern zur Arbeit hin- und herfahren. \"Und deshalb wollen wir die gemachten Fehler nicht noch einmal wiederholen\", sagte Maas nach einem Treffen mit seinem franz\u00f6sischen Amtskollegen Jean-Yves Le Drian und dem polnischen Au\u00dfenminister Zbigniew Rau. Das sei f\u00fcr die Menschen, die in der Grenzregion leben, au\u00dferordentlich wichtig. Man m\u00fcsse daf\u00fcr sorgen, dass es auf der einen Seite nicht wieder praktische Probleme gebe und auf der anderen Seite keine unn\u00f6tigen Diskussionen zwischen den Grenzbewohnern dies- und jenseits der Grenze.\nZu Beginn der Corona-Pandemie hatte Deutschland Grenzkontrollen wieder eingef\u00fchrt, an vielen Grenzen zu Nachbarl\u00e4ndern kam es deshalb zu Chaos. Pendlerinnen und Pendler, die im jeweils anderen Land arbeiteten, durften die Grenze zwar passieren \u2013 da ein Gro\u00dfteil der \u00dcberg\u00e4nge aber geschlossen war, kam es zu langen Staus und Wartezeiten. Au\u00dferdem mussten die Menschen Ausgangsbescheinigungen und Nachweise \u00fcber den Arbeits- oder Wohnort mit sich f\u00fchren. Unverheiratete Paare und auch Familien waren \u00fcber Wochen getrennt. Erst Mitte Juni wurden die Regeln f\u00fcr eine Einreise wieder gelockert.\nIn Frankreich entwickelt sich die Corona-Lage alarmierend \u2013 die Fallzahlen sind sehr hoch. F\u00fcr fast das gesamte Land gilt eine Reisewarnung, die franz\u00f6sische Region Grand Est an der deutschen Grenze ist davon bisher noch ausgenommen. Maas, Le Drian und Rau sind in Paris zum Gespr\u00e4chsforum Weimarer Dreieck zusammengekommen. Zuletzt hatte es vor vier Jahren ein Treffen auf Ebene der Au\u00dfenminister gegeben.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1317296909393010690,       \"url\": \"https://twitter.com/paris_juin/status/1317296909393010690\",       \"date\": \"2020-10-17 02:50:32+00:00\",       \"text\": \"Heiko Maas lehnt coronabedingte Grenzschlie\u00dfungen ab https://t.co/sXVst0u7jZ via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1176192738188058624,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1306286269748699137/xgqM4GNz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1176192738188058624/1600277893\",              \"username\": \"paris_juin\",              \"name\": \"Paris - Aurelie - Julie - Juin - Noel Fischer\",              \"description\": \"Bonsoir   De   Strasbourg - France  Bas - Rhin  Champagne  Ardenne  Lorraine  France \ud83d\ude0d\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83d\udc99\u2764\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-23 17:53:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 945,              \"friends\": 4802,              \"tweets\": 15282,              \"liked_tweets\": 30448,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 6556       }}, {       \"id\": 1317093073835429888,       \"url\": \"https://twitter.com/ph_kraemer/status/1317093073835429888\",       \"date\": \"2020-10-16 13:20:33+00:00\",       \"text\": \"Angeblich gab es im M\u00e4rz keine Tests und Kettennachverfolgung - das stimmt so nicht.Dass man damals einen Fehler gemacht hat, r\u00e4umen die drei nicht ein. Das tut dagegen @HeikoMaas sehr wohl.Ein gro\u00dfer Unterschied politischer Fehlerkultur.Aber:2/3https://t.co/C8gL6NLOCC\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 987242723727028230,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/987247709106122753/bw1sdDoy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/987242723727028230/1524498548\",              \"username\": \"ph_kraemer\",              \"name\": \"Philipp Kr\u00e4mer\",              \"description\": \"(Multi-)Linguist, creolist, Romanist, neerlandicus, Saarlandberliner, citoyen europ\u00e9en.@viadrina @fuberlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-20 08:13:02+00:00\",              \"location\": \"Berlin / Saarland\",              \"followers\": 730,              \"friends\": 1394,              \"tweets\": 3294,              \"liked_tweets\": 6908,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 273       }}, {       \"id\": 1317081643769864192,       \"url\": \"https://twitter.com/AnkeRehlinger/status/1317081643769864192\",       \"date\": \"2020-10-16 12:35:08+00:00\",       \"text\": \"Grenzschlie\u00dfungen halten das Virus nicht auf. Diesseits wie jenseits der Grenzen m\u00fcssen wir alle Kr\u00e4fte einsetzen, um die Pandemie einzud\u00e4mmen. Dabei helfen Grenzschlie\u00dfungen nicht, sorgen aber f\u00fcr Chaos in Grenzregionen wie dem Saarland. https://t.co/NfB9OS1ns1\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 474792689,              \"url\": \"http://www.anke-rehlinger.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1332305519227318274/fsU0AqkU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/474792689/1606741718\",              \"username\": \"AnkeRehlinger\",              \"name\": \"Anke Rehlinger\",              \"description\": \"Mit Kraft und Herz f\u00fcr das Saarland. Saar-SPD-Vorsitzende, SPD-Bundes-Vize, Ministerin f\u00fcr Wirtschaft, Arbeit, Energie + Verkehr + stellv. Ministerpr\u00e4sidentin.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2012-01-26 10:42:58+00:00\",              \"location\": \"Saarland\",              \"followers\": 4688,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 2078,              \"liked_tweets\": 3626,              \"lists_member\": 94,              \"media_shared\": 149       }}, {       \"id\": 1317080171539816448,       \"url\": \"https://twitter.com/thobi75/status/1317080171539816448\",       \"date\": \"2020-10-16 12:29:17+00:00\",       \"text\": \"Auch die Bundesregierung hat durch @HeikoMaas bereits gestern klar gemacht, dass Grenzschlie\u00dfungen kein Thema sind: Ich glaube, wir haben im Fr\u00fchjahr dieses Jahres alle schlechte Erfahrungen gemacht mit der zu schnellen Schlie\u00dfung von Grenzenhttps://t.co/kV0bD2jgEe https://t.co/0e5SRczDil\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 18238715,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/921060340049248258/b1jd16Xe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/18238715/1508432874\",              \"username\": \"thobi75\",              \"name\": \"Thorsten Bischoff\",              \"description\": \"Irgendwas mit Politik im #Saarland und #Berlin | 1900 % #betze | Lebensl\u00e4nglich sucht man Zuversicht | Sehnsuchtsort: Rheinkilometer 690\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-12-19 09:26:33+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Saarland, Betze\",              \"followers\": 1323,              \"friends\": 3184,              \"tweets\": 12703,              \"liked_tweets\": 628,              \"lists_member\": 49,              \"media_shared\": 774       }}, {       \"id\": 1316783360681938944,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1316783360681938944\",       \"date\": \"2020-10-15 16:49:52+00:00\",       \"text\": \"Ich glaube, wir haben im Fr\u00fchjahr dieses Jahres alle schlechte Erfahrungen gemacht mit der zu schnellen Schlie\u00dfung von Grenzen, sagte Bundesau\u00dfenminister Heiko #Maas. #Coronavirus https://t.co/Cno9p2PheV\",       \"replies\": 15,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 24,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338897,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1316733001611403266,       \"url\": \"https://twitter.com/ManfredHiebl/status/1316733001611403266\",       \"date\": \"2020-10-15 13:29:45+00:00\",       \"text\": \"Kann doch nicht sein, dass die Leiharbeit der Pendler wichtiger ist als die Gesundheit unserer eigenen Bev\u00f6lkerung. https://t.co/SSwRu4bZwW via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 395569306,              \"url\": \"http://www.manfred-hiebl.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1600015507/manfred2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ManfredHiebl\",              \"name\": \"Manfred Hiebl\",              \"description\": \"Geboren in Passau, Aventinus-Gymasium Burghausen, Physikstudium an der LMU M\u00fcnchen, Diplomarbeit am Max-Planck-Institut f\u00fcr Quantenoptik\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-21 21:40:41+00:00\",              \"location\": \"Sauerlach\",              \"followers\": 190,              \"friends\": 636,              \"tweets\": 3564,              \"liked_tweets\": 11,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1316731025175838722,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1316731025175838722\",       \"date\": \"2020-10-15 13:21:54+00:00\",       \"text\": \"Wichtig seien offene Grenzen vor allem f\u00fcr Berufspendlerinnen und Pendler. Und deshalb wollen wir die gemachten Fehler nicht noch einmal wiederholen, sagte Bundesau\u00dfenminister Heiko #Maas. #Coronavirus https://t.co/MnGf9hFtlt\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145938,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}]"}