{
     "url": "https://www.zeit.de/hamburg/2020-12/intensivstationen-hamburg-covid-19-corona-hygiene-krankenschwester",
     "date": "2020-12-14T05:56:11+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "\"Ich habe viel st\u00e4rker das Gef\u00fchl, dass es kippen kann\"",
     "article": "Bin ich gut genug gesch\u00fctzt? Wie viele Patienten sind da? Und wie viel Personal? Eine Hamburger Intensivpflegerin berichtet aus ihrem Alltag mit Covid-19-Patienten.\nWenn ich zur Schicht gehe, wei\u00df ich nie, was auf mich zukommt. Ob die ganze Intensivstation auf einmal mit Covid-19-Patientinnen und -Patienten belegt ist, wie viele Kolleginnen und Kollegen \u00fcber Nacht krank geworden sind und ausfallen. Viel st\u00e4rker als noch in der ersten Welle habe ich das Gef\u00fchl, dass es kippen kann, dass sich die Situation zum Schlimmeren entwickeln k\u00f6nnte. \nAls Springerin in den gr\u00f6\u00dften Krankenh\u00e4usern in Hamburg bin ich auf verschiedenen Intensivstationen im Einsatz. Infektionsschutz geh\u00f6rt zu meinem Arbeitsalltag dazu, nicht erst seit der Pandemie. Wenn alles optimal l\u00e4uft, f\u00fchle ich mich ausreichend gesch\u00fctzt. Ich habe keine Angst, mich bei jemandem auf meiner Station anzustecken, von dem ich wei\u00df, dass er Corona hat. Problematisch ist, dass ich es manchmal nicht rechtzeitig erfahre. \nEs werden jetzt immer mehr Kollegen krank, viel mehr als in der ersten Welle. Mal sind es vier, in der n\u00e4chsten Woche sind es acht, die krankheitsbedingt fehlen. Es trifft uns Pflegekr\u00e4fte, aber nat\u00fcrlich auch \u00c4rzte, die dann ebenfalls ausfallen. Wer sich mit Corona angesteckt hat, kommt in Quarant\u00e4ne, wird regelm\u00e4\u00dfig abgestrichen und darf erst nach einem negativen Abstrich wieder zur Arbeit. In S\u00fcddeutschland soll es ja vorgekommen sein, dass Krankenhauspersonal trotz positiven Tests weiterarbeiten musste, solange keine Symptome auftraten. Das habe ich hier in Hamburg noch nicht erlebt. Was sich aber hier extrem ver\u00e4ndert hat seit dem Fr\u00fchling, ist der Umgang mit Personal, das Kontakt zu infizierten Personen hatte. Vor einem halben Jahr wurde man in so einem Fall noch vorsorglich angerufen, von der Klinik und vom Gesundheitsamt. Man wurde in Quarant\u00e4ne geschickt, es wurde genau erl\u00e4utert, wie man sich verhalten soll. \nDas ist inzwischen nicht mehr so. Ich kriege nicht mal mehr eine offizielle Info, wenn eine Person positiv getestet wurde, mit der ich vorher Dienst gehabt oder die ich betreut hatte. Der Grund: Wir tragen jetzt alle auf der Arbeit durchgehend FFP2-Masken. Wenn wir Kontakt zu Infizierten hatten, werden wir deshalb gem\u00e4\u00df den RKI-Richtlinien in die Kontaktkategorie drei eingestuft. Wir m\u00fcssen dann nicht in Quarant\u00e4ne. Privat soll man sich zwar von anderen fernhalten, aber man muss trotzdem zur Arbeit kommen. Erst wenn man Symptome entwickelt, soll man zu Hause bleiben. So versuchen sie, das Personal im Krankenhaus zu halten, aber ich finde das extrem fragw\u00fcrdig. Es f\u00fchlt sich nicht gut an. \nWenn eine Station einen hohen Krankenstand hat, muss man Betten sperren. Das machen die Krankenh\u00e4user extrem ungern, denn wenn die Betten nicht belegt sind, wird nat\u00fcrlich auch kein Geld verdient. Zurzeit f\u00fchrt aber auf vielen Intensivstationen kein Weg daran vorbei. Die Station, wo ich zuletzt eingesetzt worden bin, hat normalerweise 14 bis 16 Intensivbetten. Das Personal hat schon vor Corona kaum gereicht. Jetzt ist die Zahl meistens auf zehn reduziert, mehr ist nicht zu schaffen. Vier bis sechs dieser Betten sind dann durchgehend mit Corona-Patienten belegt. Hamburg hat ja mit fast 60 H\u00e4usern eine unglaubliche Krankenhausdichte. Aber \u00fcberall gilt: Man kann Patientinnen nur aufnehmen, wenn auch ein Bett frei und das Personal da ist.\nEigentlich ist der Stellenschl\u00fcssel auf Intensivstationen besonders hoch, weil die Arbeit so viel aufwendiger ist. Laut gesetzlicher Obergrenze soll eine examinierte Pflegekraft h\u00f6chstens zwei Intensivpatienten auf einmal betreuen m\u00fcssen \u2013 tags\u00fcber. In der Nachtschicht sind es im Schnitt 2,5 Patientinnen. Es ist nur oft so, dass diese Obergrenze nicht eingehalten wird, weil die Station das Personal dazu nicht stellen kann. Dann wird dieses Gesetz ausgehebelt. Wie das rechtlich funktioniert, wei\u00df ich nicht, aber es fragt auch selten jemand bei uns nach. \nIm Normalfall arbeiten wir in unseren Schichten zu f\u00fcnft oder sechst. Damit w\u00e4re die Vorgabe noch einzuhalten. Aber auf einer Station, auf der vier Pflegekr\u00e4fte zehn Patienten betreuen m\u00fcssen, ist die Regelung schon \u00fcberschritten. Dann versucht man, die Kolleginnen so zu entlasten, damit wenigstens bei den coronapositiven Patienten die Obergrenze eingehalten wird. Mit der Folge, dass man gleich drei oder vier nicht infekti\u00f6se Patientinnen auf einmal betreut. Es reicht schon eine ungeplante Patientenaufnahme und die vorgesehene Aufteilung ist hinf\u00e4llig.\nSelbst wenn nur die H\u00e4lfte der Betten mit Corona-Patienten belegt ist, wird es eng. Die Corona-Patienten brauchen eine viel aufwendigere Betreuung. Die f\u00e4ngt an, noch bevor ich das Zimmer betrete: Ich muss mir Schutzkleidung anziehen, Kittel, Handschuhe, Maske, Brille, Visier, und dann alles richtig vorbereiten. Ich kann ja nicht mal schnell raus, um irgendetwas zu holen. Ich muss mich um die vielen Zusatzger\u00e4te k\u00fcmmern, die n\u00f6tig sind, um so schwer kranke und instabile Patientinnen am Leben zu erhalten. Viele Corona-Patienten werden dialysepflichtig oder brauchen zus\u00e4tzliche Herz-Kreislauf-Unterst\u00fctzung und entsprechende Medikamente. Das ist noch mal eine viel anspruchsvollere Art von Intensivmedizin. \nUnd nat\u00fcrlich brauchen auch die Patientinnen selbst besondere Zuwendung. Manche Patienten liegen schon seit der ersten Welle im Krankenhaus. Die werden einfach nicht wieder richtig fit. \u00dcber den Sommer wurden die Besuchsregelungen in Hamburg gelockert, jetzt gilt wieder, dass Corona-Patientinnen gar keinen Besuch bekommen d\u00fcrfen. Das ist nachvollziehbar, aber f\u00fcr viele sehr schwer. Wenn Patienten versterben, dann versuchen wir, es m\u00f6glich zu machen, dass wenigstens ein Familienmitglied da sein kann. Allerdings kann es bei akuten Erkrankungen sehr schnell gehen. Da versterben dann auch leider viele Patienten ohne ihre Angeh\u00f6rigen. Dann sind nur wir da.\nAuf der Intensivstation kann immer etwas Unerwartetes passieren. Das macht die Arbeit auch interessant und abwechslungsreich. Aber an manchen Tagen renne ich nur noch und versuche, alles zu bew\u00e4ltigen. Da setze ich mich h\u00f6chstens zehn Minuten hin, um kurz etwas zu trinken, ansonsten arbeite ich acht bis zehn Stunden durch. Manchmal m\u00fcssen wir \u00dcberlastungsanzeigen schreiben. Die f\u00fcllt die jeweilige Schicht aus, um deutlich zu machen: Man hat nur das Notwendigste tun k\u00f6nnen. So sind die Mitarbeiterinnen der Schicht rechtlich abgesichert.\nDie Versorgung mit Schutzmaterialien klappt jetzt besser als im Fr\u00fchjahr, da haben sich die Klinikleitung und die Stadt gek\u00fcmmert. Zwar wechseln st\u00e4ndig die Hersteller und Zulieferer, man hat jeden Tag und von Haus zu Haus andere Arten von Kitteln und Handschuhen und kann auch gar nicht mehr nachvollziehen, wo die herkommen. Aber zum Gl\u00fcck gibt es standardisierte Pr\u00fcfverfahren, darauf m\u00fcssen wir uns verlassen.\nIn den Zimmern, in denen die positiv getesteten Patienten liegen, tragen wir FFP3-Masken, sonst durchgehend FFP2-Masken. Da wurde der Standard erh\u00f6ht. Die Hygienekonzepte unterscheiden sich allerdings sehr von Haus zu Haus. Woran sich das festmacht, ist schwer zu durchschauen, ich glaube, das geht nicht nur mir so. Man sollte ja meinen, nach der ersten Welle h\u00e4tten sich die Kliniken organisatorisch vorbereitet. Es war doch allen klar, dass eine zweite Welle kommt.\nIch habe davon geh\u00f6rt, dass seit dem Fr\u00fchjahr Pflegepersonal nachgeschult wurde, bemerkt habe ich davon allerdings noch nichts. Wo soll denn auch innerhalb eines halben Jahres mehr Personal herkommen? Den Pflegenotstand gibt es seit Jahren, die Situation in den Krankenh\u00e4usern hat sich ohnehin extrem verschlechtert \u2013 und jetzt kommt noch eine Pandemie dazu. Auf den Normalstationen gibt es vielleicht mehr Hilfskr\u00e4fte, die Nebent\u00e4tigkeiten \u00fcbernehmen. Aber das funktioniert auf der Intensivstation nicht. Man kann nicht einfach aus anderen Bereichen Personal wegnehmen und ohne entsprechende Qualifikation auf die Intensivstation schicken. Das Einzige, was die H\u00e4user machen k\u00f6nnen, ist, externe Zeitarbeitskr\u00e4fte dazuzuholen. Aber auch die sind irgendwann ausgebucht. Ich sehe da keine L\u00f6sung.\nDie O-Ton-Geberin ist examinierte Gesundheits- und Krankenpflegerin und arbeitet auf Intensivstationen Hamburger Krankenh\u00e4user. Schon zu Beginn der Pandemie berichtete sie f\u00fcr ZEIT ONLINE von ihrem Arbeitsalltag.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1338347043912359937,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1338347043912359937\",       \"date\": \"2020-12-14 04:56:15+00:00\",       \"text\": \"Man sollte ja meinen, nach der ersten Welle h\u00e4tten sich die Kliniken organisatorisch vorbereitet. Es war doch allen klar, dass eine zweite Welle kommt. Eine Hamburger Intensivkrankenpflegerin berichtet aus ihrem Alltag mit Covid-19-Patienten. #Abo  https://t.co/Tp7PzTsMdV\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 23,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338897,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1338225541183401987,       \"url\": \"https://twitter.com/1worldvs1virus/status/1338225541183401987\",       \"date\": \"2020-12-13 20:53:26+00:00\",       \"text\": \"Intensivstationen in Hamburg:Ich habe viel st\u00e4rker das Gef\u00fchl, dass es kippen kann#SchautAufDieITS @RegSprecher@BildungSicherHH @hamburg_dehttps://t.co/dQ1ark2iRW\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1238215533918654471,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1238389346828521479/OvVQRKaW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1238215533918654471/1584076905\",              \"username\": \"1worldvs1virus\",              \"name\": \"Herbert \ud83d\udc76\ud83d\udc66\ud83d\udc69u200d\ud83e\uddb0\ud83d\udc68u200d\ud83e\uddb0\ud83d\udc68u200d\ud83e\uddb3\ud83d\udc69u200d\ud83e\uddb3\ud83d\udc75\ud83d\udc74 \u2764\ufe0f\",              \"description\": \"\ud83e\uddd1\ud83c\udfe0 \ud83d\udc69u200d\ud83c\udfeb\ud83c\udfe0 #WirSindDortmund #DortmunderWeg #SchulenUndKitasZu#ZeroCovid #NoCovid #YesToNoCovid\ud83c\udf0a\ud83c\udf0a\ud83c\udf0a #DritteWelle stoppen! #Bochum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-12 21:29:49+00:00\",              \"location\": \"Bochum, Deutschland\",              \"followers\": 2078,              \"friends\": 2277,              \"tweets\": 33813,              \"liked_tweets\": 45290,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 832       }}, {       \"id\": 1338180249293647878,       \"url\": \"https://twitter.com/carelounge_de/status/1338180249293647878\",       \"date\": \"2020-12-13 17:53:28+00:00\",       \"text\": \"Intensivstationen in Hamburg: Ich habe viel st\u00e4rker das Gef\u00fchl, dass es kippen kann https://t.co/NNb7FD2IRs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1245386195753992193,              \"url\": \"http://www.CareLounge.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1341446585885048834/EuxgQhm6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1245386195753992193/1611067762\",              \"username\": \"carelounge_de\",              \"name\": \"\u20aa CareLounge\",              \"description\": \"Seit 2003. Socialmedia-Stellenmarkt im Sozial- und Gesundheitswesen ||| Multiposting ||| Telegram-Job-Kanal: t.me/carelounge (Beta).\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-01 16:23:14+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 486,              \"friends\": 1928,              \"tweets\": 12785,              \"liked_tweets\": 10062,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 132       }}]"
}