{
     "url": "https://www.zeit.de/entdecken/reisen/2020-07/autoreisen-corona-krise-gesundheitsschutz-urlaub-sicherheit",
     "date": "2020-07-26T18:28:42+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Zur\u00fcck in die Klapperkiste",
     "article": "In den Urlaub fuhr unser Autor mit dem Zug. Ihr altersschwaches Auto hatte die Familie fast vergessen. Nun nutzen sie das virensichere Transportmittel pl\u00f6tzlich wieder.\nKinder reisen\neigentlich gerne, aber da kannste nichts machen, irgendwann haben sie dann halt\nkeine Lust mehr. Die Frage ist wann. Wenn sie im Zug unterwegs sind, ergibt\nsich die Unlust in der Regel erst auf den letzten Kilometern, so das Ergebnis\neiner privatempirischen Erhebung. Egal, ob man von Berlin nach M\u00fcnchen oder\ngleich nach Rom f\u00e4hrt: Mit einiger Verl\u00e4sslichkeit beginnt die Zappelei in der\nletzten Stunde vor der Einfahrt in den Zielbahnhof.\nAnders\nverh\u00e4lt es sich, wenn man im Auto verreist. Hier stellen sich die ersten N\u00f6rgeleien schon in der ersten Stunde nach der Abfahrt ein. \"Sind wir\nbald da, sind wir bald da?\" \u2013\nNein, sind wir nicht. Autos, ey. Das einzige akzeptable Auto, das es \u00fcberhaupt\ngibt, ist das Taxi zum Bahnhof. Alles spricht gegen es.\nNur eines\nnicht: diese Pandemie. Corona hat die Leute vom Fu\u00dfball entw\u00f6hnt, von der\nPr\u00e4senzkonferenz, vom H\u00e4ndesch\u00fctteln, vom Kirchgang und ein paar anderen\nFetischen. Aber einige auch vom Zugfahren. Und ihnen daf\u00fcr das Autofahren\nangew\u00f6hnt.\nEngagierte\nAutofahrer empfinden ihre Schnickschnackmaschinen nat\u00fcrlich ohnehin als\nbesonders komfortabel. Aber in welchem Auto hat jemals ein Kind den\n20-Meter-Sprint trainiert? In welchem Auto hat man es sich je auf der obersten\nNachtzugliege bequem gemacht? In welchem bekam man von Sch\u00fcrzenmenschen je Aufw\u00e4rmquiches\nan eine Art Tisch gebracht, krabbelte man unangeschnallt unter Sitzen herum,\nspielte zu viert Uno, guckte gemeinsam Ice Age 4? Wesentliche Freiheiten gibt\nes nur im Zug. Vom Klima brauchen wir gar nicht erst anzufangen.\nSelbst\nMenschen, die im ICE quasi ein B\u00fcro unterhielten, sind im Lauf der\nvergangenen Monate unter die magische 2.000-BahnCard-Punkte-Schwelle gerutscht,\ndie ihnen den identit\u00e4tsstiftenden Comfort-Status und damit freien Zugang zu\nWirtschaftszeitungen und Automatenkaffee in der DB-Lounge sichert, Leben wie\nGott in Deutschland.\nViele fahren,\nwenn sie nicht auf Wege verzichten, eher selbst. Das Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung meldete im Juni, ein Drittel der \u00d6PNV-Nutzerinnen\nund -Nutzer nehme f\u00fcrs Erste lieber das\nAuto (oder das Fahrrad). Und wer keines hat,\nmietet schon mal eines. Das war aber schon mal billiger, in Deutschland wie in\ndiversen europ\u00e4ischen L\u00e4ndern, auch der gestiegenen Binnennachfrage wegen.\nManche U-Bahnen sind voll bis unters Dach. In\neinigen Regionalz\u00fcgen stehen Leute dicht an dicht auf dem Flur. Und auch im ICE\nkann man jederzeit in eine Massenveranstaltung geraten. Und wenn\nsich unter die Mitreisenden dann noch freir\u00fcsselnde Suppenkaspargestalten\nmischen \u2013 Ich trage meine\nMaske nicht, nein, meine Maske trage ich nicht \u2013, die in der Pandemie die Anarchie\nf\u00fcr sich entdeckt haben, ist der Spa\u00df besonders gro\u00df. All die kursierenden\nFotos und Beschreibungen voller Wagen zeigen selbstredend nur bedauerliche\nEinzelf\u00e4lle. Aber Pandemieregel eins lautet: \"Meiden Sie mehrst\u00fcndige Gro\u00dfevents\nin Wagen 32!\" Sie gilt auch f\u00fcr Einzelf\u00e4lle.\nWas will man\nalso machen, wenn, zum Beispiel, nach langer Zeit mal wieder der Besuch von\nMenschen ansteht, bei denen sich das Virus keinesfalls einnisten sollte?\nMonatelang meidet man Partys und veranstaltet zu Hause, haha, Homeschooling, um\nsich dann auf einer Reise zur Risikogruppe zusammen mit Kinnmasklern in einen\n\u00fcberf\u00fcllten Zug zu setzen? N\u00f6, Freunde. Gut, man k\u00f6nnte innerhalb Deutschlands\nnat\u00fcrlich auch fliegen, weil in Flugzeugen dem Vernehmen nach wirklich alle \u2013\nauch Sitznachbarn \u2013 garantiert Maske tragen, sofern das Bordpersonal nicht\ngerade in eine andere Richtung schaut. Aber wir wollen mal nicht gleich\n\u00fcbertreiben mit den R\u00fcckschritten. Dann eben Auto. Tolle Dinger, diese Autos.\nWie der\nZufall es will, ist auch prompt eines verf\u00fcgbar. Man kann Autos, gerade als\nGro\u00dfst\u00e4dter, noch so verzichtbar finden. Das hei\u00dft aber nicht unbedingt, dass\nman keines h\u00e4tte. Vielleicht will man ja mal an einen brandenburgischen\nGeheimsee fahren, wo immer er auch sein k\u00f6nnte. \nDas Auto, um\ndas es hier konkret geht, ist nun nicht \"vom Himmel gefallen\" wie die Citro\u00ebn\nDS, die vom Philosophen Roland Barthes in seinen Mythen des Alltags heilig gesprochen\nwurde. Barthes glaubte im Automobil \"die ziemlich genaue Entsprechung der\ngro\u00dfen gotischen Kathedralen\" zu finden, \"eine gro\u00dfe epochale Sch\u00f6pfung\". Bei\nunserem Auto handelt es sich allerdings um einen Fiat mit gesch\u00e4tzten zwei PS. Die\nNachbarn finden ihn s\u00fc\u00df, weil er so lustig jaule, wenn man ihn zack die Bohne\nauf hammerharte 55 km/h hochjazze. Verwegene Geister, so geht die Legende,\nsollen ihn schon einmal auf 140 beschleunigt haben. Im Beifahrerraum sei das\naber missmutig aufgenommen worden, ist zu h\u00f6ren; sinngem\u00e4\u00df soll moniert worden\nsein, man springe ja auch nicht mit einem Bettlaken aus einem Flugzeug. \nDas\nAuto jedenfalls ist, und das ist an dieser Stelle entscheidend, nach wie vor im\nFamilienbesitz, auch deshalb, weil der administrative Druck, es endlich seinem\nZweck \u2013 der Abschaffung \u2013 zuzuf\u00fchren, nicht sonderlich gro\u00df ist. Die\nJahresberechtigung, es in Wohnungsn\u00e4he abzustellen, erh\u00e4lt man in Berlin zum\nGegenwert eines Gem\u00fcsecurrys im ICE-Bordbistro. Strukturell ist das falsch,\nprivat aber der Grund, die Kiste nicht aktiv loszuwerden.\nAber tja,\njetzt, in der Pandemie, ist der kleine brave Fiat pl\u00f6tzlich halt doch unser\nguter alter Freund. War das Auto vor Corona nur ein Gef\u00e4hrt, der Zug dagegen\nein Gef\u00e4hrte, ist es jetzt umgekehrt. Gemeinsam mit ihm werden wir dem Virus\ndie Flausen schon austreiben!, das ist der Plan. Und er geht auf.\nIrgendwann\nsind zwar alle von Christoph Maria Herbst gelesenen Kinderh\u00f6rb\u00fccher geh\u00f6rt, und\nnein, wir sind immer noch nicht da. Ein gepanzerter Lichthupendummlurch\ngr\u00e4tscht uns einmal beinahe weg, weil wir einen Lkw nur mit Richtgeschwindigkeit\n\u00fcberholen. Aber vor dem Virus sind wir sicher.\nHalte durch,\nkleine Klapperkiste. Halte durch, bis der Impfstoff kommt.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1287629679210496000,       \"url\": \"https://twitter.com/economy7065/status/1287629679210496000\",       \"date\": \"2020-07-27 06:03:33+00:00\",       \"text\": \"Zur\u00fcck in die Klapperkiste https://t.co/24a2Uz525j via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 606298397,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1086267080381423616/0ci5ewxG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/606298397/1399908830\",              \"username\": \"economy7065\",              \"name\": \"Claudia Brebach\",              \"description\": \"Journalist, 5 languages + more in small talk, love Europe, traveling through the world, meeting people.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-06-12 12:59:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 235,              \"friends\": 690,              \"tweets\": 15332,              \"liked_tweets\": 4907,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 1152       }}, {       \"id\": 1287625342455361538,       \"url\": \"https://twitter.com/GGGGeduld/status/1287625342455361538\",       \"date\": \"2020-07-27 05:46:19+00:00\",       \"text\": \"Realit\u00e4t trifft Ideologie \ud83d\ude0e Autoreisen: Zur\u00fcck in die Klapperkiste https://t.co/hwxep5oUSF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://tapbots.com/tweetbot rel=nofollow>Tweetbot for i\u039fS</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 883456550,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1275290510157058050/NCd_Jb5X_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/883456550/1592887927\",              \"username\": \"GGGGeduld\",              \"name\": \"Kosto\",              \"description\": \"Gedanken, Geduld, Geld & Gl\u00fcck\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-16 01:39:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 9,              \"friends\": 70,              \"tweets\": 456,              \"liked_tweets\": 186,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 31       }}, {       \"id\": 1287428173442031620,       \"url\": \"https://twitter.com/natasja_sommer/status/1287428173442031620\",       \"date\": \"2020-07-26 16:42:50+00:00\",       \"text\": \"\u201ajetzt, in der Pandemie, ist der kleine brave Fiat pl\u00f6tzlich halt doch unser guter alter Freund...Gemeinsam mit ihm werden wir dem Virus die Flausen schon austreiben! das ist der Plan. Halte durch, kleine Klapperkiste. Halte durch, bis der Impfstoff kommt\u2018 https://t.co/Mb6HV29nK0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3354713007,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/616541112107319296/FC4z_pTd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3354713007/1483024779\",              \"username\": \"natasja_sommer\",              \"name\": \"Natasja Sommer\",              \"description\": \"Luctor et Emergo  #Digitalisierung #Politik #Regulierung #Medienvielfalt #Freude #Freiheit views are my own\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-07-02 09:29:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2278,              \"friends\": 4210,              \"tweets\": 20497,              \"liked_tweets\": 58538,              \"lists_member\": 66,              \"media_shared\": 2573       }}, {       \"id\": 1287424635559194625,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_ent/status/1287424635559194625\",       \"date\": \"2020-07-26 16:28:46+00:00\",       \"text\": \"Unser Autor hatte sein altersschwaches #Auto fast vergessen \u2013 dann kam #Corona. https://t.co/GIyOhlrgAH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 153078659,              \"url\": \"http://www.zeit.de/entdecken/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564623716372482/bNZD11wo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/153078659/1531737798\",              \"username\": \"zeitonline_ent\",              \"name\": \"ZEITONLINE Entdecken\",              \"description\": \"Hier twittert das Entdecken-Ressort von ZEIT ONLINE\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-07 16:42:27+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 5164,              \"friends\": 423,              \"tweets\": 3915,              \"liked_tweets\": 80,              \"lists_member\": 108,              \"media_shared\": 10       }}, {       \"id\": 1287424634271469568,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1287424634271469568\",       \"date\": \"2020-07-26 16:28:46+00:00\",       \"text\": \"Autos, ey. Das einzige akzeptable #Auto, das es \u00fcberhaupt gibt, ist das Taxi zum Bahnhof. Alles spricht gegen es. Nur eines nicht: diese Pandemie. #coronavirus #reisen  https://t.co/30kLTlS1XE\",       \"replies\": 12,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 26,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338897,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}]"
}