{"url": "https://www.compact-online.de/die-opposition-und-das-virus-was-die-wichtigen-parteien-und-bewegungen-ueber-corona-denken/", "date": "2020-03-27T14:26:19+01:00", "source": "compact-online.de", "label": "fake", "header": "Die Opposition und das Virus \u2013 Was die wichtigen Parteien und Bewegungen \u00fcber Corona denken\t\t\t", "article": "Corona hat die Regierung mit einer bisher unbekannten Machtf\u00fclle ausgestattet. Dagegen scheint die Opposition, egal ob parlamentarisch oder au\u00dferparlamentarisch, an Bedeutung verloren zu haben. Meinungslos sind die verschiedenen oppositionellen Kr\u00e4fte aber auch in der Krise nicht. \nHat es eine Krankheit gebraucht, um unsere Gesellschaft zu heilen? Diese Frage kann einem schonmal in den Sinn kommen, wenn man auf das ganz neue Miteinander schaut, das im gemeinsam gef\u00fchrten Kampf gegen Corona aufleuchtet. Die ehemals so zersplitterte Republik wirkt angesichts der als riesig eingestuften Virus-Gefahr so eintr\u00e4chtig wie nie. Hitzig gef\u00fchrte Debatten sind abgek\u00fchlt,  vordem un\u00fcberh\u00f6rbare Regierungskritiker schweigen, nahezu widerspruchslos werden die zur Krankheitsbek\u00e4mpfung erlassenen Notstandsgesetze hingenommen.\nWurde das Land, in dem vor einigen Wochen noch eine Art geistiger B\u00fcrgerkrieg herrschte, vom Shutdown befriedet? Es ist eine tr\u00fcgerische Vorstellung. Denn die gesellschaftliche Spaltung ist nat\u00fcrlich  nicht verschwunden, sondern wird nur notd\u00fcrftig von der Krisenpolitik \u00fcberdeckt. Dass sich die Bev\u00f6lkerung mehrheitlich den strengen Schutzbestimmungen f\u00fcgt, hat wohl vor allem damit zu tun, dass sie um ihre eigene Gesundheit f\u00fcrchtet. Die wahrscheinlich gr\u00f6\u00dfte Bedrohung unserer Zeit, der von Globalisten befeuerte \u201eGro\u00dfe Austausch\u201c (Renaud Camus), ist weiterhin im vollen Gange. Und abseits vom medienpolitisch zelebrierten #westayathome, kommen auch zu Corona alternative Meinungen und Forderungen auf. Wie verh\u00e4lt sich die parlamentarische und au\u00dferparlamentarische Opposition in dieser scheinfriedlichen Krisenzeit? \u00dcbernimmt sie das Framing der Regierung oder h\u00e4lt sie dagegen? Und wer versucht, die Ausnahmesituation f\u00fcr seine Agenda zu nutzen?\nDie AfD, 2017 zur Oppositionsf\u00fchrerin im Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt, muss sich in diesen Tagen besonders viele Sticheleien vonseiten der Mainstream-Medien gefallen lassen. Sie sei in der Corona-Krise planlos, ihr Narrativ vom Staatsversagen ziehe in der Ausnahmesituation nicht mehr, \u00fcberhaupt sei ihr Ideologie wichtiger als das Wohl der Gesellschaft. Tats\u00e4chlich ist es in der Corona-Krise ruhiger geworden um Deutschlands gr\u00f6\u00dfte Oppositionsfraktion. Die linke Propaganda verkennt jedoch, dass das ausnahmslos auf alle Parteien der Opposition zutrifft. Und nat\u00fcrlich tr\u00e4gt ihre verzerrte Berichterstattung  nicht unwesentlich dazu bei, dass es ruhig um die AfD bleibt. In der Tagesschau der vergangenen Woche, also in den Sendungen vom 16. bis zum 22. M\u00e4rz, kommen von der FDP \u00fcber Die Linke bis hin zu den Gr\u00fcnen Vertreter aller Nicht-Regierungsparteien zu Wort \u2013 aber kein einziger Vertreter der AfD. Dabei sind der blauen Partei bereits einige L\u00fccken im Schutzprogramm der Regierung aufgefallen.\nEine ganz erhebliche L\u00fccke klafft in der am 16. M\u00e4rz in Kraft gesetzten Einreisesperre.  Schon am 04. M\u00e4rz hat die AfD-Fraktionschefin Alice Weidel in ihrer Bundestagsrede \u201esystemische Einreisekontrollen\u201c gefordert \u2013 zu einem Zeitpunkt, wo Gesundheitsminister Spahn noch der Ansicht war, \u201edass das Schlie\u00dfen von Grenzen oder das Beschr\u00e4nken der Reisefreiheit in Europa keine angemessene und verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfige Reaktion\u201c sei. Damals wurde Weidel von der Mehrheit des Plenums ausgelacht.\nAfD-Fraktionschefin Alice Weidel forderte bereits am 04. M\u00e4rz Einreisekontrollen gegen die Pandemie I Bild: Collage\nDie Einreisesperre, die von der Regierung dann doch verh\u00e4ngt wurde, ist insofern l\u00fcckenhaft als dass sie zwar f\u00fcr EU-B\u00fcrger gilt, nicht aber f\u00fcr Asylbewerber, wie das Bundesinnenministerium auf Nachfrage der Wochenzeitung Junge Freiheit best\u00e4tigt hat. \u201eDass hier immer noch Einreise via Asyl stattfinden kann\u201c, kritisierte gestern auch Bundessprecher J\u00f6rg Meuthen in einem Interview. Es m\u00fcsse in einer solchen Notstandssituation doch m\u00f6glich sein, das auszusetzen. Das rechtliche Instrumentarium dazu bestehe eigentlich.\nMartin Sellner, dessen Identit\u00e4re Bewegung zum au\u00dferparlamentarischen Vorfeld der AfD gerechnet wird, machte auf seinen Social Media-Kan\u00e4len bereits mehrere F\u00e4lle publik, bei denen die Corona-Regelungen in seinem Heimatland \u00d6sterreich zugunsten der Massenmigration einfach gebrochen wurden. W\u00e4hrend man in den Medien nur \u201eCorona, Corona, Corona\u201c h\u00f6re, s\u00e4hen Leute \u201eauf einmal seltsame Aktivit\u00e4ten rund um l\u00e4ngst stillgelegte Asylheime\u201c, berichtet er auf Youtube. Beispielsweise in der kleinen \u00f6sterreichischen Gemeinde Ossiach, wo am vergangenen Montag trotz Ausgangs- und Einreisesperre die Ankunft eines Busses dokumentiert wurde, der vor dem Erstaufnahmelager circa vierzig ausl\u00e4ndische Personen ablud. Auch in Deutschland wird \u00c4hnliches beobachtet. Zum Beispiel im sachsen-anhaltinischen Halle. Dort sind nach Angaben der lokalen Nachrichtenseite dubisthalle.de am Mittwoch gleich zwei neue Fl\u00fcchtlingsbusse aufgetaucht.\nIB-Aktivist Martin Sellner prangert an, dass die Masseneinwanderung im Schatten von Corona einfach weiterl\u00e4uft I Bild: Collage\nIn einem kurzen Artikel hat die Identit\u00e4re Bewegung erkl\u00e4rt, was aus ihrer Sicht urs\u00e4chlich f\u00fcr den jetzt durchlebten Corona-Schrecken ist. \u201eDas Problem heisst Globalisierung\u201c, so die \u00dcberschrift. Ohne den ungehinderten Personen- und Warenverkehr in einer global vernetzten Welt h\u00e4tte es das Virus vermutlich nie geschafft, nach Europa zu gelangen und sich binnen weniger Tage auf dem ganzen Kontinent auszubreiten. Schulschlie\u00dfungen, massive Beschneidungen des \u00f6ffentlichen Lebens, Ausgangssperren und Eingriffe in die Pers\u00f6nlichkeitsrechte der B\u00fcrger (zum Beispiel das \u00dcberwachen der Mobiltelefone der Infizierten) seien der Preis, den man jetzt f\u00fcr die viel gepriesene \u201eglobal vernetzte Welt\u201c zahlen m\u00fcsse.\nCorona-Notstand und neue Asylflut: COMPACT-Magazin hat dieses Mal zwei Schwerpunkte: Im Schatten der Corona-Krise braut sich ein Migrationssturm an der EU-Au\u00dfengrenze zur T\u00fcrkei zusammen \u2013 und die CDU wackelt schon wieder bedenklich. Die Bundesrepublik ist wegen des Virus\u2018 geschw\u00e4cht \u2013 weniger medizinisch als politisch: Deutschland wird abgeschaltet, die Wirtschaft f\u00e4llt ins Koma. \u00dcber \u201eCorona, Crash und Chaos\u201c findet man in COMPACT 4/2020 unter anderem ein Interview mit dem \u00d6konomen Dr. Markus Krall (\u201eTodes-Virus f\u00fcr den Euro\u201c), ein Gespr\u00e4ch mit dem Lungenspezialisten Dr. Helge Bischoff (\u201eDrei Monate, in denen es eng wird\u201c) sowie Beitr\u00e4ge des Querdenkers Oliver Janich (\u201eKeine Panik!\u201c) und unseres Redakteurs Daniell Pf\u00f6hringer (\u201eKeine Entwarnung!\u201c). Chefredakteur J\u00fcrgen Els\u00e4sser beschreibt die Triebkr\u00e4fte der \u201eCorona-Diktatur\u201c. HIER bestellen.\nDie FDP, immerhin zweitst\u00e4rkste Kraft in der bundespolitischen Opposition, kann mit Globalisierungskritik naturgem\u00e4\u00df nur wenig anfangen. Auch mit Kritik am Regierungskurs h\u00e4lt sie sich derzeit stark zur\u00fcck, warf in der Krise sogar eine zentrale Forderung ihres Parteiprogramms, n\u00e4mlich die Erhaltung \u201eder Schwarzen Null\u201c, also eines Etats, der ohne neue Schulden auskommt, \u00fcber Bord. Die \u201eSchwarze Null\u201c sei \u201ekein Dogma\u201c und in der \u201eAusnahmesituation\u201c ohnehin nicht zu halten, musste Parteichef Christian Lindner eingestehen.\nZu einer Zeit, in der kleine und mittelst\u00e4ndische Unternehmen um ihre Existenz bangen, Angestellte in die Kurzarbeit rutschen und Krankenpfleger und Kassierer die letzten Bastionen der Normalit\u00e4t verteidigen, m\u00fcsste die Linke eigentlich Hochkonjunktur feiern. In einer am vergangenen Sonntag durchgef\u00fchrten INSA-Umfrage zur Bundestagswahl liegt die Partei allerdings nur noch bei 7%, gerade mal zwei Prozent \u00fcber dem erforderlichen Mindest-Ergebnis. Das mag auch daran liegen, dass die Erben der SED statt auf innovative Sozialpolitik in der Krise lieber auf spr\u00f6de Gleichheitsfloskeln setzen. So verk\u00fcndete Parteichefin Katja Kipping bei einer Pressekonferenz: \u201eDer Virus kennt keine Herkunft, keine Hautfarbe, kein Geschlecht, insofern sollte auch die Solidarit\u00e4t keine Herkunft, keine Hautfarbe und kein Geschlecht kennen.\u201c Aussagen solcher Art erf\u00fcllen vielleicht die hohen Anspr\u00fcche linker Hypermoral, helfen der heillos \u00fcberforderten Krankenschwester oder dem pleite gegangenen Kleinunternehmer jedoch kein St\u00fcck weiter.\nDie Gr\u00fcnen, die zwar im Bundestag nur die kleinste Fraktion stellen, in vielen L\u00e4ndern und im gesellschaftlichen Mainstream allerdings den Ton angeben, geben sich staatstragend. Die gr\u00fcne Fraktionsvorsitzende im Bundestag, Katrin G\u00f6ring-Eckardt, hat in einer Videobotschaft zum Zusammenhalt aufgerufen und ihre Bereitschaft signalisiert, mit der Bundesregierung zu kooperieren: \u201eDas sind verdammt schwierige Zeiten, ja, und deswegen sagen wir auch: wir wollen zusammenarbeiten, auch mit der Bundesregierung. Deswegen haben wir in den letzten Tagen sehr viel verhandelt. Und diese Verhandlungen haben an vielen Stellen auch zu Erfolgen gef\u00fchrt.\u201c In einer k\u00fcrzlich gehaltenen Bundestagsrede bedankte sie sich sogar beim CDU-Fraktionschef Brinkhaus f\u00fcr \u201eein wirklich konstruktives Miteinander in den letzten Tagen\u201c.\nAuff\u00e4llig ist, dass die Gr\u00fcnen im Angesicht der Pandemie ihr Warnen vor einer anstehenden Klimakatastrophe fast g\u00e4nzlich eingestellt haben. Die Chance, sich in der Corona-Krise als regierungsf\u00e4hige Mitentscheiderin zu profilieren, scheint f\u00fcr die \u00d6ko-Partei jetzt von gr\u00f6\u00dferer Bedeutung zu sein als weiter auf die Einhaltung ihrer realit\u00e4tsfernen Klimaziele zu pochen.  Zumal sich der Normalb\u00fcrger bei leergekauften Superm\u00e4rkten und staatlich verordnetem Hausarrest mit anderen Problemen als mit einem angeblich kollabierenden Weltklima konfrontiert sehen d\u00fcrfte. Im Handumdrehen wurde die medial erzeugte, nicht wahrnehmbare Klima-Krise von einer handfesten, echten Krise abgel\u00f6st.\nKlimaaktivistin Neubauer erwartet in der Klima-Krise \u00e4hnlich radikale Ma\u00dfnahmen wie in der Corona-Krise I Bild: Collage\nBesonders hart trifft das die gr\u00fcne Jugendbewegung Fridays For Future (FFF), die wegen der Ansteckungsgefahr nicht nur ihre allw\u00f6chentlichen Schul-Boykotte aufgeben musste, sondern nun auch unter mangelnder medialer Aufmerksamkeit leidet. In einem Gastbeitrag  f\u00fcr den Stern  fragt die bekannte Klimaaktivistin Luisa Neubauer rhetorisch: \u201eWie f\u00fchlt man sich, wenn man jahrelang alles gegeben hat f\u00fcr die eine Krise, und auf einmal eine andere ungefragt in die Manege platzt und nebenbei das Zelt einrei\u00dft?\u201c Anfangs versuchte Neubauer, die Gef\u00e4hrlichkeit von Corona noch herunterzuspielen. Zum Beispiel indem sie auf Instagram ein Foto ver\u00f6ffentlichte, das sie demonstrativ gelassen im Zug sitzend zeigt \u2013 zu einem Zeitpunkt, als deutschlandweit \u00f6ffentliche Verkehrsmittel schon l\u00e4ngst vermieden werden sollten. Mittlerweile hat sie sich zwar dem Mainstream angepasst und ruft ihre Mitstreiter dazu auf, sich an das Kontakt-Verbot zu halten, erwartet jetzt aber in der Klimakrise eine \u00e4hnliche Radikalit\u00e4t wie in der Bek\u00e4mpfung des Corona-Virus. \u201eMit jeder neuen Ank\u00fcndigung von heute werden die Ausreden f\u00fcr das Nicht-Handeln von gestern ein St\u00fcck abstruser.\u201c, sagt sie und behauptet: \u201eW\u00fcrden wir die Klimakrise halb so ernst nehmen wie Coronakrise w\u00e4re uns geholfen.\u201c\nAm Ende dieser \u00dcbersicht sei noch der gr\u00fcne Parteichef Robert Habeck zitiert, der Corona zum Anlass nimmt, um auf seiner Homepage, den Wunsch nach einer \u201eWeltgemeinschaft\u201c zu \u00e4u\u00dfern. Eine Analyse im Sinne der Identit\u00e4ren, wonach die Pandemie das Ergebnis einer entgrenzten, bis zur Unterschiedslosigkeit verfl\u00fcssigten Welt sei, lehnt er ab: \u201eManche sehen in der Corona-Krise angesichts der vielen negativen Seiten von Globalisierung etwas Gutes, weil sie einen Systemfehler der hypervernetzten Welt offenbart. Das \u00fcberzeugt mich nicht.\u201c Auch dass die EU von Corona f\u00f6rmlich entmachtet und alles Wichtige in der Krise wieder auf nationaler Ebene entschieden wurde, will er nicht anerkennen: \u201eNein, ein R\u00fcckzug ins Nationale w\u00fcrde sogar die Bek\u00e4mpfung der Seuche erschweren.\u201c Er ist sich sicher: \u201eDie Bek\u00e4mpfung von Krankheiten ist leichter in einer gro\u00dfen Gemeinschaft, der Weltgemeinschaft m\u00f6glich.\u201c Vermutlich mit diesem globalistischen Ideal vor Augen hat er in einem Interview mit t-online.de das Positive betont, das jede gro\u00dfe Krise der Geschichte zur Folge gehabt habe: \u201eNach dem Ersten Weltkrieg wurde der V\u00f6lkerbund aus der Taufe gehoben, der Versuch, als V\u00f6lkergemeinschaft zu agieren. Nach dem Zweiten Weltkrieg wurde Europa als eine politische Einheit gegr\u00fcndet. Man kann aus Krisen als Gesellschaft, als Politik gest\u00e4rkt herausgehen.\u201c Kommt nach Corona die gr\u00fcne Weltrepublik?\nGr\u00fcnen-Chef Robert Habeck sieht in der Pandemie auch eine Chance I Bild: Collage\nNicht vergessen: heute um 20.15 Uhr einschalten!\n\n \n \n    ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1243984687133003779,       \"url\": \"https://twitter.com/DeRusBlog/status/1243984687133003779\",       \"date\": \"2020-03-28 19:33:56+00:00\",       \"text\": \"COMPACT: https://t.co/Tpyq5Itbc0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2409122257,              \"url\": \"https://lernendejeschuahs.wordpress.com/blog-feed/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/500398008916131840/4KBgYudA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2409122257/1408139375\",              \"username\": \"DeRusBlog\",              \"name\": \"Lutz Starke\",              \"description\": \"Friedenssucher\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-24 14:45:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 53,              \"friends\": 374,              \"tweets\": 12032,              \"liked_tweets\": 2415,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3125       }}, {       \"id\": 1243977338402078720,       \"url\": \"https://twitter.com/regimekritiker/status/1243977338402078720\",       \"date\": \"2020-03-28 19:04:44+00:00\",       \"text\": \"Die Opposition und das Virus - Was die wichtigen Parteien und Bewegungen \u00fcber Corona denken https://t.co/VkJAmD8TqO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1088358509081780224,              \"url\": \"http://volksbefreiung.klack.org/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1088813296743010304/sAEwIyPe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1088358509081780224/1548428200\",              \"username\": \"regimekritiker\",              \"name\": \"regimekritiker\",              \"description\": \"\u00bbGoethe die wenigen, die was davon erkannt, die t\u00f6richt genug ihr volles Herz wahrten, den P\u00f6bel ihr Gef\u00fchl, ihr Schauern offenbarten, hat man von je gekreuzigt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-24 08:51:04+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main, Hessen\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 5,              \"tweets\": 3717,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1148       }}, {       \"id\": 1243810862307119104,       \"url\": \"https://twitter.com/kryptopolitik/status/1243810862307119104\",       \"date\": \"2020-03-28 08:03:13+00:00\",       \"text\": \"Compact: Die Opposition und das Virus \u2013 Was die wichtigen Parteien und Bewegungen \u00fcber Corona denken https://t.co/naaz1Z48Ek\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3421320064,              \"url\": \"http://kryptopolitik.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/740410010585423872/UKHzed8k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3421320064/1465362012\",              \"username\": \"kryptopolitik\",              \"name\": \"Kryptopolitik\",              \"description\": \"Websites, Blogs und Videos der unabh\u00e4ngigen Medien - Politik, Gesellschaftskritik, Verschw\u00f6rungstheorie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-13 23:58:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 259,              \"friends\": 1052,              \"tweets\": 38632,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 7942       }}, {       \"id\": 1243802287413346304,       \"url\": \"https://twitter.com/schmidt5_frank/status/1243802287413346304\",       \"date\": \"2020-03-28 07:29:08+00:00\",       \"text\": \"Die Opposition und das Virus \u2013 Was die wichtigen Parteien und Bewegungen \u00fcber Corona denken \u203a COMPACT https://t.co/mGJNFZvn2c\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 390616461,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264599049681768448/Tz_ChHnt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/390616461/1560711341\",              \"username\": \"schmidt5_frank\",              \"name\": \"\ud83c\udd35\ud83c\udd41\ud83c\udd30\ud83c\udd3d\ud83c\udd3a \ud83c\udd42\ud83c\udd32\ud83c\udd37\ud83c\udd3c\ud83c\udd38\ud83c\udd33\ud83c\udd43 \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udee1\",              \"description\": \"Die Verschw\u00f6rungstheorien von heute, sind die Wahrheit von morgen!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-14 07:58:32+00:00\",              \"location\": \"Ungarn\",              \"followers\": 1128,              \"friends\": 1219,              \"tweets\": 58709,              \"liked_tweets\": 49418,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 5803       }}, {       \"id\": 1243545447777611777,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1243545447777611777\",       \"date\": \"2020-03-27 14:28:33+00:00\",       \"text\": \"Compact: Die Opposition und das Virus \u2013 Was die wichtigen Parteien und Bewegungen \u00fcber Corona denken: Corona hat die Regierung mit einer bisher unbekannten Machtf\u00fclle ausgestattet. Dagegen scheint die Opposition, egal ob parlamentarisch oder\u2026 https://t.co/YNooqWFIGN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209373,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7351       }}, {       \"id\": 1243534199308640256,       \"url\": \"https://twitter.com/COMPACTMagazin/status/1243534199308640256\",       \"date\": \"2020-03-27 13:43:51+00:00\",       \"text\": \"In der #Corona #Krise steht die Regierung im Fokus der \u00d6ffentlichkeit. Doch wie nutzt die #Opposition, wie nutzen #AfD, #IB, #Gr\u00fcne oder #FridaysForFuture ihre Rolle? @Alice_Weidel @Martin_Sellner @Luisamneubauerhttps://t.co/lwZHQhjwy1\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 18,       \"likes\": 55,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2385209545,              \"url\": \"http://www.compact-online.de/rechtliches/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/443732099128758272/3IWV8C70_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2385209545/1616667610\",              \"username\": \"COMPACTMagazin\",              \"name\": \"COMPACT-Magazin\",              \"description\": \"Souver\u00e4n \u2013 Investigativ \u2013 Kritisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-12 12:44:45+00:00\",              \"location\": \"www.compact-online.de\",              \"followers\": 30121,              \"friends\": 10084,              \"tweets\": 10573,              \"liked_tweets\": 33976,              \"lists_member\": 180,              \"media_shared\": 2431       }}]"}