{"url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2021-02/coronavirus-impfstoff-parteien-strategie-spd-gruene-impfplan", "date": "2021-02-02T06:03:44+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "So ist der Pandemie nicht beizukommen", "article": "F\u00fcr den Wettlauf mit den Mutanten des Coronavirus ist eine globale Kraftanstrengung n\u00f6tig. In Berlin werden stattdessen ideologische K\u00e4mpfe aufgef\u00fchrt.\nDie Epidemiologie ist eine n\u00fcchterne Wissenschaft, die sich um Weltanschauungen wenig schert. Ihr geht es um Zusammenhangsma\u00dfe, Konfidenzintervalle und nat\u00fcrlich den R-Faktor. Hier also eine epidemiologisch-n\u00fcchterne Erkenntnis: Eine schlechte Gesundheitsversorgung f\u00fchrt zu hoher Durchseuchung der Bev\u00f6lkerung, f\u00fchrt zu mutierten Viren, f\u00fchrt dazu, dass Impfstoffe m\u00f6glicherweise deutlich weniger wirksam sind.\nDas wiederum bedeutet: Wenn sich, sagen wir, in Brasilien und anderen L\u00e4ndern Virusmutationen bilden, gegen die bisher entwickelte Impfstoffe nur noch schwach wirken, d\u00fcrfte es nur eine Frage der Zeit (und der globalen Mobilit\u00e4t) sein, bis diese auch im scheinbar immunisierten Deutschland zu neuen Ausbr\u00fcchen einer Covid-19-Erkrankung f\u00fchren. Die wiederum z\u00f6gen Lockdowns nach sich, Beschr\u00e4nkungen f\u00fcr die Wirtschaft und so weiter. Das Perpetuum mobile der Pandemie.  \nF\u00fcr die Politik bedeutet dies einige unbequemen Einsichten:\nDer bisherige Impfplan, nach dem die Bev\u00f6lkerung im globalen S\u00fcden irgendwann in den n\u00e4chsten Jahren, oft erst ab 2023, geimpft werden sollte, ist, vorsichtig gesprochen, waghalsig.\nDie Impfstoffverteilung ist l\u00e4ngst keine moralische Frage mehr, zu der man je nach politischer Gesinnung diese Meinung haben kann oder jene, sondern eine materielle: Die Impfstoffversorgung der \u00e4rmeren L\u00e4nder liegt schlicht im nationalen Interesse der reicheren. Ein Team von internationalen \u00d6konomen hat das unl\u00e4ngst ausgerechnet: Die \u00f6konomischen Kosten, die eine ungleiche Verteilung des Impfstoffs f\u00fcr die L\u00e4nder des globalen Nordens zur Folge hat, w\u00fcrden die einer weltweiten Impfkampagne um ein Vielfaches \u00fcbersteigen.\nDie Zeit, in der Globalisierung hierzulande vor allem eine wundersame Vermehrung von Freiheit, Mobilit\u00e4t, Absatzm\u00e4rkten und Arbeitskr\u00e4ften bedeutete, ist vorbei. Denn globale Vernetzung bedeutet heute eben auch, dass ein unterfinanziertes Gesundheitssystem in afrikanischen L\u00e4ndern einen Einfluss darauf hat, wann man in Deutschland wieder unbesorgt in der Kneipe sitzen kann. Die deutsche Normalit\u00e4t wird pl\u00f6tzlich auch im globalen S\u00fcden verhandelt.   \nDer naheliegende Schluss aus alledem lautet: Alle politische und \u00f6konomische Energie sollte auf die Ausweitung der Produktionskapazit\u00e4ten f\u00fcr Impfstoffe zielen. Will man das Wettrennen gegen die Mutanten gewinnen, bedeutet dies, dass in immer k\u00fcrzerer Zeit immer mehr Menschen in immer mehr Regionen der Welt geimpft werden m\u00fcssen. Whatever it takes, aber diesmal so richtig. \nDas bedeutet eine ungekannte globale Anstrengung, man k\u00f6nnte auch sagen: einen neuen Blick auf die Welt. Umso erstaunlicher ist es da, wie beh\u00e4big und ideologieversessen \u00fcber all die damit verbundenen grundlegenden Fragen hierzulande bislang diskutiert wird.\nBevor am Montag der sogenannte Impfgipfel stattfand, der weitgehend ergebnislos zu Ende ging, hatten etwa die Gr\u00fcnen ein Strategiepapier vorgelegt, in dem sie eine \"konzertiere Aktion\" in der Impfstofffrage forderten: Alle Pharmakonzerne sollten in die Impfstoffproduktion mit einbezogen, alle Kapazit\u00e4ten umgehend genutzt werden, die Politik solle koordinierend eingreifen. Das Papier war vergleichsweise zur\u00fcckhaltend formuliert. Einige Gr\u00fcne h\u00e4tten sich durchaus vorstellen k\u00f6nnen, gr\u00f6\u00dferen Druck auf die Unternehmen auszu\u00fcben (etwa indem man ihnen damit droht, die Patente freizugeben), andere jedoch hatten, wie ein Gr\u00fcner berichtet, Angst, als \"Wirtschaftsfeinde\" zu gelten. \"Keiner hat Lust, dass wir wieder als Planwirtschaftler dargestellt werden\", sagt er. \nDiese ideologischen \u00c4ngste mag man in Zeiten einer globalen Pandemie und umfassender staatlicher Subventionierungspolitik erst einmal f\u00fcr komplett absurd halten. Dass sie im politstrategischen Paralleluniversum durchaus berechtigt waren, zeigte zun\u00e4chst Jens Spahn, der postwendend vor einer \"Staatswirtschaft\" warnte. Und schlie\u00dflich am Sonntag der Staatssekret\u00e4r im Wirtschaftsministerium, Thomas Barei\u00df, der den Gr\u00fcnenvorschlag mit den Worten kommentierte: Die Marktwirtschaft habe gezeigt, dass sie \"unglaubliche Kr\u00e4fte entwickeln kann\". Dagegen seien \"Planwirtschaft und staatliche Eingriffe\" eine gro\u00dfe Gefahr.\nMan muss an dieser Stelle kurz innehalten: Inmitten einer absoluten Ausnahmesituation, in einer Zeit, in der der Staat die Wirtschaft durch Zusch\u00fcsse am Leben h\u00e4lt, bei Unternehmen einsteigt, Insolvenzen aussetzt und Exportverbote erl\u00e4sst \u2013 in dieser Zeit also f\u00e4llt einem Politiker, der sich hauptberuflich mit Wirtschaft besch\u00e4ftigt, nichts Besseres ein, als die Gefahr einer Planwirtschaft herbeizufantasieren. Ganz so, als gelte in der Pandemie noch immer das Lehrbuch von Walter Eucken und als st\u00fcnde die Bundesrepublik andernfalls kurz davor, auf Lebenszeit F\u00fcnfjahrespl\u00e4ne zu erf\u00fcllen. \nDass das alles noch ein bisschen absurder geht, zeigte am Tag darauf der SPD-Generalsekret\u00e4r Lars Klingbeil. Mittlerweile hatte sich auch Markus S\u00f6der daf\u00fcr ausgesprochen, dass der Staat in der Impfstoffwirtschaft st\u00e4rker t\u00e4tig werden m\u00fcsse, und der Interviewer des Deutschlandfunks fragte Klingbeil, was er denn davon halte. Klingbeil sagte daraufhin, er habe \"geschmunzelt \u00fcber diese schwarz-gr\u00fcnen Planwirtschaftsideen\". Er halte diese f\u00fcr \"populistisch\" und sei nicht der Meinung, dass \"Drohgeb\u00e4rden\" der Sache dienlich seien. Was es stattdessen brauche, sei, \u00dcberraschung, ein \"verbindlicher Fahrplan\". \nAber eine Strategie zu fordern, ist eben noch keine Strategie. Generalsektret\u00e4rhaft vor irgendeiner \"schwarz-gr\u00fcnen Planwirtschaft\" zu warnen, f\u00fchrt nicht dazu, dass auch nur irgendwo eine einzige Ampulle Impfstoff mehr abgef\u00fcllt wird.  \nErkundigt man sich also bei den Sozialdemokratinnen danach, weshalb die SPD derart wenig eigene Ideen vorbringt, wie die Impfstoffproduktion beschleunigt werden kann, h\u00f6rt man wiederum ebenfalls vor allem taktische Argumente: Wie die Gr\u00fcnen tragen sich auch die Sozialdemokraten mit der Sorge, dass jemand \"Sozialismus\" ruft, wenn sie \"Pandemiewirtschaft\" oder gar \"Patentrecht\" sagen. Und au\u00dferdem, so sagt ein f\u00fchrender Genosse, habe man die Unternehmerinnen doch gerade noch f\u00fcr ihren Innovationsgeist gefeiert. Da sei es jetzt schwer zu vermitteln, wenn man ihnen etwa damit drohe, die Lizenzen freizugeben. Politische Kommunikation schl\u00e4gt \u00f6konomisch-epidemiologische Rationalit\u00e4t.\n\"Ich bin wirklich ratlos\", sagt dagegen ein \u00f6konomischer Berater der Bundesregierung. \"Ich kann mir beim besten Willen nicht erkl\u00e4ren, warum hier so zaghaft gehandelt wird.\" \u00dcber 50.000 Menschen sind in Deutschland an den Folgen einer Covid-Infektion gestorben, mit jedem Tag wachse der Druck durch die Mutation, \"aber trotzdem gibt es in der Bundesregierung kein koordiniertes Vorgehen und kein wirkliches Problembewusstsein\".\nMan k\u00f6nnte sagen, in Berlin verbringen gerade zu viele Leute zu viel Zeit damit, so zu tun, als w\u00e4re die Lage nicht so kompliziert, wie sie gerade ist. Angesichts einer Situation, die alles Gewohnte \u00fcberschreitet, fl\u00fcchten sie sich in Gesinnungsspielchen, Sozialismusscharade, Wahltaktik (oder das, was sie daf\u00fcr halten) und Kontaktsport mit Pappkameraden, die man erst aufbaut, um sie danach heldenhaft umzusto\u00dfen. Ganz so, als s\u00e4\u00dfen noch immer alle zusammen bei maybrit illner und im Publikum die Leute, auf deren Klatscher man wartet. \nDabei g\u00e4be es gerade eine Reihe von Fragen, \u00fcber die dringend und ernsthaft zu reden w\u00e4re: L\u00e4sst sich die Impfstoffproduktion mit Anreizen erh\u00f6hen oder braucht es staatliche Steuerung? Was k\u00f6nnte ein Lenkungsstab aus Politik und Wirtschaft wirklich leisten? Wie vertr\u00e4gt sich das Patentrecht mit globalen Pandemien? In einer Zeit, in der die politische \u00d6konomie zu einer Art Lebenswissenschaft geworden ist, br\u00e4uchte es Fachwissen und Evidenz so wie vor gar nicht so langer Zeit, als das Land von den Virologen lernte, dass ein Virus im Rachen replizieren kann.\nNoch ist es daf\u00fcr nicht zu sp\u00e4t, noch bleibt Zeit, um vom Reden ins Handeln zu kommen. Aber aus den Sch\u00fctzengr\u00e4ben kann man die Wirklichkeit leider selten besonders gut erkennen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1357045072399892482,       \"url\": \"https://twitter.com/NDombeck/status/1357045072399892482\",       \"date\": \"2021-02-03 19:15:32+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/aEY256dMeZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 100953522,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/968423072867979265/ArGgnGNj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/100953522/1516880749\",              \"username\": \"NDombeck\",              \"name\": \"Nicolas Dombeck \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Strategie und Kampagne @gruenenrw | Vorher: Strategieberater @richelstauss | Alumni @unidue |\ud83c\uddea\ud83c\uddfa| he/him\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-01 10:49:56+00:00\",              \"location\": \"D\u00fcsseldorf, Deutschland\",              \"followers\": 830,              \"friends\": 1741,              \"tweets\": 13455,              \"liked_tweets\": 21466,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 324       }}, {       \"id\": 1356726167177486339,       \"url\": \"https://twitter.com/FuturICT/status/1356726167177486339\",       \"date\": \"2021-02-02 22:08:19+00:00\",       \"text\": \"Impfpolitik: So ist der Pandemie nicht beizukommen https://t.co/OTfxAiiSNf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 171534539,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1000262414443728896/ijOZ0lvF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/171534539/1527316707\",              \"username\": \"FuturICT\",              \"name\": \"The Eye of the Digital Storm\",              \"description\": \"The #digitalRevolution in tweets. #digitalDemocracy #informationalSelfdetermination #digitalEnlightenment #digitalEmpowerment #digitalEmancipation\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-27 15:36:37+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 4086,              \"friends\": 2257,              \"tweets\": 41121,              \"liked_tweets\": 1601,              \"lists_member\": 524,              \"media_shared\": 3559       }}, {       \"id\": 1356639287480041472,       \"url\": \"https://twitter.com/geekodernerd/status/1356639287480041472\",       \"date\": \"2021-02-02 16:23:05+00:00\",       \"text\": \"Die Impfstoffverteilung ist l\u00e4ngst keine moralische Frage mehr,[...] Die \u00f6k. Kosten, die eine ungleiche Verteilung des Impfstoffs f\u00fcr die L\u00e4nder des globalen Nordens zur Folge hat, w\u00fcrden die einer weltweiten Impfkampagne um ein Vielfaches \u00fcbersteigen.https://t.co/1fQxUvV581\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4822273263,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1260580440987119618/XQHOPgTA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"geekodernerd\",              \"name\": \"Nerd oder Geek? Pandem\u00fcde, macht aber weiter.\",              \"description\": \"Ingenieur*, Wissenschaftler*, vormals Lehrer*. Vollzeit berufst\u00e4tig und f\u00fcrsorgliches Elternteil von zwei Teenagern. Markenzeichen: Unbequeme Fragen. cis/sie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-17 22:01:55+00:00\",              \"location\": \"Bodenseekreis\",              \"followers\": 935,              \"friends\": 979,              \"tweets\": 17558,              \"liked_tweets\": 453466,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 722       }}, {       \"id\": 1356631807756763139,       \"url\": \"https://twitter.com/kochmich/status/1356631807756763139\",       \"date\": \"2021-02-02 15:53:22+00:00\",       \"text\": \"@Karl_Lauterbach @derspiegel Impfen ist schon jetzt eine globale Angelegenheit. Ideologische K\u00e4mpfe, Parteiporporz und wirtschaftliche Vorteilsnahme haben hier nichts zu suchen. Es gilt mit einer globale Kraftanstrengung dem Virus Einhalt zu gebieten. Die Kosten sind zweitrangig. https://t.co/792gWWOBbG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 250570330,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/634371038902681600/coZmWfNd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kochmich\",              \"name\": \"Michael Koch\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-11 10:49:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 8,              \"friends\": 83,              \"tweets\": 680,              \"liked_tweets\": 17,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1356608196325093383,       \"url\": \"https://twitter.com/AchimEgner/status/1356608196325093383\",       \"date\": \"2021-02-02 14:19:33+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/jJ71Cpmsxl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4419368687,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1370496849170300931/X0SkEklw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4419368687/1604874759\",              \"username\": \"AchimEgner\",              \"name\": \"Achim Egner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-08 20:40:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 297,              \"friends\": 360,              \"tweets\": 99,              \"liked_tweets\": 98,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1356566090982252546,       \"url\": \"https://twitter.com/hardydownunder/status/1356566090982252546\",       \"date\": \"2021-02-02 11:32:14+00:00\",       \"text\": \"So ist der Pandemie nicht beizukommen https://t.co/FQqqCOSneY via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 301410335,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1360876626/aus0020nz01-341_normal.JPG\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/301410335/1440041349\",              \"username\": \"hardydownunder\",              \"name\": \"hardy downunder\",              \"description\": \"Some eyes are blind to what they see! Open yourself so that we can communicate.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-19 12:33:10+00:00\",              \"location\": \"golden bay, New Zealand\",              \"followers\": 14,              \"friends\": 157,              \"tweets\": 5577,              \"liked_tweets\": 3433,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 27       }}, {       \"id\": 1356545413965348864,       \"url\": \"https://twitter.com/georgekreis/status/1356545413965348864\",       \"date\": \"2021-02-02 10:10:04+00:00\",       \"text\": \"Die Globalisierung, wie wir sie kannten, ist vorbei.Wir brauchen eine Weltgesundheitspolitik, die \u00fcberall gleich Mindeststandards der Gesundheitsvorsorge durchsetzt.Au\u00dferdem mu\u00df die Reisemobilit\u00e4t weltweit dauerhaft drastisch gesenkt werden.... https://t.co/Ka3sStEHfg\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1262940008387928064,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1262943581293117442/d3ilaQ_1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1262940008387928064/1589944687\",              \"username\": \"georgekreis\",              \"name\": \"Das geheime Deutschland\",              \"description\": \"Hier twittert das Geheime Deutschland. Ein kleiner Kreis, der das neue Deutschland im Geiste Georges und der Stauffenbergs voraustr\u00e4umt. Wir sind die Hoffnung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-20 02:56:30+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 298,              \"friends\": 471,              \"tweets\": 4266,              \"liked_tweets\": 2350,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 400       }}, {       \"id\": 1356539926762967043,       \"url\": \"https://twitter.com/MGSchmelzer/status/1356539926762967043\",       \"date\": \"2021-02-02 09:48:16+00:00\",       \"text\": \"Das alle weltweit schnell Impfstoffe bekommen ist nicht nur soldarisch, sondern auch \u00f6konomisch sinnvoll. Eine ungleiche Verteilung des Impfstoffs kostet die reichen L\u00e4nder ein Vielfaches einer globalen Impfkampagne zeigt neue Studie von \u00d6konom*innen.https://t.co/l5xoGRuxA3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1239644065160986636,              \"url\": \"https://uni-jena.academia.edu/MatthiasSchmelzer\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1250865519630188547/pCU-jrvh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1239644065160986636/1584389557\",              \"username\": \"MGSchmelzer\",              \"name\": \"Matthias Schmelzer\",              \"description\": \"The Hegemony of Growth @CambridgeUP, Degrowth in Movement(s) @Zer0Books, next book @VersoBooks \u2022 history of capitalism, economics, climate justice, antiracism\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-16 20:06:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin/Jena (he/er)\",              \"followers\": 4496,              \"friends\": 915,              \"tweets\": 2576,              \"liked_tweets\": 6923,              \"lists_member\": 64,              \"media_shared\": 265       }}, {       \"id\": 1356536960064638978,       \"url\": \"https://twitter.com/nothilfe/status/1356536960064638978\",       \"date\": \"2021-02-02 09:36:29+00:00\",       \"text\": \"Der bisherige Impfplan, nach dem die Bev\u00f6lkerung im globalen S\u00fcden irgendwann in den n\u00e4chsten Jahren, oft erst ab 2023, geimpft werden sollte, ist, vorsichtig gesprochen, waghalsig. https://t.co/ra1HzRtUwc\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 23,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21998001,              \"url\": \"https://www.medico.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/618362463071940608/Ch2phbd9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21998001/1614967859\",              \"username\": \"nothilfe\",              \"name\": \"medico international\",              \"description\": \"Seit 1968 leistet medico Hilfe f\u00fcr Menschen in Not und setzt sich mit lokalen Partner*innen gegen die strukturellen Ursachen von Armut & Ausgrenzung ein.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-26 10:57:38+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt/Main\",              \"followers\": 12084,              \"friends\": 2694,              \"tweets\": 13225,              \"liked_tweets\": 19345,              \"lists_member\": 209,              \"media_shared\": 1619       }}, {       \"id\": 1356535415990325248,       \"url\": \"https://twitter.com/onachtwey/status/1356535415990325248\",       \"date\": \"2021-02-02 09:30:21+00:00\",       \"text\": \"Guter Text dar\u00fcber, warum die Ideologie des Marktes eine effektive Pandemiebek\u00e4mpfung verhindert.  https://t.co/Re9SQxi3BK\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 17,       \"likes\": 40,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 45557114,              \"url\": \"https://www.versobooks.com/books/2889-germany-s-hidden-crisis\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/863838763138633728/a190y2Nh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/45557114/1495993439\",              \"username\": \"onachtwey\",              \"name\": \"Oliver Nachtwey\",              \"description\": \"Sociologist. Interested in (digital) capitalism, work, social conflicts. Book: Germany\u2019s Hidden Crisis. Social Decline in the Heart of Europe (Verso 2018)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-08 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 9477,              \"friends\": 837,              \"tweets\": 3389,              \"liked_tweets\": 4566,              \"lists_member\": 124,              \"media_shared\": 84       }}, {       \"id\": 1356527108458184705,       \"url\": \"https://twitter.com/gabrielekoehler/status/1356527108458184705\",       \"date\": \"2021-02-02 08:57:20+00:00\",       \"text\": \"@larsklingbeil @olafscholz @ABaerbock @BMZ_Bund  @BK_Amt       https://t.co/DkqxUNsI1A michel-says-eu-could-invoke-urgent-measures-response-coronavirus- vaccine-shortfall/ https://t.co/sFezLYu5jK So ist der Pandemie nicht beizukommen https://t.co/7D5LGHDn93 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 320763934,              \"url\": \"http://www.gabrielekoehler.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/540273513144131585/-Ladi8Mz_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"gabrielekoehler\",              \"name\": \"gabriele koehler\",              \"description\": \"Development economist, WECF board member, affiliated with UNRISD, DGVN working group on sustainability & climate change, UNICEF NatCom. analysis & advocacy.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-20 13:53:54+00:00\",              \"location\": \"Munich \",              \"followers\": 675,              \"friends\": 491,              \"tweets\": 19869,              \"liked_tweets\": 2210,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 153       }}, {       \"id\": 1356526468587802629,       \"url\": \"https://twitter.com/gabrielekoehler/status/1356526468587802629\",       \"date\": \"2021-02-02 08:54:47+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/DkqxUNsI1A michel-says-eu-could-invoke-urgent-measures-response-coronavirus- vaccine-shortfall/ https://t.co/sFezLYu5jKhttps://t.co/7D5LGHDn93 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 320763934,              \"url\": \"http://www.gabrielekoehler.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/540273513144131585/-Ladi8Mz_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"gabrielekoehler\",              \"name\": \"gabriele koehler\",              \"description\": \"Development economist, WECF board member, affiliated with UNRISD, DGVN working group on sustainability & climate change, UNICEF NatCom. analysis & advocacy.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-20 13:53:54+00:00\",              \"location\": \"Munich \",              \"followers\": 675,              \"friends\": 491,              \"tweets\": 19869,              \"liked_tweets\": 2210,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 153       }}, {       \"id\": 1356526334273585153,       \"url\": \"https://twitter.com/ogussew/status/1356526334273585153\",       \"date\": \"2021-02-02 08:54:15+00:00\",       \"text\": \"Noch eine sch\u00f6ne Morgenlekt\u00fcre. Zusammenfassung: Lieber wir lassen nochmal 50.000 Leute in Deutschland und wer wei\u00df wie viele in anderen L\u00e4ndern verrecken, als dass wir (=alle Parteien au\u00dfer der Linkspartei) als Sozialisten betitelt werden. https://t.co/HLfribnM8M\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4127745713,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/946079417142476801/iFvdInuh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ogussew\",              \"name\": \"Oleg Gussew\",              \"description\": \"Beruflich irgendwas mit Kindern - privat #fckafd und solche Dinge.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-06 15:34:44+00:00\",              \"location\": \"Kiel, Schleswig-Holstein\",              \"followers\": 276,              \"friends\": 535,              \"tweets\": 2731,              \"liked_tweets\": 15627,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 126       }}, {       \"id\": 1356526265474420737,       \"url\": \"https://twitter.com/OliverBWeber/status/1356526265474420737\",       \"date\": \"2021-02-02 08:53:59+00:00\",       \"text\": \"Wenn einer politischen Klasse der \u00fcbliche Griff in die neoliberale Rhetorikkiste nun selber im Weg steht.... (https://t.co/PE57n3yNwb) https://t.co/6EfogHPmHW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4524300261,              \"url\": \"https://oliverweber.blog\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1109144155333251072/6wQefZ9c_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4524300261/1614536425\",              \"username\": \"OliverBWeber\",              \"name\": \"Oliver Weber\",              \"description\": \"Derzeit Hospitant im @DIEZEIT-Feuilleton || Masterstudent an der @Uni_Regensburg | Politische Philosophie & Ideengeschichte || Autor @KlettCottaTweet\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-18 11:58:54+00:00\",              \"location\": \"oliver@5webers.de\",              \"followers\": 3037,              \"friends\": 1168,              \"tweets\": 41113,              \"liked_tweets\": 47789,              \"lists_member\": 51,              \"media_shared\": 1452       }}, {       \"id\": 1356526241227169792,       \"url\": \"https://twitter.com/gabrielekoehler/status/1356526241227169792\",       \"date\": \"2021-02-02 08:53:53+00:00\",       \"text\": \"Wie vertr\u00e4gt sich das Patentrecht mit globalen Pandemien?PATENTE FREIGEBEN! https://t.co/7D5LGHDn93 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 320763934,              \"url\": \"http://www.gabrielekoehler.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/540273513144131585/-Ladi8Mz_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"gabrielekoehler\",              \"name\": \"gabriele koehler\",              \"description\": \"Development economist, WECF board member, affiliated with UNRISD, DGVN working group on sustainability & climate change, UNICEF NatCom. analysis & advocacy.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-20 13:53:54+00:00\",              \"location\": \"Munich \",              \"followers\": 675,              \"friends\": 491,              \"tweets\": 19869,              \"liked_tweets\": 2210,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 153       }}, {       \"id\": 1356525772115243008,       \"url\": \"https://twitter.com/georgloesel/status/1356525772115243008\",       \"date\": \"2021-02-02 08:52:01+00:00\",       \"text\": \"@Die_Gruenen @spdde @dieLinke K\u00f6nnen sich die versammelten Parteien mal bitte konstruktiv zusammensetzen, den Blick heben(!) und die Situation verstehen? #DankeSo ist der Pandemie nicht beizukommen https://t.co/GElTqlKAlA via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1163528460,              \"url\": \"http://der-ge.org/bloggt\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1367421338718244864/zL0G3-Kt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1163528460/1557650699\",              \"username\": \"georgloesel\",              \"name\": \"heavenbuttandyarn\",              \"description\": \"#Grollb\u00fcrger #KlimaDisruption #Demokratie #Zivilgesellschaft #Progressiv threema.id/K9NDJZHA #GPG: 05C6733F\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-09 17:28:09+00:00\",              \"location\": \"Pdm:Germany:Europe:Earth\",              \"followers\": 1227,              \"friends\": 4994,              \"tweets\": 92723,              \"liked_tweets\": 125912,              \"lists_member\": 72,              \"media_shared\": 975       }}, {       \"id\": 1356523987694714880,       \"url\": \"https://twitter.com/Cyberfelidae/status/1356523987694714880\",       \"date\": \"2021-02-02 08:44:56+00:00\",       \"text\": \"Impfpolitik: So ist der Pandemie nicht beizukommen |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/CBTMZ21jYzvia @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1198321794488381440,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377009083795001346/u6MYdjEj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1198321794488381440/1617139009\",              \"username\": \"Cyberfelidae\",              \"name\": \"Martha\ud83d\udda4\u2764\ufe0f@Cyberfelidae \ud83d\udda4\ud83c\udf39\ud83d\udda4\",              \"description\": \"\u2757\ufe0fAntirassistin \u2757\ufe0fFeministin\u2757\ufe0fDemokratin\u2757\ufe0f Atheistin\u2757\ufe0fFreePress\u2757\ufe0fFreeThemAll\u2757\ufe0f Gegen Antisemitismus\u2757\ufe0fAntifaschistin\u2757\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-23 19:27:26+00:00\",              \"location\": \"Hier und da!\",              \"followers\": 1706,              \"friends\": 1158,              \"tweets\": 41221,              \"liked_tweets\": 66456,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2238       }}, {       \"id\": 1356523292283314177,       \"url\": \"https://twitter.com/EisenBremen/status/1356523292283314177\",       \"date\": \"2021-02-02 08:42:10+00:00\",       \"text\": \"Und noch ein Beitrag, der mir aus der traurigen Seele spricht:https://t.co/h0gFm20icL\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 779667666663505920,              \"url\": \"https://eisen-bremen.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1363772935882833925/T4LHh-8c_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/779667666663505920/1615197278\",              \"username\": \"EisenBremen\",              \"name\": \"EISEN\",              \"description\": \"Semi-private Seite der geschw\u00e4tzigeren H\u00e4lfte der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung einer Bar, die versucht, ein sozialer Raum mit Haltung zu sein.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-24 13:03:52+00:00\",              \"location\": \"Sielwall - Ecke Weserstadion\",              \"followers\": 4503,              \"friends\": 1849,              \"tweets\": 8170,              \"liked_tweets\": 19923,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 552       }}, {       \"id\": 1356521749312122880,       \"url\": \"https://twitter.com/reich_against/status/1356521749312122880\",       \"date\": \"2021-02-02 08:36:02+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/szh4DEhW1x\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2797741246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1240635188339773440/-0OWmHV-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2797741246/1532692088\",              \"username\": \"reich_against\",              \"name\": \"Stephan Reich\",              \"description\": \"Journalist @hessenschau, @11Freunde_de dies das. Roman hier: amzn.to/2h2qT53, Lyrik hier: bit.ly/2wZxk09\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-01 10:20:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4675,              \"friends\": 1177,              \"tweets\": 3854,              \"liked_tweets\": 19866,              \"lists_member\": 30,              \"media_shared\": 466       }}, {       \"id\": 1356520487308959745,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfZietz/status/1356520487308959745\",       \"date\": \"2021-02-02 08:31:01+00:00\",       \"text\": \"Politische Ideologie l\u00f6st das Pandemieproblem nicht.#Impfgipfel#Bundesregierung#Corona#COVID#Covid_19 #spd#cdu#Gruenehttps://t.co/WQ7Dyzp19B\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3003208570,              \"url\": \"http://www.nierenlebendspende.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/823107458965078017/ngseeMv0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3003208570/1439657023\",              \"username\": \"RalfZietz\",              \"name\": \"Ralf Zietz\",              \"description\": \"Unternehmer Nierenlebendspender S\u00e4kularist Evolution\u00e4rer_Humanist Demokrat Antifaschist Gr\u00fcn Liberal Berlin Niedersachsen #Organspende #Fatigue #Golf\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-28 13:34:11+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 88,              \"friends\": 521,              \"tweets\": 1606,              \"liked_tweets\": 1960,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 41       }}, {       \"id\": 1356517724860657664,       \"url\": \"https://twitter.com/Zypresse/status/1356517724860657664\",       \"date\": \"2021-02-02 08:20:03+00:00\",       \"text\": \"So nicht https://t.co/R8auyBoBg4 F\u00fcr die Politik bedeutet dies einige unbequeme Einsichten: Der bisherige Impfplan, nach dem die Bev\u00f6lkerung im globalen S\u00fcden irgendwann in den n\u00e4chsten Jahren... geimpft werden sollte, ist, vorsichtig gesprochen, waghalsig.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17437618,              \"url\": \"http://www.zypresseunterwegs.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1287346248022884352/lKjPPMLs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17437618/1539357860\",              \"username\": \"Zypresse\",              \"name\": \"zypresse\",              \"description\": \"Die weitesten Reisen unternimmt man mit dem Kopf. (Joseph Conrad)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-11-17 08:46:38+00:00\",              \"location\": \"Duesseldorf\",              \"followers\": 530,              \"friends\": 331,              \"tweets\": 13127,              \"liked_tweets\": 4809,              \"lists_member\": 47,              \"media_shared\": 2714       }}, {       \"id\": 1356516877841883136,       \"url\": \"https://twitter.com/bertpsch/status/1356516877841883136\",       \"date\": \"2021-02-02 08:16:41+00:00\",       \"text\": \"Die SPD warnt vor \u201eschwarz-gr\u00fcner Planwirtschaft\u201c, die Gr\u00fcnen f\u00fcrchten sich davor, als Wirtschaftsfeinde zu gelten, in der Union tut man so, als gelte noch immer das Lehrbuch von Walter Eucken. \u00dcber die seltsame Ideologie in der Impfstoffdebattehttps://t.co/EZ1j1oxpTh\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 19,       \"likes\": 84,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1863911994,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1346093503143702528/0gx0YQqz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bertpsch\",              \"name\": \"Robert Pausch\",              \"description\": \"Journalist @DIEZEIT\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-14 14:09:00+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 3534,              \"friends\": 851,              \"tweets\": 1665,              \"liked_tweets\": 5249,              \"lists_member\": 37,              \"media_shared\": 246       }}, {       \"id\": 1356515047305060353,       \"url\": \"https://twitter.com/guy_ste/status/1356515047305060353\",       \"date\": \"2021-02-02 08:09:24+00:00\",       \"text\": \"So ist der Pandemie nicht beizukommenF\u00fcr den Wettlauf mit den Mutanten des Coronavirus ist eine globale Kraftanstrengung n\u00f6tig. In Berlin werden stattdessen ideologische K\u00e4mpfe aufgef\u00fchrt.https://t.co/R8i0wSkMn9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 335122023,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"guy_ste\",              \"name\": \"guy\",              \"description\": \"Two things are infinite: the universe and human stupidity, and I\u2019m not sure about the universe ! \u2013 Albert Einstein.RT is not endorsement\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-07-14 05:33:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 45,              \"friends\": 402,              \"tweets\": 27042,              \"liked_tweets\": 12895,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 38       }}, {       \"id\": 1356510708205314051,       \"url\": \"https://twitter.com/HerrEloquent/status/1356510708205314051\",       \"date\": \"2021-02-02 07:52:10+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/c3sDUROGuESo schlimm kann das alles gar nicht sein, wenn Entscheidungen weiterhin so ideologisch gef\u00e4llt werden. Die einzige Phase, in der Ideologie (fast) keine Rolle spielte, war kurz vor, w\u00e4hrend und kurz nach dem ersten Lockdown. Es kotzt an!\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1263827639975981056,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1263828857335013377/oDH9_jXd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HerrEloquent\",              \"name\": \"HerrEloquent\",              \"description\": \"Sozialdemokrat. FCN. Gegen Rechts.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-22 13:43:06+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth\",              \"followers\": 26,              \"friends\": 270,              \"tweets\": 667,              \"liked_tweets\": 432,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1356508838854295553,       \"url\": \"https://twitter.com/kunstbiss/status/1356508838854295553\",       \"date\": \"2021-02-02 07:44:44+00:00\",       \"text\": \"So ist der Pandemie nicht beizukommen https://t.co/goMlu5afmW via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 194022242,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/416311334029254656/vkjzvKo5_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/194022242/1472122114\",              \"username\": \"kunstbiss\",              \"name\": \"Kunsti \ud83c\udf3a\",              \"description\": \"Aloha! Lets hula!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-09-23 07:04:10+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main\",              \"followers\": 551,              \"friends\": 328,              \"tweets\": 29208,              \"liked_tweets\": 46667,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 4328       }}, {       \"id\": 1356506363950739458,       \"url\": \"https://twitter.com/TiloSiewer/status/1356506363950739458\",       \"date\": \"2021-02-02 07:34:54+00:00\",       \"text\": \"So ist der Pandemie nicht beizukommen https://t.co/JlmAEfUbg1 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 317862062,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/749212936850276352/cOSdIBDH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/317862062/1466348616\",              \"username\": \"TiloSiewer\",              \"name\": \"Tilo Siewer\",              \"description\": \"Fraktionssprecher @GrueneBVV_Mitte und Ausschussvorsitzender #Jugendhilfe, #bvvmitte\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-15 15:58:25+00:00\",              \"location\": \"Tiergarten Potsdamer Str. 86\",              \"followers\": 577,              \"friends\": 294,              \"tweets\": 555,              \"liked_tweets\": 1773,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 18       }}, {       \"id\": 1356504860254953472,       \"url\": \"https://twitter.com/tillski/status/1356504860254953472\",       \"date\": \"2021-02-02 07:28:55+00:00\",       \"text\": \"Will man das Wettrennen gegen die Mutanten gewinnen, bedeutet dies, dass in immer k\u00fcrzerer Zeit immer mehr Menschen in immer mehr Regionen der Welt geimpft werden m\u00fcssen.xa0Whatever it takes, aber diesmal so richtig. Was @bertpsch schreibt #Impfunghttps://t.co/005TOiqQXZ\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 32,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 9622622,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1334578347138048005/Bbq7YRkA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/9622622/1617136118\",              \"username\": \"tillski\",              \"name\": \"Till Schwarze\",              \"description\": \"Journalist, CvD bei Zeit Online\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-10-23 13:26:04+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 4082,              \"friends\": 2617,              \"tweets\": 15420,              \"liked_tweets\": 4860,              \"lists_member\": 183,              \"media_shared\": 908       }}, {       \"id\": 1356503343972159489,       \"url\": \"https://twitter.com/LennartPfahler/status/1356503343972159489\",       \"date\": \"2021-02-02 07:22:54+00:00\",       \"text\": \"Alle politische und \u00f6konomische Energie sollte auf die Ausweitung der Produktionskapazit\u00e4ten f\u00fcr Impfstoffe zielen. (...) Whatever it takes, aber diesmal so richtig. @bertpsch mit wahren Worten. https://t.co/mo9ridSJm4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 870158221,              \"url\": \"https://lennartpfahler.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376200969122414592/W9DN0dNN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/870158221/1585559753\",              \"username\": \"LennartPfahler\",              \"name\": \"Lennart Pfahler\",              \"description\": \"news @welt | politics, crime & youth culture | \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddf9\ud83c\uddf7\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2012-10-09 16:08:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 4414,              \"friends\": 3460,              \"tweets\": 6335,              \"liked_tweets\": 10548,              \"lists_member\": 59,              \"media_shared\": 1349       }}, {       \"id\": 1356502188382695426,       \"url\": \"https://twitter.com/frau_uhlefrau/status/1356502188382695426\",       \"date\": \"2021-02-02 07:18:18+00:00\",       \"text\": \"Zu viele kluge Feststellungen f\u00fcr einen Tweet. https://t.co/WTD5bBec2r via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1108380994229415936,              \"url\": \"https://coaching-uhlemann.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1328705742224957442/JaarAOE1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"frau_uhlefrau\",              \"name\": \"Anika Uhlemann\",              \"description\": \"Energiepolitik @SenWiEnBeMediatorin und Systemischer Business Coach in Ausbildungprivater Account\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-20 14:53:16+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 27,              \"friends\": 171,              \"tweets\": 37,              \"liked_tweets\": 179,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1356500640344772608,       \"url\": \"https://twitter.com/nothankyou_16/status/1356500640344772608\",       \"date\": \"2021-02-02 07:12:09+00:00\",       \"text\": \"Merkels Ideologische Impfpolitik: So ist der Pandemie nicht beizukommenhttps://t.co/c1q5slDKUT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22264919,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1113375452305948677/7tFbqP8L_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22264919/1553853677\",              \"username\": \"nothankyou_16\",              \"name\": \"Christliche Leidkultur \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\u25fd\",              \"description\": \"Die Wahrheit ist dem Menschen zumutbar -Secular News - Mons.Varius - Sic hortum cum bibliotheca habes, nihil deerit. et canem\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-28 15:32:44+00:00\",              \"location\": \"Europe\ud83d\udd38\",              \"followers\": 837,              \"friends\": 1697,              \"tweets\": 168888,              \"liked_tweets\": 897,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 2652       }}, {       \"id\": 1356500026189570049,       \"url\": \"https://twitter.com/r_fries/status/1356500026189570049\",       \"date\": \"2021-02-02 07:09:43+00:00\",       \"text\": \"Impfpolitik: So ist der Pandemie nicht beizukommen. https://t.co/QNT8ZKYRBLvia @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 18670135,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1023930050733895680/A5eJn9kv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/18670135/1611232549\",              \"username\": \"r_fries\",              \"name\": \"R\u00fcdiger Fries\",              \"description\": \"Politische Medienbildung | Digitale Transformation | Lernen | Klima | Musik | Arbeit: Landeszentrale politische Bildung SL\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-06 11:05:31+00:00\",              \"location\": \"Saarbr\u00fccken\",              \"followers\": 1869,              \"friends\": 1520,              \"tweets\": 12969,              \"liked_tweets\": 19260,              \"lists_member\": 130,              \"media_shared\": 720       }}, {       \"id\": 1356498401345552385,       \"url\": \"https://twitter.com/carolineroyge/status/1356498401345552385\",       \"date\": \"2021-02-02 07:03:16+00:00\",       \"text\": \"Pflichtlekt\u00fcre heute: von Anfang bis Ende lesenswert!So ist der Pandemie nicht beizukommen https://t.co/jgG4v7KODW via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 938301536219860992,              \"url\": \"https://www.carolineroy.de/thinking-out-loud/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374668347258896384/TwapRPCi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/938301536219860992/1597749641\",              \"username\": \"carolineroyge\",              \"name\": \"Frau Fechner\u2122\ufe0f\",              \"description\": \"Frau Fechner ist eigentlich meine imagin\u00e4re Haush\u00e4lterin. Kindness, Intelligence, Humor. #noAfD, aktiv seit Okt 2020\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-06 06:58:13+00:00\",              \"location\": \"@home: Berlin, London, HK\",              \"followers\": 210,              \"friends\": 441,              \"tweets\": 4163,              \"liked_tweets\": 12058,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 135       }}, {       \"id\": 1356495975980953600,       \"url\": \"https://twitter.com/Ralph35106584/status/1356495975980953600\",       \"date\": \"2021-02-02 06:53:37+00:00\",       \"text\": \"So ist der Pandemie nicht beizukommen https://t.co/IBvprAgQ9q via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1309536292447891459,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1310184721989672963/tRxMyFvz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1309536292447891459/1609077921\",              \"username\": \"Ralph35106584\",              \"name\": \"Ralph H.\",              \"description\": \"Vater. Ehemann. Manager\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-25 16:52:58+00:00\",              \"location\": \"Region Hannover, Niedersachsen\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 172,              \"tweets\": 70,              \"liked_tweets\": 1090,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1356495366506512384,       \"url\": \"https://twitter.com/Tedete1/status/1356495366506512384\",       \"date\": \"2021-02-02 06:51:12+00:00\",       \"text\": \"So ist der Pandemie nicht beizukommen https://t.co/0NyVAJUjzn via @zeitonline @die_regierung\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1141243361954816000,              \"url\": \"https://tixl.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1141243642780274688/vHcS-wt8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Tedete1\",              \"name\": \"Tedete $TXL Astronaut\",              \"description\": \"$TXL investor platinum level\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-19 07:16:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 137,              \"friends\": 411,              \"tweets\": 526,              \"liked_tweets\": 2597,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 22       }}, {       \"id\": 1356495299993366530,       \"url\": \"https://twitter.com/nicobruenjes/status/1356495299993366530\",       \"date\": \"2021-02-02 06:50:56+00:00\",       \"text\": \"Aber: Vorsicht vor den Impfsozialisten!Impfpolitik: So ist der Pandemie nicht beizukommen |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/jYF81uHZby\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://twitterrific.com/ios rel=nofollow>Twitterrific for iOS</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 8411342,              \"url\": \"https://couchblog.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1181325546594062336/2rqquP30_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/8411342/1597729608\",              \"username\": \"nicobruenjes\",              \"name\": \"\u2115ico \ud835\udd39r\u00fcnjes\",              \"description\": \"old web fart and head of frontend development @ zeit.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-08-24 18:58:38+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 888,              \"friends\": 510,              \"tweets\": 13064,              \"liked_tweets\": 2650,              \"lists_member\": 60,              \"media_shared\": 848       }}, {       \"id\": 1356494712455254016,       \"url\": \"https://twitter.com/dbliedtner/status/1356494712455254016\",       \"date\": \"2021-02-02 06:48:36+00:00\",       \"text\": \"So ist der Pandemie nicht beizukommen https://t.co/1gP5TIC2wj via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 113567464,              \"url\": \"http://www.dirk-bliedtner.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3506377671/1eaca969ed2b29eaab2d71a36bc4204f_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"dbliedtner\",              \"name\": \"Dirk Bliedtner\",              \"description\": \"Reporter, Redakteur, Journalist, Radio Bremen, Studio Bremerhaven\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-12 07:12:10+00:00\",              \"location\": \"Bremerhaven/Cuxhaven\",              \"followers\": 422,              \"friends\": 271,              \"tweets\": 6984,              \"liked_tweets\": 8,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1356494687931166722,       \"url\": \"https://twitter.com/jonnyfoka/status/1356494687931166722\",       \"date\": \"2021-02-02 06:48:30+00:00\",       \"text\": \"#impfGipfel #CoronaVirusDEEs zeigt sich immer mehr, wie die Politik in den Wahlkampfmodus schaltet. Das ist fahrl\u00e4ssig. https://t.co/zpE1MfeDvU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4250554174,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1361801385260568577/UWOKWFrW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"jonnyfoka\",              \"name\": \"Markito\",              \"description\": \"Tech enthusiast, AI researcher, politics and society.Constantly thinking about how the pandemic can be solved in an innovative and intelligent way.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-22 15:29:49+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6,              \"friends\": 81,              \"tweets\": 306,              \"liked_tweets\": 329,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1356494239752929282,       \"url\": \"https://twitter.com/IlonaKickbusch/status/1356494239752929282\",       \"date\": \"2021-02-02 06:46:43+00:00\",       \"text\": \"Der beste Satz im Artikel - \u201cPolitische Kommunikation schl\u00e4gt \u00f6konomisch-epidemiologische Rationalit\u00e4t.\u201d u2066@DIEZEITu2069  https://t.co/7RjVS2t9jv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 833820320,              \"url\": \"http://www.ilonakickbusch.com/kickbusch/index.php\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2627430313/blogger-profile-large-016_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"IlonaKickbusch\",              \"name\": \"Ilona Kickbusch\",              \"description\": \"Professor Ilona Kickbusch PhD contributes to innovation in global health and health diplomacy. Now engaging in digital health. Always a feminist.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2012-09-19 17:48:05+00:00\",              \"location\": \"Ostermundigen, Bern\",              \"followers\": 27473,              \"friends\": 1230,              \"tweets\": 102224,              \"liked_tweets\": 29106,              \"lists_member\": 801,              \"media_shared\": 2579       }}, {       \"id\": 1356494010278412288,       \"url\": \"https://twitter.com/kugeltier/status/1356494010278412288\",       \"date\": \"2021-02-02 06:45:49+00:00\",       \"text\": \"So ist der Pandemie nicht beizukommen https://t.co/bCbSTjcEbb via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1240335417624399872,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1361565742454476800/4q1d-X1u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1240335417624399872/1611943676\",              \"username\": \"kugeltier\",              \"name\": \"Pilo Kugeltier\",              \"description\": \"Niemand versteht die Lederm\u00e4use.Whovian. Wandervogel.\ud83d\ude37#TeamKnubbel#nonazis#noschwurbel\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-18 17:57:18+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 392,              \"friends\": 466,              \"tweets\": 17912,              \"liked_tweets\": 39267,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 270       }}, {       \"id\": 1356493418420125698,       \"url\": \"https://twitter.com/IlonaKickbusch/status/1356493418420125698\",       \"date\": \"2021-02-02 06:43:28+00:00\",       \"text\": \"Die \u00f6konomischen Kosten, die eine ungleiche Verteilung des Impfstoffs f\u00fcr die L\u00e4nder des globalen Nordens zur Folge hat, w\u00fcrden die einer weltweiten Impfkampagne um ein Vielfaches \u00fcbersteigen. #vaccineEquity https://t.co/7RjVS2t9jv\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 833820320,              \"url\": \"http://www.ilonakickbusch.com/kickbusch/index.php\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2627430313/blogger-profile-large-016_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"IlonaKickbusch\",              \"name\": \"Ilona Kickbusch\",              \"description\": \"Professor Ilona Kickbusch PhD contributes to innovation in global health and health diplomacy. Now engaging in digital health. Always a feminist.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2012-09-19 17:48:05+00:00\",              \"location\": \"Ostermundigen, Bern\",              \"followers\": 27473,              \"friends\": 1230,              \"tweets\": 102224,              \"liked_tweets\": 29106,              \"lists_member\": 801,              \"media_shared\": 2579       }}, {       \"id\": 1356490555811840001,       \"url\": \"https://twitter.com/Kaffchris/status/1356490555811840001\",       \"date\": \"2021-02-02 06:32:05+00:00\",       \"text\": \"So ist der Pandemie nicht beizukommen https://t.co/8o2WY0JFIc via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 284166791,              \"url\": \"http://tellonym.me/Kaffchris\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/535298124814618624/s6EYwBQY_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/284166791/1467651462\",              \"username\": \"Kaffchris\",              \"name\": \"Mohammiez\",              \"description\": \"Fu\u00dfballbegeistert. Hoppenderweise bayerische #Hammelklasse erkundend. Linksextremistischer St\u00f6renfried. Hauptberuflich Miezhai.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-18 19:17:16+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 761,              \"friends\": 582,              \"tweets\": 50361,              \"liked_tweets\": 98438,              \"lists_member\": 35,              \"media_shared\": 2566       }}, {       \"id\": 1356489288976859137,       \"url\": \"https://twitter.com/myrre00/status/1356489288976859137\",       \"date\": \"2021-02-02 06:27:03+00:00\",       \"text\": \"So ist der Pandemie nicht beizukommen https://t.co/46cPPSomwS via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 99686195,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365949597319909380/SQ_ln24O_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/99686195/1600169296\",              \"username\": \"myrre00\",              \"name\": \"myrre\",              \"description\": \"#YestoNoCOVID\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-27 10:41:44+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 34,              \"friends\": 233,              \"tweets\": 710,              \"liked_tweets\": 10959,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 12       }}, {       \"id\": 1356488969660334080,       \"url\": \"https://twitter.com/Fred_S_at/status/1356488969660334080\",       \"date\": \"2021-02-02 06:25:47+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/qLUzV4ldxT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 968081170817744896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1086993854019092486/viYJ383k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/968081170817744896/1547994023\",              \"username\": \"Fred_S_at\",              \"name\": \"Fred_S\",              \"description\": \"#ambivalent #liberal #sozial #politik #ethik #religion #astrophysik #pluralit\u00e4t #laissez_faire #Libert\u00e9 #\u00c9galit\u00e9 #Fraternit\u00e9   \ud83e\udd13\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-26 11:11:51+00:00\",              \"location\": \"\u00d6sterreich\",              \"followers\": 109,              \"friends\": 720,              \"tweets\": 28072,              \"liked_tweets\": 23113,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 217       }}, {       \"id\": 1356488531082944520,       \"url\": \"https://twitter.com/Strahlemann9/status/1356488531082944520\",       \"date\": \"2021-02-02 06:24:02+00:00\",       \"text\": \"Das Ma\u00df des Zumutbaren ist l\u00e4ngst \u00fcberschritten, die Sch\u00e4den wiegen weitaus h\u00f6her, als der Nutzen.Einsicht der Regierung sucht man vergebens, Kritiker werden weiterhin nicht zugelassen.#MerkelMussWeg  https://t.co/VWJ50qUbUl via @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1105131353228656642,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1111966838110543872/aSU-5omC_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1105131353228656642/1553352535\",              \"username\": \"Strahlemann9\",              \"name\": \"Strahlemann\",              \"description\": \"Fr\u00fcher war besser.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-11 15:40:21+00:00\",              \"location\": \"NRW\",              \"followers\": 3056,              \"friends\": 356,              \"tweets\": 24376,              \"liked_tweets\": 15003,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 954       }}, {       \"id\": 1356486256209895424,       \"url\": \"https://twitter.com/mw238/status/1356486256209895424\",       \"date\": \"2021-02-02 06:15:00+00:00\",       \"text\": \"Dringende Leseempfehlung. \u201eDie Impfstoffverteilung ist l\u00e4ngst keine moralische Frage mehr, sondern eine materielle: Die Impfstoffversorgung der \u00e4rmeren L\u00e4nder liegt schlicht im nationalen Interesse der reicheren.\u201c#Impfgipfel #Impfnationalismus  https://t.co/RqJdMXFp2F\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 20690882,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1285659695752060928/w1zeVUKs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/20690882/1398204961\",              \"username\": \"mw238\",              \"name\": \"Markus Winkler\",              \"description\": \"Staatlich gepr\u00fcfte_r Aktivist_in | Senior Cyber Campaigner beim @WWF_Deutschland | Tod dem Faschismus, Freiheit f\u00fcr die Menschen | Onions are my own\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-12 16:34:27+00:00\",              \"location\": \"Berlin | Jena, Europe\",              \"followers\": 1701,              \"friends\": 2525,              \"tweets\": 12107,              \"liked_tweets\": 16802,              \"lists_member\": 120,              \"media_shared\": 1404       }}, {       \"id\": 1356483161832779776,       \"url\": \"https://twitter.com/UltraBiblioteka/status/1356483161832779776\",       \"date\": \"2021-02-02 06:02:42+00:00\",       \"text\": \"So ist der Pandemie nicht beizukommen https://t.co/UoicKax8Wo via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 112228725,              \"url\": \"http://www.ultrabiblioteka.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1150500898931695616/rGafr9t8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"UltraBiblioteka\",              \"name\": \"DonBib\",              \"description\": \"Demokratiep\u00e4dagoge, professioneller P\u00f6bler und leidenschaftlicher Schulbibliothekar, Mitglied der Partei Die PARTEI, denn sie ist sehr gut\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-07 18:21:26+00:00\",              \"location\": \"\u00fcberall\",              \"followers\": 631,              \"friends\": 325,              \"tweets\": 22990,              \"liked_tweets\": 10580,              \"lists_member\": 77,              \"media_shared\": 647       }}, {       \"id\": 1356481108377038848,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1356481108377038848\",       \"date\": \"2021-02-02 05:54:33+00:00\",       \"text\": \"Impfpolitik: So ist der Pandemie nicht beizukommen https://t.co/mBBcKzss4w\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 590,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 985385,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 273,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1356468348012347392,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1356468348012347392\",       \"date\": \"2021-02-02 05:03:50+00:00\",       \"text\": \"Alle politische und \u00f6konomische Energie m\u00fcsste die Ausweitung der Impfstoff-Produktion abzielen. Dennoch wird in Berlin \u00fcber Ideologien gefeilscht.  https://t.co/hzXntTtrUU\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145939,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1356468346540199937,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1356468346540199937\",       \"date\": \"2021-02-02 05:03:50+00:00\",       \"text\": \"Eine globale Kraftanstrengung ist im Wettlauf mit den #Mutanten gefragt. Aber in Berlin wird vor allem um Ideologien gek\u00e4mpft. #coronavirus #impfplan https://t.co/KKQdj9FWAm\",       \"replies\": 18,       \"retweets\": 17,       \"likes\": 55,       \"quotes\": 9,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338907,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}]"}