{
     "url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-03/covid-19-aktuell-coronavirus-nachrichten-am-wochenende-29-03-2020",
     "date": "2020-03-29T20:06:21+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Die wichtigsten Corona-Nachrichten vom Wochenende",
     "article": "Wo breitet sich das Virus besonders aus? Wor\u00fcber streitet die EU? Und wann d\u00fcrfen alle wieder raus? Die News des Wochenendes zu Coronakrise und Covid-19\nBekommt Deutschands medizinisches Personal bald mehr Schutzkleidung? Und wie steht es um die Hilfen f\u00fcr Kleinunternehmerinnen und Soloselbstst\u00e4ndige? Die Nachrichtenlage zum neuen Coronavirus \u00e4ndert sich t\u00e4glich, zum Teil sogar st\u00fcndlich. Die wichtigsten Entwicklungen des Wochenendes finden Sie hier in der \u00dcbersicht.\nIn den aktuell besonders stark von der Pandemie betroffenen L\u00e4ndern Italien und USA spitzt sich die Lage weiter zu. In den USA, die weltweit mittlerweile die meisten F\u00e4lle zu verzeichnen haben, stieg die Zahl der Infizierten auf \u00fcber 124.000. 2.200 Tote wurden registriert. Der B\u00fcrgermeister von New York, Bill de Blasio, teilte mit, er k\u00f6nne den reibungslosen Betrieb der Krankenh\u00e4user in der besonders stark betroffenen  Millionenmetropole nur f\u00fcr eine Woche garantieren. \u00c4rzte und Pfleger k\u00f6nnten im jetzigen Tempo nicht \u00fcber Wochen weiterarbeiten, erkl\u00e4rte er. Zudem fehlten Schutzkleidung und Beatmungsger\u00e4te.\nIn Italien stieg die Zahl der Infizierten um gut 5.200 auf 97.689. Der Anstieg lag damit um rund 650 niedriger als noch am Samstag. Zugleich meldete Italien 756 neue Todesf\u00e4lle. Ihre Gesamtzahl stieg auf 10.779. Dies ist die h\u00f6chste Zahl in einem Land weltweit. In Spanien sind am zweiten Tag in Folge mehr als 800 Menschen innerhalb von 24 Stunden gestorben. Die Zahl der Toten liegt damit bei mehr als 6.500. Jedoch gingen auch hier die Anstiegsraten leicht zur\u00fcck. In Deutschland stieg die Zahl der Infizierten laut Robert Koch-Institut um 3.965 auf 52.547. Die Zahl der Toten erh\u00f6hte sich auf 389.\nIm Liveblog informiert ZEIT ONLINE st\u00e4ndig aktuell, auf unserer Themenseite gibt es den gro\u00dfen \u00dcberblick. Zudem empfehlen wir unsere Themenseite Fragen & Antworten.\nBund und L\u00e4nder haben sich auf eine gemeinsame Vereinbarung \u00fcber Soforthilfen f\u00fcr Soloselbstst\u00e4ndige, kleine Unternehmen, Freiberuflerinnen und Freiberufler sowie Landwirtinnen und Landwirte geeinigt. Damit k\u00f6nnen in den kommenden Tagen entsprechende Antr\u00e4ge gestellt werden, teilten die Bundesl\u00e4nder sowie die Bundesministerien f\u00fcr Finanzen und Wirtschaft mit. Eine Auszahlung solle schnell und unb\u00fcrokratisch erfolgen. Der Bund stellt nach eigenen Angaben bis zu 50 Milliarden Euro bereit. \nDie Summe ist als Erg\u00e4nzung der Soforthilfe der Bundesl\u00e4nder gedacht, die Hilfsbed\u00fcrftige zum Teil schon seit vergangener Woche abrufen k\u00f6nnen, sofern die Technik mitspielt. Konkret bekommen Firmen mit bis zu f\u00fcnf Besch\u00e4ftigten eine Einmalzahlung von maximal 9.000 Euro f\u00fcr drei Monate. Unternehmen mit bis zu zehn Besch\u00e4ftigten erhalten 15.000 Euro. Die Antragsteller m\u00fcssen versichern, durch die Corona-Pandemie in wirtschaftliche Schwierigkeiten geraten zu sein.\nUm den Mangel an Schutzmasken und -kitteln einzud\u00e4mmen, versucht die Bundesregierung, den Ankauf zu beschleunigen. Daf\u00fcr hat sie ein Verfahren gestartet, in dem Liefervertr\u00e4ge ohne weitere Verhandlungen \u00fcber den Kaufpreis zustande kommen. Dieses sogenannte Open-House-Verfahren sieht vor, dass Anbieter mindestens 25.000 OP-Masken, Schutzkittel oder FFP2-Mundschutze anbieten k\u00f6nnen und der Bund diese zu einem von ihm selbst festgelegten Preis kauft. Dies soll die sonst \u00fcblichen Vergabeprozess \u00fcber Ausschreibungen beschleunigen.\nItalien und Frankreich haben zu mehr gemeinsamem Handeln innerhalb der Europ\u00e4ischen Union aufgerufen. \"Wir werden diese Krise nicht ohne eine starke europ\u00e4ische Solidarit\u00e4t in Bezug auf Gesundheits- und Haushaltsfragen \u00fcberwinden\", sagte Frankreichs Pr\u00e4sident Emmanuel Macron. Italiens Ministerpr\u00e4sident Giuseppe Conte forderte einen Wiederaufbauplan f\u00fcr den Kontinent. \nZentral ist die Frage nach der Vergemeinschaftung von Schulden innerhalb der Staatengemeinschaft. Italien und Frankreich hatten bereits Mitte der Woche ein \"gemeinsames Schuldeninstrument\" gefordert, Deutschland lehnt das bislang ab. EU-Kommissionspr\u00e4sidentin Ursula von der Leyen sagte nun, das Wort 'Corona-Bond' sei \"ja eigentlich nur ein Schlagwort\". Hinter der Forderung nach solchen gemeinsamen Anleihen stehe die gr\u00f6\u00dfere Frage nach der Haftung. \"Und da sind die Vorbehalte in Deutschland, aber auch in anderen L\u00e4ndern berechtigt\", sagte sie. Conte kritisierte diese Aussage: \"Die Europ\u00e4ische Union hat eine Verabredung mit der Geschichte, und die Geschichte wartet nicht.\"\nNach Einsch\u00e4tzung des Chefs des Robert Koch-Instituts (RKI), Lothar Wieler, k\u00f6nnte auch das deutsche Gesundheitssystem an seine Grenzen geraten. \"Wir m\u00fcssen damit rechnen, dass die Kapazit\u00e4ten nicht ausreichen, ganz klar\", sagte Wieler der Frankfurter Allgemeinen Sonntagszeitung. Mit Blick auf die vergleichsweise niedrige Sterberate in Deutschland warnte der Seuchenexperte vor Illusionen: Dies sei vor allem darauf zur\u00fcckzuf\u00fchren, dass in Deutschland viel getestet werde. Eine rasche R\u00fcckkehr zur Normalit\u00e4t h\u00e4lt Wieler f\u00fcr den falschen Weg aus der Krise. Die Menschen m\u00fcssten die Pandemie weiterhin sehr ernst nehmen.\nAuf Bonuszahlungen f\u00fcr Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmer sollen bis zu einem Betrag von 1.500 Euro keine Steuern anfallen. \"Viele Arbeitgeber haben bereits angek\u00fcndigt, ihren Besch\u00e4ftigten einen Bonus zahlen zu wollen\", sagte Bundesfinanzminister Olaf Scholz der Bild am Sonntag. Er werde am Montag die Anweisung erlassen, dass ein solcher Bonus bis zur Obergrenze von 1.500 Euro komplett steuerfrei sein wird. Er erwarte au\u00dferdem steigende L\u00f6hne f\u00fcr zahlreiche Berufsgruppen, die bei der Bew\u00e4ltigung der Corona-Epidemie in Deutschland eine zentrale Rolle gespielt haben.  \nBundeswirtschaftsminister Peter Altmaier (CDU) plant unterdessen Ma\u00dfnahmen f\u00fcr die Zeit nach der Coronavirus-Pandemie f\u00fcr eine Wiederbelebung der Konjunktur. \"Die Rettungspakete allein werden nicht gen\u00fcgen\", sagte er in einem Interview mit der Frankfurter Allgemeinen Sonntagszeitung.Das Konzept solle sich nicht auf klassische Konjunkturprogramme beschr\u00e4nken, sondern strukturell die Wettbewerbsf\u00e4higkeit der deutschen Wirtschaft verbessern. Deutschland und Europa m\u00fcssten den R\u00fcckstand bei der Digitalisierung aufholen und daf\u00fcr sorgen, dass Arbeitspl\u00e4tze der Zukunft nicht nur in Amerika und Asien entst\u00fcnden. Zudem m\u00fcssten Bereiche wie Arzneimittel und Biotechnologie auch hierzulande angesiedelt sein. Als strategisches Ziel nannte Altmaier, eine wettbewerbsf\u00e4hige Stahl- und Automobilindustrie zu erhalten. \"Wir brauchen ein umfassendes Fitnessprogramm f\u00fcr die deutsche Wirtschaft\", sagte Altmaier.\nDer an dem neuen Coronavirus erkrankte britische Premierminister Boris Johnson wendet sich mit einem emotionalen Brief an seine Landsleute und stimmt sie auf schwere Zeiten ein. Auch strengere Ma\u00dfnahmen im Kampf gegen die Lungenkrankheit schlie\u00dft er darin nicht mehr aus. \"Es ist wichtig f\u00fcr mich, offen und ehrlich mit Ihnen zu reden \u2013 wir wissen, dass die Lage sich verschlechtert, bevor sie besser wird\", hei\u00dft es in dem Schreiben. Die Regierung treffe die richtigen Vorbereitungen, strengere Ma\u00dfnahmen seien jedoch m\u00f6glich: \"Wir werden nicht z\u00f6gern, weiterzugehen, wenn uns der wissenschaftliche und medizinische Ratschlag sagt, dass wir das tun m\u00fcssen.\"\nDie f\u00fcr dieses Jahr abgesagten Olympischen Sommerspiele in Tokio sollen nach Berichten des japanischen Senders NHK und der New York Times voraussichtlich am 23. Juli 2021 er\u00f6ffnet werden. Die wegen der Coronavirus-Pandemie abgesagten Spiele waren urspr\u00fcnglich f\u00fcr den 24. Juli bis 9. August 2020 vorgesehen. Das Internationale Olympische Komitee und die Organisatoren in Tokio h\u00e4tten sich auf den neuen Termin geeinigt, hie\u00df es. Eine offizielle Best\u00e4tigung gab es dazu nicht.\nBundesfinanzminister Olaf Scholz hat in der Debatte \u00fcber die verh\u00e4ngten Ma\u00dfnahmen davon abgeraten, \"eine Lockerung an wirtschaftliche Fragen zu kn\u00fcpfen\". Die Einschr\u00e4nkungen seien zwar sehr massiv. \"Aber es geht um Leben und Tod\", sagte der Vizekanzler der Bild am Sonntag. \"Ich wende mich gegen jede dieser zynischen Erw\u00e4gungen, dass man den Tod von Menschen in Kauf nehmen muss, damit die Wirtschaft l\u00e4uft. Solche Abw\u00e4gungen halte ich f\u00fcr unertr\u00e4glich.\" Wann das \u00f6ffentliche Leben St\u00fcck f\u00fcr St\u00fcck wieder losgehen k\u00f6nne, werde allein davon abh\u00e4ngen, wie gut es gelinge, die Verbreitung des Virus zu verlangsamen.\nDas Ausw\u00e4rtige Amt hat bislang rund 160.000 Menschen aus dem Ausland nach Deutschland zur\u00fcckgeholt. \"Bitte haben Sie Geduld, wenn wir Ihnen noch nicht helfen konnten\", twitterte Au\u00dfenminister Heiko Maas (SPD). Das Krisenreaktionszentrum seines Ministeriums sowie die Auslandsvertretungen in den betreffenden L\u00e4ndern arbeiteten \"unfassbar hart\".\nUnterdessen ist die R\u00fcckholaktion auch auf der beliebten indonesischen Urlaubsinsel Bali angelaufen. Hunderte gestrandete Deutsche wurden ausgeflogen. Das Ausw\u00e4rtige Amt hat seit Freitag insgesamt sechs Maschinen von Bali nach Frankfurt am Main gechartert. Auch Frankreich hat Hilfsfl\u00fcge organisiert, Gro\u00dfbritannien buchte f\u00fcr seine B\u00fcrger Pl\u00e4tze in Linienmaschinen.\nJeder und jede Einreisende muss in Italien den genauen Grund der Reise, die Telefonnummer und den geplanten Aufenthaltsort angeben. Auch die Art und Weise, wie sie an ihr Ziel gelangen wollen, m\u00fcssen Reisende angeben. Die neuen Bestimmungen hat das Verkehrsministerium ver\u00f6ffentlicht. Sie gelten f\u00fcr alle Reisenden auf dem Luft-, See- und Landweg. Darin hei\u00dft es au\u00dferdem, dass sich auch Personen, die keine Symptome f\u00fcr eine m\u00f6gliche Covid-19-Erkrankung zeigen, bei den \u00f6rtlichen Gesundheitsbeh\u00f6rden melden und in eine 14-t\u00e4gige Selbstisolation begeben m\u00fcssen. Flug- und Schifffahrtsgesellschaften werden verpflichtet, schon beim Einchecken bei ihren Passagieren Fieber zu messen und sie ab einer K\u00f6rpertemperatur von 37,5 Grad nicht an Bord zu lassen.\nDie Ausbreitung des Coronavirus hat weitreichende Auswirkungen auf den Fu\u00dfball. Der Pr\u00e4sident der Europ\u00e4ischen Fu\u00dfball-Clubvereinigung (ECA), Andrea Agnelli, sieht eine existenzielle Bedrohung des europ\u00e4ischen Fu\u00dfballs durch die Pandemie. Die ECA m\u00fcsse nun eine realistische Strategie finden, um den Spielbetrieb wiederaufzunehmen und zugleich die Gesundheit des Publikums und der Spieler zu gew\u00e4hrleisten. Die Verschiebung der Europameisterschaft und der Finale von Champions League und Europa League seien nur ein Anfang. Auf der Uefa-Ebene werde bereits \u00fcber ein m\u00f6gliches neues Kalendermodell diskutiert.\nBundesjustizministerin Christine Lambrecht kritisiert Konzerne, die keine Miete mehr zahlen. Wenn finanzstarke Unternehmen ihre Mieten nicht mehr zahlten, sei das unanst\u00e4ndig und nicht akzeptabel, sagte Lambrecht. \"Die Corona-Hilfsgesetze bieten hierf\u00fcr keine Grundlage.\" Zahlreiche Handelskonzerne hatten angek\u00fcndigt, ab April vorsorglich keine Miete mehr zu zahlen. Nach Recherchen von Handelsblatt und Manager Magazin sind das unter anderem Adidas, Christ, Deichmann, H&M, KiK, Puma, Mediamarkt und Saturn. Andere Ketten wie Douglas und Marc O'Polo pr\u00fcfen einen solchen Schritt noch. Der Bundestag hatte beschlossen, dass Vermieter vom 1. April bis zum 30. Juni das Mietverh\u00e4ltnis nicht k\u00fcndigen k\u00f6nnen, wenn die Mieter aufgrund von Corona ihre Mietschulden nicht begleichen k\u00f6nnen. Das sollte vor allem kleine L\u00e4den und Selbstst\u00e4ndige entlasten. \nIn Baden-W\u00fcrttemberg hat die Polizei wohl illegalerweise Daten von Corona-Infizierten genutzt, um sich bei Eins\u00e4tzen zu sch\u00fctzen. \"Wenn die Polizei beispielsweise zu einem Verkehrsunfall gerufen wird, kann sie so \u00fcberpr\u00fcfen, ob der Betroffene infiziert ist\", sagte der Inspekteur der Polizei im Innenministerium, Detlef Werner, dem Sender SWR. So k\u00f6nne die Polizei vorab konkrete Schutzma\u00dfnahmen ergreifen. Drei Gesundheits\u00e4mter (Calw, Aalen und B\u00f6blingen) best\u00e4tigten, Listen mit Klarnamen an die Polizei weitergegeben zu haben. Der Landesdatenschutzbeauftrage kritisierte das Vorgehen. Abfragen sollten nur im Einzelfall und bei konkreten Anhaltspunkten m\u00f6glich sein, nicht pauschal wie jetzt. Nun schritt das Sozialministerium ein: In einem Schreiben an alle Gesundheits\u00e4mter stellte es klar, dass die \u00c4mter nicht befugt seien, die sensiblen Daten an die Polizei weiterzugeben. Das Schreiben liegt dem SWR vor.\nNach Angaben der Bundesregierung werden die derzeit geltenden Einschr\u00e4nkungen nicht vor dem 20. April aufgehoben. \"Wir reden jetzt bis zum 20. April nicht \u00fcber irgendwelche Erleichterungen\", sagte Kanzleramtschef Helge Braun dem Tagesspiegel. Bis dahin blieben alle Ma\u00dfnahmen bestehen. L\u00e4den, Restaurants, Schulen und die Universit\u00e4ten seien geschlossen. \"Rechtzeitig vor dem 20. stellen wir vor, wie es in der Phase danach weitergeht\", sagte Braun. Der Kanzleramtschef nannte auch Kriterien, an denen eine Trendwende gemessen werden soll. \"Wenn wir es schaffen, die Infektionsgeschwindigkeit so zu verlangsamen, dass wir zehn, zw\u00f6lf oder noch mehr Tage haben bis zu einer Verdopplung, dann wissen wir, dass wir auf dem richtigen Weg sind.\"  \nPolitiker und Politikerinnen der SPD forderten daraufhin, \u00fcber Exitstrategien nachzudenken. Die Ma\u00dfnahmen m\u00fcssten \"auf das unbedingt Erforderliche begrenzt bleiben, auch zeitlich\", sagte Bundesjustizministerin Christine Lambrecht der Passauer Neuen Presse. Man m\u00fcsse die Einschr\u00e4nkungen aufheben, sobald dies verantwortbar sei. Der Virologe Alexander Kekul\u00e9 warnte in einem Gastbeitrag f\u00fcr ZEIT ONLINE davor, nach einem Ablauf der Frist weiterzumachen wie zuvor. Dann w\u00fcrden die F\u00e4lle binnen Kurzem wieder exponentiell ansteigen. Dennoch k\u00f6nne, wenn die Zahlen der Neuinfizierungen zur\u00fcckgingen, \u00fcber eine Lockerung der Ma\u00dfnahmen nachgedacht werden. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1244478878321528834,       \"url\": \"https://twitter.com/anonyy/status/1244478878321528834\",       \"date\": \"2020-03-30 04:17:40+00:00\",       \"text\": \"\u30b3\u30c3\u30db\u7814\u7a76\u6240\u306e\u6240\u9577\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u3082\u533b\u7642\u614b\u52e2\u306f\u903c\u8feb\u3057\u3066\u304d\u305f\u3068\u3002\u6b7b\u8005\u6570\u304c\u5c11\u306a\u3044\u7406\u7531\u306f\u4e0d\u660e\u306a\u304c\u3089\u691c\u67fb\u6570\u306e\u591a\u3055\u304c\u95a2\u4fc2\u3057\u3066\u3044\u308b\u306e\u3067\u306f\u306a\u3044\u304b\u3068\u306e\u898b\u89e3\u3001\u5e0c\u671b\u7684\u89b3\u6e2c\u306f\u6301\u305f\u305a\u611f\u67d3\u62e1\u5927\u306b\u53b3\u91cd\u8b66\u6212\u3059\u308b\u3088\u3046\u547c\u3073\u639b\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002RKI-Pr\u00e4sident Wieler bef\u00fcrchtet Engpass in Krankenh\u00e4usernhttps://t.co/yXlfkiSrOm\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 286324629,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/952875073462976512/t5--eYK9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/286324629/1525702990\",              \"username\": \"anonyy\",              \"name\": \"yama\",              \"description\": \"\u6563\u6b69\u304c\u597d\u304d\u3067\u3059\u3002\u897f\u6d0b\u8fd1\u4ee3\u7f8e\u8853\u53f2\u3002twilog.org/anonyy   \u65e5\u5149\u5e02\u516c\u5f0f\u30b5\u30a4\u30c8\uff1a\u653e\u5c04\u80fd\u95a2\u9023\u60c5\u5831\u306a\u3069 city.nikko.lg.jp/soumu/guide/sh\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-22 19:38:12+00:00\",              \"location\": \"\u6771\u4eac\u2192\u65e5\u5149\u2194\u6771\u4eac Tokyo&Nikko\",              \"followers\": 814,              \"friends\": 975,              \"tweets\": 42565,              \"liked_tweets\": 29429,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 740       }}, {       \"id\": 1244328114110509056,       \"url\": \"https://twitter.com/MPilath/status/1244328114110509056\",       \"date\": \"2020-03-29 18:18:35+00:00\",       \"text\": \"Was am Wochenende in Sachen #Corona passiert ist. Der \u00dcberblick https://t.co/22cE3vdvw5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 746850146,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/950094093056724992/aoOxr6eN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MPilath\",              \"name\": \"Monika Pilath\",              \"description\": \"Chefin vom Dienst bei Zeit Online, twittert hier privat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-09 08:41:21+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1013,              \"friends\": 1443,              \"tweets\": 2904,              \"liked_tweets\": 2008,              \"lists_member\": 36,              \"media_shared\": 65       }}, {       \"id\": 1244325063115014145,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1244325063115014145\",       \"date\": \"2020-03-29 18:06:28+00:00\",       \"text\": \"Die wichtigen Entwicklungen und Nachrichten des Wochenendes zur #Coronakrise und #Corvid_19 im \u00dcberblick: https://t.co/ixD9nIylrr\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338907,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}]"
}