{"url": "https://www.compact-online.de/corona-diktatur-wie-unsere-freiheit-stirbt-neue-sonderausgabe-von-compact/", "date": "2021-02-23T09:37:14+01:00", "source": "compact-online.de", "label": "fake", "header": "Corona-Diktatur: Wie unsere Freiheit stirbt \u2013 neue Sonderausgabe von COMPACT\t\t\t", "article": "\u201eCorona-Diktatur\u201c wurde von den Hofschranzen des Regimes zum \u201eUnwort des Jahres\u201c 2020 erkl\u00e4rt, leider ohne das Copyright zu vermerken: Der Begriff wurde erstmals von J\u00fcrgen Els\u00e4sser in seinem Editorial der COMPACT-Ausgabe vom April 2020 verwendet. Nun erscheint unter diesem Titel eine Sonderausgabe, die ab sofort hier vorbestellt werden kann.\nInzwischen zeichnen sich die Konturen der Corona-Diktatur immer deutlicher ab: Das Demonstrationsrecht wurde eingefroren, die Reisefreiheit suspendiert, das Recht auf k\u00f6rperliche Unversehrtheit steht beim Impfen nur noch auf dem Papier, es gibt Ausgangssperren wie zuletzt in den Bombenn\u00e4chten 1945. Die Parlamente sind entmachtet, es regiert das Politb\u00fcro mit Kanzlerin und angeschlossenen Ministerpr\u00e4sidenten, ein Notstandsgesetz legt alle Befugnisse in die Hand des Gesundheitsministers.\nBisheriger H\u00f6hepunkt: Sogenannte Lockdown-Verweigerer werden in mehreren Bundesl\u00e4ndern in Lager gesperrt. Wie der israelische Historiker Yuval Noah Harari sagte: \u201eDie totalit\u00e4re Versuchung ist in Zeiten von Corona gro\u00df.\u201d\nMit unserer neuen Sonderausgabe COMPACT-Aktuell Corona-Diktatur: Wie unsere Freiheit stirbt liefern wir alle Argumente, die Sie in dieser Situation brauchen. Wir haben namhafte Autoren gewinnen k\u00f6nnen, die nachzeichnen, wie Demokratie, Freiheit und Grundrechte immer weiter beschnitten werden. Und sie nennen Ross und Reiter: Die Verantwortlichen, die Profiteure und die Gr\u00fcnde.\nPolizeistaat: Rabiate Festnahme eines Kritikers der Corona-Diktatur. Foto: COMPACT/Paul Klemm\nBestsellerautor Gerhard Wisnewski beschreibt den Vormarsch des chinesischen Modells \u00fcber WHO und Weltwirtschaftsforum. Der weltbekannte italienische Philosoph Giorgio Agamben umkreist in drei Beitr\u00e4gen den Ausnahmezustand als totale Entrechtung des Menschen. Rudolf Brandner, ebenfalls Philosoph, Buchautor und Verfasser zahlreicher Artikel in Publikationen wie der Neuen Z\u00fcrcher Zeitung, The European und Tumult widmet sich der \u201ePathologie der Freiheit\u201c, die das Regime \u00fcber eine perverse Neuinterpretation der Grundrechte vorantreibt, und leitet daraus das \u201eRecht auf Widerstand\u201c ab. Und der Publizist Heino Bosselmann, Stammautor der Zeitschrift Sezession, schreibt aus christlicher Sicht \u00fcber Leben, Freiheit und menschliche W\u00fcrde. Zudem bieten wir eine umfassende Dokumentation des Infektionsschutzgesetzes, eines veritablen Erm\u00e4chtigungsgesetzes.\nDer Inhalt von COMPACT-Aktuell Corona-Diktatur: Wie unsere Freiheit stirbt:\nPutsch der Virokraten: Wie Parlamentarismus und Gewaltenteilung beseitigt werden. Von J\u00fcrgen Els\u00e4sser\n\u201eGreat Reset bedeutet globale Diktatur\u201c: Interview mit Gerhard Wisnewski\nSloterdijk und andere Verr\u00e4ter: Intellektuelle als Schildwachen des Regimes. Von Jonas Glaser\nDer totalit\u00e4rste Apparat in der Geschichte\nDer ganz normale Ausnahmezustand\nWenn das Haus brennt\nEssays \u00fcber die Exzesse der Exekutive und das Recht auf Widerstand:\nPolitik der Delegitimation | Phantasiewissenschaft und intellektuelle Unredlichkeit | Moral statt Wissenschaft | Die Preisgabe der Eigenverantwortung | Pandemiegesetz: Der Wolf sch\u00fctzt seine Schafe | Corona-Krise und Widerstandsrecht | Was uns das Corona-Jahr lehrt | Appell an das Freiheitsbewusstsein\nEssay \u00fcber die Freiheit des Christenmenschen:\nEine Massenneurose | Im Hygiene-Staat | Der Tod ist gro\u00df |Vom Ende der Resilienz | Mundschutz und Maulkorb | F\u00fcrsorgliche Bevormundung | Der keimfreie Kapitalismus | Betrug und Heuchelei | Gehorsam, gesenkten Blicks | Die hypochondrische Gesellschaft | Rettungsschirm und Bazooka | Hygienepolizei gegen Rechts | Fiat lux\nDokumentiert: Die Versch\u00e4rfung des Infektionsschutzgesetze. Mit Kommentaren aus juristischer und politischer Sicht\nCOMPACT-Aktuell Corona-Diktatur: Wie unsere Freiheit stirbt bietet auf 84 Seiten die bislang umfassendste und intellektuell scharfsinnigste und argumentativ st\u00e4rkste Abrechnung mit dem Lockdown-Regime und weist Wege zur R\u00fcckgewinnung von Freiheit, Grundrechten und Demokratie. Das Heft kann man zu einem einmalig g\u00fcnstigen Preis von 9,90 Euro hier vorbestellen. Auslieferung erfolgt ab Mitte M\u00e4rz.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1365602041813475328,       \"url\": \"https://twitter.com/COMPACTMagazin/status/1365602041813475328\",       \"date\": \"2021-02-27 09:57:53+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\udca5#Corona #Diktatur: Die Stuttgarter Zeitung schreibt M\u00e4r und bringt dann dieses Bild... Alles klar. Wie unsere Freiheit stirbt, kann man hier nachlesen: https://t.co/2bOyVYVLRA. https://t.co/WRDPYRvsCY\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 29,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2385209545,              \"url\": \"http://www.compact-online.de/rechtliches/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/443732099128758272/3IWV8C70_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2385209545/1616667610\",              \"username\": \"COMPACTMagazin\",              \"name\": \"COMPACT-Magazin\",              \"description\": \"Souver\u00e4n \u2013 Investigativ \u2013 Kritisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-12 12:44:45+00:00\",              \"location\": \"www.compact-online.de\",              \"followers\": 30121,              \"friends\": 10084,              \"tweets\": 10573,              \"liked_tweets\": 33976,              \"lists_member\": 180,              \"media_shared\": 2431       }}, {       \"id\": 1364133785030197250,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1364133785030197250\",       \"date\": \"2021-02-23 08:43:33+00:00\",       \"text\": \"Compact: Corona-Diktatur: Wie unsere Freiheit stirbt \u2013 neue Sonderausgabe von COMPACT: \u201eCorona-Diktatur\u201c wurde von den Hofschranzen des Regimes zum \u201eUnwort des Jahres\u201c 2020 erkl\u00e4rt, leider ohne das Copyright zu vermerken: Der Begriff wurde erstmals von\u2026 https://t.co/LGR1RMDkq6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209373,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7351       }}]"}