{
     "url": "https://www.zeit.de/zeit-wissen/2020/06/stadtplanung-parkplatz-innenstadt-verkehr-coronakrise",
     "date": "2020-10-20T06:09:14+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Was lie\u00dfe sich mit leeren Parkpl\u00e4tzen alles machen?",
     "article": "Durch Homeoffice und Shutdown lagen in den Innenst\u00e4dten riesige Asphaltfl\u00e4chen brach. Die Corona-Krise beschleunigt die Fantasie der St\u00e4dteplaner.\nIm 18. Jahrhundert war in Wien das Abstellen von Pferdekutschen vor Wirtsh\u00e4usern verboten. Schon damals wusste man: \u00d6ffentlicher Raum in St\u00e4dten ist knapp, wertvoll und vielseitig zu nutzen. Auch heute ist das Parken in Wien streng reglementiert. Seit der Einf\u00fchrung von Kurzparkzonen, in denen man maximal drei Stunden parken darf, steigen mehr Pendler auf den \u00f6ffentlichen Nahverkehr um. Im Jahr 2019 wurde Wien in einem internationalen St\u00e4dteranking zum 10. Mal in Folge zur lebenswertesten Stadt der Welt gek\u00fcrt. Verkehrsexperten sehen da einen Zusammenhang.\nDie Nutzung \u00f6ffentlichen Raums f\u00fcr Autostellpl\u00e4tze ist in deutschen St\u00e4dten politisch, rechtlich und in den K\u00f6pfen vieler Bewohner fest verankert. In Berlin sind 19 Prozent der Verkehrsfl\u00e4che f\u00fcr parkende Fahrzeuge reserviert, eine sechsmal gr\u00f6\u00dfere Fl\u00e4che, als f\u00fcr den Radverkehr vorgesehen ist. In M\u00fcnchen kostet ein Bewohnerparkausweis 30 Euro im Jahr (Stockholm: 827 Euro). Das sind 8 Cent pro Tag oder ein Quadratmeterpreis von 21 Cent pro Monat. Die Steuerzahler finanzieren jeden Parkplatz mit 15 Euro pro Tag. \"Es wird als selbstverst\u00e4ndlich betrachtet, auf Stra\u00dfen und Pl\u00e4tzen private Autos abzustellen und sie auch stehen zu lassen\", sagt Weert Canzler vom Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung. Und das 23 Stunden am Tag, denn nur etwa eine Stunde wird ein Auto t\u00e4glich bewegt. \"Dabei ist das Parken von Autos insofern nicht selbstverst\u00e4ndlich, als man das mit keinem anderen privaten Ger\u00e4t machen kann. Ich kann mein Sofa nicht einfach auf die Stra\u00dfe stellen und stehen lassen.\"\nWissenschaftler, die sich f\u00fcr die Verkehrswende in den St\u00e4dten starkmachen, haben schon l\u00e4nger die Parkpl\u00e4tze im Visier. Die Corona-Krise hat die Fantasie beschleunigt und gezeigt, dass brachliegender Asphalt nicht ausschlie\u00dflich von Autos besetzt werden muss. Gro\u00dfparkpl\u00e4tze vor B\u00fcrogeb\u00e4uden und Einkaufszentren, die durch Shutdown und Homeoffice leer standen, wurden zu Liegestuhl-Kinos umfunktioniert. Auch Spielpl\u00e4tze, Skatebahnen und Outdoor-Fitnessstudios fanden ihren Platz. \"Solche tempor\u00e4ren Pop-up-Nutzungen sind schnell auf- und abgebaut und k\u00f6nnten deshalb ebenso an Feiertagen oder am Wochenende stattfinden\", sagt Canzler. Auch die Gastronomie hat profitiert: Parkbuchten verwandelten sich zu Caf\u00e9- und Restaurant-Terrassen. In einigen St\u00e4dten soll das im Herbst beibehalten werden.\nAu\u00dferdem k\u00f6nnen Parkfl\u00e4chen zu gr\u00fcnen Oasen werden und so der Anpassung an den Klimawandel dienen. Sie beeinflussen das Mikroklima, und im Schatten von B\u00e4umen l\u00e4sst sich die Hitze besser aushalten. Und schlie\u00dflich: \"Macht Parkpl\u00e4tze zu Wohnungen!\" fordert Steffen de Rudder, Professor f\u00fcr St\u00e4dtebau an der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar. \"Das f\u00fchrt nicht nur zu wirtschaftlicher, sondern auch zu sozialer Nachhaltigkeit\", sagt er. Denn dadurch k\u00f6nnen mehr Menschen in der Stadt wohnen und die kommunalen Angebote besser nutzen. Der Verkehr nimmt ab, denn wer in der Innenstadt wohnt, hat kurze Wege zum Einkaufen, zur Kita, zum Arbeitsplatz. De Rudder sagt: \"Eine verdichtete Stadt ist eine nachhaltige Stadt.\"\nAmsterdam will \u00fcber 11.000 Pkw-Parkpl\u00e4tze streichen, Br\u00fcssel rund 65.000. Deutschland tut sich schwer. \"Wenn das Auto im Kopf ist, kommt es beim Mund heraus, kommt es in den Pl\u00e4nen heraus, kommt es in der Stadt heraus\", sagt Hermann Knoflacher, Professor f\u00fcr Verkehrsplanung an der TU Wien und geistiger Vater der weitgehend autofreien Wiener Innenstadt. F\u00fcr ihn ist klar, was man mit leeren Parkpl\u00e4tzen machen kann: \"Den Menschen die Augen \u00f6ffnen.\"\nDie Quellenangaben zum Artikel finden Sie hier.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1338196571796729865,       \"url\": \"https://twitter.com/Clairassy/status/1338196571796729865\",       \"date\": \"2020-12-13 18:58:19+00:00\",       \"text\": \"Was lie\u00dfe sich mit leeren Parkpl\u00e4tzen alles machen? Den Kommentaren zufolge ein h\u00f6chst emotionales Thema ... https://t.co/QiMKZhSzgy via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2419091089,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1293153024219713537/u8X0Wmsi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Clairassy\",              \"name\": \"Clara Rauschendorfer\",              \"description\": \"Currently: Galileo ProSieben, Previously: ZEIT WISSEN Magazin, ZDF Digital, The Sun Online, B.A Journalism at City, University London\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-30 14:31:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 97,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 93,              \"liked_tweets\": 66,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1338155017157664770,       \"url\": \"https://twitter.com/CarelMohn25/status/1338155017157664770\",       \"date\": \"2020-12-13 16:13:12+00:00\",       \"text\": \"Zum Thema: https://t.co/WZJzsv8zSP@Clairassy https://t.co/e8e6lVTvvN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 424934938,              \"url\": \"https://www.klimafakten.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1231973183911276545/PfXcUXlP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/424934938/1614078088\",              \"username\": \"CarelMohn25\",              \"name\": \"Carel Mohn\",              \"description\": \"Journalist | #climate, media, environment | Klimakommunikation | works CLEW & klimafakten.de | pro bono Vice Chair @transparency_de | my views | alumnus @DJSde\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-30 10:37:52+00:00\",              \"location\": \"European. Berlin-Brandenburg\",              \"followers\": 4275,              \"friends\": 2077,              \"tweets\": 6850,              \"liked_tweets\": 6430,              \"lists_member\": 112,              \"media_shared\": 1338       }}, {       \"id\": 1322198411676975105,       \"url\": \"https://twitter.com/Rolf_Buch/status/1322198411676975105\",       \"date\": \"2020-10-30 15:27:21+00:00\",       \"text\": \"Aus Parkpl\u00e4tzen Wohnungen machen, r\u00e4t St\u00e4dtebau-Professor @SteffendeRudder. Die Idee stellt nicht nur urbanen Wohnraum zur Verf\u00fcgung, sondern macht St\u00e4dte verkehrs\u00e4rmer, fairer, inklusiver und sozial nachhaltiger. Jetzt sind die Kommunen an der Reihe. https://t.co/fgyg98JXN9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1128293617427197952,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1176867858023899136/27iJmd3i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1128293617427197952/1600269503\",              \"username\": \"Rolf_Buch\",              \"name\": \"Rolf Buch\",              \"description\": \"CEO @Vonovia_SE. Vermietung ist eine Aufgabe, Zuhause ein Gef\u00fchl. Wahl-Westfale mit Wurzeln an der Ruhr.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2019-05-14 13:38:55+00:00\",              \"location\": \"Bochum, Germany\",              \"followers\": 2148,              \"friends\": 127,              \"tweets\": 561,              \"liked_tweets\": 291,              \"lists_member\": 21,              \"media_shared\": 145       }}, {       \"id\": 1319591832540598272,       \"url\": \"https://twitter.com/oekomobil/status/1319591832540598272\",       \"date\": \"2020-10-23 10:49:44+00:00\",       \"text\": \"#Diskussion#Stadtplanung: Was lie\u00dfe sich mit leeren Parkpl\u00e4tzen alles machen\u2753https://t.co/jNn6hvZz0H\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2158810152,              \"url\": \"https://nrw.vcd.org/startseite/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376831669764825090/zq35-aIX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2158810152/1617177165\",              \"username\": \"oekomobil\",              \"name\": \"\u00f6kologisch mobil\",              \"description\": \"Mobilit\u00e4t f\u00fcr Menschen - VCD Landesverband NRW. Informationen zu klima- und umweltvertr\u00e4glichen Mobilit\u00e4tsangeboten - via @rolfmecke.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-10-27 12:35:25+00:00\",              \"location\": \"NRW, D\u00fcsseldorf\",              \"followers\": 6077,              \"friends\": 3924,              \"tweets\": 31210,              \"liked_tweets\": 23893,              \"lists_member\": 234,              \"media_shared\": 1666       }}, {       \"id\": 1319589905236971522,       \"url\": \"https://twitter.com/SabineCrook2/status/1319589905236971522\",       \"date\": \"2020-10-23 10:42:04+00:00\",       \"text\": \"Im 18. Jahrhundert war in Wien das Abstellen von Pferdekutschen vor Wirtsh\u00e4usern verboten. Schon damals wusste man: \u00d6ffentlicher Raum in St\u00e4dten ist knapp, wertvoll und vielseitig zu nutzen. Auch heute ist das Parken in Wien streng reglementiert. https://t.co/MaX4jKzPrc\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 25,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 978511915491188736,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1287638264262819840/GaytG1oF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/978511915491188736/1552165936\",              \"username\": \"SabineCrook2\",              \"name\": \"Sabine Crook \ud83d\udeb4u200d\u2640\ufe0f\ud83d\udc30\",              \"description\": \"Achtung: Kurvig, dynamisch, schlau!  Politikwissenschaftlerin/Nurse Go bike - Go happy! #RadentscheidDarmstadt #VCDDarmstadt #weGErecht #BI_ONO!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-27 05:59:55+00:00\",              \"location\": \"Darmstadt, Deutschland\",              \"followers\": 1935,              \"friends\": 911,              \"tweets\": 15724,              \"liked_tweets\": 141682,              \"lists_member\": 35,              \"media_shared\": 1887       }}, {       \"id\": 1319557226286239744,       \"url\": \"https://twitter.com/MehrRuecksicht/status/1319557226286239744\",       \"date\": \"2020-10-23 08:32:13+00:00\",       \"text\": \"In Berlin sind 19 Prozent der Verkehrsfl\u00e4che f\u00fcr parkende Fahrzeuge reserviert, eine sechsmal gr\u00f6\u00dfere Fl\u00e4che, als f\u00fcr den Radverkehr vorgesehen ist. In M\u00fcnchen kostet ein Bewohnerparkausweis 30 Euro im Jahr (Stockholm: 827 Euro). Das sind 8 Cent pro Tag. https://t.co/G8Vdy1uZgG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://tapbots.com/tweetbot rel=nofollow>Tweetbot for i\u039fS</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1310168902983352320,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1346209711843119104/DmRPMcYl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1310168902983352320/1601205868\",              \"username\": \"MehrRuecksicht\",              \"name\": \"MehrPlatzF\u00fcrsRad\",              \"description\": \"F\u00fcr breite, direkt verlaufende & sichere Wege f\u00fcr Fahrr\u00e4der. Gegen zu schnelles oder r\u00fccksichtsloses Autofahren & Falschparken. #Verkehrsreform mit Augenma\u00df.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-27 10:46:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 13,              \"friends\": 49,              \"tweets\": 112,              \"liked_tweets\": 160,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1319553246713827329,       \"url\": \"https://twitter.com/VCDeV/status/1319553246713827329\",       \"date\": \"2020-10-23 08:16:24+00:00\",       \"text\": \"Liebe @zeitonline, was man mit einem leeren Parkplatz machen kann, da haben wir vom @VCDeV auch viele Ideen! Wie wir aus 12 qm Parkplatz eine B\u00fchne machen, mit Musik und Tanz und Diskussionen: https://t.co/3LNjpMoa4N#Stra\u00dfenf\u00fcrMenschen https://t.co/ws3A4OO0aG\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 20,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 285054185,              \"url\": \"http://www.vcd.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/919910951218024448/WvQLNfMI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/285054185/1510050692\",              \"username\": \"VCDeV\",              \"name\": \"VCD\",              \"description\": \"Mobilit\u00e4t f\u00fcr Menschen. Meinungen, Fakten, Analysen zu #Mobilit\u00e4t und #Verkehrspolitik twittert die Pressestelle. #Verkehrswende  #Fahrrad #Bahn #Auto #zuFu\u00df\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-20 13:04:56+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 11881,              \"friends\": 871,              \"tweets\": 4885,              \"liked_tweets\": 5841,              \"lists_member\": 240,              \"media_shared\": 778       }}, {       \"id\": 1319341395564548096,       \"url\": \"https://twitter.com/KramerGartenbau/status/1319341395564548096\",       \"date\": \"2020-10-22 18:14:35+00:00\",       \"text\": \"Was lie\u00dfe sich mit leeren Parkpl\u00e4tzen alles machen? https://t.co/AjCDyFgtPm via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 824914418404294656,              \"url\": \"http://www.kramer-gartenbau.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/824920613387173888/XePHej33_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/824914418404294656/1485511545\",              \"username\": \"KramerGartenbau\",              \"name\": \"Kramer-Gartenbau\",              \"description\": \"Auf dass die St\u00e4dte gr\u00fcner werden ! Lets make cities greener ! Wir begr\u00fcnen ihre W\u00e4nde FB:@KramerGartenbau\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-27 09:38:18+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 681,              \"friends\": 583,              \"tweets\": 13577,              \"liked_tweets\": 5481,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 335       }}, {       \"id\": 1319171832042356737,       \"url\": \"https://twitter.com/xberg_edge/status/1319171832042356737\",       \"date\": \"2020-10-22 07:00:48+00:00\",       \"text\": \"Die Steuerzahler finanzieren jeden Parkplatz mit 15 Euro pro Tag. Es wird als selbstverst\u00e4ndlich betrachtet, auf Stra\u00dfen und Pl\u00e4tzen private Autos abzustellen und sie auch stehen zu lassen https://t.co/GVjOOZgLYR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 998893947714965506,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/998909210082525186/mKpo1lLn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/998893947714965506/1529323430\",              \"username\": \"xberg_edge\",              \"name\": \"Xberg Edge\",              \"description\": \"Die Kreuzbergisierung der Verh\u00e4ltnisse ist eine Alternative.#Digitalpolitik #Transparenz  #Kapitalismuskritik #Immobilienregister #Bodenfrage#Cargobike:-)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-22 11:50:50+00:00\",              \"location\": \"Xhain \",              \"followers\": 516,              \"friends\": 1750,              \"tweets\": 3435,              \"liked_tweets\": 18752,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 125       }}, {       \"id\": 1318935289960779779,       \"url\": \"https://twitter.com/FFriesecke/status/1318935289960779779\",       \"date\": \"2020-10-21 15:20:52+00:00\",       \"text\": \"Was lie\u00dfe sich mit leeren Parkpl\u00e4tzen alles machen? https://t.co/d6c2smKh27\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2359633721,              \"url\": \"http://www.steg.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1094655665119903749/aGmRdBJM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2359633721/1585242016\",              \"username\": \"FFriesecke\",              \"name\": \"Stadt neu denken\",              \"description\": \"All about urban planning, urban development and land management - in english and german language! All tweets from Dr. Frank Friesecke, Stuttgart.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-22 22:56:01+00:00\",              \"location\": \"Stuttgart, Germany\",              \"followers\": 3262,              \"friends\": 2979,              \"tweets\": 2669,              \"liked_tweets\": 2449,              \"lists_member\": 91,              \"media_shared\": 472       }}, {       \"id\": 1318821582379405313,       \"url\": \"https://twitter.com/Simonstermann/status/1318821582379405313\",       \"date\": \"2020-10-21 07:49:02+00:00\",       \"text\": \"#WindowOfOpportunity#ReclaimYourCity #Verkehrswende#Autokorrekturhttps://t.co/QIpbbxZ3LH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 822105065469210624,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/952802704769855488/OI7Ce8Bo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/822105065469210624/1564143272\",              \"username\": \"Simonstermann\",              \"name\": \"Stadtmensch\",              \"description\": \"\ud83d\udc9a St\u00e4dte \ud83d\udc9a Gesellschaft\ud83d\udc9a Antifa \ud83d\udd75\ufe0fMigration \ud83d\udd75\ufe0fIntegration \ud83d\udd75\ufe0fSegregation \ud83d\udd75\ufe0fWohnungsm\u00e4rkte \ud83d\udd75\ufe0fQuartiere \ud83d\udd75\ufe0fMilileus \ud83d\udd75\ufe0fRechtspopulismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-19 15:34:56+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschla\",              \"followers\": 46,              \"friends\": 522,              \"tweets\": 365,              \"liked_tweets\": 1630,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 7       }}, {       \"id\": 1318647343613444098,       \"url\": \"https://twitter.com/Wende_im_Kopf/status/1318647343613444098\",       \"date\": \"2020-10-20 20:16:40+00:00\",       \"text\": \"Stadtplanung: Was lie\u00dfe sich mit leeren Parkpl\u00e4tzen alles machen? https://t.co/DanEY3Azfq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1207994326988525568,              \"url\": \"https://docs2go.koenigswinkel.com/Bundestagspetition%20pet%201-19-12-99999-030093.jpeg\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1215897787654688768/Hip3qv30_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1207994326988525568/1576923456\",              \"username\": \"Wende_im_Kopf\",              \"name\": \"Verkehrswende \ud83c\uddea\ud83c\uddfa \u25fd\",              \"description\": \"#Sanfte_Mobilit\u00e4t f\u00fcr die gesetzliche Sicherheit u. Leichtigkeitdes Verkehrs von Rad- & Autofahrern vs30 Jahre #STAU u.ohne Radwege B16_B310_St2008 #BVWP\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-20 12:01:56+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcssen Ostallg\u00e4u\ud83d\udd38Schwaben \",              \"followers\": 178,              \"friends\": 1139,              \"tweets\": 5348,              \"liked_tweets\": 360,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 302       }}, {       \"id\": 1318516951308697600,       \"url\": \"https://twitter.com/SiWeKiNeustadt/status/1318516951308697600\",       \"date\": \"2020-10-20 11:38:32+00:00\",       \"text\": \"Mit 15\u20ac pro Tag pro #Parkplatz auf \u00f6ffentlichen Grund wird von den Steuerzahlern finanziert. Von allen Steuerzahlern - auch denen ohne eigenes Auto. Huch, f\u00fcr den steuerteuerste Porsche Cayenne-Fahrerin sind nur 502\u20ac #Kfz-Steuer im Jahr f\u00e4llig? https://t.co/v3NRIVjtdt\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1309116232172474369,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1309201795500175360/NFIVwXgh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1309116232172474369/1600953424\",              \"username\": \"SiWeKiNeustadt\",              \"name\": \"SiWeKi\",              \"description\": \"Die Initiative wurde durch die Verkehrsaussch\u00fcsse von 4 Grundschulen aus der Bremer Neustadt gegr\u00fcndet. Weitere Mitstreiter*innen sind herzlich willkommen!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-24 13:03:43+00:00\",              \"location\": \"Bremen, Bremen-Neustadt\",              \"followers\": 15,              \"friends\": 2,              \"tweets\": 90,              \"liked_tweets\": 53,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 8       }}, {       \"id\": 1318502771923058688,       \"url\": \"https://twitter.com/Affe81/status/1318502771923058688\",       \"date\": \"2020-10-20 10:42:12+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/rFAw7rJusK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 48759885,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/425801306/affe2_normal.JPG\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/48759885/1413671653\",              \"username\": \"Affe81\",              \"name\": \"Cornelius Meyer\",              \"description\": \"Football | GFL | NFL | Bayreuth | Berlin | Radverkehr | Politik | und anderer Quatsch ;-)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-19 16:58:22+00:00\",              \"location\": \"Bayreuth, Bayern\",              \"followers\": 106,              \"friends\": 284,              \"tweets\": 1944,              \"liked_tweets\": 6560,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 178       }}, {       \"id\": 1318493918405722113,       \"url\": \"https://twitter.com/egghat/status/1318493918405722113\",       \"date\": \"2020-10-20 10:07:01+00:00\",       \"text\": \"ZEIT: Stadtplanung: Was lie\u00dfe sich mit leeren Parkpl\u00e4tzen alles machen? https://t.co/pNjpiA5FUjBerlin: 19% der Verkehrsfl\u00e4che sind Parkpl\u00e4tze, sechsmal mehr Fl\u00e4che als Radwege.\u201cM\u00fcnchen: Bewohnerparkausweis 30\u20ac/Jahr (Stockholm: 827\u20ac). 8 Cent/Tag oder 21 Cent pro Monat pro qm.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 773940,              \"url\": \"http://www.diewunderbareweltderwirtschaft.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1103214862300254208/IzGnpzMP_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"egghat\",              \"name\": \"egghat \u00af_(\u30c4)_/\u00af\",              \"description\": \"Econblogger, Podcaster (@mikrooekonomen). Keynesianischer Kompagnon. Zwitschert sich hier einen privat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-02-15 15:36:16+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 6037,              \"friends\": 3875,              \"tweets\": 179808,              \"liked_tweets\": 19330,              \"lists_member\": 417,              \"media_shared\": 14878       }}, {       \"id\": 1318460390238539777,       \"url\": \"https://twitter.com/RoloffKatharina/status/1318460390238539777\",       \"date\": \"2020-10-20 07:53:47+00:00\",       \"text\": \"Die Steuerzahler finanzieren jeden Parkplatz mit 15 Euro pro Tag.https://t.co/kR6Tw6Yz8t via @zeitonline  #Klimawandel #LebenswerteStadt #Kreativit\u00e4t\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 780332351595417600,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1015212446376710144/uSfMOVBv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"RoloffKatharina\",              \"name\": \"Katharina Roloff\",              \"description\": \"There is no excuse not be part of the solution!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-26 09:05:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 15,              \"friends\": 83,              \"tweets\": 364,              \"liked_tweets\": 914,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1318456629713580032,       \"url\": \"https://twitter.com/Wanda_Mueller/status/1318456629713580032\",       \"date\": \"2020-10-20 07:38:50+00:00\",       \"text\": \"Was lie\u00dfe sich mit leeren Parkpl\u00e4tzen alles machen? https://t.co/i8AMg6PDtp via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3383076081,              \"url\": \"http://www.wanda-mueller.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/622773689843609600/7a425zb__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3383076081/1437482093\",              \"username\": \"Wanda_Mueller\",              \"name\": \"Wanda M\u00fcller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-07-19 14:20:13+00:00\",              \"location\": \"Stuttgart, Baden-W\u00fcrttemberg\",              \"followers\": 907,              \"friends\": 1132,              \"tweets\": 82460,              \"liked_tweets\": 100660,              \"lists_member\": 82,              \"media_shared\": 970       }}, {       \"id\": 1318455294276624386,       \"url\": \"https://twitter.com/alexalutteri/status/1318455294276624386\",       \"date\": \"2020-10-20 07:33:32+00:00\",       \"text\": \"...Parken von Autos insofern nicht selbstverst\u00e4ndlich, als man das mit keinem anderen privaten Ger\u00e4t machen kann. Ich kann mein Sofa nicht einfach auf die Stra\u00dfe stellen und stehen lassen. https://t.co/Cqi0cEaigx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3545030717,              \"url\": \"http://www.alexalutteri.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1278051162491629571/iUAWO98B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3545030717/1615923086\",              \"username\": \"alexalutteri\",              \"name\": \"Alexa Lutteri\",              \"description\": \"Pressesprecherin @wwfaustria. Vorher: Radelnde Reporterin @puls4 @NEWS @scienceorf @JourFHWien. Foodjunkie mit \u00d6koherz und viel Amore - alexalutteri.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-04 13:19:43+00:00\",              \"location\": \"Wien, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 348,              \"friends\": 625,              \"tweets\": 1994,              \"liked_tweets\": 3522,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 198       }}, {       \"id\": 1318452677836242950,       \"url\": \"https://twitter.com/ADFC_Muenchen/status/1318452677836242950\",       \"date\": \"2020-10-20 07:23:08+00:00\",       \"text\": \"In M\u00fcnchen kostet ein Bewohnerparkausweis 30\u20ac im Jahr (Stockholm: 827\u20ac). Das sind 8 Cent pro Tag oder ein Quadratmeterpreis von 21 Cent pro Monat. Die Steuerzahler finanzieren jeden Parkplatz mit 15\u20ac pro Tag. https://t.co/eV9xNKeDbo\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 30,       \"likes\": 76,       \"quotes\": 10,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1006511498,              \"url\": \"http://www.adfc-muenchen.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2966054855/d26c0c839c86691b0d063f153190c761_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1006511498/1581684438\",              \"username\": \"ADFC_Muenchen\",              \"name\": \"ADFC M\u00fcnchen\",              \"description\": \"M\u00fcnchen braucht bessere = sichere Radwege #MehrPlatzF\u00fcrsRad\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-12 14:42:56+00:00\",              \"location\": \"Munich, Germany\",              \"followers\": 2071,              \"friends\": 418,              \"tweets\": 3484,              \"liked_tweets\": 3310,              \"lists_member\": 64,              \"media_shared\": 281       }}, {       \"id\": 1318443375566200832,       \"url\": \"https://twitter.com/stadtnatur/status/1318443375566200832\",       \"date\": \"2020-10-20 06:46:10+00:00\",       \"text\": \"Was lie\u00dfe sich mit leeren Parkpl\u00e4tzen alles machen? https://t.co/gqT3N5RfHy via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 174964655,              \"url\": \"http://www.berliner-stadtgruen.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3754144503/f300fa4c358c4e2fdbcc266b2b13c34d_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/174964655/1370703207\",              \"username\": \"stadtnatur\",              \"name\": \"Stadtnatur Berlin\",              \"description\": \"Asphaltgem\u00fcse im Gro\u00dfstadtdschungel | c. H\u00f6nig | BUND Berlin | post-Work/Life | post-Privacy | post-Post-Hardcore | ante-DoomnBass\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-05 07:50:46+00:00\",              \"location\": \"South of Kotti\",              \"followers\": 2392,              \"friends\": 1804,              \"tweets\": 6352,              \"liked_tweets\": 3183,              \"lists_member\": 104,              \"media_shared\": 372       }}, {       \"id\": 1318439878217039872,       \"url\": \"https://twitter.com/hummelbike/status/1318439878217039872\",       \"date\": \"2020-10-20 06:32:17+00:00\",       \"text\": \"Was lie\u00dfe sich mit leeren Parkpl\u00e4tzen alles machen? https://t.co/bU7Y05aBYU via @zeitonline https://t.co/2aPTxHEdZU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3130541121,              \"url\": \"http://www.hummelbike.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377369387963912223/Xre7o7jN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3130541121/1610905895\",              \"username\": \"hummelbike\",              \"name\": \"AUS FREUDE AM FAHREN\",              \"description\": \"Meine #Liebeserkl\u00e4rung an das #Fahrrad. Ich Danke Euch f\u00fcr die vielen \ud83d\udcaa\ud83d\udeb2Zeichnungen. Die Seite ist #autofrei!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-03-31 06:47:24+00:00\",              \"location\": \"\u2693\ufe0fHAMBURG \u2693\ufe0f\",              \"followers\": 1238,              \"friends\": 1292,              \"tweets\": 3543,              \"liked_tweets\": 11590,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 2282       }}, {       \"id\": 1318416120265740288,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1318416120265740288\",       \"date\": \"2020-10-20 04:57:52+00:00\",       \"text\": \"Stadtplanung: Was lie\u00dfe sich mit leeren Parkpl\u00e4tzen alles machen? |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/xVwednvZCzvia u2066@zeitonlineu2069\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17045,              \"friends\": 17084,              \"tweets\": 611716,              \"liked_tweets\": 168446,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1318409276822519809,       \"url\": \"https://twitter.com/PollyPeachum2/status/1318409276822519809\",       \"date\": \"2020-10-20 04:30:41+00:00\",       \"text\": \"Was lie\u00dfe sich mit leeren Parkpl\u00e4tzen alles machen? https://t.co/QG0gX7evVG via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1125339114851708928,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1273671153412866052/jbOicv5L_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1125339114851708928/1603035063\",              \"username\": \"PollyPeachum2\",              \"name\": \"PollyPeachum\",              \"description\": \"Leben und leben lassen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-06 09:58:47+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 57,              \"friends\": 921,              \"tweets\": 1981,              \"liked_tweets\": 5954,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 145       }}, {       \"id\": 1318407792441630721,       \"url\": \"https://twitter.com/SandraTuerk/status/1318407792441630721\",       \"date\": \"2020-10-20 04:24:47+00:00\",       \"text\": \"Was lie\u00dfe sich mit leeren Parkpl\u00e4tzen alles machen? https://t.co/XqaxVmrHKl via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1199402985815760896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1253952176143110144/qZYaWFZa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1199402985815760896/1587630415\",              \"username\": \"SandraTuerk\",              \"name\": \"Sandra Tuerk\",              \"description\": \"#Alltagsradler in einer #Autostadt mit #CharmeEinerIndustriebrache und #AlteWei\u00dfeM\u00e4nnerPolitik\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-26 19:02:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 24,              \"friends\": 226,              \"tweets\": 443,              \"liked_tweets\": 1415,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 11       }}, {       \"id\": 1318403895203450883,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wir/status/1318403895203450883\",       \"date\": \"2020-10-20 04:09:18+00:00\",       \"text\": \"In #Berlin sind 19 Prozent der Verkehrsfl\u00e4che f\u00fcr parkende Fahrzeuge reserviert \u2013 eine sechsmal gr\u00f6\u00dfere Fl\u00e4che, als f\u00fcr den Radverkehr vorgesehen ist. Das muss nicht so bleiben. #Fahrrad #Verkehrswende https://t.co/KlvPZJucSv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160499861,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331563560875544579/D36Akp46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wir\",              \"name\": \"ZEITONLINEWirtschaft\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Wirtschaft: @marcusgatzke, @GrabitzG, @alexandraendres, @tinagroll, @zacys und @soeren_goetz\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-28 10:13:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg/Berlin\",              \"followers\": 77538,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 15773,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 639,              \"media_shared\": 19       }}]"
}