{
     "url": "https://www.zeit.de/wissen/unternehmen/2021-01/corona-tests-zuhause-gesundheitsministerium-schnelltest-heimtest-zugang",
     "date": "2021-01-25T12:00:01+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Gesundheitsministerium will Kauf von Heimtests erm\u00f6glichen",
     "article": "Corona-Schnelltests d\u00fcrfen bisher nur an \u00c4rzte oder Pflegeeinrichtungen abgegeben werden. Das soll sich \u00e4ndern. Jeder soll selbst einen Abstrich nehmen k\u00f6nnen.\nIn der Corona-Krise sollen die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger bald Zugang zu Heimtests bekommen. Das Bundesgesundheitsministerium plant eine \u00c4nderung der \"Medizinprodukte-Abgabeverordnung\", wonach Antigen-Schnelltests zur Eigenanwendung k\u00fcnftig privat erworben werden k\u00f6nnen. Der Entwurf zur \u00c4nderung der Verordnung liegt der Nachrichtenagentur dpa vor. Im Moment d\u00fcrfen Schnelltests nur an \u00c4rzte, medizinische oder Pflegeeinrichtungen abgegeben werden, auch Bildungseinrichtungen geh\u00f6ren seit Dezember zu den m\u00f6glichen Empf\u00e4ngern.\nBei den geplanten Corona-Heimtests geht es nach Angaben des Bundesgesundheitsministeriums um neue, einfache Verfahren, die so bisher noch nicht verf\u00fcgbar sind. \"Wir sprechen ausdr\u00fccklich von Selbsttests, die einfacher zu handhaben sind\", konkretisierte ein Ministeriumssprecher. Die Produkte m\u00fcssten zertifiziert werden und sowohl aussagekr\u00e4ftig genug als auch so von Laien praktizierbar sein, dass die Gefahr falscher Ergebnisse relativ gering sei. Das sei eine perspektivische Sache. \"Noch gibt es keine Schnelltests, die so zertifiziert sind und in der Menge verf\u00fcgbar w\u00e4ren, dass sie f\u00fcr so eine Verordnung infrage kommen.\"\nIm Entwurf zur \u00c4nderung der Verordnung hei\u00dft es weiter, perspektivisch w\u00fcrden auch Tests zur Eigenanwendung durch Laien eine entscheidende Rolle bei der Eind\u00e4mmung der Pandemie spielen. \"Solche Tests sind ein wichtiger Beitrag zur Optimierung der Teststrategie in Deutschland.\" Auch wenn es bisher keine CE-zertifizierten Tests zur Eigenanwendung auf dem Markt gebe, solle durch die Aufhebung der Abgabebeschr\u00e4nkung ein Anreiz geschaffen werden, hei\u00dft es weiter. Mit dem CE-Zeichen dokumentieren Hersteller, dass ihr Produkt EU-Richtlinien erf\u00fcllt, zum Beispiel an die Sicherheit.\nIn dem Entwurf wird darauf hingewiesen, dass Tests zur Eigenanwendung \"hinsichtlich Sicherheit und Leistungsf\u00e4higkeit ausreichend gebrauchstauglich zur Eigenanwendung durch Laien\" sein m\u00fcssten, und die Ergebnisqualit\u00e4t unter diesen Anwendungsbedingungen sichergestellt sein m\u00fcsse. Bei bisherigen Antigen-Schnelltests muss wie bei PCR-Tests mit einem Wattest\u00e4bchen ein Abstrich tief in der Nase oder im Rachen genommen werden. F\u00fcr Selbsttests ist das eher ungeeignet.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1353787379086192645,       \"url\": \"https://twitter.com/TommesFrittes/status/1353787379086192645\",       \"date\": \"2021-01-25 19:30:37+00:00\",       \"text\": \"Ich verstehe es nicht. Warum jetzt erst? Beim Hausarzt darf ich mir das St\u00e4bchen auch selbst in den Rachen schieben, zu Hause nicht?Corona-Schnelltest: Gesundheitsministerium will Kauf von Heimtests erm\u00f6glichen |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/RtCQNr2vAqvia @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 595777995,              \"url\": \"http://instagram.de/heldohnegeld\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1318491191755919361/K-pnA8Fa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/595777995/1605045937\",              \"username\": \"TommesFrittes\",              \"name\": \"Tom Schmidtgen\",              \"description\": \"\ud83c\uddea\ud83c\uddfa junger Ossi in K\u00f6ln | Sch\u00fcler an der @KJS_Koeln | Master Politikwissenschaft an der @UniBonn \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-05-31 18:07:25+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 790,              \"friends\": 746,              \"tweets\": 23465,              \"liked_tweets\": 29728,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 497       }}, {       \"id\": 1353768039041347584,       \"url\": \"https://twitter.com/BuntesDresden/status/1353768039041347584\",       \"date\": \"2021-01-25 18:13:46+00:00\",       \"text\": \"@ndZllr @BMG_Bund Wird vermutlich schnell gehen, es w\u00e4re sinnvoll. #rapidtest #rapidtesting #schnelltest https://t.co/9HEy2CqpDp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2985486263,              \"url\": \"http://goo.gl/WA4Czb\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/879276990880247811/guZJhRUv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2985486263/1604227632\",              \"username\": \"BuntesDresden\",              \"name\": \"Dresden \ud83c\udf88 Place to be!\",              \"description\": \"Dresden - Place to be! Hier twittert die Online-Redaktion - hier & da. #YesToNoCovid #stayhome. Impressum: dresden-place-to-be.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-19 10:03:51+00:00\",              \"location\": \"Dresden\",              \"followers\": 4992,              \"friends\": 434,              \"tweets\": 24260,              \"liked_tweets\": 14090,              \"lists_member\": 102,              \"media_shared\": 4360       }}, {       \"id\": 1353766225818615808,       \"url\": \"https://twitter.com/nothankyou_16/status/1353766225818615808\",       \"date\": \"2021-01-25 18:06:34+00:00\",       \"text\": \"#Corona_Schnelltests, es tut sich was, nach 12 Monaten der Senioren #dezimierenden_Politik Berlins.\ud83d\udd06 Merkels Gesundheitsministerium beschlie\u00dft den Privaterwerb der Heimtests zu erm\u00f6glichen \ud83d\udd06 ... nachdem schon die Faxger\u00e4te endlich abgeschafft sind. https://t.co/v58sORtbOh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22264919,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1113375452305948677/7tFbqP8L_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22264919/1553853677\",              \"username\": \"nothankyou_16\",              \"name\": \"Christliche Leidkultur \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\u25fd\",              \"description\": \"Die Wahrheit ist dem Menschen zumutbar -Secular News - Mons.Varius - Sic hortum cum bibliotheca habes, nihil deerit. et canem\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-28 15:32:44+00:00\",              \"location\": \"Europe\ud83d\udd38\",              \"followers\": 837,              \"friends\": 1697,              \"tweets\": 168888,              \"liked_tweets\": 897,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 2652       }}, {       \"id\": 1353707710794104833,       \"url\": \"https://twitter.com/florianlaws/status/1353707710794104833\",       \"date\": \"2021-01-25 14:14:03+00:00\",       \"text\": \"Tysklands sundhedsministeriet planl\u00e6gger at lovligg\u00f8re salg at hjemme-antigentest til alle forbrugere. #covid19dkhttps://t.co/2KsWhIMIiq via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2773597723,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/504651787349925889/4LI0x_c6_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"florianlaws\",              \"name\": \"Florian Laws\",              \"description\": \"Forelsket i K\u00f8benhavn. Doing Machine Learning at @ForecastHQ. Previously @tradeshift, @issuu, @Uni_Stuttgart IMS\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-27 15:21:43+00:00\",              \"location\": \"Copenhagen\",              \"followers\": 211,              \"friends\": 600,              \"tweets\": 3085,              \"liked_tweets\": 3408,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 9       }}, {       \"id\": 1353673752937189383,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1353673752937189383\",       \"date\": \"2021-01-25 11:59:07+00:00\",       \"text\": \"Ein St\u00e4bchen in den Rachen und etwas mehr Sicherheit \u00fcber eine m\u00f6gliche Infektion? F\u00fcr alle B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger soll das bald mit einem #Schnelltest m\u00f6glich sein. https://t.co/tHzgz7dGhV\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338908,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1353658898272710656,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wis/status/1353658898272710656\",       \"date\": \"2021-01-25 11:00:05+00:00\",       \"text\": \"In dem Entwurf wird darauf hingewiesen, dass Tests zur Eigenanwendung hinsichtlich Sicherheit und Leistungsf\u00e4higkeit ausreichend gebrauchstauglich zur Eigenanwendung durch Laien sein m\u00fcssten. #Schnelltest https://t.co/AgfljWqBNk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 121098001,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wissen/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564967330451456/BNA2XGik_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wis\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE WISSEN\",              \"description\": \"Wir sind: @NeuerTag, @svensonst, @maria_mastreads, @JaSimmank @flor8i @ClaWuest @corinnaschoeps\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-03-08 12:31:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 60457,              \"friends\": 90,              \"tweets\": 11115,              \"liked_tweets\": 176,              \"lists_member\": 906,              \"media_shared\": 142       }}]"
}