{"url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-09/corona-neuinfektionen-muenchen-dieter-reiter-massnahmen", "date": "2020-09-18T18:11:11+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "M\u00fcnchen \u00fcberschreitet kritischen Wert an Neuinfektionen", "article": "Bayerns Landeshauptstadt ist die erste Metropole, in der in sieben Tagen auf 100.000 Einwohner mehr als 50 Neuinfektionen registriert wurden. Noch hat das keine Folgen.\nAls erste deutsche Millionenstadt hat M\u00fcnchen bei der sogenannten Sieben-Tage-Inzidenz den kritischen Wert von 50 \u00fcberschritten. Nach den vom bayerischen Landesamt f\u00fcr Gesundheit und Lebensmittelsicherheit ver\u00f6ffentlichten Zahlen stieg der Wert auf 50,7. Das bedeutet, dass sich pro 100.000 Einwohner binnen sieben Tagen etwas mehr als 50 Menschen mit dem Coronavirus infizierten.\nNoch offen ist, wie weitgehend die Stadtverwaltung nun reagiert. M\u00fcnchens Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) will die Entwicklung am Wochenende abwarten.\"Wir alle m\u00fcssen daher jetzt noch wachsamer sein als in den vergangenen Wochen \u2013 und mit aller Konsequenz eine weitere Ausbreitung von Covid-19 bestm\u00f6glich verhindern\", teilte er in einer schriftlichen Stellungnahme mit.    \nAm Donnerstag hatte Reiter gesagt, ein Wert von \u00fcber 50 l\u00f6se keinen Automatismus f\u00fcr Ma\u00dfnahmen aus. Insbesondere will er m\u00f6glichst weder Kinderg\u00e4rten noch Schulen schlie\u00dfen. Am Montag wird der Krisenstab \u00fcber Ma\u00dfnahmen beraten. Bis dahin habe er die zust\u00e4ndigen Referate um eine Lageeinsch\u00e4tzung gebeten, lie\u00df Reiter mitteilen.\nM\u00fcnchen hat f\u00fcr Party-Hotspots sowie f\u00fcr die Theresienwiese, auf der am Samstag das Oktoberfest er\u00f6ffnet worden w\u00e4re, bereits ein Alkoholverbot erlassen. Au\u00dferdem untersagte die Stadt Zuschauer f\u00fcr das Fu\u00dfballspiel FC Bayern M\u00fcnchen gegen Schalke 04 am Freitagabend.\nAm Wochenende soll in M\u00fcnchen die sogenannte Wirtshaus-Wiesn beginnen \u2013 eine Alternativveranstaltung zur abgesagten Wiesn, an der sich 54 Gastst\u00e4tten in der Stadt beteiligen wollen. Reiter sandte an die Gastwirte einen dringenden Appell, die Hygiene- und Abstandsregelungen einzuhalten. Es handele sich bei der Wirtshaus-Wiesn um keine st\u00e4dtische Veranstaltung, betonte der Oberb\u00fcrgermeister. Die Polizei werde streng kontrollieren und Verst\u00f6\u00dfe konsequent ahnden.\nDer Grenzwert von 50 Neuinfektionen je 100.000 Einwohner binnen einer Woche gilt als wichtige Schwelle im Kampf gegen die Corona-Pandemie; wird er \u00fcberschritten, sind verst\u00e4rkte Infektionsschutzma\u00dfnahmen vorgesehen.Der Grenzwert wurde auch in anderen Regionen \u00fcberschritten. So sind in Bayern die Stadt W\u00fcrzburg (70,38), die Stadt Kaufbeuren (61,51), der Landkreis Garmisch-Partenkirchen (58,78) und der Landkreis Kulmbach (50,11) besonders betroffen. Die aktuellen Daten und Entwicklungen b\u00fcndelt ZEIT ONLINE in einer interaktiven Karte.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1307130422481088513,       \"url\": \"https://twitter.com/sisia05959716/status/1307130422481088513\",       \"date\": \"2020-09-19 01:32:32+00:00\",       \"text\": \"M\u00fcnchen \u00fcberschreitet kritischen Wert an Neuinfektionen https://t.co/gkmzNRQJXD via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1111442410595381248,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1111442539356160001/wmoMSpFs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"sisia05959716\",              \"name\": \"sisia\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-29 01:38:15+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 17,              \"friends\": 95,              \"tweets\": 3011,              \"liked_tweets\": 19538,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 125       }}, {       \"id\": 1307008023022493701,       \"url\": \"https://twitter.com/asg_news/status/1307008023022493701\",       \"date\": \"2020-09-18 17:26:10+00:00\",       \"text\": \"#M\u00fcnchen \u00fcberschreitet als erste Millionenstadt in Deutschland kritischen Wert an #Corona #Neuinfektionen. Reaktion des OB: Abwarten! // https://t.co/qJRdc88ThW via @zeitonline @asg_news\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4837916553,              \"url\": \"http://www.asam-gymnasium.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/943532106017320960/IVT_cnC8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4837916553/1453558108\",              \"username\": \"asg_news\",              \"name\": \"ASG News\",              \"description\": \"Asam-Gymnasium M\u00fcnchen - Staatliches naturwissenschaftlich-technologisches Gymnasium mit gebundenem Ganztageszweig, sprachliches Gymnasium und Studienseminar\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-23 09:35:16+00:00\",              \"location\": \"Schlierseestra\u00dfe 20 - M\u00fcnchen\",              \"followers\": 555,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 13855,              \"liked_tweets\": 9718,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 5625       }}, {       \"id\": 1306993610546720768,       \"url\": \"https://twitter.com/Thomas_Michl/status/1306993610546720768\",       \"date\": \"2020-09-18 16:28:54+00:00\",       \"text\": \"M\u00fcnchen \u00fcberschreitet kritischen Wert an Neuinfektionen https://t.co/STqzNjfWdE via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 260426813,              \"url\": \"http://tomsgedankenblog.social/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/670627985410625536/8zMkHCVp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/260426813/1398198973\",              \"username\": \"Thomas_Michl\",              \"name\": \"Thomas Michl \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Agile Coach - Organisationsscout - Ver\u00e4nderungsbegleiter - Dipl.-Verw.Wiss. - MBA - Irland-Fan - Mitgr\u00fcnder @agileverwaltung - Twittert privat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-03 21:31:31+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 5423,              \"friends\": 5071,              \"tweets\": 118889,              \"liked_tweets\": 55387,              \"lists_member\": 419,              \"media_shared\": 2663       }}, {       \"id\": 1306989172918452233,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1306989172918452233\",       \"date\": \"2020-09-18 16:11:16+00:00\",       \"text\": \"#M\u00fcnchen hat als erste Millionenstadt in Deutschland einen kritischen Wert \u00fcberschritten. \u00dcber die Konsequenzen wird ein Krisenstab am Montag beraten. https://t.co/NSgvEHHS7R\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145939,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1306989171265998850,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1306989171265998850\",       \"date\": \"2020-09-18 16:11:15+00:00\",       \"text\": \"#M\u00fcnchen hat als erste Millionenstadt in Deutschland einen kritischen Wert \u00fcberschritten. Was daraus folgt, ist noch unklar.  https://t.co/eIlQzNjOdO\",       \"replies\": 21,       \"retweets\": 14,       \"likes\": 44,       \"quotes\": 5,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338909,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}]"}