{"url": "https://www.zeit.de/kultur/2021-01/rechtsstaat-coronavirus-massnahmen-aufgaben-wirtschaft-gesellschaft", "date": "2021-01-19T09:25:10+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Der Staat war nie weg", "article": "Wer seine stille Pr\u00e4senz in Normalzeiten nicht sieht, muss nun erschrecken: In der Pandemie treten Funktionen des Staats hervor, die zuvor blo\u00df weniger erkennbar waren. \nDie\nFormel von der \"R\u00fcckkehr des Staates in Krisenzeiten\" ist seit einem\nJahr, vielleicht auch schon seit der Finanzkrise 2008, in einem Ma\u00dfe\nGemeinplatz geworden, dass ihr Wahrheitsgehalt als Selbstverst\u00e4ndlichkeit gilt.\nAber was bedeutet R\u00fcckkehr, wenn nicht das Ende einer Abwesenheit? Und wann\nsoll die stattgefunden haben? Vielleicht jedoch ist etwas anderes gemeint: In\nder Corona-Krise treten bestimmte Staatsfunktionen hervor, die bis dahin\nweniger deutlich zu erkennen waren.  \nDie\nUnsichtbarkeit des Staates ist ein altes Motiv. Vor rund 1.000 Jahren entstand\nin China ein Gem\u00e4lde, an dessen Beispiel es sich ganz gut diskutieren l\u00e4sst.\nDie mehr als f\u00fcnf Meter lange Qingming-Rolle aus der N\u00f6rdlichen Song-Dynastie\nzeigt Alltagszenen in der damaligen Hauptstadt Kaifeng. Viele Restaurants und\nTeestuben sind zu sehen, Friseure und Wahrsager, Apotheken und andere Gesch\u00e4fte\ndes t\u00e4glichen Bedarfs, es gehen Lastentr\u00e4ger und weise Alte umher, ein\nWimmelbild. Realistisch gezeichnet, ist es dennoch reine Imagination. Denn das\nGef\u00e4ngnis ist leer, das Stadttor unbewacht und auf den Stra\u00dfen sind keine\nBettler zu sehen, keine Armen, und es gibt keinen Streit. Das l\u00e4sst an\nanarchistische oder libert\u00e4re Utopien der staatsfreien Gesellschaft denken. \nDoch\nin Kaifeng wird allenthalben produziert, gehandelt und bezahlt. Es gibt also\nEigentum und Vertr\u00e4ge. Folglich eine Rechtsordnung. Dauerhaft kann eine\nRechtsordnung indes nur existieren, wenn ein Staat sie sch\u00fctzt. Etwa, indem er\nEigentum und Vertr\u00e4ge als verbindliche Einrichtungen definiert.\nSelbst im idealisierten Kaifeng (und erst recht im realen) war der Staat daher mitnichten\nabwesend, er war nur unsichtbar. Das Gef\u00e4ngnis und die Stadtmauern standen allerdings\nnoch, man wei\u00df ja nie. \nWir\nHeutigen sind so sehr daran gew\u00f6hnt, dass unser Leben in rechtlich geordneten\nBahnen verl\u00e4uft, dass wir die Allgegenwart des Staates schon gar nicht mehr\nwahrnehmen. Wie dick die beiden deutschen Gesetzessammlungen\n\"Sch\u00f6nfelder\" und \"Sartorius\" sind, ist allenfalls Juristen\nbewusst. L\u00e4sst der Staat aber nur f\u00fcr einen Moment nach, dann kriegen wir einen\nSchreck. Etwa, wenn Nazihorden ein Parlamentsgeb\u00e4ude st\u00fcrmen.  \nIn\neinem Rechtsstaat ist das Gewaltmonopol des Staates seine prim\u00e4re Eigenschaft.\nEs soll die Freiheit der B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger sch\u00fctzen, zur Not mit Zwang. Das\nGewaltmonopol hat also durchaus eine repressive Seite. Es ist zugleich die\nBedingung daf\u00fcr, dass der Staat seine andere Aufgabe erf\u00fcllen kann: die\nVerteilung von Ressourcen. Teils \u00fcberl\u00e4sst er diese Verteilung den\nGewerbetreibenden (allerdings unter staatlich gesetzten Regeln), teils\nunternimmt er sie selbst, da gibt es viele Varianten. Deren Extreme werden\nmanchmal Kapitalismus und Sozialismus genannt, beide utopisch und als Versuche\nbarbarisch, aber in Wahrheit existiert ein Kontinuum von Varianten. In der\nderzeitigen Gesundheitskrise sehen wir, dass der Staat weltweit in die\nVerteilung von Ressourcen eingreift, durch Impfregimes, Unternehmensrettungen,\nAusgleichszahlungen. Ein Vorgeschmack auf das, was die Klimakrise dem Staat\nabverlangen wird. Doch nur wer die stille Omnipr\u00e4senz des Staates in\nNormalzeiten nicht wahrnimmt, kriegt angesichts dieser Aussicht einen Schreck\nund ruft \"Gesundheitsdiktatur\" oder \"\u00d6kodiktatur\". \nWeltumspannend\nsind auch die Konflikte, die sich aus dem machtvollen Einfluss des digitalen\nPlattformkapitals ergeben. Es w\u00e4re nicht entstanden ohne staatlich garantierte\nRegeln der \u00d6konomie, ebenso wenig ohne staatlich geregelte Infrastrukturen, auch\nnicht ohne Bildung und Forschung, also vorwiegend staatliche Aktivit\u00e4ten. Nun\naber haben sich die neuen Machtzentren relativ verselbstst\u00e4ndigt. Allenthalben,\nob in Demokratien oder Diktaturen, ob in Europa, Amerika oder China, liegt\ndarin aus der Sicht der Staaten ein strategisches Problem. Es ist nicht das\nerste seiner Art, man denke nur an die Diskussion um die Regulierung der\nFinanzm\u00e4rkte.\nDer\nSPD-Politiker Hans-Ulrich Klose, wahrlich kein Parteilinker, nannte den Staat\neinmal den \"Reparaturbetrieb des Kapitalismus\". Gro\u00dfe Aufregung. Aber\nist doch wahr: In der Krise tritt der Staat als Retter auf. W\u00e4hrend freilich seine\nstumme Pr\u00e4senz keinen besonderen Begr\u00fcndungsaufwand erfordert, muss er f\u00fcr\nau\u00dferallt\u00e4gliche Repression (etwa den Maskenzwang) oder f\u00fcr massive Eingriffe\nin die Wirtschaft ausdr\u00fccklich werben, damit ihm die Regierten folgen. Das ist\nsogar in Diktaturen so; die gegenw\u00e4rtigen Bem\u00fchungen der chinesischen F\u00fchrung,\ndie heimischen Konzerne st\u00e4rker an die Kandare zu nehmen, gehen mit einer lautstarken\npolitischen Kampagne einher. \nDenn\ndies ist ein weiteres Geheimnis des Staates: Er ist keine Sache, kein Gef\u00e4ngnis\nund kein Panzer, sondern ein gesellschaftliches Gebilde, das aus Menschen\nbesteht. Die Staatsmacht selbst, das sind bewaffnete und ausger\u00fcstete Personen.\nIhre Motivation, im Sinne der Staatsf\u00fchrung zu handeln, mag ideell oder\nmateriell sein, Pflichtbewusstsein, Untertanengeist oder Feigheit, doch in\njedem Fall ist sie eine l\u00f6sliche Substanz, auf Dauer nur durch Legitimation\ngefestigt. Also durch einen \u00dcberzeugungsprozess, im g\u00fcnstigsten Fall einen\ndemokratischen. \nDas\nist der Grund, warum der Staat zus\u00e4tzlich eine ideelle Funktion hat. Im\nRechtsstaat zumal f\u00fchren rechtsetzende, vollziehende und rechtsprechende\nGewalt eine Bewegung aus, die auch befrieden und einigen soll. Es gen\u00fcgt beispielsweise\nnicht, die gegenw\u00e4rtige Pandemie mit geeigneten Mitteln zu bek\u00e4mpfen; diese\nMittel m\u00fcssen auch nachvollziehbar begr\u00fcndet werden und so beschaffen sein,\ndass sie nicht am Widerstand bestimmter Bev\u00f6lkerungsgruppen scheitern. Das\nk\u00f6nnen W\u00e4hlerschaften sein oder aber Gruppen mit gr\u00f6\u00dferer gesellschaftlicher\nMacht, wie beispielsweise zurzeit die Wirtschaftsverb\u00e4nde, die vor der Pflicht\nzum Homeoffice warnen. \nDas\nErpressungspotenzial des Arbeitsplatzarguments hat dem deutschen Staat schon\noft die Hand gef\u00fchrt. Auch dann war er allerdings nicht abwesend, sondern eben\nein Staat mit machtpolitischen Priorit\u00e4ten. Der beispielsweise der Automobilindustrie\nviel Spielraum gab und ihre gegenw\u00e4rtige Produktionsweise mit Regeln und\nRessourcen unterst\u00fctzte. Warum? Um sich Zustimmung zu sichern, die Zustimmung\nder wirtschaftlichen Akteure (auf allen Ebenen der Sozialhierarchie) und einer\nbestimmten Presse, zu deren Gesch\u00e4ftsmodell die Skandalisierung \u00f6kologischer\nReformen z\u00e4hlt. \nPolitik\nist das Feld, in dem um die Staatsmacht gek\u00e4mpft wird, um das Wer und um das\nWie. In dieser Form werden unterschiedliche gesellschaftliche Interessen\nausgetragen. Das Gewaltmonopol verhindert, dass es deswegen zu B\u00fcrgerkriegen\noder Revolutionen kommt. Es dient daher dem gesellschaftlichen Status quo\nund seinen Nutznie\u00dfern; wer m\u00f6chte, mag das Klassencharakter nennen. \nEs\nexistieren auch \u00dcberschneidungen der Interessen. Manche dieser \u00fcbereinstimmenden\nPr\u00e4ferenzen stehen f\u00fcr fast alle Akteure derma\u00dfen weit oben, dass sie als\n\"Werte\" verdinglicht und angebetet werden. Deutsche Verfassungstheoretiker\nsprechen dann von der \"Werteordnung des Grundgesetzes\". Warum auch\nnicht; was f\u00fcr die einen blo\u00df eine abk\u00fcrzende Redeweise, ist f\u00fcr die anderen\ndann eben Transzendenz. Hauptsache, es halten sich alle daran. Hauptsache, die\nGrundregeln werden akzeptiert, die Menschen- und Grundrechte. Namentlich in\nKrisenzeiten wie diesen. \nDas\nGrundgesetz ist nicht nur eine Verfahrensregelung, sondern auch das Medium, in\ndem die Gesellschaft \u00fcber ihren Vorrat an Gemeinsamkeiten streitet. Aber es ist\nnicht unbegrenzt auslegungsf\u00e4hig. \"Im Auslegen seid frisch und\nmunter! Legt ihr's nicht aus, so legt was unter\", hei\u00dft es in Goethes\nFaust, und wohin das f\u00fchrt, hat die immer noch aktuelle Studie \"Die\nunbegrenzte Auslegung\" des konservativen Juristen Bernd R\u00fcthers 1968\nnachgezeichnet, eine bahnbrechende Untersuchung \u00fcber die nationalsozialistische\nRechtstradition, die zumindest zu seinen Zeiten noch nicht untergegangen war. \nWas\nergibt sich aus alledem? Erstens, der Staat wird untersch\u00e4tzt, witzigerweise\noft von Liberalen, die den Wald vor lauter B\u00e4umen nicht sehen. Zweitens, wer\nEigent\u00fcmerrechte ver\u00e4ndern will, hat deswegen nicht notwendigerweise \"mehr\nStaat\" im Sinn, etwa ein dickeres BGB.\nDrittens, wer ver\u00e4nderte Regeln f\u00fcr\nden Gesundheits- oder Klimaschutz fordert, ist nicht \"Verbotspartei\",\nsondern will nur andere Verbote als die bestehenden. Viertens, das Grundgesetz\nenth\u00e4lt sehr wohl Entscheidungen dar\u00fcber, was gut und was schlecht ist, und\nnicht blo\u00df Spielregeln, die sich beliebig nutzen lassen.   \nF\u00fcnftens,\nja, es existieren gesellschaftlich M\u00e4chtige, mehr oder weniger trennscharf\nbestimmbare herrschende Klassen, aber, sechstens, ohne die Zustimmung der\nBev\u00f6lkerung zu den Verh\u00e4ltnissen k\u00f6nnten diese sich nicht halten. Das ist \u00fcbrigens\ndie kritische Wahrheit der apologetischen Phrase \"Der Staat sind wir\nalle\".  \nNein,\nder Staat ist nicht zur\u00fcck, er war nie weg. Indessen ja, die Zeiten sind\npolitischer geworden, wegen der Krisen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1364864097708204034,       \"url\": \"https://twitter.com/JR_Kunstplaza/status/1364864097708204034\",       \"date\": \"2021-02-25 09:05:33+00:00\",       \"text\": \"Recht in Corona-Zeiten: Der Staat war nie weg https://t.co/GJL1rTPbV0 https://t.co/CWErZhaBBO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011559896,              \"url\": \"http://www.kunstplaza.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000269401272/3b8202a23812a08116dd5046a8eac10f_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JR_Kunstplaza\",              \"name\": \"Kunstplaza.de\",              \"description\": \"Kunstplaza - Die neue Kunstplattform f\u00fcr K\u00fcnstler, Kunsth\u00e4ndler und Kunstinteressierte. Marktplatz, Blog, Community und Webshop mit vielen Featues.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-14 17:18:45+00:00\",              \"location\": \"Passau, Germany\",              \"followers\": 5402,              \"friends\": 5340,              \"tweets\": 20749,              \"liked_tweets\": 1412,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 5273       }}, {       \"id\": 1351539470739394561,       \"url\": \"https://twitter.com/FuturICT/status/1351539470739394561\",       \"date\": \"2021-01-19 14:38:14+00:00\",       \"text\": \"Recht in Corona-Zeiten: Der Staat hatte sich schon vorher still und leise selbst erm\u00e4chtigthttps://t.co/5rMMcpM4Wp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 171534539,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1000262414443728896/ijOZ0lvF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/171534539/1527316707\",              \"username\": \"FuturICT\",              \"name\": \"The Eye of the Digital Storm\",              \"description\": \"The #digitalRevolution in tweets. #digitalDemocracy #informationalSelfdetermination #digitalEnlightenment #digitalEmpowerment #digitalEmancipation\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-27 15:36:37+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 4086,              \"friends\": 2257,              \"tweets\": 41122,              \"liked_tweets\": 1601,              \"lists_member\": 524,              \"media_shared\": 3559       }}, {       \"id\": 1351531894354173953,       \"url\": \"https://twitter.com/verabunse/status/1351531894354173953\",       \"date\": \"2021-01-19 14:08:08+00:00\",       \"text\": \"Gero von Randow \u00fcber Recht in Corona-Zeiten: Der Staat war nie weg https://t.co/ZBqDGlB9lj\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 421722284,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/523206738493702144/qVl7NUyE_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/421722284/1413577220\",              \"username\": \"verabunse\",              \"name\": \"vera bunse\",              \"description\": \"freie journalistin \u00b7 redaktion \u00b7 korrekturen \u00b7 lektorat \u00b7 medienged\u00f6ns \u00b7\u00b7\u00b7 am interessantesten sind immer die leute, die sich f\u00fcr nix besonderes halten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-26 09:04:26+00:00\",              \"location\": \"hannover\",              \"followers\": 2014,              \"friends\": 3313,              \"tweets\": 30829,              \"liked_tweets\": 33309,              \"lists_member\": 275,              \"media_shared\": 621       }}, {       \"id\": 1351530344630128640,       \"url\": \"https://twitter.com/pietbast/status/1351530344630128640\",       \"date\": \"2021-01-19 14:01:59+00:00\",       \"text\": \"Was hat die Qingming-Rolle aus der N\u00f6rdlichen Song-Dynastie mit den deutschen Corona-Schutzma\u00dfnahmen und dem Staatsverst\u00e4ndnis einer Demokratie zu tun? Anspruchsvoller Text von @randow, der mir interessante Perspektiven er\u00f6ffnet hat. Lesetipp!https://t.co/TKQIdBnCAo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 124765237,              \"url\": \"http://www.bastianpietsch.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1193502333788971009/JuArnoZE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/124765237/1581543144\",              \"username\": \"pietbast\",              \"name\": \"Bastian Pietsch\",              \"description\": \"Move fast and fix things.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-20 13:53:13+00:00\",              \"location\": \"Dortmund, Deutschland\",              \"followers\": 336,              \"friends\": 259,              \"tweets\": 3725,              \"liked_tweets\": 3032,              \"lists_member\": 21,              \"media_shared\": 296       }}, {       \"id\": 1351528265853366273,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1351528265853366273\",       \"date\": \"2021-01-19 13:53:43+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/uw8JmlpvDv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58213,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1351516649661341699,       \"url\": \"https://twitter.com/dermaschinist/status/1351516649661341699\",       \"date\": \"2021-01-19 13:07:33+00:00\",       \"text\": \"Recht in #Corona-Zeiten: Der Staat war nie weg https://t.co/V6D7otvTV5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://tapbots.com/software/tweetbot/mac rel=nofollow>Tweetbot for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 60740838,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2990215932/3d67f4dbdf71510d4c8e81b422b73de8_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/60740838/1355840751\",              \"username\": \"dermaschinist\",              \"name\": \"Der Maschinist bleibt daheim!\",              \"description\": \"Ich mag spanische Autoren-Pornos (OmU) auf Arte.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-27 23:15:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1698,              \"friends\": 1133,              \"tweets\": 86691,              \"liked_tweets\": 3153,              \"lists_member\": 133,              \"media_shared\": 801       }}, {       \"id\": 1351502098421190659,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1351502098421190659\",       \"date\": \"2021-01-19 12:09:44+00:00\",       \"text\": \"Ein Staat ist keine Sache, kein Gef\u00e4ngnis und kein Panzer, sondern ein gesellschaftliches Gebilde, das aus Menschen besteht. @randow \u00fcber den #Staat vor und in Zeiten von #Corona https://t.co/mjRgkqhBAy\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338910,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1351499726017998849,       \"url\": \"https://twitter.com/piratenparteibb/status/1351499726017998849\",       \"date\": \"2021-01-19 12:00:18+00:00\",       \"text\": \"Der Staat gab (hier in die Jahre gekommene Branche einsetzen) viel Spielraum, um sich die Zustimmung der wirtschaftlichen Akteure ... und einer bestimmten Presse, zu deren Gesch\u00e4ftsmodell die Skandalisierung \u00f6kologischer Reformen z\u00e4hlt zu sichern. /mxhttps://t.co/WdAgyYO5en\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19480009,              \"url\": \"https://www.piratenbrandenburg.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/486151509529223168/AxL5D6w9_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19480009/1453054925\",              \"username\": \"piratenparteibb\",              \"name\": \"PIRATEN Brandenburg\",              \"description\": \"Landesverband Brandenburg der Piratenpartei Deutschland; Gr\u00fcndung: 03.10.2008; Anschrift: Garnstra\u00dfe 36, 14482 Potsdam\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-25 06:26:15+00:00\",              \"location\": \"Potsdam\",              \"followers\": 4234,              \"friends\": 2987,              \"tweets\": 16073,              \"liked_tweets\": 1472,              \"lists_member\": 261,              \"media_shared\": 568       }}, {       \"id\": 1351479046027304960,       \"url\": \"https://twitter.com/MinDezelen/status/1351479046027304960\",       \"date\": \"2021-01-19 10:38:08+00:00\",       \"text\": \"Der Staat war nie weg https://t.co/9eu2uqk9rR via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2212367755,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1293891010226008064/Io2cCGoE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2212367755/1607297673\",              \"username\": \"MinDezelen\",              \"name\": \"\u041c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0414\u0435\u0417\u0435\u043b\u0435\u043d\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0457\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-24 11:54:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 241,              \"friends\": 743,              \"tweets\": 11161,              \"liked_tweets\": 9025,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 81       }}, {       \"id\": 1351475617112481793,       \"url\": \"https://twitter.com/Fred_S_at/status/1351475617112481793\",       \"date\": \"2021-01-19 10:24:30+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/RswV00Dqbi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 968081170817744896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1086993854019092486/viYJ383k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/968081170817744896/1547994023\",              \"username\": \"Fred_S_at\",              \"name\": \"Fred_S\",              \"description\": \"#ambivalent #liberal #sozial #politik #ethik #religion #astrophysik #pluralit\u00e4t #laissez_faire #Libert\u00e9 #\u00c9galit\u00e9 #Fraternit\u00e9   \ud83e\udd13\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-26 11:11:51+00:00\",              \"location\": \"\u00d6sterreich\",              \"followers\": 109,              \"friends\": 720,              \"tweets\": 28072,              \"liked_tweets\": 23113,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 217       }}, {       \"id\": 1351474264931790848,       \"url\": \"https://twitter.com/ardalanai/status/1351474264931790848\",       \"date\": \"2021-01-19 10:19:08+00:00\",       \"text\": \"Ein sch\u00f6ner Artikel.Aber das Ende leidet leider an demokratischen Defiziten: Nein, die Phrase Der Staat sind wir alle bedeutet sehr viel mehr als das. Aber das hat die Moderne bislang noch nicht wirklich verstanden.Die Antike schon.https://t.co/8UxEcOIROZ@randow\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 715456885495832576,              \"url\": \"https://www.youtube.com/watch?v=DaQ86jiAFUM\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1344958535432630272/cMNO_4uW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/715456885495832576/1600187676\",              \"username\": \"ardalanai\",              \"name\": \"Nutt \ud83e\uddd9\ud83c\udffdu200d\u2640\ufe0f\ud83d\udc79\ud83d\udc35Los\",              \"description\": \"Ich mag komplexe Probleme und damit meine ich Menschen.Sprachrohr des progressiven Fl\u00fcgels der EvolutionAnthropologe. Bev. Methode: Teilnehmende Beobachtung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-31 08:33:08+00:00\",              \"location\": \"Damals hinterm Mond\",              \"followers\": 838,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 80908,              \"liked_tweets\": 74977,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 4824       }}, {       \"id\": 1351470518596153347,       \"url\": \"https://twitter.com/chairmanyang2/status/1351470518596153347\",       \"date\": \"2021-01-19 10:04:15+00:00\",       \"text\": \"Es gen\u00fcgt beispielsweise nicht, die gegenw\u00e4rtige Pandemie mit geeigneten Mitteln zu bek\u00e4mpfen; diese Mittel m\u00fcssen auch nachvollziehbar begr\u00fcndet werden und so beschaffen sein, dass sie nicht am Widerstand bestimmter Bev\u00f6lkerungsgruppen scheitern.https://t.co/tK1RVRAxiK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1176910945546899456,              \"url\": \"http://gmhd54.bandcamp.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1177646521476620289/thca6N8K_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1176910945546899456/1569433564\",              \"username\": \"chairmanyang2\",              \"name\": \"Chairman Yang\",              \"description\": \"Cool und blue\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-25 17:26:59+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 38,              \"friends\": 164,              \"tweets\": 1169,              \"liked_tweets\": 1886,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 11       }}, {       \"id\": 1351464749867929606,       \"url\": \"https://twitter.com/ulky/status/1351464749867929606\",       \"date\": \"2021-01-19 09:41:20+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/UtxsMQ4G6G\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 36088853,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/597812424453009408/rHdEQjwF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/36088853/1431365619\",              \"username\": \"ulky\",              \"name\": \"Ulrich Klotz\",              \"description\": \"Kurz-Bio: bit.ly/Bio_ZdA\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-28 15:11:25+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main, Hessen\",              \"followers\": 369,              \"friends\": 1749,              \"tweets\": 9385,              \"liked_tweets\": 6621,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 278       }}, {       \"id\": 1351460659016380416,       \"url\": \"https://twitter.com/ChrisBrey1/status/1351460659016380416\",       \"date\": \"2021-01-19 09:25:04+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/p9WDrKCugT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 787774580,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1273560810900643841/CHCtrYSp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/787774580/1398203570\",              \"username\": \"ChrisBrey1\",              \"name\": \"Christian Brey\",              \"description\": \"Csikszentmihalyi Flow -sapere aude\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-28 20:16:36+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 1711,              \"friends\": 3558,              \"tweets\": 916472,              \"liked_tweets\": 25041,              \"lists_member\": 646,              \"media_shared\": 1722       }}, {       \"id\": 1351458135446327296,       \"url\": \"https://twitter.com/nothankyou_16/status/1351458135446327296\",       \"date\": \"2021-01-19 09:15:03+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\udfe0In der Krise tritt der Staat als Retter auf. W\u00e4hrend seine stumme Pr\u00e4senz keinen Begr\u00fcndungsaufwand erfordert, muss er f\u00fcr Repression (Maskenzwang) oder f\u00fcr Eingriffe in die Wirtschaft werben, damit die Regierten folgen. Das ist sogar in Diktaturen so https://t.co/5Ba8qoMm18\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22264919,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1113375452305948677/7tFbqP8L_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22264919/1553853677\",              \"username\": \"nothankyou_16\",              \"name\": \"Christliche Leidkultur \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\u25fd\",              \"description\": \"Die Wahrheit ist dem Menschen zumutbar -Secular News - Mons.Varius - Sic hortum cum bibliotheca habes, nihil deerit. et canem\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-28 15:32:44+00:00\",              \"location\": \"Europe\ud83d\udd38\",              \"followers\": 837,              \"friends\": 1697,              \"tweets\": 168888,              \"liked_tweets\": 897,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 2652       }}, {       \"id\": 1351452534825738242,       \"url\": \"https://twitter.com/michou_94/status/1351452534825738242\",       \"date\": \"2021-01-19 08:52:47+00:00\",       \"text\": \"Der Staat war nie weg https://t.co/shUzLbHExb via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 246699466,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1251571512634675201/7TZr2XoB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/246699466/1587232877\",              \"username\": \"michou_94\",              \"name\": \"Joe\",              \"description\": \"Liberate our minds\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-03 08:55:02+00:00\",              \"location\": \"Kairo\",              \"followers\": 461,              \"friends\": 1867,              \"tweets\": 9902,              \"liked_tweets\": 6911,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 175       }}, {       \"id\": 1351445607127392264,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_kul/status/1351445607127392264\",       \"date\": \"2021-01-19 08:25:16+00:00\",       \"text\": \"Nein, der #Staat ist nicht zur\u00fcck, er war nie weg. Die Zeiten sind nur politischer geworden, schreibt @randow #Pandemie #Corona https://t.co/XIjsjiO0Dd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 207414746,              \"url\": \"http://www.zeit.de/kultur/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331565089498030081/Ob_eBH1B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_kul\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Kultur\",              \"description\": \"Das Kultur-Ressort von ZEIT ONLINE: David Hugendick, Wenke Husmann, Dirk Peitz (Leitung), Johannes Schneider, Carolin Str\u00f6bele\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-10-25 08:31:29+00:00\",              \"location\": \"Berlin/Hamburg\",              \"followers\": 101100,              \"friends\": 228,              \"tweets\": 15319,              \"liked_tweets\": 37,              \"lists_member\": 980,              \"media_shared\": 57       }}]"}