{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-11/marta-lempart-polen-frauenrecht-proteste-schwangerschaftsabbruch-lockdown",
     "date": "2020-11-11T18:03:48+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "\"Wir sind im Krieg mit der Regierung\"",
     "article": "Marta Lempart ist das Gesicht der Protestbewegung in Polen. Der geht es inzwischen um viel mehr als nur um Frauenrechte. Der Ton versch\u00e4rft sich auf beiden Seiten.\nMarta Lempart ist Mitinitiatorin der Organisation Allpolnischer Frauenstreik, die seit dem Urteil des polnischen Verfassungsgerichts am 23. Oktober zur Versch\u00e4rfung des Gesetzes zu Schwangerschaftsabbr\u00fcchen eine halbe Million\nMenschen in mehr als 500 St\u00e4dten und D\u00f6rfern in Polen mobilisieren\nkonnte. Es sind die gr\u00f6\u00dften Proteste im Land seit der Unabh\u00e4ngigkeit im Jahr 1989. Die Regierung hat inzwischen\ndie Ver\u00f6ffentlichung des neuen Gesetzestextes verschoben. Seit einigen\nTagen wird die 41-j\u00e4hrige Juristin und fr\u00fchere Beamtin im \u00f6ffentlichen Fernsehen als Staatsfeindin dargestellt.  \nZEIT ONLINE: Frau Lempart, wie geht es Ihnen? \nMarta Lempart: Ich\nerhalte t\u00e4glich rund 300 Drohungen, per Anruf, Kurznachricht, E-Mail und auch per Post. Ich habe zudem mein Zuhause verlassen und bin ausgezogen, weil sie auch meine\nAdresse ver\u00f6ffentlicht haben und es nicht mehr sicher ist. Ich war seit zwei\nWochen nicht mehr in meiner Wohnung. \nZEIT ONLINE: Aber Sie sind wohlauf? \nLempart: Ja.\nDer massive Gegenwind zeigt, dass ich etwas richtig mache. Ich bin quasi Titelthema in allen Regierungsmedien.\nZEIT ONLINE: Sie sind seit 2015, als die\nrechtskonservative Partei f\u00fcr Recht und Gerechtigkeit (PiS) an die Macht kam,\nin zahlreichen Protestbewegungen f\u00fchrend aktiv: Czarny Protest, Nationaler\nFrauenstreik, Komitee zur Rettung der Demokratie. Was ist an den aktuellen Protesten anders?\nLempart: Die\nMenschen sind sehr w\u00fctend, weil die Regierung sich inmitten der Corona-Krise, wo\nGesundheitsversorgung, Schulsystem und Wirtschaft zusammenbrechen und Priorit\u00e4t\nsein sollten, auf Schwangerschaftsabbr\u00fcche und Frauenrechte einschie\u00dft. Unsere\nfr\u00fcheren Proteste haben aber die Grundlage f\u00fcr unsere jetzigen Aktionen gelegt.  \nZEIT ONLINE: Hat die Regierung untersch\u00e4tzt, wie gro\u00df der Widerstand gegen die Versch\u00e4rfung des Rechts auf Schwangerschaftsabbruch sein w\u00fcrde?\nLempart: Ich\nwei\u00df nicht, ob sie sich \u00fcberhaupt Gedanken gemacht hat. Es kann gut sein, dass der PiS-Vorsitzende Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski schlichtweg vergessen\nhat, beim Verfassungsgericht anzurufen und die Gesetzes\u00e4nderung auf einen\npassenderen Zeitpunkt zu verschieben. \nZEIT ONLINE: Erstmals wird auch direkt gegen die in\nPolen so m\u00e4chtige katholische Kirche demonstriert.\nLempart: Nachdem\nunz\u00e4hlige Kirchenvertreter artikuliert haben, wie gl\u00fccklich sie mit der Versch\u00e4rfung\nsind, wollten wir ein Zeichen setzen und haben in mehreren Kirchen\ndemonstriert. Das war aber wohl einmalig. Wir treten f\u00fcr ein s\u00e4kulares Polen\nein, die Hauptfeindin bleibt aber die Regierung. Mittlerweile leider auch die\nPolizei und die Strafbeh\u00f6rden, die nur noch im Sinne der PiS agieren, nicht aber im\nSinne des Staats und der B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger. \nZEIT ONLINE: Wie sind die Proteste organisiert? \nLempart: Dezentral\nund bottom-up. Es gibt zwei Gremien zur Koordinierung. Im Helpdesk, wo auch ich\nsitze, sammeln wir Spenden, k\u00fcmmern uns um die Organisation, verteilen Materialien\nund schlagen gemeinsame Aktionen vor. \nDaneben\ngibt es den Konsultativrat, bestehend aus rund 200 Aktivistinnen und Aktivisten, Expertinnen, Experten, B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern. Der Rat ist in 13 Arbeitsgruppen organisiert und b\u00fcndelt die verschiedenen\nForderungen. Wof\u00fcr k\u00e4mpfen die Menschen auf der Stra\u00dfe, wie k\u00f6nnen sie es\nerreichen? Daf\u00fcr suchen wir L\u00f6sungen. \nZEIT ONLINE: Die polnische Opposition ist seit Jahren\nzersplittert. Wie viel Parteipolitik kann und soll in die Proteste flie\u00dfen? \nLempart: So\nviel, wie die Menschen wollen. Wir m\u00fcssen Politiker nicht zwangsl\u00e4ufig ausschlie\u00dfen,\nd\u00fcrfen uns aber auch nicht unter Druck setzen lassen. Viele haben wertvolle\nErfahrung, die wir nutzen k\u00f6nnen. Wir d\u00fcrfen uns aber vor keinen Karren spannen\nlassen. \nZEIT ONLINE: Ihre Bewegung hat mehrere Forderungen. Sie wollen unter anderem unabh\u00e4ngige Gerichte, einen R\u00fccktritt\nder Regierung, mehr Rechte f\u00fcr Frauen, ein besseres Gesundheitssystem und die\nAbschaffung des Religionsunterrichts. Besteht nicht die Gefahr, zu breit zu\nwerden und zu viel zu wollen? \nLempart: Niemand\ndarf den Leuten vorschreiben, wof\u00fcr sie protestieren d\u00fcrfen und wof\u00fcr nicht.\nNat\u00fcrlich w\u00e4re es bequemer zu sagen: Es gibt fix definierte Ziele, die sich\nnicht mehr \u00e4ndern. Aber es geht nicht mehr um die Frage, ob bequem oder nicht. Unsere Aufgabe\nist es, m\u00f6glichst alle Protestierenden zu erreichen und zu fragen, wo sie Hilfe\nbrauchen. \nZEIT ONLINE: Heute feiert Polen die 1918\nwiedererlangte Unabh\u00e4ngigkeit. Allj\u00e4hrlich ziehen am 11. November Zehntausende\nNationalisten durch die Stadt, wohl auch diesmal und trotz der Pandemie. \nLempart: Kaczy\u0144ski\nhat in den letzten Wochen gezielt Neofaschisten zur Gewalt angestachelt und zur\nVerteidigung Polens aufgerufen. Das ist aber nicht unser Kampf. Statt einer\nGegendemo haben wir f\u00fcr heute ein achtst\u00fcndiges Online-Event organisiert: Wir\ns\u00e4ubern Foren und Social Media von Hatespeech, laden zu Expertenrunden und\nschreiben gemeinsam Protestmails an die Regierung. \nZEIT ONLINE: Die Corona-Neuinfektionen in Polen steigen rasant, rund 50 Prozent aller Tests\nsind positiv. Wie geht es mit den Protesten weiter? \nLempart: Wir\nd\u00fcrften eigentlich auch jetzt nicht demonstrieren, denn erlaubt sind \u2013 \u00fcbrigens\nlaut einer verfassungswidrigen Verordnung \u2013 nur noch Versammlungen von bis zu\nf\u00fcnf Personen. Das h\u00e4lt uns aber auch jetzt nicht vom Protestieren ab. Deshalb\nwerden die Proteste auch nach einem harten Lockdown weitergehen. \nZEIT ONLINE: Die Regierung behauptet, Sie w\u00fcrden mit\nIhren Protesten die Corona-Ausbreitung beschleunigen.\nLempart: Das\nist Propaganda, alles erlogen. Der Verantwortliche f\u00fcr das Schwangerschaftsabbruchsgesetz\nist Kaczy\u0144ski, nur wegen ihm demonstrieren wir. Er ist auch derjenige, der entscheidet, wie es weitergeht.\nIch will aber eigentlich nicht \u00fcber die Regierung und ihre Propaganda reden.\nZEIT ONLINE: Was w\u00fcnschen sie sich von der EU und den\nMitgliedsstaaten? \nLempart: Sie\nsollten beginnen, sich f\u00fcr uns zu interessieren, denn wir k\u00e4mpfen wir f\u00fcr die\neurop\u00e4ischen Grundrechte. EU-Politiker und -Politikerinnen sprechen zu unserer repressiven,\nl\u00fcgenden, kriminellen Regierung, anstatt auf die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger zu h\u00f6ren. Es gibt zwar einzelne\npositive Stimmen im Europ\u00e4ischen Parlament, aber es passiert zu wenig zu sp\u00e4t. \nDie\nEurop\u00e4ische Kommission sollte endlich das Rechtsstaatlichkeitsverfahren gegen\nPolen vorantreiben, anstatt zu warten, bis wir alle im Gef\u00e4ngnis sitzen. Wir\nbrauchen Schutz vor der Polizei und vor den Strafbeh\u00f6rden. \nZEIT ONLINE: Man sagt, nirgendwo in Europa sei die religi\u00f6se,\npolitische, gesellschaftliche Spaltung tiefer als in Polen. Was kann man\ndagegen tun? \nLempart: Es\nobliegt einer dann neuen Regierung, die Wunden zu heilen. Daf\u00fcr gibt es\nSpezialisten und sicher auch eine L\u00f6sung. Ich aber bin nicht da, um nett zu\nsein oder Mediation zu machen. Ich werde jetzt gebraucht, denn wir sind im\nKrieg.  ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1354532920011223041,       \"url\": \"https://twitter.com/FlorianBayer/status/1354532920011223041\",       \"date\": \"2021-01-27 20:53:08+00:00\",       \"text\": \"Die poln. Regierung macht ernst &amp; l\u00e4sst ihr fast totales Abtreibungsverbot in Kraft treten. Zigtausende waren im Nov. auf d Stra\u00dfe, jetzt geht es weiter: Ganz #Polen mobilisiert sich! (@KSuchanow) Hier mein IV mit Protestf\u00fchrerin @martalempart [11.11.] https://t.co/2qonp9fH6P\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 197390887,              \"url\": \"http://www.florianbayer.at\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1332341707480985600/rNRn4cdn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/197390887/1606612988\",              \"username\": \"FlorianBayer\",              \"name\": \"Florian Bayer\",              \"description\": \"Freelance Journalist (politics/human rights/civil society/CEE). Previously @jourfhwien, @univienna, @derStandardat /Health, @zeitonline /Community & @oeaw /PR.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-01 11:19:29+00:00\",              \"location\": \"Wien, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 3022,              \"friends\": 4812,              \"tweets\": 10922,              \"liked_tweets\": 8886,              \"lists_member\": 46,              \"media_shared\": 427       }}, {       \"id\": 1332734464007561221,       \"url\": \"https://twitter.com/PupsBakunin/status/1332734464007561221\",       \"date\": \"2020-11-28 17:13:51+00:00\",       \"text\": \"Spucken auf die Cops.Wer das nicht mag, kann den Kn\u00fcppel niederlegen und die Uniform ausziehen.(\u00dcber Marta Lempart: Seit einigen Tagen wird die 41-j\u00e4hrige Juristin und fr\u00fchere Beamtin im \u00f6ffentlichen Fernsehen als Staatsfeindin dargestellt. https://t.co/mizWgn0syf) https://t.co/mzB02hWqWm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15996654,              \"url\": \"https://ko-fi.com/1weltohnepolizei\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1363749454319353859/EuCepPnJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/15996654/1599664813\",              \"username\": \"PupsBakunin\",              \"name\": \"pups bakunin \u24b6 #RiotsForMoria\",              \"description\": \"\ud83c\udd7d\ud83c\udd7e \ud83c\udd72\ud83c\udd7e\ud83c\udd7f\ud83c\udd82 \ud83c\udff4Radikal antib\u00fcrgerlich.#PolizeiEntmachten #PolizeiEntwaffnen #PolizeiAbschaffen \ud83d\ude93\ud83d\udd25 F\u00fcr #1WeltOhnePolizei \ud83c\udf0d\ud83e\uddc1#AllCopsPron.: er/he\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-08-26 14:09:23+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 1726,              \"friends\": 2491,              \"tweets\": 50729,              \"liked_tweets\": 115489,              \"lists_member\": 43,              \"media_shared\": 6700       }}, {       \"id\": 1327121100518666241,       \"url\": \"https://twitter.com/TanjaKinkel/status/1327121100518666241\",       \"date\": \"2020-11-13 05:28:21+00:00\",       \"text\": \"Eine mutige Frau. \u201eDie Europ\u00e4ische Kommission sollte endlich das Rechtsstaatlichkeitsverfahren gegen Polen vorantreiben, anstatt zu warten, bis wir alle im Gef\u00e4ngnis sitzen.\u201c - Da hat sie recht! https://t.co/pFEFH3z0Mb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1303882027,              \"url\": \"http://www.tanja-kinkel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3433114057/fcdc76ab83e5b7c37997aad3a5d88376_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1303882027/1404019392\",              \"username\": \"TanjaKinkel\",              \"name\": \"Tanja Kinkel \ud83d\ude37\",              \"description\": \"Geb. 27.09.1969 in Bamberg. Autorin, Vielleserin, Reisende. Liebt Geschichte, Fantasy, Gegenwart und Zukunft. Und Katzen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-26 12:38:04+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 940,              \"friends\": 307,              \"tweets\": 13413,              \"liked_tweets\": 11980,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 1515       }}, {       \"id\": 1326971913655242753,       \"url\": \"https://twitter.com/Nina46293039/status/1326971913655242753\",       \"date\": \"2020-11-12 19:35:32+00:00\",       \"text\": \"wulgarne babsko Wir sind im Krieg mit der Regierung https://t.co/eRorjJOlOX przez @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1008417313668960258,              \"url\": \"https://www.youtube.com/channel/UCn-ubWUWLxXhEDmZXXldK6Q\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1008496337678209024/FN4ZQg8Y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1008417313668960258/1541943065\",              \"username\": \"Nina46293039\",              \"name\": \"\u2764 Nina \ud83c\uddf5\ud83c\uddf1 \u2764\ud83e\udd23\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"\ud83d\ude00\ud83e\udd70Jestem na Twitterze od 2013 nie z mojej winy mam Nowy Profil  \u2764\u270c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-17 18:33:17+00:00\",              \"location\": \"\u201eKto chce rz\u0105dzi\u0107 lud\u017ami, nie powinien ich gna\u0107 przed sob\u0105, lecz sprawi\u0107, by pod\u0105\u017cali za nim.Monteskiusz\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 153,              \"tweets\": 576,              \"liked_tweets\": 524,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 166       }}, {       \"id\": 1326893542283866115,       \"url\": \"https://twitter.com/JonHetjan/status/1326893542283866115\",       \"date\": \"2020-11-12 14:24:07+00:00\",       \"text\": \"Wir sind im Krieg mit der Regierung https://t.co/bfS6XEXRp1 via @zeitonline Kleine L\u00fcgen, gro\u00dfe Probleme. Vor drei Wochen ver\u00f6ffentlichten #Lempart und Strajk Kobiet die Adressen von Pro-Life-Aktivistinnen\ud83e\udd14. #Polen\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 893615682419662850,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/894300017657118721/-g7-Mh55_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/893615682419662850/1514677545\",              \"username\": \"JonHetjan\",              \"name\": \"Jon Hetjan\",              \"description\": \"Homo sum humani a me nihil alienum puto\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-08-04 23:32:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 24,              \"friends\": 61,              \"tweets\": 3219,              \"liked_tweets\": 2046,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 669       }}, {       \"id\": 1326804243030962176,       \"url\": \"https://twitter.com/Glambine191110/status/1326804243030962176\",       \"date\": \"2020-11-12 08:29:17+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/7rmNpbrfrz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 940739522173849600,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365438808762777603/grlsHGAy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/940739522173849600/1610737862\",              \"username\": \"Glambine191110\",              \"name\": \"Sabine Lindner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-13 00:25:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 237,              \"friends\": 339,              \"tweets\": 35056,              \"liked_tweets\": 67162,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 708       }}, {       \"id\": 1326785891482955776,       \"url\": \"https://twitter.com/TheBusinessNet/status/1326785891482955776\",       \"date\": \"2020-11-12 07:16:21+00:00\",       \"text\": \"Wir sind im Krieg mit der Regierung https://t.co/ghyIDdiDn1 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 108294601,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1224243967258189827/FyADq4xR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"TheBusinessNet\",              \"name\": \"Gabriele Meissner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-25 13:44:56+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 205,              \"friends\": 937,              \"tweets\": 71587,              \"liked_tweets\": 33617,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 32       }}, {       \"id\": 1326769576466669576,       \"url\": \"https://twitter.com/hntrmr/status/1326769576466669576\",       \"date\": \"2020-11-12 06:11:31+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/2oRSEUnD4d\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 517079886,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1363957804411797507/qxB81Rc0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/517079886/1604317056\",              \"username\": \"hntrmr\",              \"name\": \"hntrmr \ud83e\udd80, BSc\",              \"description\": \"hello, hi, moin \ud83d\ude0c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-07 01:21:42+00:00\",              \"location\": \"erd*e | she/her\",              \"followers\": 53,              \"friends\": 354,              \"tweets\": 4396,              \"liked_tweets\": 8973,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 639       }}, {       \"id\": 1326658336830394371,       \"url\": \"https://twitter.com/heidlberger_dr/status/1326658336830394371\",       \"date\": \"2020-11-11 22:49:30+00:00\",       \"text\": \"Polen: \u201eWir sind im Krieg mit der Regierung. Die Menschen sind sehr w\u00fctend, weil die Regierung sich in der #Corona-Krise, wo Gesundheitsversorgung, Schulsystem und Wirtschaft zusammenbrechen, sich auf Schwangerschaftsabbr\u00fcche einschie\u00dft. https://t.co/jGjFewkTRXvia @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2939315619,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1233495529880944640/F7ONs6jR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2939315619/1581933106\",              \"username\": \"heidlberger_dr\",              \"name\": \"Sopla\",              \"description\": \"Autor, Lehrer, Dozent, Geschichte, Politik, Philosophie, Kultur, \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddee\ud83c\uddf1Kosmopolit \ud83c\udf0d aktiv f\u00fcr Freiheit \ud83d\uddfd#humanrights \ud83c\udf08, \u00d6kologie und Biodiversit\u00e4t\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-24 10:04:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 146,              \"friends\": 483,              \"tweets\": 4822,              \"liked_tweets\": 5954,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 235       }}, {       \"id\": 1326642345698324483,       \"url\": \"https://twitter.com/georgloesel/status/1326642345698324483\",       \"date\": \"2020-11-11 21:45:57+00:00\",       \"text\": \"Wir sind im Krieg mit der Regierung https://t.co/nfXp5DqPj1 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1163528460,              \"url\": \"http://der-ge.org/bloggt\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1367421338718244864/zL0G3-Kt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1163528460/1557650699\",              \"username\": \"georgloesel\",              \"name\": \"heavenbuttandyarn\",              \"description\": \"#Grollb\u00fcrger #KlimaDisruption #Demokratie #Zivilgesellschaft #Progressiv threema.id/K9NDJZHA #GPG: 05C6733F\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-09 17:28:09+00:00\",              \"location\": \"Pdm:Germany:Europe:Earth\",              \"followers\": 1227,              \"friends\": 4994,              \"tweets\": 92723,              \"liked_tweets\": 125912,              \"lists_member\": 72,              \"media_shared\": 975       }}, {       \"id\": 1326630536719249414,       \"url\": \"https://twitter.com/christophgd/status/1326630536719249414\",       \"date\": \"2020-11-11 20:59:02+00:00\",       \"text\": \"K\u00f6nnen wir mal weniger \u00fcber einen m\u00f6glichen #Buergerkrieg in USA und mehr \u00fcber einen in #Polen sprechen? Das ist n\u00e4mlich direkt \u00f6stlich von uns und nicht \u00fcber den Atlantik dr\u00fcber. Oh, und in der #EU. https://t.co/0Ed3dZ45nS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4147907668,              \"url\": \"https://ninjaneers.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1293882584221483009/SHGODjIz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4147907668/1611066158\",              \"username\": \"christophgd\",              \"name\": \"Christoph B\u00ebpen-B\u00f6penmann\",              \"description\": \"Maturity is knowing you were an idiot in the past.Wisdom is knowing youll be an idiot in the future.Common sense is knowing that you shouldnt be an idiot NOW.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-09 08:29:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 106,              \"friends\": 143,              \"tweets\": 7171,              \"liked_tweets\": 6493,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 332       }}, {       \"id\": 1326618327838568450,       \"url\": \"https://twitter.com/marcin_spoko/status/1326618327838568450\",       \"date\": \"2020-11-11 20:10:31+00:00\",       \"text\": \"Gratuluj\u0119 wywiadu Pani @martalempartBardzo dobrze wysz\u0142o. \ud83d\udc4dJest pani \u015bwietn\u0105 ambasadork\u0105 naszych polskich spraw. Dzi\u0119kuj\u0119. \u26a1\u270c\ufe0fhttps://t.co/v9LWRNPqru\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 938874799123779584,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1359946867828793350/Dbi3PCJu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/938874799123779584/1614162417\",              \"username\": \"marcin_spoko\",              \"name\": \"marcin. ***** *** #SilniRazem\",              \"description\": \"PiS rz\u0105dzi, poniewa\u017c ludzie my\u015bl\u0105, \u017ce skoro mog\u0105 wybra\u0107 kolor p\u0142ytek do \u0142azienki, to s\u0105 wolni.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-07 20:56:10+00:00\",              \"location\": \"\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"followers\": 3313,              \"friends\": 2689,              \"tweets\": 64626,              \"liked_tweets\": 131300,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3851       }}, {       \"id\": 1326617361257017346,       \"url\": \"https://twitter.com/jensbest/status/1326617361257017346\",       \"date\": \"2020-11-11 20:06:40+00:00\",       \"text\": \"Das Regime der Pseudo-Demokratie in Polen nennt progressive B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger nun \u201cStaatsfeinde\u201c. https://t.co/ggvp1aKrSM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14599545,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1258166925206499328/hEuIHuBS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14599545/1401310106\",              \"username\": \"jensbest\",              \"name\": \"jensbest\",              \"description\": \"writer, scifi-fan, diver, worldlover & wordlover, European - Its still just a ride - All those tweets will be lost, in time, like tears in rain.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-04-30 12:45:18+00:00\",              \"location\": \"mainly Europe\",              \"followers\": 8752,              \"friends\": 4399,              \"tweets\": 77860,              \"liked_tweets\": 43493,              \"lists_member\": 587,              \"media_shared\": 4788       }}, {       \"id\": 1326614524707926016,       \"url\": \"https://twitter.com/FlorianBayer/status/1326614524707926016\",       \"date\": \"2020-11-11 19:55:24+00:00\",       \"text\": \"Kaczy\u0144ski hat gezielt Neofaschisten zur Gewalt angestachelt und zur Verteidigung von #Polen aufgerufen. Protestf\u00fchrerin @martalempart \u00fcber den heutigen Unabh\u00e4ngigkeitstag. Mein Interview @zeitonline. #Poland #Polska #StrajkKobiet #MarszNiepodlegloscihttps://t.co/2qonp9fH6P\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 197390887,              \"url\": \"http://www.florianbayer.at\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1332341707480985600/rNRn4cdn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/197390887/1606612988\",              \"username\": \"FlorianBayer\",              \"name\": \"Florian Bayer\",              \"description\": \"Freelance Journalist (politics/human rights/civil society/CEE). Previously @jourfhwien, @univienna, @derStandardat /Health, @zeitonline /Community & @oeaw /PR.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-01 11:19:29+00:00\",              \"location\": \"Wien, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 3022,              \"friends\": 4812,              \"tweets\": 10922,              \"liked_tweets\": 8886,              \"lists_member\": 46,              \"media_shared\": 427       }}, {       \"id\": 1326607884608806913,       \"url\": \"https://twitter.com/paschoff/status/1326607884608806913\",       \"date\": \"2020-11-11 19:29:01+00:00\",       \"text\": \"Marta Lempart: Die Europ\u00e4ische Kommission sollte endlich das Rechtsstaatlichkeitsverfahren gegen Polen vorantreiben, anstatt zu warten, bis wir alle im Gef\u00e4ngnis sitzen.\u201c https://t.co/OJqomOAJUH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 20422294,              \"url\": \"http://www.peregrinatio.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1275797445956505601/rwUCVmwM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/20422294/1504715088\",              \"username\": \"paschoff\",              \"name\": \"Peter Aschoff\",              \"description\": \"Erlanger im N\u00fcrnberger Ostenmit Herz f\u00fcr Klimagerechtigkeiterdverbundene Spiritualit\u00e4tpolitische Theologie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-09 07:52:19+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg/Erlangen\",              \"followers\": 918,              \"friends\": 199,              \"tweets\": 8552,              \"liked_tweets\": 5782,              \"lists_member\": 50,              \"media_shared\": 404       }}, {       \"id\": 1326606690368819205,       \"url\": \"https://twitter.com/guy_ste/status/1326606690368819205\",       \"date\": \"2020-11-11 19:24:16+00:00\",       \"text\": \"Wir sind im Krieg mit der Regierung https://t.co/WMnPkHumMw via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 335122023,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"guy_ste\",              \"name\": \"guy\",              \"description\": \"Two things are infinite: the universe and human stupidity, and I\u2019m not sure about the universe ! \u2013 Albert Einstein.RT is not endorsement\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-07-14 05:33:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 45,              \"friends\": 402,              \"tweets\": 27042,              \"liked_tweets\": 12895,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 38       }}, {       \"id\": 1326605825608126465,       \"url\": \"https://twitter.com/Francesca11e/status/1326605825608126465\",       \"date\": \"2020-11-11 19:20:50+00:00\",       \"text\": \"@vonderleyen  https://t.co/wJCFz9hSSD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1210598031772524547,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Francesca11e\",              \"name\": \"Francesca Giovannini\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-27 16:27:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 133,              \"tweets\": 176,              \"liked_tweets\": 1381,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1326587795599716353,       \"url\": \"https://twitter.com/nthielem/status/1326587795599716353\",       \"date\": \"2020-11-11 18:09:11+00:00\",       \"text\": \"Mein Paper zur PiSomowa ist leider immer noch aktuell - &lt;https://t.co/02xwjR6ub7 &gt;Wir sind im Krieg mit der Regierung https://t.co/PM5EUBDdLv via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 819500627780890625,              \"url\": \"https://wuvienna.academia.edu/NadineThielemann\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1121126434544734208/v49YX2Qo_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/819500627780890625/1556134390\",              \"username\": \"nthielem\",              \"name\": \"Nadine Thielemann\",              \"description\": \"Linguist @wu_vienna, interested in Slavic languages, social interaction, intercultural & multilingual communication, political discourse and social media in CEE\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-12 11:05:50+00:00\",              \"location\": \"Wien, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 302,              \"friends\": 596,              \"tweets\": 1427,              \"liked_tweets\": 8419,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 126       }}, {       \"id\": 1326575535267385349,       \"url\": \"https://twitter.com/FlorianBayer/status/1326575535267385349\",       \"date\": \"2020-11-11 17:20:28+00:00\",       \"text\": \"Ich erhalte t\u00e4glich ca. 300 Drohungen. Der massive Gegenwind zeigt, dass ich etwas richtig mache. Die polnische Protestf\u00fchrerin @martalempart, mit der ich f\u00fcr @zeitonline \u00fcber @strajkkobiet gesprochen habe. #Polen #Polska #Poland @WarszawskiSKhttps://t.co/2qonp9fH6P\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 197390887,              \"url\": \"http://www.florianbayer.at\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1332341707480985600/rNRn4cdn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/197390887/1606612988\",              \"username\": \"FlorianBayer\",              \"name\": \"Florian Bayer\",              \"description\": \"Freelance Journalist (politics/human rights/civil society/CEE). Previously @jourfhwien, @univienna, @derStandardat /Health, @zeitonline /Community & @oeaw /PR.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-01 11:19:29+00:00\",              \"location\": \"Wien, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 3022,              \"friends\": 4812,              \"tweets\": 10922,              \"liked_tweets\": 8886,              \"lists_member\": 46,              \"media_shared\": 427       }}, {       \"id\": 1326572920941015040,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1326572920941015040\",       \"date\": \"2020-11-11 17:10:05+00:00\",       \"text\": \"Marta Lempart: Wir sind im Krieg mit der RegierungMarta Lempart ist das Gesicht der Protestbewegung in Polen. Der geht es inzwischen um viel mehr als nur um Frauenrechte. Der Ton versch\u00e4rft sich auf beiden Seiten.https://t.co/C91i4C9Hjt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1326571362526375938,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1326571362526375938\",       \"date\": \"2020-11-11 17:03:53+00:00\",       \"text\": \"Auf @martalempart konzentrieren sich zunehmend Angriffe in #Polen. Die 41-J\u00e4hrige f\u00fchrt die polnische Protestbewegung an. Sie sagt: Wir sind im Krieg mit der Regierung. https://t.co/vrxC3kiFXs\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 54,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145939,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1326571361146449921,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1326571361146449921\",       \"date\": \"2020-11-11 17:03:53+00:00\",       \"text\": \"@martalempart ist das Gesicht der polnischen Protestbewegung. Der Druck auf sie steigt \u2013 ebenso wie die Forderungen der Demonstrierenden. #Polen #Schwangerschaftsabbruch #Proteste #PiS https://t.co/hpTmuZ6VJO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338911,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}]"
}