{"url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/schule/2020-09/oecd-corona-folgen-bildungsstudie-warnung-jobs-gefaehrdung", "date": "2020-09-08T16:56:33+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Pandemie gef\u00e4hrdet Jobs von Menschen mit niedrigem Bildungsabschluss", "article": "Die Corona-Krise trifft nicht alle gleich: Vor allem Personen mit Bildungsstand unterhalb des Sekundarbereichs II sind laut OECD-Bericht gef\u00e4hrdet, arbeitslos zu werden.\nWegen der wirtschaftlichen Krise w\u00e4hrend und infolge der Corona-Pandemie warnt die Organisation f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung OECD vor einem Anstieg der Arbeitslosigkeit in Deutschland bei Personen mit niedrigem Bildungsabschluss. \"Die Arbeitslosigkeit k\u00f6nnte steigen, da die Wirtschaft M\u00fche hat, den durch den Lockdown ausgel\u00f6sten R\u00fcckgang der Wirtschaftst\u00e4tigkeit zu bew\u00e4ltigen\", hei\u00dft es in dem Bericht Bildung auf einen Blick 2020. \nMenschen mit niedrigem Bildungsabschluss seien am st\u00e4rksten gef\u00e4hrdet, \"da sie am wenigsten von Telearbeit profitieren d\u00fcrften\". Bereits im vergangenen Jahr seien in Deutschland zw\u00f6lf Prozent der jungen Erwachsenen mit einem Bildungsstand unterhalb des Sekundarbereichs II arbeitslos gewesen. Bei den 25- bis 34-J\u00e4hrigen mit Hoch- oder Fachschulabschluss habe der Anteil hingegen nur drei Prozent betragen. \n\"Deutschland mag einem Konjunkturabschwung gegen\u00fcber widerstandsf\u00e4higer wirken als die meisten L\u00e4nder\", teilte die Organisation mit. So sei nach der Finanzkrise 2008 die Arbeitslosigkeit junger Erwachsener insgesamt deutlich geringer gestiegen als im OECD-Schnitt. \"Die Auswirkungen der gegenw\u00e4rtigen Krise k\u00f6nnten jedoch unterschiedlich ausfallen, da einige Sektoren der deutschen Wirtschaft st\u00e4rker betroffen sind als andere\", teilte die OECD zugleich mit.\nInsbesondere lange Schulschlie\u00dfungen seien laut Bericht insgesamt zwar notwendig gewesen, doch ihre Kosten \"f\u00fcr die Einzelnen und die Gesellschaft sind sehr hoch\". Vorteile sieht die OECD dagegen in vergleichsweise hohen Bildungsausgaben und einer starken beruflichen Bildung in Deutschland.\n\"Bis Ende Juni waren die Schulen in Deutschland effektiv 17 Wochen lang in der einen oder anderen Form geschlossen\", teilte die Organisation mit \u2013 im Schnitt der OECD-L\u00e4nder waren es demnach 14 Wochen. Schulen seien f\u00fcr erfolgreiche Lernergebnisse daher umso mehr auf den Umgang mit digitalen Endger\u00e4ten angewiesen. Doch \"dies kann sich in Deutschland schwieriger gestalten\", erkl\u00e4rte die OECD und verwies auch auf Nachholbedarf bei digitalen Lernplattformen.\nEine weitere Gefahr f\u00fcr die Schulen: \"Wie in vielen anderen OECD-L\u00e4ndern wird ein gro\u00dfer Teil der Lehrkr\u00e4fte in Deutschland in den n\u00e4chsten zehn Jahren das Ruhestandsalter erreichen\", teilte die Organisation mit. 2018 waren demnach 41 Prozent der Primar- und Sekundarschullehrkr\u00e4fte in Deutschland \u00fcber 50 Jahre alt, nur sieben Prozent waren unter 30.\nDer hohe Anteil beruflicher Bildung und insbesondere dualer Bildungsg\u00e4nge sei \"eine der St\u00e4rken des deutschen Bildungssystems\" und werde \"eine Schl\u00fcsselrolle in der Erholungsphase\" nach der Pandemie spielen, erkl\u00e4rte die OECD weiter. Indes habe die betriebliche Aus- und Weiterbildung in der Krise \"gleich doppelt zu leiden, da Abstandsregeln einerseits und Unternehmensschlie\u00dfungen andererseits die Verbindung von Theorie und Praxis in vielen Ausbildungsg\u00e4ngen unm\u00f6glich machen\".\nDoch \"insgesamt funktioniert die Abstimmung zwischen Bildung und \nArbeitsmarkt gut und der \u00dcbergang ins Erwerbsleben klappt\", sagte \nOECD-Bildungsdirektor Andreas Schleicher bei der Vorstellung der Studie.\n \nIm Durchschnitt entscheiden sich in Deutschland dem Bericht zufolge 46 Prozent aller Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler der oberen Klassenstufen f\u00fcr einen berufsbildenden Weg, davon wiederum 77 Prozent \u00fcber die duale Ausbildung. Die Berufsperspektive ist dabei so gut wie in keinem anderen vergleichbaren Land: So liege die Besch\u00e4ftigungsquote bei mittleren Qualifikationen bei 88 Prozent und damit gleichauf mit Universit\u00e4tsabschl\u00fcssen.\nDie Bildungsausgaben sind den Angaben zufolge in Deutschland pro Kopf h\u00f6her als in den meisten anderen Mitgliedsstaaten. Demnach lagen sie 2017 bei rund 13.500 Dollar (derzeit umgerechnet rund 11.400 Euro), der OECD-Durchschnitt betrug etwa 11.200 Dollar. Gleichzeitig waren allerdings \"die \u00f6ffentlichen Bildungsausgaben vom Primar- bis zum Terti\u00e4rbereich als Anteil an den Staatsausgaben in Deutschland mit neun Prozent niedriger als der OECD-Durchschnitt (elf Prozent)\", erkl\u00e4rten die Studienautorinnen und -autoren.\nInsgesamt bekommt Deutschland im internationalen Vergleich gute Noten f\u00fcr sein Bildungssystem. Das System der deutschen Berufsausbildung stelle eine hohe Besch\u00e4ftigungsf\u00e4higkeit sicher und werde eine Schl\u00fcsselrolle in der Erholungsphase nach der Corona-Krise spielen, hei\u00dft es. \nBundesbildungsministerin Anja Karliczek (CDU) sprach von einem \"guten\n Zeugnis\" und unterstrich die Bedeutung der Fachkr\u00e4fteausbildung f\u00fcr den\n wirtschaftlichen Erfolg in Deutschland. Die rheinland-pf\u00e4lzische \nBildungsministerin und Pr\u00e4sidentin der Kultusministerkonferenz, Stefanie Hubig (SPD), sagte: \"Deutschland hat ein gutes Bildungssystem, das gut \naufgestellt ist.\"\nAls Herausforderung nannte sie die demografische\n Entwicklung, den Wandel in der Arbeitswelt sowie die Digitalisierung. \nSie forderte mehr Wertsch\u00e4tzung f\u00fcr Lehrkr\u00e4fte. Gerade in der \nCorona-Pandemie habe sich der Wert des Pr\u00e4senzunterrichts gezeigt. \nDigitalisierung k\u00f6nne die Schule nicht ersetzen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1303450685573419009,       \"url\": \"https://twitter.com/abbaleksandr/status/1303450685573419009\",       \"date\": \"2020-09-08 21:50:35+00:00\",       \"text\": \"OECD: Pandemie gef\u00e4hrdet Jobs von Menschen mit niedrigem Bildungsabschluss |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/BqPb2Adt6l\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 182761344,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/915193354543140864/iUI0AgVY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/182761344/1349239985\",              \"username\": \"abbaleksandr\",              \"name\": \"Av Aleksandr\",              \"description\": \"Archpriest at the Rum Orthodox Patriarchate of -Jerusalem in charge of Israeli society \u05db\u05d4\u05df-\u05d3\u05ea \u05d1\u05e4\u05d8\u05e8\u05d9\u05d0\u05e8\u05db\u05d9\u05d4 \u05d9\u05d5\u05d5\u05e0\u05d9\u05ea \u05d0\u05d5\u05e8\u05ea\u05d5\u05d3\u05d5\u05db\u05e1\u05d9\u05ea \u05e9\u05d1\u05d9\u05e8\u05d5\u05e9\u05dc\u05d9\u05dd - \u05e7\u05d4\u05d9\u05dc\u05d5\u05ea \u05d1\u05d7\u05d1\u05e8\u05d4 \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc\u05d9\u05ea\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-25 10:02:38+00:00\",              \"location\": \"Jerusalem\",              \"followers\": 571,              \"friends\": 1502,              \"tweets\": 118641,              \"liked_tweets\": 1512,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 3953       }}, {       \"id\": 1303367374045876229,       \"url\": \"https://twitter.com/KNA_Redaktion/status/1303367374045876229\",       \"date\": \"2020-09-08 16:19:32+00:00\",       \"text\": \"Die #Coronakrise trifft nicht alle gleich: Vor allem Personen mit Bildungsstand unterhalb des Sekundarbereichs II sind laut #OECD-Bericht gef\u00e4hrdet, arbeitslos zu werden. https://t.co/S1oVRxTrnE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237514769,              \"url\": \"http://www.kna.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/754987097019342848/3JMUX3HT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237514769/1386596310\",              \"username\": \"KNA_Redaktion\",              \"name\": \"KNA\",              \"description\": \"Hier twittert die Katholische Nachrichten-Agentur #KNA\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-12-09 11:37:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7733,              \"friends\": 382,              \"tweets\": 30326,              \"liked_tweets\": 29,              \"lists_member\": 239,              \"media_shared\": 981       }}, {       \"id\": 1303353240768204802,       \"url\": \"https://twitter.com/TeachisNet/status/1303353240768204802\",       \"date\": \"2020-09-08 15:23:22+00:00\",       \"text\": \"#Bildungsnews #Deutschlandhttps://t.co/ZQ4mN1Ch87\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://azure.microsoft.com/en-us/services/app-service/logic/ rel=nofollow>Microsoft Azure Logic Apps</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1258060285153337346,              \"url\": \"https://www.teachis.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1265703245038661638/rXsi52UL_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1258060285153337346/1607536292\",              \"username\": \"TeachisNet\",              \"name\": \"TEACHIS | f\u00fcr Lehrer*innen\",              \"description\": \"Wir helfen #Lehrer*innen bei der #Unterrichtsplanung und den \u00dcberblick \u00fcber die Noten ihrer Sch\u00fcler zu behalten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-06 15:45:26+00:00\",              \"location\": \"Linz, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 31,              \"friends\": 75,              \"tweets\": 816,              \"liked_tweets\": 275,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 26       }}, {       \"id\": 1303346513809207296,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1303346513809207296\",       \"date\": \"2020-09-08 14:56:38+00:00\",       \"text\": \"Insgesamt aber funktioniere in #Deutschland die Abstimmung zwischen Bildung und Arbeitsmarkt gut und der \u00dcbergang ins Erwerbsleben klappt, sagte der #OECD-Bildungsdirektor.  https://t.co/yDHNi7A6B5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145939,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1303346512429223936,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1303346512429223936\",       \"date\": \"2020-09-08 14:56:38+00:00\",       \"text\": \"Lob f\u00fcr das duale Ausbildungssystem in #Deutschland, aber auch eine Warnung vor den Folgen der #Coronavirus-Krise: Die Kosten der langen Schulschlie\u00dfungen etwa seien laut #OECD f\u00fcr die Einzelnen und die Gesellschaft sehr hoch. https://t.co/l2AyFSus0T\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338912,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}]"}