{
     "url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/schule/2021-02/schule-corona-schweden-schweiz-daenemark-praesenzunterricht-grundschule",
     "date": "2021-02-23T20:07:12+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Doch die Schulen bleiben offen",
     "article": "Um kaum ein Thema wird in der Corona-Krise so hart gerungen wie um die Schulen. In einigen L\u00e4ndern Europas haben sie schon l\u00e4ngst wieder ge\u00f6ffnet oder waren nie zu.\n\"Es ist auch ein bisschen ein Medienhype.\" Die Kinder\u00e4rztin und Epidemiologin Susi Kriemler gab sich betont gelassen, als Anfang Februar die Virusmutationen in der Schweiz immer h\u00e4ufiger auftraten und die Forderungen vehementer wurden, die Schulen wieder zu schlie\u00dfen. So wie im Fr\u00fchling vor einem Jahr. F\u00fcr Kriemler war klar: Diese Ma\u00dfnahme st\u00fcnde in keinem Verh\u00e4ltnis zum Schaden, den er bei Heranwachsenden, vor allem aus bildungsfernen Schichten, verursachen w\u00fcrde. Gegen\u00fcber dem Tagesanzeiger sagte sie: \"Wir sind nicht beunruhigt.\"\nKriemler leitet die Studie Ciao Corona der Universit\u00e4t Z\u00fcrich. Dabei untersucht ihr Team mit Antik\u00f6rpertests, wie viele Primar- und Sekundarsch\u00fcler sich im Kanton Z\u00fcrich mit dem Coronavirus angesteckt habe. Im Sommer, bei der ersten Testrunde, waren es zwei Prozent von 2.500 untersuchten Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern zwischen sechs und 16 Jahren. Im Herbst, in der zweiten Welle, waren es acht Prozent. Allerdings kam es kaum zu Ansteckungsclustern: Lediglich in sieben von 275 untersuchten Klassen waren drei oder mehr Sch\u00fcler betroffen.  \nDie Schulen m\u00f6glichst offen halten \u2013 diese Haltung teilen in der Schweiz nicht nur die meisten Eltern, Lehrerinnen und kantonalen Bildungspolitikerinnen, sondern auch die Experten des Bundes. Die Science Taskforce, die mit ihren Empfehlungen der Landesregierung oft widerspricht, setzt auf gezielte Quarant\u00e4nema\u00dfnahmen in einzelnen Klassen und Schulen statt auf einen Bildungslockdown. \nSelbst im Sp\u00e4therbst, als die Corona-Fallzahlen in der Schweiz stark stiegen und das Land eine der weltweit h\u00f6chsten Todesraten zu beklagen hatte, konnten die Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler weiterhin den Unterricht besuchen.\nIn einigen Kantonen herrscht derzeit zwar bereits f\u00fcr Viertkl\u00e4ssler eine Maskenpflicht, in anderen m\u00fcssen erst Sekundarsch\u00fcler einen Mund-Nasen-Schutz tragen und an einigen Mittelschulen darf nur noch die H\u00e4lfte der Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler gleichzeitig den Unterricht besuchen. Aber ganz geschlossen hat kein Kanton seine Schulen; obschon er das k\u00f6nnte, das Bildungswesen ist in der Schweiz wie in Deutschland eine kantonale Aufgabe. Dagmar R\u00f6sler, die oberste Lehrerin des Landes, ist froh dar\u00fcber: \"Wir haben festgestellt, dass rund ein Drittel der Sch\u00fcler im Fernunterricht im Fr\u00fchjahr wenig bis nichts gelernt hat.\" \nTrotzdem wird auch in der Schweiz immer wieder heftig \u00fcber Schulschlie\u00dfungen gestritten. Nicht nur in den Medien. Corona-Aktivisten haben eine Website gestaltet, auf der sie alle Virusausbr\u00fcche an Schweizer Schulen dokumentieren, bei denen mindestens eine Klasse in Quarant\u00e4ne musste. Eine Studie der Uni Genf zeigte k\u00fcrzlich, dass sich Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler ebenso h\u00e4ufig mit Corona anstecken k\u00f6nnen wie Jugendliche und Erwachsene. Und eine Untersuchung der ETH Z\u00fcrich kam zum Schluss: Durch die Schulschlie\u00dfungen wurde im M\u00e4rz 2020 die Mobilit\u00e4t in der Schweiz um \u00fcber 20 Prozent gesenkt, weil damit Sch\u00fcler, Lehrer und Eltern vermehrt zu Hause geblieben seien.\nDoch die Schulen, sie blieben offen. (Matthias Daum)\nIn der d\u00e4nischen Stadt Kolding ist das Coronavirus Anfang\nFebruar scheinbar unter Kontrolle, die Infektionszahlen sinken,\ndie Sieben-Tage-Inzidenz liegt bei knapp \u00fcber 30. Dann startet am 8. Februar \u2013\nwie \u00fcberall im Land \u2013 der Pr\u00e4senzunterricht an Grundschulen bis zur vierten\nKlasse und bringt das Coronavirus zur\u00fcck. Die Zahl der Infizierten steigt rasant in der Stadt mit rund 60.000 Einwohnern. Der Grund: Ausbr\u00fcche in zwei Schulen\nund acht Kindertagesst\u00e4tten. Viele der Infektionen gehen auf die britische\nVirusvariante zur\u00fcck. \"B.1.1.7 hat uns seine gef\u00fcrchtete Seite gezeigt\", sagt\nKoldings B\u00fcrgermeister J\u00f8rn Pedersen. \nWenn es um Lockerungen von Corona-Ma\u00dfnahmen ging, hatte die\nd\u00e4nische Regierung immer zuerst die Kinder und ihre\narbeitenden Eltern im Blick gehabt. In der zweiten Welle \u00fcber Weihnachten blieben die\nKitas komplett ge\u00f6ffnet. Als die Infektionszahlen sanken, schickten die D\u00e4nen auch die Kinder wieder in die Schulen \u2013 ohne Masken, aber mit strengen Hygieneregeln.\nDass es nun lokal zu Ausbr\u00fcchen gekommen ist und Kolding die Corona-Statistik\nmit einer Sieben-Tage-Inzidenz von 300 Infektionen pro 100.000 Einwohner anf\u00fchrt, f\u00fchrt in D\u00e4nemark aber nicht zu einer \u00c4nderung der Strategie. Landesweit\nkommen auf 100.000 Einwohner schlie\u00dflich nur 55 Infizierte. \nStattdessen setzt Kolding in Zusammenarbeit mit der d\u00e4nischen\nRegierung auf Kontrolle und Nachverfolgung: Alle Einwohnerinnen und Einwohner der Stadt \u00fcber zw\u00f6lf\nJahren sollen, j\u00fcngere Kinder k\u00f6nnen sich auf das Virus testen lassen. Nach\nanf\u00e4nglichem Z\u00f6gern hat die Regierung 15 Schulen und 28\nKindertagesst\u00e4tten in der Stadt bis Ende Februar geschlossen. Tausende m\u00fcssen\nin Quarant\u00e4ne. \nIn den benachbarten Kommunen gibt es dagegen kaum\nNeuinfektionen. Hier wird, wie auch anderswo im Land, wo die Inzidenzzahl\nbisweilen weit unter 30 liegt, eine weitere \u00d6ffnung von Schulen gefordert.\nFunktionieren soll das Ganze, indem sich nicht nur wie bislang die Lehrer,\nsondern auch die \u00e4lteren Sch\u00fcler mindestens einmal w\u00f6chentlich testen lassen. Der\nTest k\u00f6nnte als \"Eintrittskarte f\u00fcr den Unterricht\" gelten, sagt Schulministerin Pernille Rosenkrantz-Theil. Ihre Idee, Sch\u00fcler zu Tests zu\nzwingen, ist politisch umstritten. \nAm Mittwoch will die Regierung weitere Lockerungen von Corona-Ma\u00dfnahmen verk\u00fcnden. Ob auch h\u00f6here Schulen ge\u00f6ffnet werden, ist unklar.\"Der Fr\u00fchling ist auf dem Weg\", sagte Gesundheitsminister Magnus Heunicke unl\u00e4ngst. Er will Zuversicht verbreiten. Wie sich lokale Ausbr\u00fcche an Schulen k\u00fcnftig vermeiden lassen, darauf\nhat er aber auch keine klare Antwort: \"Wir m\u00fcssen uns darauf einstellen, dass\nmanche Lockerungen landesweit gelten, andere regional. Und wir m\u00fcssen bereit\nsein, schnell mit Schlie\u00dfungen zu reagieren, wie gerade in Kolding.\" (Julia W\u00e4schenbach)\nMehr als 12.600 Tote, \u00fcberf\u00fcllte Intensivstationen, \u00fcberforderte\n\u00c4rzte und Pfleger: Schweden hat f\u00fcr seinen Umgang mit der Corona-Pandemie viel\nKritik eingesteckt. Zuletzt hatte sich sogar der schwedische\nK\u00f6nig eingeschaltet und die Corona-Strategie des Landes f\u00fcr gescheitert erkl\u00e4rt.\nVon seinem liberalen Weg ist Schweden seitdem in vielen Punkten abgewichen. Von\nder \u00dcberzeugung, dass es das Beste f\u00fcr Kinder ist, zur Schule zu gehen, aber\nnicht. \nW\u00e4hrend im vergangenen Fr\u00fchjahr in anderen europ\u00e4ischen L\u00e4ndern\nSchulen schlossen, blieben sie in Schweden f\u00fcr die meisten Schulkinder bis zur\nneunten Klasse das ganze Jahr lang, und \u00fcber viele Monate auch f\u00fcr die \u00e4lteren\nSch\u00fcler, ge\u00f6ffnet. \nOffene Schulen, dieses Argument h\u00f6rt man immer wieder in\nSchweden, haben auch w\u00e4hrend der Pandemie vor allem Vorteile: Die Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler\nlernen mehr und es geht ihnen besser, wenn sie zur Schule gehen d\u00fcrfen. Von\nAnfang an da war in der Corona-Krise die Sorge um Kinder mit Lernschw\u00e4chen und\nsozialen Herausforderungen. Dazugekommen ist die um die ganz normalen Sch\u00fcler,\ndie im Unterrichtsstoff zur\u00fcckfallen, ihre Freunde vermissen und im schlimmsten\nFall Depressionen und Angst entwickeln. Um Sch\u00fcler, Eltern und Lehrerinnen zu\nentlasten, sind viele Pr\u00fcfungen im Fr\u00fchjahr abgesagt. \nRegelm\u00e4\u00dfig betont Schwedens Staatsepidemiologe Anders Tegnell,\ndass Kinder nach seiner Einsch\u00e4tzung keine Treiber des Virus sind und nur sehr\nselten schwer erkranken. Das Wohl der Kinder sei deshalb wichtiger als die\n\"kleine\" Gefahr der Ausbreitung des Virus, die damit einhergehen k\u00f6nnte,\nerkl\u00e4rte der f\u00fchrende schwedische Corona-Experte noch vor wenigen Wochen. \nDoch weil sich die mutierten Viren auch in Schweden immer\nschneller breitmachen, teilen l\u00e4ngst nicht mehr alle Tegnells Auffassung. Im\nJanuar erlaubte Bildungsministerin Anna Ekstr\u00f6m angesichts steigender Infektionszahlen\nden Distanzunterricht auch f\u00fcr j\u00fcngere Sch\u00fcler, nachdem einige Regionen schon\neigenm\u00e4chtig angek\u00fcndigt hatten, Siebt- bis Neuntkl\u00e4ssler online zu\nunterrichten. Aktuell empfiehlt etwa die Region V\u00e4stra G\u00f6taland im Westen\nSchwedens den Unterricht von zu Hause aus, nachdem dort die brasilianische\nVirusmutante entdeckt wurde. L\u00e4ngst nicht alle Schulen sind darauf technisch\noder organisatorisch gut vorbereitet. \nWeil mal Regionen, mal Kommunen oder einzelne Schulen\nentscheiden, wie der Unterricht in der Pandemie stattfinden soll, gibt es einen\nFlickenteppich an L\u00f6sungen. An manchen Schulen tragen die Lehrer Maske, an\nanderen kommen die Jahrg\u00e4nge abwechselnd zum Pr\u00e4senzunterricht. An wieder\nanderen gehen die Sch\u00fcler zeitversetzt zum Mittagessen. Eine fest vorgegebene\nLinie gibt es nicht. \nSoweit es geht, hofft Schweden, seine Schulen trotz lokaler\nAusbr\u00fcche auch in einer dritten Pandemiewelle offen halten zu k\u00f6nnen. Dabei\nhaben die Skandinavier nicht nur das Wohl der Kinder im Blick, sondern durchaus\nauch ihre Wirtschaft: In Schweden ist es normal, dass beide Elternteile\nVollzeit arbeiten. Doch das ist neben Homeschooling auch hier schwer zu\nleisten. (Julia W\u00e4schenbach)\nEs gibt wenige Entscheidungen, auf\ndie Frankreich so stolz ist wie auf die offenen Schulen in der Pandemie. \"Wir sind das Land, das seine\nSch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler am l\u00e4ngsten empfangen hat\", sagt\nBildungsminister Jean-Michel Blanquer.\nTats\u00e4chlich lie\u00df Frankreich in der ersten Welle, von M\u00e4rz bis\nJuni, die Kinder zu Hause. Aber beim zweiten,\nstrengen Lockdown im Oktober war davon keine Rede mehr: Zu eindringlich warnten Kinder\u00e4rztinnen\nund Psychologen vor den Folgen. Aktuell hat\nFrankreich, trotz viermal so hohem Inzidenzwert wie in Deutschland,\nkeinen Lockdown beschlossen, aber es gilt eine landesweite\nAusgangssperre zwischen 18 und sechs Uhr. Gerade so, dass von der Kita\nbis zum Gymnasium alles weiterlaufen kann.\n\"Wir\nm\u00fcssen schon jetzt viele Kinder psychologisch\nbetreuen\", sagtChrist\u00e8le\nGras-Le Guen, Pr\u00e4sidentin der franz\u00f6sischen\nP\u00e4diatrie-Gesellschaft. Die J\u00fcngsten seien erst zehn Jahre alt.\n\"Sie leiden unter gro\u00dfen \u00c4ngsten, unter Depressionen \u2013 die\njunge Generation ist in Not\", sagt Gras-Le Guen. Sie nennt dies\neine \"psychologische Epidemie unter Kindern\", die bald zu kranken\nErwachsenen f\u00fchre. Um den Schulstoff ginge es ihr nicht, der lie\u00dfe\nsich nachholen. \"Die Schule ist ein Zufluchtsort f\u00fcr T\u00f6chter und\nS\u00f6hne aus schwierigen H\u00e4usern. Und das ausgelassene Spielen mit\nGleichaltrigen kann niemand zu Hause ersetzen.\"\nKinder\u00e4rzte\nwie Gras-Le Guen haben die Corona-Politik Frankreichs stark beeinflusst.\nZudem mag auch eine Rolle spielen, dass in Frankreich Schulen eine\ngr\u00f6\u00dfere Rolle im Arbeitsalltag spielen als in anderen L\u00e4ndern: Der\nUnterricht l\u00e4uft mindestens bis 16.30 Uhr, die meisten Kinder\nbleiben im Hort bis 18 Uhr, viele dar\u00fcber hinaus. Auch deshalb\narbeiten im Nachbarland M\u00fctter und V\u00e4ter seltener in Teilzeit als\nin Deutschland.\nNat\u00fcrlich\nsieht der franz\u00f6sische Schulalltag in der Pandemie anders aus:\nKlassen sollen sich nur innerhalb ihres Jahrgangs mischen, daher\nflattern Absperrb\u00e4nder auf den Schulh\u00f6fen, die Ankunft am Schultor\nerfolgt zeitversetzt. Ab der ersten Klasse tragen die Sch\u00fclerinnen\nund Sch\u00fcler Masken, Lehrer sind angehalten zu l\u00fcften. Klassen\nwerden geschlossen, sobald ein Corona-Fall mit der s\u00fcdafrikanischen oder\nbrasilianischen Variante auftritt.\nF\u00fcr alle anderen Corona-Infektionen f\u00fchren erst drei infizierte Sch\u00fcler zur Schlie\u00dfung.\nDas\nfranz\u00f6sische Institut Pasteur, f\u00fchrendes Forschungsinstitut und\nBerater der Regierung, sieht Schulen nicht als Treiber an. In einer\nfr\u00fchen Studie\nkommen die Experten zum Schluss, dass die Eltern vornehmlich ihre Kinder angesteckt h\u00e4tten, nicht umgekehrt. Und als\nim zweiten Lockdown die Schulen offen blieben, sanken die Zahlen\ntrotzdem deutlich. Auch heute noch, wo\ndie Corona-Mutanten f\u00fcr mehr als jede dritte Infektion in Frankreich\nverantwortlich gemacht werden, seien Lehrer seltener als der Rest der\nBev\u00f6lkerung infiziert, so das Gesundheitsministerium.\nBildungsminister Blanquer behauptet gar, die aktuellen Ferien seien\ngef\u00e4hrlicher als der Unterrichtsbetrieb, weil sich \"die Kinder\nmehr zu Hause als in der Schule anstecken\". (Annika Joeres)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1375101986618535938,       \"url\": \"https://twitter.com/PaulaPasst/status/1375101986618535938\",       \"date\": \"2021-03-25 15:07:16+00:00\",       \"text\": \"@me_josia @AK_Meier @FrankfurtZack z.B. das Thema Schulen in Schweden Weil mal Regionen, mal Kommunen oder einzelne Schulen entscheiden, wie der Unterricht in der Pandemie stattfinden soll, gibt es einen Flickenteppich an L\u00f6sungen.https://t.co/3h7OP1zYc1\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 775279681213960192,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365357641875279877/2_GuVwUA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/775279681213960192/1594281132\",              \"username\": \"PaulaPasst\",              \"name\": \"P Au La\",              \"description\": \"If the chemistry is right, the biology also works.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-12 10:27:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1655,              \"friends\": 648,              \"tweets\": 14584,              \"liked_tweets\": 46196,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 1968       }}, {       \"id\": 1372092727979094016,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfSchumache17/status/1372092727979094016\",       \"date\": \"2021-03-17 07:49:33+00:00\",       \"text\": \"@EichholtzAlex @HollsteinM Schmarren ersetzt keine Fakten!13 Monate Ignoranz macht es nicht besser.Un die Dauerignoranz der Folgesch\u00e4den auch nicht.https://t.co/fR0vt3B2bD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 992141495040913409,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1253298425707352064/wCGp5OQc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/992141495040913409/1569650751\",              \"username\": \"RalfSchumache17\",              \"name\": \"Ralf Schumacher\",              \"description\": \"Hinterfrager, Energiesparer, \u00d6ko, Wirtschaftsliberaler, Rheinl\u00e4nder, SAP, Treasury, Geschichte, Musik, Kino, Kunst.  Like/Retweet ist nicht immer Zustimmung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-03 20:39:00+00:00\",              \"location\": \"D\u00fcsseldorf, Deutschland\",              \"followers\": 4363,              \"friends\": 1197,              \"tweets\": 11041,              \"liked_tweets\": 1835,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1497       }}, {       \"id\": 1370899617240465414,       \"url\": \"https://twitter.com/stucki/status/1370899617240465414\",       \"date\": \"2021-03-14 00:48:33+00:00\",       \"text\": \"@MagicHatOfTYPO3 @s_michaelsen @in2code_stefan Ja aber warum soll das in Deutschland nicht funktionieren wenn es in der Schweiz doch wunderbar klappt? https://t.co/qO4rErkEbL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14224124,              \"url\": \"https://about.me/michaelstucki\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1072539980285792261/n_EhleQt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"stucki\",              \"name\": \"Michael Stucki\",              \"description\": \"Web und Hosting Consultant.Interessiert an IT, Sport & Politik.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-03-26 09:07:05+00:00\",              \"location\": \"Lausen, Schweiz\",              \"followers\": 1180,              \"friends\": 691,              \"tweets\": 7431,              \"liked_tweets\": 6896,              \"lists_member\": 75,              \"media_shared\": 206       }}, {       \"id\": 1370495170412744705,       \"url\": \"https://twitter.com/ShomerAl/status/1370495170412744705\",       \"date\": \"2021-03-12 22:01:25+00:00\",       \"text\": \"@TheoHeyen @HuebschenH @J_Marksteiner @dgurdasani1 Eigentlich hatten wir das Thema doch schon durch. Hab aber noch ein wenig Lekt\u00fcre f\u00fcr Dich gefunden: https://t.co/kUZlRpuO0S  https://t.co/shInnndH0Z https://t.co/U11osIWai7 https://t.co/HGFFjNpixB https://t.co/CAaTQcpYMT\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1361175998,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1308150748887252994/pR8tJhrZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1361175998/1600722737\",              \"username\": \"ShomerAl\",              \"name\": \"Tobias Al Shomer\",              \"description\": \"TV-Berichterstatter und Hinterfrager. Hier privat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-18 06:18:12+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 184,              \"friends\": 938,              \"tweets\": 4190,              \"liked_tweets\": 2455,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 98       }}, {       \"id\": 1366783323905925120,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1366783323905925120\",       \"date\": \"2021-03-02 16:11:52+00:00\",       \"text\": \"Schule und Corona: Doch die Schulen bleiben offen https://t.co/1gYQF2w98a\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 590,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 985385,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 273,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1364815422097395714,       \"url\": \"https://twitter.com/moos_we/status/1364815422097395714\",       \"date\": \"2021-02-25 05:52:08+00:00\",       \"text\": \"#Frankreich: Doch die Schulen bleiben offen - Inzidenzen sinken trotzdem  https://t.co/rQ5VQjQCTn via @zeitonline @RegBerlin @SenBJF @HBraun #berlin #schule #corona @FidK_Bund\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4758698633,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1143642029844549633/pgfEJeBx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4758698633/1561500483\",              \"username\": \"moos_we\",              \"name\": \"WeMoos\",              \"description\": \"Berlinerin, Fahrradfahrerin, Autofahrerin, Hobby-G\u00e4rtnerin, Kneipeng\u00e4ngerin, Mutter, Sachargumenten gg\u00fc. offen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-09 23:06:12+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 13,              \"friends\": 98,              \"tweets\": 1289,              \"liked_tweets\": 2328,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 17       }}, {       \"id\": 1364815386617802758,       \"url\": \"https://twitter.com/R_Kappel/status/1364815386617802758\",       \"date\": \"2021-02-25 05:51:59+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/XPc9c9C22c\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 55292488,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151028358823763968/QsrMzlfN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/55292488/1610126064\",              \"username\": \"R_Kappel\",              \"name\": \"ricarda\",              \"description\": \"#mucbased #ausNRW\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-09 17:00:52+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 8,              \"friends\": 225,              \"tweets\": 1027,              \"liked_tweets\": 932,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 6       }}, {       \"id\": 1364811018766008323,       \"url\": \"https://twitter.com/Ulli18020/status/1364811018766008323\",       \"date\": \"2021-02-25 05:34:38+00:00\",       \"text\": \"Doch die Schulen bleiben offen https://t.co/xpnRTkbTaU via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 229085694,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1363774653664288769/V00pj71u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/229085694/1455008417\",              \"username\": \"Ulli18020\",              \"name\": \"Ulrike Rou\",              \"description\": \"Medizinstudium in HH. Meistens optimistisch, freiheitsliebend. Familie ist alles. Demokratie auch. \ud83c\udf0d\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-12-21 13:42:10+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 36,              \"friends\": 246,              \"tweets\": 1336,              \"liked_tweets\": 2754,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 84       }}, {       \"id\": 1364809459336421381,       \"url\": \"https://twitter.com/KinderBrauchen/status/1364809459336421381\",       \"date\": \"2021-02-25 05:28:26+00:00\",       \"text\": \"Eine psychologische Epidemie unter den Kindern sehen franz\u00f6sische Kinder\u00e4rzt:innen als Folge des ersten LD mit Schulschliessungen. Deshalb blieben Schulen seit Herbst in Frankreich weiterhin ge\u00f6ffnet - die Inzidenzen sanken trotzdem deutlich.https://t.co/luLR1wTpN7\",       \"replies\": 25,       \"retweets\": 57,       \"likes\": 138,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1252870328537116672,              \"url\": \"https://kinderbrauchenkinder-petition.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1253970521416400898/v5RX-JAR_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1252870328537116672/1612474236\",              \"username\": \"KinderBrauchen\",              \"name\": \"Kinder brauchen Kinder\",              \"description\": \"Eine Stimme f\u00fcr Kinder und Familien. @Fidk_Bund und #KinderBrauchenKinder gr\u00fcnden gemeinsam den bundesweiten Verein Initiative Familien @If_Bund.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-22 08:04:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 725,              \"friends\": 245,              \"tweets\": 3417,              \"liked_tweets\": 4990,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 39       }}, {       \"id\": 1364699061715140610,       \"url\": \"https://twitter.com/SchulenAuf/status/1364699061715140610\",       \"date\": \"2021-02-24 22:09:45+00:00\",       \"text\": \"Schweiz zu Corona-Mutationen Wir sind nicht beunruhigthttps://t.co/pWx2GV2Yrl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1265006293783371777,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1273125772568526849/ywJDvZjT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1265006293783371777/1591770473\",              \"username\": \"SchulenAuf\",              \"name\": \"EsLebeDieSchule\",              \"description\": \"Oberste Pr\u00e4misse: Dass sich die Erwachsenen einschr\u00e4nken, damit es die Kinder nicht tun m\u00fcssen|Vater, Informatiker, Berliner|#noFi... - blocked!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-25 19:46:28+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 253,              \"friends\": 516,              \"tweets\": 3090,              \"liked_tweets\": 2894,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 54       }}, {       \"id\": 1364653048765820932,       \"url\": \"https://twitter.com/stoberock/status/1364653048765820932\",       \"date\": \"2021-02-24 19:06:55+00:00\",       \"text\": \"@jwoens Auch Frankreich sagt, dass die Schul\u00f6ffnungen nicht v\u00f6llig ohne Auswirkung auf die Infektionsrate bleibt, dort wird es aber in einer Gesamtabw\u00e4gung f\u00fcr wenig u vertretbar gehalten. Au\u00dferdem wird zu Recht gesagt, dass die Sch\u00fcler sich auch so treffen w\u00fcrdenhttps://t.co/oBxIDqH8qz\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3096358864,              \"url\": \"http://www.tim-stoberock.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/776007077680541696/fY8cL5wy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3096358864/1473850857\",              \"username\": \"stoberock\",              \"name\": \"Tim Stoberock\",              \"description\": \"Abgeordneter der hamburgischen B\u00fcrgerschaft f\u00fcr den Wahlkreis Alstertal/Waldd\u00f6rfer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-03-19 08:52:27+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 583,              \"friends\": 913,              \"tweets\": 1948,              \"liked_tweets\": 3006,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 639       }}, {       \"id\": 1364520150385512451,       \"url\": \"https://twitter.com/HannFein_Katja/status/1364520150385512451\",       \"date\": \"2021-02-24 10:18:50+00:00\",       \"text\": \"\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83d\udc4dDoch die Schulen bleiben offen https://t.co/b2sn3xM5JB via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1268439034336104456,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1368807671508463616/flEO7p5n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1268439034336104456/1609263461\",              \"username\": \"HannFein_Katja\",              \"name\": \"K. HannFein\",              \"description\": \"Working Mum im Gesundheitswesen, Reise&Natur&Outdoor begeistert, Politikinteressiert, Vielleser - mit Mut zur L\u00fccke bei Promiklatsch und Boulevardjournalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-04 07:07:38+00:00\",              \"location\": \"Westerwaldkreis, RLP\",              \"followers\": 27,              \"friends\": 165,              \"tweets\": 1609,              \"liked_tweets\": 551,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 18       }}, {       \"id\": 1364507379346395136,       \"url\": \"https://twitter.com/PmmmPhilip/status/1364507379346395136\",       \"date\": \"2021-02-24 09:28:05+00:00\",       \"text\": \"@FrauKathrinmitH @Markus_Soeder @KM_Bayern @MichaelPiazolo Es ist eine kleine, laute, privilegierte, (hypochondrische) Gruppe, die sich Schulschlie\u00dfungen leisten k\u00f6nnen. Nicht die Mehrheit, daher Schulen offen lassen, sowie unsere europ. Nachbarn, die nicht bereit sind ihre Kinder und ihre Zukunft zu opfern. https://t.co/z9X4xzOrhU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2965972787,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PmmmPhilip\",              \"name\": \"Pmmm\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-07 13:18:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4,              \"friends\": 20,              \"tweets\": 663,              \"liked_tweets\": 875,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 26       }}, {       \"id\": 1364505207716118532,       \"url\": \"https://twitter.com/Die_Drea/status/1364505207716118532\",       \"date\": \"2021-02-24 09:19:27+00:00\",       \"text\": \"@DIEZEIT @zeitonline@AnnikaJoeres @matthiasdaum @sachen_sucherinLesenswert! https://t.co/CewNxAOetk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 162013230,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/851676839873564672/sFkZdxT8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/162013230/1452617776\",              \"username\": \"Die_Drea\",              \"name\": \"\ud83d\ude48\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-02 11:19:14+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 47,              \"friends\": 466,              \"tweets\": 1320,              \"liked_tweets\": 3627,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 25       }}, {       \"id\": 1364444624241188867,       \"url\": \"https://twitter.com/Wildlive/status/1364444624241188867\",       \"date\": \"2021-02-24 05:18:43+00:00\",       \"text\": \"Um kaum ein Thema wird in der Corona-Krise so hart gerungen wie um die Schulen. In einigen L\u00e4ndern Europas haben sie schon l\u00e4ngst wieder ge\u00f6ffnet oder waren nie zu. https://t.co/a5aZ3PV2evvia @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15262064,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/999743830973997061/jhKRCQcF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/15262064/1440758844\",              \"username\": \"Wildlive\",              \"name\": \"Stephan Wild\",              \"description\": \"#European \ud83c\uddea\ud83c\uddfa, #entrepreneur, #mediaguy, #newsaddict; using #Twitter as a #bookmark dump. Interested in #economy, #politics and #digital #lifestyle.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-06-28 10:01:48+00:00\",              \"location\": \"Munich, Germany\",              \"followers\": 4136,              \"friends\": 2781,              \"tweets\": 7245,              \"liked_tweets\": 1326,              \"lists_member\": 73,              \"media_shared\": 144       }}, {       \"id\": 1364312603573575680,       \"url\": \"https://twitter.com/PmmmPhilip/status/1364312603573575680\",       \"date\": \"2021-02-23 20:34:07+00:00\",       \"text\": \"@nuernberg_de nehmt euch daran mal ein Beispiel @nuernberg_de, @HBraun #merkelquaeltkinder, statt unsere Kinder und unsere Zukunft mit F\u00fcssen zu treten. https://t.co/6rrgYpjhUI. 4 L\u00e4nder, Schulen und Kitas fast durchg\u00e4ngig offen.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2965972787,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PmmmPhilip\",              \"name\": \"Pmmm\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-07 13:18:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4,              \"friends\": 20,              \"tweets\": 663,              \"liked_tweets\": 875,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 26       }}, {       \"id\": 1364310604010430466,       \"url\": \"https://twitter.com/mrschtief/status/1364310604010430466\",       \"date\": \"2021-02-23 20:26:10+00:00\",       \"text\": \"@HRehburg https://t.co/fXd27Xfsyg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 50588657,              \"url\": \"http://www.instagram.com/misterschtief\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2914414003/4f709cca96b721eb7d653c9308d8f206_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"mrschtief\",              \"name\": \"Mister Schtief\",              \"description\": \"mein Leben in Fotos. viel essen, single daddy und technologie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-25 08:14:42+00:00\",              \"location\": \"Berlin & Potsdam\",              \"followers\": 2311,              \"friends\": 1663,              \"tweets\": 42584,              \"liked_tweets\": 12927,              \"lists_member\": 197,              \"media_shared\": 5356       }}, {       \"id\": 1364308304999182339,       \"url\": \"https://twitter.com/DocFaust/status/1364308304999182339\",       \"date\": \"2021-02-23 20:17:02+00:00\",       \"text\": \"Doch die Schulen bleiben offen https://t.co/zS6r9vHXq7 a trav\u00e9s de @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 256150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/815994730374950913/D2U5Py-U_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DocFaust\",              \"name\": \"DOC: Democrat Open-minded Critical\",              \"description\": \"Pediatrics & Adolescent Medicine\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-22 19:23:07+00:00\",              \"location\": \"Barcelona Spain\",              \"followers\": 32,              \"friends\": 155,              \"tweets\": 169,              \"liked_tweets\": 423,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1364295065309446146,       \"url\": \"https://twitter.com/TeachisNet/status/1364295065309446146\",       \"date\": \"2021-02-23 19:24:25+00:00\",       \"text\": \"#Bildungsnews #Deutschlandhttps://t.co/XGrck8mr5P\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://azure.microsoft.com/en-us/services/app-service/logic/ rel=nofollow>Microsoft Azure Logic Apps</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1258060285153337346,              \"url\": \"https://www.teachis.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1265703245038661638/rXsi52UL_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1258060285153337346/1607536292\",              \"username\": \"TeachisNet\",              \"name\": \"TEACHIS | f\u00fcr Lehrer*innen\",              \"description\": \"Wir helfen #Lehrer*innen bei der #Unterrichtsplanung und den \u00dcberblick \u00fcber die Noten ihrer Sch\u00fcler zu behalten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-06 15:45:26+00:00\",              \"location\": \"Linz, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 31,              \"friends\": 75,              \"tweets\": 816,              \"liked_tweets\": 275,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 26       }}, {       \"id\": 1364292836070486017,       \"url\": \"https://twitter.com/asg_news/status/1364292836070486017\",       \"date\": \"2021-02-23 19:15:34+00:00\",       \"text\": \"#Schweden , #Schweiz und #D\u00e4nemark: Doch die #Schulen bleiben offen // https://t.co/rVkUCBW7e5 via @zeitonline @asg_news\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4837916553,              \"url\": \"http://www.asam-gymnasium.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/943532106017320960/IVT_cnC8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4837916553/1453558108\",              \"username\": \"asg_news\",              \"name\": \"ASG News\",              \"description\": \"Asam-Gymnasium M\u00fcnchen - Staatliches naturwissenschaftlich-technologisches Gymnasium mit gebundenem Ganztageszweig, sprachliches Gymnasium und Studienseminar\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-23 09:35:16+00:00\",              \"location\": \"Schlierseestra\u00dfe 20 - M\u00fcnchen\",              \"followers\": 555,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 13855,              \"liked_tweets\": 9718,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 5625       }}, {       \"id\": 1364290755674705920,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1364290755674705920\",       \"date\": \"2021-02-23 19:07:18+00:00\",       \"text\": \"Schulen auf oder zu? Unsere Korrespondenten berichten aus vier europ\u00e4ischen L\u00e4ndern. https://t.co/kqzQ6DQogP\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145939,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1364290754181496834,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1364290754181496834\",       \"date\": \"2021-02-23 19:07:17+00:00\",       \"text\": \"In vielen L\u00e4ndern haben die Regierungen alles unternommen, um die Schulen in der Corona-Pandemie offen zu halten. Warum und mit welchem Ergebnis? Unsere Korrespondenten berichten aus vier europ\u00e4ischen L\u00e4ndern. https://t.co/jsRh2WafQC\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 20,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338912,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}]"
}