{"url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-03/quarantaene-coronavirus-hasnain-kazim-social-distancing-ansteckung", "date": "2020-03-27T13:23:59+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Mein viertes Mal", "article": "Dreimal habe ich bisher Ausgangssperren erlebt: In Islamabad, in Cizre und auf der \"Gorch Fock\". Und so unterschiedlich die Anl\u00e4sse, so \u00e4hnlich die Verzweiflung.\nMeine erste Ausgangssperre erlebte ich 1994. Anlass war, wie heute, ein Krankheitserreger. Ich war damals Matrose auf der Gorch Fock und das Segelschulschiff sollte bald in See stechen, zu seiner 100. Ausbildungsreise, nach Madeira, in den Senegal und nach Lanzarote, in dieser Reihenfolge. Doch wenige Tage vor dem Start erkrankten pl\u00f6tzlich viele Mitglieder der insgesamt knapp 200-k\u00f6pfigen Besatzung, zu der acht Frauen geh\u00f6rten. Was genau das war, wussten wir nicht. An Bord wurde es \"die gro\u00dfe Schei\u00dferei und Kotzerei\" genannt. Vor den besetzten Toiletten spielten sich dramatische Szenen ab. Ich blieb von der Erkrankung verschont, mir ging es prima.\nUnd doch hatte diese Seuche eine Folge f\u00fcr alle: Wir mussten alle an Bord bleiben. Wir lagen in Kiel im Hafen und konnten nicht nach Hause, um uns von Eltern, Freundinnen und Freunden vor der langen Reise zu verabschieden. Die meisten sahen zwar ein, dass wir bis zu einer \u00e4rztlichen Kl\u00e4rung besser Kontakte zu anderen Menschen vermeiden sollten, um eine Ansteckung zu verhindern. Aber wie lange konnte es dauern, bis endlich klar war, was f\u00fcr eine Krankheit das war?\nEin paar Soldaten aus der Stammbesatzung winkten ab. \"Ist doch eine normale Salmonellenvergiftung\", sagte ein Unteroffizier, der das offenbar bereits erlebt hatte. \"Kann schon mal vorkommen, wenn das Geschirr nicht richtig sauber ist.\" Wir a\u00dfen aus zerbeulten Metalltabletts mit Mulden, in denen das Essen hineingeklatscht wurde \u2013 w\u00e4hrend die Offiziere von Porzellantellern a\u00dfen, und meines Wissens war von denen niemand erkrankt.\nDer Kommandant entschied, auf das Hissen der Quarant\u00e4neflagge zu verzichten \u2013 es sollte kein Aufsehen erregt werden. Das letzte Wochenende vor der Seefahrt stand an. Immer noch durfte niemand nach Hause. Der Unmut unter uns Matrosen nahm zu. Also wurde befohlen: Die Gesunden d\u00fcrfen das Schiff verlassen, m\u00fcssen aber innerhalb der Stadtgrenzen von Kiel bleiben, um den Krankheitserreger nicht in die ganze Republik zu tragen und um in der N\u00e4he des Schiffes zu bleiben, damit im Falle einer baldigen Abreise niemand wegen Krankheit zur\u00fcckgelassen werden musste. Und wir wurden ermahnt, nichts von der Sache nach drau\u00dfen dringen zu lassen \u2013 die Presse sollte nichts mitbekommen. Anstatt nach Hause zu fahren, bekamen viele von uns also Besuch von Verwandten und Freunden in Kiel. Ich erinnere mich aber, dass der eine oder andere trotzdem heimlich nach Hause fuhr, weit jenseits von Kiel.\nNach dem Wochenende, ein paar Tage nach Ausbruch der Krankheit, war der Spuk vorbei. Es war wohl eine gew\u00f6hnliche Infektion mit Salmonellen gewesen. Wir konnten planm\u00e4\u00dfig ablegen.\nIch lernte: In einer solchen Situation erwarten alle eine klare Ansage von oben. Und lieber eine schlechte Entscheidung \u2013 die man korrigieren kann \u2013 als gar keine Entscheidung. Egal, wie entschieden wird, es gibt so oder so Kritik. Es ist deshalb wichtig, Beschl\u00fcsse klar zu kommunizieren und sie so gut wie m\u00f6glich zu erkl\u00e4ren. Und: Eine Ausgangsbeschr\u00e4nkung folgt nicht immer einer strikten Logik, sonst w\u00e4re es bei einer m\u00f6glicherweise ansteckenden Krankheit angezeigt gewesen, ausnahmslos niemanden von Bord gehen zu lassen. Aber dagegen sprachen soziale Gr\u00fcnde: der Wunsch, Familie zu sehen, sich zu verabschieden, wenigstens zeitweise der Enge an Bord zu entkommen. Mit anderen Worten: Der soziale Frieden war in Gefahr. \nDie zweite Erfahrung dieser Art machte ich gleich mehrmals in Pakistan. Ich lebte zwischen 2009 und 2013 als Korrespondent in der Hauptstadt Islamabad. Hin und wieder warnten Botschaften und internationale Organisationen, die zum Teil gro\u00dfe Sicherheitsabteilungen besch\u00e4ftigten, vor Terroranschl\u00e4gen. Per SMS und E-Mail schrieben sie: \"Hinweise auf Selbstmordattent\u00e4ter in wei\u00dfem Toyota Corolla\" (Jedes zweite Auto in Islamabad ist ein wei\u00dfer Toyota) oder \"Erh\u00f6hte Anschlagsgefahr auf M\u00e4rkte nach Freitagsgebet!\". Oder es wurde vor einer \"Offensive der Taliban\" gewarnt, die \"jederzeit\" beginnen k\u00f6nne. Auch vor gr\u00f6\u00dferen Demonstrationen gab es entsprechende Sicherheitshinweise.\nIch begriff, dass die Botschaften die Lage oft unterschiedlich einsch\u00e4tzten: Die US-Botschaft sowie die britische High Commission warnten lieber zu viel als zu wenig, ebenso die Skandinavier, die seit den Mohammed-Karikaturen in der d\u00e4nischen Zeitung Jyllands-Posten und der darauf folgenden Explosion einer Autobombe vor der d\u00e4nischen Botschaft im Juni 2008 in einer Art Daueralarm lebten. Es war schwierig, nachzuvollziehen, inwieweit diese Warnungen berechtigt waren. US- und britische Diplomaten lebten wie in Festungen, die Amerikaner hatten sich eine Art Kleinstadt in der Stadt, eine eigene Welt gebaut. Deutsche Diplomaten hingegen lebten \u00fcber die Stadt verteilt, und man kann unterschiedlicher Auffassung dar\u00fcber sein, ob das klug oder leichtsinnig war. Geschehen ist ihnen in all den Jahren nichts.\nDie Folge der Terrorwarnungen jedenfalls war, dass Menschen, die davon Kenntnis erhielten, sich mit Lebensmitteln eindeckten und ein paar Tage lang ihr Haus nicht mehr verlie\u00dfen. Die schlimmste selbst auferlegte Ausgangsbeschr\u00e4nkung erlebte ich, als im Herbst 2012 ein YouTube-Video in mehreren Sprachen die Runde machte, das den Propheten Mohammed schm\u00e4hte. \"Die Unschuld der Muslime\" hie\u00df es, eine bewusste Provokation, produziert von einem in Kaliforniern lebenden koptischen Christen \u00e4gyptischer Herkunft. Darin wurde der Prophet als gewaltt\u00e4tiger, sexhungriger Kindersch\u00e4nder dargestellt. Ein \"Angriff auf den Glauben von eineinhalb Milliarden Muslimen\" sei das, schimpfte der damalige Premierminister Raja Pervez Ashraf. Seine Regierung verordnete der Bev\u00f6lkerung am 21. September 2012 einen \"Tag des Ausdrucks der Liebe f\u00fcr den Propheten\" \u2013 sie sollte also gegen das Video protestieren, friedlich, wie die Regierung betonte. Die Menschen sollten auf die Stra\u00dfe gehen, das sei \"religi\u00f6se Pflicht\" aller Muslime. L\u00e4den, Restaurants, Tankstellen, Hotels und Beh\u00f6rden schlossen, nicht nur aus Protest gegen den Film, sondern aus Furcht vor Gewalt.\nDenn es war absehbar, dass es einen Ausnahmezustand mit viel Gewalt geben w\u00fcrde. Viele Menschen verordneten sich selbst eine Ausgangssperre, denn es war klar, dass die Ausschreitungen ein paar Tage andauern w\u00fcrden. Als Reporter verlie\u00df ich das Haus und fuhr durch die Stadt. Das Mobilfunknetz war abgeschaltet, an den Kreuzungen standen Polizisten und Milit\u00e4rs, viele mit Gasmasken und Schlagst\u00f6cken, in den hinteren Reihen auch mit Maschinenpistolen. Ich sah brennende Autos und Geb\u00e4ude. Randalierer z\u00fcndeten Banken und Kinos an. Die Sicherheitskr\u00e4fte gingen mit Tr\u00e4nengas gegen sie vor. Menschen rannten mit St\u00f6cken und Steinen bewaffnet in Richtung US-Botschaft, doch das Diplomatenviertel war weitr\u00e4umig abgeriegelt. Die Menschen marschierten also stattdessen zu einem Luxushotel, in der Hoffnung, dort auf Amerikaner zu treffen, an denen sie ihre Wut auslassen konnten. Jeder Wei\u00dfe war nun in Gefahr. Die Lage entspannte sich nach ein paar Tagen.\nIch lernte: Es ist immer ein Dilemma f\u00fcr die Entscheider, eine Ausgangsbeschr\u00e4nkung oder -sperre zu empfehlen oder gar zu verordnen. Fasst man einen solchen Entschluss, und es geschieht nichts, hei\u00dft es, man habe Panik gesch\u00fcrt, sei \u00e4ngstlich und hysterisch und lasse es an Mut mangeln. Verzichtet man auf eine harte Entscheidung und es passiert etwas, wird einem vorgeworfen, die Lage untersch\u00e4tzt und die Gefahr kleingeredet zu haben. Ich stellte zudem fest: Eine freiwillige Ausgangsbeschr\u00e4nkung, \u00fcber die jeder selbst entscheiden kann, macht nur Sinn, wenn die Folgen des Handelns auf einen selbst beschr\u00e4nkt bleiben. F\u00fcr mich war es immer beruhigend zu wissen, dass ich zur Not die Sachen packen und mich und vor allem meine Familie in Sicherheit bringen kann. Wenig beruhigende Erkenntnis jetzt: Aus der Corona-Krise gibt es keine Flucht. Die Krise ist \u00fcberall.\nDie dritte Ausgangsrestriktion \u2013 die, bei der ich am meisten Angst hatte \u2013 erlebte ich in der Stadt Cizre, an der Grenze zu Syrien und Irak. Hier, im S\u00fcdosten der T\u00fcrkei, leben \u00fcberwiegend Kurden, und hier geht der t\u00fcrkische Staat besonders harsch gegen die eigene Bev\u00f6lkerung vor. Offiziell ist es zwar ein Kampf gegen die Terrororganisation PKK, tats\u00e4chlich richten sich die Ma\u00dfnahmen aber gegen die kurdische Zivilbev\u00f6lkerung.\nDas war im Sommer 2015, w\u00e4hrend meines Besuchs, besonders deutlich sp\u00fcrbar. Kurz zuvor hatte bei der landesweiten Wahl in der T\u00fcrkei die prokurdische Partei HDP mit 13 Prozent den Sprung ins Parlament geschafft und der Partei von Recep Tayyip Erdo\u011fan die absolute Mehrheit verhagelt. Umso w\u00fctender reagierte er nun in dieser Region.\nAls ich nach Cizre reiste, gingen t\u00fcrkische Sicherheitskr\u00e4fte besonders hart gegen die Menschen dort vor. Ein paar Jugendliche leisteten mit Feuerwaffen, Steinen und Molotowcocktails Widerstand, gruben Stra\u00dfengr\u00e4ben und errichteten mit Autoteilen und Reifen Stra\u00dfensperren, um t\u00fcrkische Milit\u00e4rfahrzeuge daran zu hindern, ins Stadtzentrum vorzur\u00fccken. Die Soldaten kamen stattdessen mit Panzern und feuerten wahllos auf Wohnh\u00e4user. Auf der einen Seite stellten die Jugendlichen, die offen mit der PKK sympathisierten, das staatliche Gewaltmonopol in Frage. Auf der anderen Seite missbrauchte der Staat sein Gewaltmonopol und reagierte unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig.\nDie Regierung hatte eine Ausgangssperre verh\u00e4ngt. Auf den D\u00e4chern der gut 100.000 Einwohnerinnen und Einwohner z\u00e4hlenden Stadt waren Scharfsch\u00fctzen postiert. Wer sich nach drau\u00dfen wagte, musste damit rechnen, erschossen zu werden. Ich erlebte, wie ein von einer Kugel getroffener Mann zusammensackte, der nur einkaufen wollte. Ein M\u00e4dchen, das im Garten frische Luft schnappen wollte, wurde erschossen. Die Eltern mussten den Leichnam tagelang in der Gefriertruhe aufbewahren, weil sie ihre tote Tochter wegen der Ausgangssperre nicht beerdigen konnten. Ich traf den Vater eines Jungen, der bei einer Stra\u00dfenkontrolle willk\u00fcrlich erschossen worden war.\nIn dieser Zeit kam ich bei der Familie eines Informanten unter, der die Gewalt der Jugendlichen zwar nicht guthie\u00df, aber gegen das t\u00fcrkische Milit\u00e4r war. \"Dass die nicht gegen die PKK k\u00e4mpfen, sondern gegen uns Kurden allgemein, sieht man daran, dass sich in den Reihen der Soldaten, die hier im Einsatz sind, so gut wie kein Kurde befindet\", sagte er. Dort hing ich fest \u2013 denn die Ausgangssperre wurde versch\u00e4rft durchgesetzt, drau\u00dfen h\u00f6rte man die Gefechte und Explosionen. Manchmal schepperte das Geschirr im Schrank. Es war furchtbar. Zwei Tage lang verlie\u00df niemand die Wohnung.\nDie Familie behandelte mich dennoch so, als w\u00e4re ich ein Ehrengast: Es wurde gekocht und aufgetischt, gegessen und manchmal sogar gelacht. Als in den Nachrichten gemeldet wurde, dass die Menschen in Cizre ein paar Stunden lang einkaufen und ihre Lebensmittelvorr\u00e4te aufstocken d\u00fcrften, dass also in dieser Zeit nicht geschossen w\u00fcrde, fuhr mich jemand mit dem Auto aus der Stadt, zum Flughafen. Der Ausnahmezustand und die Ausgangssperren sollten noch monatelang andauern.\nIch lernte: Leid im Krieg oder in kriegs\u00e4hnlichen Situationen ist besonders schwer ertr\u00e4glich, weil es von Menschen gemachtes, vermeidbares Leid ist. Selbst die zwei Tage waren f\u00fcr mich schwer zu ertragen, weil diese Ausgangssperre keinen Sinn machte. Sie war ein Mittel im Kampf, um Menschen das Leben schwer zu machen, sie zu zerm\u00fcrben, sie auszuhungern. Ausgangssperren, das wurde mir bewusst, k\u00f6nnen eine Fluchtursache sein. Tausende Menschen haben Cizre seither verlassen.\nDie Menschen in Cizre, Islamabad und auf der Gorch Fock waren unterschiedlich willk\u00fcrlichen Ma\u00dfnahmen unterworfen, deren Radius und Dauer begrenzt war. Heute stimmt das mit dem Radius nicht mehr \u2013 die halbe Menschheit sitzt in ihren Wohnungen fest. Doch in Ausgangssperren, so mein Eindruck, tendieren Menschen dazu, sich auf eine immerw\u00e4hrende Ausnahmesituation einzustellen. So wird es nun immer bleiben! Nie wieder werden wir in Freiheit leben k\u00f6nnen! Aber das stimmte nie, so elend die Situation auch war. Heute macht sich wieder der Gedanke breit, das Ganze k\u00f6nnte zw\u00f6lf, 18 Monate, ach, zwei Jahre dauern. Aber nein, es wird enden. Und ich zumindest denke immer wieder daran, dass ich dieses Mal nicht wegen brutaler Radikaler oder einer harmlosen Salmonellenvergiftung festsitze. Diese Quarant\u00e4ne hat tats\u00e4chlich einen w\u00fcrdigen Anlass.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1243933289259446274,       \"url\": \"https://twitter.com/anita_kah/status/1243933289259446274\",       \"date\": \"2020-03-28 16:09:41+00:00\",       \"text\": \"@HasnainKazim schreibt, wie er seine drei vorangegangen Ausgangssperren erlebt hat https://t.co/W9uk5XryQN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1712689070,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1219310692123189253/C9E6VwXt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1712689070/1605362209\",              \"username\": \"anita_kah\",              \"name\": \"Anita Klingler \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Journalistin | CvD von @WEBDE_News und GMX News | Politik, Tech, Fundst\u00fccke, \ud83c\udde6\ud83c\uddf9-News | privat hier\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-08-30 12:53:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 294,              \"friends\": 857,              \"tweets\": 1812,              \"liked_tweets\": 1081,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 79       }}, {       \"id\": 1243921714762874883,       \"url\": \"https://twitter.com/Violine_Dreamer/status/1243921714762874883\",       \"date\": \"2020-03-28 15:23:42+00:00\",       \"text\": \"@TobiBernet @HasnainKazim \ud83d\ude09https://t.co/WEgnzmKV9F\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3280044682,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1228393348270108674/YIPYl5m5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3280044682/1581706772\",              \"username\": \"Violine_Dreamer\",              \"name\": \"Christa W\u00f6lfel\",              \"description\": \"Das Gewissen ist ein Spiegel vor dem ein Affe sich qu\u00e4lt....B\u00fcchner \ud83d\ude48\ud83d\ude4a\ud83d\udc12 twitter.com/nativeamwisdom\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-05-17 19:05:09+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 154,              \"friends\": 213,              \"tweets\": 18581,              \"liked_tweets\": 36714,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1513       }}, {       \"id\": 1243806810307526656,       \"url\": \"https://twitter.com/ostermarsch/status/1243806810307526656\",       \"date\": \"2020-03-28 07:47:07+00:00\",       \"text\": \"Sehr lesenswerter Artikel \u00fcber vier erlebte Ausgangssperren: Ich lernte: Leid im #Krieg oder in kriegs\u00e4hnlichen Situationen ist besonders schwer ertr\u00e4glich, weil es von Menschen gemachtes, vermeidbares #Leid ist.https://t.co/tfDEVWeSRs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 103558638,              \"url\": \"http://www.offeneheide.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/622252918/Frontfoto_Twitter_normal.JPG\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/103558638/1522430128\",              \"username\": \"ostermarsch\",              \"name\": \"BI OFFENe HEIDe\",              \"description\": \"Wenn bei uns nicht seit Jahrzehnten die 23000 Hektar \u00d6dland w\u00e4ren, wo das Milit\u00e4r die Natur, die Menschen, die Landschaft und ihre Geschichte verw\u00fcstet hat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-10 12:37:57+00:00\",              \"location\": \"Colbitz und Letzlingen\",              \"followers\": 146,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 1450,              \"liked_tweets\": 137,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 185       }}, {       \"id\": 1243532874608971777,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1243532874608971777\",       \"date\": \"2020-03-27 13:38:35+00:00\",       \"text\": \"Mein viertes Mal https://t.co/B1n2HqPkpb via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17045,              \"friends\": 17084,              \"tweets\": 611716,              \"liked_tweets\": 168446,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1243525816232955905,       \"url\": \"https://twitter.com/JoLepp/status/1243525816232955905\",       \"date\": \"2020-03-27 13:10:32+00:00\",       \"text\": \"Dreimal hat Kollege u2066@HasnainKazimu2069 bisher Ausgangssperren erlebt. Jetzt hat er aufgeschrieben, was er f\u00fcr sein viertes Mal daraus gelernt hat. https://t.co/Sv0Ul9aCKq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 551393127,              \"url\": \"http://www.spiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1268149840627851270/Z_v517dQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/551393127/1578578400\",              \"username\": \"JoLepp\",              \"name\": \"Jonas Leppin\",              \"description\": \"Journalist, Chef vom Dienst @DerSPIEGEL \u00b7 Politik, Medien, Rapmusik\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2012-04-11 20:52:59+00:00\",              \"location\": \"jonas.leppin@spiegel.de\",              \"followers\": 5304,              \"friends\": 994,              \"tweets\": 6762,              \"liked_tweets\": 6949,              \"lists_member\": 105,              \"media_shared\": 1781       }}, {       \"id\": 1243522093742010369,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1243522093742010369\",       \"date\": \"2020-03-27 12:55:45+00:00\",       \"text\": \"F\u00fcr viele Menschen ist eine Ausgangssperre ein \u00fcberw\u00e4ltigendes, g\u00e4nzlich neues Erlebnis. Unser Autor @HasnainKazim dagegen blickt schon auf ein paar zur\u00fcck. Lesen Sie hier, wozu Menschen nach seiner Erfahrung immer wieder tendieren. #CoronaPandemie  https://t.co/t4j33ZO1yr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338912,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1243514122077175809,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1243514122077175809\",       \"date\": \"2020-03-27 12:24:04+00:00\",       \"text\": \"Gorch Fock, Islamabad, Cizre: Unser Autor @HasnainKazim hat schon ein paar Ausgangssperren auf dem Buckel. Lesen Sie mal, was ihm dabei alles zustie\u00df. #Corona https://t.co/D7Oskmj6OV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 31,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145939,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}]"}