{
     "url": "https://www.zeit.de/2020/39/dax-unternehmen-china-menschenrecht-moral-umfrage",
     "date": "2020-09-21T17:16:31+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Profit oder Menschenrechte? Wie halten sie es mit China?",
     "article": "F\u00fcr viele deutsche Konzerne ist das Land der wichtigste Markt. Was z\u00e4hlt da noch das Schicksal Hongkongs und unterdr\u00fcckter Minderheiten? Eine Umfrage unter Dax-Chefs\nWenn der Volkswagen-Chef Herbert Diess morgens Zeitung liest, darf eine Lekt\u00fcre nicht fehlen: China Daily News. Diese Staatszeitung lese er zwar \"mit der n\u00f6tigen Distanz\", sagte Diess der ZEIT k\u00fcrzlich bei einem Treffen. Aber man m\u00fcsse eben \"offen bleiben f\u00fcr andere Sichtweisen und Argumente\".\nKein Konzern ist so eng mit China verwoben wie Deutschlands gr\u00f6\u00dfter Autobauer. Mehr als 110.000 Mitarbeiter besch\u00e4ftigt VW in China und verkaufte dort im vergangenen Jahr mit lokalen Partnerunternehmen rund 4,2 Millionen Fahrzeuge, etwa so viele wie in Deutschland, Gro\u00dfbritannien, Italien, Frankreich, Spanien, den USA, Russland und Brasilien zusammen.\nVolkswagen ist dabei nur das prominenteste Beispiel. Ob Daimler, BMW, Siemens, Airbus, der Halbleiterhersteller Infineon oder der Chemieriese BASF \u2013 sie alle w\u00e4ren ohne das Gesch\u00e4ft mit China andere Unternehmen mit schlechteren Zukunftsaussichten.\nDie Frage ist, wie weit die deutschen Konzerne deshalb den Sichtweisen und Argumenten der chinesischen Staatsf\u00fchrung entgegenkommen. Denn die wirtschaftliche Abh\u00e4ngigkeit steht im Widerspruch zu politischen Zielen der EU. In der neuen China-Strategie bezeichnete die EU-Kommission das Land im M\u00e4rz 2019 erstmals als \"Systemrivalen\". Im Juni er\u00f6rterte sie in einem Strategiepapier Wege, wie sich europ\u00e4ische Unternehmen vor \u00dcbernahmen sch\u00fctzen lassen, bei denen Staaten finanziell nachhelfen. Ohne das Land zu nennen, richtete sich das Papier auch gegen Chinas expansive Wirtschaftspolitik.\nDoch die Abh\u00e4ngigkeit ist in der Corona-Krise relativ noch gestiegen. So ermittelte das Statistische Bundesamt: Exporte nach China sind im Juli 2020 nur um 0,1 Prozent gegen\u00fcber dem Vorjahresmonat gesunken \u2013 auf 8,7 Milliarden Euro. Die Exporte in die USA dagegen brachen um 17 Prozent auf 9,3 Milliarden Euro ein.\nF\u00fcr die wirtschaftliche Erholung nach der Krise ist China wichtiger denn je. Gleichzeitig versch\u00e4rften sich die politischen Konflikte. Die Niederschlagung der Demokratiebewegung in Hongkong und die Unterdr\u00fcckung von Minderheiten wie den Uiguren hat Kommissionspr\u00e4sidentin Ursula von der Leyen angesprochen. Auf dem EU-China-Gipfel zu Beginn dieser Woche ging es auch um die Frage, ob China neutrale Beobachter in die mehrheitlich von Uiguren bewohnte Provinz Xinjiang l\u00e4sst. \nDie Chefs gro\u00dfer deutscher Unternehmen haben sich in der Chinadebatte vornehm zur\u00fcckgehalten. Vergangene Woche aber erkl\u00e4rte Siemens-Chef Joe Kaeser in der ZEIT: \"Wir beobachten die aktuellen Entwicklungen in Hongkong, aber auch in der Provinz Xinjiang aufmerksam und mit Sorge.\" Und weiter: \"Eines ist klar: Wir lehnen jede Form von Unterdr\u00fcckung, Zwangsarbeit und Beteiligung an Menschenrechtsverletzungen kategorisch ab.\" Siemens erwirtschaftete im Gesch\u00e4ftsjahr 2019 in der Region \u00fcber acht Milliarden Euro Umsatz.\nDoch mit seiner klaren Haltung steht der Siemens-Chef recht allein da. Das ist das Ergebnis einer ZEIT-Umfrage unter allen Chefs der 30 gr\u00f6\u00dften b\u00f6rsennotierten deutschen Unternehmen. So wurde etwa gefragt: Wie verhalten Sie sich in Debatten etwa zum Umgang des chinesischen Regimes mit Hongkong oder der Unterdr\u00fcckung der Uiguren? K\u00f6nnen Unternehmen Einfluss auf politische Gegebenheiten nehmen und falls ja, warum tun sie das in China praktisch nicht? Nur wenige CEOs sahen sich in der Lage, konkret darauf zu antworten.\n\"Wir verfolgen die Situation in China aufmerksam\", teilt etwa die Deutsche Bank mit, will aber selbst diese wolkige Aussage nicht als Zitat des Vorstandsvorsitzenden Christian Sewing verstanden wissen. Weiter erkl\u00e4rt Deutschlands gr\u00f6\u00dftes Geldinstitut: \"In den M\u00e4rkten, in denen wir aktiv sind, sind wir in einem laufenden Dialog mit Regierungen, Politikern und Vertretern der Zivilgesellschaft.\" Die Deutsche Bank verdiente im Jahr 2019 mit 500 Mitarbeitern in China 200 Millionen Euro. \nAuch die Chefs von Daimler, BMW oder Adidas beantworten die Fragen nicht pers\u00f6nlich. Dabei g\u00e4be es viel zu erz\u00e4hlen. Zum Beispiel von Adidas-Chef Kasper Rorsted. Er ist Vorstandsvorsitzender eines Unternehmens, das etwa 9000 Mitarbeiter in der Region China (mit Hongkong, Macau und Taiwan) besch\u00e4ftigt. Jeden vierten Euro Umsatz, 5,4 Milliarden, erwirtschaftete die Adidas-Gruppe dort 2019. Zuletzt erholte sich der Umsatz hier am schnellsten.\nUnd das obwohl Adidas auf Menschenrechtsverletzungen im Land offenbar reagiert. Man habe niemals Produkte aus Xinjiang bezogen, teilte das Unternehmen mit. Dort soll es Lager geben, in denen muslimische Uiguren unter schrecklichen Bedingungen leben m\u00fcssen: Man habe \"unsere Zulieferer ausdr\u00fccklich angewiesen, kein Garn aus der Region Xinjiang zu beziehen\".\nAndere m\u00f6chten mit derlei Themen gar nicht erst in Verbindung gebracht werden. Ein Sprecher von Henkel-Chef Carsten Knobel teilt mit: \"Die branchenspezifischen Anliegen der Industrien, in denen wir mit unseren Gesch\u00e4ften t\u00e4tig sind, vertreten wir \u00fcber die entsprechende Verbandsarbeit gegen\u00fcber der Politik.\" Dabei besch\u00e4ftigt Henkel (Persil, Schwarzkopf-Shampoo, Pattex) 4500 Mitarbeiter in China und er\u00f6ffnete 2013 die gr\u00f6\u00dfte Klebstofffabrik der Welt in Shanghai.\nIn manchen deutschen Vorstandsetagen tut sich aber mehr, selbst bei Volkswagen. Herbert Diess erkl\u00e4rt: \"Bei Volkswagen sind Menschenrechte, Toleranz und Respekt f\u00fcreinander Ma\u00dfstab der Zusammenarbeit. Daf\u00fcr treten wir in jedem Land ein \u2013 auch in China.\" Das behaupten einige Topmanager. Aber f\u00fchren sie das Unternehmen auch entsprechend? Ein Unternehmens-sprecher nennt konkrete Ma\u00dfnahmen: \"Im Jahr 2019 haben wir 88 Vor-Ort-Kontrollen in chinesischen Fabriken unserer Lieferanten zu Arbeitsbedingungen und Nachhaltigkeit durchgef\u00fchrt. F\u00fcr sogenannte Null-Toleranz-Feststellungen haben wir sehr strenge Korrekturma\u00dfnahmenpl\u00e4ne, die, wenn der Lieferant nicht entsprechend handelt, zur Vertragsk\u00fcndigung f\u00fchren werden.\"\nWenn VW aufh\u00f6ren w\u00fcrde, in China Autos zu verkaufen, w\u00e4ren von 20.000 Entwicklungsingenieuren in Deutschland 10.000 ohne Arbeit. Das hat Diess schon im vergangenen Jahr vorgerechnet. \u00c4hnliches gilt f\u00fcr die S-Klasse von Mercedes. Soeben wurde eine Fabrik in Sindelfingen f\u00fcr die Luxuslimousine eingeweiht. Tausende Arbeitspl\u00e4tze dort g\u00e4be es nicht, wenn die Nachfrage in China ausbliebe.\nAuch der Aktienkurs des k\u00fcrzlich in den Dax aufgestiegenen Triebwerksherstellers MTU profitierte davon, dass seiner Branche gl\u00e4nzende Perspektiven in Fernost nachgesagt wurden. \u00dcber Jahre wuchs die Luftfahrt in China rasant. Gemeinsam mit der Fluggesellschaft China Southern wartet MTU in China Triebwerke. Konzernchef Reiner Winkler ist skeptisch, wie weit seine Macht reicht: \"F\u00fcr ausl\u00e4ndische/multinationale Unternehmen ist es in allen M\u00e4rkten schwierig, politischen Einfluss zu nehmen. Es obliegt vorrangig der Politik, entlang einer klaren nationalen und/oder europ\u00e4ischen Strategie politische Gegebenheiten zu beeinflussen.\" \u00c4hnlich pragmatisch sieht das Infineon-Chef Reinhard Ploss. Er erwirtschaftete 2019 ein Viertel des Umsatzes in China und Hongkong und sagt: \"China hat seine eigenen Vorstellungen, muss aber auch akzeptieren, dass andere die Dinge anders sehen.\" Ein Hauch von Kritik.\nBASF-Chef Martin Br\u00fcderm\u00fcller setzt darauf, dass bereits die deutschen Fabriken und Waren eine Botschaft senden und f\u00fcr Werte wie Menschenrechte, Umweltschutz oder Sozialstandards stehen: \"Einzelne Unternehmen k\u00f6nnen staatliche Systeme nicht grunds\u00e4tzlich ver\u00e4ndern. Aber Unternehmen wie BASF versuchen t\u00e4glich, das Leben der Menschen zu verbessern \u2013 nicht nur durch die wirtschaftlichen Aktivit\u00e4ten, sondern insbesondere durch permanentes Vorleben und Umsetzen der eigenen Standards.\"\nReicht das schon? Ja, sagt Reinhard B\u00fctikofer, Gr\u00fcnen-Abgeordneter und Vorsitzender der China-Delegation im Europaparlament. Unter einer Bedingung: \"Konzernchefs m\u00fcssen nicht unsere Arbeit machen. Aber sie d\u00fcrfen der Politik auch nicht im Wege stehen, indem sie bestimmte ethische Grunds\u00e4tze \u00fcber Bord werfen, weil die Gewinnaussichten so gl\u00e4nzend sind.\" B\u00fctikofer st\u00f6rt zum Beispiel, wie sich Joe Kaeser immer wieder \"einseitig und unkritisch\" f\u00fcr die Neue Seidenstra\u00dfe starkgemacht habe. So veranstaltete Siemens 2018 einen Kongress zu dem Projekt, das Chinas globalen Einfluss ausbauen soll. Der Konzern sah darin kein Problem. Im Gegenteil: Auf dem Kongress lobte Kaeser das f\u00fcr seine Firma ertragreiche Seidenstra\u00dfenprojekt als \"weise und m\u00e4chtige Kraft zur Infrastrukturentwicklung\".\nAber \u2013 und das macht Kaeser dann doch besonders \u2013 aus dem Dilemma zwischen Markt und Moral hat der Siemens-Chef nie einen Hehl gemacht. Und anders als die Topmanager vieler anderer Konzerne stellt er sich der Diskussion.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1308350353457512449,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1308350353457512449\",       \"date\": \"2020-09-22 10:20:06+00:00\",       \"text\": \"F\u00fcr viele deutsche Konzerne ist China der wichtigste Markt. Was z\u00e4hlt da noch das Schicksal Hongkongs und unterdr\u00fcckter Minderheiten? Eine Umfrage unter Dax-Chefs #red https://t.co/3sbHuC9jKU #Abo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416380,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44937,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2324,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1308152581563260929,       \"url\": \"https://twitter.com/sq_gsso/status/1308152581563260929\",       \"date\": \"2020-09-21 21:14:14+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/MlByNPt9r0#globalisierung #ethik #menschenrechte\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 836712507565826049,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/876411561824460800/CNyZSH-t_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"sq_gsso\",              \"name\": \"Christian Schlatow\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-28 22:59:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7,              \"friends\": 3,              \"tweets\": 692,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 12       }}, {       \"id\": 1308105956014907395,       \"url\": \"https://twitter.com/FuturICT/status/1308105956014907395\",       \"date\": \"2020-09-21 18:08:58+00:00\",       \"text\": \"Dax-Konzerne und China: Profit oder Menschenrechte? Wie halten sie es mit China? https://t.co/3nGDqjBytq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 171534539,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1000262414443728896/ijOZ0lvF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/171534539/1527316707\",              \"username\": \"FuturICT\",              \"name\": \"The Eye of the Digital Storm\",              \"description\": \"The #digitalRevolution in tweets. #digitalDemocracy #informationalSelfdetermination #digitalEnlightenment #digitalEmpowerment #digitalEmancipation\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-27 15:36:37+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 4086,              \"friends\": 2257,              \"tweets\": 41122,              \"liked_tweets\": 1601,              \"lists_member\": 524,              \"media_shared\": 3559       }}, {       \"id\": 1308062586194329602,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wir/status/1308062586194329602\",       \"date\": \"2020-09-21 15:16:37+00:00\",       \"text\": \"#Volkswagen, #Daimler, #BMW, #Siemens, #Airbus \u2013 sie alle h\u00e4tten ohne das Gesch\u00e4ft mit #China schlechtere Zukunftsaussichten. Doch die wirtschaftliche Abh\u00e4ngigkeit steht im Widerspruch zu politischen Zielen der #EU. #Abo https://t.co/phsgBRewmN\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160499861,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331563560875544579/D36Akp46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wir\",              \"name\": \"ZEITONLINEWirtschaft\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Wirtschaft: @marcusgatzke, @GrabitzG, @alexandraendres, @tinagroll, @zacys und @soeren_goetz\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-28 10:13:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg/Berlin\",              \"followers\": 77537,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 15773,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 639,              \"media_shared\": 19       }}, {       \"id\": 1308062584814395392,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1308062584814395392\",       \"date\": \"2020-09-21 15:16:37+00:00\",       \"text\": \"Wie weit kommen die deutschen Konzerne den Sichtweisen und Argumenten der chinesischen Staatsf\u00fchrung entgegen? #China #Abo https://t.co/iTt9U8xUGZ\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 408,       \"likes\": 397,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338912,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1306463171268485121,       \"url\": \"https://twitter.com/ManuH17068685/status/1306463171268485121\",       \"date\": \"2020-09-17 05:21:07+00:00\",       \"text\": \"#China : F\u00fcr viele #deutsche #Konzerne ist das Land der #wichtigste #Markt. Was z\u00e4hlt da noch das Schicksal Hongkongs und unterdr\u00fcckter Minderheiten? Eine Umfrage unter allen Dax-Chefsu2002 https://t.co/TFMSxhzQyh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1260205271844114432,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1310599191316566017/XLMaQYAG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1260205271844114432/1601279532\",              \"username\": \"ManuH17068685\",              \"name\": \"Manu Huwyler\",              \"description\": \"#Kultur, #Kunst, #Art #traditionelle #Werte, #Philosophie, #P\u00e4dagogik, #Ethik, #Ethic , #ClassicMusic #Menschenw\u00fcrde und #Natur #China #Menschenrechte\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-12 13:51:23+00:00\",              \"location\": \"Schweiz\",              \"followers\": 191,              \"friends\": 216,              \"tweets\": 9347,              \"liked_tweets\": 18217,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2577       }}, {       \"id\": 1306441233385115649,       \"url\": \"https://twitter.com/VizziniDolores/status/1306441233385115649\",       \"date\": \"2020-09-17 03:53:57+00:00\",       \"text\": \"F\u00fcr viele deutsche Konzerne ist das Land der wichtigste Markt. Was z\u00e4hlt da noch das Schicksal Hongkongs und unterdr\u00fcckter Minderheiten? Eine Umfrage unter allen Dax-Chefsu2002 https://t.co/HBd0PVCyMB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1260798065373523969,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1263642680715874304/4EvVrEyc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1260798065373523969/1590111094\",              \"username\": \"VizziniDolores\",              \"name\": \"Dolores Vizzini\",              \"description\": \"Social Worker with heart\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-14 05:04:35+00:00\",              \"location\": \"Ayent, Schweiz\",              \"followers\": 101,              \"friends\": 560,              \"tweets\": 3492,              \"liked_tweets\": 536,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1445       }}, {       \"id\": 1306255141075660800,       \"url\": \"https://twitter.com/uyghur_fighter/status/1306255141075660800\",       \"date\": \"2020-09-16 15:34:29+00:00\",       \"text\": \"Dax-Konzerne und China: Profit oder Menschenrechte? Wie halten sie es mit China? | ZEIT ONLINE - ZEIT ONLINE https://t.co/ntIjjynfwp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 90265069,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1161979441343582210/8aUjMrSy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/90265069/1584778607\",              \"username\": \"uyghur_fighter\",              \"name\": \"Uyghur Fighter\",              \"description\": \"Uyghur, Swiss, Father, brother, IT Evangelist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-15 22:40:41+00:00\",              \"location\": \"Berne, Switzerland\",              \"followers\": 2653,              \"friends\": 128,              \"tweets\": 7318,              \"liked_tweets\": 684,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 34       }}, {       \"id\": 1306247080592187394,       \"url\": \"https://twitter.com/Justice4Uyghur/status/1306247080592187394\",       \"date\": \"2020-09-16 15:02:27+00:00\",       \"text\": \"Dax-Konzerne und China: Profit oder Menschenrechte? Wie halten sie es mit China? | ZEIT ONLINE - ZEIT ONLINE https://t.co/7DUItiwUgG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1288424085328998400,              \"url\": \"https://www.justice4uyghurs.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1291127109553991681/AgZ8Bpha_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1288424085328998400/1596064858\",              \"username\": \"Justice4Uyghur\",              \"name\": \"Justice for Uyghurs - \ud83c\udde8\ud83c\uddedSwitzerland\",              \"description\": \"Swiss based NPO to promote Uyghur cause in Switzerland and around the world, aim to bring the genocide committed by chinese government to an end\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-29 10:40:31+00:00\",              \"location\": \"3000 Bern, Switzerland\",              \"followers\": 727,              \"friends\": 105,              \"tweets\": 3467,              \"liked_tweets\": 399,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 92       }}]"
}