{"url": "https://www.zeit.de/mobilitaet/2021-01/piloten-corona-krise-luftfahrt-lokfuehrer-bahn", "date": "2021-02-01T17:33:55+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "\"Das kommt dem Gef\u00fchl zu fliegen schon sehr nahe\"", "article": "Patrick Reich hat als Pilot gearbeitet, jetzt l\u00e4sst er sich zum Lokf\u00fchrer ausbilden. Er sieht viele \u00dcberschneidungen und sagt: Z\u00fcge steuern ist ein untersch\u00e4tzter Beruf.\nBis zu 60.000 Besch\u00e4ftigte\nin der Luftfahrt k\u00f6nnten wegen der Pandemie ihren Job verlieren. F\u00fcr einige von ihnen\nk\u00f6nnte der Wechsel von der Luft auf die Schiene eine Option sein. Trotz Krise\nwill die Deutsche Bahn wachsen und stellt jedes Jahr Tausende Menschen ein. F\u00fcr\nFlugbegleiterinnen kann es sich finanziell sogar lohnen, sich zur Zugbegleiterin umschulen zu lassen. Doch nicht f\u00fcr alle\nBerufsgruppen der Luftfahrt ist der Wechsel \u00e4hnlich attraktiv. Was kann etwa eine\ngut bezahlte Pilotin zu einem Wechsel auf die Schiene bewegen? Dar\u00fcber sprach\nZEIT ONLINE mit Patrick Reich. Der 34-J\u00e4hrige ist derzeit noch der einzige Pilot,\nder sich bei der Bahn zum Lokf\u00fchrer ausbilden l\u00e4sst. Zehn weitere befinden sich\nim Bewerbungsprozess.\nZEIT ONLINE: Herr\nReich, Piloten und Lokf\u00fchrerinnen steuern schwere Verkehrsmittel und sind f\u00fcr\ndie Sicherheit vieler Menschen verantwortlich. Aber sonst sind sich die Berufe\nnicht besonders \u00e4hnlich, oder?\nPatrick Reich: Es\ngibt noch mehr Gemeinsamkeiten. In\nbeiden Berufen arbeitet man mal am Tag, mal in der Nacht. Es gibt viele\nAbl\u00e4ufe, die ich im Kopf haben muss. Zum Bremsen muss ich ein ganzes Handbuch\nauswendig lernen. Wenn ich bremsen muss, kann ich da nicht reingucken, dann\nmuss ich handeln und die Handgriffe m\u00fcssen sitzen. Bremsen h\u00f6rt sich einfach\nan, aber man muss unter anderem auch Sand auf die Schiene streuen, damit die\nR\u00e4der besser greifen. Der Beruf des Lokf\u00fchrers wird untersch\u00e4tzt: Was man\ninvestieren muss, um in neun bis 14 Monaten Ausbildung die ganzen Regelwerke und\nSignalsysteme zu lernen.\nZEIT ONLINE: Wie\nkam es dazu, dass Sie sich als gelernter Pilot zum Lokf\u00fchrer ausbilden lassen?\nReich: Ich bin\njeweils ein Jahr als Co-Pilot f\u00fcr Air Berlin und Germania geflogen \u2013\nbis die Airlines jeweils insolvent gingen. Mein n\u00e4chster Arbeitgeber sollte\nSunExpress sein, doch noch w\u00e4hrend meiner Umschulung auf deren Flugzeugtypen\nbrach Corona aus. Im Februar wurde uns mitgeteilt, dass man unsere Vertr\u00e4ge\nauslaufen l\u00e4sst. Da habe ich mich bei der Bahn beworben und im September meine\nAusbildung begonnen.\nZEIT ONLINE: Wie\nkamen Sie auf die Bahn?\nReich: Ich habe\nzwei Pleiten erlebt und mir schon vor Corona die Frage gestellt: Was machst du,\nwenn es mit dem Fliegen nicht mehr klappt? Das kann ja auch gesundheitliche\nGr\u00fcnde haben. Ich hatte die Bahn schon im Hinterkopf. Als ich Ende Februar auf\ndas Karriereportal geguckt habe, war es eine gl\u00fcckliche F\u00fcgung, dass Stellen\nals ICE-Lokf\u00fchrer ausgeschrieben waren. \nZEIT ONLINE: Warum\nhaben Sie sich zum Wechsel entschieden und es nicht weiter als Pilot versucht?\nReich: Niemand\nwei\u00df, wie lange das mit Corona geht. Meine Freundin und ich haben ein\neineinhalbj\u00e4hriges Kind, Jobsicherheit ist mir wichtig. Das ist das gro\u00dfe Plus\nbei der Bahn: Auch in der Krise wird gefahren. Und wenn man keine goldenen\nL\u00f6ffel klaut, sprichw\u00f6rtlich gesagt, kann man hier auch alt werden.\nZEIT ONLINE: Welche\nVor- und Nachteile haben Sie f\u00fcr die Entscheidung abgewogen?\nReich: Ich habe\nnicht lange nachgedacht. Ich stand vor dem Nichts, war ohne Perspektive. Es\nging darum, meine Existenz zu sichern.\nZEIT ONLINE: Haben\nSie sich Gedanken dar\u00fcber gemacht, dass Pilot als ein Beruf mit mehr Prestige\ngilt?\nReich: Das spielt\nf\u00fcr mich keine Rolle, davon habe ich ja nichts. Mir macht die T\u00e4tigkeit als\nLokf\u00fchrer Spa\u00df.\nZEIT ONLINE: Wie\ngro\u00df ist der Gehaltsunterschied?\nReich: Ich habe in der\nAusbildung bei der SunExpress im Monat nicht mal tausend Euro netto verdient.\nBei der Deutschen Bahn bekomme ich 1.800 Euro netto. Das finde ich fair. Nach\nder Ausbildung werde ich wohl 2.300 bis 2.500 Euro netto verdienen. Bei der SunExpress\nh\u00e4tte ich, wenn ich viel geflogen w\u00e4re, etwa 3.300 Euro netto\nbekommen. Bei anderen Airlines ist die Bezahlung etwas\nbesser: bei Easyjet zum Beispiel mit vier, f\u00fcnf Jahren Erfahrung rund 4.500\nEuro netto \u2013 zumindest war das vor Corona so.\nZEIT ONLINE: Haben\nSie das in Ihre Entscheidung einbezogen?\nReich: Gehalt ist\nf\u00fcr mich nicht das Ausschlaggebende. Die Rahmenbedingungen sind wichtiger. Bei\nder SunExpress h\u00e4tte ich f\u00fcr die Fl\u00fcge nach D\u00fcsseldorf reisen und dort eine\nWohnung mieten m\u00fcssen, w\u00e4re oft nur am Wochenende zu Hause in Berlin gewesen.\nDa kann man schon auf 1.000 Euro im Monat an zus\u00e4tzlichen Kosten kommen. Bei\nder Bahn kann ich von Berlin aus fahren, bin bei meiner Familie. Mein Kind\naufwachsen zu sehen \u2013 das ist toll.\nZEIT ONLINE: Was\nwerden Sie von Ihrem alten Beruf vermissen?\nReich: Mal eine\nNacht im Ausland verbringen, Tel Aviv zum Beispiel. Da sind wir meistens\nmorgens angekommen, haben erst geschlafen, aber hatten dann noch den ganzen\nNachmittag in der Stadt. Mit den Crews Zeit zu verbringen, war sch\u00f6n. Und auch\nim Winter mal die Sonne zu sehen.\nZEIT ONLINE: Eine\nAirbus A320 durch die Wolken zu jagen ist schon auch etwas anderes als Zugteilung\nin Hamm, oder?\nReich: Mit 300 Stundenkilometern aus einem Tunnel zu kommen, anschlie\u00dfend \u00fcber eine\nTalbr\u00fccke durch Nebelb\u00e4nke zu fahren \u2013 das kommt dem Gef\u00fchl zu fliegen schon sehr\nnahe. \n\nZEIT ONLINE: Worauf\nfreuen Sie sich in Ihrem neuen Job?\nReich: Mit den\nverschiedenen Loks zu fahren. Und das System Bahn zu begreifen. Respekt habe\nich davor, alleine im Cockpit zu sitzen. Auch mal zehn Stunden lang nur selten\njemanden zu sehen.\nZEIT ONLINE: Schauen\nsich viele Ihrer ehemaligen Pilotenkollegen schon nach Alternativen um?\nReich: Ex-Kollegen\nvon Air Berlin haben mich nach meinen Erfahrungen gefragt. Die sind Mitte\nf\u00fcnfzig und denken sich: Wenn in der Luftfahrt irgendwann wieder eingestellt\nwird, wird man zuerst die J\u00fcngeren nehmen. Einige wollen jetzt auch bei der\nBahn anfangen. Gerade diejenigen, die wie ich bei mehreren Airlines den Konkurs\nerlebt haben, schauen sich um. Ein ehemaliger Kollege bei Air Berlin f\u00e4hrt\nschon Z\u00fcge vom Rangierbahnhof zum Startbahnhof. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1358324969932021761,       \"url\": \"https://twitter.com/PFantazja/status/1358324969932021761\",       \"date\": \"2021-02-07 08:01:23+00:00\",       \"text\": \"u2066@FlyboyPittu2069 co\u015b w tym jest go\u015bciu by\u0142 pilotem a w czasach coronki przeszkoli\u0142 sie na maszynist\u0119 :)  https://t.co/4cyeG2xnxh\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 745868752781250560,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1276585662905450497/ERW3kTRS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/745868752781250560/1616650190\",              \"username\": \"PFantazja\",              \"name\": \"Podkarpacka Fantazja\",              \"description\": \"wychodz\u0119 na pole a tam wszyscy na dworze.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-06-23 06:39:03+00:00\",              \"location\": \"to wie tylko google\",              \"followers\": 1742,              \"friends\": 979,              \"tweets\": 36092,              \"liked_tweets\": 34797,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 4188       }}, {       \"id\": 1358321839974539265,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1358321839974539265\",       \"date\": \"2021-02-07 07:48:57+00:00\",       \"text\": \"Patrick Reich hat als Pilot gearbeitet, jetzt l\u00e4sst er sich zum Lokf\u00fchrer ausbilden. Er sieht viele \u00dcberschneidungen und sagt: Z\u00fcge steuern ist ein untersch\u00e4tzter Beruf. https://t.co/ODo1FUeMKy https://t.co/kD8QbJx9Vc\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 14,       \"likes\": 87,       \"quotes\": 5,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338912,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1358313041922768896,       \"url\": \"https://twitter.com/oekomobil/status/1358313041922768896\",       \"date\": \"2021-02-07 07:14:00+00:00\",       \"text\": \"Patrick Reich hat als #Pilot gearbeitet, jetzt l\u00e4sst er sich zum #Lokf\u00fchrer ausbilden. Er sieht viele \u00dcberschneidungen und sagt: Z\u00fcge steuern ist ein untersch\u00e4tzter Beruf.https://t.co/Ze3vVm49f9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2158810152,              \"url\": \"https://nrw.vcd.org/startseite/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376831669764825090/zq35-aIX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2158810152/1617177165\",              \"username\": \"oekomobil\",              \"name\": \"\u00f6kologisch mobil\",              \"description\": \"Mobilit\u00e4t f\u00fcr Menschen - VCD Landesverband NRW. Informationen zu klima- und umweltvertr\u00e4glichen Mobilit\u00e4tsangeboten - via @rolfmecke.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-10-27 12:35:25+00:00\",              \"location\": \"NRW, D\u00fcsseldorf\",              \"followers\": 6077,              \"friends\": 3924,              \"tweets\": 31210,              \"liked_tweets\": 23893,              \"lists_member\": 234,              \"media_shared\": 1666       }}, {       \"id\": 1358144180187373575,       \"url\": \"https://twitter.com/techniker/status/1358144180187373575\",       \"date\": \"2021-02-06 20:03:00+00:00\",       \"text\": \"Interessantes Interview: https://t.co/EibQtJDHd7 #bahn #aviation #triebfahrzeugf\u00fchrer\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17831291,              \"url\": \"https://tellonym.de/techniker\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1254511772985446401/l1NKgnav_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17831291/1405114077\",              \"username\": \"techniker\",              \"name\": \"Bj\u00f6rn \u272a\",              \"description\": \"doing electronics, software and network stuff, aviator \ud83d\udee9, sailing \u26f5\ufe0f, CCC, @c3roc_ @c3voc - When it gets boring, I used to play piano. (These views be mine) \ud83c\udf08\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-12-03 06:58:32+00:00\",              \"location\": \"somewhere I pretend to be\",              \"followers\": 1703,              \"friends\": 1722,              \"tweets\": 11799,              \"liked_tweets\": 19381,              \"lists_member\": 52,              \"media_shared\": 1095       }}, {       \"id\": 1358043821259505664,       \"url\": \"https://twitter.com/FrankMenger/status/1358043821259505664\",       \"date\": \"2021-02-06 13:24:12+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/8TLUd7cQQ2 @Stichtingfrom @treinreiziger\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 168710245,              \"url\": \"http://www.noordzeespoorcorridor.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2948733030/2be0b8927c175984a1d08faebd30b9db_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/168710245/1405756028\",              \"username\": \"FrankMenger\",              \"name\": \"Frank Menger\",              \"description\": \"Politics and Infrastucture, NE-corridor, D+NL, Highspeedlines, Transportpolicy, e-mobility, Hub&Spoke.Ruimtelijke ordening, TOD. Energy and Transport\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-20 15:58:27+00:00\",              \"location\": \"Groningen Netherlands\",              \"followers\": 2106,              \"friends\": 2004,              \"tweets\": 194872,              \"liked_tweets\": 2970,              \"lists_member\": 410,              \"media_shared\": 1634       }}, {       \"id\": 1357984880169078784,       \"url\": \"https://twitter.com/bwegtBW/status/1357984880169078784\",       \"date\": \"2021-02-06 09:30:00+00:00\",       \"text\": \"Die Berufe #Pilot \u2708\ufe0f und #Lokf\u00fchrer \ud83d\ude85 haben mehr gemeinsam als man denkt. Derzeit bietet die Arbeit im F\u00fchrerstand aber deutlich mehr Jobsicherheit als das Cockpit. @zeitonline hat mit Patrick Reich gesprochen, der gerade in der Umschulung steckt. https://t.co/f9SYYPvWmR https://t.co/uYvaRRor5r\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 949279817123467264,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1112697170963120129/v8LJNjSd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/949279817123467264/1544715846\",              \"username\": \"bwegtBW\",              \"name\": \"bwegt \u2013 Mobilit\u00e4t f\u00fcr Baden-W\u00fcrttemberg\",              \"description\": \"Baden-W\u00fcrttemberg ist in Bewegung \u2013 mit #bwegt, der Dachmarke f\u00fcr den Nahverkehr im Land. Impressum: bit.ly/2pMuRmT\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-05 14:01:59+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 2688,              \"friends\": 221,              \"tweets\": 4252,              \"liked_tweets\": 1789,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 509       }}, {       \"id\": 1357299617038282756,       \"url\": \"https://twitter.com/ManuelGrebe/status/1357299617038282756\",       \"date\": \"2021-02-04 12:07:00+00:00\",       \"text\": \"There is an alternative! #JustTransitionInterview mit einem Piloten, der zum Lokf\u00fchrer wurde:Meine Freundin und ich haben ein eineinhalbj\u00e4hriges Kind, Jobsicherheit ist mir wichtig. Das ist das gro\u00dfe Plus bei der Bahn: Auch in der Krise wird gefahren.https://t.co/LjjNysBl1f\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 40,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 573979011,              \"url\": \"https://www.derstandard.at/zukunft/ub-blog-klima-in-bewegung\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1345874779392389123/1KCwH455_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/573979011/1586371782\",              \"username\": \"ManuelGrebe\",              \"name\": \"Manuel Grebenjak Sektion 1. April\",              \"description\": \"Political ecologist, comms for climate justice. Campaigner @StayGroundedNet | With @SystemChangeAT @R_Degrowth | he/him/oursSchreibt u. a. auf @derStandardat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-05-07 19:21:00+00:00\",              \"location\": \"Vienna\",              \"followers\": 3166,              \"friends\": 3344,              \"tweets\": 12360,              \"liked_tweets\": 11873,              \"lists_member\": 66,              \"media_shared\": 916       }}, {       \"id\": 1357238778511978496,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1357238778511978496\",       \"date\": \"2021-02-04 08:05:15+00:00\",       \"text\": \"Patrick Reich hat als Pilot gearbeitet, jetzt l\u00e4sst er sich zum Lokf\u00fchrer ausbilden. Er sieht viele \u00dcberschneidungen und sagt: Z\u00fcge steuern ist ein untersch\u00e4tzter Beruf. https://t.co/HElV3TnKLM https://t.co/SxCMWUGZHW\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 38,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338912,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1356956744681988098,       \"url\": \"https://twitter.com/derbonvivant/status/1356956744681988098\",       \"date\": \"2021-02-03 13:24:33+00:00\",       \"text\": \"#Mobilit\u00e4tswende mal anders.Das kommt dem Gef\u00fchl zu fliegen schon sehr nahe https://t.co/Rov2FowO6v via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 468294493,              \"url\": \"http://vaterfreude.tumblr.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/761133802672558080/4Xxd1HlL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/468294493/1470303514\",              \"username\": \"derbonvivant\",              \"name\": \"Daniel Alexander Grimm\",              \"description\": \"O tempora, o mores! Sauerland, M\u00fcnster, Granada, Hamburg, Valencia, Berlin & jetzt Eilbek. Papa, Allwetter(lasten)radler, Texter.  Gr\u00fcn, kreativ, optimistisch.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-19 11:33:20+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 51,              \"friends\": 233,              \"tweets\": 734,              \"liked_tweets\": 3341,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 35       }}, {       \"id\": 1356944184536686598,       \"url\": \"https://twitter.com/Bambusbjrn4/status/1356944184536686598\",       \"date\": \"2021-02-03 12:34:39+00:00\",       \"text\": \"@Austriansamura2 @SpaethFlies @FlySWISS \ud83d\ude82\ud83d\udca8Some also might be happy with it...     https://t.co/ZsBo1Hy5EP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1062739564849172480,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1062757806510694401/MJcVPlPD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1062739564849172480/1617046304\",              \"username\": \"Bambusbjrn4\",              \"name\": \"Bambusbj\u00f6rn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-14 16:10:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 188,              \"liked_tweets\": 180,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 75       }}, {       \"id\": 1356635991939772416,       \"url\": \"https://twitter.com/bwegtBW/status/1356635991939772416\",       \"date\": \"2021-02-02 16:10:00+00:00\",       \"text\": \"Die Berufe #Pilot \u2708\ufe0f und #Lokf\u00fchrer \ud83d\ude85 haben mehr gemeinsam als man denkt. Derzeit bietet die Arbeit im F\u00fchrerstand aber deutlich mehr Jobsicherheit als das Cockpit. @zeitonline hat mit Patrick Reich gesprochen, der gerade in der Umschulung steckt. https://t.co/f9SYYPvWmR\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 949279817123467264,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1112697170963120129/v8LJNjSd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/949279817123467264/1544715846\",              \"username\": \"bwegtBW\",              \"name\": \"bwegt \u2013 Mobilit\u00e4t f\u00fcr Baden-W\u00fcrttemberg\",              \"description\": \"Baden-W\u00fcrttemberg ist in Bewegung \u2013 mit #bwegt, der Dachmarke f\u00fcr den Nahverkehr im Land. Impressum: bit.ly/2pMuRmT\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-05 14:01:59+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 2688,              \"friends\": 221,              \"tweets\": 4252,              \"liked_tweets\": 1789,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 509       }}, {       \"id\": 1356577955028344839,       \"url\": \"https://twitter.com/Master_Schnief/status/1356577955028344839\",       \"date\": \"2021-02-02 12:19:23+00:00\",       \"text\": \"@fragCFWU Vielleicht habt ihr es schon gelesen, aber es war ja k\u00fcrzlich Thema: https://t.co/RpAmp8NCv0\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://tapbots.com/tweetbot rel=nofollow>Tweetbot for i\u039fS</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 62598672,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1204866428383498240/Gvm2UDO9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/62598672/1494882949\",              \"username\": \"Master_Schnief\",              \"name\": \"Flo\",              \"description\": \"Unternehmenskommunikation mit gro\u00dfen Schiffen. Manchmal d\u00fcrfen es auch Flieger sein. Urlaub am liebsten auf dem Schiff.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-03 19:27:06+00:00\",              \"location\": \"Papenburg\",              \"followers\": 418,              \"friends\": 795,              \"tweets\": 21839,              \"liked_tweets\": 11827,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 694       }}, {       \"id\": 1356572616908296192,       \"url\": \"https://twitter.com/acv_de/status/1356572616908296192\",       \"date\": \"2021-02-02 11:58:10+00:00\",       \"text\": \"Vom Pilot \u2708 zum Lokf\u00fchrer \ud83d\ude85. Ein tolles und lesenswertes Interview mit einem Umsteiger. Ein sch\u00f6nes Beispiel f\u00fcr das Gelingen der #Verkehrswende, auch wenn der Hintergrund #Corona ein trauriger ist. @DB_Presse  https://t.co/hifC2Zu4g9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3606838336,              \"url\": \"http://www.acv.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1250000998413799424/x8XLi_sp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3606838336/1587370581\",              \"username\": \"acv_de\",              \"name\": \"ACV\",              \"description\": \"ACV Automobil-Club VerkehrHier twittert das Social Media-Team zu den Themen #Mobilit\u00e4t und #Verkehr \ud83d\ude97\ud83d\udeb2\ud83d\ude88\ud83c\udfc3u200d\u2640\ud83d\ude8c\ud83c\udfcd\u2708\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-10 07:23:39+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 3246,              \"friends\": 199,              \"tweets\": 2196,              \"liked_tweets\": 1598,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 559       }}, {       \"id\": 1356547161689886720,       \"url\": \"https://twitter.com/sascha_p/status/1356547161689886720\",       \"date\": \"2021-02-02 10:17:01+00:00\",       \"text\": \"Was eine tolle Story!Patrick Reich ist derzeit der einzige Pilot, der sich bei der Bahn zum Lokfuehrer ausbilden laesst. Zehn weitere befinden sich im Bewerbungsprozess. https://t.co/9VhNQNQaky\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 58,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14525652,              \"url\": \"https://www.linkedin.com/in/saschapallenberg\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1244987451875020804/OD30SOmZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14525652/1586840357\",              \"username\": \"sascha_p\",              \"name\": \"Sascha (\u6f58\u8cde\u4e16) Pallenberg\",              \"description\": \"The future belongs to the geeks, nobody else wants it!Co-host @stbnhckrEx-Head of Digital Transformation @Daimler Founder @mobilegeeksdeThreema 8C7256ZK\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-04-25 12:25:50+00:00\",              \"location\": \"localhost\",              \"followers\": 41847,              \"friends\": 2189,              \"tweets\": 108772,              \"liked_tweets\": 69408,              \"lists_member\": 1309,              \"media_shared\": 11423       }}, {       \"id\": 1356537330832670721,       \"url\": \"https://twitter.com/DB_Presse/status/1356537330832670721\",       \"date\": \"2021-02-02 09:37:57+00:00\",       \"text\": \"Mit 300 Stundenkilometern aus einem Tunnel zu kommen, anschlie\u00dfend \u00fcber eine Talbr\u00fccke durch Nebelb\u00e4nke zu fahren \u2013 das kommt dem Gef\u00fchl zu fliegen schon sehr nahe, sagt Patrick Reich. Er wechselt gerade vom Cockpit in den #F\u00fchrerstand. Warum? \ud83d\udc47 https://t.co/BRdzQ12Pit\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 17,       \"likes\": 102,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 18565652,              \"url\": \"http://deutschebahn.com/rechtliches\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374039484422053888/hULTnkom_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/18565652/1578391003\",              \"username\": \"DB_Presse\",              \"name\": \"Deutsche Bahn AG\",              \"description\": \"Neuigkeiten der DB f\u00fcr Medien u. interessierte \u00d6ffentlichkeit. Presse-Anfragen beantworten wir unter presse@deutschebahn.com. Impressum und Datenschutzhinweise:\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-02 22:13:31+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 59507,              \"friends\": 276,              \"tweets\": 8418,              \"liked_tweets\": 903,              \"lists_member\": 523,              \"media_shared\": 1724       }}, {       \"id\": 1356532442635657218,       \"url\": \"https://twitter.com/VCOE_AT/status/1356532442635657218\",       \"date\": \"2021-02-02 09:18:32+00:00\",       \"text\": \"Klimafreundliche Umschulung: Vom Piloten zum Lokf\u00fchrer. Beide Berufe haben viel gemeinsam #Arbeitsmarkt #Klimaschutz https://t.co/AY6o288GCP via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 15,       \"likes\": 41,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 360567676,              \"url\": \"http://www.vcoe.at\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/993852311792488448/73qkbmOF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/360567676/1525876928\",              \"username\": \"VCOE_AT\",              \"name\": \"VC\u00d6\",              \"description\": \"VC\u00d6 \u2013 Mobilit\u00e4t mit Zukunft is the only public benefit organization in Austria specializing in environmentally friendly, socially equitable & efficient mobility\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-23 12:21:28+00:00\",              \"location\": \"Wien\",              \"followers\": 5849,              \"friends\": 509,              \"tweets\": 16499,              \"liked_tweets\": 5447,              \"lists_member\": 168,              \"media_shared\": 4662       }}, {       \"id\": 1356525624857403392,       \"url\": \"https://twitter.com/soeren_goetz/status/1356525624857403392\",       \"date\": \"2021-02-02 08:51:26+00:00\",       \"text\": \"Zugteilung in Hamm statt \u00fcber den Wolken: Warum sich ein Pilot trotzdem daf\u00fcr entschieden hat, Lokf\u00fchrer zu werden. #Bahn @zeitonline https://t.co/BSmBNze4Xy\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 44,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1157961492,              \"url\": \"https://www.zeit.de/autoren/G/Soeren_Goetz/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1239996407995666434/u6Isnmxp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1157961492/1567864314\",              \"username\": \"soeren_goetz\",              \"name\": \"S\u00f6ren G\u00f6tz\",              \"description\": \"Journalist @zeitonline. Besch\u00e4ftige mich vor allem damit, wie sich Menschen fortbewegen (k\u00f6nnten) \ud83d\udeb2\ud83d\udef4\ud83d\ude97\ud83d\ude82\u2708\ufe0f\ud83d\udea2\ud83c\udfcd\ufe0f\ud83d\udea1\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-07 18:52:19+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1111,              \"friends\": 1132,              \"tweets\": 1014,              \"liked_tweets\": 10650,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 28       }}, {       \"id\": 1356522969758072832,       \"url\": \"https://twitter.com/ayranundspeck/status/1356522969758072832\",       \"date\": \"2021-02-02 08:40:53+00:00\",       \"text\": \"Eine Airbus A320 durch die Wolken zu jagen ist schon auch etwas anderes als Zugteilung in Hamm, oder?Wenn das kein Symbol f\u00fcr Mobilit\u00e4tswandel und Klimaaufmerksamkeit ist. Super Artikel. https://t.co/EGwW5SWqlFvia @groovybeatz1\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 184906546,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1234709840/Foto_23_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ayranundspeck\",              \"name\": \"Das Brot\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-30 19:42:16+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 392,              \"friends\": 1241,              \"tweets\": 16937,              \"liked_tweets\": 55029,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1077       }}, {       \"id\": 1356518883658760194,       \"url\": \"https://twitter.com/DBKarriere/status/1356518883658760194\",       \"date\": \"2021-02-02 08:24:39+00:00\",       \"text\": \"Patrick hat als Pilot gearbeitet, jetzt l\u00e4sst er sich bei uns zum Lokf\u00fchrer ausbilden. Erfahre hier mehr \u00fcber seinen Quereinstieg. \ud83e\uddd0 https://t.co/ZLqvFzD3Mn#DB #DeutscheBahn #Quereinstieg #Arbeitgeber #Beruf #Job\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19482674,              \"url\": \"http://www.deutschebahn.com/karriere\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/957980822396702721/p1zWl0lo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19482674/1493028569\",              \"username\": \"DBKarriere\",              \"name\": \"DB Karriere\",              \"description\": \"Karriere-News in Echtzeit \u2013 einfach, schnell und direkt aus der Praxis. deutschebahn.com/impressum-date\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-25 09:20:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 15328,              \"friends\": 407,              \"tweets\": 6309,              \"liked_tweets\": 930,              \"lists_member\": 369,              \"media_shared\": 523       }}, {       \"id\": 1356516012536061952,       \"url\": \"https://twitter.com/antjePR/status/1356516012536061952\",       \"date\": \"2021-02-02 08:13:14+00:00\",       \"text\": \"Spannendes, ehrliches Interview. Das kommt dem Gef\u00fchl zu fliegen schon sehr nahe https://t.co/mKdtu9O045 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 695360759325286400,              \"url\": \"https://antjeneubauer.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/994992003132919808/7vue_8Dm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/695360759325286400/1542616283\",              \"username\": \"antjePR\",              \"name\": \"Antje Neubauer\",              \"description\": \"ehemals #CMO und Leitung PR der Deutschen Bahn AG, Expertin f\u00fcr #Kommunikation - opinions are my own\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-04 21:38:19+00:00\",              \"location\": \"D\u00fcsseldorf, Deutschland\",              \"followers\": 3087,              \"friends\": 1163,              \"tweets\": 610,              \"liked_tweets\": 1511,              \"lists_member\": 50,              \"media_shared\": 58       }}, {       \"id\": 1356503949742850049,       \"url\": \"https://twitter.com/ManuelGerres/status/1356503949742850049\",       \"date\": \"2021-02-02 07:25:18+00:00\",       \"text\": \"Das kommt dem Gef\u00fchl zu fliegen schon sehr nahe https://t.co/7tpjdisIlC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 70357593,              \"url\": \"http://www.deutschebahnventures.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/783690728346189824/HbIbYUd4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/70357593/1500824463\",              \"username\": \"ManuelGerres\",              \"name\": \"Manuel Gerres\",              \"description\": \"Leading @DB_Presse Tech-Ecosystem Management Department | Managing Director DB Digital Ventures GmbH | Advisor @nico_rosberg | Member @leaders4CA @iws_info\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-31 09:56:31+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 5950,              \"friends\": 4433,              \"tweets\": 12715,              \"liked_tweets\": 12088,              \"lists_member\": 299,              \"media_shared\": 959       }}, {       \"id\": 1356500576054427650,       \"url\": \"https://twitter.com/DirkFlege/status/1356500576054427650\",       \"date\": \"2021-02-02 07:11:54+00:00\",       \"text\": \"Piloten wollen Lokf\u00fchrer werden. Berichte gibt es nun aus der Schweiz und Deutschland. https://t.co/2FZ1DMGCha https://t.co/4iuxNTWi3j\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3781399282,              \"url\": \"http://www.allianz-pro-schiene.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/754947000232271872/lCEFx-SU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3781399282/1609355716\",              \"username\": \"DirkFlege\",              \"name\": \"Dirk Flege\",              \"description\": \"Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Allianz pro Schiene @Schienenallianz - Weil Verkehrspolitik Ideen braucht\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-26 11:19:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1484,              \"friends\": 297,              \"tweets\": 2766,              \"liked_tweets\": 3842,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 207       }}, {       \"id\": 1356499438487957504,       \"url\": \"https://twitter.com/RTRoemer/status/1356499438487957504\",       \"date\": \"2021-02-02 07:07:23+00:00\",       \"text\": \"Piloten in der Corona-Krise: Das kommt dem Gef\u00fchl zu fliegen schon sehr nahe https://t.co/zn89R6dl2i\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37269783,              \"url\": \"http://www.robert-roemer.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/501420338/baellegross_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/37269783/1411904818\",              \"username\": \"RTRoemer\",              \"name\": \"Robert Roemer\",              \"description\": \"Consulting,Qualit\u00e4tsmanagement,Organisationsentwicklung,Personaltraining,\u00d6PNV, Public Transport - Impressum: robert-roemer.de/impressum.html\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-02 19:59:35+00:00\",              \"location\": \"Leichlingen, Germany\",              \"followers\": 144,              \"friends\": 591,              \"tweets\": 8853,              \"liked_tweets\": 2023,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 103       }}, {       \"id\": 1356497707402055680,       \"url\": \"https://twitter.com/FabioDL/status/1356497707402055680\",       \"date\": \"2021-02-02 07:00:30+00:00\",       \"text\": \"Pilots in the corona crisis:That comes very close to the feeling of flyingDas kommt dem Gef\u00fchl zu fliegen schon sehr nahe https://t.co/voot8guygo via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19490982,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1141896257071284224/WfP2ceBd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19490982/1578536355\",              \"username\": \"FabioDL\",              \"name\": \"no place for hatred or violence\",              \"description\": \"Sharing the wisdom of a great scholar and human being: We make the most by doing our best, whatever our best is. Different people, different bests.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-25 15:10:56+00:00\",              \"location\": \"California, USA\",              \"followers\": 571,              \"friends\": 4202,              \"tweets\": 29509,              \"liked_tweets\": 51483,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1235       }}, {       \"id\": 1356394058353115137,       \"url\": \"https://twitter.com/Aderendhuelse/status/1356394058353115137\",       \"date\": \"2021-02-02 00:08:38+00:00\",       \"text\": \"@diezugfunker @fragCFWU Habt ihr das gesehen?Der Vergleich und scheinbar auch der Wechsel liegen im Trend.Zum Gl\u00fcck ist auch beiden Berufen das Podcasten gemein.Das kommt dem Gef\u00fchl zu fliegen schon sehr nahe https://t.co/djylWbdBUj via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1130654194162110464,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Aderendhuelse\",              \"name\": \"Aderendhuelse\",              \"description\": \"H\u00e4lt die losen Enden zusammen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-21 01:59:01+00:00\",              \"location\": \"Am Anfang & Ende jeder Leitung\",              \"followers\": 69,              \"friends\": 1502,              \"tweets\": 1268,              \"liked_tweets\": 56071,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 18       }}, {       \"id\": 1356381247434612739,       \"url\": \"https://twitter.com/groovybeatz1/status/1356381247434612739\",       \"date\": \"2021-02-01 23:17:44+00:00\",       \"text\": \"Zug statt Flug: weniger Flugverkehr ist mehr Jobsicherheit. #Klimaschutz ist eine nachhaltige Investition. Schienenverkehr schafft #Arbeit!https://t.co/Ef1fKrZzoD\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 17,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1090144968,              \"url\": \"http://www.klimaprotest.at/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1257356282429935619/H1v0c2jY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"groovybeatz1\",              \"name\": \"KlimaProf - Klimastreik am 19. M\u00e4rz!\",              \"description\": \"Kerosinsubvention und Dienstwagenprivileg abschaffen! Zug statt Flug, Rad statt Auto!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-14 21:04:28+00:00\",              \"location\": \"Europe (mostly Italy, Austria)\",              \"followers\": 1222,              \"friends\": 3708,              \"tweets\": 19268,              \"liked_tweets\": 58286,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 331       }}, {       \"id\": 1356371501306552321,       \"url\": \"https://twitter.com/BARELion/status/1356371501306552321\",       \"date\": \"2021-02-01 22:39:00+00:00\",       \"text\": \"Das kommt dem Gef\u00fchl zu fliegen schon sehr nahe https://t.co/EWBVDbXW5U via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 976096076301299712,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/976104038914756610/HSuL7fuR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BARELion\",              \"name\": \"Sven Am\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-20 14:00:14+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 18,              \"tweets\": 286,              \"liked_tweets\": 10,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 14       }}, {       \"id\": 1356334618157445125,       \"url\": \"https://twitter.com/VDV_Verband/status/1356334618157445125\",       \"date\": \"2021-02-01 20:12:27+00:00\",       \"text\": \"#Verkehrswende braucht mehr Personal: Auch in der Corona-Krise ist der Bedarf an Fachpersonal in den #\u00d6PNV-Unternehmen ungebrochen gro\u00df, vor allem im Fahrbetrieb. Aktuelle Zahlen zur Personalentwicklung gibt es am 4.2. auf der VDV-Pressekonferenz. https://t.co/7hQFwgHolC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1136198029789335552,              \"url\": \"https://www.vdv.de/impressum.aspx\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1136204446340460544/7p8ofKso_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1136198029789335552/1559726600\",              \"username\": \"VDV_Verband\",              \"name\": \"VDV\",              \"description\": \"Wir sind der Verband Deutscher Verkehrsunternehmen und twittern \u00fcber #\u00d6PNV  #Bahn #Schiene #Verkehrswende #nachhaltigeMobilit\u00e4t\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-05 09:08:14+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2920,              \"friends\": 318,              \"tweets\": 1725,              \"liked_tweets\": 2419,              \"lists_member\": 38,              \"media_shared\": 519       }}, {       \"id\": 1356324874940280836,       \"url\": \"https://twitter.com/WahidlZazai/status/1356324874940280836\",       \"date\": \"2021-02-01 19:33:44+00:00\",       \"text\": \"Was der ehemalige Pilot vermisst. Mal eine Nacht im Ausland verbringen, Tel Aviv zum Beispiel. Mit den Crews Zeit zu verbringen, war sch\u00f6n. Und auch im Winter mal die Sonne zu sehen. https://t.co/ndqe4nF4yt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 363555572,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1319497765165109249/OPp5NLtg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/363555572/1398452567\",              \"username\": \"WahidlZazai\",              \"name\": \"Homeless freethinker\",              \"description\": \"Born in a country of sorrow -Afghanistan-, living in new homeland - Germany -, believing in rationality. Trying to write in Deutsch,Pashto,Dari,English,Russian.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-28 08:32:46+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 286,              \"friends\": 270,              \"tweets\": 9625,              \"liked_tweets\": 2104,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 243       }}, {       \"id\": 1356323000279306245,       \"url\": \"https://twitter.com/sahneschoko/status/1356323000279306245\",       \"date\": \"2021-02-01 19:26:17+00:00\",       \"text\": \"Patrick Reich hat als Pilot gearbeitet, jetzt l\u00e4sst er sich zum Lokf\u00fchrer ausbilden. Er sieht viele \u00dcberschneidungen und sagt: Z\u00fcge steuern ist ein untersch\u00e4tzter Beruf.https://t.co/QpFBSKHRFf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3580498221,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1203786484827983873/lFIc3J-m_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3580498221/1578176900\",              \"username\": \"sahneschoko\",              \"name\": \"tenyo\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-07 20:46:19+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 200,              \"friends\": 1359,              \"tweets\": 17424,              \"liked_tweets\": 40151,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1350       }}, {       \"id\": 1356291013585862657,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1356291013585862657\",       \"date\": \"2021-02-01 17:19:10+00:00\",       \"text\": \"Piloten in der Corona-Krise: Das kommt dem Gef\u00fchl zu fliegen schon sehr nahe https://t.co/0F0i4IwkBc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 590,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 985385,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 273,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1356288228085686272,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1356288228085686272\",       \"date\": \"2021-02-01 17:08:06+00:00\",       \"text\": \"Das kommt dem Gef\u00fchl zu fliegen schon sehr nahe https://t.co/6wTYdXwket via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17045,              \"friends\": 17084,              \"tweets\": 611716,              \"liked_tweets\": 168446,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1356287417649659907,       \"url\": \"https://twitter.com/wayneswiss/status/1356287417649659907\",       \"date\": \"2021-02-01 17:04:53+00:00\",       \"text\": \"Auch in Deutschland werden Piloten zu Lokf\u00fchrern - spannend auch die L\u00f6hne als Lokf\u00fchrer und Pilot.Ich weiss, Lebenshaltungskosten und so... https://t.co/5lBQSWidQA #ln https://t.co/ScxIfbPWfe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51389154,              \"url\": \"http://www.bankenland.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305158166922096642/4-mNJzZs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/51389154/1616952880\",              \"username\": \"wayneswiss\",              \"name\": \"Tobias \ud83d\ude37\",              \"description\": \"\ud83c\udfd8 : @Bern_Stadt\ud83c\udfe1 : #goldach\ud83c\udfeb : #sbbcffffs @railservice\u26fa\ufe0f : @seebuebe\u26bd\ufe0f : \ud83c\udde8\ud83c\udded @FCSG_1879 / \ud83c\udde6\ud83c\uddfa @wswanderersfc\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-27 08:45:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1036,              \"friends\": 877,              \"tweets\": 17425,              \"liked_tweets\": 6776,              \"lists_member\": 52,              \"media_shared\": 1741       }}, {       \"id\": 1356284274295635969,       \"url\": \"https://twitter.com/TrainTracksEU/status/1356284274295635969\",       \"date\": \"2021-02-01 16:52:24+00:00\",       \"text\": \"Mobilit\u00e4tswende, ganz praktisch \u2708\ufe0f\u27a1\ufe0f\ud83d\ude86 https://t.co/yeIh5RakRJ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 12,       \"likes\": 33,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 768547774157783040,              \"url\": \"https://traintracks.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1345041535868547072/Vp-AGkdK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/768547774157783040/1549818551\",              \"username\": \"TrainTracksEU\",              \"name\": \"Train Tracks\",              \"description\": \"Hier twittert Sebastian von Train Tracks | Europa mit dem Zug entdecken \ud83d\ude82 | Nachhaltig reisen \ud83c\udf31 | Ein \u2764\ufe0f f\u00fcr #Nachtzug und #Speisewagen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-08-24 20:37:23+00:00\",              \"location\": \"Turku, Finnland\",              \"followers\": 6004,              \"friends\": 579,              \"tweets\": 24067,              \"liked_tweets\": 36692,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 4048       }}, {       \"id\": 1356281310491385856,       \"url\": \"https://twitter.com/MaskedAnwaeldin/status/1356281310491385856\",       \"date\": \"2021-02-01 16:40:37+00:00\",       \"text\": \"Das kommt dem Gef\u00fchl zu fliegen schon sehr nahe https://t.co/0QoJ8353zu via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160812512,              \"url\": \"http://rechtsanwaeldin.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1125758597990879232/Cz2UD7qG_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MaskedAnwaeldin\",              \"name\": \"Die Rechtsanwaeldin wartet auf einen Impftermin\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-29 05:28:30+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen/Munich-Germany\",              \"followers\": 1394,              \"friends\": 4999,              \"tweets\": 100468,              \"liked_tweets\": 54309,              \"lists_member\": 56,              \"media_shared\": 881       }}, {       \"id\": 1356279643544969218,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wir/status/1356279643544969218\",       \"date\": \"2021-02-01 16:34:00+00:00\",       \"text\": \"Das gro\u00dfe Plus bei der #Bahn: Auch in der Krise wird gefahren. Ein Ex-#Pilot erz\u00e4hlt, warum er sich jetzt zum Lokf\u00fchrer ausbilden l\u00e4sst.  https://t.co/snDvHKWUn7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160499861,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331563560875544579/D36Akp46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wir\",              \"name\": \"ZEITONLINEWirtschaft\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Wirtschaft: @marcusgatzke, @GrabitzG, @alexandraendres, @tinagroll, @zacys und @soeren_goetz\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-28 10:13:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg/Berlin\",              \"followers\": 77537,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 15773,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 639,              \"media_shared\": 19       }}, {       \"id\": 1356279642097909765,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1356279642097909765\",       \"date\": \"2021-02-01 16:33:59+00:00\",       \"text\": \"Ich stand vor dem Nichts: Ein Ex-#Pilot erz\u00e4hlt, warum er sich jetzt zum Lokf\u00fchrer bei der #Bahn ausbilden l\u00e4sst. https://t.co/fhiB6C9lRs\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 23,       \"likes\": 104,       \"quotes\": 7,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338912,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}]"}