{
     "url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/2020-04/alltag-coronavirus-homeoffice-freizeit-eigenverantwortung-entscheidung",
     "date": "2020-04-29T20:19:08+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Das Ende der Gewissheiten",
     "article": "In der Corona-Krise gelten alte Regeln nicht mehr. St\u00e4ndig m\u00fcssen wir uns neu entscheiden. Das Protokoll einer inneren Verwirrtheit\nDie Deutschen bleiben\nauch mitten in der Nacht an einer roten Ampel stehen, selbst wenn weit und\nbreit kein Auto zu sehen ist. Obwohl man gehen k\u00f6nnte, es sieht ja keiner. Wie\nan fast jedem Klischee ist auch hier etwas Wahres dran. Wir lieben Regeln, sie\ngeben Orientierung. M\u00fcll trennen, nicht zu schnell fahren, Pfand geh\u00f6rt daneben,\nzur Begr\u00fc\u00dfung reicht man sich die Hand. So was.  \nDoch seit die\nCorona-Krise den Alltag bestimmt, funktionieren die Koordinaten nicht mehr. Wir\nsind \"lost in agreements\" und kommen kaum hinterher: anderthalb oder zwei Meter\nAbstand? Auf der Parkbank lesen oder weitergehen? Mit oder ohne Maske? Und wie\nwar das noch mal in Th\u00fcringen geregelt? Die Vereinbarungen sind manchmal\nunscharf. Es entstehen moralische Grauzonen wie die an der Ampel in der Nacht. Es\ngeht nicht nur um das, was man darf oder nicht. Sondern auch um das, was man\ndoch immer tun oder eben vermeiden wollte. \u00dcberzeugungen werden auf die Probe\ngestellt, es gibt praktisch keine Vorbilder. Wie anstrengend so ein Tag werden\nkann!\nDer Morgen im Berliner Homeoffice l\u00e4uft schleppend, die Produktivit\u00e4t\ngeht gegen Null. Nach mehr als sechs Wochen daheim ist die anf\u00e4ngliche\nFerienlagerstimmung verflogen. Keine Zigarette mit Kollegen, kein Schnack in\nder Teek\u00fcche hilft aus dem Tief. Die Gitarre steht griffbereit neben dem\nSchreibtisch. Zehn Minuten spielen \u2013 das k\u00f6nnte doch den Geist anregen! Oder\nist das schon versteckte Prokrastination? Der innere Zweikampf dauert zehn\nMinuten, dann klingelt das Telefon. Eine Kollegin sucht Inspiration f\u00fcr ein\nProjekt, ihr f\u00e4llt nichts ein im Homeoffice. \nEin anderer Kollege ist mal wieder nicht erreichbar, er\njongliert die Kinder und die n\u00e4chste Deadline. Zeit f\u00fcr mich, um eine Maschine\nW\u00e4sche zu machen? Machen diejenigen mit Familie doch sicher st\u00e4ndig, darf ich\nals Kinderloser das nicht auch? Oder sollte ich gerade deshalb mehr arbeiten,\num sie zu entlasten? Ich entscheide mich f\u00fcr eine Ladung bei 60 Grad. \nMit dem Schleudergang setzen die Zweifel ein, wie so oft\nzuletzt. Einige Bekannte haben wegen der Krise schon ihre Jobs verloren,\njemand, mit dem man mal zusammengearbeitet hat, liegt mit Covid-19 im\nKrankenhaus. Familien mit Kindern wissen nicht, wie sie Arbeit und Privatleben\nzusammenbringen sollen. Manche Freunde fahren immer noch jeden Tag zur Arbeit\nmit der Sorge, sich anzustecken. Wer bin ich, da schlechte Laune zu haben, weil\nam Wochenende kein Fu\u00dfball l\u00e4uft, alles, was Spa\u00df macht, im Kalender\ndurchgestrichen ist und die Abende manchmal langweilig sind? Ich wei\u00df um all\nmeine Privilegien, ich bin dankbar daf\u00fcr. Schlechte Laune habe ich trotzdem.\nSo unkontrolliert wie meine Konzentration w\u00e4chst sich auch\ndas aus, was mal ein Haarschnitt war. Sehns\u00fcchtiger Anruf bei der Friseurin, ab\nMai d\u00fcrfen die ja wieder \u00f6ffnen. Sie kann nichts zu Terminen sagen, wurde in\nder Krise entlassen. Aber zu Hause w\u00fcrde sie noch schneiden. Ihr hilft das, mir\nauch. Ist aber Schwarzarbeit und medizinisch zweifelhaft. Andererseits: Ob es\nim Friseursalon so viel sicherer w\u00e4re? \u00dcberfordert verschiebe ich die\nEntscheidung. \nBeim wichtigen Termin n\u00e4chste Woche werde ich also wohl\naussehen wie ein Buchsbaum. Das Treffen steht seit Monaten fest, ist in Hamburg\nund nicht durch eine Videokonferenz zu ersetzen. Ich freue mich auf die\nAbwechslung vom Schreibtisch, erinnere mich, dass Leute zu treffen etwas\nSchlechtes ist und h\u00f6re auf, mich zu freuen. Buche einen Mietwagen, aus Angst,\nim Zug auf zu viele Leute zu treffen. Als Klimasch\u00fctzer war ich auch schon mal\nbesser. Wiegt das kurzfristig Richtige hier das langfristig Falsche auf? \nDie Krise, das wird ja\nh\u00e4ufig erw\u00e4hnt, betrifft alle Lebensbereiche. Und genauso tangiert sie auch\ngelernte \u00dcberzeugungen, die in anderen Zeiten leichter einzuhalten waren.\nKlimaschutz, nachhaltig und fair einkaufen zum Beispiel, solidarisch sein mit anderen.\nDazu steht nichts in den Verordnungen und Pandemiepl\u00e4nen. Und doch kommen\nFragen auf. Statistisch steigt der M\u00fcllverbrauch pro Haushalt, Hamsterk\u00e4ufe\nwurden nicht auf dem Wochenmarkt erledigt, sondern sind tendenziell eher\nBilligfleisch als Freilandrind und vor allem eingeschwei\u00dft. Manches lie\u00df sich\nfr\u00fcher so leicht behaupten. Jetzt zeigt sich, wer es ernst meint. Das r\u00fcttelt\nauch am Selbstbild.\nMittagspause beim Libanesen in Friedrichshain. Die Falafel\nist nat\u00fcrlich zum Mitnehmen und in reichlich Alufolie eingewickelt. Das Caf\u00e9\nnebenan nimmt neuerdings keine Tassen mehr entgegen, sondern gibt den Espresso\nausschlie\u00dflich in Einwegbechern aus. Schon wieder verliert der Umwelt- gegen\nden Infektionsschutz. \nGesunde Ern\u00e4hrung hat es gerade auch nicht leicht. Vor\nlauter Fastfood (Support your locals!) und Bewegungsmangel geht der\nCouchofficek\u00f6rper langsam auf wie ein St\u00fcck Hefe. Jetzt joggen ja alle, doch daf\u00fcr\nm\u00fcsste dringend ein Paar neue Laufschuhe her. Shoppingmalls sind weiterhin\ntabu, bei Amazon gibt's daf\u00fcr gerade g\u00fcnstige Angebote. Ausgerechnet beim\nfiesen Onlineh\u00e4ndler bestellen? Gerade jetzt br\u00e4uchten die kleinen H\u00e4ndler doch\nUnterst\u00fctzung. Ich befinde, dass die alten Treter noch f\u00fcr die n\u00e4chsten\nKilometer gut sind, und kaufe keine. \nDas gesparte Geld w\u00e4re doch prima investiert in kleinen\nGesch\u00e4ften im Kiez. Wie praktisch, dass der Nachmittag frei ist. Und die Boutique\ndie Stra\u00dfe runter hat immer so nette Sachen im Schaufenster. Ist nicht\nunbedingt dringend, aber mal st\u00f6bern geht doch sicher. Der Laden ist voll mit\nKunden, vor der T\u00fcr bildet sich eine Schlange. Muss ich jetzt was kaufen, um\nnicht anderen den Platz wegzunehmen? Genervt und mit leeren H\u00e4nden ziehe ich\nweiter. \nAuf dem Gehweg kommt jemand vorbei, der Obdachlosenzeitungen\nverkauft. Ein netter Kerl, der immer noch einen Gl\u00fcckscent auf jedes Exemplar\nklebt. Als er n\u00e4herkommt, beginnt er zu husten, ohne sich den Mund zu bedecken.\nIch stecke den Geldbeutel wieder weg, mache einen Bogen, rede mir ein, ihm beim\nn\u00e4chsten Mal etwas mehr zu geben und f\u00fchle mich elend. \nDas Telefon klingelt. Drei Freunde planen eine Radtour in\nden Grunewald. Klar, zu viert ist nicht erlaubt, so wie jedes Treffen mit mehr\nals zwei Personen, die nicht in einem Haushalt leben. Aber auf dem Fahrrad und\nmit Abstand im Wald sei das doch sicher kein Problem, man sei ja st\u00e4ndig in\nBewegung. Vor einigen Tagen war das noch undenkbar. Die Regelungen waren kaum\nstrenger, aber die Leute offenbar disziplinierter. Ich auch. Und ich bin froh,\nschon andere Pl\u00e4ne zu haben und nicht als Spielverderber dastehen zu m\u00fcssen. Rede\nmir ein, ganz bestimmt h\u00e4tte ich abgesagt. Sicher bin ich mir nicht. \nAbstandsregeln und Kontaktverbot\nsind klar geregelt. Da gibt es eigentlich keinen Auslegungsspielraum. Den gibt\nes im Beispiel der roten Ampel im Grunde auch nicht, doch wer trotzdem geht,\nhatte vielleicht Hunderte Male Zeit, sich diese Frage zu stellen, abzuw\u00e4gen und\nzu entscheiden. Augenma\u00df ist ein Begriff, den man in der Krise h\u00e4ufig h\u00f6rt.\nNur: Die vielen Versuche fehlen, wir m\u00fcssen permanent neu bewerten. \nDie Ampel springt auf Rot, ich bleibe stehen, obwohl kein\nAuto kommt. Eine Familie mit Kindern n\u00e4hert sich. Von Abstand h\u00e4lt sie offenbar\nnichts und ihn deshalb auch nicht ein. Der Junge zieht die Rotznase hoch, keine\n30 Zentimeter entfernt. Die einzige Fluchtm\u00f6glichkeit: \u00fcber die rote Ampel. Ich\nbleibe stehen, weil ich immer noch ein schlechtes Gewissen wegen des Stra\u00dfenzeitungsverk\u00e4ufers\nhabe. Als ob das ihm oder meinem Karma irgendwie helfen w\u00fcrde. \nEigentlich w\u00e4re jetzt die Zeit, zum Sport zu gehen. Doch das\nStudio wird auf absehbare Zeit nicht wieder \u00f6ffnen. Es bietet zwar Onlinekurse\nan, aber das ist nicht das Gleiche und daf\u00fcr ist die Mitgliedschaft auch kein\nSchn\u00e4ppchen. In einer wirtschaftlich unsicheren Phase w\u00e4re k\u00fcndigen sicher\nvern\u00fcnftig, aber unsolidarisch. Der Vertrag l\u00e4uft erst mal ungenutzt weiter und\nich gehe stattdessen in den Park. Selbst in weniger fetten Jahren w\u00e4re das\nfr\u00fcher undenkbar gewesen, da trainieren nur eitle Gockel. Aber wo soll man\nsonst hin, wenn alles geschlossen hat? Halten mich die anderen jetzt f\u00fcr einen\nselbstverliebten Fatzke? Nach ein paar peinlich ber\u00fchrten Kniebeugen kommt\nendlich jemand vorbei, der nach drei Ausfallschritten laut schnaufend sein XL-T-Shirt\nauszieht, als habe es drau\u00dfen 38 und nicht 18 Grad. Die Freilichtb\u00fchne geh\u00f6rt\nganz allein ihm. \nDer Kumpel, der zum Trainieren mitgekommen ist, hat sich\nvor wenigen Wochen auch noch strenger an die Distanzregel gehalten. Jetzt\nrutsche ich unauff\u00e4llig mit jeder \u00dcbung einen Schritt von ihm weg. Irgendwann\nweise ich ihn darauf hin. Mir ist das unangenehm, obwohl es keinen Grund dazu\ngibt. \nAm anderen Ende der Wiese sitzen w\u00e4hrenddessen etwa zehn\nJugendliche im Kreis, eng zusammen, die Musik laut aufgedreht. Eigentlich ja\nein gewohntes, fast nettes Indiz, dass der Fr\u00fchling da ist. Jetzt meldet sich\nder innere Blockwart. Was, wenn wegen solcher Ignoranten die Einschr\u00e4nkungen\nwieder strenger werden, wie sie es in Bayern schon die ganze Zeit sind? Soll\nich sie zurechtweisen? Ich bin zu m\u00fcde vom Sport und vom st\u00e4ndigen Abw\u00e4gen. \nZu Hause ist die Milch mal wieder alle. Noch fix in den\nSupermarkt, vor dem Eingang die Erkenntnis: Der Mundschutz liegt zu Hause.\nTrotzdem reingehen? Bislang galt in Berlin keine Maskenpflicht, die tritt erst an diesem Mittwoch in Kraft. Drinnen tr\u00e4gt so gut wie niemand Stoff vor dem Gesicht,\nmacht es das besser oder schlimmer? Schlechten Gewissens eile ich durch die\nG\u00e4nge. Klopapier ist frisch aufgef\u00fcllt. Eigentlich kein Bedarf, aber in den\nvergangenen drei Wochen war es praktisch immer aus. Auch, weil Kunden\nzugreifen, obwohl kein Bedarf ist. Ich greife zu. \nDas Handy klingelt. In einer WhatsApp-Gruppe teilt ein\nFreund einen haneb\u00fcchenen Artikel von einem dubiosen Blog: Warum die ganze\nKrise gar keine sei und die Grippe ja viel schlimmer. Soll ich ihn belehren?\nDas schweigend hinnehmen? Normalerweise w\u00fcrde ich es einfach ignorieren, aber\nhier geht's immerhin um die Gesundheit von Menschen. Andererseits bin ich dann\nwieder der Klugschei\u00dfer. Ich antworte halbherzig, dass der Text Bl\u00f6dsinn und\ndem Autor nicht zu trauen sei. Auf eine weitere Antwort gehe ich nicht mehr\nein. \nF\u00fcr den Abend h\u00e4tte ich Konzertkarten gehabt. Das f\u00e4llt\nnat\u00fcrlich aus, ist in den n\u00e4chsten Februar verschoben. Ich \u00fcberlege noch, ob\nich mein Geld zur\u00fcckfordern soll. Wer wei\u00df schon, ob ich da kann. Ich lasse es.\nWer hat gerade \u00fcberhaupt noch Pl\u00e4ne? Ich f\u00fchle mich schon wieder schuldig, weil\nich \u00fcber solchen Kleinkram jammere. Ein Bekannter schreibt, ob es nicht nett\nw\u00e4re, wenn wir telefonieren und dabei gemeinsam ein Bier trinken. Das klingt\ngesellig. Andersrum trinke ich nie allein zu Hause, ist das nicht schon\nAlkoholismus? Bin ich damit nun allein oder in Gesellschaft? Ich sage zu. Sieht\nja keiner. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1257090840989593603,       \"url\": \"https://twitter.com/Christi1465/status/1257090840989593603\",       \"date\": \"2020-05-03 23:33:06+00:00\",       \"text\": \"Das Ende der Gewissheiten https://t.co/YMA7GOQEwI via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 844604716684394502,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1291726147064074241/ny76_I0V_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/844604716684394502/1608043494\",              \"username\": \"Christi1465\",              \"name\": \"Christine Barbosa\",              \"description\": \"Letras Portugu\u00eas Alem\u00e3o  UFCLiebe Sprachen, Fashion. Beaut\u00e9 uvm\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-22 17:40:31+00:00\",              \"location\": \"Brasilien\",              \"followers\": 99,              \"friends\": 365,              \"tweets\": 13237,              \"liked_tweets\": 48,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 445       }}, {       \"id\": 1255792323285463051,       \"url\": \"https://twitter.com/katze_nikolaus/status/1255792323285463051\",       \"date\": \"2020-04-30 09:33:16+00:00\",       \"text\": \"Sieht ja keinerhttps://t.co/jr3AaMITGl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 849573496518844417,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1359570958948958210/c3qqWkJI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/849573496518844417/1616071542\",              \"username\": \"katze_nikolaus\",              \"name\": \"Nikolaus\",              \"description\": \"Kater von @MichiTirol und @gilfor4\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-05 10:44:40+00:00\",              \"location\": \"Tirol, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 876,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 15274,              \"liked_tweets\": 42536,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1337       }}, {       \"id\": 1255745967195852802,       \"url\": \"https://twitter.com/seeblickvomdach/status/1255745967195852802\",       \"date\": \"2020-04-30 06:29:03+00:00\",       \"text\": \"Ich habe gestern der Freundin nicht geantwortet, die nach unseren Wochenendpl\u00e4nen fragte... Passend dazu https://t.co/zzLD8CJfVH\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2764189371,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1318250165615185923/wSu06An-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2764189371/1587666452\",              \"username\": \"seeblickvomdach\",              \"name\": \"fff\",              \"description\": \"#Stadtkind. #dorfleben. #Glaspalast.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-09-07 19:26:53+00:00\",              \"location\": \"Ost\",              \"followers\": 201,              \"friends\": 156,              \"tweets\": 13204,              \"liked_tweets\": 109644,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 1647       }}, {       \"id\": 1255734001374920704,       \"url\": \"https://twitter.com/kodifikation/status/1255734001374920704\",       \"date\": \"2020-04-30 05:41:30+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus im Alltag: Das Ende der Gewissheiten |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/tkHJNxOLQb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://tapbots.com/tweetbot rel=nofollow>Tweetbot for i\u039fS</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 103510980,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1342087915904454656/iDZiRTU4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/103510980/1520532154\",              \"username\": \"kodifikation\",              \"name\": \"\u6587\u4e0d\u5728\u5179\",              \"description\": \"\u6708\u51fa\u60ca\u5c71\u9e1f\uff0c\u65f6\u9e23\u63a8\u7279\u4e2d\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-10 07:33:58+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2770,              \"friends\": 535,              \"tweets\": 49038,              \"liked_tweets\": 28629,              \"lists_member\": 59,              \"media_shared\": 3024       }}, {       \"id\": 1255679063156539392,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1255679063156539392\",       \"date\": \"2020-04-30 02:03:12+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/84cmRTvPwT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1255607487128113152,       \"url\": \"https://twitter.com/CWBergmann/status/1255607487128113152\",       \"date\": \"2020-04-29 21:18:47+00:00\",       \"text\": \"Der aktuelle Gem\u00fctszustand einer ganzen Gesellschaft in einem Artikel - Bravo u2066@CV2ORu2069 \ud83d\udc4f\ud83c\udffd\ud83d\udc4f\ud83c\udffdhttps://t.co/VnqnDrvWUz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1009839426913128448,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305876145284485120/PHKYk0Xj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1009839426913128448/1587060680\",              \"username\": \"CWBergmann\",              \"name\": \"Christian Bergmann\",              \"description\": \"\ud83d\udc4b\ud83c\udffd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-21 16:44:16+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 215,              \"friends\": 383,              \"tweets\": 2239,              \"liked_tweets\": 7189,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 404       }}, {       \"id\": 1255599041917997056,       \"url\": \"https://twitter.com/abbaleksandr/status/1255599041917997056\",       \"date\": \"2020-04-29 20:45:14+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus im Alltag: Das Ende der Gewissheiten |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/ynmjEbCHnv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 182761344,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/915193354543140864/iUI0AgVY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/182761344/1349239985\",              \"username\": \"abbaleksandr\",              \"name\": \"Av Aleksandr\",              \"description\": \"Archpriest at the Rum Orthodox Patriarchate of -Jerusalem in charge of Israeli society \u05db\u05d4\u05df-\u05d3\u05ea \u05d1\u05e4\u05d8\u05e8\u05d9\u05d0\u05e8\u05db\u05d9\u05d4 \u05d9\u05d5\u05d5\u05e0\u05d9\u05ea \u05d0\u05d5\u05e8\u05ea\u05d5\u05d3\u05d5\u05db\u05e1\u05d9\u05ea \u05e9\u05d1\u05d9\u05e8\u05d5\u05e9\u05dc\u05d9\u05dd - \u05e7\u05d4\u05d9\u05dc\u05d5\u05ea \u05d1\u05d7\u05d1\u05e8\u05d4 \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc\u05d9\u05ea\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-25 10:02:38+00:00\",              \"location\": \"Jerusalem\",              \"followers\": 571,              \"friends\": 1502,              \"tweets\": 118641,              \"liked_tweets\": 1512,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 3953       }}, {       \"id\": 1255598928558465026,       \"url\": \"https://twitter.com/Malahia_M/status/1255598928558465026\",       \"date\": \"2020-04-29 20:44:47+00:00\",       \"text\": \"Zum Schmunzeln, aber irgendwie wahr... https://t.co/GWZmFZi8zk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2990610123,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1373642019348832257/B8y4ZihV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2990610123/1587681702\",              \"username\": \"Malahia_M\",              \"name\": \"Malahia Malahios\",              \"description\": \"Politikinteressiert, Metal-Fan, Renaissance-Liebhaberin, Hobbys\u00e4ngerin, Fahrradfan, #Mobilit\u00e4tswende, #Klimaschutz #vegan, Powermetal.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-21 21:47:08+00:00\",              \"location\": \"In der Lebensmitte\",              \"followers\": 54,              \"friends\": 297,              \"tweets\": 929,              \"liked_tweets\": 2559,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 23       }}, {       \"id\": 1255584131691536385,       \"url\": \"https://twitter.com/fluxpunk22/status/1255584131691536385\",       \"date\": \"2020-04-29 19:45:59+00:00\",       \"text\": \"Aktuelle Gedanken, sch\u00f6n geschrieben.  https://t.co/g0CyvoO74C\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 549511486,              \"url\": \"http://www.achtercast.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1241419065538818049/FNLDNIpD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/549511486/1609544924\",              \"username\": \"fluxpunk22\",              \"name\": \"R\u0336u\u0336h\u0336e\u0336f\u0336l\u0336u\u0336x\u0336\",              \"description\": \"Freizeitparks | Gym | Eurovision | Star Trek | \ud83d\udc6c | 31 | 192cm\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-04-09 20:08:45+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 1288,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 8141,              \"liked_tweets\": 26364,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 2163       }}, {       \"id\": 1255583191425003520,       \"url\": \"https://twitter.com/carmenzedler/status/1255583191425003520\",       \"date\": \"2020-04-29 19:42:15+00:00\",       \"text\": \"Was macht das mit uns??? #Maskenpflicht #Kontaktverbot #SocialDistancing #lockdowns #Gesellschaft #Coronakrise #Psychologie #wirbleibenzuhause #CoronaParty #homeoffice #nichtaufunseremruecken #PoliticalDistancing https://t.co/y5vEyMSvES\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 53901125,              \"url\": \"http://www.carmenzedler.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375495620711088128/-y9rB894_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/53901125/1616783064\",              \"username\": \"carmenzedler\",              \"name\": \"Carmen Zedler \u2614\ufe0f\",              \"description\": \"Heiligenschein & Teufelskrallen. Rabenmutterschafft. - Meine Freiheit beginnt, wo die des Patriarchen aufh\u00f6rt?\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-05 12:34:33+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 608,              \"friends\": 285,              \"tweets\": 88870,              \"liked_tweets\": 50839,              \"lists_member\": 104,              \"media_shared\": 1368       }}, {       \"id\": 1255582094941720576,       \"url\": \"https://twitter.com/Wortklauber_in/status/1255582094941720576\",       \"date\": \"2020-04-29 19:37:53+00:00\",       \"text\": \"Blockwartpr\u00e4gung: \u201eWas, wenn wegen solcher Ignoranten die Einschr\u00e4nkungen wieder strenger werden, wie sie es in Bayern schon die ganze Zeit sind? Soll ich}83{ sie zurechtweisen? Ich bin zu m\u00fcde vom Sport und vom st\u00e4ndigen Abw\u00e4gen.\u201c https://t.co/9UPZOH4fuz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1226455097384865792,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1291358642202193921/HxMyhCGZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1226455097384865792/1596718848\",              \"username\": \"Wortklauber_in\",              \"name\": \"RFielDs\",              \"description\": \"Sabo- und Diskristatus: (er-)fordert peinliche Genauigkeit * Reminder&DesinformationInnen\ud83c\udf33 * (LGBTQIANbs & socalledHomophobie)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-09 10:39:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 38,              \"tweets\": 3550,              \"liked_tweets\": 60,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 265       }}, {       \"id\": 1255576461295136768,       \"url\": \"https://twitter.com/pbathon12/status/1255576461295136768\",       \"date\": \"2020-04-29 19:15:30+00:00\",       \"text\": \"Das Ende der Gewissheiten https://t.co/4aiipD1phB via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2285696705,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/833317435969269761/Nv9NCIJ5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"pbathon12\",              \"name\": \"Peter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-16 11:34:08+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 41,              \"friends\": 240,              \"tweets\": 11909,              \"liked_tweets\": 9662,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 90       }}, {       \"id\": 1255573303185616897,       \"url\": \"https://twitter.com/FuturICT/status/1255573303185616897\",       \"date\": \"2020-04-29 19:02:57+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus im Alltag: Das Ende der Gewissheiten https://t.co/wKsTg7Xl0v\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 171534539,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1000262414443728896/ijOZ0lvF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/171534539/1527316707\",              \"username\": \"FuturICT\",              \"name\": \"The Eye of the Digital Storm\",              \"description\": \"The #digitalRevolution in tweets. #digitalDemocracy #informationalSelfdetermination #digitalEnlightenment #digitalEmpowerment #digitalEmancipation\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-27 15:36:37+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 4086,              \"friends\": 2257,              \"tweets\": 41122,              \"liked_tweets\": 1601,              \"lists_member\": 524,              \"media_shared\": 3559       }}, {       \"id\": 1255571458245492737,       \"url\": \"https://twitter.com/pbathon12/status/1255571458245492737\",       \"date\": \"2020-04-29 18:55:37+00:00\",       \"text\": \"Das Ende der Gewissheiten https://t.co/4aiipD1phB via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2285696705,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/833317435969269761/Nv9NCIJ5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"pbathon12\",              \"name\": \"Peter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-16 11:34:08+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 41,              \"friends\": 240,              \"tweets\": 11909,              \"liked_tweets\": 9662,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 90       }}, {       \"id\": 1255563772133072896,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1255563772133072896\",       \"date\": \"2020-04-29 18:25:05+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus im Alltag: Das Ende der GewissheitenIn der Corona-Krise gelten alte Regeln nicht mehr. St\u00e4ndig m\u00fcssen wir uns neu entscheiden. Das Protokoll einer inneren Verwirrtheithttps://t.co/fdN1kB4XMX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1255562295637393408,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1255562295637393408\",       \"date\": \"2020-04-29 18:19:13+00:00\",       \"text\": \"\u00dcberzeugungen werde in der #Corona-Krise pl\u00f6tzlich in Frage gestellt. W\u00e4sche waschen im #Homeoffice? Schlecht drauf sein, obwohl es einem eigentlich gut geht? Ist online bestellen pl\u00f6tzlich wieder okay? @CV2OR ist verwirrt.  https://t.co/sNX5Ma2L33\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145939,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1255562294261682176,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1255562294261682176\",       \"date\": \"2020-04-29 18:19:12+00:00\",       \"text\": \"In den Supermarkt, obwohl man die #Maske vergessen hat? Im #Homeoffice kurz Gitarre spielen? Alleine Alkohol trinken? Die #Corona-Krise zwingt uns jeden Tag zu Grundsatzentscheidungen. @CV2OR ist \u00fcberfordert.  https://t.co/jXUZmHyvrp\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 22,       \"quotes\": 7,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338912,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}]"
}