{
     "url": "https://www.zeit.de/kultur/2021-01/unwort-des-jahres-corona-diktatur-rueckfuehrungspatenschaften",
     "date": "2021-01-12T14:48:10+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Das Jahr der schlimmen W\u00f6rter",
     "article": "Zum ersten Mal gibt es das Unwort des Jahres nun als Paar, n\u00e4mlich \"Corona-Diktatur\" und \"R\u00fcckf\u00fchrungspatenschaften\". Schade, 2020 h\u00e4tte noch Besseres geboten.\nNat\u00fcrlich\nist das eine brave Wahl: \"Corona-Diktatur\" und \"R\u00fcckf\u00fchrungspatenschaften\" sind\nzwei b\u00f6se Begriffe, die Wirklichkeit mit einem politischen Ziel zurichten. Beide\nnun als Unwort des Jahres 2020 auszuzeichnen hat aber etwas\nDeutschlehrerhaftes: Ja, Querdenker-Jana, du hast alles gegeben, um\nKlassenbeste zu sein. Aber Europ\u00e4ische-Abschiebepraxis-Ulla hat sich auch sehr\nbem\u00fcht, indem sie nicht nur Abschiebungen als R\u00fcckf\u00fchrungen camouflierte,\nsondern sprachlich zudem so tat, als sei die Forderung, asylverweigernde\nEU-Staaten m\u00f6chten anderen doch zumindest bei der Abschiebung unter die Arme\ngreifen, ein Mentoratsprogramm.\nDie\nTatsache, dass gem\u00e4\u00df der Pressemitteilung der verleihenden sprachkritischen\nAktion nicht einfach zwei Unw\u00f6rter benannt wurden, sondern ein \"Unwort-Paar\"\ngek\u00fcrt wurde, soll einen wohl auch dazu bringen, die Begriffe aufeinander zu beziehen.\nAlso gut: Der eine besch\u00f6nigt zynisch, w\u00e4hrend der andere verf\u00e4lschend\ndramatisiert. Plus: Der eine Zynismus besteht fort, w\u00e4hrend die andere\nspektakul\u00e4re Situation alles zu \u00fcberlagern scheint. \n\n\nRichtig ist aber auch: In einem Jahr, in dem sich so viel Interesse\nauf die Sprache gerichtet hat, in dem neue oder umgewidmete W\u00f6rter im\nWochentakt in die Schlagzeilen rutschten (zuletzt etwa die uns\u00e4gliche \"Corona-Leine\"), in dem Glossare\nder Pandemie gepflegt und erst-erforscht wurden, f\u00e4llt der meist\nso treffsicheren Unwortjury nur die \"Corona-Diktatur\" ein. Die aber bietet\neben nicht, wie es doch erkl\u00e4rtes Ziel des Gremiums ist, \"Anlass zur Diskussion \u00fcber den \u00f6ffentlichen Sprachgebrauch\". Sie ist \u2013 bei aller berechtigten Kritik am Design der Ma\u00dfnahmen und ihrem Zustandekommen in f\u00f6deralen F\u00fchrungsrunden \u2013 ebenso indiskutabel, wie es auch die \"R\u00fcckf\u00fchrungspatenschaften\" sind. Letztere\nhaben zudem den Makel, dass sie im allgemeinen Sprachgebrauch gar keine gro\u00dfe\nRolle spielten. Dass dieser Begriff, wie es in der aktuellen Pressemitteilung hei\u00dft, sogar fast doppelt so h\u00e4ufig vorgeschlagen wurde wie die\n\"Corona-Diktatur\"? Die Ursache d\u00fcrfte neben der gro\u00dfen Konkurrenz der\nCorona-Begriffe auch ein taz-Artikel sein, der den Euphemismus im September diskutierte. \u00dcberschrift: Unwort des\nJahres.\n\nDabei hat 2020 bedenkliche und bedenkenswerte Sprache\nauf so vielen Ebenen stattgefunden. Da ist etwa die Infantilit\u00e4t zu nennen, mit\nder sich erwachsene Menschen zu kichernden Kitakindern verzwergten, die\nunbedingt von \"Schnutenpulli\",\n\"Gesichtsschl\u00fcppi\" und \"Muschu\" reden mussten, wo es einfach \"Maske\" getan\nh\u00e4tte. Erw\u00e4hnenswert ist auch die Formulierung \"an oder mit einer\nCovid-19-Infektion gestorben\". Mit ihr kommen seri\u00f6se Medien bis zum heutigen Tag jenen entgegen, die es f\u00fcr berichtenswert halten, dass ein Mensch\nohnehin in absehbarer Zeit gestorben w\u00e4re und bereits vor der Erkrankung\ngeschw\u00e4cht war. Vielleicht markiert das viel eher die Verrohung der\n\u00d6ffentlichkeit als das Diktatur-Gekreische. \n\nEine Diskussion \u00fcber diese Nuancen w\u00e4re tats\u00e4chlich\nproduktiv f\u00fcr die Zukunft des \u00f6ffentlichen Diskurses, sie w\u00fcrde sensibilisieren\nf\u00fcr Sprache, die mehr ist, als sie zu sein vorgibt. Daf\u00fcr h\u00e4tte es etwas Mut\ngebraucht, im Jahr der mutma\u00dflichen \"Corona-Diktatur\" und des Bedeutungswandels\nvon \"Querdenken\" einen ganz anderen Begriff auszuzeichnen oder nicht einmal\neinen Begriff, sondern eine Formulierung. Vielleicht h\u00e4tten auch die zahlreich\nvorgeschlagenen \"\u00d6ffnungsdiskussionsorgien\" Angela Merkels Teil eines Paars\noder Trios sein k\u00f6nnen, weil sie zeigen, dass nicht nur die Ma\u00dfnahmenskeptiker\nsorglos mit Sprache und ihren Bedeutungen umgehen. \nSo aber dient alles nur der\nZufriedenheit einer semantisch sensiblen demokratischen Mitte, die auf die\nFrage, wo Diktaturen beginnen, noch eine ernst zu nehmende Antwort hat.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1362471081894842368,       \"url\": \"https://twitter.com/JR_Kunstplaza/status/1362471081894842368\",       \"date\": \"2021-02-18 18:36:34+00:00\",       \"text\": \"Unwort des Jahres: Das Jahr der schlimmen W\u00f6rter https://t.co/K2tUUhzzSF https://t.co/4cSdNsqlPz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011559896,              \"url\": \"http://www.kunstplaza.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000269401272/3b8202a23812a08116dd5046a8eac10f_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JR_Kunstplaza\",              \"name\": \"Kunstplaza.de\",              \"description\": \"Kunstplaza - Die neue Kunstplattform f\u00fcr K\u00fcnstler, Kunsth\u00e4ndler und Kunstinteressierte. Marktplatz, Blog, Community und Webshop mit vielen Featues.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-14 17:18:45+00:00\",              \"location\": \"Passau, Germany\",              \"followers\": 5402,              \"friends\": 5340,              \"tweets\": 20749,              \"liked_tweets\": 1412,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 5273       }}, {       \"id\": 1349065016385941506,       \"url\": \"https://twitter.com/vitornunes_sl/status/1349065016385941506\",       \"date\": \"2021-01-12 18:45:38+00:00\",       \"text\": \"Das Jahr der schlimmen W\u00f6rter https://t.co/0NIV88Kt6L via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2850568264,              \"url\": \"http://instagram.com/vitornunes_sl\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377038787839135744/fmnv_BmT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2850568264/1593489344\",              \"username\": \"vitornunes_sl\",              \"name\": \"\ud83c\uddea\ud83c\uddeaTito \ud83c\udf65\",              \"description\": \"Ga\u00facho de S\u00e3oLeo, falo Ch\u00ea! Gremista, Eletrot\u00e9cnico 1989, T\u00e9cnico em Enfermagem 1996. Estatut\u00e1rio 1997 #PMSL Aut\u00f4nomo 2018Siga Gremista \ud83d\udc49\ud83c\uddea\ud83c\uddea @GPoucoAssunto\ud83d\udc48\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-29 22:08:33+00:00\",              \"location\": \"Rio Gr\u00eamio do Sul \",              \"followers\": 12396,              \"friends\": 5101,              \"tweets\": 171042,              \"liked_tweets\": 112038,              \"lists_member\": 66,              \"media_shared\": 16273       }}, {       \"id\": 1349048730415222789,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1349048730415222789\",       \"date\": \"2021-01-12 17:40:56+00:00\",       \"text\": \"Warum nicht \u00d6ffnungsdiskussionsorgien, Schnutenpulli oder an oder mit Covid-19 gestorben? 2020 h\u00e4tte ein besseres #UnwortdesJahres verdient gehabt als die erwartbare #CoronaDiktatur und die selten geh\u00f6rten #R\u00fcckf\u00fchrungspatenschaften, findet @joausdo https://t.co/f6fYhi6MuT\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 20,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338912,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1348990171807670272,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_kul/status/1348990171807670272\",       \"date\": \"2021-01-12 13:48:14+00:00\",       \"text\": \"Ja, Corona-Diktatur und R\u00fcckf\u00fchrungspatenschaften sind eine brave Wahl f\u00fcr das #UnwortdesJahres. Aber andere Begriffe h\u00e4tten zu produktiveren Diskussionen angeregt, meint @joausdo. https://t.co/TBBnpmFj2k\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 207414746,              \"url\": \"http://www.zeit.de/kultur/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331565089498030081/Ob_eBH1B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_kul\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Kultur\",              \"description\": \"Das Kultur-Ressort von ZEIT ONLINE: David Hugendick, Wenke Husmann, Dirk Peitz (Leitung), Johannes Schneider, Carolin Str\u00f6bele\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-10-25 08:31:29+00:00\",              \"location\": \"Berlin/Hamburg\",              \"followers\": 101100,              \"friends\": 228,              \"tweets\": 15319,              \"liked_tweets\": 37,              \"lists_member\": 980,              \"media_shared\": 57       }}]"
}