{
     "url": "https://www.compact-online.de/impfzwang-durch-die-hintertuer-die-woche-compact-video/",
     "date": "2020-05-31T15:19:36+02:00",
     "source": "compact-online.de",
     "label": "fake",
     "header": "Impfzwang durch die Hintert\u00fcr? Die Woche COMPACT (Video)\t\t\t",
     "article": "Offiziell ist die Corona-Zwangsimpfung vom Tisch. Darauf legt jedenfalls die Bundesregierung \u00f6ffentlich gro\u00dfen Wert und verweist darauf, dass ein entsprechender Absatz aus dem Entwurf f\u00fcr das neue Epidemiegesetz gestrichen wurde. Doch vielleicht sind die Beteuerungen der Politik nur ein Man\u00f6ver? Denn tats\u00e4chlich k\u00f6nnte eine Impfpflicht fast ohne Diskussion bereits vorbereitet sein. Die Einzelheiten erfahren Sie in dieser Ausgabe von Die Woche COMPACT:\nOhne Parlament \u2013 Wie Jens Spahn die Zwangsimpfung durchsetzten kann\nZu wenig Infizierte \u2013 Christian Drosten und die Zahlen\nMehr Macht f\u00fcr Br\u00fcssel \u2013 Wie die Europ\u00e4ische Union die Krise ausnutzt\nZu viel Zur\u00fcckhaltung? \u2013 Die AfD und der Verfassungsschutz\nJETZT COMPACT-TV UNTERST\u00dcTZEN!\nHalten Sie unsere unabh\u00e4ngigen Nachrichten f\u00fcr wichtig? Diese Videoproduktionen kosten COMPACT eine Menge Geld. Mit einer Spende k\u00f6nnen Sie dazu beitragen, dass wir auch k\u00fcnftig auf Sendung sind: Via Pay Pal unter http://bit.ly/2FsKEhQ oder per \u00dcberweisung an COMPACT Magazin GmbH auf das Konto IBAN: DE70 1605 0000 1000 5509 97. Wollen Sie mehr von COMPACT TV sehen? Bleiben Sie doch auf dem Laufenden \u00fcber die Produktionen von COMPACT TV und abonnieren Sie diesen YouTube-Kanal.\nRund 250 Millionen Euro gaben die Bundesl\u00e4nder vor zehn Jahren f\u00fcr einen Impfstoff gegen die Schweinegrippe aus. Der gr\u00f6\u00dfte Teil davon endete schlie\u00dflich als Sonderm\u00fcll. Bei Corona geht es derzeit sogar um Milliardensummen, die in einen hypothetischen Impfstoff flie\u00dfen sollen. Wie viele Menschen sich am Ende impfen lassen wollen, ist unklar, denn das Virus ist l\u00e4ngst auf dem R\u00fcckzug. Eine Impfpflicht schlie\u00dft die Bundesregierung derzeit aus. Doch das Bundesgesundheitsministerium hat sich daf\u00fcr ein Schlupfloch offengelassen.\nDie Corona-Krise war die Stunde der Nationalstaaten. Doch jetzt dr\u00e4ngen Europas Eliten um so massiver auf eine weitere Zentralisierung der Europ\u00e4ischen Union. Kommissionspr\u00e4sidentin Ursula von der Leyen sprach in dieser Woche sogar von einer Neuen Generation Europa. Gemeint war ein Plan, den Kritiker als die Einf\u00fchrung von Eurobonds durch die Hintert\u00fcr bezeichnen.\nPolen und die USA wollen in der kommenden Woche ein weiteres Milit\u00e4rman\u00f6ver durchf\u00fchren. Nach Angaben eines polnischen Armeesprechers ist dabei der Einsatz von 6.000 Soldaten, 100 Panzern und mindestens 230 Kampffahrzeugen geplant. Einzelheiten wurden bislang nicht bekannt. In einem Bericht des Warschauer Rundfunks hie\u00df es lediglich, Ziel sei, \u201edie Sicherheit Polens und anderer L\u00e4nder entlang der Ostflanke der NATO zu st\u00e4rken\u201c. Die \u00dcbung Defender Europe 2020 Plus kn\u00fcpft dabei an das seit dem Winter laufende Gro\u00dfman\u00f6ver an, das aufgrund der Corona-Krise deutlich reduziert wurde.\nEiner Pressemeldung der US-Armee zufolge plant die Luftwaffe parallel \u00dcbungen auf dem Balkan und in der Schwarzmeerregion. Details k\u00f6nnten demnach noch nicht bekannt gegeben werden, da die Vorbereitungen noch nicht abgeschlossen seien.\nIm Juni wollen die Innenminister der L\u00e4nder erneut \u00fcber die AfD beraten. Unklar ist, ob dann auch die Gesamtpartei zum Beobachtungsobjekt des Verfassungsschutzes erkl\u00e4rt werden k\u00f6nnte. Wie die \u00dcberwachung durch den Geheimdienst verhindert werden k\u00f6nnte, ist innerhalb der AfD durchaus umstritten. Zugeschaltet ist mir jetzt der Bundestagsabgeordnete Hansj\u00f6rg M\u00fcller. Herr M\u00fcller, welche Entscheidung der Innenminister erwarten Sie?",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1267122859878514691,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1267122859878514691\",       \"date\": \"2020-05-31 15:56:46+00:00\",       \"text\": \"Impfzwang durch die Hintert\u00fcr? Die Woche COMPACT (Video) https://t.co/FhjS3wz38H\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 150,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 11477,              \"liked_tweets\": 120,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1437       }}, {       \"id\": 1267091821294911488,       \"url\": \"https://twitter.com/kryptopolitik/status/1267091821294911488\",       \"date\": \"2020-05-31 13:53:26+00:00\",       \"text\": \"Compact: Impfzwang durch die Hintert\u00fcr? Die Woche COMPACT (Video) https://t.co/3ZwAD8Op92\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3421320064,              \"url\": \"http://kryptopolitik.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/740410010585423872/UKHzed8k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3421320064/1465362012\",              \"username\": \"kryptopolitik\",              \"name\": \"Kryptopolitik\",              \"description\": \"Websites, Blogs und Videos der unabh\u00e4ngigen Medien - Politik, Gesellschaftskritik, Verschw\u00f6rungstheorie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-13 23:58:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 259,              \"friends\": 1052,              \"tweets\": 38632,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 7942       }}, {       \"id\": 1267084769986256898,       \"url\": \"https://twitter.com/COMPACTMagazin/status/1267084769986256898\",       \"date\": \"2020-05-31 13:25:25+00:00\",       \"text\": \"Die Woche COMPACT:\u2013 Wie Jens #Spahn die #Zwangsimpfung durchsetzen kann. \u2013 Christian #Drosten und die Infektionszahlen. \u2013 Wie die Europ\u00e4ische Union die Krise ausnutzt. \u2013 Die #AfD und der #Verfassungsschutz.https://t.co/JJDVKKRTLv\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 12,       \"likes\": 35,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2385209545,              \"url\": \"http://www.compact-online.de/rechtliches/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/443732099128758272/3IWV8C70_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2385209545/1616667610\",              \"username\": \"COMPACTMagazin\",              \"name\": \"COMPACT-Magazin\",              \"description\": \"Souver\u00e4n \u2013 Investigativ \u2013 Kritisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-12 12:44:45+00:00\",              \"location\": \"www.compact-online.de\",              \"followers\": 30121,              \"friends\": 10084,              \"tweets\": 10573,              \"liked_tweets\": 33976,              \"lists_member\": 180,              \"media_shared\": 2431       }}]"
}