{
     "url": "https://www.zeit.de/2020/52/weihnachten-corona-massnahmen-stress-familie-bedeutung",
     "date": "2020-12-12T10:55:40+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Es kommt auf uns an",
     "article": "An Weihnachten drehen viele durch. Aber ohne Weihnachten drehen alle durch. Gerade jetzt, am Ende des Corona-Jahres\nDass Ostern ausgefallen ist, war zu verkraften. Dass die Herbstferien nichts wurden, ging noch gerade so. Dass die Schulen die Kinder st\u00e4ndig wieder heimschicken wegen eines neuen Pandemie-Alarms, ist schon zur Gewohnheit geworden. Aber dass Corona sich jetzt auch noch Weihnachten holen will, nehme ich pers\u00f6nlich.\nAm ersten Weihnachtsfeiertag braten wir mit einer befreundeten Familie eine Gans. Jedes Jahr. Immer. So um den ersten Sonntag im Advent ruft mich mein Freund Christian an. Er fragt dann, ob wir nicht zur Abwechslung mal zwei Enten bestellen sollen oder doch wieder die Gans. Er kennt die Antwort. Manchmal variieren wir den Wirsing, aber die Kl\u00f6\u00dfe bleiben die Kl\u00f6\u00dfe, Blaukraut bleibt Blaukraut und die Gans die Gans.\nIch habe davon Fotos aus den letzten zehn Jahren. Wir werden \u00e4lter, die Kinder gr\u00f6\u00dfer. Aber wir tun immer das Gleiche, wir kochen, lachen und decken den Tisch. Es gibt stets das eine Foto, auf dem Christian die Gans aus dem Ofen hebt. Er schaut stolz auf den Braten. Und ich bin froh, dass es so ist, wie es ist, dass wir uns haben, mein Freund und ich, seine Familie und meine Familie, jedes Weihnachten. Immer.\nAls Christian mich neulich angerufen hat, haben wir uns \u00fcberlegt, ob wir es tats\u00e4chlich so machen k\u00f6nnen wie jedes Jahr. Oder ob Corona unser ewiges Immer, die wunderbare Wiederholung, schon geklaut hat. Muss Weihnachten ausfallen? \nMediziner warnen. Frank Ulrich Montgomery, der Welt\u00e4rztepr\u00e4sident, hat von einem Todesrisiko geredet. Karl Lauterbach, der Arzt und SPD-Politiker, der dauernd recht beh\u00e4lt, droht, dass Weihnachten zum Kickstarter f\u00fcr die Pandemie werden k\u00f6nnte. Im Januar w\u00fcrden die Totenglocken l\u00e4uten, das sagt Eugen Brysch von der Deutschen Stiftung Patientenschutz: \"Ich wei\u00df nicht, warum Weihnachten jetzt so \u00fcberh\u00f6ht wird.\"\nIch kann ihm das beantworten, oh ja, gerade jetzt. Es ist schon wahr, dass vor Weihnachten alle hin und her rennen. Wir planen, st\u00f6bern, kaufen und haken ab. Wir hasten durch den Dezember. Schnell noch die Klo\u00dfmasse, das Blaukraut, den Wirsing. Christian besorgt die Gans, aber ich muss den Wein holen, das Steuerb\u00fcro ruft an, alles passiert auf den letzten Dr\u00fccker. Einmal, im Kampf mit einem besonders bl\u00f6den Weihnachtsbaum, knallte mir der Baumst\u00e4nder auf den gro\u00dfen Zeh. Ich ignorierte den Bruch bis nach dem Fest. Erst musste es Weihnachten werden. Irgendwie zelebriert man diese Hektik auch, als ob die Anstrengung des Jahres noch einmal ultrahocherhitzt werden m\u00fcsste. Um diesen Moment zu haben, in dem alle Anspannung verfliegt. Bei mir ist das meist an Heiligabend kurz vor dem Gottesdienst. Ich schlie\u00dfe die Augen, und es ist still.\nWie wichtig muss Weihnachten gerade am Ende des Corona-Jahres sein. Die Menschen sorgten sich, rissen sich zusammen, k\u00e4mpften und waren traurig. Die Pandemie r\u00fcttelt an einem, manchmal ohne dass man es gleich merkt. Der Alltag ist zu einem Ausnahmezustand geworden. Weihnachten war auch immer ein Ausnahmezustand, aber ein sehr vertrauter. Zu Weihnachten drehen viele durch. Aber ohne Weihnachten drehen alle durch. Das Fest tr\u00f6stet. Oh doch, ich wei\u00df, warum Weihnachten \u00fcberh\u00f6ht wird.\nDie Drastik der Warnungen ist insofern berechtigt, als Corona bestimmt auf Weihnachten lauert. Das Virus wird es lieben, wenn Menschen es erst im Zug zur Oma fahren, es nach Heiligabend zur Tante mitnehmen, die es Silvester in eine andere Stadt tr\u00e4gt, um es Freunden zu \u00fcbergeben. Die meisten Bundesl\u00e4nder lockern die Regeln kurz vor dem vierten Advent. Erlaubt sind dann Feiern mit bis zu zehn Personen plus Kinder bis 14 Jahren. In Berlin, wo ich wohne, ist es strenger: f\u00fcnf Erwachsene plus Kinder bis 14.\nWir haben zwei erwachsene Kinder \u00fcber 14. Das eine kommt meist etwas sp\u00e4ter, es w\u00e4re am Tisch die sechste Person \u00fcber 14. Und wenn wir es vorsichtshalber ans offene Fenster setzen? Obwohl es eh unwahrscheinlich ist, dass der Staat die Regeln durchsetzt, zum Gl\u00fcck, denn dass Vollzugsbeamte unsere K\u00fcche inspizieren, mag ich mir nicht vorstellen. Vielerorts treiben die \u00c4mter an Weihnachten traditionell keine Bu\u00dfgelder ein. Sollen Beamte stattdessen dieses Jahr Weihnachtskn\u00f6llchen verteilen?\nDas Zuhause an Weihnachten geh\u00f6rt zum Innersten. Es ist auch der Grund, warum ich hier nur von meinem Freund und mir rede, nicht weil das so ein Jungsding w\u00e4re, sondern weil ich \u00fcber etwas schreibe, das mir wichtig ist und das ich doch m\u00f6glichst sch\u00fctzen will. Und in diesem Fest meiner Familie hat der Staat nichts verloren.\nOb es sich die Politik \u00fcberhaupt noch leisten k\u00f6nnte, Weihnachten st\u00e4rker einzuschr\u00e4nken, ist zweifelhaft. Bund und L\u00e4nder haben schon im Oktober einen Fehler begangen. Sie haben Weihnachten politisch benutzt. Angela Merkel lobte das Fest als Belohnung daf\u00fcr aus, dass die Menschen sich im November vern\u00fcnftig verhalten. \"Wie unser Weihnachten wird, das entscheidet sich in diesen kommenden Tagen und Wochen\", sagte sie. Vielleicht lie\u00df sie sich vom alten Adventsprinzip verf\u00fchren und baute es einfach in die Politik ein: Zuerst warten, innehalten, vorbereiten. Dann leuchtet das Fest. Sehr viele Leute waren brav, sie schr\u00e4nkten sich ein, richtig geklappt hat es nicht. Die Infektionszahlen werden nicht besser. Aber jetzt den Menschen die versprochene Belohnung wegzunehmen w\u00e4re politischer Horror. Merkel w\u00e4re unversehens das gr\u00fcne Wesen aus dem amerikanischen Kinderbuch: der Grinch, der Weihnachten stiehlt, die Geschenke, den Baum und sogar das Bratenbiest. So hei\u00dft im Buch die Gans.\nDer Grinch dieser Geschichte ist aber nicht Merkel, und wir haben es auch nicht mit einer Kinderbuchfigur zu tun, sondern mit einem t\u00f6dlichen Virus. In Bayern will die Regierung nur noch vom 23. bis zum 26. Dezember die Regeln lockern und nicht bis Neujahr. Noch machen Kanzlerin und Ministerpr\u00e4sidenten einen Bogen um Weihnachten, aber der Druck ist sp\u00fcrbar. Merkel hat vorsorglich gedroht: \"Wenn irgendetwas ist, wenn die H\u00fctte brennt sozusagen \u2013 dann sind wir jederzeit bereit, uns noch mal zu treffen.\"\nWenn ich sie so reden h\u00f6re, komme ich mir immer etwas doof vor. Ich mag das Konzept von Belohnung und Strafe nicht in der Politik, von Zuckerbrot und Peitsche, in der Antike hie\u00df es Brot und Stein. Ich vermute, dass Merkel das eigentlich auch zu dumm ist. Aber Corona l\u00e4sst sie in diese simple Logik rutschen, die besagt, dass der Nikolaus nicht nur einen Sack Geschenke, sondern auch den Knecht Ruprecht dabeihaben muss. W\u00e4re nicht jetzt eine gute Gelegenheit, dieses archaische Konzept zu \u00fcberwinden? Ein bisschen?\nMediziner sind es gewohnt, Patienten durch klare Ansagen erreichen zu m\u00fcssen. Tod ist das deutlichste Signal \u2013 und ich gebe zu, ich h\u00f6re dann mehr hin. L\u00e4uft alles schief in der Pandemie, ist das Risiko absolut. Trotzdem kann die L\u00f6sung nicht absolut sein. Es kann nicht hei\u00dfen: Todesgefahr oder Trost. Das war ja einer der Fehler am Anfang, als Menschen nicht mal im Sterben getr\u00f6stet wurden. Seit Corona hier gelandet ist, lernen wir abzuw\u00e4gen. Wann ist das Risiko zu gro\u00df f\u00fcr andere und f\u00fcr mich? Wof\u00fcr gehe ich es ein?\nVielleicht k\u00f6nnen wir den Kern von Weihnachten wiederfinden. Die Christen feiern, dass Gott zu den Menschen kam. Es ist ein Geburtstag. Mit der Geburt, hat Hannah Arendt geschrieben, beginnt die M\u00f6glichkeit, Anf\u00e4nge zu setzen. Sie ist der Anfang der Anf\u00e4nge. Anf\u00e4nge machen zu k\u00f6nnen ist das, was den Menschen ausmacht. Wir k\u00f6nnen handeln. \nAm Ende k\u00f6nnen Politik und Medizin es uns nicht abnehmen, wie wir feiern. Am Ende kommt es auf uns an. Weihnachten muss es jeder selbst werden lassen. \nEinfach ist das nicht. Feiern bedeutet ja auch, zu vergessen, zu schwelgen und im Moment zu versinken. Zum Happy End in jenem Kinderbuch vom Grinch geh\u00f6rt, dass sich alle im Dorf an den H\u00e4nden fassen und gemeinsam singen. Das gr\u00fcne Wesen mit dem miesen Lachen muss einsehen, dass es die Geschenke stehlen kann, aber dass es trotzdem Weihnachten wird. Singen? An den H\u00e4nden fassen? Gegen Corona ist der Grinch ein Kuscheltier. Wir m\u00fcssen das Virus f\u00fcr einen Moment vergessen, aber dennoch im Hinterkopf behalten. Das ist viel verlangt, aber nur so geht es.\n\"Weihnachten und Freundschaft sind wichtig\", hat mein Freund Christian am Telefon gesagt. Er hat Schnelltests arrangiert. Wir verringern die Kontakte vorher noch mal. Ich fahre nicht zu meinen Eltern. Die H\u00fctte in \u00d6sterreich, auf die wir nach dem Fest wollten, ist eh dicht. Aber unseren Weihnachtstag, den retten wir jetzt.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1338663705819684870,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1338663705819684870\",       \"date\": \"2020-12-15 01:54:33+00:00\",       \"text\": \"An Weihnachten drehen viele durch. F\u00e4llt Weihnachten aber aus, drehen alle durch. Es ist Zeit zu handeln: Unseren Weihnachtstag, den retten wir jetzt.  https://t.co/Q3Xy4DJuUf #red\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416380,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44937,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2324,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1338227147329183744,       \"url\": \"https://twitter.com/hpauljon/status/1338227147329183744\",       \"date\": \"2020-12-13 20:59:49+00:00\",       \"text\": \"Alle hier haben so starke Meinungen zum korrekten Verhalten an Weihnachten.. Haltet mal kurz inne bitte und lest diesen Text von @georgloewisch \u201eZu Weihnachten drehen viele durch. Aber ohne Weihnachten drehen alle durch.\u201chttps://t.co/vOJg57uZEH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 721981101514878976,              \"url\": \"http://pauljhildebrandt.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/884133236020043776/2PMsjt6y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/721981101514878976/1573471529\",              \"username\": \"hpauljon\",              \"name\": \"Paul Hildebrandt\",              \"description\": \"Journalist. Ausgebildet an der @ejs_berlinWar auf #Ostwalz: ostwalz.deInfos via Mail: mail@pauljhildebrandt.deoder Threema: HH7CFCTF\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-04-18 08:38:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland, Hamburg\",              \"followers\": 515,              \"friends\": 497,              \"tweets\": 762,              \"liked_tweets\": 928,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 72       }}, {       \"id\": 1337878815939420161,       \"url\": \"https://twitter.com/abbaleksandr/status/1337878815939420161\",       \"date\": \"2020-12-12 21:55:40+00:00\",       \"text\": \"Weihnachten: Es kommt auf uns an |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/ftl7FniSVu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 182761344,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/915193354543140864/iUI0AgVY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/182761344/1349239985\",              \"username\": \"abbaleksandr\",              \"name\": \"Av Aleksandr\",              \"description\": \"Archpriest at the Rum Orthodox Patriarchate of -Jerusalem in charge of Israeli society \u05db\u05d4\u05df-\u05d3\u05ea \u05d1\u05e4\u05d8\u05e8\u05d9\u05d0\u05e8\u05db\u05d9\u05d4 \u05d9\u05d5\u05d5\u05e0\u05d9\u05ea \u05d0\u05d5\u05e8\u05ea\u05d5\u05d3\u05d5\u05db\u05e1\u05d9\u05ea \u05e9\u05d1\u05d9\u05e8\u05d5\u05e9\u05dc\u05d9\u05dd - \u05e7\u05d4\u05d9\u05dc\u05d5\u05ea \u05d1\u05d7\u05d1\u05e8\u05d4 \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc\u05d9\u05ea\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-25 10:02:38+00:00\",              \"location\": \"Jerusalem\",              \"followers\": 571,              \"friends\": 1502,              \"tweets\": 118641,              \"liked_tweets\": 1512,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 3953       }}, {       \"id\": 1337765331805331456,       \"url\": \"https://twitter.com/ostseenudel/status/1337765331805331456\",       \"date\": \"2020-12-12 14:24:44+00:00\",       \"text\": \"Es kommt auf uns an https://t.co/bJUct7ITcA via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 736953274687967232,              \"url\": \"http://amazonasknallerbse1.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1362551054408290305/w1quz5MD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/736953274687967232/1473688258\",              \"username\": \"ostseenudel\",              \"name\": \"Berliner G\u00f6r hat Meerweh\",              \"description\": \"wieder vereint im Leben und Sterben | wandert als #bandnudel \u00fcbers Gr\u00fcne Band | liebt Menschen, nicht ein Geschlecht \ud83c\udf08 | #noAfD #wirsindmehr\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-29 16:12:07+00:00\",              \"location\": \"gefangen in Raum und Zeit\",              \"followers\": 572,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 33978,              \"liked_tweets\": 264121,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 724       }}, {       \"id\": 1337726553757798406,       \"url\": \"https://twitter.com/vicijlo/status/1337726553757798406\",       \"date\": \"2020-12-12 11:50:38+00:00\",       \"text\": \"Selbstgef\u00e4llige und b\u00fcrgerliche Schwelgerei, verbunden mit dieser nonchalanten Verallgemeinerung \u201eohne Weihnachten drehen alle durch\u201c. Psscht, Herr L\u00f6wisch, es soll wohl Menschen geben, die feiern (auch in Deutschland) keine Weihnachten. https://t.co/wudpdkX3wT\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 781596765351018496,              \"url\": \"https://www.instagram.com/victorjloxen/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1351330483251109888/gnouVi0f_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/781596765351018496/1611588806\",              \"username\": \"vicijlo\",              \"name\": \"Victor.\",              \"description\": \"Wir m\u00fcssen uns Victor als einen gl\u00fccklichen Menschen vorstellen. Hin und wieder (zur\u00fcck) Jura, Philosophie, Kunst und was sonst noch so ansteht.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-29 20:49:25+00:00\",              \"location\": \"G\u00f6ttingen, Deutschland\",              \"followers\": 1900,              \"friends\": 1106,              \"tweets\": 28461,              \"liked_tweets\": 53103,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 1593       }}, {       \"id\": 1337724296366592001,       \"url\": \"https://twitter.com/_AGrimm/status/1337724296366592001\",       \"date\": \"2020-12-12 11:41:40+00:00\",       \"text\": \"\u201eVielleicht k\u00f6nnen wir den Kern von Weihnachten wiederfinden. ... Es ist ein Geburtstag \u2026 Der Anfang der Anf\u00e4nge. Anf\u00e4nge machen zu k\u00f6nnen ist das, was den Menschen ausmacht.\u201cWunderbarer Text von @georgloewisch in @DIEZEIT :\u25b6\ufe0f https://t.co/TFeZ8wAmXG https://t.co/RVT4hbk7Hh\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 789144785735000064,              \"url\": \"https://www.instagram.com/annett.grimm\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/998263825764728832/X6JXeoSo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/789144785735000064/1599582964\",              \"username\": \"_AGrimm\",              \"name\": \"Annett Grimm \ud83d\udcdd\",              \"description\": \"Communication scientist | Public relations with IT company | Interests: #politics #media #culture | I love #photos \ud83d\udcf8 | Views own\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-20 16:42:33+00:00\",              \"location\": \"Dresden, Germany\",              \"followers\": 675,              \"friends\": 195,              \"tweets\": 3014,              \"liked_tweets\": 3580,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 1238       }}, {       \"id\": 1337720203371798529,       \"url\": \"https://twitter.com/schmbm/status/1337720203371798529\",       \"date\": \"2020-12-12 11:25:24+00:00\",       \"text\": \"Ich mag das Konzept von Belohnung und Strafe nicht in der Politik \u2013 @georgloewisch \u00fcber unser gef\u00e4hrdetes Weihnachten @DIEZEIT @zeitonline https://t.co/ZxLfdzsDcR @christundwelt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 420551611,              \"url\": \"http://www.merle-schmalenbach.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1008008729483235329/mst7lsRC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/420551611/1475361544\",              \"username\": \"schmbm\",              \"name\": \"Merle Schmalenbach\",              \"description\": \"Stellv. Chefredakteurin von @christundwelt in der @DIEZEIT | Berlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-24 19:45:49+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1121,              \"friends\": 597,              \"tweets\": 1504,              \"liked_tweets\": 2348,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 78       }}, {       \"id\": 1337697634493083648,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1337697634493083648\",       \"date\": \"2020-12-12 09:55:43+00:00\",       \"text\": \"Gegen #Corona ist der Grinch ein Kuscheltier. Wir m\u00fcssen das Virus f\u00fcr einen Moment vergessen, aber dennoch im Hinterkopf behalten. Das ist viel verlangt, aber nur so geht es. #Weihnachten https://t.co/7ZdNcOsWtH\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145939,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1337697633197023232,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1337697633197023232\",       \"date\": \"2020-12-12 09:55:43+00:00\",       \"text\": \"Am Ende k\u00f6nnen Politik und Medizin es uns nicht abnehmen, wie wir feiern. Am Ende kommt es auf uns an. #Weihnachten https://t.co/sXix6dKU96\",       \"replies\": 10,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 32,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338912,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}]"
}