{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-08/gastronomie-gaestelisten-corona-regierung-daten-strafverfolgung",
     "date": "2020-08-05T07:31:02+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Koalition sieht \"keine Bedenken\" f\u00fcr Strafverfolgung durch G\u00e4stelisten",
     "article": "Die Bundesregierung h\u00e4lt ein Gesetz f\u00fcr den Zugriff auf Corona-G\u00e4stelisten derzeit f\u00fcr \u00fcberfl\u00fcssig. Die Daten d\u00fcrften unter bestimmten Bedingungen verwendet werden.\nDas Bundesjustizministerium will den Zugriff auf Daten sogenannter Corona-G\u00e4stelisten durch die Polizei aktuell nicht gesetzlich regeln. Dies berichtet die Deutsche Presse-Agentur unter Berufung auf eine Auskunft des Ministeriums an den tourismuspolitischen Sprecher der FDP-Fraktion im Bundestag, Marcel Klinge. Demnach plant die Bundesregierung aktuell nicht, den Zugriff gesetzlich zu regeln.\n\"Die Verwendung der Daten durch Ermittlungsbeh\u00f6rden zur Aufkl\u00e4rung von Straftaten begegnet aus Sicht der Bundesregierung keinen Bedenken, wenn und soweit die entsprechenden gesetzlichen Vorgaben eingehalten werden\", schreibt der Parlamentarische Staatssekret\u00e4r beim Bundesjustizministeriums, Christian Lange (SPD), in der auf den 27. Juli datierten Antwort. Der Zugriff sei durch die Strafprozessordnung geregelt und ben\u00f6tige ohnehin die Zustimmung eines Richters.\nDie Beschlagnahmung und Auswertung sei nicht schon bei jeglichem Anfangsverdacht einer Straftat statthaft, hei\u00dft es in dem Schreiben. \"Sondern nur dann, wenn die bei den Gastwirten gespeicherten Daten f\u00fcr die Untersuchung, beispielsweise zur Ermittlung der Identit\u00e4t von Zeugen, von Bedeutung sein k\u00f6nnen.\" Dabei m\u00fcsse der Zugriff auch in einem angemessenen Verh\u00e4ltnis zur Schwere der Tat stehen. \nFDP-Politiker Klinge kritisierte: \"Die Bundesregierung scheint nicht verstanden zu haben, dass die B\u00fcrger ihre pers\u00f6nlichen Daten nicht einfach so ungeregelt hergeben wollen.\" Damit sich G\u00e4ste sicher und vertrauensvoll in der Gastronomie registrierten, m\u00fcsse die Bundesregierung ein Begleitgesetz auf den Weg bringen, das festlege, dass die Daten nur zur Verfolgung von Coronavirus-Infektionen genutzt werden. \"Wenn das Vertrauen von G\u00e4sten und Wirten in die Corona-G\u00e4stelisten noch weiter gest\u00f6rt wird, wird es mehr falsche Angaben geben. Damit ist niemandem geholfen\", sagte Klinge. \nTh\u00fcringens Ministerpr\u00e4sident Bodo Ramelow (Linke) forderte ein staatliches Verbot f\u00fcr\ndie Polizei, G\u00e4stelisten in Restaurants zur Strafverfolgung zu nutzen. \"Bei der\nGesetzgebung f\u00fcr die Lkw-Maut wurde ausgeschlossen, dass die Datenerfassung der Fahrzeuge zur\nAufkl\u00e4rung von Verbrechen herangezogen werden darf. Vergleichbares m\u00fcssen wir auch bei den Listen in\nden Restaurants rechtlich regeln\", sagte Ramelow der D\u00fcsseldorfer Rheinischen Post.\n Die\nPolizei sei gehalten, zur Aufkl\u00e4rung einer Straftat alle zur Verf\u00fcgung stehenden Mittel einzusetzen \u2013 es sei denn, es werde etwas ausdr\u00fccklich untersagt. \"Das m\u00fcssen wir jetzt machen.\" F\u00fcr Th\u00fcringen\nhabe er das bereits angeordnet. Die Erfassung der Daten der B\u00fcrger in Restaurants sei eine Ma\u00dfnahme\nauf Grundlage des Infektionsschutzgesetzes. \"Damit m\u00fcssen wir alle leben, weil eine h\u00f6here Gefahr \u2013\ndie der Corona-Infektion \u2013 droht. Wenn der Staat diese Daten aber anschlie\u00dfend f\u00fcr andere Dinge\nmissbraucht, zerst\u00f6rt er Vertrauen und damit den Schutzcharakter des Infektionsschutzgesetzes.\"\nGastst\u00e4tten sind verpflichtet, pers\u00f6nliche Daten ihrer G\u00e4ste \nzu sammeln, damit die Gesundheits\u00e4mter mit deren Hilfe im Falle einer \nCovid-19-Erkrankung weitere potenziell infizierte Personen \nidentifizieren k\u00f6nnen. Zuletzt wurden in mehreren Bundesl\u00e4ndern F\u00e4lle \nbekannt, in denen G\u00e4stedaten auch zur Strafverfolgung genutzt wurden. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1291301304787185665,       \"url\": \"https://twitter.com/Dennis_Kipker/status/1291301304787185665\",       \"date\": \"2020-08-06 09:13:16+00:00\",       \"text\": \"Koalition sieht keine Bedenken f\u00fcr Strafverfolgung durch G\u00e4stelistenDie Bundesregierung h\u00e4lt ein Gesetz f\u00fcr den Zugriff auf Corona-G\u00e4stelisten derzeit f\u00fcr \u00fcberfl\u00fcssig. Die Daten d\u00fcrften unter bestimmten Bedingungen verwendet werden. https://t.co/v35xvGrvUE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3402417611,              \"url\": \"https://www.denniskenjikipker.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1135599058918301696/UXTiBc7A_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3402417611/1559593073\",              \"username\": \"Dennis_Kipker\",              \"name\": \"Dennis-Kenji Kipker\",              \"description\": \"Cybersecurity, Digitalization and Law\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-04 08:30:18+00:00\",              \"location\": \"Bremen, Deutschland\",              \"followers\": 1571,              \"friends\": 1030,              \"tweets\": 8775,              \"liked_tweets\": 3859,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 164       }}, {       \"id\": 1291293499015532544,       \"url\": \"https://twitter.com/der_spandower/status/1291293499015532544\",       \"date\": \"2020-08-06 08:42:15+00:00\",       \"text\": \"Na dann... https://t.co/elvYcvIL9R\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2162588881,              \"url\": \"https://www.instagram.com/der_spandower\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1180511845368700928/MbaAGRD9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2162588881/1543308245\",              \"username\": \"der_spandower\",              \"name\": \"Benjamin Mombree\",              \"description\": \"Geb\u00fcrtiger Spandauer / Dipl.-Wi.Jur (FH) / Fachjournalismus (@freiejs_de) / zertifizierter DSB / #Digitalisierung, #Storytelling, #Medien, #Datenschutz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-10-29 10:33:23+00:00\",              \"location\": \"Spandau\",              \"followers\": 894,              \"friends\": 1475,              \"tweets\": 8077,              \"liked_tweets\": 21072,              \"lists_member\": 21,              \"media_shared\": 129       }}, {       \"id\": 1291214351211388930,       \"url\": \"https://twitter.com/dneuerer/status/1291214351211388930\",       \"date\": \"2020-08-06 03:27:45+00:00\",       \"text\": \"#GroKo hat keine Bedenken f\u00fcr Strafverfolgung durch #Corona-G\u00e4stelisten |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/uh5A0SHglV\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 236077053,              \"url\": \"http://www.handelsblatt.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1274767000280203265/0XAXmNYW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/236077053/1388906150\",              \"username\": \"dneuerer\",              \"name\": \"Dietmar Neuerer\",              \"description\": \"@handelsblatt - Hauptstadtb\u00fcro. #Digitalisierung |#Datenschutz | #DSGVO | #ITSicherheit | #Investitionspolitik | #Tesla #Gr\u00fcnheide | #Verbraucherschutz | #BER\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2011-01-09 19:08:53+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 9373,              \"friends\": 5304,              \"tweets\": 80589,              \"liked_tweets\": 8967,              \"lists_member\": 274,              \"media_shared\": 2617       }}, {       \"id\": 1291118175598370819,       \"url\": \"https://twitter.com/gerald_ghetto/status/1291118175598370819\",       \"date\": \"2020-08-05 21:05:35+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/zzJVQHGM4cDeswegen: Immer Zahlendreher oder Max Mustermann angeben. Dreckschweine.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1153254633705488384,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1325030680091353090/JDsd49IA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1153254633705488384/1616862290\",              \"username\": \"gerald_ghetto\",              \"name\": \"Ghetto Gerald\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-22 10:45:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 59,              \"friends\": 61,              \"tweets\": 992,              \"liked_tweets\": 5921,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 72       }}, {       \"id\": 1290987026733506560,       \"url\": \"https://twitter.com/SsamanMardi/status/1290987026733506560\",       \"date\": \"2020-08-05 12:24:27+00:00\",       \"text\": \"Ihr wisst, wer verantwortlich ist, wenn mal wieder falsche Daten angegeben werden und eine Infektionskette nicht nachvollzogen werden kann: CDU, SPD und CSU.https://t.co/nkLI96pRRL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3345479578,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1001929420393902080/lrtGDteX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3345479578/1603796003\",              \"username\": \"SsamanMardi\",              \"name\": \"Ssaman Mardi\",              \"description\": \"Arbeitet im #Bundestag | Interessiert sich f\u00fcr #Menschenrechte, #Digitalisierung, #Governance, #Kommunikation & #China | Ist hier jemand nicht privat?\ud83e\udd37u200d\u2642\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-25 12:42:56+00:00\",              \"location\": \"Berlin & Bayern\",              \"followers\": 3274,              \"friends\": 1627,              \"tweets\": 6451,              \"liked_tweets\": 22295,              \"lists_member\": 33,              \"media_shared\": 741       }}, {       \"id\": 1290977198451625989,       \"url\": \"https://twitter.com/DS_Stiftung/status/1290977198451625989\",       \"date\": \"2020-08-05 11:45:23+00:00\",       \"text\": \"...und der Gesetzgeber so:N\u00f6.(https://t.co/FkluNWqEZ2) https://t.co/Tb5b41EqgH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2294539602,              \"url\": \"http://www.StiftungDatenschutz.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/432802407228006400/81O5oBMo_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2294539602/1579710930\",              \"username\": \"DS_Stiftung\",              \"name\": \"Stiftung Datenschutz\",              \"description\": \"Deutsche Bundesstiftung \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddea\ud83c\uddfa German Federal Foundation for Data Protection  #Privacy #Datenschutz #DSGVO #GDPR stiftungdatenschutz.org/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2014-01-16 14:36:50+00:00\",              \"location\": \"Leipzig, Sachsen\",              \"followers\": 11221,              \"friends\": 810,              \"tweets\": 12727,              \"liked_tweets\": 4921,              \"lists_member\": 413,              \"media_shared\": 1257       }}, {       \"id\": 1290953778565349376,       \"url\": \"https://twitter.com/dermaschinist/status/1290953778565349376\",       \"date\": \"2020-08-05 10:12:20+00:00\",       \"text\": \"Gut. Dann braucht die #Gastronomie eben nicht mit Ums\u00e4tzen von uns rechnen. https://t.co/QTlu3Onehv\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://tapbots.com/software/tweetbot/mac rel=nofollow>Tweetbot for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 60740838,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2990215932/3d67f4dbdf71510d4c8e81b422b73de8_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/60740838/1355840751\",              \"username\": \"dermaschinist\",              \"name\": \"Der Maschinist bleibt daheim!\",              \"description\": \"Ich mag spanische Autoren-Pornos (OmU) auf Arte.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-27 23:15:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1698,              \"friends\": 1133,              \"tweets\": 86691,              \"liked_tweets\": 3153,              \"lists_member\": 133,              \"media_shared\": 801       }}, {       \"id\": 1290933555028205568,       \"url\": \"https://twitter.com/FuturICT/status/1290933555028205568\",       \"date\": \"2020-08-05 08:51:58+00:00\",       \"text\": \"Gastronomie-G\u00e4stelisten: #GroKo sieht keine Bedenken f\u00fcr Strafverfolgung durch G\u00e4stelisten. Den Kommentaren zufolge war das ein klares Eigentor der Politik... u2066@SibylleBergu2069https://t.co/wNAAey5nf6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 171534539,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1000262414443728896/ijOZ0lvF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/171534539/1527316707\",              \"username\": \"FuturICT\",              \"name\": \"The Eye of the Digital Storm\",              \"description\": \"The #digitalRevolution in tweets. #digitalDemocracy #informationalSelfdetermination #digitalEnlightenment #digitalEmpowerment #digitalEmancipation\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-27 15:36:37+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 4086,              \"friends\": 2257,              \"tweets\": 41122,              \"liked_tweets\": 1601,              \"lists_member\": 524,              \"media_shared\": 3559       }}, {       \"id\": 1290929848798633985,       \"url\": \"https://twitter.com/sanktharti/status/1290929848798633985\",       \"date\": \"2020-08-05 08:37:14+00:00\",       \"text\": \"Was zu erwarten war. Endlich noch mehr Zugriff auf pers\u00f6nliche Daten durch die Polizei. Infektionsgefahr und Strafverfolgung ist ja dann doch irgendwie das gleiche, oder? Egal. Hauptsache pers\u00f6nliche Daten \ud83e\udd70 https://t.co/wWyswsqGWM\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 882954757803036673,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1319377024885133322/5hCOWHWY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/882954757803036673/1573201838\",              \"username\": \"sanktharti\",              \"name\": \"Jonathan Hartmann\",              \"description\": \"politik hat im stadion was zu suchen. Halle-Koblenz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-06 13:29:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 119,              \"friends\": 372,              \"tweets\": 904,              \"liked_tweets\": 4248,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 39       }}, {       \"id\": 1290918910452170752,       \"url\": \"https://twitter.com/Adler2903/status/1290918910452170752\",       \"date\": \"2020-08-05 07:53:47+00:00\",       \"text\": \"Koalition sieht keine Bedenken f\u00fcr Strafverfolgung durch G\u00e4stelisten https://t.co/KemC3aKYgc @zeitonline\u98f2\u98df\u5e97\u6ede\u5728\u8a18\u9332\u7c3f\u306e\u8b66\u5bdf\u5229\u7528\u306b\u95a2\u3057\u3066\u9023\u90a6\u53f8\u6cd5\u7701\u306f\u7279\u5225\u6cd5\u5236\u4e0d\u5fc5\u8981\u3068\u5224\u65ad\u300c\u73fe\u884c\u5211\u4e8b\u8a34\u8a1f\u6cd5\u306e\u898f\u5b9a\u3067\u5341\u5206\u4fdd\u8b77\u53ef\u80fd\u300d\u8b66\u5bdf\u5229\u7528\u306b\u306f\u88c1\u5224\u6240\u306e\u4ee4\u72b6\u5fc5\u8981\u9ad8\u901f\u6599\u91d1\u30c7\u30fc\u30bf\u306f\u7279\u5225\u6cd5\u3067\u5229\u7528\u4e0d\u53ef\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 891982268155166720,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/902436289340956673/F368ykKO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Adler2903\",              \"name\": \"Adler\",              \"description\": \"\u30c9\u30a4\u30c4\u5728\u4f4f\u3002\u30b3\u30f3\u30b5\u30eb\u30bf\u30f3\u30c8\u901a\u8a33\u3067\u3059\u3002\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-31 11:21:59+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 336,              \"friends\": 423,              \"tweets\": 4632,              \"liked_tweets\": 233,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 114       }}, {       \"id\": 1290908032025600001,       \"url\": \"https://twitter.com/RobertPraetzler/status/1290908032025600001\",       \"date\": \"2020-08-05 07:10:33+00:00\",       \"text\": \"@bodoramelow - man muss Sie loben, dass Sie sich f\u00fcr #Datenschutz stark machen. Schade, dass die BReg das anders sieht. Ein Alarmzeichen f\u00fcr die Zukunft? #COVID19 Koalition sieht keine Bedenken f\u00fcr Strafverfolgung durch G\u00e4stelisten https://t.co/OhP4Ty33uC via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010819870,              \"url\": \"http://www.omnirole.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1094953546548723713/-qgUVPqj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"RobertPraetzler\",              \"name\": \"Robert Praetzler\",              \"description\": \"#VAT, big4 partner, university lecturer. Half Irish, half German. SF, PnP, (naval) history. All views are private. #taxtwitter\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-14 09:56:48+00:00\",              \"location\": \"Kronberg im Taunus\",              \"followers\": 362,              \"friends\": 560,              \"tweets\": 8629,              \"liked_tweets\": 8062,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 32       }}, {       \"id\": 1290907064164847617,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1290907064164847617\",       \"date\": \"2020-08-05 07:06:42+00:00\",       \"text\": \"Sofern die entsprechenden gesetzlichen Vorgaben eingehalten werden, h\u00e4lt die Bundesregierung es f\u00fcr unbedenklich, dass die #Polizei pers\u00f6nliche Daten aus #Corona-G\u00e4stelisten verwendet. https://t.co/b4rl657Xu0\",       \"replies\": 15,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 22,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338911,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1290899112628543490,       \"url\": \"https://twitter.com/lichtflechter/status/1290899112628543490\",       \"date\": \"2020-08-05 06:35:06+00:00\",       \"text\": \"Ich sehe schon: Die GroKo hat gar kein Interesse daran, dass die Gastronomie wieder mehr Publikum bekommt.Lieber sch\u00e4digt man das eigene Ansehen.https://t.co/2T6crWbtNp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 825231782547185664,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1053124457747935232/yPcvA3ai_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"lichtflechter\",              \"name\": \"Lichtflechter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-28 06:39:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 32,              \"friends\": 97,              \"tweets\": 9191,              \"liked_tweets\": 5196,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 121       }}, {       \"id\": 1290893508593758208,       \"url\": \"https://twitter.com/Taifun987/status/1290893508593758208\",       \"date\": \"2020-08-05 06:12:50+00:00\",       \"text\": \"Dann werden wohl viele Erika Mustermann in Zukunft in Restaurants auftauchen. #CoronaVirusDE#restaurants#ZweiteWelle https://t.co/UymgX0DIvI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1088724110304309249,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1363595256386707461/XfsVS1G6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Taifun987\",              \"name\": \"Taifun\",              \"description\": \"Wer sich fragt, warum keine Haare vorhanden sind - Alopecia totalis\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-25 09:03:50+00:00\",              \"location\": \"Bayern, Deutschland\",              \"followers\": 85,              \"friends\": 171,              \"tweets\": 10655,              \"liked_tweets\": 7802,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 28       }}, {       \"id\": 1290890405828075521,       \"url\": \"https://twitter.com/LutzSchnell/status/1290890405828075521\",       \"date\": \"2020-08-05 06:00:30+00:00\",       \"text\": \"Tja, wer jetzt noch seine richtigen Daten in einem Lokal hinterl\u00e4\u00dft, ist selbst schuld: https://t.co/uNDVQ9oCNZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://tapbots.com/software/tweetbot/mac rel=nofollow>Tweetbot for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17693256,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/469400578129289217/oag9_zQa_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"LutzSchnell\",              \"name\": \"LutzSchnell\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-11-27 23:42:10+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 72,              \"friends\": 59,              \"tweets\": 1169,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 38       }}, {       \"id\": 1290886544027537409,       \"url\": \"https://twitter.com/ForumPrivatheit/status/1290886544027537409\",       \"date\": \"2020-08-05 05:45:10+00:00\",       \"text\": \"Gastronomie-G\u00e4stelisten: Koalition sieht keine Bedenken f\u00fcr Strafverfolgung durch G\u00e4stel...https://t.co/Y0yuERGcw6via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 846973129541009409,              \"url\": \"https://www.forum-privatheit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/846974622285352960/FiSOmSyD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ForumPrivatheit\",              \"name\": \"ForumPrivatheit\",              \"description\": \"Der Forschungsverbund Forum Privatheit f\u00f6rdert den fachlichen und \u00f6ffentlichen Austausch zum Thema Privatheit und Datenschutz.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-29 06:31:44+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 845,              \"friends\": 797,              \"tweets\": 2955,              \"liked_tweets\": 2477,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 290       }}, {       \"id\": 1290883011723100160,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1290883011723100160\",       \"date\": \"2020-08-05 05:31:08+00:00\",       \"text\": \"Der Zugriff auf #Corona|-G\u00e4stelisten sei durch die Strafprozessordnung geregelt und ben\u00f6tige ohnehin die Zustimmung eines Richters. Ein extra Gesetz f\u00fcr den Zugriff auf solche Listen zur Strafverfolgung sei deshalb nicht n\u00f6tig.  https://t.co/FetuwCw7eY\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145939,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1290883010301222912,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1290883010301222912\",       \"date\": \"2020-08-05 05:31:07+00:00\",       \"text\": \"Sofern die entsprechenden gesetzlichen Vorgaben eingehalten werden, h\u00e4lt die Bundesregierung es f\u00fcr unbedenklich, dass die Polizei pers\u00f6nliche Daten aus #Corona|-G\u00e4stelisten verwendet.  https://t.co/Qz5UZ9hDub\",       \"replies\": 22,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 6,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338911,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}]"
}