{"url": "https://www.zeit.de/wirtschaft/unternehmen/2020-05/fluggesellschaft-lufthansa-bundesregierung-direkteinstieg", "date": "2020-05-01T23:04:46+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Bundesregierung soll bei Lufthansa einsteigen", "article": "Die Bundesregierung plant laut Medienberichten, die Lufthansa zu 25 Prozent zu verstaatlichen. Wegen der Corona-Krise ist deren Fluggesch\u00e4ft nahezu komplett stillgelegt.\nZur Rettung der Lufthansa vor einer Pleite will die Bundesregierung mit 25,1 Prozent bei der Fluggesellschaft einstiegen. Das berichtete Der Spiegel unter Berufung auf Verhandlungskreise. Demnach geht es um Hilfen im Gesamtvolumen von etwa 10 Milliarden Euro. Die Lufhansa ist wegen der Coronavirus-Krise in Schwierigkeiten geraten. \nLaut Spiegel sollen davon 5,5 Milliarden Euro in Form einer stillen Beteiligung flie\u00dfen. Die Bundesregierung verlange daf\u00fcr eine Garantiedividende von neun Prozent. Weitere 3,5 Milliarden Euro solle die staatliche Kreditanstalt f\u00fcr Wiederaufbau (KfW) beisteuern. Die Gespr\u00e4che zwischen der Fluggesellschaft und der Bundesregierung dauern noch an.\nDas Finanzministerium teilte auf Anfrage mit: \"Wie \u00fcblich \u00e4u\u00dfern wir uns nicht zu einzelnen Unternehmen.\" Die Lufthansa wollte den Bericht nicht kommentieren. Konzern-Chef Carsten Spohr hatte k\u00fcrzlich vor einem zu gro\u00dfen Staatseinfluss auf sein Unternehmen gewarnt. Man k\u00f6nne einen Konzern nur sehr schwer steuern, wenn mehrere Regierungen Einfluss auf operative Gesch\u00e4ftsaufgaben nehmen wollten, sagte Spohr der ZEIT.\nFinanzielle Unterst\u00fctzung, die \u00d6sterreich, Belgien und die Schweiz f\u00fcr die Lufthansa-T\u00f6chter Austrian Airlines, Brussels und Swiss gew\u00e4hren, sollen dem Spiegel zufolge auf die Hilfen des Bundes angerechnet werden. Swiss und Edelweiss sicherten sich von der Schweizer Regierung bereits staatliche Garantien f\u00fcr umgerechnet 1,2 Milliarden Euro Kredit. Als Gegenleistung f\u00fcr m\u00f6gliche Unterst\u00fctzung fordern aber auch andere betroffene Regierungen Mitsprache- und Vetorechte.\nNur mit Staatshilfe der vier L\u00e4nder der Airline-Gruppe k\u00f6nnen eine Insolvenz der Lufthansa vermieden werden, sagte Spohr in seiner vorab ver\u00f6ffentlichten Rede zur Hauptversammlung, die am Dienstag \u00fcber das Internet abgehalten wird. Dank Finanzierungen, Kostensenkungen und striktem Liquidit\u00e4tsmanagement beliefen sich die verf\u00fcgbaren Mittel des Konzerns noch auf vier Milliarden Euro. \"Unsere Liquidit\u00e4t wird in den n\u00e4chsten Wochen weiter sinken. Und zwar deutlich\", so Spohr.\nZuvor hatten sich die Piloten der Lufthansa zu einem Gehaltsverzicht von bis zu 45 Prozent bereit erkl\u00e4rt. Sie \"bekennen sich zu ihrer Verantwortung\", sagte Markus Wahl, Pr\u00e4sident der Piloten-Vereinigung Cockpit (VC). Voraussetzung sei aber, dass sich auch der Konzern \"zu seinen Mitarbeitern bekennt\", um \"die Krise gemeinsam mit diesen sozialpartnerschaftlich zu \u00fcberwinden\", sagte Wahl mit Blick auf den Erhalt der Arbeitspl\u00e4tze.\nDer internationale Luftverkehr ist im Zuge der Coronavirus-Krise praktisch zum Erliegen gekommen. Spohr zufolge stehen bei Lufthansa die Jobs von 10.000 der zuletzt noch etwa 130.000 Besch\u00e4ftigten zur Disposition. Die Lufthansa-Airlines fliegen aktuell nur etwa ein Prozent des \u00fcblichen Programms. Trotz massiver Kurzarbeit laufen viele Fixkosten weiter, so dass das Unternehmenr st\u00fcndlich rund eine Millionen Euro verliert und die Barreserven von mehr als vier Milliarden Euro schmelzen. Belastend sind unter anderem Zinsen und ung\u00fcnstige Kerosin-Vertr\u00e4ge, die noch von einem viel h\u00f6heren \u00d6lpreis ausgegangen waren als dem aktuellen. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1256660687469924352,       \"url\": \"https://twitter.com/andreeboehling/status/1256660687469924352\",       \"date\": \"2020-05-02 19:03:50+00:00\",       \"text\": \"Subventionen f\u00fcr Bewahrung des Status quo bei #Lufthansa ? Nein! F\u00fcr Umbau, nachhaltige Mobilit\u00e4t u echten #Klimaschutz  ? Ja, gerne. Siehe Frankreich. u2066@peteraltmaieru2069 u2066@OlafScholzu2069 Bundesregierung soll bei Lufthansa einsteigen |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/VndaXzZ8wX\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 211577392,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1178253587899715584/w5pCvH-w_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"andreeboehling\",              \"name\": \"Andree B\u00f6hling\",              \"description\": \"Weltretter hier mit privater  Meinung und manchmal anderen Themen. Political Advisor Klima- und Energiepolitik bei Greenpeace Deutschland.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-03 17:12:14+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1212,              \"friends\": 1611,              \"tweets\": 7815,              \"liked_tweets\": 16647,              \"lists_member\": 45,              \"media_shared\": 144       }}, {       \"id\": 1256606094719320064,       \"url\": \"https://twitter.com/wagjuer/status/1256606094719320064\",       \"date\": \"2020-05-02 15:26:54+00:00\",       \"text\": \"Fluggesellschaft: Bundesregierung soll bei Lufthansa einstiegen - ZEIT ONLINE https://t.co/1FZYbLbJgb via @nuzzel\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 31678345,              \"url\": \"http://about.me/wagjuer\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1155508643867058183/Y9iuwaH-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/31678345/1562309020\",              \"username\": \"wagjuer\",              \"name\": \"Juergen Wagner\",              \"description\": \"former language teacher (French and English) and e-learning specialist - retired since August 2017 - with a working command of Spanish. Less fluent in Italian\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-16 07:02:38+00:00\",              \"location\": \"Saarbr\u00fccken\",              \"followers\": 5438,              \"friends\": 1660,              \"tweets\": 376903,              \"liked_tweets\": 197720,              \"lists_member\": 975,              \"media_shared\": 30822       }}, {       \"id\": 1256551178990751744,       \"url\": \"https://twitter.com/jenssiegert/status/1256551178990751744\",       \"date\": \"2020-05-02 11:48:41+00:00\",       \"text\": \"Offenbar keine \u00f6kologischen Kriterien bei Lufthansa-Einstieg des Bundes (anders als Frankreich bei Hilfe f\u00fcr Air France). Diese Bundesregierung ist ein totaler Klima-Ausfall und nicht zukunftsf\u00e4hig. https://t.co/O9930sBXsa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2687855419,              \"url\": \"http://russland.boellblog.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1109150896292839430/geZBO-A5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2687855419/1548613819\",              \"username\": \"jenssiegert\",              \"name\": \"Jens Siegert\",              \"description\": \"Russia is Europe, #EUinRussia,\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-07-28 16:06:15+00:00\",              \"location\": \"Moscow since 1993 (OMG!)\",              \"followers\": 1755,              \"friends\": 766,              \"tweets\": 19421,              \"liked_tweets\": 16240,              \"lists_member\": 47,              \"media_shared\": 448       }}, {       \"id\": 1256548347764191232,       \"url\": \"https://twitter.com/ossi47051/status/1256548347764191232\",       \"date\": \"2020-05-02 11:37:26+00:00\",       \"text\": \"Bundesregierung soll bei Lufthansa einsteigen https://t.co/3kHD7c3mTJ via @zeitonlinDie Bundesregierung l\u00e4sst sich von der Lufthansa \u00fcber den Tisch ziehen. heute-Show vom 01.05.2020!!!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1118550229568110599,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1118558230010003458/ku86xTFg_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ossi47051\",              \"name\": \"ossi47051\",              \"description\": \"Ich bin jetzt auch unter gleichen Namen \u00fcber Telegram erreichbar!!!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-17 16:22:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 403,              \"friends\": 931,              \"tweets\": 9988,              \"liked_tweets\": 1234,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 833       }}, {       \"id\": 1256543301785849857,       \"url\": \"https://twitter.com/Travis4Climate/status/1256543301785849857\",       \"date\": \"2020-05-02 11:17:23+00:00\",       \"text\": \"#RT @GretaThunberg: RT @FridayForFuture: Am Dienstag forderte Merkel einen klimafreundlichen Ausweg aus der Corona-Krise. Jetzt verzichtet die BReg freiwillig darauf, die 10 Mrd. an Steuergeldern f\u00fcr die #Lufthansa an \u00f6kologische Kriterien zu kn\u00fcpfen.D\u2026 https://t.co/1oTFxUsUH9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2900950339,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1179252240453951488/k_Xa_T9E_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2900950339/1569625259\",              \"username\": \"Travis4Climate\",              \"name\": \"Travis 4 Climate\ud83c\udf0e\",              \"description\": \"Travis is passionate about the earth and the devastating lasting effects of climate change. Travis is greatly inspired by the courage of @GretaThunberg. \ud83c\udf0e\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-11-15 22:35:54+00:00\",              \"location\": \"Wisconsin, USA\",              \"followers\": 482,              \"friends\": 989,              \"tweets\": 8769,              \"liked_tweets\": 2110,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 5069       }}, {       \"id\": 1256537503147966466,       \"url\": \"https://twitter.com/StopAfd/status/1256537503147966466\",       \"date\": \"2020-05-02 10:54:20+00:00\",       \"text\": \"Die @Lufthansa_DE soll mit rund 10 Mrd. EUR Steuergeldern gerettet werden, nat\u00fcrlich ohne Klimaauflagen, hat aber zur Steuervermeidung in Panama, auf den Kaiman-Inseln, oder in der US-amerikanischen Steueroase Delaware Tochterfirmen gegr\u00fcndet. #Coronakrisehttps://t.co/Z7SiKJYKRu\",       \"replies\": 10,       \"retweets\": 50,       \"likes\": 84,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 944150491415621637,              \"url\": \"http://stopafd.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/944156609319759872/43JVzf-c_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/944150491415621637/1522183632\",              \"username\": \"StopAfd\",              \"name\": \"Stop AfD!\",              \"description\": \"Rechtsextremisten raus aus dem Deutschen Bundestag! #AfDgeh\u00f6rtNichtZuDeutschland #AfDiststaatszersetzend #TeamDrosten #TeamLauterbach\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-22 10:19:53+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1838,              \"friends\": 81,              \"tweets\": 9583,              \"liked_tweets\": 11176,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 453       }}, {       \"id\": 1256536741252665344,       \"url\": \"https://twitter.com/BBfantastisch/status/1256536741252665344\",       \"date\": \"2020-05-02 10:51:19+00:00\",       \"text\": \"Das ist ein Ruckschlag fur #GreenRecovery - doch nur leere Worte? Das kostet uns unsere Zukunft! @spdbt @CDU @Die_Gruenen - ohne Mitsprache einen #klimakiller retten \u2639\ufe0fBundesregierung soll bei Lufthansa einsteigen https://t.co/H6GAEnrQaH via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1009007322818142209,              \"url\": \"http://klimaliste-hessen.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371936240543617024/cz1wyUzL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1009007322818142209/1610222403\",              \"username\": \"BBfantastisch\",              \"name\": \"nowonderwoman\",              \"description\": \"Klima-Fan und \u201cDurchschnittsB\u00fbrger\u201d, weit weg von rechts.... Klimaliste Hessen f\u00fcr Frankfurt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-19 09:37:47+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main, Hessen\",              \"followers\": 37,              \"friends\": 420,              \"tweets\": 3164,              \"liked_tweets\": 12503,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 28       }}, {       \"id\": 1256514555544588288,       \"url\": \"https://twitter.com/oekomobil/status/1256514555544588288\",       \"date\": \"2020-05-02 09:23:09+00:00\",       \"text\": \"#LuftverkehrDie Bundesregierung plant laut Medienberichten, die Lufthansa zu 25 Prozent zu verstaatlichen. Wegen der Corona-Krise ist deren Fluggesch\u00e4ft nahezu komplett stillgelegt.https://t.co/63mr9x2lMI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2158810152,              \"url\": \"https://nrw.vcd.org/startseite/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376831669764825090/zq35-aIX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2158810152/1617177165\",              \"username\": \"oekomobil\",              \"name\": \"\u00f6kologisch mobil\",              \"description\": \"Mobilit\u00e4t f\u00fcr Menschen - VCD Landesverband NRW. Informationen zu klima- und umweltvertr\u00e4glichen Mobilit\u00e4tsangeboten - via @rolfmecke.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-10-27 12:35:25+00:00\",              \"location\": \"NRW, D\u00fcsseldorf\",              \"followers\": 6077,              \"friends\": 3924,              \"tweets\": 31210,              \"liked_tweets\": 23893,              \"lists_member\": 234,              \"media_shared\": 1666       }}, {       \"id\": 1256501720609370112,       \"url\": \"https://twitter.com/FridayForFuture/status/1256501720609370112\",       \"date\": \"2020-05-02 08:32:09+00:00\",       \"text\": \"Am Dienstag forderte Merkel einen klimafreundlichen Ausweg aus der Corona-Krise. Jetzt verzichtet die BReg freiwillig darauf, die 10 Mrd. an Steuergeldern f\u00fcr die #Lufthansa an \u00f6kologische Kriterien zu kn\u00fcpfen.Danke f\u00fcr nichts also. #FightEveryCrisishttps://t.co/jXS8c5aCd9\",       \"replies\": 84,       \"retweets\": 660,       \"likes\": 2188,       \"quotes\": 25,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1072187272815149057,              \"url\": \"https://ffftre.es\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377390933411557383/oxVn34w6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1072187272815149057/1616764435\",              \"username\": \"FridayForFuture\",              \"name\": \"Fridays for Future Germany\",              \"description\": \"#FridaysForFuture ist Teil der globalen Klimagerechtigkeitsbewegung & k\u00e4mpft f\u00fcr die Einhaltung des 1,5-Grad-Ziels. Schlie\u00dft euch uns auf unserer Website an!\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2018-12-10 17:52:20+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 172387,              \"friends\": 913,              \"tweets\": 3020,              \"liked_tweets\": 14125,              \"lists_member\": 681,              \"media_shared\": 590       }}, {       \"id\": 1256479544699170819,       \"url\": \"https://twitter.com/Adler2903/status/1256479544699170819\",       \"date\": \"2020-05-02 07:04:02+00:00\",       \"text\": \"Bundesregierung soll bei Lufthansa einsteigen https://t.co/CEc5mkKZQ6 @zeitonline\u30eb\u30d5\u30c8\u30cf\u30f3\u30b6\u822a\u7a7a\u306b\u9023\u90a6\u653f\u5e9c\u304c25.1%\u306e\u63f4\u52a9\u51fa\u8cc7\u3092\u6c7a\u65ad\u3002\u5012\u7523\u56de\u907f\u306e\u305f\u3081\u73fe\u72b6\u3001\u30b3\u30ed\u30ca\u5371\u6a5f\u3067\u5e73\u6642\u306e1%\u306e\u307f\u904b\u884c\u3002\u96c7\u7528\u3092\u5b88\u308b\u305f\u3081\u306e\u300c\u77ed\u6642\u9593\u52b4\u50cd\u624b\u5f53\u300d\u3092\u5c0e\u5165\u3059\u308b\u3082\u3001\u9577\u671f\u71c3\u6599\u5951\u7d04\u306a\u3069\u306e\u56fa\u5b9a\u8cbb\u304c\u591a\u304f\u3001\u5927\u5e45\u8d64\u5b57\u3002\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 891982268155166720,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/902436289340956673/F368ykKO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Adler2903\",              \"name\": \"Adler\",              \"description\": \"\u30c9\u30a4\u30c4\u5728\u4f4f\u3002\u30b3\u30f3\u30b5\u30eb\u30bf\u30f3\u30c8\u901a\u8a33\u3067\u3059\u3002\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-31 11:21:59+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 336,              \"friends\": 423,              \"tweets\": 4632,              \"liked_tweets\": 233,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 114       }}, {       \"id\": 1256477576391987200,       \"url\": \"https://twitter.com/sisifosdogus/status/1256477576391987200\",       \"date\": \"2020-05-02 06:56:13+00:00\",       \"text\": \"Havac\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fcnde Lufthansaya yap\u0131lacak yard\u0131m konusu g\u00fcndemde kalmaya devam ediyor. 10 milyar EUR olmas\u0131 beklenen yard\u0131m kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda k\u0131smi kamula\u015ft\u0131rma ad\u0131m\u0131 g\u00f6rme ihtimalimiz \u00f6ne \u00e7\u0131kt\u0131. Kurtarma paketi ile Lufthansan\u0131n 25,1\u2026https://t.co/OJY14nULGZ https://t.co/WatR4yyS5f\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.linkedin.com/ rel=nofollow>LinkedIn</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 198128593,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/593717840198402049/f_w7631I_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/198128593/1586972483\",              \"username\": \"sisifosdogus\",              \"name\": \"Do\u011fu\u015f Erdo\u011fan\",              \"description\": \"Treasury & Finance - Ex FX, Commodity & Equity TraderM\u00fclkiyeBurada yaz\u0131lanlar yat\u0131r\u0131m tavsiyesi kapsam\u0131nda de\u011fildir.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-03 12:43:47+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1198,              \"friends\": 2061,              \"tweets\": 11332,              \"liked_tweets\": 2213,              \"lists_member\": 31,              \"media_shared\": 507       }}, {       \"id\": 1256447542822408194,       \"url\": \"https://twitter.com/prokdusgesund/status/1256447542822408194\",       \"date\": \"2020-05-02 04:56:52+00:00\",       \"text\": \"Fluggesellschaft: Bundesregierung soll bei Lufthansa einsteigen - ZEIT ONLINE https://t.co/Z5YYbHQ08k via @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 727959590785126401,              \"url\": \"http://www.inventordesign.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/877411706024206337/cuhJ4h0T_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/727959590785126401/1584516540\",              \"username\": \"prokdusgesund\",              \"name\": \"Prokdus-Gesundheit\",              \"description\": \"Proktologische sitzanatomische Bidet-/Ges\u00e4\u00dfhandbrausen f\u00fcr Frauen + M\u00e4nner\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-04 20:34:26+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 232,              \"friends\": 377,              \"tweets\": 48976,              \"liked_tweets\": 203,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1427       }}, {       \"id\": 1256403846139650048,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1256403846139650048\",       \"date\": \"2020-05-02 02:03:14+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/CV5NJ61UdT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1256347410672111623,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1256347410672111623\",       \"date\": \"2020-05-01 22:18:59+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/QjAfe4BwWH@zeitonline hat eine Headline ge\u00e4ndert! Fluggesellschaft: Bundesregierung soll bei Lufthansa einsteigen Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw #hl_diff #journalismus https://t.co/iFMG4yMffT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1165,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134163,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111281       }}, {       \"id\": 1256343270075985920,       \"url\": \"https://twitter.com/tweet_this_feed/status/1256343270075985920\",       \"date\": \"2020-05-01 22:02:31+00:00\",       \"text\": \"Zeit Online:  Fluggesellschaft: Bundesregierung soll bei Lufthansa einstiegen https://t.co/Msb5sgFpHN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 405618092,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1623863716/Untitled-1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"tweet_this_feed\",              \"name\": \"TWEET THIS FEED\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-05 15:22:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 80,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 87870,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 66       }}, {       \"id\": 1256328750100172801,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wir/status/1256328750100172801\",       \"date\": \"2020-05-01 21:04:50+00:00\",       \"text\": \"Die Bundesregierung soll einen Direkteinstieg bei der #Lufthansa planen. https://t.co/cZ9LDo4Amu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160499861,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331563560875544579/D36Akp46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wir\",              \"name\": \"ZEITONLINEWirtschaft\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Wirtschaft: @marcusgatzke, @GrabitzG, @alexandraendres, @tinagroll, @zacys und @soeren_goetz\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-28 10:13:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg/Berlin\",              \"followers\": 77537,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 15773,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 639,              \"media_shared\": 19       }}, {       \"id\": 1256328748539895808,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1256328748539895808\",       \"date\": \"2020-05-01 21:04:49+00:00\",       \"text\": \"Mit 25,1 Prozent soll die Bundesregierung einen Direkteinstieg bei der #Lufthansa planen. https://t.co/Aup0CNRWV3\",       \"replies\": 12,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 26,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338911,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}]"}