{"url": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-06/coronavirus-gesundheitsaemter-aufgaben-ueberforderung", "date": "2020-07-09T16:18:05+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "\"Die Mitarbeitenden schienen heillos \u00fcberfordert\"", "article": "Wie haben die Gesundheits\u00e4mter bislang die Corona-Krise gemeistert? Unsere Community bem\u00e4ngelt Langsamkeit und Ahnungslosigkeit \u2013 zeigt sich aber auch oft zufrieden.\nAllm\u00e4hlich wird es ruhiger in den Gesundheits\u00e4mtern. Die erste Corona-Welle, die von Februar an erst vereinzelte Landkreise, dann ganz Deutschland erreichte, ist abgeebbt. Die Reproduktionszahl liegt weiterhin unter 1. Das Coronavirus ist in den bundesweit mehr als 400 Gesundheits\u00e4mtern zum Alltag geworden.\nL\u00e4ngst sind die \u00c4mter der \"Dreh- und Angelpunkt f\u00fcr den Umgang mit der Epidemie\", wie Gesundheitsminister Jens Spahn sagt. Und doch f\u00fchlen sich viele \u00c4mter \u00fcberfordert, klagen \u00fcber Personalmangel und eine schlechte technische Ausstattung, wie eine exklusive Umfrage von ZEIT ONLINE gezeigt hat. Doch wie erging es in den letzten Wochen den Betroffenen, die sich an ihre lokale Beh\u00f6rde wandten? Wir wollten auch von Ihnen wissen, wie der Kontakt mit Ihrem Gesundheitsamt verlaufen ist.\nDie Antworten unserer Leserinnen und Leser demonstrieren vor allem, wie unterschiedlich es in den \u00c4mtern bislang zuging. F\u00fcr einige verlief der Umgang mit den Mitarbeitenden sehr freundlich und unkompliziert. \"Ich hatte den Eindruck einer \u00fcberlegt handelnden, unaufgeregten Beh\u00f6rde\", schreibt ein 19-j\u00e4hriger Leser. Der Gro\u00dfteil der Betroffenen schildert jedoch, sich alleingelassen oder schlecht beraten gef\u00fchlt zu haben. Mal war das Gesundheitsamt schlicht nicht zu erreichen, mal wurden Tests trotz Dringlichkeit nicht ausgestellt. In einem Fall ging sogar ein Testergebnis verloren \u2013 was wohl eher einen Einzelfall darstellt. \"Wir zweifeln die Existenz dieses Amtes an\", formuliert es ein Leser aus Erlangen polemisch.\nF\u00fcr die deutschlandweite Situation in den Gesundheits\u00e4mtern sind diese Geschichten selbstverst\u00e4ndlich nicht repr\u00e4sentativ. Es ist davon auszugehen, dass sich Leserinnen eher auf unseren Aufruf meldeten, wenn sie Negatives zu berichten hatten, und weniger, wenn sie rundum zufrieden waren. Wo es ging, haben wir die Teilnehmerinnen und Teilnehmer der Umfrage kontaktiert, um die Berichte zu \u00fcberpr\u00fcfen \u2013 nicht mit allen konnten wir noch einmal \u00fcber ihre Erfahrungen sprechen. Aus diesen Gr\u00fcnden veranschaulichen die Berichte vor allem, was passieren kann, wenn sich kleinere Beh\u00f6rden pl\u00f6tzlich mit der Aufgabe konfrontiert sehen, ein sich schnell verbreitendes Virus eind\u00e4mmen zu m\u00fcssen, \u00fcber das es immer noch wenig gesichertes Wissen gibt \u2013 und f\u00fcr dessen Eind\u00e4mmung st\u00e4ndig neue, zum Teil schwer umzusetzende Ma\u00dfnahmen beschlossen werden.\nSo spiegeln die eingesandten Berichte wider, was die Umfrage von ZEIT ONLINE unter mehr als hundert Gesundheits\u00e4mtern bereits erahnen lie\u00df. In einigen Punkten stie\u00dfen die \u00c4mter besonders h\u00e4ufig an ihre Grenzen: Erstens waren mit der Kontaktverfolgung und Beratung von (potenziell) Infizierten zum Teil Personen betraut, denen wichtige Fachkenntnisse fehlen. Mitarbeitende, so berichten Leserinnen h\u00e4ufig, konnten keine kompetenten Ratschl\u00e4ge geben, sondern mussten sich r\u00fcckversichern. F\u00fcr spezifische Situationen wie Kita-Verdachtsf\u00e4lle, so erz\u00e4hlt eine Mutter, gab es keine einheitlichen Empfehlungen \u2013 verschiedene Mitarbeiter gaben widerspr\u00fcchliche Ratschl\u00e4ge. \nZweitens waren geltende Corona-Verordnungen dem Personal der Gesundheits\u00e4mter offenbar nicht immer gel\u00e4ufig. Einige Leserinnen und Leser erlebten das als \"Ahnungslosigkeit\" oder \"Inkompetenz\". Die Erkl\u00e4rung hierf\u00fcr liegt wom\u00f6glich in der angespannten Personalsituation: In der Umfrage hatten Gesundheits\u00e4mter h\u00e4ufig angegeben, dass Mitarbeitende aus anderen, h\u00e4ufig fachfremden Abteilungen f\u00fcr neue Corona-Aufgaben eingearbeitet werden mussten. So waren oft Studierende oder Scouts des Robert Koch-Instituts im Einsatz, die den Berichten zufolge h\u00e4ufiger nur unzureichend geschult waren.\nEs f\u00e4llt auf, dass viele Leserinnen von Vorf\u00e4llen aus dem M\u00e4rz berichten \u2013 der bisherigen Hochphase des deutschen Ausbruchs, in der Gesundheits\u00e4mter auch nach eigenen Angaben oft \u00fcberfordert waren. Aus vielen Einsendungen, etwa wenn es um besetzte Telefonleitungen ging, l\u00e4sst sich ein Personalmangel herauslesen, der auch in der Gesundheits\u00e4mterumfrage offenbar wurde. Auch dass viele Leserinnen nie eine schriftliche Best\u00e4tigung von dem Gesundheitsamt erhielten, spricht f\u00fcr eine solche \u00dcberforderung.\nEinige Leserinnen und Leser klagen zudem \u00fcber den Umgang mit ihren pers\u00f6nlichen Daten. Ein Leser \u00e4u\u00dfert den Verdacht, dass seine Daten nie elektronisch erfasst wurden. Seine Ansprechpartner im Gesundheitsamt waren beispielsweise nicht dar\u00fcber informiert, dass er bereits positiv auf das Virus getestet worden war. Andere Leserinnen berichteten von mangelnden Absprachen zwischen den einzelnen Abteilungen im Amt.\nInsgesamt zeigen die Berichte, dass die Kontaktverfolgungen und die Arbeit der \u00c4mter h\u00f6chst unterschiedlich verlaufen und je nach Standort unterschiedlich gut, was auch daran liegen k\u00f6nnte, dass es bisher keine einheitliche Teststrategie gibt. Jetzt liegt es an der Politik und den \u00c4mtern, daraus Schlussfolgerungen f\u00fcr eine m\u00f6gliche zweite Welle der Pandemie zu ziehen und, wo es geht, Verbesserungen vorzunehmen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1287468155384860672,       \"url\": \"https://twitter.com/fireskyer/status/1287468155384860672\",       \"date\": \"2020-07-26 19:21:42+00:00\",       \"text\": \"@aloa5 Nicht nur die Fallzahlen selbst sind ein Faktor auch ist die Frage ob das BMG da schon ein Konzept entwickelt hat sozusagen ein Best Practice f. Kontakt-Verfolgung glaube aber eher das es auch ein Flickenteppich in Sachen Performance bleiben wird.https://t.co/kCHr9F1hrM\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1851361070,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"fireskyer\",              \"name\": \"fireskyer\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-10 12:27:18+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6,              \"friends\": 199,              \"tweets\": 1070,              \"liked_tweets\": 114,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 11       }}, {       \"id\": 1282918034500460544,       \"url\": \"https://twitter.com/Oma1sagt/status/1282918034500460544\",       \"date\": \"2020-07-14 06:01:09+00:00\",       \"text\": \"@WEBDENews Oma sagt: Das ich nicht lache,......zielgenau...der Bund, wo die regionalen \u00c4mter schon versagen! Wer sich tel. beim Arzt auf Verdacht angemeldet hat kennt die Wahrheit. https://t.co/q9FoRODqpK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 743827265398644737,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1199289112831909889/-VScbPdn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/743827265398644737/1483361652\",              \"username\": \"Oma1sagt\",              \"name\": \"Oma\",              \"description\": \"Politik und Umwelt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-06-17 15:26:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 347,              \"friends\": 121,              \"tweets\": 33912,              \"liked_tweets\": 47394,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 11447       }}, {       \"id\": 1281675175973416960,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1281675175973416960\",       \"date\": \"2020-07-10 19:42:28+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/fESsIB46A3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58213,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1281254671407964160,       \"url\": \"https://twitter.com/MedizinischRssA/status/1281254671407964160\",       \"date\": \"2020-07-09 15:51:32+00:00\",       \"text\": \"Zeit: Corona und Gesundheits\u00e4mter: Die Mitarbeitenden schienen heillos \u00fcberfordert https://t.co/vspgznSUzO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 615166225,              \"url\": \"http://www.medisuch.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2408617274/h5u14hg154aub44th409_normal.gif\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MedizinischRssA\",              \"name\": \"Medizinisch Rss Agg\",              \"description\": \"medizinischer Nachrichtenaggregierer f\u00fcr Nachrichten, die es nur als RSS-Feed gibt. Herausgeber: IQTG.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-06-22 13:21:39+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 67,              \"friends\": 3,              \"tweets\": 21256,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1281245077051002880,       \"url\": \"https://twitter.com/Hoergeraete/status/1281245077051002880\",       \"date\": \"2020-07-09 15:13:25+00:00\",       \"text\": \"Neuer Artikel von Gesundheit - Medizin, Forschung und Wohlbefinden https://t.co/i30zTq3yZx https://t.co/T6UjAVnUHI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 93672550,              \"url\": \"http://www.hoerberatung.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/981870105960251392/ehzw-uLp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/93672550/1436633238\",              \"username\": \"Hoergeraete\",              \"name\": \"Die H\u00f6rberatung\",              \"description\": \"Die H\u00f6rberatung - H\u00f6rakustik Tina Imreh, die H\u00f6rger\u00e4te-Spezialisten Sie finden uns in der Mauthalle am Hallplatz 2, in Zirndorf und Oberasbach\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-30 17:20:31+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg\",              \"followers\": 139,              \"friends\": 294,              \"tweets\": 5922,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2901       }}, {       \"id\": 1281244340745113600,       \"url\": \"https://twitter.com/Hoergeraete/status/1281244340745113600\",       \"date\": \"2020-07-09 15:10:29+00:00\",       \"text\": \"Corona und Gesundheits\u00e4mter: Die Mitarbeitenden schienen heillos \u00fcberfordert: https://t.co/zuvt0q5B2e\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 93672550,              \"url\": \"http://www.hoerberatung.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/981870105960251392/ehzw-uLp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/93672550/1436633238\",              \"username\": \"Hoergeraete\",              \"name\": \"Die H\u00f6rberatung\",              \"description\": \"Die H\u00f6rberatung - H\u00f6rakustik Tina Imreh, die H\u00f6rger\u00e4te-Spezialisten Sie finden uns in der Mauthalle am Hallplatz 2, in Zirndorf und Oberasbach\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-30 17:20:31+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg\",              \"followers\": 139,              \"friends\": 294,              \"tweets\": 5922,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2901       }}, {       \"id\": 1281238128024485888,       \"url\": \"https://twitter.com/DavidGutensohn/status/1281238128024485888\",       \"date\": \"2020-07-09 14:45:48+00:00\",       \"text\": \"Vor drei Wochen haben wir \u00fcber 100 Gesundheits\u00e4mter gefragt, wie sie durch die #Corona-Krise kommen. Daraufhin haben sich viele Leser bei uns gemeldet. Hier sind ihre Geschichten https://t.co/A6X1YAQerl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 17,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 68235512,              \"url\": \"https://www.davidgutensohn.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1277918262513340416/Fs2BLEXT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/68235512/1575840523\",              \"username\": \"DavidGutensohn\",              \"name\": \"David Gutensohn\",              \"description\": \"Redakteur @zeitonline | Ausgebildet @DJSde | Schreibt \u00fcber Arbeit und Soziales | Leidet und freut sich mit @rote_teufel\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-08-23 21:02:06+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 6704,              \"friends\": 1997,              \"tweets\": 20109,              \"liked_tweets\": 17208,              \"lists_member\": 152,              \"media_shared\": 329       }}, {       \"id\": 1281231172169842689,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonlineleser/status/1281231172169842689\",       \"date\": \"2020-07-09 14:18:10+00:00\",       \"text\": \"Ein Test ging verloren, die Hotline war besetzt, eine Quarant\u00e4ne wurde nie verh\u00e4ngt: Mit dem #Corona-Management der Gesundheits\u00e4mter zeigen sich viele Leserinnen unzufrieden. Manche haben sich gut betreut gef\u00fchlt. 20 Stimmen aus der @zeitonline-Community https://t.co/bNxHBn8Hgm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 388920034,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331565299242573824/hlvGNEYJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonlineleser\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Community\",              \"description\": \"F\u00fcr die Community von ZEIT ONLINE twittern hier Julia Meyer (@tschinskij), Ann-Kristin Tlusty (@nouvelle_wagnis) und Janis Dietz (@JanxWord).\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2011-10-11 15:18:32+00:00\",              \"location\": \"Berlin.\",              \"followers\": 5013,              \"friends\": 373,              \"tweets\": 1424,              \"liked_tweets\": 420,              \"lists_member\": 85,              \"media_shared\": 110       }}]"}