{"url": "https://www.zeit.de/mobilitaet/2021-01/autoverkehr-corona-jahr-duesseldorf-hannover-bremen-leipzig-tomtom-daten", "date": "2021-01-14T08:22:35+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Wenn die Rushhour ausf\u00e4llt", "article": "Nach dem ersten Lockdown nahm der Verkehr in einigen St\u00e4dten viel schneller wieder zu als in anderen. Das legt nahe, wo mehr von zu Hause gearbeitet wird.\nEigentlich werden in Deutschland jedes Jahr neue\nStaurekorde gemeldet. Aber 2020 war auch in dieser Hinsicht ein Ausnahmejahr. Die Corona-Ma\u00dfnahmen sorgten daf\u00fcr, dass das\nKartierungsunternehmen TomTom in seinem Traffic-Indexerstmals insgesamt ein sinkendes\nVerkehrsaufkommenverzeichnete. Der Index, der j\u00e4hrlich weltweit f\u00fcr \u00fcber 400 St\u00e4dte ermittelt wird, ging im ersten Jahr der Pandemie in 387 St\u00e4dten zur\u00fcck. Zum Vergleich: 2019 wurde in nur 63 St\u00e4dten weltweit ein R\u00fcckgang gemessen.\nDer Traffic-Index gibt an, wie viel mehr Zeit Autofahrer und\n-fahrerinnen f\u00fcr eine Strecke ben\u00f6tigen, als sie eigentlich br\u00e4uchten, wenn die\nStra\u00dfen frei w\u00e4ren. F\u00fcr Deutschland wurde das Verkehrsaufkommen in 26 St\u00e4dten untersucht. Der Index zeigt, dass die Corona-Ma\u00dfnahmen je nach Monat und Region ganz unterschiedliche Auswirkungen auf den Verkehr hatten. In St\u00e4dten, in denen es viele B\u00fcrojobs gibt, waren die Menschen offenbar verst\u00e4rkt im Homeoffice t\u00e4tig. Dort verschwanden im Lockdown die Ausschl\u00e4ge zu den Sto\u00dfzeiten morgens und abends. Da aber, wo viele Menschen einer Arbeit nachgehen, die nicht einfach nach Hause verlagert werden kann, blieben diese Spitzen erhalten.\nNormalerweise verteilt sich nur in den Sommerferien der Verkehr gleichm\u00e4\u00dfiger \u00fcber den Tag. Im Jahr 2020 ist die Rushhour aber in vielen St\u00e4dten auch im Fr\u00fchling ausgefallen \u2013 wegen des Lockdowns in der ersten Corona-Welle. Der April war der Monat, in dem das \u00f6ffentliche Leben am\nst\u00e4rksten eingeschr\u00e4nkt war. Besonders deutlich war das in D\u00fcsseldorf zu sehen: Der Traffic-Index von TomTom fiel werktags morgens auf bis unter ein Drittel des Wertes vom April 2019. \n\nAb Mai wurden die Beschr\u00e4nkungen nach und nach gelockert und\nes fuhren wieder mehr Menschen zur Arbeit. Die R\u00fcckkehr zur Normalit\u00e4t verlief\njedoch je nach Region und Stadt unterschiedlich schnell. In D\u00fcsseldorf nahm der\nVerkehr im Vergleich zum April nur leicht zu und die Rushhour blieb sowohl morgens\nals auch abends weiterhin aus. \u00dcber das ganze Jahr hat in D\u00fcsseldorf der Zeitverlust w\u00e4hrend\nder morgendlichen Rushhour um 16 Prozentpunkte abgenommen. Eine naheliegende Erkl\u00e4rung hierf\u00fcr ist,\ndass hier besonders viele Menschen B\u00fcrojobs haben, die sich auch gut von\nzu Hause aus\u00fcben lassen. TomTom verweist darauf, dass in D\u00fcsseldorf viele gro\u00dfe Arbeitgeber im Bereich der Finanzdienstleistungen angesiedelt seien.\nGanz anders sah es im Fr\u00fchjahr in Leipzig aus: Hier war der Verkehr\nim Mai fast auf normalem Niveau, vor allem nachmittags. Homeoffice oder Kurzarbeit waren in Leipzig offenbar im Fr\u00fchjahr nur von kurzer Dauer. Hauptgrund d\u00fcrfte sein, dass die \u00f6stlichen Bundesl\u00e4nder im\nFr\u00fchjahr deutlich weniger von der Pandemie betroffen waren als Nordrhein-Westfalen und S\u00fcddeutschland. In M\u00fcnchen und Frankfurt blieben die Stra\u00dfen auch im Mai noch weitgehend leer. Dort haben ebenfalls viele Menschen Jobs, die sie aus dem Homeoffice machen k\u00f6nnen. Ebenso wie in Leipzig kehrte dagegen auch in Berlin, Dresden und Bremen die\nNormalit\u00e4t schnell wieder zur\u00fcck. Berlin hat Hamburg vielleicht auch deshalb in\ndiesem Jahr als Stauhauptstadt abgel\u00f6st.\nIm Sommer blieben die Infektionszahlen \u2013 bis auf einige\nlokale Ausbr\u00fcche \u2013 auf einem niedrigen Niveau, es war fast schon ein normales Leben m\u00f6glich. Daher waren im Juli, August und\nSeptember vielerorts wieder \u00e4hnlich viele Autos auf den Stra\u00dfen unterwegs wie im Vorjahr. In Bremen dagegen war das Verkehrsaufkommen auch im August\nund September deutlich geringer als 2019. Dort waren in diesen Monaten wieder vermehrt\nNeuinfektionen registriert worden \u2013 auch wenn es im Vergleich zur zweiten Welle noch sehr wenige waren.\nAb Oktober schnellten im ganzen Land die Corona-Zahlen in H\u00f6hen, bald war die erste Welle vom Fr\u00fchjahr um ein Vielfaches \u00fcbertroffen. Doch ein Lockdown\nwie im M\u00e4rz und April blieb vorerst aus \u2013 und die Menschen fuhren weiter mit dem Auto zur Arbeit, zum Einkaufen\noder zu Verwandten. Selbst als im Dezember an manchen Tagen mehr als 30.000 Neuinfektionen\ngemeldet wurden, war Homeoffice vielerorts kaum ein Thema. Beispielsweise in Hannover: Hier waren zu den Sto\u00dfzeiten fast genauso viele Autos\nunterwegs wie im Dezember 2019. In Berlin und Kassel lag das\nVerkehrsaufkommen im Dezember ebenfalls fast auf dem Vorjahresniveau. Deutlich weniger los war zum Jahresende auf den Stra\u00dfen von Frankfurt, Bonn und Bremen.\nNach dem Ende der Pandemie wird der Verkehr wahrscheinlich auf sein altes Niveau zur\u00fcckkehren. Wieder werden jedes Jahr neue Staurekorde gemeldet werden. Aber so muss es nicht kommen. Unternehmen k\u00f6nnten nach den Erfahrungen in der Pandemie weiterhin h\u00e4ufiger von zu Hause arbeiten lassen. Die Verkehrsdaten zeigen: Wenn Homeoffice auch nach Corona m\u00f6glich gemacht wird, kann das den Verkehr zu den Sto\u00dfzeiten deutlich reduzieren. Davon w\u00fcrden Arbeitnehmerinnen profitieren, die weniger Zeit im Stau verbringen. Und die Bewohner der St\u00e4dte, die weniger Abgasen ausgesetzt w\u00e4ren.\nDer Navigationsger\u00e4tehersteller TomTom will seinen Kundinnen und Kunden die g\u00fcnstigste Route vorschlagen, auch wenn sich ein Stau entwickelt. Dazu muss das Unternehmen jederzeit wissen, wo und wie schnell das jeweilige Fahrzeug unterwegs ist. Diese Werte werden anonymisiert an das Unternehmen \u00fcbertragen, nicht nur von allen TomTom-Navigationsger\u00e4ten und mehreren Logistikanbietern, sondern auch von iPhones, denn auch der Apple-Maps-Dienst kooperiert mit dem Anbieter. Die Datens\u00e4tze zeigen so allein f\u00fcr Deutschland die Bewegungen mehrerer Millionen Nutzer. Damit lassen sich ungef\u00e4hr 10 bis 20 Prozent aller Autofahrer abbilden.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1355455795723448321,       \"url\": \"https://twitter.com/jgesthuizen/status/1355455795723448321\",       \"date\": \"2021-01-30 10:00:19+00:00\",       \"text\": \"@fraueickmann K\u00f6nnte auch daran liegen, dass in Hannover das Homeoffice sehr wenig genutzt wird. Die Leute sind zu Rushour-Zeiten \u00e4hnlich Mobil wie vor Corona. In anderen St\u00e4dten l\u00e4uft das besser. https://t.co/3LT3ua9KZp https://t.co/CJoqmizPyk\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 218094734,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1267483193894219777/XFX_9k33_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/218094734/1396535147\",              \"username\": \"jgesthuizen\",              \"name\": \"Jan Gesthuizen\",              \"description\": \"Journalismus, Umwelt und Digitales. Habe ein \u2665 f\u00fcr Fachpresse. Mag gute Fotografie, Ehrenamt und Schnickschnack. Aktiv im DJV-Niedersachen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-21 11:58:43+00:00\",              \"location\": \"Hannover, Deutschland\",              \"followers\": 508,              \"friends\": 365,              \"tweets\": 5347,              \"liked_tweets\": 4511,              \"lists_member\": 33,              \"media_shared\": 349       }}, {       \"id\": 1350370170028613632,       \"url\": \"https://twitter.com/FrankMenger/status/1350370170028613632\",       \"date\": \"2021-01-16 09:11:51+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/tsLk5DAkIW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 168710245,              \"url\": \"http://www.noordzeespoorcorridor.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2948733030/2be0b8927c175984a1d08faebd30b9db_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/168710245/1405756028\",              \"username\": \"FrankMenger\",              \"name\": \"Frank Menger\",              \"description\": \"Politics and Infrastucture, NE-corridor, D+NL, Highspeedlines, Transportpolicy, e-mobility, Hub&Spoke.Ruimtelijke ordening, TOD. Energy and Transport\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-20 15:58:27+00:00\",              \"location\": \"Groningen Netherlands\",              \"followers\": 2106,              \"friends\": 2004,              \"tweets\": 194872,              \"liked_tweets\": 2970,              \"lists_member\": 410,              \"media_shared\": 1634       }}, {       \"id\": 1349795559394009089,       \"url\": \"https://twitter.com/rubenanguiano/status/1349795559394009089\",       \"date\": \"2021-01-14 19:08:34+00:00\",       \"text\": \"Autoverkehr und Corona: Wenn die Rushhour ausf\u00e4llt |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/w1TtqhnlVb\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 16951795,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1358463451769696256/nzS_8cva_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/16951795/1431123175\",              \"username\": \"rubenanguiano\",              \"name\": \"rubeneus\",              \"description\": \"arquitecto, constructor, dise\u00f1ador, escritor, emprendedor y lector empedernido, amo la m\u00fasica y la buena conversaci\u00f3n. Nosce te ipsum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-10-24 16:19:28+00:00\",              \"location\": \"Ju\u00e1rez, Cuauht\u00e9moc\",              \"followers\": 1360,              \"friends\": 4996,              \"tweets\": 74104,              \"liked_tweets\": 94314,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 12563       }}, {       \"id\": 1349794723901411328,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1349794723901411328\",       \"date\": \"2021-01-14 19:05:14+00:00\",       \"text\": \"Im April stand Deutschland still. Doch dann nahm der #Verkehr in einigen St\u00e4dten viel schneller zu als in anderen. Das l\u00e4sst vermuten, wo mehr #Homeoffice gemacht wurde. #Corona #Lockdown https://t.co/ry1kUfS0QW\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 16,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338912,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1349676873949831171,       \"url\": \"https://twitter.com/soeren_goetz/status/1349676873949831171\",       \"date\": \"2021-01-14 11:16:57+00:00\",       \"text\": \"#Homeoffice und #Lockdown haben den Stau in den St\u00e4dten erstmals abnehmen lassen. Aber nicht \u00fcberall verlief die Entwicklung gleich. Eine Auswertung des #TomTomTrafficIndex #COVID\u30fc19 @zeitonline @tomtom https://t.co/jmrEAJ4rfQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1157961492,              \"url\": \"https://www.zeit.de/autoren/G/Soeren_Goetz/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1239996407995666434/u6Isnmxp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1157961492/1567864314\",              \"username\": \"soeren_goetz\",              \"name\": \"S\u00f6ren G\u00f6tz\",              \"description\": \"Journalist @zeitonline. Besch\u00e4ftige mich vor allem damit, wie sich Menschen fortbewegen (k\u00f6nnten) \ud83d\udeb2\ud83d\udef4\ud83d\ude97\ud83d\ude82\u2708\ufe0f\ud83d\udea2\ud83c\udfcd\ufe0f\ud83d\udea1\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-07 18:52:19+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1111,              \"friends\": 1132,              \"tweets\": 1014,              \"liked_tweets\": 10650,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 28       }}, {       \"id\": 1349670105358229509,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1349670105358229509\",       \"date\": \"2021-01-14 10:50:03+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/QASpxlANPX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58213,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1349638671817965568,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1349638671817965568\",       \"date\": \"2021-01-14 08:45:09+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/zJwCvYi9NY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 590,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 985385,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 273,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1349635214516117505,       \"url\": \"https://twitter.com/OGestalten/status/1349635214516117505\",       \"date\": \"2021-01-14 08:31:24+00:00\",       \"text\": \"Wenn die Rushhour ausf\u00e4lltNach dem ersten Lockdown nahm der Verkehr in einigen St\u00e4dten viel schneller wieder zu als in anderen. Das legt nahe, wo mehr von zu Hause gearbeitet wird.  (Ohne HH) 1/https://t.co/pVFPiliwcO\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1055456264313036800,              \"url\": \"http://www.ottensergestalten.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1055457133830041600/L_fLCXeV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1055456264313036800/1541339265\",              \"username\": \"OGestalten\",              \"name\": \"Ottenser Gestalten\",              \"description\": \"F\u00fcr bessere Luft, weniger CO\u00b2, Parkraumbewirtschaftung, kein Durchgangsverkehr und ein lebenswertes Ottensen. Wir erobern uns die Stra\u00dfe zur\u00fcck!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-25 13:49:17+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Germany\",              \"followers\": 401,              \"friends\": 124,              \"tweets\": 2230,              \"liked_tweets\": 2427,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 130       }}, {       \"id\": 1349617911493763073,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wir/status/1349617911493763073\",       \"date\": \"2021-01-14 07:22:39+00:00\",       \"text\": \"D\u00fcsseldorfer bleiben im Homeoffice, Leipzigerinnen fahren weiter zur Arbeit: Im #Corona-Jahr hat sich der Autoverkehr in den St\u00e4dten unterschiedlich entwickelt. #Auto #Lockdown https://t.co/ADVZJR9VvK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160499861,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331563560875544579/D36Akp46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wir\",              \"name\": \"ZEITONLINEWirtschaft\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Wirtschaft: @marcusgatzke, @GrabitzG, @alexandraendres, @tinagroll, @zacys und @soeren_goetz\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-28 10:13:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg/Berlin\",              \"followers\": 77537,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 15773,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 639,              \"media_shared\": 19       }}]"}