{"url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-10/kontaktbeschraenkungen-corona-auflagen-deutschland-umfrage-ausreichend", "date": "2020-10-27T00:01:13+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Forderungen nach strengeren Corona-Auflagen nehmen zu", "article": "In Deutschland h\u00e4lt nur noch jeder Zweite die Beschr\u00e4nkungen in der Corona-Pandemie f\u00fcr angemessen. Ein Drittel spricht sich laut einer Umfrage f\u00fcr h\u00e4rtere Ma\u00dfnahmen aus.\nEtwa jeder zweite Deutsche h\u00e4lt einer Umfrage zufolge die geltenden Auflagen zur Eind\u00e4mmung der Corona-Pandemie f\u00fcr ausreichend. 51 Prozent der Befragten sind laut einer Umfrage des Meinungsforschungsinstituts Infratest dimap im Auftrag des ARD-Morgenmagazins dieser Ansicht. Das sind acht Prozentpunkte weniger als zu Monatsbeginn. F\u00fcr 32 Prozent gehen die aktuell geltenden Einschr\u00e4nkungen demnach nicht weit genug, das entspricht einem Plus von f\u00fcnf Prozentpunkten. 15 Prozent halten die derzeitigen Auflagen hingegen f\u00fcr zu weitgehend, das sind vier Prozentpunkte mehr als Anfang Oktober.\nEine deutliche Mehrheit von 74 Prozent der Befragten ist der Ansicht, dass sie selbst einen sehr starken (29 Prozent) oder starken Beitrag (45 Prozent) zur Eind\u00e4mmung der Pandemie leisten k\u00f6nnen. 19 Prozent nehmen ihren m\u00f6glichen Beitrag als weniger stark wahr. Sechs Prozent finden dagegen, dass sie durch ihr Alltagsverhalten gar nichts zur Eind\u00e4mmung der Pandemie beitragen k\u00f6nnen. \nDie Kontrollen der Auflagen bewerten 50 Prozent als unzureichend. 34 Prozent empfinden sie als ausreichend, zehn Prozent gehen sie zu weit.\nPolitikerinnen und Politiker fordern die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger immer wieder zur Eigenverantwortung etwa durch das Verringern von Kontakten auf, um die Ausbreitung des Coronavirus zu bremsen. Bundeskanzlerin Angela Merkel hatte in ihrem w\u00f6chentlichen Podcast zuletzt erneut an die Bev\u00f6lkerung appelliert, Kontakte zu reduzieren sowie auf Reisen und Feiern zu verzichten. Am Mittwoch will Merkel erneut mit den Ministerpr\u00e4sidenten in einer Videokonferenz \u00fcber die sich zuspitzende Entwicklung beraten. \nHinweis: In einer fr\u00fcheren Version dieser Meldung hie\u00df es, dass eine Mehrheit gegen strengere Corona-Ma\u00dfnahmen sei. Wir haben den Fehler korrigiert.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1336570977044623360,       \"url\": \"https://twitter.com/werwaswo3/status/1336570977044623360\",       \"date\": \"2020-12-09 07:18:47+00:00\",       \"text\": \"@5Fox6 @Terri_Malon @klarsichten @tagesschau F\u00fcr stumpfe Hirne wie dich sicher nicht. Befass dich mit Quellen, dann siehst du, wer die Umfrage durchgef\u00fchrt hat. Nur weil dir das Bild einer repr\u00e4sentativen Umfrage nicht passt, diskreditieren? Wie primitiv von dir. https://t.co/w7w9wXIVLk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1064595416342253569,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1073911853569507333/wkl1VkRY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1064595416342253569/1610207946\",              \"username\": \"werwaswo3\",              \"name\": \"Thomas\",              \"description\": \"Gegen Hass, Hetze und Pauschalisierung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-19 19:05:01+00:00\",              \"location\": \"D\u00fcsseldorf, Deutschland\",              \"followers\": 188,              \"friends\": 265,              \"tweets\": 18243,              \"liked_tweets\": 22346,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 2245       }}, {       \"id\": 1321010700400136193,       \"url\": \"https://twitter.com/sashamaijan/status/1321010700400136193\",       \"date\": \"2020-10-27 08:47:48+00:00\",       \"text\": \"W\u00e4hrend weltweit Menschen gegen Ausgangssperren und \u00e4hnliche Ma\u00dfnahmen auf die Stra\u00dfen gehen w\u00fcnschen sie sichin der BRD: 32% h\u00e4rtere Ma\u00dfnahmen50% st\u00e4rkere Kontrollenhttps://t.co/ZbrauXdGjr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2335231064,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1214833860107784192/RlHdidpb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2335231064/1616008018\",              \"username\": \"sashamaijan\",              \"name\": \"M\",              \"description\": \"\u24b6 nihil indiv situationist loving DA and degrowth \ud83c\udff4post-left\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-09 14:55:06+00:00\",              \"location\": \"queertopia\",              \"followers\": 487,              \"friends\": 1507,              \"tweets\": 17137,              \"liked_tweets\": 81045,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 98       }}, {       \"id\": 1320997034804105222,       \"url\": \"https://twitter.com/Dargalin/status/1320997034804105222\",       \"date\": \"2020-10-27 07:53:30+00:00\",       \"text\": \"He, @cdu, @csu &amp; @fdp, ihr wollt doch st\u00e4ndig mit Rechten &amp; Wutb\u00fcrgern reden, weil man deren \u00c4ngste ernst nehmen solle; wollt Ihr zur Abwechslung auch einmal die \u00c4ngste &amp; Sorgen von Nicht-Radikalen ernst nehmen?https://t.co/Tg1Y0MiqUo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 323866177,              \"url\": \"http://www.ninjalooter.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1412745437/dargalin_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Dargalin\",              \"name\": \"Dargalin\",              \"description\": \"Kinderkrippe, Kindergarten, POS, Abi, Studium, freier Autor f\u00fcr Videospiele. Vater und Product Manager in so einer Onlineverkaufsbude.Benjamin Matthiesen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-25 15:29:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 162,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 4461,              \"liked_tweets\": 458,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 425       }}, {       \"id\": 1320992707477721089,       \"url\": \"https://twitter.com/DERKREUZKNAPPE/status/1320992707477721089\",       \"date\": \"2020-10-27 07:36:18+00:00\",       \"text\": \"@zeitonline Jetzt wird mal wieder interpretiert,was die Momentaufnahme einer Umfragebez\u00fcglich CORONA hergeben k\u00f6nnte...https://t.co/u65iXYzOCvDemnach halten 66 % die Ma\u00dfnahmen f\u00fcrausreichend oder gar f\u00fcr zu weitgehend.Je nach H\u00e4ufigkeit und Intensit\u00e4t der Medienberichteschwankt das...\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 925241804844425216,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264955802227560449/oIQvYxsZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DERKREUZKNAPPE\",              \"name\": \"KREUZKNAPPE-tweets\",              \"description\": \"Katholischer Blogger, t\u00e4glich Frisches aus Kirche und Welt, w\u00f6chentlich neue Predigt. Manchmal Ironie und Satire!Verlinkung = nicht automatisch Zustimmung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-31 06:03:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4331,              \"friends\": 241,              \"tweets\": 33881,              \"liked_tweets\": 12613,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 16999       }}, {       \"id\": 1320992443651837952,       \"url\": \"https://twitter.com/DERKREUZKNAPPE/status/1320992443651837952\",       \"date\": \"2020-10-27 07:35:16+00:00\",       \"text\": \"Jetzt wird mal wieder interpretiert,was die Momentaufnahme einer Umfragebez\u00fcglich CORONA hergeben k\u00f6nnte...https://t.co/A0jWLBGEj0Demnach halten 66 % die Ma\u00dfnahmen f\u00fcrausreichend oder gar f\u00fcr zu weitgehend.Je nach H\u00e4ufigkeit und Intensit\u00e4t der Medienberichteschwankt das... https://t.co/SyhNvb8uyo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 925241804844425216,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264955802227560449/oIQvYxsZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DERKREUZKNAPPE\",              \"name\": \"KREUZKNAPPE-tweets\",              \"description\": \"Katholischer Blogger, t\u00e4glich Frisches aus Kirche und Welt, w\u00f6chentlich neue Predigt. Manchmal Ironie und Satire!Verlinkung = nicht automatisch Zustimmung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-31 06:03:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4331,              \"friends\": 241,              \"tweets\": 33881,              \"liked_tweets\": 12613,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 16999       }}, {       \"id\": 1320985864164487169,       \"url\": \"https://twitter.com/StefaniaFalone/status/1320985864164487169\",       \"date\": \"2020-10-27 07:09:07+00:00\",       \"text\": \"Forderungen nach strengeren Corona-Auflagen nehmen zu https://t.co/tOaBuoZVtA via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3308375333,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/606508751672233984/LLCoFIFR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"StefaniaFalone\",              \"name\": \"Stefania Falone\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-04 16:42:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 368,              \"friends\": 1241,              \"tweets\": 40003,              \"liked_tweets\": 7606,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1320955503510507520,       \"url\": \"https://twitter.com/Tmo_Wizard/status/1320955503510507520\",       \"date\": \"2020-10-27 05:08:28+00:00\",       \"text\": \"Forderungen nach strengeren Corona-Auflagen nehmen zu https://t.co/iCK3bcVI27 via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 220225357,              \"url\": \"https://www.tmowizard.eu/wordpress/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000614423241/a707a2ca17e76c92f04e6981f268cd87_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/220225357/1398576679\",              \"username\": \"Tmo_Wizard\",              \"name\": \"Michael Speier\",              \"description\": \"Sucht euch Informationen \u00fcber mich im Netz selber zusammen, ihr habt ja alle einen Internetzugang! ;-) TmoWizards Impressum: tinyurl.com/y86uhbvs\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-27 03:57:03+00:00\",              \"location\": \"Augsburg\",              \"followers\": 1601,              \"friends\": 4986,              \"tweets\": 134742,              \"liked_tweets\": 51458,              \"lists_member\": 50,              \"media_shared\": 3059       }}, {       \"id\": 1320946880495366144,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1320946880495366144\",       \"date\": \"2020-10-27 04:34:12+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/vtSIjKTLYXzeitonline hat eine Headline ge\u00e4ndert. Kontaktbeschr\u00e4nkungen: Forderungen nach strengeren Corona-Auflagen nehmen zuDistanz: 30 Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/T4MK0mTALt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1165,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134163,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111281       }}, {       \"id\": 1320914200152154112,       \"url\": \"https://twitter.com/Kathy_HN/status/1320914200152154112\",       \"date\": \"2020-10-27 02:24:21+00:00\",       \"text\": \"Liebe @DIEZEIT Die Headline Zustimmung zu Corona-Auflagen nimmt ab f\u00fcr einen Artikel, der beschreibt, dass sich 34% der Befragten f\u00fcr noch h\u00e4rtere Ma\u00dfnahmen aussprechen, ist mehr als ungl\u00fccklich gew\u00e4hlt. https://t.co/r9R43Wkp9A\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 244269566,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1322671892499673099/Q-Y0VIIZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/244269566/1406909908\",              \"username\": \"Kathy_HN\",              \"name\": \"Kathy \ud83d\ude37\ud83c\udf33\ud83e\udddau200d\u2640\ufe0f\ud83c\udf08\ud83c\udf89\",              \"description\": \"In den wenigen freien Minuten, die mir bleiben, treibe ich die Seifenblasen-Konfetti-Revolution voran!Hat n Garten, macht \ud83e\uddf6-$Dinge unter @fadenarbeit. Team \ud83d\ude37\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-01-28 22:57:49+00:00\",              \"location\": \"sie/ihre\",              \"followers\": 494,              \"friends\": 478,              \"tweets\": 22227,              \"liked_tweets\": 5999,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 1409       }}, {       \"id\": 1320863096223813633,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1320863096223813633\",       \"date\": \"2020-10-26 23:01:17+00:00\",       \"text\": \"Laut einer Umfrage des ARD-Morgenmagazins gehen 32 Prozent der Befragten die aktuell geltenden Corona-Ma\u00dfnahmen nicht weit genug. https://t.co/wC7WqArYZR\",       \"replies\": 10,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 39,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145939,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1320863094789283840,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1320863094789283840\",       \"date\": \"2020-10-26 23:01:16+00:00\",       \"text\": \"Etwa jeder zweite Deutsche h\u00e4lt einer Umfrage zufolge die geltenden Auflagen zur Eind\u00e4mmung der #Corona-Pandemie f\u00fcr ausreichend. https://t.co/OEt1upUytD\",       \"replies\": 18,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 20,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338912,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}]"}