{
     "url": "https://www.zeit.de/2020/27/cdu-christdemokraten-katholizismus-protestantismus",
     "date": "2020-06-26T19:23:55+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Liebe Christine \u2013 Liebe Annette",
     "article": "Vor 75 Jahren wurde die CDU gegr\u00fcndet. Zeit f\u00fcr eine kritische W\u00fcrdigung aus den eigenen Reihen: Annette Schavan, Katholikin, und Christine Lieberknecht, Protestantin, verbindet die Frage, was ihre Partei zusammenh\u00e4lt. Folge 10 unserer Serie \"Corona-Briefe\"\nnun ist es 30 Jahre her, seit Deutschland und Europa wiedervereinigt sind. Ich lebte in den Jahren 1989/90 in Bonn und arbeitete beim Cusanuswerk. Rasch kn\u00fcpften wir damals Kontakte zu den Hochschulgemeinden in Ostdeutschland. Erste Studierende bewarben sich um die F\u00f6rderung ihres Studiums, vor allem um die Unterst\u00fctzung f\u00fcr geplante Auslandsaufenthalte. In den ersten Januartagen 1990 bin ich in Berlin durch das Brandenburger Tor gegangen, auf dem Weg zu Kardinal Sterzinsky. Es lag Schnee, und ich bin immer mal wieder stehen geblieben, um mir die Bilder einzupr\u00e4gen. Sie waren f\u00fcr mich wie das Tor zu einer neuen Zeit. \nDamals war ich bereits 18 Jahre Mitglied der CDU, in diesem Jahr sind es also 48 Jahre. Fr\u00fcher fand ich Leute uralt, die so lange in der CDU sind. Als ich eintrat, begann bald darauf die Arbeit am ersten Grundsatzprogramm der CDU. Ich durfte in der AG meines Kreisverbandes in Neuss mitarbeiten und sp\u00e4ter auch an dem gro\u00dfen Berliner Kongress teilnehmen, auf dem die ersten Textentw\u00fcrfe diskutiert wurden. \nSeit der Zeit meines Theologiestudiums hat mich die Frage besch\u00e4ftigt, wie Christen in den Parteien wirken, welche Verbindungen sie zwischen Politik und Glaube herstellen und was ihnen wichtig ist. Nie fand ich, dass es Christen nur in CDU und CSU gebe. Im Laufe der Jahre habe ich immer st\u00e4rker bemerkt, wie bedeutsam Biografien f\u00fcr die Politik sind. Sie entscheiden \u00fcber Priorit\u00e4ten, die gesetzt werden; sie pr\u00e4gen Sprache und Stile; es flie\u00dfen Erfahrungen in politische Debatten ein, die klare biografische Bez\u00fcge haben. So haben mich Kolleginnen und Kollegen in anderen Parteien interessiert, die aus einem christlichen Erfahrungshorizont kamen, ganz besonders jene aus Ostdeutschland. Von ihnen habe ich als rheinische Katholikin viel gelernt. Viele von ihnen hatten seit dem Ende der Siebzigerjahre in den mittel- und osteurop\u00e4ischen L\u00e4ndern f\u00fcr den Fall der Mauer gebetet und daf\u00fcr gewirkt \u2013 ermutigt durch den polnischen Papst Johannes Paul II. \nJoachim Jauer hat das in seinem Buch Urbi et Gorbi eindrucksvoll beschrieben. Wenn wir heute \u00fcber die politische Relevanz des Christentums sprechen, dann erinnert mich dieses Buch an mutige Menschen, die davon \u00fcberzeugt waren, dass die Freiheit einen hohen Einsatz wert ist. Das ist f\u00fcr mich eine zeitlos wichtige Botschaft.\nSo hat die CDU ja auch begonnen. Es wurden in K\u00f6ln und Berlin Menschen gesucht, die neue Wege gehen wollten. Nach den Erfahrungen der Nazibarbarei sahen die Gr\u00fcnder der neuen Partei im Christentum eine Quelle f\u00fcr andere Wege: f\u00fcr Wege der Freiheit, der Gerechtigkeit und der Solidarit\u00e4t. Sie fanden, dass die Wertsch\u00e4tzung des Christentums f\u00fcr den Menschen eine starke geistige Kraft gegen alles Totalit\u00e4re sei. Die Gr\u00fcndung der CDU war zu dieser Zeit ein starker \u00f6kumenischer Impuls. Protestanten und Katholiken aus dem Widerstand gegen die Nationalsozialisten hatten Zelle an Zelle im Gef\u00e4ngnis gesessen. Eugen Gerstenmaier sagte sp\u00e4ter, dass \"die Konstituierung der CDU in den Gef\u00e4ngnissen von Tegel begonnen hat\". Die \u00d6kumene geh\u00f6rt ebenso zur DNA der CDU wie die Leidenschaft f\u00fcr die Freiheit, aus Liebe zum Menschen. \nDeshalb bringen die CDU auch alle Debatten dar\u00fcber nicht weiter, ob sie eine konservative Partei sei. Das ist irgendwie haarscharf an der Gr\u00fcndungsgeschichte vorbei. Christdemokraten haben die Skepsis der Konservativen gegen\u00fcber dem Menschen \u00fcberwunden. Das hat mit unserem Glauben zu tun. Wir sind nicht naiv. Wir wissen schon, dass der Mensch nach dem S\u00fcndenfall lebt. Wir wissen aber auch, dass zu einer \u00fcberzeugenden Kunst des Politischen geh\u00f6rt, die Gestaltungskraft, das Verantwortungsbewusstsein und die Kreativit\u00e4t von Menschen wertzusch\u00e4tzen und ihnen politische Wirksamkeit zu erm\u00f6glichen. \nUnser Habitus \u2013 auch meiner \u2013 ist eher konservativ. Aber im Herzen sollten Christdemokraten jene Werte und Haltungen verk\u00f6rpern, die zu Geistesgegenwart f\u00fchren. Sie meint, die Zeichen der Zeit zu begreifen und auch Zeitenwenden zu erkennen, wie jene, in der wir gerade sind. In den letzten Wochen ist \u2013 wie selten zuvor \u2013 deutlich geworden, dass eine hohe Kunst des Politischen darin besteht, Situationen zu gestalten, die es zuvor nicht gab, und nicht auf Entscheidungsmuster zur\u00fcckgreifen zu k\u00f6nnen, die aus der Vergangenheit bekannt sind. So wird es in Zukunft h\u00e4ufiger sein. Wer sich dann vor neuen Wegen f\u00fcrchtet, wird Schaden anrichten.\nDas 1. Grundsatzprogramm aus dem Jahre 1978 war das bislang beste der CDU. Vielleicht auch deshalb, weil es vorher noch keines gab. Die CDU war \u00fcber 30 Jahre auch ohne Grundsatzprogramm ziemlich erfolgreich. Dann aber \u2013 sp\u00e4testens seit 1968 \u2013 \u00e4nderten sich die Zeiten stark. Das war der Moment zur Konzentration auf das Grunds\u00e4tzliche. Danach kam manches Grundsatzprogramm, das eher einem Sammelsurium \u00e4hnelt. Jetzt ist vielleicht wieder so eine Zeit, in der wir uns konzentrieren m\u00fcssen, mit m\u00f6glichst wenig Worten die entscheidenden Wegmarken f\u00fcr die Zukunft zu beschreiben: unsere Werte und Haltungen, unser Verst\u00e4ndnis von Geistesgegenwart \u2013 30 Jahre, nachdem Deutschland und Europa zu neuer Einheit gefunden haben, und 75 Jahre nach der Gr\u00fcndung der CDU, die damals Neues wollte, das dem Menschen Freiheit und dem Gemeinwesen Zusammenhalt erm\u00f6glicht. \nWir haben in diesen 30 Jahren viel gelernt \u00fcber Vielfalt und Toleranz, \u00fcber Identit\u00e4t und Weltoffenheit und auch dar\u00fcber, dass nichts von dem, was uns wichtig ist, dauerhaft gesichert ist, wenn wir daf\u00fcr nicht k\u00e4mpfen. \nIch wei\u00df nicht, wie es Dir geht. Ich habe mich in den 48 Jahren meiner Mitgliedschaft in der CDU oft an meiner politischen Heimat gerieben und \u00fcber die Partei ge\u00e4rgert. Ich bin geblieben, weil mich \u2013 gerade jetzt \u2013 diese \u00dcberzeugung tief ber\u00fchrt und best\u00e4rkt: dass das Christentum eine starke geistige Kraft gegen Nationalismus und alles Totalit\u00e4re ist.\nSei herzlich gegr\u00fc\u00dft!Deine Annette\nda ist endlich mal wieder Party im Adenauer-Haus, und \u2013 Corona sei Dank \u2013 wir sind nicht dabei. Umso mehr habe ich mich \u00fcber Deinen Brief gefreut. \nAls ich 1981 in die CDU in der DDR eintrat, lebten wir in zwei getrennten deutschen Staaten. Ich bereitete mich gerade auf meinen Dienst als Vikarin und sp\u00e4tere Pfarrerin in der Gemeinde vor. Dazu geh\u00f6rte f\u00fcr mich, dass ich Gottes Wort immer als eine Aufforderung zur Ver\u00e4nderung von Gesellschaft zum Besseren f\u00fcr die Menschen verstand. Auf der Suche nach einer Plattform daf\u00fcr bot sich mir als Christin und Theologin in der DDR die CDU an. \nSchon nach wenigen Monaten sollte ich allerdings sp\u00fcren, dass ich mit meinem damaligen Parteieintritt ganz sch\u00f6n viele Illusionen verbunden hatte. Die Entt\u00e4uschung \u00fcber hartgesottene und dem SED-Staat treu ergebene Funktion\u00e4re geh\u00f6rt f\u00fcr mich zur schmerzlichen Wahrheit aus dieser Zeit. Aber ich bin nicht der Typ, der vorschnell einmal gesetzte Ziele aufgibt. So lie\u00df mich trotz meines Haderns der Gedanke nicht los, \"dass ein Zeitpunkt kommt, wo esgut ist, dass wir\"\u2013 gemeint war die CDU \u2013 \"da sind\". Mit diesen Worten machte ich in den 1980er-Jahren meiner CDU-Ortsgruppe und auch mir selbst Hoffnung und Mut. \nHinter diesem Gedanken verbarg sich so etwas wie das Wissen um die demokratischen Reste, um die gemeinsamen Wurzeln aus der Gr\u00fcndungszeit der CDU, die Du zutreffend erw\u00e4hnst und die irgendwo im Hintergrund auch uns an der Basis in der CDU w\u00e4hrend der DDR-Zeit getragen haben. Sp\u00e4ter wurde meine damals ge\u00e4u\u00dferte Hoffnung im Herbst 1989 zur greifbaren Wirklichkeit. Gemeinsam mit drei weiteren CDU-Mitgliedern unter dem Dach der Kirche bezog ich mit dem \"Weimarer Brief\" vom 10. September 1989 in diesem Sinne Position. Was wir Unterzeichner dieses \"Weimarer Briefes\" nicht ahnen konnten, war die Dynamik, die dieser Brief als eines der Reformdokumente aus dem Herbst 1989 zur \"Selbstbefreiung der CDU in der DDR\" entfaltete. \nBesonders bewegend war f\u00fcr mich der erste gesamtdeutsche Parteitag der CDU am 1. und 2. Oktober 1990 in Hamburg. Mit Stolz erkl\u00e4rte ich dort f\u00fcr meinen Th\u00fcringer CDU-Landesverband den Beitritt zur CDU Deutschlands. Auf diesem Parteitag wurde die Erarbeitung des ersten gemeinsamen CDU-Grundsatzprogramms beschlossen, welches 1994 in Kraft trat. In den strittigen Debatten, die wir n\u00e4chtelang f\u00fchrten, habe ich viel \u00fcber die Geschichte und das Selbstverst\u00e4ndnis unserer CDU gelernt. Zur besonderen Heimat innerhalb der CDU ist mir der Bundesvorstand des Evangelischen Arbeitskreises von CDU und CSU (EAK) geworden. In all den Jahren meines politischen Engagements war er mir eine verl\u00e4ssliche Br\u00fccke zu meiner kirchlichen und theologischen Herkunft. Im kommenden Jahr werde ich diesem Gremium 30 Jahre lang angeh\u00f6ren. \nBei manchen Kabalen, von denen unsere Partei leider einige kennt, kommt mir mahnend Dolf Sternberger in den Sinn. Er wertete die christlichen Parteigr\u00fcndungen der Nachkriegszeit nicht \"als Organisation zur Erringung der Macht im Staate, sondern als Angebote an die Bev\u00f6lkerung zur geistig-moralischen Identifikation\". Dabei bezieht sich Sternberger unter anderem auf die auch von Dir zitierten K\u00f6lner Leits\u00e4tze aus dem Juni 1945, in denen es hei\u00dft: \"Ein neues Deutschland soll geschaffen werden, das auf Recht und Friede gegr\u00fcndet ist. Unsere Jugend soll wieder lernen, dass nicht Macht, sondern Geist die Ehre Deutschlands vor der Welt ausmacht.\" Was f\u00fcr ein gro\u00dfartiger Ansatz! Klingt fast nach Thomas Mann. Da waren Offenheit, Weite im Denken, verbunden mit klaren Koordinaten zur Navigation durch das hohe Gut der Freiheit. \n\"Der Sinn von Politik ist Freiheit.\" Dieser Satz von Hannah Arendt hat sich mir fest eingebrannt \u2013 DNA der CDU, wie Du richtig schreibst. Sie findet sich elementar in unserem ersten gemeinsamen Grundsatzprogramm von 1994 unter dem Titel \"Freiheit in Verantwortung\" wieder. An das Freiheitsstreben der Menschen als Voraussetzung f\u00fcr den Fall von Mauer und Stacheldraht nicht nur in der DDR, sondern in ganz Mittel- und Osteuropa bis hin zu Michail Gorbatschow in der Sowjetunion sollten wir im 75. Gr\u00fcndungsjahr der CDU unbedingt erinnern. \nWie Du gleich in Deinem ersten Satz schreibst, sind es jetzt 30 Jahre her, dass Deutschland und Europa wiedervereinigt sind. Den damaligen Moment, aber auch unsere bis heute unerledigten Aufgaben hat der ehemalige Dissident und sp\u00e4tere tschechische Staatspr\u00e4sident V\u00e1clav Havel in seinem letzten Essay vor seinem Tod 2011, \"Vom Wert der Freiheit\", f\u00fcr mich sehr ber\u00fchrend auf den Punkt gebracht. \"Denn die Freiheit ist wie das Meer. Die einzelnen Wogen verm\u00f6gen nicht viel, aber die Kraft der Brandung ist unwiderstehlich ... Es war ein Moment von solch historischer Bedeutung, dass viele Menschen das Gef\u00fchl hatten, von nun an k\u00f6nne die Welt gedeihen. Es geschah nicht.\" Ganz am Ende seiner Gedanken f\u00fcgt er an: \"Wir m\u00fcssen uns auf unsere urspr\u00fcngliche geistliche und moralische Substanz besinnen.\" Beim Nachdenken \u00fcber die Probleme unserer Zivilisation sto\u00dfe ich immer wieder auf das Thema \"Verantwortung\". Genau dar\u00fcber haben wir vor 30 Jahren bei unserer gemeinsamen Grundsatzarbeit viel nachgedacht. \nWenn ich einen Wunsch f\u00fcr unsere Partei frei habe, dann rufe ich unserer CDU zum Jubil\u00e4um gerne zu: \"Ad fontes! Zur\u00fcck zu den Quellen des Ursprungs!\" Wer sein politisches Handeln aus den Koordinaten seines christlichen Menschenbildes ableitet, der wei\u00df zwischen Bekenntnisfragen, an denen es kein R\u00fctteln gibt, und notwendiger Kompromissbereitschaft im politischen Alltagsgesch\u00e4ft zu unterscheiden. Ich denke, das ist eine hilfreiche und wichtige Erkenntnis angesichts mancher aktuellen Orientierungssuche in unserem bunter und vielschichtiger gewordenen Land. Gerne erhebe ich mein Glas auf unsere Jubilarin.\nBis zu unserem Wiedersehen sei herzlich gegr\u00fc\u00dft vonDeiner Christine",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1279137771928653825,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1279137771928653825\",       \"date\": \"2020-07-03 19:39:44+00:00\",       \"text\": \"CDU: Liebe Christine \u2013 Liebe Annette https://t.co/pDmpI0Cnws\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 590,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 985385,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 273,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1276566903138500608,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1276566903138500608\",       \"date\": \"2020-06-26 17:24:01+00:00\",       \"text\": \"Vor 75 Jahren wurde die #CDU gegr\u00fcndet. Zeit f\u00fcr eine kritische W\u00fcrdigung der Partei durch die beiden Unionspolitikerinnen Annette #Schavan und Christine #Lieberknecht. https://t.co/RCAYSrF7pp\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145939,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1276566901737639936,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1276566901737639936\",       \"date\": \"2020-06-26 17:24:01+00:00\",       \"text\": \"Die #CDU wird 75. Hier schreiben sich die CDU-Politikerinnen Annette #Schavan und Christine #Lieberknecht und w\u00fcrdigen ihre Partei.  https://t.co/iyd84slCDq\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338912,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1276414504776208384,       \"url\": \"https://twitter.com/Quantologe/status/1276414504776208384\",       \"date\": \"2020-06-26 07:18:27+00:00\",       \"text\": \"mit sogenannten liberalen Kr\u00e4ften in der Weimarer Republik, allen voran Theodor Heuss (NSV, FVg, FVP, DDP, FDP/DVP), dem sp\u00e4teren ersten Bundespr\u00e4sidenten der BRD.https://t.co/tf5PtlTOat\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 126729294,              \"url\": \"http://quantosoph.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264843756139937792/bhdY3ET-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/126729294/1486673276\",              \"username\": \"Quantologe\",              \"name\": \"Volker Zorn Initiative Neue Globale Perspektive\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-26 20:20:04+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4,              \"friends\": 21,              \"tweets\": 765,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 215       }}, {       \"id\": 1276414076919447553,       \"url\": \"https://twitter.com/Quantologe/status/1276414076919447553\",       \"date\": \"2020-06-26 07:16:45+00:00\",       \"text\": \"der Weimarer Republik, allen voran Theodor Heuss (NSV, FVg, FVP, DDP, FDP/DVP), dem sp\u00e4teren ersten Bundespr\u00e4sidenten der BRD.https://t.co/tf5PtlTOat\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 126729294,              \"url\": \"http://quantosoph.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264843756139937792/bhdY3ET-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/126729294/1486673276\",              \"username\": \"Quantologe\",              \"name\": \"Volker Zorn Initiative Neue Globale Perspektive\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-26 20:20:04+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4,              \"friends\": 21,              \"tweets\": 765,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 215       }}, {       \"id\": 1276413853048475650,       \"url\": \"https://twitter.com/Quantologe/status/1276413853048475650\",       \"date\": \"2020-06-26 07:15:51+00:00\",       \"text\": \"sogenannten liberalen Kr\u00e4ften in der Weimarer Republik, allen voran Theodor Heuss (NSV, FVg, FVP, DDP, FDP/DVP), dem sp\u00e4teren ersten Bundespr\u00e4sidenten der BRD.https://t.co/tf5PtlTOat\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 126729294,              \"url\": \"http://quantosoph.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264843756139937792/bhdY3ET-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/126729294/1486673276\",              \"username\": \"Quantologe\",              \"name\": \"Volker Zorn Initiative Neue Globale Perspektive\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-26 20:20:04+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4,              \"friends\": 21,              \"tweets\": 765,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 215       }}, {       \"id\": 1276413164062748672,       \"url\": \"https://twitter.com/Quantologe/status/1276413164062748672\",       \"date\": \"2020-06-26 07:13:07+00:00\",       \"text\": \"sogenannten liberalen Kr\u00e4ften in der Weimarer Republik, allen voran Theodor Heuss (NSV, FVg, FVP, DDP, FDP/DVP), dem sp\u00e4teren ersten Bundespr\u00e4sidenten der BRD.https://t.co/tf5PtlTOat\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 126729294,              \"url\": \"http://quantosoph.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264843756139937792/bhdY3ET-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/126729294/1486673276\",              \"username\": \"Quantologe\",              \"name\": \"Volker Zorn Initiative Neue Globale Perspektive\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-26 20:20:04+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4,              \"friends\": 21,              \"tweets\": 765,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 215       }}, {       \"id\": 1276405413920018433,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1276405413920018433\",       \"date\": \"2020-06-26 06:42:19+00:00\",       \"text\": \"Liebe Christine \u2013 Liebe Annette https://t.co/dhSahvMaqx via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17045,              \"friends\": 17084,              \"tweets\": 611716,              \"liked_tweets\": 168446,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}]"
}