{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-09/bundestagswahl-2021-olaf-scholz-spd-chancen-kanzlerkandidat-cdu",
     "date": "2020-09-26T16:49:09+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Olaf Scholz sieht gute Chancen auf das Kanzleramt",
     "article": "Der SPD-Kandidat wirbt mit der Regierungsarbeit seiner Partei in der Corona-Krise. In einer Umfrage erreichen Scholz und die Sozialdemokraten derzeit aber nur Platz drei.\nBundesfinanzminister Olaf Scholz (SPD) hat seinen Anspruch auf das Kanzleramt nach der Bundestagswahl im kommenden Jahr bekr\u00e4ftigt. \"Wir wollen den Auftrag haben, die Richtlinien der Politik zu bestimmen. Darum k\u00e4mpfen wir, dass wir den n\u00e4chsten Kanzler stellen k\u00f6nnen\", sagte der SPD-Kandidat auf einem Parteitag der Th\u00fcringer Landespartei in Bad Blankenburg.\nDie Chancen, die n\u00e4chste Bundesregierung zu f\u00fchren, seien f\u00fcr die SPD \"besser, als manche denken\". Seine Partei habe nicht nur eine gute Regierungsbilanz vorzuweisen, sondern habe in der Corona-Krise gezeigt, \"was wir k\u00f6nnen\". Scholz verwies dabei unter anderem auf die Milliardenhilfen f\u00fcr die Wirtschaft, mit denen viele Arbeitspl\u00e4tze gesichert w\u00fcrden.\nMit einem Ende der Krise rechnet der Finanzminister bis Anfang 2022. Danach stehe die Entscheidung, ob Deutschland weiterhin einen starken Sozialstaat habe oder zu einer rigiden Sparpolitik zur\u00fcckkehren wolle. \"Die SPD sollte daf\u00fcr stehen, das Gemeinwesen und den Sozialstaat zu st\u00e4rken\", sagte Scholz. \nAuch SPD-Chef Norbert Walter-Borjans sieht noch viel Potenzial im Hinblick auf die kommende Wahl. \"In Umfragen sagen 30 Prozent der Menschen, dass sie sich traditionell der SPD am meisten verbunden f\u00fchlen\", sagte er den Zeitungen des RedaktionsNetzwerks Deutschland. \"Diese 30 Prozent will ich \u00fcberzeugen, uns ihre Stimme zu geben \u2013 und vielleicht noch ein paar mehr.\"\nEs handele sich dabei jedoch um ein langfristiges Ziel. \"Kurzfristig m\u00fcssen wir mehrheitsf\u00e4hig werden. Das ist das Ziel f\u00fcr die n\u00e4chste Bundestagswahl.\" Nach ihrem Sieg im Mitgliedervotum zum SPD-Vorsitz im November 2019 hatten Walter-Borjans und die Co-Vorsitzende Saskia Esken Zustimmungswerte von 30 Prozent als Ziel vorgegeben. \"Ich gebe zu, dass der Weg weiter ist, als ich gedacht habe\", sagte Walter-Borjans. \"Die Marke SPD hat in der Vergangenheit schwer gelitten.\" Es brauche Zeit, um verlorenes Vertrauen wieder aufzubauen.\nEine aktuelle Forsa-Umfrage im Auftrag des RTL/n-tv-Trendbarometers zeigt die SPD bei 15 Prozent und damit hinter der Union mit 35 und den Gr\u00fcnen mit 21 Prozent. Der AfD w\u00fcrden demzufolge neun Prozent der W\u00e4hler ihre Stimme geben, die Linke kommt auf acht und die FDP auf sechs Prozent. Bei diesem Wahlergebnis h\u00e4tten nur eine weitere Koalition der CDU/CSU mit der SPD oder ein B\u00fcndnis von Union und Gr\u00fcnen eine Mehrheit im Bundestag. \nDer beliebteste m\u00f6gliche Kanzlerkandidat ist derselben Umfrage zufolge Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU), der bislang allerdings keine Ambitionen auf das Kanzleramt best\u00e4tigt hat. F\u00fcr ihn h\u00e4tten sich bei einer theoretischen Direktwahl 37 Prozent der W\u00e4hlerinnen entschieden. 18 Prozent w\u00fcrden den Gr\u00fcnenvorsitzenden Robert Habeck und 14 Prozent Olaf Scholz w\u00e4hlen. F\u00fcr keinen der drei h\u00e4tten sich 31 Prozent entschieden.\nDabei machen vor allem die W\u00e4hlerinnen von CDU und CSU ihre Wahl von dem Kanzlerkandidaten abh\u00e4ngig. Bei einer Befragung unter 1.200 Unionsw\u00e4hlern sagten nur 50 Prozent, sie w\u00fcrden ihre Partei \"auf jeden Fall\" w\u00e4hlen. 48 Prozent hingegen wollen vor einer Entscheidung abwarten, wer Kanzlerkandidat der Union wird. Vor allem j\u00fcngere W\u00e4hler der Union machen ihre Entscheidung davon abh\u00e4ngig. Aktuell bewerben sich der Ex-Fraktionschef Friedrich Merz, Nordrhein-Westfalens Ministerpr\u00e4sident Armin Laschet und der Au\u00dfenpolitiker Norbert R\u00f6ttgen um den Parteivorsitz der CDU, der allerdings nicht automatisch zur Kanzlerkandidatur f\u00fchrt.\nDie gr\u00f6\u00dfte Popularit\u00e4t unter den Unionsw\u00e4hlern hat dabei S\u00f6der. Sollte er gemeinsamer Kanzlerkandidat von CDU und CSU werden, stiege der Anteil der Unionsw\u00e4hler, die auch im kommenden Jahr \"auf jeden Fall\" f\u00fcr CDU oder CSU stimmen wollen, von 50 auf 81 Prozent. Bei Merz, Laschet und R\u00f6ttgen w\u00e4re der Wert auf 59 Prozent, 58 Prozent oder 56 Prozent gestiegen. Von den drei Kandidaten f\u00fcr den Parteivorsitz hat es damit bislang niemand geschafft, 40 Prozent der Unionsw\u00e4hler zu \u00fcberzeugen.\nSollten ihre Stimmen der Union abhandenkommen, w\u00fcrden davon dem Trendbarometer zufolge vor allem die Gr\u00fcnen profitieren: F\u00fcr 30 Prozent der Unionsw\u00e4hler w\u00e4ren sie die zweite Wahl. Dahinter folgen SPD und FDP mit 19 und 18 Prozent, die Freien W\u00e4hler mit acht und die AfD mit 3 Prozent. Vor allem im bev\u00f6lkerungsreichen Nordrhein-Westfalen machen die Gr\u00fcnen der CDU Konkurrenz: 41 Prozent der unentschiedenen Unionsw\u00e4hler w\u00fcrden dort entsprechend abstimmen, fast doppelt so viele wie in Bayern mit 23 Prozent.\nDie Daten zu Partei- und Kanzlerpr\u00e4ferenzen wurden vom Markt- und Meinungsforschungsinstitut Forsa im Auftrag der Mediengruppe RTL vom 21. bis 25. September 2020 erhoben. Die Datenbasis betrug 2.504 Befragte. Die statistische Fehlertoleranz liegt bei 2,5 Punkten. Die Daten \u00fcber die Wahlabsichten der CDU/CSU-W\u00e4hler nach Merkel wurden vom 23. bis 25. September 2020 erhoben. Die Datenbasis lag bei 1.205 CDU/CSU-W\u00e4hlerinnen und -W\u00e4hlern, die statistische Fehlertoleranz bei 3 Prozentpunkten.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1310138512856027136,       \"url\": \"https://twitter.com/Heinrich_0815/status/1310138512856027136\",       \"date\": \"2020-09-27 08:45:37+00:00\",       \"text\": \"Der GR\u00d6\u00dfENWAHN hat einen Namen #SCHOLZ und die #SPD die SOZEN genannt die 5% Partei \u2757\ufe0f\ud83e\udd23\ud83d\ude02\u2757\ufe0f#CDU #CSU #FDP und der Rest der #POLIDIOTENhttps://t.co/8FlQiEV5VS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1908517658,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1238418858924486656/O8hO6Gyn_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Heinrich_0815\",              \"name\": \"Heinrich Hermann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-26 16:49:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 1232,              \"liked_tweets\": 263,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 232       }}, {       \"id\": 1310125382033641472,       \"url\": \"https://twitter.com/DreerEnrico/status/1310125382033641472\",       \"date\": \"2020-09-27 07:53:26+00:00\",       \"text\": \"-  https://t.co/wBKSN4EZ7Y via @GoogleNews Der Mann ist komplett wahnsinnig...das schlimmste ist dabei das er jetzt schon als Finanzminister orientierungslos heruml\u00e4uft und den Schaden maximiert\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1202955914631876608,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1202956377595039744/TrugAgEz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DreerEnrico\",              \"name\": \"Enrico Dreer\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-06 14:20:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 8,              \"tweets\": 9,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1310098027974189056,       \"url\": \"https://twitter.com/UlrichKhn2/status/1310098027974189056\",       \"date\": \"2020-09-27 06:04:44+00:00\",       \"text\": \"Bundestagswahl 2021: Olaf Scholz sieht gute Chancen auf das KanzleramtHat mir mein Nachbar gerade geschickt. Der hat sich vor Lachen bald in die Hose gemacht. https://t.co/rSJU3OekbB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 871374295309725696,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1193430500649701376/bsHyTLO3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"UlrichKhn2\",              \"name\": \"Ulrich K\u00fchn\",              \"description\": \"Werte der Vergangenheit sollen die Bausteine der Gegenwart sein, entwickle und verfeinere sie und baue daraus die geistige Wohnst\u00e4tte Deiner Zukunft.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-04 14:33:16+00:00\",              \"location\": \"Th\u00fcringen, Deutschland\",              \"followers\": 331,              \"friends\": 362,              \"tweets\": 14234,              \"liked_tweets\": 4535,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 474       }}, {       \"id\": 1309949081075187718,       \"url\": \"https://twitter.com/aegidius/status/1309949081075187718\",       \"date\": \"2020-09-26 20:12:53+00:00\",       \"text\": \"Humor hat er jaOlaf Scholz sieht gute Chancen auf das Kanzleramt https://t.co/GpUXynrbgu via @zeitonline\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 20,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24521220,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/930413795071156224/6ThU2zM5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24521220/1613478816\",              \"username\": \"aegidius\",              \"name\": \"Aegidius\",              \"description\": \"retired but not tired, tired of extremists left, right, religious. Enjoy your life, you only have one! European citizen #FBPE #WehrhafteDemokratie #Resist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-15 13:08:46+00:00\",              \"location\": \"S\u00fcdliches Oberfranken\",              \"followers\": 14155,              \"friends\": 13818,              \"tweets\": 79772,              \"liked_tweets\": 107017,              \"lists_member\": 21,              \"media_shared\": 5112       }}, {       \"id\": 1309907327701712898,       \"url\": \"https://twitter.com/Minerva00822640/status/1309907327701712898\",       \"date\": \"2020-09-26 17:26:58+00:00\",       \"text\": \"#SPD #KanzlerHaha. Wie l\u00e4cherlich und abgehoben sind denn die nutzlosen SPD Funktion\u00e4re?Der eine meint Kanzler zu werden und der andere sieht 30 %.Zum totlachen \ud83d\ude02https://t.co/8YDhCZfK4t\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1158970537890201600,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Minerva00822640\",              \"name\": \"Minerva\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-07 05:18:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 13,              \"tweets\": 487,              \"liked_tweets\": 65,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1309891404009799680,       \"url\": \"https://twitter.com/aCoerper_Mainz/status/1309891404009799680\",       \"date\": \"2020-09-26 16:23:41+00:00\",       \"text\": \"H\u00e4tt der Hund nicht geschissen, h\u00e4tt er den Hasen bekommen. Wie sich das mit Wahnvorstellungen verh\u00e4lt habe ich keine Ahnung. #SPD #Kanzlerhttps://t.co/KpTyB9myjd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1154553373,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1228650740333371393/ctEv0FHN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1154553373/1608490976\",              \"username\": \"aCoerper_Mainz\",              \"name\": \"Andreas Coerper\",              \"description\": \"Kameramann, Photojournalist, Videojournalist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-06 17:05:02+00:00\",              \"location\": \"Neither here nor there\",              \"followers\": 466,              \"friends\": 525,              \"tweets\": 23060,              \"liked_tweets\": 16312,              \"lists_member\": 21,              \"media_shared\": 2985       }}, {       \"id\": 1309881503015489537,       \"url\": \"https://twitter.com/Intetyst/status/1309881503015489537\",       \"date\": \"2020-09-26 15:44:21+00:00\",       \"text\": \"Wenn ich \u00fcber die Ziele der @spdde f\u00fcr die @_Bundestagswahl (30%) und anschlie\u00dfend die Wahlumfragen (16,3%) lese, ist es so, als ob ich wundersch\u00f6n tr\u00e4ume und inmitten eines Alptraums aufwache. @Die_Gruenen eher Wahlrivalen der SPD als Koaltionspartner! https://t.co/7R2WfbB7tF https://t.co/rtBBxXoTlM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 131841202,              \"url\": \"http://www.spracheundmedien.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/719459324146401281/2gEzpjQ5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/131841202/1444563419\",              \"username\": \"Intetyst\",              \"name\": \"Suzana Starikov\",              \"description\": \"Studium: Kommunikations/ Medenwissenschaften, Physik @TUBerlin Alumni Interessen:  Politik, Literatur, Sprachen Impressum: plus.google.com/11299646535946\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-11 14:06:57+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 484,              \"friends\": 523,              \"tweets\": 11870,              \"liked_tweets\": 6951,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 1049       }}, {       \"id\": 1309880960540987393,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1309880960540987393\",       \"date\": \"2020-09-26 15:42:12+00:00\",       \"text\": \"Olaf Scholz sieht gute Chancen auf das Kanzleramt https://t.co/eSzG9RC30Q via @zeitonline\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17045,              \"friends\": 17084,              \"tweets\": 611716,              \"liked_tweets\": 168446,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1309875181180125186,       \"url\": \"https://twitter.com/SilvioSiefke/status/1309875181180125186\",       \"date\": \"2020-09-26 15:19:14+00:00\",       \"text\": \"Es ist doch immer sch\u00f6n wenn Politik Oligarchen Ihre Bildungspolitik zur Schau stellen! Heute glaubt u2066@OlafScholzu2069 das er Kanzler werden kann mit einer Partei die n\u00e4chstes Jahr vielleicht noch 10% halten kann \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02 vor allem guten Job? Tr\u00e4umer! https://t.co/wH39Gi9GX8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2183010668,              \"url\": \"https://silviosiefke.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316828110436827137/7b3UMMLJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2183010668/1602790870\",              \"username\": \"SilvioSiefke\",              \"name\": \"Silvio Siefke\",              \"description\": \"I am impelled not to squeak like a grateful and frightened mouse but to roar ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-08 21:18:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2311,              \"friends\": 2212,              \"tweets\": 31907,              \"liked_tweets\": 73357,              \"lists_member\": 53,              \"media_shared\": 5448       }}, {       \"id\": 1309867631227305984,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1309867631227305984\",       \"date\": \"2020-09-26 14:49:14+00:00\",       \"text\": \"Olaf #Scholz und #NoWaBo wollen bei der n\u00e4chsten #Bundestagswahl 30 Prozent der Stimmen f\u00fcr die #SPD holen und ins Kanzleramt einziehen. Im Direktvergleich ist aber Markus #S\u00f6der der popul\u00e4rste hypothetische Kandidat. https://t.co/xaMDnckgXd\",       \"replies\": 12,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 5,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145939,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1309867629813944325,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1309867629813944325\",       \"date\": \"2020-09-26 14:49:13+00:00\",       \"text\": \"In der #Coronakrise habe die #SPD mit guter Regierungsarbeit \u00fcberzeugt, meint #Kanzlerkandidat Olaf #Scholz. Im Vergleich zu anderen denkbaren Kandidaten liegt er jedoch hinter Markus #S\u00f6der und Robert #Habeck. https://t.co/kkbq3WUyZj\",       \"replies\": 33,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338912,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}]"
}