{
     "url": "https://www.zeit.de/wissen/umwelt/2020-06/verpackungsmuell-plastikmuell-corona-krise-der-gruene-punkt",
     "date": "2020-06-08T07:08:06+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "H\u00f6heres Plastikm\u00fcllaufkommen in Corona-Krise",
     "article": "Deutsche Privathaushalte haben in den ersten Monaten der Corona-Krise mehr Verpackungsm\u00fcll produziert. Die Nachfrage nach Einmalprodukten bleibt hoch.\nDie Menge an Plastikm\u00fcll in Privathaushalten in Deutschland hat in der Corona-Pandemie zugenommen. Die gelben Tonnen sind durchschnittlich mit etwa zehn Prozent mehr Verpackungsabf\u00e4llen gef\u00fcllt, wie das Recyclingunternehmen Der Gr\u00fcne Punkt mitteilte. Zwar sei im Gewerbebereich weniger M\u00fcll entsorgt werden, die Menge an Kunststoffm\u00fcll hat insgesamt aber zugenommen. So meldete die Frankfurter M\u00fcllentsorgung FES im M\u00e4rz und April insgesamt 2.608 Tonnen Verpackungsabfall; das sind elf Prozent mehr als in den Vormonaten.\nDie FES hat in Zeiten des Coronavirus zudem auch eine Zunahme des \nprivaten Bio-, Glas- und Restm\u00fclls festgestellt. Laut dem Verband kommunaler Unternehmen (VKU) berichten andere Entsorger ebenfalls von \neiner Zunahme des Hausm\u00fclls. In Berlin ist er beispielsweise um acht \nProzent angestiegen. Zuletzt ist die Menge an Verpackungsm\u00fcll aus Privathaushalten gesunken, wie aus der Abfallbilanz des Statistischen Bundesamtes hervorgeht. Im Vergleich zu 2015 sank das Abfallaufkommen in den Jahren 2016 und 2017.  \nZur umweltfreundlichen Umsetzung der Corona-Ma\u00dfnahmen in Betrieben gibt \nes von der Bundesregierung laut einem Sprecher des Umweltministeriums \nkeine Empfehlungen. Die bisherige im Kreislaufwirtschaftsgesetz \nverankerte Abfallhierarchie gelte aber uneingeschr\u00e4nkt und unabh\u00e4ngig \nvon der aktuellen Situation. Auf die Vermeidung von Abfall sei also \nzuvorderst zu achten. Zudem sollten Gegenst\u00e4nde vermieden werden, die \nnur einmal oder f\u00fcr eine kurze Zeitspanne benutzt werden k\u00f6nnen. \"Wenn \nsie aber notwendig sind, ist Kunststoff oft das umweltvertr\u00e4glichste \nMaterial.\" Eine Plastikfolie sei ressourcenschonender und \nenergieeffizienter als eine Schutzscheibe aus Glas.\nDie Deutsche Umwelthilfe (DHU) fordert f\u00fcr die Gastronomie deutlichere Vorgaben von Umweltministerin Svenja Schulze (SPD). Es solle eine verbindliche Quote f\u00fcr wiederverwendbares Geschirr geben. \"Mehrwegbecher und -Essensboxen aufgrund hygienischer Bedenken w\u00e4hrend der Corona-Pandemie pauschal abzulehnen, ist nicht nachvollziehbar\", sagt Thomas Fischer, Leiter f\u00fcr Kreiswirtschaft der DUH. Die Corona-Krise d\u00fcrfe nicht zur \"M\u00fcllkrise\" werden.\nNach Gr\u00fcnem Punkt m\u00fcsse es zudem eine gezielte F\u00f6rderung des Recyclings geben. \"Der extrem niedrige \u00d6lpreis und die Folgen der Corona-Pandemie gef\u00e4hrden massiv alle Erfolge und Bem\u00fchungen, Plastik zu recyceln und im Kreislauf zu f\u00fchren\", sagt Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Michael Wiener. \nLaut einer Sprecherin des VKU k\u00f6nnten weitere Lockerungsma\u00dfnahmen das \nM\u00fcllaufkommen nicht unbedingt senken. Sollte es eine weitere Nachfrage \nnach Einmalprodukten geben, stiegen weiterhin auch die M\u00fcllmengen. Die \nMenge an Abfall im \u00f6ffentlichen Raum steige aber regelm\u00e4\u00dfig in den \nSommermonaten. Ein Anstieg sei in den kommenden Wochen nicht unbedingt \nauf die Corona-Krise zur\u00fcckzuf\u00fchren. F\u00fcr das Jahr 2020 vermutet das VKU \ndennoch einen m\u00e4\u00dfigen Anstieg des M\u00fclls in Privathaushalten und eine \nAbnahme von bis zu zehn Prozent im Gewerbebereich. \"Die Gr\u00fcnde f\u00fcr diese\n Verlagerung liegen auf der Hand.\" Viele Menschen seien zu Hause \ngeblieben, Restaurants und Kantinen waren geschlossen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1349681339260399617,       \"url\": \"https://twitter.com/deuxcvsix/status/1349681339260399617\",       \"date\": \"2021-01-14 11:34:41+00:00\",       \"text\": \"@herrkrise @HalleVerkehrt https://t.co/I7d3r3eFIG\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 194895383,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1077842851298451456/68zTMW1O_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/194895383/1375909184\",              \"username\": \"deuxcvsix\",              \"name\": \"Emmanuelle\",              \"description\": \"Wenn dein Ironiedetektor kaputt ist, repariere ihn, bevor du mir folgst.  Begeisterte Europ\u00e4erin DataMiningSpezialistin Breitbandabbau\ud83d\udc8b\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-09-25 07:31:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 6590,              \"friends\": 3320,              \"tweets\": 226513,              \"liked_tweets\": 235364,              \"lists_member\": 252,              \"media_shared\": 7235       }}, {       \"id\": 1270415220687675393,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1270415220687675393\",       \"date\": \"2020-06-09 17:59:26+00:00\",       \"text\": \"Verpackungsm\u00fcll: H\u00f6heres Plastikm\u00fcllaufkommen in Corona-Krise https://t.co/tjppZaVoS8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 590,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 985385,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 273,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1270273932948578304,       \"url\": \"https://twitter.com/greenpeace_de/status/1270273932948578304\",       \"date\": \"2020-06-09 08:38:00+00:00\",       \"text\": \"In der Krise haben wir alle mehr umweltsch\u00e4dlichen Plastikm\u00fcll erzeugt. Eine abgesenkte Konsumsteuer ist da sicher nicht hilfreich - aber wir Konsument*innen haben es selbst in der Hand, unsere Konsummuster zu \u00e4ndern! #LifeAfterCorona  https://t.co/YYbtYZlPZl\",       \"replies\": 19,       \"retweets\": 58,       \"likes\": 105,       \"quotes\": 6,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 8447362,              \"url\": \"http://greenpeace.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1369201777938169856/ug92gWP1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/8447362/1604070136\",              \"username\": \"greenpeace_de\",              \"name\": \"Greenpeace e.V.\",              \"description\": \"Greenpeace ist eine internationale Umweltorganisation, die gewaltfrei f\u00fcr den Schutz der Lebensgrundlagen k\u00e4mpft. Hier twittert Greenpeace Deutschland.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-08-26 20:45:17+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 449773,              \"friends\": 1581,              \"tweets\": 22722,              \"liked_tweets\": 8926,              \"lists_member\": 2352,              \"media_shared\": 6445       }}, {       \"id\": 1270002412930191361,       \"url\": \"https://twitter.com/OceansSame/status/1270002412930191361\",       \"date\": \"2020-06-08 14:39:05+00:00\",       \"text\": \"Die M\u00fcllmenge in den Haushalten ist durch #Corona angestiegen. Lasst sie uns wieder senken! Plastiklastiges Onlineshopping ist nicht mehr n\u00f6tig, Einwegmasken waren au\u00dferhalb von Krankenh\u00e4usern noch nie n\u00f6tig, los gehts! #MondayMotivation https://t.co/TLBiRhaETm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1002490788339732481,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1017061589210583040/lszp5Qp2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1002490788339732481/1531321139\",              \"username\": \"OceansSame\",              \"name\": \"SAMEoceans\",              \"description\": \"We are a #wavechanger and striving for a plastic-free world! - Wir sind #wavechanger f\u00fcr eine plastikfreie Welt! Bist du dabei? bit.ly/37TcQIt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-01 10:03:24+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 204,              \"friends\": 385,              \"tweets\": 535,              \"liked_tweets\": 665,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 51       }}, {       \"id\": 1269926390322925568,       \"url\": \"https://twitter.com/micha_bloss/status/1269926390322925568\",       \"date\": \"2020-06-08 09:37:00+00:00\",       \"text\": \"Wir ersticken im Plastik! Durch die Corona-Krise ist der Bedarf ein Einwegplastik rasant gestiegen. Rund 11 % \u2197\ufe0f mehr als in Vor-Corona-Zeiten. Schon oft wurde \u00fcber Plastik-Steuer, Verbot von Einwegplastik uvm. gesprochen. Da hilft nur Umsetzen: https://t.co/mQblbbz0cN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 20344328,              \"url\": \"http://michaelbloss.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1373952788150026240/NpZaBWes_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/20344328/1613749268\",              \"username\": \"micha_bloss\",              \"name\": \"Michael Bloss\",              \"description\": \"\ud83c\uddea\ud83c\uddfa Member of European Parliament | @GreensEFA | \ud83d\udcaf Working on the European Climate Law & EU Emissions Trading System | \u270a\ud83c\udffd #ClimateJustice | \ud83c\udfe1 from Stuttgart\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-02-08 00:57:12+00:00\",              \"location\": \"Stuttgart, Germany\",              \"followers\": 11748,              \"friends\": 3027,              \"tweets\": 10983,              \"liked_tweets\": 39726,              \"lists_member\": 209,              \"media_shared\": 1702       }}, {       \"id\": 1269873912936108032,       \"url\": \"https://twitter.com/luethin/status/1269873912936108032\",       \"date\": \"2020-06-08 06:08:28+00:00\",       \"text\": \"Mehr #Nachhaltigkeit bleibt weiterhin ein Traum: \u201eH\u00f6heres Plastikm\u00fcllaufkommen in Corona-Krise\u201c https://t.co/2QWgVaxPCQ #plastic\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 212587583,              \"url\": \"http://www.luethin.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/680433153933185028/e0_cS6Nn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/212587583/1384877038\",              \"username\": \"luethin\",              \"name\": \"Fredi L\u00fcthin\",              \"description\": \"Irgendwas mit Kommunikation. Und #Nachhaltigkeit.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-06 14:05:46+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2743,              \"friends\": 962,              \"tweets\": 17509,              \"liked_tweets\": 14609,              \"lists_member\": 109,              \"media_shared\": 874       }}, {       \"id\": 1269868498832023554,       \"url\": \"https://twitter.com/meistroENERGIE/status/1269868498832023554\",       \"date\": \"2020-06-08 05:46:57+00:00\",       \"text\": \"#Corona f\u00fchrt zu mehr #Verpackungsm\u00fcll bei den Haushalten! via @zeitonline https://t.co/ltArE7MMLZ https://t.co/fHBY237NrL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ads-api.twitter.com rel=nofollow>Twitter for Advertisers (legacy)</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 781435113338986497,              \"url\": \"http://www.meistro.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1346024517047607296/-bNGW31W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/781435113338986497/1609752230\",              \"username\": \"meistroENERGIE\",              \"name\": \"meistro ENERGIE GmbH\",              \"description\": \"\ud83c\udf3f #Energieeffizienz | #Klimaschutz | #Energie #Verbundgruppen #\u00f6ko #Plastik\ud83c\udf31 meistro ist ein #klimaneutraler Energielieferant f\u00fcr Unternehmen (Strom & Gas)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-29 10:07:04+00:00\",              \"location\": \"Ingolstadt, Deutschland\",              \"followers\": 739,              \"friends\": 576,              \"tweets\": 1540,              \"liked_tweets\": 2653,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 536       }}, {       \"id\": 1269858736732078080,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wis/status/1269858736732078080\",       \"date\": \"2020-06-08 05:08:10+00:00\",       \"text\": \"In der #Coronavirus-Krise blieben Restaurants und Kantinen zun\u00e4chst geschlossen, die Nachfrage nach Einmalprodukten wie #Schutzmasken oder Handschuhen stieg. Privathaushalte produzierten so deutlich mehr #Plastikm\u00fcll als in den Vormonaten.  https://t.co/4ThFwm4btu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 121098001,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wissen/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564967330451456/BNA2XGik_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wis\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE WISSEN\",              \"description\": \"Wir sind: @NeuerTag, @svensonst, @maria_mastreads, @JaSimmank @flor8i @ClaWuest @corinnaschoeps\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-03-08 12:31:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 60457,              \"friends\": 90,              \"tweets\": 11115,              \"liked_tweets\": 176,              \"lists_member\": 906,              \"media_shared\": 142       }}, {       \"id\": 1269858735377338368,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1269858735377338368\",       \"date\": \"2020-06-08 05:08:10+00:00\",       \"text\": \"Trotz weniger M\u00fcll im Gewerbebereich ist die Menge an #Plastikm\u00fcll aus Privathaushalten in den ersten Monaten der #Coronavirus-Krise gestiegen. Die Deutsche #Umwelthilfe fordert deutliche Vorgaben f\u00fcr wiederverwendbares Geschirr in der Gastronomie. https://t.co/goOFFNny6D\",       \"replies\": 10,       \"retweets\": 13,       \"likes\": 25,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338912,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}]"
}