{"url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-09/coronavirus-muenchen-infektionszahlen-wirtshaus-wiesn", "date": "2020-09-19T12:19:49+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Alkohol und Aerosole", "article": "In M\u00fcnchen steigen die Corona-Infektionen an. Trotzdem startet mit der sogenannten Wirtshaus-Wiesn das Ersatzprogramm f\u00fcr das abgesagte Oktoberfest. Kann das gut gehen?\nWer in diesen Tagen durch M\u00fcnchen radelt, k\u00f6nnte das Gef\u00fchl bekommen, mitten im sch\u00f6nsten Sp\u00e4tsommer eines \"normalen\" Jahres gelandet zu sein. An der Isar wird gebadet, die Kieselstr\u00e4nde der Innenstadt sind schon am fr\u00fchen Nachmittag gut gef\u00fcllt. Genau wie die Terrassen der Bars und die neuen Freischankfl\u00e4chen der Restaurants \u2013 sei es auf der teuren Maximilianstra\u00dfe, im lebendigen Glockenbachviertel oder im tiefsten Westend. \nKurz: M\u00fcnchen tut in diesen Tagen, als sei die Welt v\u00f6llig in Ordnung. Doch am Freitagnachmittag ist die Zahl der Neuinfektionen \u00fcber die vergangenen sieben Tage in M\u00fcnchen zum ersten Mal seit April wieder \u00fcber den Grenzwert von 50 gestiegen. Und sieben der acht aktuell am st\u00e4rksten vom Virus betroffenen Landkreise Deutschlands sind in Bayern, die Landeshauptstadt inklusive. \nErst vor wenigen Tagen twitterte Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der: \"Corona h\u00e4lt uns in Atem. \u00dcberall, wo zu schnell gelockert wurde, explodieren die Zahlen wieder.\" Jetzt sind ausgerechnet M\u00fcnchen und Bayern die neuen Corona-Mittelpunkte Deutschlands. Warum steigen ausgerechnet in Bayern die Zahlen so viel st\u00e4rker als im Rest der Republik? \nKlinikum Schwabing, am n\u00f6rdlichen Ende des M\u00fcnchner Zentrums. Hier k\u00fcmmert sich Chefarzt Clemens Wendtner mit seinen Kolleginnen und Kollegen aus der Klinik f\u00fcr Infektiologie gerade um 16 an Covid-19 erkrankte Patientinnen und Patienten. Er sagt: \"Vor einem Monat hatten wir niemanden hier.\" \nWo kommen die neuen Infektionen her? \"Sowohl bei uns als auch beim Gro\u00dfteil der F\u00e4lle in Bayern handelt es sich um Reiser\u00fcckkehrer\", sagt Clemens Wendtner. Die N\u00e4he des Bundeslandes zum Balkan und zu Osteuropa spiele eine wichtige Rolle: \"Unsere Patienten kommen aus dem Urlaub oder vom Verwandtschaftsbesuch \u2013 aus Kroatien, Kosovo, Serbien.\" \nDas bayrische Landesamt f\u00fcr Gesundheit sieht die Gr\u00fcnde der steigenden Infektionszahlen ebenfalls bei Reiser\u00fcckkehrenden. Von den knapp 9.000 F\u00e4llen, die in den vergangenen vier Wochen in Bayern gemeldet wurden, wurde bei etwa 6.000 der Ort der Exposition identifiziert. Tats\u00e4chlich infizierten sich wohl zwei Drittel der Erkrankten im Ausland. \nDass die Erkrankungen jetzt auftauchen, d\u00fcrfte wohl auch an den bayrischen Schulferien liegen. Erst am 8. September hat die Schule wieder begonnen, nur Baden-W\u00fcrttemberg war sp\u00e4ter. \"Die Bayern fahren eben Ende August, Anfang September in Urlaub, in der Nebensaison\", meint Clemens Wendtner, \"mit einer Inkubationszeit von ein bis zwei Wochen treten diese positiven F\u00e4lle eben jetzt auf.\" Doch damit nicht genug. Da der Schulbeginn erst eine gute Woche her ist, geht Wendtner davon aus, dass die Zahlen in den n\u00e4chsten zwei Wochen weiter steigen werden. \nDie zunehmenden Infektionen haben die M\u00fcnchner Politik zum Handeln gezwungen. Das Bundesliga-Auftaktspiel des FC Bayern findet am Freitag nun doch ohne Zuschauer statt. Und auf der Theresienwiese, wo am Samstag das diesj\u00e4hrige Oktoberfest begonnen h\u00e4tte, herrscht am Wochenende Alkoholverbot. Aus Angst vor \"privaten Ersatzpartys mit hohem Infektionsrisiko\", hei\u00dft es aus dem M\u00fcnchner Rathaus. \nDie Beh\u00f6rden sorgen sich auch vor sogenannten Superspreading-Events. Schlagzeilen wie zuletzt von einer Hochzeit in Passau oder einer Frau aus Garmisch-Partenkirchen haben Bayern nicht gerade in ein gutes Licht ger\u00fcckt.\nKeine Zuschauenden in der Allianz-Arena, Alkoholverbot auf einer Handvoll \u00f6ffentlicher Pl\u00e4tze. Reicht das, in Betracht der \u00dcberschreitung des Grenzwertes? M\u00fcssten die Beh\u00f6rden jetzt nicht weiter gehen? \nAm Samstag wollen 54 M\u00fcnchner Wirtsh\u00e4user und Restaurants ihre \"Wirtshaus-Wiesn\" starten \u2013 quasi eine auf die ganze Stadt verteilte Mini-Version des Oktoberfests, das wegen der Pandemie abgesagt wurde. Statt in den riesigen Festzelten von Augustiner, Paulaner oder L\u00f6wenbr\u00e4u laden die Wiesn-Wirte eben in ihre \"kleineren\" Lokale ein \u2013 Schlagermusik und Bierbank-Tanzen inklusive. \n\"F\u00fcr uns ist die Wiesn kein Ort und keine Veranstaltung. Die Wiesn ist ein tiefes, in uns verankertes Lebensgef\u00fchl\", sagt der Vorsitzende des Vereins der M\u00fcnchner Innenstadtwirte Gregor Lemke. \"Ich w\u00fcrde den Wirten davon abraten, diese 'Wirtshaus-Wiesn' abzuhalten\", sagt hingegen Clemens Wendtner, Chefarzt der Infektiologie-Klinik. \nMichael K\u00e4fer ist einer der Wirte, der mit seinen Lokalen bei den \"Wirtshaus-Wiesn\" mitmacht. Die Vorbereitungen auf das Oktoberfest light laufen seit Wochen auf Hochtouren, f\u00fcr K\u00e4fer ist die Veranstaltung eine Gelegenheit, das verpasste Gesch\u00e4ft der vergangenen Monate wieder aufzuholen. \n\"In den letzten Monaten hatten wir im Schnitt etwa 20 bis 25 Prozent des normalen Umsatzes\", sagt Michael K\u00e4fer. Wegen der \"kleinen Wiesn\" sei aber mit deutlich mehr Besuchern zu rechnen, \"die unter unseren Hygienebedingungen maximale Auslastung werden wir wohl erreichen\", sagt er. \nAber K\u00e4fer macht sich auch Sorgen, er verfolgt die M\u00fcnchner Corona-Zahlen sehr genau: \"Es kann halt jederzeit die Situation geben, in der die Landesregierung oder die Stadt uns die Lokale wieder schlie\u00dft.\" Deswegen sei es nat\u00fcrlich in seinem Interesse \u2013 und in dem seiner Kolleginnen und Kollegen in den Wirtsh\u00e4usern \u2013 die Hygienekonzepte akribisch durchzusetzen. \"In unserem Stammlokal haben wir mehrere Hygienebeauftragte, die unsere G\u00e4ste ans Maskentragen erinnern. Jeder Besucher muss sich in unsere Listen eintragen, nicht nur einer pro Gruppe. Au\u00dferdem sind die R\u00e4ume h\u00f6chstens zu zwei Dritteln ausgelastet\", sagt K\u00e4fer. \nTrotzdem: Auch Michael K\u00e4fer hat Musiker f\u00fcr die \"Wirtshaus-Wiesn\" eingeladen, die in der N\u00e4he der G\u00e4ste spielen, singen, f\u00fcr Stimmung sorgen. Wie der Gro\u00dfteil der anderen Wirte \u00fcbrigens auch. Alkohol und Aerosole, eine potenziell t\u00f6dliche, mindestens aber eine hochansteckende Kombination. \nIn M\u00fcnchen bahnt sich eine potenzielle Superspreading-Veranstaltung an, mehrere \u00c4rztinnen und \u00c4rzte haben inzwischen vor den Wiesn-Events gewarnt. Und auch in der Politik regen sich erste Stimmen. Die M\u00fcnchner SPD-Stadtr\u00e4tin Anne H\u00fcbner twitterte: \"Eine Wirtshauswiesn ab Samstag w\u00e4re ein komisches Signal, sollten wir morgen die 7TI (7-Tage-Inzidenz, Anm. d. Red.) von 50 \u00fcberschreiten.\" \nJetzt ist genau das passiert. Nur: Politische Entscheidungen wurden noch keine getroffen. Und wie nun auf die \u00fcberschrittenen Grenzwerte reagiert wird, wollte das M\u00fcnchner Gesundheitsamt am Freitag gegen\u00fcber ZEIT ONLINE nicht kommentieren. \nFreiwillig auf die \"Wirtshaus-Wiesn\" zu verzichten, daran denkt Michael K\u00e4fer nicht. Man werde sich selbstverst\u00e4ndlich an die Auflagen der Stadt halten \u2013 vorausgesetzt, diese \u00e4ndern sich noch. \nDabei k\u00f6nnten die Wirtinnen und Wirte jetzt auch ein Zeichen setzen. Wenn es zu riskant ist, in der Allianz Arena vor 15 Prozent der maximalen Zuschauerzahl zu spielen, dann k\u00f6nnte ein feuchtfr\u00f6hlicher Oktoberfest-Ersatz eben auch ein kleines Problem darstellen. \nVielleicht aber sollte die Verantwortung daf\u00fcr auch nicht bei den Wirten liegen, vielleicht auch nicht bei den B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern. Gab es da nicht \u2013 ausgerechnet \u2013 in Bayern zu Beginn der Krise mal einen, der sich durch schnelles, entschlossenes, ja sogar hartes Durchgreifen beliebt gemacht hat? Der als Macher gefeiert und als m\u00f6glicher Corona-Kanzler gehandelt wurde? W\u00e4re es jetzt nicht an der Zeit, dass Markus S\u00f6der wieder durchgreift? \nAls S\u00f6der am 16. M\u00e4rz den Katastrophenfall f\u00fcr Bayern ausrief und wenig sp\u00e4ter die Gastronomie schloss, gab es im ganzen Freistaat 270 neue F\u00e4lle. In der Woche vor der \"Wirtshaus-Wiesn\" infizierten sich an jedem einzelnen Tag rund 400. \nS\u00f6ders Problem? Er will einen zweiten Lockdown auf jeden Fall verhindern. \"Unsere Priorit\u00e4t: Schule, Kita und Wirtschaft offen halten\", twitterte er. Weil es ein Eingest\u00e4ndnis w\u00e4re, selbst zu fr\u00fch ge\u00f6ffnet zu haben? \nNoch am Freitagmorgen verk\u00fcndete S\u00f6ders Kabinettsmitglied, der Bildungsminister Michael Piazolo (Freie W\u00e4hler), dass die Maskenpflicht in den Schulen ab kommender Woche aufgehoben sei \u2013 unter der Bedingung, dass die 7-Tage-Inzidenz unter 35 liege. \nKlar ist: Die M\u00fcnchner Sch\u00fcler werden am n\u00e4chsten Montag ihre Masken tragen m\u00fcssen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1307604382758981634,       \"url\": \"https://twitter.com/jimmyfloydGol/status/1307604382758981634\",       \"date\": \"2020-09-20 08:55:53+00:00\",       \"text\": \"@nazli_gh https://t.co/wil7MdwgBp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 53984200,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374078720332402693/zvdds3K2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/53984200/1609106919\",              \"username\": \"jimmyfloydGol\",              \"name\": \"h\u00e4sslich wie Kr\u00f6te\",              \"description\": \"u200fu200fu200fu200fu200fu200fu200fu200fu200fu200fu200fu200fu200f\u062e\u0632\u0639\u0628\u0644\u0627\u062a \u06cc\u06a9 \u0627\u06cc\u0631\u0627\u0646\u06cc \u0622\u0644\u0645\u0627\u0646\u0627\u06cc\u0632 \u0634\u062f\u0647.\u062a\u0627 \u062f\u0631 \u0637\u0644\u0628 \u06af\u0648\u0647\u0631 \u06a9\u0627\u0646\u06cc \u06a9\u0627\u0646\u06cc/\u062a\u0627 \u062f\u0631 \u0647\u0648\u0633 \u0644\u0642\u0645\u0647\u0654 \u0646\u0627\u0646\u06cc \u0646\u0627\u0646\u06cc/\u0627\u06cc\u0646 \u0646\u06a9\u062a\u0647\u0654 \u0631\u0645\u0632 \u0627\u06af\u0631 \u0628\u062f\u0627\u0646\u06cc \u062f\u0627\u0646\u06cc/\u0647\u0631 \u0686\u06cc\u0632 \u06a9\u0647 \u062f\u0631 \u062c\u0633\u062a\u0646 \u0622\u0646\u06cc \u0622\u0646\u06cc/\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-05 19:33:23+00:00\",              \"location\": \"Bayern, Deutschland\",              \"followers\": 1120,              \"friends\": 1681,              \"tweets\": 20525,              \"liked_tweets\": 43589,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2035       }}, {       \"id\": 1307593218943524864,       \"url\": \"https://twitter.com/geomatix213/status/1307593218943524864\",       \"date\": \"2020-09-20 08:11:31+00:00\",       \"text\": \"@OktayTR57 @StadtMuenchen Laut einem Chefarzt im Schwabinger Krankenhaus sind es aktuell 16 https://t.co/BMQW8KgpbJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 95729911,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1241831711211651075/XCFXr9QO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/95729911/1546388319\",              \"username\": \"geomatix213\",              \"name\": \"B\u00e4rbel M\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-09 20:54:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 45,              \"friends\": 225,              \"tweets\": 1125,              \"liked_tweets\": 10548,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 17       }}, {       \"id\": 1307358378386173953,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1307358378386173953\",       \"date\": \"2020-09-19 16:38:21+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/7CbbFW1BCv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58213,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1307330700660662272,       \"url\": \"https://twitter.com/geomatix213/status/1307330700660662272\",       \"date\": \"2020-09-19 14:48:22+00:00\",       \"text\": \"@OktayTR57 @StadtMuenchen 16 laut https://t.co/BMQW8KgpbJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 95729911,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1241831711211651075/XCFXr9QO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/95729911/1546388319\",              \"username\": \"geomatix213\",              \"name\": \"B\u00e4rbel M\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-09 20:54:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 45,              \"friends\": 225,              \"tweets\": 1125,              \"liked_tweets\": 10548,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 17       }}, {       \"id\": 1307310969526407169,       \"url\": \"https://twitter.com/AnnDePa/status/1307310969526407169\",       \"date\": \"2020-09-19 13:29:58+00:00\",       \"text\": \"Bier vor Bildung#BildungAberSicher \ud83d\udc49https://t.co/AsqQ8tyNi9 https://t.co/fQfs1C16t0\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1273004709889130496,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1325754426859073536/Iw6XFCzj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1273004709889130496/1604919564\",              \"username\": \"AnnDePa\",              \"name\": \"Ann D.P. #YesToNoCovid\",              \"description\": \"#NoCovid #GreenZones #NoCovidStrategy #TeamDrosten #TeamPriesemann #TeamBrinkmann #NoCovidEurope yestonocovid.eu\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-16 21:29:40+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 829,              \"friends\": 1901,              \"tweets\": 3876,              \"liked_tweets\": 10033,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 558       }}, {       \"id\": 1307309779530977282,       \"url\": \"https://twitter.com/Weilmeier/status/1307309779530977282\",       \"date\": \"2020-09-19 13:25:14+00:00\",       \"text\": \"Krass, diese #WirtshausWiesn in M\u00fcnchen. Fast volle Lokale, Kapellen spielen, es geht hoch her wie auf der #Wiesn. Komplett absurd angesichts der Lage, macht alles nur noch schlimmer. #Soeder kuscht vor der Lobby. #Corona https://t.co/9PSTmKRhgo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 97230763,              \"url\": \"https://www.weilmeier.de/impressum.php\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1068141742459899904/rDc9HvWO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/97230763/1575398198\",              \"username\": \"Weilmeier\",              \"name\": \"Christian Weilmeier\",              \"description\": \"Philosoph, Promotion an der Hochschule f\u00fcr Philosophie S. J. / In favour of a united Europe. Anything less would be too unambitious.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-16 15:31:17+00:00\",              \"location\": \"Landshut, Bayern\",              \"followers\": 6079,              \"friends\": 4531,              \"tweets\": 23818,              \"liked_tweets\": 1939,              \"lists_member\": 262,              \"media_shared\": 780       }}, {       \"id\": 1307307227406102530,       \"url\": \"https://twitter.com/sujall13/status/1307307227406102530\",       \"date\": \"2020-09-19 13:15:06+00:00\",       \"text\": \"Die #Starkbierfeste des Herrn #S\u00f6der. \u201eAlkohol und Aerosole\u201c https://t.co/hupDrdSLCT via @zeitonline #Corona #DejaVu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1455085454,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/700631371056750593/efAyrrCq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1455085454/1608459706\",              \"username\": \"sujall13\",              \"name\": \"Susanne J.\",              \"description\": \"\ud83c\udf0d\ud83c\uddec\ud83c\uddf2\ud83c\udde9\ud83c\uddeaHier: z. Zt.viel zu #BildungAberSicher, aber auch #Klimawandel, #Rassismus. Dort: @fussgaengerinS zu umweltfreundlichen Mobilit\u00e4t\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-05-24 19:47:20+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 160,              \"friends\": 558,              \"tweets\": 5535,              \"liked_tweets\": 9623,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 38       }}, {       \"id\": 1307284307426390016,       \"url\": \"https://twitter.com/DaniWagner33/status/1307284307426390016\",       \"date\": \"2020-09-19 11:44:01+00:00\",       \"text\": \"Wirtshaus-Wiesn: Die Wiesn-Wirte laden ab heute in 54 Wirtsh\u00e4user und Restaurants ein \u2013 Schlagermusik und Bierbank-Tanzen, Musiker, die in der N\u00e4he der G\u00e4ste  singen etc. #Alkohol #AerosoleDas ist unfassbar unverantwortlich @StadtMuenchen @Markus_Soederhttps://t.co/XLR7rObvp1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1237876716816629764,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1237877880777920512/3JsMq9CS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DaniWagner33\",              \"name\": \"Daniel Wagner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-11 23:03:47+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 64,              \"friends\": 112,              \"tweets\": 2463,              \"liked_tweets\": 2019,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 33       }}, {       \"id\": 1307263139126407169,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1307263139126407169\",       \"date\": \"2020-09-19 10:19:54+00:00\",       \"text\": \"Die #Wirtshauswiesn startet in #M\u00fcnchen. Markus S\u00f6der hat nur ein Problem: Steigende Corona-Zahlen m\u00fcssten eigentlich daf\u00fcr sorgen, dass das Event abgesagt wird. #Corona-Krise #Coronavirus https://t.co/yqjJoBxb7b\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145939,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1307263137767477254,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1307263137767477254\",       \"date\": \"2020-09-19 10:19:54+00:00\",       \"text\": \"#Oktoberfest und steigende #Corona-Zahlen \u2013 wie geht das zusammen? In #Bayern startet die #Wirtshauswiesn \u2013 Mediziner und Beh\u00f6rden sorgen sich vor einem Superspreader-Event. #Coronavirus https://t.co/JkMFtTyyDG\",       \"replies\": 9,       \"retweets\": 13,       \"likes\": 22,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338912,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}]"}