{"url": "https://www.zeit.de/wissen/umwelt/2020-07/corona-pandemie-luftqualitaet-verbesserung-deutscher-wetterdienst-geringer-autoverkehr", "date": "2020-07-17T16:36:42+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Luftqualit\u00e4t in Deutschland w\u00e4hrend Lockdown verbessert", "article": "Geringeres Verkehrsaufkommen wirkt sich positiv auf die Luftqualit\u00e4t aus: W\u00e4hrend der Corona-Beschr\u00e4nkungen ist die Schadstoffbelastung laut DWD um 30 Prozent gesunken.\nDass die Autos w\u00e4hrend des Corona-Lockdowns in vielen deutschen St\u00e4dten stillstanden, zeigt sich auch an der Schadstoffbelastung in der Luft. Von Mitte M\u00e4rz bis Mitte Mai ist die Konzentration von Stickoxiden in Deutschland um etwa 30 Prozent gesunken. Das teilte der Deutsche Wetterdienst (DWD) unter Berufung auf eine Analyse mit, die er mit \nUnterst\u00fctzung des Umweltbundesamts (UBA) erstellt hat(PDF). \nNeben den Abgasen hat auch das Wetter erheblichen Einfluss auf die Messwerte: \"Vor allem die beiden meteorologischen Parameter Wind und Temperatur \nbeeinflussen die Konzentration der Stickoxide und damit der Luftqualit\u00e4t\n entscheidend\", sagte DWD-Experte Christian Pla\u00df-D\u00fclmer.  \n\"Die Krux \nwar, dass allein aus den Konzentrationsverl\u00e4ufen der Lockdown-Effekt \nnicht herauslesbar war, da er durch die gleichzeitig sich umstellende \nWetterlage quasi verschleiert wurde.\" Der Einfluss von Windgeschwindigkeiten und Lufttemperaturen musste daher \nherausgerechnet werden, um den tats\u00e4chlichen Effekt der Corona-Ma\u00dfnahmen durch das \nzeitweise viel niedrigere Verkehrsaufkommen zu ermitteln.\nDer Wetterdienst hat in seiner Analyse mithilfe des Umweltbundesamts NOx-Daten aus den \nJahren 2015 bis 2020 mit den ersten beiden vierw\u00f6chigen sogenannten \nLockdown-Phasen in der Corona-Krise verglichen. In den ersten vier \nWochen bis 19. April nahmen die Stickoxid-Konzentrationen an Werktagen \ndemnach um 31 plus/minus acht Prozent gegen\u00fcber einem erwarteten Verlauf \nohne Lockdown ab. Bei Stickstoffdioxid waren es 22 plus/minus 6 Prozent. \nEine zu hohe Belastung mit Stickstoffdioxid (NO2) ist in vielen St\u00e4dten der Grund f\u00fcr Diesel-Fahrverbote oder Geschwindigkeitsbegrenzungen. Ma\u00dfgeblich f\u00fcr den EU-Grenzwert ist allerdings der Jahresmittelwert, er darf 40 Mikrogramm pro Kubikmeter Luft eigentlich nicht \u00fcberschreiten. Im vergangenen Jahr lagen noch 25 St\u00e4dte \u00fcber diesem Grenzwert.\nDas Untersuchungsergebnis bezieht sich laut Wetterdienst auf die Lage in den 48 deutschen St\u00e4dten mit mehr als 100.000 Einwohnerinnen und Einwohnern in der Zeit von Beginn des Lockdowns am 23. M\u00e4rz bis zum Auslaufen am 17. Mai. In der ersten H\u00e4lfte waren die Ma\u00dfnahmen noch wesentlich strikter und die R\u00fcckg\u00e4nge h\u00f6her. In der zweiten H\u00e4lfte zog der Verkehr bereits wieder an, was laut Experten auch die Differenz wieder abschw\u00e4chte.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1284435978673848320,       \"url\": \"https://twitter.com/schneppes/status/1284435978673848320\",       \"date\": \"2020-07-18 10:32:55+00:00\",       \"text\": \"Dank der Studie des #DWD w\u00e4re jetzt dann auch gekl\u00e4rt das #Fahrverbote helfen w\u00fcrden. #Verkehrswende #Autokorrektur #Klimakrise #saubereLuft  https://t.co/OGYaNKWI2P\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 16853566,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1348370180670418953/_N60MBLW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/16853566/1610311825\",              \"username\": \"schneppes\",              \"name\": \"\u2721(((Schneppes)))\u2721\",              \"description\": \"#Zionist, #Antifaschist, #Gedenkst\u00e4ttenfahrten, #\u00d6ko-Kram, von Beruf #Werkstattleiter bei der @naturstrom_ag. Mitglied der @klima_freunde. Hier Privat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-10-19 17:35:18+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln\",              \"followers\": 815,              \"friends\": 1175,              \"tweets\": 16783,              \"liked_tweets\": 19272,              \"lists_member\": 72,              \"media_shared\": 458       }}, {       \"id\": 1284165974556643330,       \"url\": \"https://twitter.com/kannstenicht/status/1284165974556643330\",       \"date\": \"2020-07-17 16:40:01+00:00\",       \"text\": \"Kannste dir nicht ausdenken. https://t.co/tZXetBtZYe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://pushesc.de/sanbot rel=nofollow>SanLMBot</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011647647298486273,              \"url\": \"https://twitter.com/leogfischer/status/1011627578095030272\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1011653652442963969/waDJ2s9N_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kannstenicht\",              \"name\": \"Christian Lehmann\",              \"description\": \"Ersetzt ca. 1000 eurer politischen Accounts. - @leogfischer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-26 16:29:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 116,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 66852,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1284147246116810753,       \"url\": \"https://twitter.com/DomigAndreas/status/1284147246116810753\",       \"date\": \"2020-07-17 15:25:36+00:00\",       \"text\": \"@Kachelmann@zeitonline@hhjakWas ist mit Wohngegenden? W\u00e4hrend des Lockdowns wurden die gem\u00fctlichen Feinstaubschleudern sehr viel genutzt. Wieso wird da nicht gemessen? Da war es nochmal schlimmer wie es eh schon ist. https://t.co/zlv3DukGCx\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1215685618317000705,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1228325383554129921/p0jTE6pp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1215685618317000705/1590877194\",              \"username\": \"DomigAndreas\",              \"name\": \"\ud83e\udd1c\ud83c\udffbAndreas Domig\ud83e\udd1b\ud83c\udfff\",              \"description\": \"SLeba isch koi Schlotzer, sonscht w\u00e4rs rond ond b\u00e4bbig! #NoAfd #FCKNZS #Covidioten #Maskenkorrekttr\u00e4ger #schleichdiduoaschloch #ofenaus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-10 17:23:52+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 34,              \"friends\": 48,              \"tweets\": 1531,              \"liked_tweets\": 1595,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 170       }}, {       \"id\": 1284141379749318656,       \"url\": \"https://twitter.com/dermaschinist/status/1284141379749318656\",       \"date\": \"2020-07-17 15:02:17+00:00\",       \"text\": \"Luftqualit\u00e4t in Deutschland w\u00e4hrend Lockdown verbessert https://t.co/CWCkEzYUun\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://tapbots.com/software/tweetbot/mac rel=nofollow>Tweetbot for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 60740838,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2990215932/3d67f4dbdf71510d4c8e81b422b73de8_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/60740838/1355840751\",              \"username\": \"dermaschinist\",              \"name\": \"Der Maschinist bleibt daheim!\",              \"description\": \"Ich mag spanische Autoren-Pornos (OmU) auf Arte.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-27 23:15:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1698,              \"friends\": 1133,              \"tweets\": 86691,              \"liked_tweets\": 3153,              \"lists_member\": 133,              \"media_shared\": 801       }}, {       \"id\": 1284134955627548679,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wis/status/1284134955627548679\",       \"date\": \"2020-07-17 14:36:46+00:00\",       \"text\": \"Das Auto stehen zu lassen, hat Wirkung: Weniger Verkehr w\u00e4hrend des #Corona-Lockdowns hat die Luftqualit\u00e4t in vielen deutschen St\u00e4dten deutlich verbessert. https://t.co/YYahzUsnDw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 121098001,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wissen/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564967330451456/BNA2XGik_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wis\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE WISSEN\",              \"description\": \"Wir sind: @NeuerTag, @svensonst, @maria_mastreads, @JaSimmank @flor8i @ClaWuest @corinnaschoeps\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-03-08 12:31:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 60457,              \"friends\": 90,              \"tweets\": 11115,              \"liked_tweets\": 176,              \"lists_member\": 906,              \"media_shared\": 142       }}, {       \"id\": 1284134954297950210,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1284134954297950210\",       \"date\": \"2020-07-17 14:36:45+00:00\",       \"text\": \"Frischere Luft durch #Corona-Beschr\u00e4nkungen? Daten des Deutschen Wetterdienstes (#DWD) zufolge ist die Schadstoffbelastung w\u00e4hrend Lockdowns zur\u00fcckgegangen. Das hat vor allem mit geringerem Verkehr zu tun. https://t.co/aEftCbzX0E\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338912,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}]"}