{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-04/saudi-arabien-coronavirus-jemen-oelpreis-menschenrechte",
     "date": "2020-04-30T19:18:41+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Der Unerbittliche",
     "article": "Corona, \u00d6lpreis, Jemen: Saudi-Arabien k\u00e4mpft mit vielen Krisen. Doch statt das Land politisch zu \u00f6ffnen, setzt Kronprinz Mohammed bin Salman auf harte Repressionen.\nSaudi-Arabiens Kronprinz Mohammed bin Salman steht in diesen Wochen vor vielen Herausforderungen. Zum einen legt die Corona-Seuche das Land lahm und treibt den Staatshaushalt in Rekorddefizite. Gleichzeitig k\u00e4mpft Saudi-Arabien mit einer selbstgemachten Multikrise: \u00d6lpreispoker und Streit\nmit Donald Trump, Jemen-Krieg und Dauerkonflikt mit Iran, politische Hyperrepression\nim Inneren sowie ein beispielloser Machtkampf in der Herrscherfamilie. Und das alles k\u00f6nnte auch das Herzensprojekt des Thronfolgers bin Salman gef\u00e4hrden: die \"Vision 2030\".\nMit diesem\nehrgeizigen Reformprogramm will bin Salman sein Land in die\nModerne f\u00fchren, die Abh\u00e4ngigkeit vom \u00d6l beenden und die Wirtschaft auf neue\nFundamente stellen. Dazu erlaubte der 34-J\u00e4hrige saudischen Frauen das Autofahren,\n\u00f6ffnete den Arbeitsmarkt f\u00fcr die weibliche Bev\u00f6lkerung und lockerte die strikten\nRegeln f\u00fcr den Umgang von Frauen und M\u00e4nnern in der \u00d6ffentlichkeit. Den\nUnternehmen verordnete er strikte Einstellungsquoten f\u00fcr saudische Landsleute. Zwei\nMillionen der insgesamt zw\u00f6lf Millionen Migrantenarbeiter verloren seit 2017 bereits ihre Arbeit und mussten\nin ihre Heimatl\u00e4nder zur\u00fcckkehren. Erstmals seit Jahrzehnten geh\u00f6ren wieder Kinos und Rockkonzerte\nzum Freizeitangebot, sogar Ringerturniere und Monster-Truck-Rallys finden\nstatt, w\u00e4hrend der einst allm\u00e4chtigen Religionspolizei nahezu alle Befugnisse entzogen\nwurden. \nDiese Entkrampfung des Alltags macht bin Salman besonders bei den jungen Saudis beliebt. Umso unerbittlicher dagegen\nsind seine Reaktionen auf Forderungen nach politischen Lockerungen, mehr B\u00fcrgerrechten,\nVersammlungsfreiheit, echter Kontrolle von Polizei und Justiz sowie Beschneidung\nder Allmacht des K\u00f6nigshauses. Wer dazu auch nur einige Zeilen in sozialen\nMedien postet oder sich gar \u00f6ffentlich dazu \u00e4u\u00dfert, riskiert systematische Schikanen gegen sich und seine Angeh\u00f6rigen, eine Anklage als angeblicher Terrorist\nsowie lange Haftstrafen \u2013 wie es bereits Tausenden friedlichen Aktivistinnen und Aktivisten widerfuhr.\nDas Coronavirus ist f\u00fcr die politischen Gefangenen besonders gef\u00e4hrlich. Auch trifft es vor allem die Millionen Gastarbeiter aus Asien, Afrika und anderen arabischen\nNationen, die oft dicht gedr\u00e4ngt in Mehrbettzimmern leben und praktisch keinen Zugang\nzu \u00e4rztlicher Versorgung haben. \nNach der T\u00fcrkei und Iran ist Saudi-Arabien im Nahen\nOsten die Nation mit den meisten Infizierten. Das milliardenschwere\nPilgergesch\u00e4ft liegt am Boden, zum ersten Mal in der modernen Geschichte Saudi-Arabiens k\u00f6nnte der Hadsch ausfallen. Auch sollen sich mehr als 150 Prinzen angesteckt haben, die H\u00e4lfte von ihnen liegt im Krankenhaus. K\u00f6nig Salman begab\nsich nahe der Hafenstadt Dschidda in Palastquarant\u00e4ne auf eine Insel. Mohammed bin Salman zog sich nach Informationen der New York Times mit einigen\nGetreuen und Ministern an einen abgelegenen K\u00fcstenteil des Roten Meeres an der\nGrenze zu Jordanien zur\u00fcck, wo die futuristische Stadt Neom entstehen soll und wo\nletztes Jahr bereits erste Pal\u00e4ste errichtet wurden.\nGleichzeitig droht das \u00d6lgesch\u00e4ft in geradezu\nsystemkritischer Weise einzubrechen. Die Nachfrage sinkt derzeit ins Bodenlose.\nUnd angesichts des globalen Klimawandels d\u00fcrfte sich der Umstieg der\nWeltwirtschaft auf erneuerbare Energien deutlich beschleunigen. Ging die Internationale\nEnergiebeh\u00f6rde (IEA) bisher davon aus, dass Roh\u00f6l als Energiequelle erstmals 2040\nvon Wind, Sonne und Wasser \u00fcberholt werden k\u00f6nnte, d\u00fcrfte sich dieser\nProzess durch die weltweiten Post-Corona-Konjunkturprogramme sp\u00fcrbar beschleunigen.\nPetroleum in bisherigen Mengen w\u00fcrde nicht mehr gebraucht, der Profit der \u00d6lstaaten\nauf Dauer einbrechen. Die Zeiten des aus dem W\u00fcstenboden sprudelnden\nWohlstands w\u00e4ren vorbei, ohne dass Saudi-Arabien bisher darauf wirklich vorbereitet\nist. \nEinen Vorgeschmack auf die neuen Verwerfungen lieferte in den vergangenen Wochen\nbereits der von bin Salman provozierte Konflikt um den \u00d6lpreis. Im Streit um k\u00fcnftige\nF\u00f6rdermengen \u00fcberwarf sich bin Salman nicht nur mit Russlands Pr\u00e4sident\nWladimir Putin, sondern auch mit seinem amerikanischen G\u00f6nner Donald Trump. Wutentbrannt\nmusste Trump mit ansehen, wie der Preiskrieg bin Salmans die\namerikanische Frackingindustrie in Richtung Konkurs treibt, weil sie mit den\nDumpingpreisen der saudischen F\u00fchrung nicht mithalten kann. Mit Putin lieferte sich bin\nSalman Anfang M\u00e4rz ein Schreiduell am Telefon.\n\u00c4hnlich kompliziert ist auch die Lage im Jemen-Krieg, den bin Salman im M\u00e4rz 2015 begann und bei dem ihm nun ein schm\u00e4hlicher R\u00fcckzug\nbevorsteht. Der f\u00fcnfj\u00e4hrige Feldzug gegen die vom Iran unterst\u00fctzten\nHuthis ist gescheitert; nicht nur kostete der Krieg Unsummen, auch f\u00fchrte er nach dem Urteil der\nVereinten Nationen zum \"gr\u00f6\u00dften humanit\u00e4ren Desaster der Gegenwart\". Mehr als Hunderttausend Menschen wurden get\u00f6tet, mehr als 3.000 Schulen wurden zerst\u00f6rt, das\nGesundheitssystem ist kollabiert. Die H\u00e4lfte der Bev\u00f6lkerung ist unterern\u00e4hrt\noder hungert. Die Vereinigten Arabischen Emirate (VAE) als wichtigster\nVerb\u00fcndeter der saudischen F\u00fchrung zogen sich Mitte 2019 aus dem Krieg zur\u00fcck, weil er aus ihrer Sicht nicht mehr zu gewinnen ist.\nAnfang April bot Mohammed bin Salman den Huthis wegen der Corona-Krise eine 14-t\u00e4gige Waffenruhe an, die er k\u00fcrzlich bis zum Ende des Ramadans verl\u00e4ngerte. Trotzdem\ngehen die K\u00e4mpfe weiter, alle Gespr\u00e4chskontakte der Saudis mit den\nHuthis blieben erfolglos. Im Norden in der Provinz Marib, wo ein Gro\u00dfteil\nder \u00d6lvorkommen liegt, geht die Offensive der Rebellen gegen das letzte Zentrum der Regierungstruppen. In der Hafenstadt Aden, in der nun die\nersten Corona-F\u00e4lle auftraten, rief die Unabh\u00e4ngigkeitsbewegung des \"S\u00fcdlichen\n\u00dcbergangsrates\" (STC) einen eigenen Staat S\u00fcdjemen aus und spaltete damit endg\u00fcltig\ndie saudische Anti-Huthi-Koalition. \nKritik aus dem K\u00f6nigshaus am Einsatz im Jemen-Krieg drang in den vergangenen Jahren lediglich einmal nach\ndrau\u00dfen. Ahmad bin Abdulaziz, der einzige noch lebende Bruder von K\u00f6nig Salman, sagte dabei in London zu Demonstrierenden, nicht\ndie gesamte Al-Saud-Familie sei f\u00fcr diesen Krieg verantwortlich, sondern nur \"bestimmte Personen und\nniemand sonst\". Sp\u00e4ter ruderte der 78-J\u00e4hrige zur\u00fcck und bezeichnete alles als\nMissverst\u00e4ndnis, doch das Zerw\u00fcrfnis lie\u00df sich nicht mehr ignorieren. Inzwischen\nsitzt bin Abdulaziz im Gef\u00e4ngnis, zusammen mit dem ehemaligen Kronprinzen\nund Innenminister Mohammed bin Nayef sowie 300 Getreuen. Beide werden von Mohammed bin Salman beschuldigt, einen Putsch gegen ihn geplant zu haben.\nDass der Thronfolger auch jeden anderen, der seine Allmacht\nkritisiert, erbarmungslos verfolgt, ist seit dem Staatsmord an dem\nJournalisten Jamal Khashoggi in Istanbul weithin bekannt. K\u00fcrzlich lenkte der Hafttod von\nAbdullah al-Hamid, dem Pionier der saudischen Menschenrechtsbewegung und wichtigsten\nReformdenker des K\u00f6nigreiches, erneut die internationale Aufmerksamkeit auf die desolate Menschenrechtslage in Saudi-Arabien: die systematische Folter in\nGef\u00e4ngnissen, die Willk\u00fcr der Schariagerichte, die Rekordziffern bei Hinrichtungen\nund die fl\u00e4chendeckende Repression gegen B\u00fcrgerrechtler. Al-Hamids \"ungesetzliche\nInhaftierung und unmenschliche Behandlung\" h\u00e4tten zu seinem Schlaganfalltod\ngef\u00fchrt, sagte Amnesty International. Seit Monaten hatte der 69-J\u00e4hrige \u00fcber\nHerzbeschwerden geklagt, im Januar erlitt er einen Herzinfarkt. Eine dringend notwendige\nOperation wurde ihm verweigert, was seinen Tod besiegelte. \nSeither versuchen bin Salmans PR-Strategen, der Kritik von Menschenrechtlern entgegenzusteuern. Sie pr\u00e4sentierten kurzerhand zwei Reformen: den Stopp von Hinrichtungen Minderj\u00e4hriger sowie die Abschaffung\nder Schariapr\u00fcgelstrafe. Viele Aktivistinnen und Aktivisten haben das Video von der\n\u00f6ffentlichen Auspeitschung des Bloggers Raif Badawi 2015 vor Dschiddas Hauptmoschee\nnoch vor Augen.\nAn den Missst\u00e4nden im Land \u00e4ndern die\nbeiden neuen Justizdekrete jedoch nichts. Mit der saudischen Rechtspraxis vertraute Menschenrechtler\nbewerten sie lediglich als \"irref\u00fchrende\" Symbolgesten. So k\u00f6nnen Minderj\u00e4hrige,\ndie von Antiterrorgerichten verurteilt wurden, nach wie vor hingerichtet\nwerden, also auch die drei Schiiten, die 2011 und 2012 als Jugendliche an\nDemonstrationen teilnahmen und daf\u00fcr zum Tode verurteilt wurden, unter ihnen Ali\nal-Nimr, der Neffe des 2016 exekutierten popul\u00e4ren Klerikers Nimr al-Nimr. Auch\nbei schweren Verbrechen, wie Mord, Totschlag, bewaffnetem Raub oder\nGottesl\u00e4sterung, gelten weiterhin weder Pr\u00fcgelverbot noch Hinrichtungsstopp,\nkritisierte die Initiative European Saudi Organisation for Human Rights: \"Niemand der derzeit 13 Personen, die f\u00fcr Taten als Minderj\u00e4hrige\nverurteilt wurden, ist von dem neuen Dekret betroffen.\"",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1256124633172017152,       \"url\": \"https://twitter.com/Adrian11192493/status/1256124633172017152\",       \"date\": \"2020-05-01 07:33:44+00:00\",       \"text\": \"Ein Freund von #Trumphttps://t.co/knTVyb5tW5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1027084864888168448,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1027758665728778241/-1Euir8R_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1027084864888168448/1533871636\",              \"username\": \"Adrian11192493\",              \"name\": \"Adrian Ruest \ud83c\uddea\ud83c\uddfa \ud83c\udded\ud83c\uddf0 \ud83c\uddf9\ud83c\uddfc \ud83c\uddfa\ud83c\udde6\ud83c\uddfd\ud83c\uddf0\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\",              \"description\": \"F\u00fcr ein demokratisches, offenes, tolerantes und gemeinsames Europa.Politologe, Historiker, Atheist, Europ\u00e4er, Schweizer, Buli-Fan\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-08-08 06:51:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 807,              \"friends\": 2476,              \"tweets\": 2487,              \"liked_tweets\": 2687,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 41       }}, {       \"id\": 1255966004204703745,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1255966004204703745\",       \"date\": \"2020-04-30 21:03:24+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/IcGl58FavH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1255933139781894153,       \"url\": \"https://twitter.com/UweVogt7/status/1255933139781894153\",       \"date\": \"2020-04-30 18:52:49+00:00\",       \"text\": \"Der Unerbittliche https://t.co/7JEXdROAoQ via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1048110957476630528,              \"url\": \"http://www.giessmannsdorf.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1325555447743569921/HF_6bVlr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1048110957476630528/1541022039\",              \"username\": \"UweVogt7\",              \"name\": \"Uwe Vogt\",              \"description\": \"politisch interessiert, technikbegeistert, raumfahrtverr\u00fcckt, Hundehalter, AIDA-Fan, Kamera immer dabei und Ortsvorsteher bin ich auch noch \ud83d\ude95\u2699\ufe0f\ud83d\ude80\ud83d\udef0\ud83d\udc15\ud83d\udea2\ud83d\udcf8\ud83d\ude4bu200d\u2642\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-05 07:21:39+00:00\",              \"location\": \"Brandenburg, Deutschland\",              \"followers\": 811,              \"friends\": 1257,              \"tweets\": 144425,              \"liked_tweets\": 142931,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 16251       }}, {       \"id\": 1255926574274228230,       \"url\": \"https://twitter.com/report_frog/status/1255926574274228230\",       \"date\": \"2020-04-30 18:26:43+00:00\",       \"text\": \"Der Unerbittliche https://t.co/HyhouuPQcE via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1164111554251501570,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1164111643695099904/nvLjrPT__normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"report_frog\",              \"name\": \"Frog Report\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-21 09:46:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 498,              \"friends\": 780,              \"tweets\": 17912,              \"liked_tweets\": 10480,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 38       }}, {       \"id\": 1255909475762003978,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1255909475762003978\",       \"date\": \"2020-04-30 17:18:47+00:00\",       \"text\": \"Minderj\u00e4hrige, die von Antiterrorgerichten verurteilt wurden, k\u00f6nnen nach wie vor hingerichtet werden. #SaudiArabien #MbS https://t.co/jEQ5hbONRR\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145939,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1255909474440708097,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1255909474440708097\",       \"date\": \"2020-04-30 17:18:47+00:00\",       \"text\": \"Die Entkrampfung des Alltags macht den saudischen Kronprinzen Mohammed bin Salman bei den jungen Saudis beliebt. Umso unerbittlicher geht er gegen politische Gegner vor. #SaudiArabien #MbS https://t.co/brPm47dDYd\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338912,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}]"
}