{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/2020-05/sonderregelungen-in-der-corona-krise-kuendigungsschutz-fuer-mieter-spd-verlaengerung",
     "date": "2020-05-29T11:50:06+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "SPD will K\u00fcndigungsschutz f\u00fcr Mieter verl\u00e4ngern",
     "article": "Wer seine Miete aufgrund der Corona-Krise nicht zahlen kann, bekommt aktuell Aufschub. Die SPD m\u00f6chte diese Sonderregelung verl\u00e4ngern, aus der Union kommt Kritik.\nDie SPD will den in der Corona-Krise geltenden Schutz von Mietern vor K\u00fcndigungen bei Zahlungsverzug um drei Monate verl\u00e4ngern. Eine Verl\u00e4ngerung dieser bislang Ende Juni auslaufenden Sonderregelung bis Ende September sei sinnvoll, da sich die wirtschaftlichen Folgen der Krise \"erst mit Zeitverzug voll zeigen\", sagte SPD-Wohnungsbauexperte Bernhard Daldrup dem Focus.\nAuch der Pr\u00e4sident des Deutschen Mieterbunds, Lukas Siebenkotten, h\u00e4lt eine derartige Verl\u00e4ngerung f\u00fcr \"dringend erforderlich\", da die Lage \"schleichend problematischer\" werde. \nNach Ansicht des rechtspolitischen Sprechers der Unionsfraktion w\u00e4re eine Verl\u00e4ngerung der Sonderregelung das \"komplett falsche Signal\". Man m\u00fcsse auch an die Vermieter denken, so Jan-Marco Luczak. Diese m\u00fcssten wieder mit ihren Mieteinnahmen rechnen k\u00f6nnen, um die wirtschaftlichen Folgen der Corona-Krise so gering wie m\u00f6glich zu halten.\nF\u00fcr den Zeitraum vom 1. April bis zum 30. Juni gilt, dass Mietern und P\u00e4chtern nicht wegen ausgefallener Mietzahlungen aufgrund der Corona-Pandemie gek\u00fcndigt werden kann. Die Miete bleibt f\u00fcr diesen Zeitraum aber weiterhin f\u00e4llig, es k\u00f6nnen auch Verzugszinsen entstehen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1272862177704148992,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1272862177704148992\",       \"date\": \"2020-06-16 12:02:46+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/S3vBe4pI41\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 590,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 985385,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 273,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1268202661414920193,       \"url\": \"https://twitter.com/Rolf_Buch/status/1268202661414920193\",       \"date\": \"2020-06-03 15:27:31+00:00\",       \"text\": \"F\u00fcr uns als @Vonovia_SE ist auch unabh\u00e4ngig von der gesetzlichen Lage klar: Unsere Mieterinnen und Mieter sollen sich nicht um ihre Wohnung sorgen m\u00fcssen, wenn sie coronabedingt in einen Engpass geraten. Gemeinsam wollen und werden wir eine L\u00f6sung finden. https://t.co/owo8FZbB09\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1128293617427197952,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1176867858023899136/27iJmd3i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1128293617427197952/1600269503\",              \"username\": \"Rolf_Buch\",              \"name\": \"Rolf Buch\",              \"description\": \"CEO @Vonovia_SE. Vermietung ist eine Aufgabe, Zuhause ein Gef\u00fchl. Wahl-Westfale mit Wurzeln an der Ruhr.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2019-05-14 13:38:55+00:00\",              \"location\": \"Bochum, Germany\",              \"followers\": 2148,              \"friends\": 127,              \"tweets\": 561,              \"liked_tweets\": 291,              \"lists_member\": 21,              \"media_shared\": 145       }}, {       \"id\": 1266317374980046849,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1266317374980046849\",       \"date\": \"2020-05-29 10:36:03+00:00\",       \"text\": \"Mieterbund und #SPD pl\u00e4dieren daf\u00fcr, den in der #Corona-Krise geltenden Schutz von Mietern vor K\u00fcndigungen bei Zahlungsverzug um drei Monate zu verl\u00e4ngern. https://t.co/VQBQbvLmWS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338912,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1266305825141858305,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1266305825141858305\",       \"date\": \"2020-05-29 09:50:10+00:00\",       \"text\": \"Die #SPD will den in der #Corona-Krise geltenden Schutz von Mietern vor K\u00fcndigungen bei Zahlungsverzug um drei Monate verl\u00e4ngern. Die Union ist dagegen. https://t.co/HYV9yfToc8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145939,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}]"
}