{"url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-09/bundestagswahl-armin-laschet-unionskanzlerkandidatur-csu-rot-rot-gruen", "date": "2020-09-07T19:31:43+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Laschet sieht Kanzlerkandidatur nicht automatisch bei der CDU", "article": "Armin Laschet ermahnt seine Partei, bei der Kanzlerkandidatur gemeinsam mit der CSU zu entscheiden. Die Herausforderung f\u00fcr die Union sei es, Rot-Rot-Gr\u00fcn zu verhindern.\nDer nordrhein-westf\u00e4lische Ministerpr\u00e4sident m\u00f6chte Vorsitzender der CDU werden, auch die Kanzlerkandidatur schlie\u00dft Armin Laschet nicht aus. Er warnte seine Partei aber vor \u00dcberheblichkeit in dieser Frage. Dies sei mit der CSU \"auf Augenh\u00f6he zu entscheiden \u2013 nicht \ndurch \u00dcberstimmen\", sagte Laschet bei der Jahreshauptversammlung der nordrhein-westf\u00e4lischen \nZeitungsverleger in D\u00fcsseldorf. Es sei falsch, zu glauben, die \nKanzlerkandidatur laufe automatisch auf die CDU zu. \n\"Das haben \nsich bei uns manche so angew\u00f6hnt, dass schon sicher davon ausgegangen \nwird, wer CDU-Vorsitzender wird, wird auch Kanzler\", sagte Laschet.\n \"Das wird ein harter Kampf.\" Eine entscheidende Frage sei, ob die FDP \nes im n\u00e4chsten Jahr \u00fcberhaupt wieder in den Bundestag schaffe. Falls es \n2021 \u2013 wie bei der Bundestagswahl 2013 \u2013 erneut eine rechnerische \nMehrheit f\u00fcr Rot-Rot-Gr\u00fcn g\u00e4be, \"dann machen sie es\", sagte Laschet. \"Das wird der gro\u00dfe Kampf des n\u00e4chsten Jahres sein. Das wird die Aufgabe sein, die CDU in der Mitte zu profilieren.\"\nBislang haben neben Laschet\n der Wirtschaftsexperte Friedrich Merz und der Au\u00dfenexperte Norbert \nR\u00f6ttgen ihre Kandidatur f\u00fcr den CDU-Vorsitz bekannt gegeben. Auf die \nFrage, warum es nicht m\u00f6glich sei, eine Team-L\u00f6sung zu finden und alle \nin eine m\u00f6gliche sp\u00e4tere Regierungsverantwortung einzubinden, sagte Laschet:\n \"Ich finde nicht, dass man jetzt schon irgendwelche Posten verteilen \nsollte, und ich finde auch nicht, nur weil einer einfach kandidiert, \nkriegt er einen Posten. Das ist keine Methode.\" \nDie CDU will Anfang Dezember auf einem Parteitag in Stuttgart einen neuen Vorsitzenden w\u00e4hlen. Die Parteispitze h\u00e4lt trotz der steigenden Zahl von Corona-Neuinfektionen daran fest. Die Entscheidung \u00fcber den Ablauf soll bei der n\u00e4chsten Vorstandssitzung am 14. September fallen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1305801868925259776,       \"url\": \"https://twitter.com/_Bundestagswahl/status/1305801868925259776\",       \"date\": \"2020-09-15 09:33:20+00:00\",       \"text\": \"Spitzenkandidat der #Union bei der Bundestagswahl 2021: Laschet sieht #Kanzlerkandidatur nicht automatisch bei der CDU.https://t.co/ICfZMhZiWM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 903515062765277184,              \"url\": \"https://www.bundestagswahl-2021.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/903521709101383680/RJ5O1Jm0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/903515062765277184/1540722635\",              \"username\": \"_Bundestagswahl\",              \"name\": \"Bundestagswahl 2021\",              \"description\": \"Alle Infos zur Bundestagsxadwahl: Umfragen, Diagramme, Koalitionen\u2026 Dies ist keine offizielle Pr\u00e4senz der Bundesregierung. Impressum/Datenschutz siehe Website \u2193\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-01 07:09:12+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 350,              \"friends\": 147,              \"tweets\": 604,              \"liked_tweets\": 36,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 503       }}, {       \"id\": 1303369189932007424,       \"url\": \"https://twitter.com/falter112/status/1303369189932007424\",       \"date\": \"2020-09-08 16:26:44+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/m2fQemmL4f\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4707563807,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1118410385747587072/fViIiKmL_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4707563807/1555456299\",              \"username\": \"falter112\",              \"name\": \"\u0639\u0628\u062f \u0639\u0628\u062f\u0627\u0644\u0644\u0637\u064a\u0641\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-04 19:15:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 721,              \"friends\": 1285,              \"tweets\": 34617,              \"liked_tweets\": 54450,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 4235       }}, {       \"id\": 1303256382343385089,       \"url\": \"https://twitter.com/rosi_lux/status/1303256382343385089\",       \"date\": \"2020-09-08 08:58:29+00:00\",       \"text\": \"r2g w\u00e4re der Supergau f\u00fcrs Land...Armin Laschet ermahnt seine Partei, bei der Kanzlerkandidatur gemeinsam mit der CSU zu entscheiden. Die Herausforderung f\u00fcr die Union sei es, Rot-Rot-Gr\u00fcn zu verhindern. https://t.co/MFTxKB58kp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 411777000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1173900686616158208/00alFDFn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"rosi_lux\",              \"name\": \"Rosi Lux\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\",              \"description\": \"\u00dcberzeugter Selbstdenker! \u201eOhne Wissen, kein Verstehen\u201c (H. Ahrendt) #freiheitstattsozialismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-13 21:28:35+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1911,              \"friends\": 958,              \"tweets\": 67093,              \"liked_tweets\": 61745,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 96       }}, {       \"id\": 1303048789297696768,       \"url\": \"https://twitter.com/DrJJanes/status/1303048789297696768\",       \"date\": \"2020-09-07 19:13:35+00:00\",       \"text\": \"_ so this leaves the door open for Markus Soeder, but also for the possibility that the CDU chairman is not the CDU candidate next year. Roettgen is rising in polls - Merz is  working his supporters. This race is getting increasingly competitive.  https://t.co/FXKCmrXxNN\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2654693412,              \"url\": \"http://www.aicgs.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1258454021188341768/h2oovJDB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2654693412/1408133502\",              \"username\": \"DrJJanes\",              \"name\": \"Jack Janes\",              \"description\": \"American Institute for Contemporary German Studies- President Emeritus - Senior Fellow German Marshall Fund of the US Opinions are own, RT not endorsements.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-07-17 19:41:10+00:00\",              \"location\": \"Washington, DC\",              \"followers\": 1257,              \"friends\": 791,              \"tweets\": 9212,              \"liked_tweets\": 790,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 421       }}, {       \"id\": 1303029635278569474,       \"url\": \"https://twitter.com/BirnstinglausRo/status/1303029635278569474\",       \"date\": \"2020-09-07 17:57:28+00:00\",       \"text\": \"Bravo zur Selbsterkenntnis:#Laschet sieht die #Kanzlerkandidatur nicht automatisch bei der #CDU. Offenbar nimmt er die #Umfragen zur Kenntnis, die #S\u00f6der weit vorne sehen, er warnt vor #G2R.https://t.co/UNB4oX8buh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 706123898019049472,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/758995575370948612/OZ4sYH0__normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BirnstinglausRo\",              \"name\": \"Trude Beiler, Rom\",              \"description\": \"WAHLPROGNOSTIKERIN\u039a\u03b1\u03c3\u03ac\u03bd\u03b4\u03c1\u03b1Klass. Angriffsfl\u00e4che f\u00fcr Rechts- u. LinksextremeMenschen sollten sich niemals in Blasen fern politischer Realit\u00e4ten einrichten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-05 14:27:11+00:00\",              \"location\": \"Rom, Latium\",              \"followers\": 1322,              \"friends\": 1175,              \"tweets\": 31303,              \"liked_tweets\": 31464,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 8       }}, {       \"id\": 1303023170086219777,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1303023170086219777\",       \"date\": \"2020-09-07 17:31:47+00:00\",       \"text\": \"Wer wird Kanzlerkandidat der Union? Nicht automatisch ein #CDU-Mann, sagt Armin #Laschet, daf\u00fcr gebe es keinen Automatismus. #Bundestagswahl https://t.co/v93FgQW5Ce\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145940,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1303023168630779908,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1303023168630779908\",       \"date\": \"2020-09-07 17:31:47+00:00\",       \"text\": \"Der Bewerber um den #CDU-Vorsitz, Armin #Laschet, hat seine Partei vor \u00dcberheblichkeit in der Frage der Kanzlerkandidatur gewarnt. #Bundestagswahl https://t.co/gZCItArelC\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338914,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}]"}