{
     "url": "https://www.zeit.de/kultur/2020-04/reisen-coronavirus-tourismus-flugverkehr-reisebeschraenkungen",
     "date": "2020-04-19T20:00:36+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Und der blaue Himmel, der ist so furchtbar leer",
     "article": "Die Ferne gibt es gerade nur in der Erinnerung. Nicht reisen zu d\u00fcrfen, vermutlich noch lange Zeit, ist in diesen so ungewissen Corona-Tagen eine schmerzliche Gewissheit.\nEs ist in diesen Corona-Tagen wahnsinnig leicht, nostalgisch zu werden, wehm\u00fctig, sentimental. Wenn man wieder zu Hause am Fenster steht und bemerkt, wie klein der Bildausschnitt der Welt geworden ist. Der Gr\u00fcnstreifen da vorne, die Jogger morgens und abends auf dem Gehweg, die spazierenden Familien, die Stra\u00dfenbahn, die in diesem Bild gerade das Verkehrsmittel ist, das wohl den l\u00e4ngsten Weg zur\u00fccklegt. 37 Minuten laut Linienplan von Anfang bis Ende.\nUnd der blaue Himmel oben, der ist so unfassbar leer. Keine Kondensstreifen. Rechts hinten, da kann man sie sonst ganz kurz sehen, die Flugzeuge kurz nach dem Start oder vor der Landung. Gerade auch noch einmal im Netz gepr\u00fcft: elf Abfl\u00fcge nur noch von Berlin-Tegel, an einem ganzen Tag. Frankfurt, M\u00fcnchen, Frankfurt, Amsterdam, London, Sofia, Frankfurt, M\u00fcnchen, Z\u00fcrich, Helsinki, Doha. Doha? Immerhin, das klingt wenigstens nach weit weg. Aber ich wollte noch nie nach Doha. Will irgendwer nach Doha gerade?\nDie Welt ist brutal zusammengeschrumpft, selbst diejenige, die Flugzeuge theoretisch noch erreichen k\u00f6nnen. Aber lie\u00dfen sie einen am Zielflughafen noch ins Land, was immer das auch f\u00fcr ein Land sein m\u00f6ge? Das Ausw\u00e4rtige Amt hat die geltende weltweite Reisewarnung f\u00fcr touristische Reisen bereits bis Anfang Mai verl\u00e4ngert. Kaum anzunehmen, dass die dann aufgehoben wird. Reisen, die Sache, mit der wir in den vergangenen Jahren und Jahrzehnten unsere Idee von Freiheit vielleicht mehr verbunden haben als mit jeder anderen \u2013 Reisen geht nicht mehr. Wir sitzen fest. Wie bei so vielem in Corona-Tagen: auf unbestimmte Zeit.\nSelbstverst\u00e4ndlich k\u00f6nnte man jetzt einen Flug nach Los Angeles buchen f\u00fcr Anfang Mai. Ab 479 Euro hin und zur\u00fcck, einmal Umsteigen. So kurz vor dem sogenannten Reisedatum war das noch nie so billig. Die Frage ist blo\u00df, wie weit man k\u00e4me, nicht nur angesichts des US-Einreiseverbots f\u00fcr EU-B\u00fcrger. Und wo man in Los Angeles \u00fcberhaupt wohnen sollte. Oder irgendwo sonst auf der Welt.\nNoch ein letztes Mal im Netz gecheckt, dieser nun wirklich virtuellen Verbindung in die Ferne, die gerade nur in unseren Gedanken, in unseren Erinnerungen existiert, aber man soll ja nie aufh\u00f6ren zu tr\u00e4umen: Auf der Website des Chateau Marmont, dieser wundersch\u00f6nen, fantastisch teuren, filmber\u00fchmten Hotelburg am Sunset Boulevard, kann man derzeit keine Zimmer buchen. Da ist einfach kein Reiter mehr oben auf der Seite, wo \"Book a room\" oder \u00e4hnliches st\u00fcnde und dann ein Monatskalender, Mai 2020, Juni 2020 und so weiter. \nAuf chateaumarmont.com geht es gerade nur zum Onlineshop, in dem man Hotelsouvenirs bestellen kann, Erinnerungsst\u00fccke f\u00fcr eine nicht angetretene Reise: einen Logo-Bademantel f\u00fcr 250 Dollar zum Beispiel, eine Duftkerze \"Chateau Marmont Alessandra Wandle\" f\u00fcr 65 Dollar. Die Erl\u00f6se, steht da, sollen gerecht unter den ehemaligen Angestellten aufgeteilt werden, die wegen der Pandemie k\u00fcrzlich entlassen wurden. \"The Chateau Marmont's signature fragrance of spicy night-blooming flowers with a hint of vanilla is hard to forget\", so beginnt die Verkaufsbeschreibung der Kerze, und es stimmt, der w\u00fcrzige Geruch, an den erinnere ich mich tats\u00e4chlich, dieser Duft ist ziemlich unvergesslich. Eine Nacht habe ich einmal im Chateau Marmont verbracht, mehr konnte ich mir nicht leisten. Das ist Jahre her. Ich hatte da immer hingewollt, in dieses Hotel.\nDie Touristikindustrie hat in den vergangenen Jahrzehnten einen ungeheuren Boom erlebt, die Wachstumskurven gingen fast durchg\u00e4ngig so steil nach oben wie Flugzeuge beim Start. Den einzigen echten R\u00fcckgang bei der wichtigen Kennzahl der weltweiten international tourist arrivals \u2013 der Ank\u00fcnfte im Jahr von Menschen, die mindestens eine Nacht in einem fremden Land verbringen \u2013 gab es im Jahr der Finanzkrise 2009, minus vier Prozent. Ansonsten: plus vier, f\u00fcnf, sechs, sieben Prozent, jedes Jahr. \nIm monatlich erscheinenden Tourismusbarometer der UNWTO, der Welttourismusorganisation der Vereinten Nationen, stand f\u00fcr Januar 2019 noch ein seltsam jubilierender Satz: Die internationalen touristischen Ank\u00fcnfte weltweit h\u00e4tten 2018 die Zahl 1,4 Milliarden erreicht, \"zwei Jahre vor den Prognosen\". Die Ausgaben f\u00fcr touristische Reisen ins Ausland stiegen damals in manchen L\u00e4ndern wie irre, Russland plus 15 Prozent, Frankreich plus zehn Prozent, Australien plus neun Prozent, USA plus sieben Prozent, und alles von meist auch vorher schon hohen Ausgabenniveaus. \nNun kommen die Organisationen, die solche Zahlenwerke errechnen, gar nicht mehr hinterher damit, ihre Prognosen abzusenken. Ende M\u00e4rz rechnete die Internationale Luftverkehrs-Vereinigung IATA noch mit einem Corona-bedingten Umsatzr\u00fcckgang der Airlines bei den Passagiererl\u00f6sen von weltweit 252 Milliarden US-Dollar f\u00fcr 2020 im Vergleich zum Vorjahr, das w\u00e4ren 44 Prozent gewesen. Am 14. April ver\u00f6ffentlichte die IATA ihre n\u00e4chste, schon vierte neue Prognose seit Beginn der Pandemie, die neue Vorhersage lautet minus 314 Milliarden Dollar, minus 55 Prozent. Der Generaldirektor der IATA lie\u00df sich dazu mit den Worten zitieren: \"Die Aussichten der Industrie verd\u00fcstern sich mit jedem Tag.\" \nMit jedem weiteren Tag, an dem fast \u00fcberall Reisebeschr\u00e4nkungen herrschen. Ende M\u00e4rz warnte die UNWTO, die internationalen touristischen Ank\u00fcnfte k\u00f6nnten weltweit um 20 bis 30 Prozent sinken in diesem Jahr. Im aktuellsten Update vom 17. April stand l\u00e4ngst, man gehe davon aus, die Prognosen weiter ver\u00e4ndern zu m\u00fcssen.\nWer jetzt seinen Sommerurlaub noch nicht storniert hat, wer jetzt noch eine Reise plant oder gar bucht f\u00fcr die kommenden Monate, f\u00fcr den Rest des Jahres, vielleicht noch viel l\u00e4nger \u2013 der weigert sich, die neue Wirklichkeit zur Kenntnis zu nehmen. \nEs gibt viele Erz\u00e4hlungen vom Verlust, die davon handeln, was wir alles derzeit nicht mehr d\u00fcrfen, sollen, k\u00f6nnen. Der faktische Verlust der Reise- und Bewegungsfreiheit ist zumindest emotional einer der schwerwiegendsten (zumal vermutlich unter ehemaligen DDR-B\u00fcrgern, die sich erinnert f\u00fchlen k\u00f6nnten an eine historisch allerdings nicht vergleichbare staatliche Einschr\u00e4nkung ihrer Reisefreiheit \u00fcber Jahrzehnte hinweg). \nDas gro\u00dfe Versprechen der Touristikindustrie an uns alle, ob wir in normalen Zeiten nun das Geld daf\u00fcr hatten oder nicht, lautete ja: Ein anderes Leben ist m\u00f6glich, zumindest f\u00fcr ein paar Tage, ein paar Wochen im Jahr, vielleicht sogar f\u00fcr den Rest des bis dahin werkt\u00e4tig verbrachten Lebens. Und am Ende, am Abend vor der Abreise, standen wir am Strand, schauten aufs Meer und fragten uns selbst oder vielleicht sogar den Menschen, der neben uns stand: \"Warum ist das hier nicht unser eigentliches Leben? Warum bleiben wir nicht einfach hier?\" Am Morgen sa\u00dfen wir dann im Flugzeug zur\u00fcck in die Heimat.\nUrlaub in diesem Sinne, der eine Pause vom Schaffen darstellen soll und letztlich der Regeneration der eigenen k\u00f6rperlichen wie geistigen Arbeitskraft im anderen, eben doch eigentlichen Leben in Deutschland dient, ist in den vergangenen Jahren als Reiseideal und angestrebter Sozialstatus in der Fremde allerdings weitgehend abgel\u00f6st worden: Der Tourist ist jetzt ein Traveller. \nDer ist entfernt verwandt mit den viel \u00e4lteren Stereotypen des Abenteurers oder gar Eroberers, wobei sich der zeitgen\u00f6ssische Traveller selbstverst\u00e4ndlich seiner postkolonialen Verantwortung bewusst glaubt. Man bringt den Fremden (ergo: Wilden) nicht mehr die Zivilisiertheit, man bringt auch nicht blo\u00df Geld vorbei, das gerade h\u00e4ufig nicht, wenn\u2019s billig sein soll, und das soll es ja eigentlich immer sein. Nein, man hilft nun der \u00f6rtlichen Wirtschaft dabei, die Nachhaltigkeit zu erreichen, die man selbst zu Hause in Deutschland leider nicht hinbekommt.\nMan macht keinen Urlaub mehr, man reist, wenn m\u00f6glich gar permanent, \u2019cause life is a journey, der Weg ist das Ziel, blabla, und das hat auf Instagram auch super auszuschauen. Auch daf\u00fcr reist man ja, f\u00fcr die geilen Bilder. Ob von einem Infinity Pool \u00fcber den D\u00e4chern von (hier den Namen irgendeiner Superstadt eintragen) oder von einer Hikingtour hart am Rande des Hindukusch, das ist selbstverst\u00e4ndlich egal.\nSolange die sensible Balance zwischen Gerade-abenteuerlich-genug-aber-noch-mit-flie\u00dfend-Wasser-bitte und Ach-da-waren-alle-meine-Freunde-und-Freundinnen-schon-aber-ich-mache-trotzdem-Fotos gewahrt bleibt. Der unaufl\u00f6sbare innere Widerspruch unserer Reiset\u00e4tigkeit zuletzt war, dass sie massentouristisch organisiert war und sein musste, weil so unfassbar viele Menschen unterwegs waren, aber alles individualtouristisch aussehen sollte. \nIn diesem Sinne war das Kurzzeitbeschmuddeln fremder Gastgeberbetten von Airbnb nur die Pseudoprivatisierung der Hotellerie. Letztere gibt nur offen zu: In unseren Betten liegen wirklich fast jede Nacht andere Leute, weil es so gedacht ist, daf\u00fcr werden diese Kingsize-Schlafm\u00f6bel gebaut, und unser Zimmerservice sorgt daf\u00fcr, dass alles stets so wirkt, als habe noch nie jemand zuvor in diesen Betten gen\u00e4chtigt. \nDoch man war und ist nie der Erste. Und man w\u00e4re jetzt nur sehr theoretisch gern der Letzte. Die Geschichten der auf der ganzen Welt in der Fremde Gestrandeten, vor Einf\u00fchrung der Reisebeschr\u00e4nkungen nicht mehr Heimgekommenen sind nur einen halben Gedanken lang sch\u00f6n. Diese Menschen stecken wie in einer Zeitfalle fest, nicht in Ferien f\u00fcr immer, sondern im Murmeltiertag gecancelter Fl\u00fcge, stillgelegter F\u00e4hrverbindungen, des Nichtfortkommens. Gefangen im Niemandsland, aber immerhin auch auf Instagram. \nDort posten viele zwangsweise daheim in Deutschland Bleibende wiederum gerade alte Urlaubsfotos, der Hashtag Latergram f\u00fcr nachgeschobene Bilder l\u00e4ngst vergangener Geschehnisse wird langsam zu einem qu\u00e4lenden Memento. Man mag den Postenden sogar unterstellen, dass sie die Fotos gar nicht so sehr f\u00fcr die anderen herauskramen, um ihnen zu zeigen, wo sie fr\u00fcher einmal \u00fcberall waren auf der Welt. Sondern dass sie es eher f\u00fcr sich tun. Damit sie ihre eigenen Erinnerungen nicht vergessen und nicht irgendwann f\u00fcr Erfindungen halten eines Geistes, der in der Isolation langsam verr\u00fcckt zu spielen beginnt.\nDer letzte Rest an Spott \u00fcbers Reisen und die Reisenden vergeht einem sp\u00e4testens auf den Spazierg\u00e4ngen und Radtouren durch die Nachbarschaft, Corona hat unseren Bewegungsradius geradezu in jenen der Bewohner des sp\u00e4ten 19. Jahrhunderts zur\u00fcckversetzt. Jetzt streifen wir durch die gar nicht mehr so leeren Stra\u00dfen der St\u00e4dte, gern abends, wenn man weniger Leuten aus dem Weg gehen oder fahren muss, anstands- und abstandshalber als am Tage; wir streifen ziellos umher, denn es gibt ja kein Ziel mehr, an dem man anhalten k\u00f6nnte, also gehen und fahren wir immerzu im Kreis; und die einzigen Geb\u00e4ude, deren Fenster kein Licht hinaus auf die Stra\u00dfen werfen, sind die der Hotels und Hostels. Die dunklen Augen der Hotelzimmerfenster sind der wohl traurigste Anblick, den man (au\u00dfer in den Krankenh\u00e4usern) in St\u00e4dten gerade finden kann. Niemand da, alle weg. \nWas wird aus diesen Orten, von denen zum Beispiel in der deutschen Reisehauptstadt Berlin in den vergangenen Jahren so viele neu entstanden sind? Das ist der erste tempor\u00e4re Leerstand, f\u00fcr den bislang niemandem hier eine geeignete Zwischennutzung eingefallen ist. Wie lange stehen die Hotelketten ebenso wie die Privatbesitzer der Hostels das finanziell durch? So sehr die Einheimischen auch auf die Touristen geschimpft haben m\u00f6gen, als sie vermeintlich noch alles verstopften und die Schlange vorm Berghain ins Dinosaurierhafte verl\u00e4ngerten: Nun da sie fort sind, ist die Stadt eine andere. Sie ist auf sich selbst zur\u00fcckgeworfen, und das ist f\u00fcr Berlin und seine Bewohnerinnen und Bewohner wahrhaftig kein guter Zustand. Und wir Einheimischen (sprich: meist irgendwann Zugezogenen) wissen nicht, wann oder wie oder ob \u00fcberhaupt wir hier wieder wegkommen. \n\"You\u2019re grounded\" sagen in amerikanischen Filmen gerne Eltern, wenn sie ihren Kindern Hausarrest erteilen. Dieses Sprachbild spielt auf das Flugzeug an, das nicht abheben darf. Wir alle sind nun grounded, die Staaten der Welt haben nicht nur Hausarrest, sondern mit ihren Grenzschlie\u00dfungen und Reisebeschr\u00e4nkungen auch Immobilit\u00e4t \u00fcber uns erlassen, und unsere eigene Vernunft sagt, dass es wohl das Beste f\u00fcr uns ist. Niemand m\u00f6chte krank sein oder krank werden in der Ferne, egal wo das eigene Zuhause auch sei und wie gut dort die Gesundheitsversorgung. Und die Transitorte, durch die man beim Reisen hindurch kommt \u2013 Flugh\u00e4fen und Bahnh\u00f6fe, Flugzeuge und Z\u00fcge, Hotels und Restaurants, Absteigen und Kneipen \u2013, sind Orte der menschlichen Zusammenballung und physischer Distanzlosigkeit. Demnach: Virenverteilstationen. Und unsere K\u00f6rper sind die potenziellen Boten des Virus, nicht nur dessen potenzielle Opfer.\nAlles verstanden. Doch die Gewissheit in all der Ungewissheit ist nur schwer ertr\u00e4glich, dass Reisen eine der letzten Freiheiten ist, die wir zur\u00fcckerlangen werden. Es lie\u00dfe sich nun psychologisch und \u2013 Hallo! \u2013 kapitalismuskritisch ergr\u00fcnden, warum das Reisen dem zeitgen\u00f6ssischen Menschen so viel wert zu sein scheint. Ob es nicht verdeutliche, wie ausdauernd er auf der Flucht vor seinem angeblichen Selbst sei oder vor den vermeintlich falschen Lebensumst\u00e4nden, in denen er entfremdet sein Dasein in der Knochen- und Hirnm\u00fchle des stets vorschnell sp\u00e4tkapitalistisch genannten Systems friste. \nNun also, ginge diese Erz\u00e4hlung weiter, hocken wir stillgelegt in den vier W\u00e4nden und werden, so ein Mist, uns der Vergeblichkeit all dessen gewahr, des Abstrampelns f\u00fcr nichts und wieder nichts, unseres Seins zum Tode, wie es nun aus uns heraus heideggern m\u00fcsste \u2026 Wenn wir nicht schon wieder etwas auf Twitter \u00fcber uns selbst posten w\u00fcrden, eine neue Beobachtung, die alle anderen auch gerade an sich machen. Wenn so viele (aber nicht alle) Leute wie derzeit das exakt Gleiche erleben in ihren eigenen Wohn- und Schlafzimmern, n\u00e4mlich nichts Erhebliches, wird einem auch wieder klar, dass Reisen einfach ein sehr guter Gespr\u00e4chsstoff ist: Man hat etwas Aufregendes erlebt, wovon man berichten kann!\nAnderswo als zu Hause ist es au\u00dferdem auch wahnsinnig sch\u00f6n, deshalb f\u00e4hrt man ja dort hin. Der Bildungserfolg des Reisens kann auch ein sehr pers\u00f6nlicher sein. Was man ist, wird sichtbarer erst im Widerschein dessen, was man nicht ist, in der Differenz zum Anderen. Das erf\u00e4hrt man gut, wo man nicht herkommt. \nUnd wo man m\u00f6glicherweise auch gar nicht hingeh\u00f6rt. Denn jeder und jede Vernunftbegabte wei\u00df selbstverst\u00e4ndlich, dass Reisen ein Klimakiller ist und eine Zerst\u00f6rung von Landschaften, Natur, Ressourcen bedeutet. Dass das Reisen so wie zuletzt jedenfalls nicht weitergehen kann, wenn die Pandemie erst einmal vor\u00fcber ist, muss uns allen bewusst sein.\nTrotzdem bleibt das Fernweh, selbst wenn es sich nun nicht mehr aus der M\u00f6glichkeit des Verreisen speist, sondern aus der Erinnerung. Was einmal war, wo man einmal war, wer man glaubt, damals gewesen zu sein \u2013 und was es mit einem angestellt hat.\nDer Sonnenuntergang im Mekong-Delta, auf diesem Kutter in einem Nebenarm des Flusses, die Mangroven dunkel und schwer. Der Sonnenaufgang oben im Mittelgebirge des Shan State in Myanmar, wie der Nebel in den T\u00e4lern unten festhing und der n\u00e4chste Gedanke war, ob man auch heil wieder zur\u00fcck \u00fcber die gr\u00fcne Grenze nach Thailand kommen w\u00fcrde. Das gewaltige Stimmengewirr der Muezzinges\u00e4nge in der D\u00e4mmerung Karatschis. Das f\u00fcnf Tage und N\u00e4chte w\u00e4hrende Hochzeitsfest auf der Stra\u00dfe direkt vor dem Hotel in Bhopal und die Frage, wie irgendjemand bei ohrenbet\u00e4ubendem Trommeln einschlafen sollte. Das Morgengrauen nach einer durchtanzten Nacht auf Ibiza und die ins Ohr gefl\u00fcsterte Frage, ob man noch mitkomme zu dem Privathaus dieses DJs, da gebe es einen Pool. Das Ger\u00e4usch der Brandung in den leeren Hamptons an einem fr\u00fchen Morgen am Ende des Winters, total allein, total pleite, aber, na klar: gl\u00fccklich. Der Augenblick, als man an einem eigentlich egalen Morgen auf dem Sunset Boulevard unterm kalifornischen Blau des Himmels kurze Zeit dieses Gef\u00fchl hatte, jetzt einverstanden zu sein im Ganzen, mit dem Ganzen, und das Gef\u00fchl ungef\u00e4hr drei Minuten sp\u00e4ter wieder verlor.\nAlles blo\u00df Traveller-Geschichten. Alles nur Erinnerungen. Aber alles auch unvergesslich. Alles nur m\u00f6glich auf Reisen. Der Himmel zu Hause ist blo\u00df blau und leer. Der hilft einem nicht weiter.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1265336025003393024,       \"url\": \"https://twitter.com/JR_Kunstplaza/status/1265336025003393024\",       \"date\": \"2020-05-26 17:36:31+00:00\",       \"text\": \"Reisen: Und der blaue Himmel, der ist so furchtbar leer https://t.co/bg8ZjTLBZr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011559896,              \"url\": \"http://www.kunstplaza.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000269401272/3b8202a23812a08116dd5046a8eac10f_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JR_Kunstplaza\",              \"name\": \"Kunstplaza.de\",              \"description\": \"Kunstplaza - Die neue Kunstplattform f\u00fcr K\u00fcnstler, Kunsth\u00e4ndler und Kunstinteressierte. Marktplatz, Blog, Community und Webshop mit vielen Featues.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-14 17:18:45+00:00\",              \"location\": \"Passau, Germany\",              \"followers\": 5401,              \"friends\": 5339,              \"tweets\": 20749,              \"liked_tweets\": 1412,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 5273       }}, {       \"id\": 1253022667114008581,       \"url\": \"https://twitter.com/EEnergiewende/status/1253022667114008581\",       \"date\": \"2020-04-22 18:07:38+00:00\",       \"text\": \"Und der blaue Himmel, der ist so furchtbar leer https://t.co/okF217stak via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1123591430788792321,              \"url\": \"https://europaeische-energiewende.de/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1249796162174976003/0FuWOXEO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1123591430788792321/1574738922\",              \"username\": \"EEnergiewende\",              \"name\": \"EuropaeischeEnergiewende @100EE2030 in B\u00fcrgerhand!\",              \"description\": \"Willkommen bei der EUROPAEISCHEN ENERGIEWENDE - Wir vertreten eine Energiewende die von den B\u00fcrgern getragen wird und dezentral organisiert ist.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-01 14:14:07+00:00\",              \"location\": \"Neu-Anspach, Deutschland\",              \"followers\": 2495,              \"friends\": 2111,              \"tweets\": 34398,              \"liked_tweets\": 26320,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 5732       }}, {       \"id\": 1252503414958886912,       \"url\": \"https://twitter.com/Madalyn_notes/status/1252503414958886912\",       \"date\": \"2020-04-21 07:44:19+00:00\",       \"text\": \"Fernweh und Freiheitssehnsucht steigen t\u00e4glich - Corona hat unseren Bewegungsradius geradezu in jenen der Bewohner des sp\u00e4ten 19. Jahrhunderts zur\u00fcckversetzt. Aber nat\u00fcrlich gilt #wirbleibenZuhause https://t.co/SdbGwxqxkt via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2303290022,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1024952600817479680/jBi0_bIy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2303290022/1533202533\",              \"username\": \"Madalyn_notes\",              \"name\": \"Madeleine Wolf\",              \"description\": \"Business Psychologist & Marketing Manager with a past in advertising\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-21 15:50:17+00:00\",              \"location\": \"Paris, Frankreich\",              \"followers\": 317,              \"friends\": 1314,              \"tweets\": 773,              \"liked_tweets\": 3687,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 21       }}, {       \"id\": 1252317401762484225,       \"url\": \"https://twitter.com/LDehnbostel/status/1252317401762484225\",       \"date\": \"2020-04-20 19:25:10+00:00\",       \"text\": \"Trotzdem bleibt das Fernweh, selbst wenn es sich nun nicht mehr aus der M\u00f6glichkeit des Verreisen speist, sondern aus der Erinnerung. Gedanken von @dirkpeitz \u00fcber Fernweh, Nostalgie und was das Reisen mit den Menschen macht. @zeitonline  https://t.co/LQktKBG7Bg#djsdaily\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1181265951670591489,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1191067376189657088/WCLM3Cga_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1181265951670591489/1571507867\",              \"username\": \"LDehnbostel\",              \"name\": \"Lisanne Dehnbostel\",              \"description\": \"Journalistin | Hospitantin @DIEZEIT Entdecken | gelernt @DJSde\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-07 17:52:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 148,              \"friends\": 258,              \"tweets\": 41,              \"liked_tweets\": 40,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1252247537379094528,       \"url\": \"https://twitter.com/wildrawworld/status/1252247537379094528\",       \"date\": \"2020-04-20 14:47:33+00:00\",       \"text\": \"Und der blaue Himmel, der ist so furchtbar leer https://t.co/9IjUvEICzn via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 752259939339472896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1102141808245645313/mDdXc9ox_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/752259939339472896/1551608376\",              \"username\": \"wildrawworld\",              \"name\": \"Mareike Janus\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-10 21:55:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 146,              \"tweets\": 13,              \"liked_tweets\": 41,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1252158737361534976,       \"url\": \"https://twitter.com/ronja_lernt/status/1252158737361534976\",       \"date\": \"2020-04-20 08:54:41+00:00\",       \"text\": \"Und der blaue Himmel, der ist so furchtbar leer https://t.co/GNMSPkgsFG via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1237317654794379264,              \"url\": \"http://www.vormirdasmeer.de/mindsurf-overview\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1237318937752330240/3RmQ_gwc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1237317654794379264/1588414743\",              \"username\": \"ronja_lernt\",              \"name\": \"Ronja Winter\",              \"description\": \"Training Manager// Surferin // Mama// Yogi mit Leidenschaft f\u00fcr #HR #Lernen #Weiterentwicklung #Weiterbildung #Training #Shopfloor// NEUES PROJEKT: @mindsurf_\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-10 10:01:39+00:00\",              \"location\": \"Hannover, Germany\",              \"followers\": 83,              \"friends\": 194,              \"tweets\": 91,              \"liked_tweets\": 556,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 8       }}, {       \"id\": 1252157520577208320,       \"url\": \"https://twitter.com/sollidz/status/1252157520577208320\",       \"date\": \"2020-04-20 08:49:51+00:00\",       \"text\": \"Wer jetzt seinen Sommerurlaub noch nicht storniert hat, wer jetzt noch eine Reise plant oder gar bucht f\u00fcr die kommenden Monate, f\u00fcr den Rest des Jahres, vielleicht noch viel l\u00e4nger \u2013 der weigert sich, die neue Wirklichkeit zur Kenntnis zu nehmen.https://t.co/OnNV6pOJb7\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22415504,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372644584107442176/7NbiFoMz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22415504/1430062134\",              \"username\": \"sollidz\",              \"name\": \"Thomas Schnee\",              \"description\": \"Internist, interessiert sich f\u00fcr Fussball, Rennrad, Germteig, Medien und Politik. Und Medizin. 2xDad.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-01 22:27:18+00:00\",              \"location\": \"graz\",              \"followers\": 248,              \"friends\": 463,              \"tweets\": 6232,              \"liked_tweets\": 9408,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 794       }}, {       \"id\": 1252123469124374528,       \"url\": \"https://twitter.com/fabianseger/status/1252123469124374528\",       \"date\": \"2020-04-20 06:34:33+00:00\",       \"text\": \"Reisen, die Sache, mit der wir in den vergangenen Jahren und Jahrzehnten unsere Idee von #Freiheit vielleicht mehr verbunden haben als mit jeder anderen \u2013 Reisen geht nicht mehr. #covid19 https://t.co/5d0nIB9Iab\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 155163587,              \"url\": \"http://www.fabianseger.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1174459076627111937/6now02n3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/155163587/1530349986\",              \"username\": \"fabianseger\",              \"name\": \"Fabian Seger\",              \"description\": \"Digital Brand Enthusiast / MSc Brand & Communications Management Copenhagen Business School / Manager Strategy & Business Analytics at Hubert Burda Media\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-13 08:36:15+00:00\",              \"location\": \"Offenburg, Black Forest\",              \"followers\": 32,              \"friends\": 151,              \"tweets\": 136,              \"liked_tweets\": 338,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 14       }}, {       \"id\": 1252120524538421248,       \"url\": \"https://twitter.com/HermanSeidl/status/1252120524538421248\",       \"date\": \"2020-04-20 06:22:50+00:00\",       \"text\": \"Ein wunderbarer Text von Dirk Preitz \u00fcber das Reisen.  &gt;&gt;&gt; Und der blaue Himmel, der ist so furchtbar leer https://t.co/OTw6FuHwzS via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 48335734,              \"url\": \"http://www.tirez.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/720975978311335936/IB0ZwveN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/48335734/1561572663\",              \"username\": \"HermanSeidl\",              \"name\": \"Herman Seidl\",              \"description\": \"I do not take photos - I make photos. And I like bicycling.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-18 12:38:49+00:00\",              \"location\": \"Anif, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 68,              \"friends\": 559,              \"tweets\": 420,              \"liked_tweets\": 3367,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 34       }}, {       \"id\": 1252102704824008704,       \"url\": \"https://twitter.com/UweSteiner/status/1252102704824008704\",       \"date\": \"2020-04-20 05:12:02+00:00\",       \"text\": \"Und der blaue Himmel, der ist so furchtbar leer https://t.co/d2GMLLRzhu via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 16951627,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/923295775190380544/4RCFyrk9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/16951627/1398248584\",              \"username\": \"UweSteiner\",              \"name\": \"Uwe Steiner\",              \"description\": \"\u201eSous le pav\u00e9, la plage\u201c Paris 1968\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-10-24 16:09:34+00:00\",              \"location\": \"Central Europe\",              \"followers\": 13982,              \"friends\": 4237,              \"tweets\": 463385,              \"liked_tweets\": 186027,              \"lists_member\": 1186,              \"media_shared\": 96267       }}, {       \"id\": 1252090373578592256,       \"url\": \"https://twitter.com/QueenVmo/status/1252090373578592256\",       \"date\": \"2020-04-20 04:23:02+00:00\",       \"text\": \"#WeltSehtKopf #Corona #Traveller or #Tourist  https://t.co/UL5wYOkiIY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1057425629635842049,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1244306101593608192/Vj4yWSyL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1057425629635842049/1585500668\",              \"username\": \"QueenVmo\",              \"name\": \"queen_vmo\",              \"description\": \"loves breakfast, autumn, yoga, red lipstick, chocolate, the ocean, dolphins, christmas | sehnsucht | we\u2018re in need of speaking & standing up for ourselves\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-31 00:14:50+00:00\",              \"location\": \"Zurich, Switzerland\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 72,              \"tweets\": 10,              \"liked_tweets\": 88,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1252077170521976832,       \"url\": \"https://twitter.com/sostenible_pe/status/1252077170521976832\",       \"date\": \"2020-04-20 03:30:34+00:00\",       \"text\": \"Und der blaue Himmel, der ist so furchtbar leer (Stellt sich nur die Frage f\u00fcr alle, die nicht in Europa wohnen: Wann werden wir wieder einmal unsere Familie in Deutschland wiedersehen k\u00f6nnen?)https://t.co/7JYnEhf6qK v\u00eda @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3062299816,              \"url\": \"https://www.youtube.com/watch?v=t2WA373LLiY\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1345911277110095872/wQT7I7rL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3062299816/1531710772\",              \"username\": \"sostenible_pe\",              \"name\": \"Harald & Carla Ort (Ecologia vincular)\",              \"description\": \"Agricultura Org\u00e1nica (Bio Huertos y Granja EL Manantial), Comercio Justo, Cambio Climatico y Resilienca, Psicoanalisis (individual & familia)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-25 15:11:53+00:00\",              \"location\": \"Prov Ca\u00f1ete, Sur de Lima; PERU\",              \"followers\": 430,              \"friends\": 1586,              \"tweets\": 2846,              \"liked_tweets\": 35,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 64       }}, {       \"id\": 1252055225143263234,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1252055225143263234\",       \"date\": \"2020-04-20 02:03:22+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/n88EFPNySd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1252054251582500866,       \"url\": \"https://twitter.com/kritik2punkt0/status/1252054251582500866\",       \"date\": \"2020-04-20 01:59:30+00:00\",       \"text\": \"Lesenswerte Gedanken mit realistischer Einsch\u00e4tzung. Was fehlt ist die Perspektive der hunderten Millionen Menschen weltweit , die vom Tourismus leben https://t.co/n9VyRxA7Qy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1106890880,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1139507518898679808/htsEuCEu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1106890880/1564916654\",              \"username\": \"kritik2punkt0\",              \"name\": \"M\",              \"description\": \"Politik / Medien / Pessimismus #NoCovid\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-20 18:04:25+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 788,              \"friends\": 4992,              \"tweets\": 41595,              \"liked_tweets\": 148428,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 166       }}, {       \"id\": 1251957578386595841,       \"url\": \"https://twitter.com/ElyseodaSilva/status/1251957578386595841\",       \"date\": \"2020-04-19 19:35:21+00:00\",       \"text\": \"Ja, wenn werden wir wieder reisen d\u00fcrfen?Eine Frage, die derzeit niemand beantworten kann.Zumindest von Zuhause aus habt ihr bald die Gelegenheit, mir in #Paincakes auf Reisen zu folgen. Tut auch gar nicht weh. Versprochen!https://t.co/K0MVeSR8dc via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 987067026,              \"url\": \"http://www.mosaikderverlorenenzeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1352936435242967040/7CJpT3aD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/987067026/1611400157\",              \"username\": \"ElyseodaSilva\",              \"name\": \"Elyseo da Silva\",              \"description\": \"Lasst uns Vielfalt feiern, statt sie zu f\u00fcrchten!Lisboa. \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08 #Schriftsteller #LektorRoman: mosaikderverlorenenzeit.deelyseodasilva.de/paincakes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-03 17:33:54+00:00\",              \"location\": \"Lisboa, Portugal\",              \"followers\": 2561,              \"friends\": 2098,              \"tweets\": 47723,              \"liked_tweets\": 92377,              \"lists_member\": 78,              \"media_shared\": 7707       }}, {       \"id\": 1251955717197762563,       \"url\": \"https://twitter.com/pustekuchen305/status/1251955717197762563\",       \"date\": \"2020-04-19 19:27:57+00:00\",       \"text\": \"Dieselben Leute (meist hippe Linke), die von FFF und Weltretten den Hals nicht vollkriegen, wollen jetzt wieder reisen. Sch\u00e4mt euch!https://t.co/0JFaVnfkFd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 157072440,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/825410789335060482/rQJ9hgwk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/157072440/1417724904\",              \"username\": \"pustekuchen305\",              \"name\": \"*pustekuchen*\",              \"description\": \"rather for stone than for enamel.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-18 19:38:14+00:00\",              \"location\": \"fernab / outre-r\u00e9alit\u00e9\",              \"followers\": 216,              \"friends\": 1943,              \"tweets\": 9131,              \"liked_tweets\": 3104,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 554       }}, {       \"id\": 1251948249176571907,       \"url\": \"https://twitter.com/Frank_Walle/status/1251948249176571907\",       \"date\": \"2020-04-19 18:58:17+00:00\",       \"text\": \"Reisen: Und der blaue Himmel, der ist so furchtbar leer https://t.co/lZIzdbgugO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21402821,              \"url\": \"https://tellonym.me/FrankWalle\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/828228511223730180/-rP9cEqU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21402821/1446070262\",              \"username\": \"Frank_Walle\",              \"name\": \"Frank Walle\",              \"description\": \"Civilization & its Discontents\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-20 15:03:06+00:00\",              \"location\": \"Hamburg Germany\",              \"followers\": 807,              \"friends\": 2320,              \"tweets\": 204135,              \"liked_tweets\": 1496,              \"lists_member\": 61,              \"media_shared\": 17927       }}, {       \"id\": 1251945640944373767,       \"url\": \"https://twitter.com/groovybeatz1/status/1251945640944373767\",       \"date\": \"2020-04-19 18:47:55+00:00\",       \"text\": \"Wir fliegen nicht und leben trotzdem noch. Deshalb: Flugverkehr reduzieren, #climateaction mit Kerosinsteuer - jetzt auf https://t.co/JUSvibsMzP unterschreiben!https://t.co/bHZqo6WXBM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1090144968,              \"url\": \"http://www.klimaprotest.at/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1257356282429935619/H1v0c2jY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"groovybeatz1\",              \"name\": \"KlimaProf - Klimastreik am 19. M\u00e4rz!\",              \"description\": \"Kerosinsubvention und Dienstwagenprivileg abschaffen! Zug statt Flug, Rad statt Auto!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-14 21:04:28+00:00\",              \"location\": \"Europe (mostly Italy, Austria)\",              \"followers\": 1222,              \"friends\": 3708,              \"tweets\": 19268,              \"liked_tweets\": 58286,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 331       }}, {       \"id\": 1251940384164376576,       \"url\": \"https://twitter.com/tweet_this_feed/status/1251940384164376576\",       \"date\": \"2020-04-19 18:27:02+00:00\",       \"text\": \"Zeit Online:  Reisen: Und der blaue Himmel, der ist so furchtbar leer https://t.co/OEYBC7wzgE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 405618092,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1623863716/Untitled-1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"tweet_this_feed\",              \"name\": \"TWEET THIS FEED\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-05 15:22:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 80,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 87870,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 66       }}, {       \"id\": 1251934860207443970,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1251934860207443970\",       \"date\": \"2020-04-19 18:05:05+00:00\",       \"text\": \"Reisen: Und der blaue Himmel, der ist so furchtbar leerDie Ferne gibt es gerade nur in der Erinnerung. Nicht reisen zu d\u00fcrfen, vermutlich noch lange Zeit, ist in diesen so ungewissen Corona-Tagen eine schmerzliche Gewissheit.https://t.co/yQjnXXS6uh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1251934725700280324,       \"url\": \"https://twitter.com/januszcwikla/status/1251934725700280324\",       \"date\": \"2020-04-19 18:04:33+00:00\",       \"text\": \"Reisen: Und der blaue Himmel, der ist so furchtbar leer |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/VJI9YsCl7hvia @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1171000359638188033,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1215954910384095232/iGN7sMKP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1171000359638188033/1616965118\",              \"username\": \"januszcwikla\",              \"name\": \"JanuszMarek\u0106wik\u0142a\",              \"description\": \"... nasta\u0142y czasy, w kt\u00f3rych coraz wi\u0119cej wiemy jak ludzie umieraj\u0105, a coraz mniej jak \u017cyj\u0105 ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-09 10:00:35+00:00\",              \"location\": \"Warszawa, Polska\",              \"followers\": 1160,              \"friends\": 3436,              \"tweets\": 83418,              \"liked_tweets\": 217087,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 40       }}, {       \"id\": 1251933761312260096,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_kul/status/1251933761312260096\",       \"date\": \"2020-04-19 18:00:43+00:00\",       \"text\": \"Ach, h\u00e4tten wir nur ein Ziel, ein Reiseziel. Dann m\u00fcssten wir nicht l\u00e4nger im Kreis gehen, auf unseren Corona-Spazierg\u00e4ngen rund um unser Zuhause. https://t.co/ED0ne3XQom\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 207414746,              \"url\": \"http://www.zeit.de/kultur/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331565089498030081/Ob_eBH1B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_kul\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Kultur\",              \"description\": \"Das Kultur-Ressort von ZEIT ONLINE: David Hugendick, Wenke Husmann, Dirk Peitz (Leitung), Johannes Schneider, Carolin Str\u00f6bele\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-10-25 08:31:29+00:00\",              \"location\": \"Berlin/Hamburg\",              \"followers\": 101100,              \"friends\": 228,              \"tweets\": 15319,              \"liked_tweets\": 37,              \"lists_member\": 980,              \"media_shared\": 57       }}, {       \"id\": 1251933759923990530,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1251933759923990530\",       \"date\": \"2020-04-19 18:00:42+00:00\",       \"text\": \"Organisationen wie die Internationale Luftverkehrs-Vereinigung IATA und die Welttouristikorganisation UNWTO kommen gar nicht mehr hinterher, ihre Prognosen f\u00fcr das Reisen auf der Welt wegen #Corona nach unten zu korrigieren: Was uns fehlt ohne Reisen. https://t.co/1Z08O07oKA\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338914,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}]"
}