{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-07/tulsa-infektionszahlen-auftritt-donald-trump-wahlkampf",
     "date": "2020-07-09T06:55:57+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Corona-Infektionszahlen seit Trump-Auftritt deutlich gestiegen",
     "article": "Entgegen aller Bedenken hatte Donald Trump vor zweieinhalb Wochen einen Wahlkampfauftritt vor Tausenden Menschen. Nun meldet die Stadt Tulsa erh\u00f6hte Infektionszahlen.\nRund zweieinhalb Wochen nach der umstrittenen Wahlkampfkundgebung von US-Pr\u00e4sident Donald Trump in Tulsa im Bundesstaat Oklahoma ist in der Stadt eine deutlich erh\u00f6hte Rate von Neuinfektionen mit dem Coronavirus festgestellt worden. Wie die \u00f6rtliche Gesundheitsbeh\u00f6rde mitteilte, wurde zuletzt eine Zunahme der Infektionsf\u00e4lle um 266 binnen 24 Stunden verzeichnet. Bereits an den beiden Vortagen waren es jeweils mehr als 200 neue F\u00e4lle gewesen.\nDer Leiter der kommunalen Gesundheitsdienste Bruce Dart wollte zwar nicht explizit einen Zusammenhang zwischen den gestiegenen Infektionsraten und Trumps Wahlkampfauftritt am 20. Juni herstellen. Er nannte es jedoch \"mehr als wahrscheinlich\", dass der Anstieg der Zahlen mit \"mehreren Gro\u00dfereignissen vor etwas mehr als zwei Wochen\" in Verbindung stehe. Aber auch gro\u00df angelegte Gegendemonstrationen, die mit Trumps Event in einer Arena einhergingen, h\u00e4tten einen Anteil an der Entwicklung, sagte Dart.\nIn den ersten beiden Wochen nach der Trump-Veranstaltung war zwar noch ein R\u00fcckgang der Neuinfektionen in Tulsa festgestellt worden. Bei einer Coronavirus-Infektion kann es allerdings rund zwei Wochen dauern, bis sich Symptome zeigen.\nIn Tulsa hatte Trump seine erste Wahlkundgebung abgehalten, seit die Corona-Krise die USA erreicht hatte. Er setzte sich damit \u00fcber Bedenken hinweg, dass die Gro\u00dfveranstaltung die Ausbreitung des neuartigen Coronavirus bef\u00f6rdern k\u00f6nnte. Die gro\u00dfe Mehrzahl der Tausenden Teilnehmenden der Kundgebung trug keine Atemschutzmasken \u2013 auch der Pr\u00e4sident selbst nicht.\nDie Gesamtzahl der Coronavirus-Infektionen in den USA hatte zuletzt die Schwelle von drei Millionen \u00fcberschritten. Nach Angaben der Johns-Hopkins-Universit\u00e4t vom Mittwochabend wurden binnen 24 Stunden weitere 55.000 Infektionen verzeichnet. Die Gesamtzahl der Ansteckungsf\u00e4lle lag bei rund 3,046 Millionen.\nAuch wurden weitere 833 Todesf\u00e4lle gez\u00e4hlt. Die Gesamtzahl der im Land erfassten Todesopfer wuchs damit auf 132.195. Die USA sind sowohl hinsichtlich der Infektions- als auch der Totenzahlen das mit Abstand am h\u00e4rtesten von der Pandemie betroffene Land der Welt. Trump wird von vielen Kritikern vorgeworfen, die Bedrohung durch das Virus zu verharmlosen.\nAn diesem Samstag will Trump auf dem Flughafen von Portsmouth im nord\u00f6stlichen Bundesstaat New Hampshire vor Tausenden Anh\u00e4ngern sprechen \u2013 diesmal im Freien. Alle G\u00e4ste m\u00fcssen bei der Anmeldung zustimmen, dass sie \"freiwillig alle Risiken\" \u00fcbernehmen, die aus einer Corona-Infektion resultieren k\u00f6nnten, wie seine Kampagne erkl\u00e4rte. Trumps Wahlkampflager haftet daf\u00fcr nicht. Teilnehmende w\u00fcrden aber \"stark ermuntert\", bereitgestellte Masken zu tragen, hie\u00df es. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1281314107300483073,       \"url\": \"https://twitter.com/HasselerMartina/status/1281314107300483073\",       \"date\": \"2020-07-09 19:47:43+00:00\",       \"text\": \"Corona-Infektionszahlen seit Trump-Auftritt deutlich gestiegen https://t.co/fGJ9DfMptJ via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1060212028734951426,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1166823836060454912/lDDDsfu1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1060212028734951426/1591086986\",              \"username\": \"HasselerMartina\",              \"name\": \"Dwarslooper\",              \"description\": \"Gesundheits- u. Pflegewissenschaften, Rehabilitation, Gerontologie (Prof. Dr. habil.) Podcasterin, Nieders\u00e4chsischer Wissenschaftspreis 2020\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-07 16:47:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3698,              \"friends\": 2793,              \"tweets\": 24997,              \"liked_tweets\": 53067,              \"lists_member\": 52,              \"media_shared\": 299       }}, {       \"id\": 1281299944356315137,       \"url\": \"https://twitter.com/Sarah94625885/status/1281299944356315137\",       \"date\": \"2020-07-09 18:51:26+00:00\",       \"text\": \"In Tulsa hatte #Trump seine erste Wahlkundgebung. Nun steigen dort die F\u00e4lle von #Corona Infizierten \ud83d\ude44. Es trug auch kein Mensch eine Maskehttps://t.co/UlTaZLpycW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1225148674201804801,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376860891564625922/lhSJ18Ny_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1225148674201804801/1612127112\",              \"username\": \"Sarah94625885\",              \"name\": \"Sarahsarabsi \ud83c\udf6d\ud83c\udf3b\ud83c\udf08\",              \"description\": \"happy mum \ud83d\udc6a - 90% veganer\u00f6ko \ud83c\udf43\ud83c\udf4a\ud83c\udf53 - antifaschistisch \u270c- #fcknzs #fckantisemitismus #noafd #fighteverycrises\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-05 20:06:35+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 424,              \"friends\": 470,              \"tweets\": 6232,              \"liked_tweets\": 41915,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 229       }}, {       \"id\": 1281264852951015424,       \"url\": \"https://twitter.com/xooreal/status/1281264852951015424\",       \"date\": \"2020-07-09 16:32:00+00:00\",       \"text\": \"Tulsa: Corona-Infektionszahlen seit Trump-Auftritt deutlich gestiegen https://t.co/TDsxitDKqo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 176737847,              \"url\": \"https://www.seniorplus.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1099699884/23253_100000891503522_5528_q_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/176737847/1433782894\",              \"username\": \"xooreal\",              \"name\": \"Axel Buddenbaum\",              \"description\": \"Immer eine Meinung, manchmal eine Meldung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-10 09:03:46+00:00\",              \"location\": \"Grasberg, Deutschland\",              \"followers\": 34,              \"friends\": 106,              \"tweets\": 9113,              \"liked_tweets\": 17,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 709       }}, {       \"id\": 1281137188361637888,       \"url\": \"https://twitter.com/bjoerncologne/status/1281137188361637888\",       \"date\": \"2020-07-09 08:04:42+00:00\",       \"text\": \"Surprise, Surprise ... Corona-Infektionszahlen seit Trump-Auftritt deutlich gestiegen https://t.co/Bsyup0lgly via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 28759668,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1348964175553433600/AowTrqQn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/28759668/1610452677\",              \"username\": \"bjoerncologne\",              \"name\": \"bjoerncologne\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-04 07:35:57+00:00\",              \"location\": \"Cologne \",              \"followers\": 47,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 1412,              \"liked_tweets\": 2260,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 87       }}, {       \"id\": 1281127286687830016,       \"url\": \"https://twitter.com/HarryMeNow/status/1281127286687830016\",       \"date\": \"2020-07-09 07:25:21+00:00\",       \"text\": \"Has nothing to do with the massive crowds at #BLM riots in #Tulsa the days before ...!?#Trump2020 https://t.co/p4saP1qWY9 via @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 501085641,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149762144633839616/6NboY4A8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HarryMeNow\",              \"name\": \"Harry\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-23 19:38:17+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 101,              \"friends\": 138,              \"tweets\": 14917,              \"liked_tweets\": 30616,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 86       }}, {       \"id\": 1281110250033164288,       \"url\": \"https://twitter.com/dillerjohann/status/1281110250033164288\",       \"date\": \"2020-07-09 06:17:40+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/TgSRVuKl2X\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3370490523,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1360641015217070080/rUaD7m3Q_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3370490523/1495879164\",              \"username\": \"dillerjohann\",              \"name\": \"Dillerjohann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-07-11 09:51:32+00:00\",              \"location\": \" \",              \"followers\": 280,              \"friends\": 203,              \"tweets\": 52267,              \"liked_tweets\": 8998,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 666       }}, {       \"id\": 1281093596301668352,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1281093596301668352\",       \"date\": \"2020-07-09 05:11:29+00:00\",       \"text\": \"Corona-Infektionszahlen seit Trump-Auftritt deutlich gestiegen https://t.co/GFfyVP8VA8 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17045,              \"friends\": 17084,              \"tweets\": 611716,              \"liked_tweets\": 168446,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1281089704432197632,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1281089704432197632\",       \"date\": \"2020-07-09 04:56:01+00:00\",       \"text\": \"Zweieinhalb Wochen nach der umstrittenen Kundgebung von Pr\u00e4sident #Trump in #Tulsa ist in der Stadt eine deutlich erh\u00f6hte Rate von Neuinfektionen mit dem #Coronavirus festgestellt worden. Auch an diesem Samstag ist eine Wahlkampfveranstaltung geplant. https://t.co/XxUB2a4pfR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145940,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1281089703152926720,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1281089703152926720\",       \"date\": \"2020-07-09 04:56:01+00:00\",       \"text\": \"Rund zweieinhalb Wochen nach der umstrittenen Wahlkampfkundgebung von US-Pr\u00e4sident Donald #Trump in #Tulsa im Bundesstaat Oklahoma ist in der Stadt eine deutlich erh\u00f6hte Rate von Neuinfektionen mit dem #Coronavirus festgestellt worden.  https://t.co/UpI7GuhyHA\",       \"replies\": 18,       \"retweets\": 15,       \"likes\": 36,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338917,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7732       }}]"
}