{
     "url": "https://www.compact-online.de/aufregung-um-compact-aktion-in-dresden-saechsische-zeitung-irrefuehrende-corona-schreiben-ordnungsamt-will-vorgang-pruefen/",
     "date": "2020-12-22T13:10:12+01:00",
     "source": "compact-online.de",
     "label": "fake",
     "header": "Aufregung um COMPACT-Aktion in Dresden | \u201eS\u00e4chsische Zeitung\u201c: \u201eIrref\u00fchrende Corona-Schreiben\u201c \u2013 Ordnungsamt will \u201eVorgang pr\u00fcfen\u201c\t\t\t",
     "article": "Die Postwurfsendung von COMPACT, die an alle Dresdner Haushalte verteilt wurde, sorgt f\u00fcr Aufregung in Elbflorenz: In der heutigen Ausgabe der S\u00e4chsischen Zeitung hei\u00dft es alarmistisch: \u201eIrref\u00fchrende Corona-Schreiben im Briefkasten\u201c, Rathaussprecherin Barbara Knifka wird mit den Worten zitiert: \u201eDas Ordnungsamt wird den Vorgang pr\u00fcfen. Solche Aktionen sind mehr als \u00e4rgerlich, gerade in dieser angespannten Lage\u201c.\nDie S\u00e4chsische Zeitung ist emp\u00f6rt. In ihrer heutigen Ausgabe schreibt die Tageszeitung im Dresdner Lokalteil:\nAuf den ersten Blick sieht der Brief wie ein offizielles Beh\u00f6rdenschreiben aus. Der Absender lautet: eine \u201aAbteilung Corona-Schnelltest/Dresden\u2018.\nDas Schreiben sei \u201eoptisch sowie durch die Wahl von Anrede und Schriftart so gestaltet, als w\u00fcrde es von der Stadt kommen und als handelte (sic!) es sich um eine Abteilung des Rathauses (\u2026) Es handle sich um eine \u201awichtige Information f\u00fcr alle Dresdner\u2018, suggeriert die Aufschrift\u201c, hei\u00dft es in dem Artikel.\nHeutige Schlagzeile der \u201eS\u00e4chsischen Zeitung\u201c. | Foto: Screenshot SZ-Online\nIn dem Beitrag wird unter anderem ein angeblicher Leser des Blattes zitiert, der die S\u00e4chsische Zeitung wohl auf das Schreiben in seinem Briefkasten aufmerksam gemacht hat. \u201eEs handelt sich hier offensichtlich um Corona-Leugner, die in Form eines offiziell wirkenden Schreibens ihre Propaganda an den Mann bringen wollen\u201c, soll er der Zeitung gesagt haben. Weiter wird er zitiert: \u201eEs ist wichtig, dass die Leute \u00fcber diese dreiste Aktion aufgekl\u00e4rt werden, da bestimmt viele auf diesen Trick sonst hereinfallen werden.\u201c\nUnsere Postwurfsendung in Briefk\u00e4sten in Dresden-Prohlis. | Foto: COMPACT\nHintergrund ist die Massen-Postwurfsendung mit dem \u201eCorona-Test\u201c von COMPACT, die in den vergangenen Tagen in insgesamt 167.000 Briefk\u00e4sten der s\u00e4chsischen Landeshauptstadt gelandet ist. Damit wurden alle Haushalte in der Elbmetropole abgedeckt. Einen ausf\u00fchrlichen Beitrag \u00fcber die Aktion k\u00f6nnen Sie HIER lesen.\nAm Ende des Artikels werden COMPACT und Chefredakteur J\u00fcrgen Els\u00e4sser als Urheber der Postwurfsendung genannt. Die S\u00e4chsische Zeitung meint: \u201eOb Els\u00e4sser mit dem Brief \u00c4ngste bei den Lesern erzeugen will, um Abonnements der Zeitschrift einzuwerben, ist nicht zu kl\u00e4ren. Auch nicht, ob damit verunsicherte Menschen zur Ablehnung der staatlichen Corona-Schutzma\u00dfnahmen animiert werden sollen.\u201c\nKleiner Tipp an den zust\u00e4ndigen Redakteur: Uns geht es in erster Linie um eine umfassende Aufkl\u00e4rung der Bev\u00f6lkerung, die wichtige Aspekte nicht unter den Tisch fallen l\u00e4sst \u2013 also das, wozu die Mainstream-Medien offenbar nicht in der Lage sind\u2026 Hier schlie\u00dfen wir eine L\u00fccke in der politisch-medialen Landschaft, die sonst unbesetzt bliebe.\nUnsere Postwurfsendung. | Foto: COMPACT\nSchlie\u00dflich wird noch die Dresdner Rathaussprecherin Barbara Knifka zitiert. Sie sagte der S\u00e4chsischen Zeitung: \u201eDas Ordnungsamt wird den Vorgang pr\u00fcfen. Solche Aktionen sind mehr als \u00e4rgerlich, gerade in dieser angespannten Lage.\u201c Dem sieht COMPACT gelassen entgegen, da wir mit der Kampagne nichts Verbotenes getan haben. Vielmehr sind wir einmal mehr unserem obersten Grundsatz gerecht geworden: Mut zur Wahrheit!\nWir planen, \u00e4hnliche Aktionen im neuen Jahr in anderen St\u00e4dten wiederholen! Wir wollen mindestens eine Million dieser Postwurfsendungen machen \u2013 daf\u00fcr kalkulieren wir, die Dresdner Kosten (21.500 Euro) hochgerechnet, mit \u00fcber 120.000 Euro an Ausgaben. \nWenn Sie uns bei dieser Info-Offensive unterst\u00fctzen wollen, k\u00f6nnen Sie k\u00f6nnen Sie uns HIER via Paypal, Kreditkarte, Einmalzahlung oder Dauerauftrag eine Spende zukommen lassen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1341525304565788672,       \"url\": \"https://twitter.com/nino_anin/status/1341525304565788672\",       \"date\": \"2020-12-22 23:25:31+00:00\",       \"text\": \"... https://t.co/SVUYAYBy2E\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1287702973594972160,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1309027585729409026/fjXkFJoj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"nino_anin\",              \"name\": \"Nino Anin\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-27 10:55:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 9,              \"friends\": 30,              \"tweets\": 207,              \"liked_tweets\": 2838,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 102       }}, {       \"id\": 1341374583803416576,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1341374583803416576\",       \"date\": \"2020-12-22 13:26:36+00:00\",       \"text\": \"... https://t.co/N255LHf0zw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 314,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35493,              \"liked_tweets\": 450,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 7179       }}, {       \"id\": 1341359412322164736,       \"url\": \"https://twitter.com/COMPACTMagazin/status/1341359412322164736\",       \"date\": \"2020-12-22 12:26:19+00:00\",       \"text\": \"Massen-Postwurfsendung von #COMPACT in #Dresden schl\u00e4gt hohe Wellen: #S\u00e4chsischeZeitung emp\u00f6rt,  im Rathaus ist man nerv\u00f6s: Angeblich pr\u00fcfe das Ordnungsamt nun die Sache... #CoronaVirusDE #Impfen #Maskenverweigererhttps://t.co/rqIcF0yKsP\",       \"replies\": 9,       \"retweets\": 13,       \"likes\": 52,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2385209545,              \"url\": \"http://www.compact-online.de/rechtliches/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/443732099128758272/3IWV8C70_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2385209545/1616667610\",              \"username\": \"COMPACTMagazin\",              \"name\": \"COMPACT-Magazin\",              \"description\": \"Souver\u00e4n \u2013 Investigativ \u2013 Kritisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-12 12:44:45+00:00\",              \"location\": \"www.compact-online.de\",              \"followers\": 30121,              \"friends\": 10084,              \"tweets\": 10573,              \"liked_tweets\": 33976,              \"lists_member\": 180,              \"media_shared\": 2431       }}, {       \"id\": 1341357201005277184,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1341357201005277184\",       \"date\": \"2020-12-22 12:17:32+00:00\",       \"text\": \"Compact: Aufregung um COMPACT-Aktion in Dresden | \u201eS\u00e4chsische Zeitung\u201c: \u201eIrref\u00fchrende Corona-Schreiben\u201c \u2013 Ordnungsamt will \u201eVorgang pr\u00fcfen\u201c: Die Postwurfsendung von COMPACT, die an alle Dresdner Haushalte verteilt wurde, sorgt f\u00fcr Aufregung in\u2026 https://t.co/09fUKsXz32\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209373,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7351       }}]"
}