{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-06/buergerkrieg-in-jemen-vertriebene-humanitaere-hilfe-coronavirus-pandemie",
     "date": "2020-06-12T10:28:22+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Fast 100.000 Jemeniten seit Jahresbeginn vertrieben",
     "article": "Seit 2015 herrscht B\u00fcrgerkrieg im Jemen, immer mehr Menschen werden vertrieben. Die Corona-Krise stellt Hilfsprogramme im Land vor zus\u00e4tzliche Herausforderungen.\nIm B\u00fcrgerkriegsland Jemen sind seit Januar mehr als 94.000 Menschen vertrieben worden. Nur 5.200 von ihnen konnten zur\u00fcckkehren, teilt das Fl\u00fcchtlingswerk der Vereinten Nationen (UN) mit. \nDie UN warnten vor Finanzl\u00fccken, die zu K\u00fcrzungen bei humanit\u00e4ren Programmen im Kampf gegen die Pandemie und gegen den Hunger von Kindern f\u00fchren und die Situation versch\u00e4rfen k\u00f6nnten.\nIm S\u00fcden des Jemens wurden am Donnerstag Gefechte zwischen Regierungstruppen und Separatisten gemeldet. Mehr als 85 K\u00e4mpfer auf beiden Seiten seien get\u00f6tet worden, meldeten Sicherheitskreise, Dutzende Familien seien vertrieben worden. Die von Saudi-Arabien gest\u00fctzten jemenitischen Soldaten und die von den Vereinigten Arabischen Emiraten unterst\u00fctzten Separatisten sind eigentlich Verb\u00fcndete im Krieg gegen die Huthi-Rebellen, die wiederum vom Iran gef\u00f6rdert werden und den Norden des Jemens kontrollieren. \n2015 brach der B\u00fcrgerkrieg aus, als eine US-gest\u00fctzte, von Saudi-Arabien angef\u00fchrte Milit\u00e4rkoalition eine Offensive gegen die Huthis begann. Diese hatten zuvor die Hauptstadt Sanaa und den Gro\u00dfteil des Nordens eingenommen und die international anerkannte Regierung damit gezwungen, im S\u00fcden Unterschlupf zu finden. \nDer B\u00fcrgerkrieg im Jemen forderte bisher mehr als 100.000 Todesopfer, Millionen Menschen wurden vertrieben. Die UN beschreiben die Krise als schlimmste humanit\u00e4re Katastrophe der Welt. Die Coronavirus-Pandemie verst\u00e4rkt die Not.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1272969346839646209,       \"url\": \"https://twitter.com/stc_de/status/1272969346839646209\",       \"date\": \"2020-06-16 19:08:37+00:00\",       \"text\": \"Im B\u00fcrgerkriegsland #Jemen sind seit Januar mehr als 94.000 Menschen vertrieben worden. Nur 5.200 von ihnen konnten zur\u00fcckkehren, teilt das Fl\u00fcchtlingswerk der Vereinten Nationen (UN) mit: https://t.co/L6MymzTpFv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://app.socialhub.io/ rel=nofollow>SocialHub by maloon</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 68672820,              \"url\": \"https://www.savethechildren.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1278271620759592960/MOYSJMxh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/68672820/1616697155\",              \"username\": \"stc_de\",              \"name\": \"Save the Children Deutschland\",              \"description\": \"Wir sind die gr\u00f6\u00dfte unabh\u00e4ngige Kinderrechtsorganisation der \ud83c\udf0d In 113 L\u00e4ndern f\u00fcr #Kinder, ihre Familien & gegen #COVID19 \ud83d\ude91 / #AufnahmeFortsetzen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-25 11:49:24+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 9661,              \"friends\": 5571,              \"tweets\": 7079,              \"liked_tweets\": 3372,              \"lists_member\": 136,              \"media_shared\": 1790       }}, {       \"id\": 1271402917640224771,       \"url\": \"https://twitter.com/APWelt/status/1271402917640224771\",       \"date\": \"2020-06-12 11:24:11+00:00\",       \"text\": \"B\u00fcrgerkrieg im Jemen: Fast 100.000 Jemeniten seit Jahresbeginn vertriebenhttps://t.co/IEzqKVNYeT via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1428038617,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/465063985306271744/B2qEyGzL_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1428038617/1368910665\",              \"username\": \"APWelt\",              \"name\": \"AP Weltnachrichten\",              \"description\": \"+++ Nachrichten der Associated Press auf Deutsch +++rap.team@dpa.com\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-05-14 14:37:45+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1710,              \"friends\": 196,              \"tweets\": 5397,              \"liked_tweets\": 20,              \"lists_member\": 95,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1271363001019510786,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1271363001019510786\",       \"date\": \"2020-06-12 08:45:34+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/JY0XC8Lz7u@zeitonline hat eine Headline ge\u00e4ndert! B\u00fcrgerkrieg im Jemen: Fast 100.000 Jemeniten seit Jahresbeginn vertrieben Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw #hl_diff #journalismus https://t.co/gkYGOyNCk4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1165,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134163,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111281       }}, {       \"id\": 1271358683696562176,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1271358683696562176\",       \"date\": \"2020-06-12 08:28:25+00:00\",       \"text\": \"Im B\u00fcrgerkriegsland #Jemen nimmt die Not weiter zu. Seit Januar meldet die #UN mehr als 100.000 Vertriebene \u2013 und Finanzierungsl\u00fccken bei Hilfsprogrammen. https://t.co/jzX2ftQjzo\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145940,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1271358682392035328,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1271358682392035328\",       \"date\": \"2020-06-12 08:28:25+00:00\",       \"text\": \"In der Coronavirus-Krise spitzt sich die Lage in #Jemen weiter zu. Seit Januar meldet die #UN mehr als 100.000 Vertriebene.  https://t.co/xHgFf5UAsP\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338917,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10492,              \"media_shared\": 7732       }}]"
}