{
     "url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-08/corona-proteste-demonstrierende-verschiedenheit",
     "date": "2020-08-08T09:00:07+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Agenten unserer Angst",
     "article": "Warum sind die Corona-Demos politisch so bunt gemischt? Warum regen sie uns so auf? Unsere Normalit\u00e4t zerf\u00e4llt. Das sp\u00fcren die Protestierenden \u2013 und alle anderen auch.\nSelten wurde eine so kleine Demonstration von so viel\nAufmerksamkeit und Aggression der politischen \u00d6ffentlichkeit begleitet. Etwa\n20.000 Demonstrierende versammelten sich am vergangenen Samstag in Berlin, heute\nin Stuttgart werden es vielleicht noch einmal so viele, oder eben wenige sein,\num gegen die Corona-Ma\u00dfnahmen und irgendwie auch gegen alles andere zu\nprotestieren. Und das politische wie auch das mediale Establishment kriegen\nsich kaum noch ein. Erkl\u00e4rungen waren sogleich gefunden:\nVerschw\u00f6rungstheoretiker, Vereinfacher, Schwarz-wei\u00df-Denker und so weiter. Auch ein diffamierender\nHashtag war schnell zur Hand: \"Covidioten\". Zu schnell vielleicht, denn\noffenkundig liegt ja ein Widerspruch darin, diese Menschen als Idioten abzutun\nund ihnen zugleich derart viel Beachtung zu schenken.  \nEs lohnt sich also ein zweiter Blick sowohl auf die\nDemonstrierenden wie auch auf die \u00dcberreaktion der politischen \u00d6ffentlichkeit.\nDas Beunruhigende und Interessante an diesen Demonstrationen ist ja die\nMischung. Weitgehend harmonisch liefen da ideologisch und kulturell eigentlich\nunvereinbare Gruppen nebeneinander her: Gay-pride-Leute, Hom\u00f6opathen,\nRechtsradikale, Impfgegner, Verschw\u00f6rungserfinder, Antisemiten. Da sind also\nLeute unterwegs, denen irgendetwas wichtiger ist, als blo\u00df die jeweils verfeinerten\nProdukte ihrer Weltbildmanufakturen vorzuzeigen und sie voneinander\nabzugrenzen. Dieses Irgendetwas muss sehr, sehr stark sein. Eine als massiv\nbedrohlich empfundene Zukunft planiert hier anscheinend liebgewordene\nspitzengekl\u00f6ppelte Differenzen der Vergangenheit und Gegenwart. \nDie n\u00e4chstliegende Erkl\u00e4rung, die Corona-Ma\u00dfnahmen der\nBundesregierung w\u00fcrden hier Nitro und Glyzerin, Feuer und Wasser\nzusammenbringen, tr\u00e4gt nicht weit. Dagegen spricht schon der Zeitpunkt,\nschlie\u00dflich fingen diese Demonstrationen zusammen mit den Lockerungen an, man\nk\u00f6nnte sogar sagen: je weniger Corona-Ma\u00dfnahmen, desto mehr\nCorona-Demonstrierende. Das Muster kennt man schon von der sogenannten\nFl\u00fcchtlingskrise. Da wurde auch dort am meisten demonstriert, wo die wenigsten\nFl\u00fcchtenden waren.   \nEin Teil der politischen Klasse versucht die Verschiedenheit\nder Demonstranten nicht zu erkl\u00e4ren, sondern zu verleugnen. Linke betrachten\ndiese Menschen, die da mit organisierten Rechten demonstrieren, kurzerhand als\nrechts oder von rechts verf\u00fchrt und fordern sie auf, sich gef\u00e4lligst mal zu\n\u00fcberlegen, mit wem sie da marschieren. Das ist moralisch verst\u00e4ndlich,\npolitisch wirkungslos (das wissen die schon, wer da noch mitl\u00e4uft) und\nanalytisch wertlos, weil es das Ph\u00e4nomen verurteilt, anstatt es zu analysieren.\nDoch auch von der anderen Seite des politischen Spektrums reagieren einige\nwieder so anbiederisch, als handele es sich um Pegida- oder AfD-Demonstrationen. Manche verk\u00fcndeten\nreflexhaft, man m\u00fcsse diesen wirren Welterkl\u00e4rern bitte zuh\u00f6ren, Wolfgang Kubicki (FDP) behauptete eilfertig, offenbar habe die Regierung ihre\nCorona-Politik nicht richtig erkl\u00e4rt. Also das Besorgte-B\u00fcrger-Schema. \nTats\u00e4chlich handelt es sich bei diesen kurios gemischten\nDemonstrationen nicht einfach um eine Spielart jener B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger,\ndie sich vor lauter behaupteter Sorge erlauben, nach ganz rechts zu gehen und\ndort gegen Minderheiten zu hetzen. Im Gegenteil, allem Anschein nach haben die\nAfD und ihr Vorfeld zurzeit die Hegemonie, also die Deutungs- und\nMobilisierungsmacht \u00fcber Wut und \u00c4ngste vieler Menschen verloren. \nWas also ist das gro\u00dfe Irgendwas, das diese Menschen\nzusammenbringt, und was bringt die etablierte Politik so in Rage? \nDas l\u00e4sst sich ohne den Blick auf den gro\u00dfen,\ngrundst\u00fcrzenden historischen Wandel, in dem sich die westliche Welt gerade befindet,\nnicht erkl\u00e4ren: Der Westen ist dabei, seine globale Dominanz zu verlieren, die\nJahrhunderte der Hegemonie und des Kolonialismus sind vorbei und schlagen\nzur\u00fcck. Die gewaltigen Surplus-Gewinne durch die globalisierte Arbeitsteilung\nwurden ungleich verteilt und lassen nun obendrein auch noch nach; \u00f6kologisch\nsind wir an den Grenzen unserer Lebensweise angekommen, der Alltag wird sich so\noder so radikal \u00e4ndern; und nicht zuletzt: all diese Entwicklungen lassen sich\nseit sp\u00e4testens 2015 nicht mehr von Deutschland fernhalten und greifen nun in\nden Alltag ein, springen einem gewisserma\u00dfen ins Gesicht, auch das symbolisiert\nnun die Pandemie. Das alles muss man nicht wissen. Ahnen und f\u00fchlen gen\u00fcgt, um massiv dagegen zu sein.  \nFl\u00fcchtlingskrise, Finanzkrise, Klimakatastrophe,\nGlobalisierungskrise, Corona- plus Wirtschaftskrise \u2013 sie alle stehen\nsinnbildlich f\u00fcr eine ebenso offenkundige wie unterdr\u00fcckte oder zumindest aktiv\nverdr\u00e4ngte Tatsache: Das Ende der Normalit\u00e4t, wie wir sie kannten. Die\nvergangenen sieben Jahrzehnte (f\u00fcr Ostdeutschland drei) waren keine Ewigkeit,\nauf deren Fortdauer man einen grundgesetzlichen Anspruch h\u00e4tte, sondern eine\nPhase, die nun eben vorbeigeht. Die w\u00fctenden Proteste gegen Fl\u00fcchtende, die\nebenso w\u00fctenden Aufm\u00e4rsche gegen immer harmlosere Corona-Ma\u00dfnahmen, die ganze Rebellion\ngegen das institutionelle Ger\u00fcst der Republik, das doch diese Ewigkeit verdammt\nnoch mal zu garantieren h\u00e4tte und dabei nun versagt \u2013 sie sind im Kern\nAufst\u00e4nde gegen den Verlust von Normalit\u00e4t, ein schnaubendes Beharren darauf,\ndass das doch nicht wahr sein kann und nicht sein muss und also nur Folge\ngeheimer Machenschaften sein kann.   \nDas, was jetzt als Wissenschaftsfeindlichkeit bezeichnet\nwird, ist in Wahrheit etwas anderes. Es geht den Demonstrierenden schlie\u00dflich\nnicht um irgendwelche wissenschaftlichen Theorien, sie bestreiten f\u00fcr\ngew\u00f6hnlich nicht die Erkenntnisse der theoretischen Physik oder die\nWirkungsweise des Zitronens\u00e4urezyklus, sondern die der Klimatologie und der\nImmunologie, weil die ihnen sagen: Du bist nicht immun gegen die Krankheiten\ndieser Welt, und du musst dein Leben fundamental \u00e4ndern f\u00fcr das Klima. Der\nAufstand gegen den Verlust der Normalit\u00e4t \u00e4u\u00dfert sich als eine Rebellion gegen\ndie Realit\u00e4t.  \nWomit wir bei den Reaktionen der Politik und der\n\u00d6ffentlichkeit w\u00e4ren. Sie scheinen da eine Angst anzuschreien, die sie selbst\nauch haben. Schlie\u00dflich haben sich die meisten in Politik und \u00d6ffentlichkeit nicht\netwa dem Versuch verschrieben, die gewaltigen Ver\u00e4nderungen, die da im Gange\nsind, anzugehen, sondern sie nur soweit \u00fcberhaupt wahrzunehmen, wie die Mittel\ngew\u00f6hnlicher, in den sieben seligen Jahrzehnten erlernter Politik eben reichen.\nMan hat sich einem Normalit\u00e4tsversprechen \u00fcberantwortet, das so nicht\neinzuhalten ist und an allen Ecken und Enden zerfasert. Mit anderen Worten:\nPolitik und \u00d6ffentlichkeit verdr\u00e4ngen auch, blinzeln nur in die Realit\u00e4t,\ndrehen sich ihr nicht ganz zu. Diese Leute da, diese \"Covidioten\" sind Agenten kollektiver\n\u00c4ngste. Die Behauptung der 20.000, sie seien in Wahrheit 1,3 Millionen, macht\ndann Sinn, wenn man die mitlaufenden Gespenster der Noch-Vern\u00fcnftigen mitz\u00e4hlt.\n   \nDer Abstand zwischen der Gr\u00f6\u00dfe der Probleme, wie sie\nwirklich sind, und der Gr\u00f6\u00dfe, wie sie in der \u00d6ffentlichkeit behandelt wird,\nw\u00e4chst ebenso wie die L\u00fccke zwischen dem, was \u00f6ffentlich verhandelt, und dem, was\nreal getan wird. Aus diesen beiden Abgr\u00fcnden \u2013 zwischen Wirklichkeit und\n\u00d6ffentlichkeit wie zwischen \u00d6ffentlichkeit und politischem Handeln \u2013 w\u00e4chst ein\ngigantisches irrationales Potenzial, von dem die Demonstrationen dieser Tage\nnur ein schwacher Vorschein sind.   \nDieser Irrationalit\u00e4t, dieser Angst und dieser Wut wird man\nnicht Herr, indem man die Demonstrierenden beschimpft oder etikettiert, sondern\nnur indem diskursiv und politisch-praktisch die Kl\u00fcfte geschlossen, zumindest\nverringert werden. Also: Wie sieht eine Gesellschaft im Zeitalter der Pandemien\naus, die dennoch weder kulturell desinfiziert noch politisch unfrei wird? Wie\nkann es Wohlstand geben mit radikal vermindertem CO2- und \u00fcberhaupt\nStoffdurchsatz? Was kann man tun gegen Ultrareichtum? Wie kommt eine\nGesellschaft wie die unsere mit weniger oder gar keinem Wachstum aus, wenn es\ndenn n\u00f6tig werden sollte, wonach es zurzeit aussieht? Wie kann der Westen sich neu\nentdecken, ohne Dominanz und ohne eine Welt, die zu seinen Gunsten gestaltet\nist?  \nWenn diese Fragen ernsthaft debattiert werden, und wenn eine\ndementsprechende Politik betrieben wird, dann wird es nicht weniger Proteste\ngeben, nur eben weniger irrationale, dann wird demonstriert gegen Windkraft\noder gegen die Erh\u00f6hung der Krankenversicherungsbeitr\u00e4ge oder gegen die\nVier-Tage-Woche und ihre Finanzierung oder gegen eine Fleischsteuer. Aber nicht\nmehr gegen Echsenmenschen, Bluttrinker oder, kaum verh\u00fcllt, wieder mal gegen\nJuden. Das w\u00e4re doch schon mal was.    ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1351423448380272643,       \"url\": \"https://twitter.com/stefan_schau/status/1351423448380272643\",       \"date\": \"2021-01-19 06:57:12+00:00\",       \"text\": \"Agenten unserer Angst https://t.co/j00EGnwq4R via @zeitonline @berndulrich\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1153269492,              \"url\": \"http://stefan-schauhuber.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1193963498101002242/KAeFVXL4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1153269492/1614978324\",              \"username\": \"stefan_schau\",              \"name\": \"Stefan Schauhuber\",              \"description\": \"people, moments, stories. freelance journalist & co-founder cornucopia.media. cyclist.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-06 07:48:54+00:00\",              \"location\": \"Vienna, Austria\",              \"followers\": 510,              \"friends\": 2309,              \"tweets\": 1003,              \"liked_tweets\": 2507,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 28       }}, {       \"id\": 1299732935617187841,       \"url\": \"https://twitter.com/LDNdiaspora/status/1299732935617187841\",       \"date\": \"2020-08-29 15:37:34+00:00\",       \"text\": \"Auf der Suche nach dem Wort f\u00fcr das Gef\u00fchl, habe ich diesen Essay von @BerndUlrich noch einmal zu Gem\u00fcte gef\u00fchrt. https://t.co/KyqX1NJU2m\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3623565448,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371948355593592832/K8NH2KBX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3623565448/1616193794\",              \"username\": \"LDNdiaspora\",              \"name\": \"Minnie\",              \"description\": \"MD PRS/Hand. British-German Mashup. All-Weather Night Swimming.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-11 19:37:46+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 857,              \"friends\": 780,              \"tweets\": 2365,              \"liked_tweets\": 9017,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 107       }}, {       \"id\": 1292569705992065024,       \"url\": \"https://twitter.com/blackdotsws/status/1292569705992065024\",       \"date\": \"2020-08-09 21:13:27+00:00\",       \"text\": \"\u201eDer Aufstand gegen den Verlust der Normalit\u00e4t \u00e4u\u00dfert sich als eine Rebellion gegen die Realit\u00e4t.\u201c &gt;&gt; Ein lesenswerter Artikel und sehr gute Erkl\u00e4rung zum Thema &gt;&gt; https://t.co/IWOKafTZL4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 128536214,              \"url\": \"https://www.blackdotswhitespots.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1166639671637659648/sZn6wN0W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/128536214/1566984487\",              \"username\": \"blackdotsws\",              \"name\": \"Susi Maier\",              \"description\": \"Travel Blogger | Content Creator | Editor #SocialHubMag | zust\u00e4ndig f\u00fcr Nahweh & Fernweh \u219f momentan eher Drinfluencer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-01 12:08:24+00:00\",              \"location\": \"Stuttgart, Deutschland\",              \"followers\": 3713,              \"friends\": 1769,              \"tweets\": 20037,              \"liked_tweets\": 8684,              \"lists_member\": 289,              \"media_shared\": 2210       }}, {       \"id\": 1292548079279837184,       \"url\": \"https://twitter.com/allesgeschizzl/status/1292548079279837184\",       \"date\": \"2020-08-09 19:47:31+00:00\",       \"text\": \"\u201eWarum sind die Corona-Demos politisch so bunt gemischt? Warum regen sie uns so auf? Unsere Normalit\u00e4t zerf\u00e4llt. ...\u201c Ich denke, der Autor untersch\u00e4tzt diese Querfront und sch\u00e4tzt sie auch noch falsch ein. Das ist keine \u201eEine bunte Mischung\u201c https://t.co/AFOReeO8TH\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1176955521926094848,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1183777339827720192/iiqacd46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1176955521926094848/1601227265\",              \"username\": \"allesgeschizzl\",              \"name\": \"Frau Grob-Stofflich-ANTIFA\ud83d\ude37\",              \"description\": \"Gegen Pseudomedizin und Verschw\u00f6rungsmythen | 0 Fan von Esoterik | 1 Fan von Verstand & Fakten | Skeptikerin | Satire |zeichnet manchmal Cartoons\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-25 20:24:10+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 574,              \"friends\": 511,              \"tweets\": 4643,              \"liked_tweets\": 28098,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1097       }}, {       \"id\": 1292518223817121793,       \"url\": \"https://twitter.com/genodeftest/status/1292518223817121793\",       \"date\": \"2020-08-09 17:48:53+00:00\",       \"text\": \"Interessante Interpretation der Corona-Proteste: Letztlich w\u00fcrden die Menschen gegen die Entwurzelung aus alter \u201eNormalit\u00e4t\u201c und damit gg den bevorstehenden gewaltigen Struktur- und Gesellschaftswandel demonstrieren.Agenten unserer Angst https://t.co/rb0V7hDtAV via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 216155016,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"genodeftest\",              \"name\": \"Chris\",              \"description\": \"Bundesvorsitzender @jungeoekologen, Aktiv bei #\u00d6DPVerfechter von Umweltschutz, Datenschutz, Demokratie und Freier Software | wissbegierig\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-15 23:05:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 38,              \"friends\": 251,              \"tweets\": 298,              \"liked_tweets\": 484,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1292476087734329349,       \"url\": \"https://twitter.com/GierseUli/status/1292476087734329349\",       \"date\": \"2020-08-09 15:01:27+00:00\",       \"text\": \"Agenten unserer Angst https://t.co/e69BWx2IAS via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1151151916451340288,              \"url\": \"https://twitter.com/i/status/1196557480945422337\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1363158708541349889/0l0qqh7i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1151151916451340288/1610641549\",              \"username\": \"GierseUli\",              \"name\": \"Uli Gierse\",              \"description\": \"Ex-Sauerland (MES), Ex-Marburg, Ex-GAL-Politiker, Ex-Selbstst\u00e4ndiger, Ex- Lehrer; #GoetheUltra, \ud83c\udf3b\ud83d\udc15  Ich habe Besseres zu tun.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-16 15:29:39+00:00\",              \"location\": \"Hamburg - Ottensen\",              \"followers\": 82,              \"friends\": 215,              \"tweets\": 3427,              \"liked_tweets\": 3639,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 106       }}, {       \"id\": 1292392845601628160,       \"url\": \"https://twitter.com/LDNdiaspora/status/1292392845601628160\",       \"date\": \"2020-08-09 09:30:40+00:00\",       \"text\": \"\u00bbDer Aufstand gegen den Verlust der Normalit\u00e4t \u00e4u\u00dfert sich als eine Rebellion gegen die Realit\u00e4t.\u00ab https://t.co/QALrsEZHbZEin Must-Read von Bernd Ulrich\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3623565448,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371948355593592832/K8NH2KBX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3623565448/1616193794\",              \"username\": \"LDNdiaspora\",              \"name\": \"Minnie\",              \"description\": \"MD PRS/Hand. British-German Mashup. All-Weather Night Swimming.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-11 19:37:46+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 857,              \"friends\": 780,              \"tweets\": 2365,              \"liked_tweets\": 9017,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 107       }}, {       \"id\": 1292127206597185538,       \"url\": \"https://twitter.com/HauptstadtPapa/status/1292127206597185538\",       \"date\": \"2020-08-08 15:55:07+00:00\",       \"text\": \"Lesenswert! Corona-Proteste: Agenten unserer Angst https://t.co/YgQOvkvavw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.hootsuite.com rel=nofollow>Hootsuite Inc.</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1239327493594775554,              \"url\": \"https://hauptstadtpapa.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1239331162587357184/lw_dtnNf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1239327493594775554/1584314550\",              \"username\": \"HauptstadtPapa\",              \"name\": \"HauptstadtPapa\",              \"description\": \"#Journalist, Wahlberliner und #Papa einer s\u00fc\u00dfen Tochter. | #Gourmet-, #Kaffee- & #Weinliebhaber | #Hobbyfotograf und Jongleur zwischen Beruf & Familie.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-15 23:10:27+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 28,              \"friends\": 47,              \"tweets\": 556,              \"liked_tweets\": 643,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 51       }}, {       \"id\": 1292110399916179457,       \"url\": \"https://twitter.com/HJKrieg/status/1292110399916179457\",       \"date\": \"2020-08-08 14:48:20+00:00\",       \"text\": \"Agenten unserer Angst - es lohnt sich also ein zweiter Blick sowohl auf die Demonstrierenden wie auch auf die \u00dcberreaktion der politischen \u00d6ffentlichkeit. Das Beunruhigende und Interessante an diesen Demonstrationen ist ja die Mischung/ https://t.co/WcFBO8CI75 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1962306679,              \"url\": \"https://www.facebook.com/hansjurgen.krieg.9\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/731811347953025024/qA4In5iz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1962306679/1616226842\",              \"username\": \"HJKrieg\",              \"name\": \"Jocki Krieg *with mask*\",              \"description\": \"#HJKrieg #Jocki_Foto #Presse #Fotografie @ErlangerHandba1 @Burgerstiftung erlangen_de \ud83c\udf3a follow me and tag my posts - neugierig, kritisch, engagiert & mit Herz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-10-15 09:19:55+00:00\",              \"location\": \"Erlangen, Deutschland\",              \"followers\": 185,              \"friends\": 445,              \"tweets\": 4100,              \"liked_tweets\": 1384,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 2258       }}, {       \"id\": 1292105541108420610,       \"url\": \"https://twitter.com/tpgoebel/status/1292105541108420610\",       \"date\": \"2020-08-08 14:29:01+00:00\",       \"text\": \"Mal wieder eine treffende Analyse der Geschehnisse der Zeit von @berndulrich https://t.co/mugcasUfgk https://t.co/gdlUVnYlOy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15772176,              \"url\": \"http://www.linkedin.com/in/tpgoebel\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/836614964156612609/fW3-hhwb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/15772176/1407289940\",              \"username\": \"tpgoebel\",              \"name\": \"Tobias Goebel \ud83d\udc40\",              \"description\": \"Product explainer @ Twilio IoT. I know that I know nothing.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-08-08 00:57:37+00:00\",              \"location\": \"Boston, MA\",              \"followers\": 2718,              \"friends\": 1734,              \"tweets\": 15242,              \"liked_tweets\": 6746,              \"lists_member\": 247,              \"media_shared\": 640       }}, {       \"id\": 1292102286500605953,       \"url\": \"https://twitter.com/Marieaaow/status/1292102286500605953\",       \"date\": \"2020-08-08 14:16:05+00:00\",       \"text\": \"#Corona_Proteste: Agenten unserer Angst |xa0ZEIT ONLINEWarum sind die #Corona_Demos politisch so bunt gemischt? Ohne politische Aussagekraft.How fear controls humans and lead to useless destruction. #Psychological failures https://t.co/RfwbiMXX95\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 819535545827201024,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1348253094778466305/EDRmQfmn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/819535545827201024/1613515564\",              \"username\": \"Marieaaow\",              \"name\": \"Dr.M.A.A.O.W.\",              \"description\": \"\u274cDM, \u274cpOR// #WritingCommunity #HeyokaEmpath Lab Med , Microbiol., Virology, Parasitol. unfollowerstats.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-12 13:24:35+00:00\",              \"location\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddf3\ud83c\uddf1\ud83c\udde6\ud83c\uddea\ud83c\udde8\ud83c\uddfa\ud83c\uddee\ud83c\udde9\ud83c\udde8\ud83c\udded\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"followers\": 13769,              \"friends\": 11510,              \"tweets\": 52584,              \"liked_tweets\": 86792,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 7279       }}, {       \"id\": 1292091430790406144,       \"url\": \"https://twitter.com/jensbest/status/1292091430790406144\",       \"date\": \"2020-08-08 13:32:57+00:00\",       \"text\": \"Was Bernd Ulrich sagt:https://t.co/h72A1SOVgu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14599545,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1258166925206499328/hEuIHuBS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14599545/1401310106\",              \"username\": \"jensbest\",              \"name\": \"jensbest\",              \"description\": \"writer, scifi-fan, diver, worldlover & wordlover, European - Its still just a ride - All those tweets will be lost, in time, like tears in rain.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-04-30 12:45:18+00:00\",              \"location\": \"mainly Europe\",              \"followers\": 8752,              \"friends\": 4399,              \"tweets\": 77861,              \"liked_tweets\": 43494,              \"lists_member\": 587,              \"media_shared\": 4788       }}, {       \"id\": 1292081000688816128,       \"url\": \"https://twitter.com/the_claus/status/1292081000688816128\",       \"date\": \"2020-08-08 12:51:30+00:00\",       \"text\": \"Heute morgen in meinem Hamburger Briefkasten: Post von besorgten Nachbarn. Angeblich ist unsere Demokratie in Gefahr. Zum Gl\u00fcck dann von @berndulrich eine Analyse gelesen https://t.co/FMZcr5PyJa - dl;dr: die Menschen haben ne Schei\u00dfangst vor dem was kommen mag. https://t.co/O99BTshRqU\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14677077,              \"url\": \"https://claushesseling.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/946309944961355776/9XzB-8lp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14677077/1398256774\",              \"username\": \"the_claus\",              \"name\": \"Claus Hesseling\",              \"description\": \"Data Journalist, Stories and Code @NDR Data - Trainer @interlinkaca @ARDZDF_Akademie @djsde  - Husband, Father and Time Traveller. PGP 7913C96B\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-05-06 18:33:37+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Germany\",              \"followers\": 3246,              \"friends\": 3091,              \"tweets\": 14993,              \"liked_tweets\": 21341,              \"lists_member\": 265,              \"media_shared\": 1181       }}, {       \"id\": 1292067148626616321,       \"url\": \"https://twitter.com/nweisz2/status/1292067148626616321\",       \"date\": \"2020-08-08 11:56:28+00:00\",       \"text\": \"Agenten unserer Angst https://t.co/kmOnxfIYQH via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 717283901723508737,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1293282230542962692/C9lnbYFq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/717283901723508737/1597177585\",              \"username\": \"nweisz2\",              \"name\": \"Nathan Weisz\",              \"description\": \"Cognitive Neuroscientist studying hearing @PLUS_1622 @SalzburgL | More the Reviewer #1 type of guy\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-04-05 09:33:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 586,              \"friends\": 355,              \"tweets\": 1028,              \"liked_tweets\": 2705,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 70       }}, {       \"id\": 1292061340933201926,       \"url\": \"https://twitter.com/nyotk/status/1292061340933201926\",       \"date\": \"2020-08-08 11:33:23+00:00\",       \"text\": \"Stark auf den Punkt gebracht.\u201e\u00f6kologisch sind wir an den Grenzen unserer Lebensweise angekommen, der Alltag wird sich so oder so radikal \u00e4ndern\u201c https://t.co/wFXIeGrScB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 126740998,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1183475036952420352/kP4LOFDN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/126740998/1571427305\",              \"username\": \"nyotk\",              \"name\": \"\ud83d\udc64\",              \"description\": \"Software Developer / #Apple Enthusiast / #Lego Fan\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-26 21:09:27+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 9,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 132,              \"liked_tweets\": 256,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1292060546431418369,       \"url\": \"https://twitter.com/a_schiel/status/1292060546431418369\",       \"date\": \"2020-08-08 11:30:14+00:00\",       \"text\": \"Eine messerscharfe Analyse von @berndulrich: Proteste gegen #Corona als Ausdruck der Furcht vor dem Verlust von Normalit\u00e4t. Zeit, aktiver \u00fcber #Zukunft nachzudenken. https://t.co/AxhiKOamfW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2796299417,              \"url\": \"http://www.arbeitmorgen.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/738681998051512320/m6zBOZr3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2796299417/1464955547\",              \"username\": \"a_schiel\",              \"name\": \"Andreas Schiel\",              \"description\": \"Denkt, schreibt und spricht \u00fcber #Zukunft @arbeitmorgen @tie_demokra @digi_human & f\u00fcr die @InitiativeD2030 #Demokratie #Digitalisierung #ZukunftderArbeit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-09-30 20:34:44+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 330,              \"friends\": 6,              \"tweets\": 319,              \"liked_tweets\": 164,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 17       }}, {       \"id\": 1292054646639525890,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1292054646639525890\",       \"date\": \"2020-08-08 11:06:47+00:00\",       \"text\": \"Epistel aus dem \u00bbguten\u00ab Milieuhttps://t.co/DYG88u8uBx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6683,              \"friends\": 4449,              \"tweets\": 112857,              \"liked_tweets\": 212499,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 21667       }}, {       \"id\": 1292054376563998722,       \"url\": \"https://twitter.com/al_hohlfeld/status/1292054376563998722\",       \"date\": \"2020-08-08 11:05:43+00:00\",       \"text\": \"Dieser Irrationalit\u00e4t, dieser Angst und dieser Wut wird man nicht Herr,indem man die Demonstrierenden beschimpft oder etikettiert, sondern nur indem diskursiv und politisch-praktisch die Kl\u00fcfte geschlossen, zumindest verringert werdenu2066@berndulrichu2069 https://t.co/pswAlN4rW8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 938040059508461568,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1265699067654438912/KEHzmyLG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/938040059508461568/1592839006\",              \"username\": \"al_hohlfeld\",              \"name\": \"Alexander Hohlfeld\",              \"description\": \"Digitalisierung & Gesellschaft | St\u00e4rkung digitaler \u00d6ffentlichkeit @snv_berlin | studiert MA Sozialwissenschaften @HumboldtUni\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-05 13:39:12+00:00\",              \"location\": \"Berlin | Hannover\",              \"followers\": 513,              \"friends\": 2657,              \"tweets\": 189,              \"liked_tweets\": 2473,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1292052142367309824,       \"url\": \"https://twitter.com/janskudlarek/status/1292052142367309824\",       \"date\": \"2020-08-08 10:56:50+00:00\",       \"text\": \"Ganz interessante Perspektive: Die #Covidioten als Verunsicherte, die nicht klarkommen mit einer dynamischen Wirklichkeit. Der Aufstand gegen den Verlust der Normalit\u00e4t \u00e4u\u00dfert sich als eine Rebellion gegen die Realit\u00e4t.https://t.co/nOxrh0zNKV\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 24,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 817715868104818688,              \"url\": \"http://www.janskudlarek.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1060837463097270272/RUM3Gyif_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/817715868104818688/1533457175\",              \"username\": \"janskudlarek\",              \"name\": \"Jan Skudlarek\",              \"description\": \"janskudlarek.de : : : B\u00fccher: Wahrheit und Verschw\u00f6rung (2019) : : : Der Aufstieg des Mittelfingers (2017) : : : Fr\u00fcher war ich Lyriker\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2017-01-07 12:53:50+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 10538,              \"friends\": 6138,              \"tweets\": 33353,              \"liked_tweets\": 143000,              \"lists_member\": 44,              \"media_shared\": 7905       }}, {       \"id\": 1292050598062436353,       \"url\": \"https://twitter.com/fpieloth/status/1292050598062436353\",       \"date\": \"2020-08-08 10:50:42+00:00\",       \"text\": \"\u201eDer Aufstand gegen den Verlust der Normalit\u00e4t \u00e4u\u00dfert sich als eine Rebellion gegen die Realit\u00e4t.\u201cxa0 https://t.co/DOIKoO6cUA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 16870492,              \"url\": \"http://www.franziskapieloth.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282772666387255296/IF220ULv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/16870492/1594382968\",              \"username\": \"fpieloth\",              \"name\": \"Franziska Pieloth\",              \"description\": \"Ehem. Dolmetscherin. Ehem. Marketingfrau. Angehende Sozialarbeiterin. Kann HTML und andere unerwartete Dinge.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-10-20 17:11:11+00:00\",              \"location\": \"Leipzig\",              \"followers\": 843,              \"friends\": 768,              \"tweets\": 14731,              \"liked_tweets\": 3269,              \"lists_member\": 97,              \"media_shared\": 190       }}, {       \"id\": 1292044060144926720,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1292044060144926720\",       \"date\": \"2020-08-08 10:24:43+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/2AvAMxyMEf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58213,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1292043060113743872,       \"url\": \"https://twitter.com/annaesch1/status/1292043060113743872\",       \"date\": \"2020-08-08 10:20:45+00:00\",       \"text\": \"\u201eAlso: Wie sieht eine Gesellschaft im Zeitalter der Pandemien aus, die dennoch weder kulturell desinfiziert noch politisch unfrei wird? Wie kann es Wohlstand geben mit radikal vermindertem CO2- u \u00fcberhaupt Stoffdurchsatz?\u201c Essay von u2066@berndulrichu2069 \ud83d\udc4d https://t.co/6N5lzeByvu\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 815241883626520577,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1230500460152356865/0-mEzBu7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/815241883626520577/1545945552\",              \"username\": \"annaesch1\",              \"name\": \"Anna \ud83d\udda4Alles wird gut\ud83d\udda4\",              \"description\": \"HALLO WIE GEHT. Bin wie ich bin. Und m\u00fcssen tu ich schon mal gar nix. Unangepasst. Lasst mich. RT/Foll \u2260 endorsement /Header \u00a9 die ZEIT/\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-31 17:03:06+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 2140,              \"friends\": 926,              \"tweets\": 102368,              \"liked_tweets\": 278102,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 8435       }}, {       \"id\": 1292033077678669824,       \"url\": \"https://twitter.com/hardydownunder/status/1292033077678669824\",       \"date\": \"2020-08-08 09:41:05+00:00\",       \"text\": \"Agenten unserer Angst https://t.co/lcvlYojqeS via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 301410335,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1360876626/aus0020nz01-341_normal.JPG\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/301410335/1440041349\",              \"username\": \"hardydownunder\",              \"name\": \"hardy downunder\",              \"description\": \"Some eyes are blind to what they see! Open yourself so that we can communicate.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-19 12:33:10+00:00\",              \"location\": \"golden bay, New Zealand\",              \"followers\": 14,              \"friends\": 157,              \"tweets\": 5577,              \"liked_tweets\": 3433,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 27       }}, {       \"id\": 1292030400961839104,       \"url\": \"https://twitter.com/WESpT2/status/1292030400961839104\",       \"date\": \"2020-08-08 09:30:27+00:00\",       \"text\": \"\u201eDer Aufstand gegen den Verlust der Normalit\u00e4t \u00e4u\u00dfert sich als eine Rebellion gegen die Realit\u00e4t.\u201dLohnender Text! https://t.co/9tw4pUgDOM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1138044716220649472,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1251653609961525248/j1XqzsXz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WESpT2\",              \"name\": \"Micha, das Kn\u00f6pfchen\",              \"description\": \"Kleines graues Kn\u00f6pfchen. Signalabh\u00e4ngig. Mag die Eisenbahn, schlechte Wortwitze, Musik und vieles mehr. Dezent linksgr\u00fcnversifft. Lebt unkonventionell. er/he.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-10 11:26:18+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 105,              \"friends\": 264,              \"tweets\": 7375,              \"liked_tweets\": 67104,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 199       }}, {       \"id\": 1292029920768557056,       \"url\": \"https://twitter.com/Weilmeier/status/1292029920768557056\",       \"date\": \"2020-08-08 09:28:32+00:00\",       \"text\": \"Guter Essay, er trifft den Kern. Wir stehen vor einem riesigen Umbruch. Die Dominanz des Westens endet, wir verlieren unseren Sonderstatus und unsere Privilegien. Das zu verkraften und zu gestalten ist schwer, das Leugnen einfacher. https://t.co/nn2iIbBumk\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 97230763,              \"url\": \"https://www.weilmeier.de/impressum.php\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1068141742459899904/rDc9HvWO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/97230763/1575398198\",              \"username\": \"Weilmeier\",              \"name\": \"Christian Weilmeier\",              \"description\": \"Philosoph, Promotion an der Hochschule f\u00fcr Philosophie S. J. / In favour of a united Europe. Anything less would be too unambitious.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-16 15:31:17+00:00\",              \"location\": \"Landshut, Bayern\",              \"followers\": 6079,              \"friends\": 4531,              \"tweets\": 23818,              \"liked_tweets\": 1939,              \"lists_member\": 262,              \"media_shared\": 780       }}, {       \"id\": 1292029241069051907,       \"url\": \"https://twitter.com/velivesakoret/status/1292029241069051907\",       \"date\": \"2020-08-08 09:25:50+00:00\",       \"text\": \"Korona protestit - Pelon tekij\u00e4tMiksi #koronakriisi -mielenosoitukset ovat poliittisesti niin monimuotoisia? Miksi ne j\u00e4rkytt\u00e4v\u00e4t meit\u00e4? Normaalisuutemme hajoaa. Mielenosoittajat kokevat sen - ja samoin muutkin. #covid19 |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/63LRRFqfJHvia @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2731375828,              \"url\": \"http://about.me/velivesa.koret\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/495431513388097537/duo5SH8L_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2731375828/1423606174\",              \"username\": \"velivesakoret\",              \"name\": \"Veli Vesa Koret\",              \"description\": \"Both essays and lines of code are meant\u2014before all else\u2014to be read and understood by human beings.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-02 04:48:48+00:00\",              \"location\": \"\ud83c\uddeb\ud83c\uddee\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udde6\ud83c\uddfa \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\",              \"followers\": 214,              \"friends\": 1078,              \"tweets\": 10687,              \"liked_tweets\": 14138,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 743       }}, {       \"id\": 1292027224770654208,       \"url\": \"https://twitter.com/VeryFMary/status/1292027224770654208\",       \"date\": \"2020-08-08 09:17:49+00:00\",       \"text\": \"Agenten unserer Angst https://t.co/lAJoFCNZrG via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3179936881,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1191735419756527618/RD9SRaVb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3179936881/1572967036\",              \"username\": \"VeryFMary\",              \"name\": \"Martina Wehrsdorf\",              \"description\": \"Master graduate in China Business and Economics now working in the IT sector.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-04-29 21:30:19+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main, Hessen\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 31,              \"tweets\": 10,              \"liked_tweets\": 8,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1292024858512105473,       \"url\": \"https://twitter.com/HannahKeding/status/1292024858512105473\",       \"date\": \"2020-08-08 09:08:25+00:00\",       \"text\": \"Der Aufstand gegen den Verlust der Normalit\u00e4t \u00e4u\u00dfert sich als eine Rebellion gegen die Realit\u00e4t.https://t.co/J6MeI7U36G\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2347241894,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/812836802943942656/0JiKwQAd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2347241894/1482629666\",              \"username\": \"HannahKeding\",              \"name\": \"Hannah Keding, Ph.D.\",              \"description\": \"Postdoc in Sociology @ IAW T\u00fcbingen \u2013 governance | knowledge | STS | social and intergenerational justice \u2013 likes cycling | she/her\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-16 18:13:46+00:00\",              \"location\": \"Albstadt, Germany\",              \"followers\": 793,              \"friends\": 3652,              \"tweets\": 1416,              \"liked_tweets\": 5184,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 37       }}, {       \"id\": 1292024825305862144,       \"url\": \"https://twitter.com/steffi_my/status/1292024825305862144\",       \"date\": \"2020-08-08 09:08:17+00:00\",       \"text\": \"Agenten unserer Angst https://t.co/0PNCD5cs3m via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 266805546,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/696447781754556416/yt9qkh9h_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/266805546/1454881063\",              \"username\": \"steffi_my\",              \"name\": \"Mayst\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-15 21:11:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 103,              \"friends\": 1292,              \"tweets\": 1176,              \"liked_tweets\": 37985,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 103       }}, {       \"id\": 1292020404022902784,       \"url\": \"https://twitter.com/der_Kron/status/1292020404022902784\",       \"date\": \"2020-08-08 08:50:43+00:00\",       \"text\": \"Diagnose: https://t.co/iWknLByoVX\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 615401545,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1369026420555587591/O9LYlBT0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/615401545/1354468552\",              \"username\": \"der_Kron\",              \"name\": \"Thomas\",              \"description\": \"Soziologe @RWTH - Fuzzy-Logik - Systemtheorie - Gewaltforschung - im Lockdown mit @WeihrauchAnna\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-06-22 18:09:12+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 3224,              \"friends\": 1607,              \"tweets\": 6681,              \"liked_tweets\": 19439,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 238       }}, {       \"id\": 1292019580991426560,       \"url\": \"https://twitter.com/tomgreis/status/1292019580991426560\",       \"date\": \"2020-08-08 08:47:27+00:00\",       \"text\": \"\u201cDer Aufstand gegen den Verlust der Normalit\u00e4t \u00e4u\u00dfert sich als eine Rebellion gegen die Realit\u00e4t.\u201d Ein wahnsinnig guter Artikel von @berndulrich auf @zeitonline. https://t.co/D1QDCfZ8IF #corona #coronademo #covid_19 #drosten #spd #gesellschaft #demokratie https://t.co/S2itVDbPGH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 883785255156686850,              \"url\": \"https://tomgreis.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1306281224017764352/86GzTTZM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/883785255156686850/1597412500\",              \"username\": \"tomgreis\",              \"name\": \"Tom Greis\",              \"description\": \"+++ Communications Designer +++ Brand Developer +++ Social Democrat +++ #TeamLauterbach +++ #TeamArendt +++ b\u00edos the\u014dr\u0113tik\u00f3s \u2764\ufe0f b\u00edos praktik\u00f3s\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-08 20:29:59+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 438,              \"friends\": 1063,              \"tweets\": 4468,              \"liked_tweets\": 39864,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 45       }}, {       \"id\": 1292018541613457408,       \"url\": \"https://twitter.com/Birgit_1973/status/1292018541613457408\",       \"date\": \"2020-08-08 08:43:19+00:00\",       \"text\": \"Der Aufstand gegen den Verlust der Normalit\u00e4t \u00e4u\u00dfert sich als eine Rebellion gegen die Realit\u00e4t.Nicht gerade leichte Kost f\u00fcr einen so sonnigen Samstagvormittag, aber wer sich darauf einlassen mag, bitte komplett lesen.Essay von @berndulrich @zeitonlinehttps://t.co/mm8ToFtY5E\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1235648598508998656,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371932986359308292/Q37nEYYV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1235648598508998656/1598217247\",              \"username\": \"Birgit_1973\",              \"name\": \"Birgit Engelhardt \ud83d\ude37\",              \"description\": \"Journalismus, Medien, Politik, Umwelt-/Klimaschutz, Fotografie, Sport, Musik\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-05 19:30:02+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 768,              \"friends\": 993,              \"tweets\": 3538,              \"liked_tweets\": 14204,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 180       }}, {       \"id\": 1292016801069621248,       \"url\": \"https://twitter.com/AlexanderKlier/status/1292016801069621248\",       \"date\": \"2020-08-08 08:36:24+00:00\",       \"text\": \"Eine geniale Anlayse von @berndulrich - Du bist nicht immun gegen die Krankheiten dieser Welt, und du musst dein Leben fundamental \u00e4ndern f\u00fcr das Klima. Der Aufstand gegen den Verlust der Normalit\u00e4t \u00e4u\u00dfert sich als eine Rebellion gegen die Realit\u00e4t. https://t.co/xByTdbR7KD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 520148293,              \"url\": \"https://www.alexander-klier.net/blog\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1885488222/Schnappschuss_von_mir_1_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/520148293/1475120558\",              \"username\": \"AlexanderKlier\",              \"name\": \"Dr. Alexander Klier\",              \"description\": \"Philosophie, Ethik, P\u00e4dagogik, digitale Didaktik und Social Learning, soziale Kollaboration, Mathetik, Arbeite bei Beck et al.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-10 06:23:00+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 454,              \"friends\": 301,              \"tweets\": 2847,              \"liked_tweets\": 2637,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 442       }}, {       \"id\": 1292016635210072064,       \"url\": \"https://twitter.com/VoggenreiterG/status/1292016635210072064\",       \"date\": \"2020-08-08 08:35:44+00:00\",       \"text\": \"Agenten unserer Angst https://t.co/BiHS3WFPnT via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3377965817,              \"url\": \"http://GudrunVoggenreiter.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/841349763513634817/LsMUPRnB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"VoggenreiterG\",              \"name\": \"Gudrun Voggenreiter\",              \"description\": \"Projektmanagement; Erasmus+ Projekte; Coach\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-07-15 22:28:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 21,              \"friends\": 48,              \"tweets\": 191,              \"liked_tweets\": 1735,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1292014962114789377,       \"url\": \"https://twitter.com/neina_hh/status/1292014962114789377\",       \"date\": \"2020-08-08 08:29:06+00:00\",       \"text\": \"Diese Analyse gef\u00e4llt mir gut - der richtig wahrgenommene Ver\u00e4nderungsdruck trifft auf Handlungsdefizite der Politik: https://t.co/4rU6gP1rKv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 46625680,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1103976744334381056/JIvwFfzV_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/46625680/1571340019\",              \"username\": \"neina_hh\",              \"name\": \"Quaranina \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\",              \"description\": \"KI, Netz- & Bildungspolitik garniert mit kleineren Albernheiten / arbeite bei @Linksfraktion f\u00fcr @birke_bull, vormals f\u00fcr #enqueteki /privat / Organspenderin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-12 10:36:17+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 2940,              \"friends\": 2034,              \"tweets\": 35789,              \"liked_tweets\": 8512,              \"lists_member\": 201,              \"media_shared\": 612       }}, {       \"id\": 1292012882679431169,       \"url\": \"https://twitter.com/FuturICT/status/1292012882679431169\",       \"date\": \"2020-08-08 08:20:50+00:00\",       \"text\": \"Corona-Proteste: Boten des System-Zerfalls?https://t.co/RuupvN2rfO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 171534539,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1000262414443728896/ijOZ0lvF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/171534539/1527316707\",              \"username\": \"FuturICT\",              \"name\": \"The Eye of the Digital Storm\",              \"description\": \"The #digitalRevolution in tweets. #digitalDemocracy #informationalSelfdetermination #digitalEnlightenment #digitalEmpowerment #digitalEmancipation\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-27 15:36:37+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 4086,              \"friends\": 2257,              \"tweets\": 41122,              \"liked_tweets\": 1601,              \"lists_member\": 524,              \"media_shared\": 3559       }}, {       \"id\": 1292012513744375808,       \"url\": \"https://twitter.com/indigr/status/1292012513744375808\",       \"date\": \"2020-08-08 08:19:22+00:00\",       \"text\": \"Agenten unserer Angst https://t.co/5UR6j9Wg7Q via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 178817720,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1242940523591188480/i1Ti7XRX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/178817720/1557011059\",              \"username\": \"indigr\",              \"name\": \"ndus\",              \"description\": \"~ ~ ~ im Herzen barfu\u00df ~ ~ ~           #fcknzs       #antifaschistisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-15 19:42:40+00:00\",              \"location\": \"Limburg-Weilburg, Hessen\",              \"followers\": 28,              \"friends\": 185,              \"tweets\": 938,              \"liked_tweets\": 847,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 24       }}, {       \"id\": 1292012370001383424,       \"url\": \"https://twitter.com/ardalanai/status/1292012370001383424\",       \"date\": \"2020-08-08 08:18:48+00:00\",       \"text\": \"Wie kann der Westen sich neu entdecken, ohne Dominanz und ohne eine Welt, die zu seinen Gunsten gestaltet ist?Naja, f\u00fcr mich liegt die Antwort auf der Hand: Durch Demokratie. Indem er diese seine Idee doch noch wirklich ernst nimmt.https://t.co/jZx3cpGPUw@berndulrich\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 715456885495832576,              \"url\": \"https://www.youtube.com/watch?v=DaQ86jiAFUM\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1344958535432630272/cMNO_4uW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/715456885495832576/1600187676\",              \"username\": \"ardalanai\",              \"name\": \"Nutt \ud83e\uddd9\ud83c\udffdu200d\u2640\ufe0f\ud83d\udc79\ud83d\udc35Los\",              \"description\": \"Ich mag komplexe Probleme und damit meine ich Menschen.Sprachrohr des progressiven Fl\u00fcgels der EvolutionAnthropologe. Bev. Methode: Teilnehmende Beobachtung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-31 08:33:08+00:00\",              \"location\": \"Damals hinterm Mond\",              \"followers\": 838,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 80908,              \"liked_tweets\": 74977,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 4824       }}, {       \"id\": 1292004254388035585,       \"url\": \"https://twitter.com/berndulrich/status/1292004254388035585\",       \"date\": \"2020-08-08 07:46:33+00:00\",       \"text\": \"\u201eEine als massiv bedrohlich empfundene Zukunft planiert hier anscheinend liebgewordene spitzengekl\u00f6ppelte Differenzen der Vergangenheit und Gegenwart\u201c Mein Kommentar zu den #Corona Protesten auf @DIEZEIT https://t.co/cdyQ4VxiF6\",       \"replies\": 11,       \"retweets\": 14,       \"likes\": 64,       \"quotes\": 9,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 968225418,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1368314934325620739/XdED52T2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/968225418/1608156971\",              \"username\": \"berndulrich\",              \"name\": \"Bernd Ulrich\",              \"description\": \"Freiheit hei\u00dft aufzuh\u00f6ren, anderen die Folgen unserer eigenen Lebensweise aufzuzwingen (ZEIT, katholisch, vegan, Schalker)\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2012-11-24 15:37:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 32016,              \"friends\": 922,              \"tweets\": 11763,              \"liked_tweets\": 15458,              \"lists_member\": 406,              \"media_shared\": 488       }}, {       \"id\": 1291999598085656576,       \"url\": \"https://twitter.com/KathrinH19/status/1291999598085656576\",       \"date\": \"2020-08-08 07:28:03+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/5GUlo8kqng\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1227669350573887489,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1271425230163120128/ljGeBO3J_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1227669350573887489/1589048355\",              \"username\": \"KathrinH19\",              \"name\": \"Kathrin...\",              \"description\": \"...bin gerade auf dem Weg zu mir\u2764      *Mutter von 2 Kindern, Hundefreundin, berufst\u00e4tig, kreativ und \u00fcber vieles nachdenkend*... \ud83d\udcf8 meine Leidenschaft\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-12 19:02:58+00:00\",              \"location\": \"Th\u00fcringen, Deutschland\",              \"followers\": 222,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 3654,              \"liked_tweets\": 20776,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1092       }}, {       \"id\": 1291998964523438080,       \"url\": \"https://twitter.com/csinss/status/1291998964523438080\",       \"date\": \"2020-08-08 07:25:31+00:00\",       \"text\": \"Agenten unserer Angst https://t.co/GCpbfVGtxl via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19471997,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/915287606191099904/ftKpnewo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19471997/1596055232\",              \"username\": \"csinss\",              \"name\": \"Carsten Sin\u00df\",              \"description\": \"My name is Carsten Sin\u00df and I approve this message. #Twindaddy | #Rheingau | #SPD | #nurderSCF\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-25 01:00:10+00:00\",              \"location\": \"Oestrich-Winkel, Deutschland\",              \"followers\": 808,              \"friends\": 71,              \"tweets\": 15734,              \"liked_tweets\": 2600,              \"lists_member\": 38,              \"media_shared\": 438       }}, {       \"id\": 1291998047497588738,       \"url\": \"https://twitter.com/macinthemiddle/status/1291998047497588738\",       \"date\": \"2020-08-08 07:21:53+00:00\",       \"text\": \"\u201eDer Westen ist dabei, seine globale Dominanz zu verlieren, die Jahrhunderte der Hegemonie und des Kolonialismus sind vorbei und schlagen zur\u00fcck.\u201c https://t.co/Ex0yjjrZNi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://twitterrific.com/ios rel=nofollow>Twitterrific for iOS</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 394209121,              \"url\": \"https://www.readit-dtp.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374508357222948873/WrRUCJqq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/394209121/1616797557\",              \"username\": \"macinthemiddle\",              \"name\": \"Thomas B\u00f6ttiger \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\",              \"description\": \"Technical Writer, Cultural Anthropologist, Blogger, Cyclist / #KlimaVor8 / 321 / My opinions / \u201cNever assume malice when stupidity will suffice\u201d(Hanlon\u2019s Razor)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-19 18:49:28+00:00\",              \"location\": \"Munich\",              \"followers\": 736,              \"friends\": 1059,              \"tweets\": 74908,              \"liked_tweets\": 44366,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 1202       }}, {       \"id\": 1291996250603245568,       \"url\": \"https://twitter.com/PradaDr/status/1291996250603245568\",       \"date\": \"2020-08-08 07:14:44+00:00\",       \"text\": \"\u201eDie Rebellion gegen das Ger\u00fcst der Republik, das doch diese Ewigkeit zu garantieren h\u00e4tte und dabei nun versagt \u2013 sie sind im Kern Aufst\u00e4nde gegen den Verlust von Normalit\u00e4t, und also nur Folge geheimer Machenschaften sein kann.\u201c https://t.co/k7LzOH4C5v\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 391504620,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1363121282548703233/eXN4wzbd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/391504620/1613390112\",              \"username\": \"PradaDr\",              \"name\": \"PradaTheDoc ;) \ud83d\ude37 \ud83c\udf3b\",              \"description\": \"Gr\u00fcn. Mensch vor Wirtschaft! Digitalisierung, Mitbestimmung f\u00f6rdern, Mobilit\u00e4t f\u00fcr alle. Umwelt ist Lebensgrundlage. #Grundeinkommen! Kein echter Doc!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-15 17:23:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 706,              \"friends\": 1082,              \"tweets\": 10546,              \"liked_tweets\": 10597,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 577       }}, {       \"id\": 1291995180342665217,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1291995180342665217\",       \"date\": \"2020-08-08 07:10:29+00:00\",       \"text\": \"Corona-Proteste: Agenten unserer AngstWarum sind die Corona-Demos politisch so bunt gemischt? Warum regen sie uns so auf? Unsere Normalit\u00e4t zerf\u00e4llt. Das sp\u00fcren die Protestierenden \u2013 und alle anderen auch.https://t.co/3LnmUJ5tc3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}]"
}