{
     "url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/schule/2020-08/yvonne-gebauer-schulstart-nordrhein-westfalen-maskenpflicht-lehrermangel",
     "date": "2020-08-14T19:10:08+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "\"Die Maskenpflicht war die richtige Entscheidung\"",
     "article": "Die ersten Eltern haben schon geklagt, aber die NRW-Bildungsministerin Yvonne Gebauer verteidigt die Ma\u00dfnahme gegen Neuinfektionen \u2013 ebenso wie die fr\u00fchen Schul\u00f6ffnungen.\nMaskiert in Mathe: Am Mittwoch ging in Nordrhein-Westfalen die Schule wieder los und wie schon \u00f6fter in den vergangenen Monaten hatte das Land auch diesmal eine eigene Idee zum Umgang mit Corona. Ab der f\u00fcnften Klasse gilt Maskenpflicht f\u00fcr alle \u2013 auch in der Schulstunde. Wie auch in den anderen Bundesl\u00e4ndern, wo die Schule wieder gestartet ist, gab es in NRW viel Streit und Unsicherheit am Anfang. Wie viele Lehrer fallen aus? Wie viele Schulen m\u00fcssen wegen Infektionen sofort wieder geschlossen werden? Ist das die \"weltbeste Bildungspolitik\", die Yvonne Gebauer (FDP) zum Antritt ihrer Amtszeit versprach? \nZEIT ONLINE: Ministerpr\u00e4sident Armin Laschet hat sich wegen seines forschen Vorgehens bei Corona-Ma\u00dfnahmen zwischendurch den Spitznamen Lockerungs-Laschet eingehandelt. Nun startet Nordrhein-Westfalen besonders strikt ins neue Schuljahr: als einziges Bundesland mit Maskenpflicht auch im Unterricht. Woher der Kurswechsel? Haben Sie sich da durchgesetzt? \nYvonne Gebauer: Nein. Das ist genau die Linie, die wir auch schon vor den Sommerferien verfolgt haben. Jede unserer Ma\u00dfnahme richtet sich nach dem aktuellen Infektionsgeschehen. Und da die Infektionszahlen in den vergangenen Wochen bei uns in Nordrhein-Westfalen leider wieder stark angestiegen sind, ist dieser Schritt notwendig. Das unterscheidet uns von einem Land wie Mecklenburg-Vorpommern, in dem die Infektionszahlen ganz anders sind. \nZEIT  ONLINE: Viele Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler haben sich diesmal auf den Start des neuen Schuljahrs besonders gefreut. Hat die Zeit des Lockdowns das Verh\u00e4ltnis von Lehrern und Sch\u00fclern verbessert? \nGebauer: Durch die Corona-Pandemie hat sich das Bild von Schule sicher f\u00fcr viele gewandelt. Ich glaube, vielen Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern ist bewusster geworden, wie wichtig soziale Kontakte und ihre Freunde sind, die sie t\u00e4glich in der Schule sehen. Aber auch wie wichtig Lehrerinnen und Lehrer sind, wenn es um die Vermittlung von Bildung geht. Dieses Gef\u00fchl ging manchen Sch\u00fclern, aber auch Eltern vielleicht zwischendurch mal verloren. Aber jetzt, da viele Kinder und Jugendliche \u00fcber lange Monate allein am K\u00fcchentisch oder mit den Eltern lernen mussten, haben die meisten das wieder zu sch\u00e4tzen gelernt. \nZEIT ONLINE: Am 16. M\u00e4rz wurden die Schulen in Deutschland geschlossen, am 23. April \u00f6ffnete NRW als erstes Bundesland die Klassenzimmer, wenn auch zun\u00e4chst nur mit eingeschr\u00e4nktem Unterricht. Viele Eltern hatten damals Sorgen. War es im Nachhinein betrachtet der richtige Schritt? \nGebauer: Ja, das war wie die Maskenpflicht der richtige Schritt und ich w\u00fcrde ihn auch so wieder gehen, immer in Bezug auf die Lage in der Epidemie. Wir haben durch diese Zeit zudem viele Erfahrungen gesammelt, unter anderem was den Hygiene- und Infektionsschutz angeht. Diese Erfahrungen kommen diesen Schulen jetzt zugute. \nZEIT ONLINE: Seit dem Ausbruch der Pandemie haben sich Eltern in Initiativen zusammengeschlossen. Sie beklagen, dass Familie und Bildung keine Lobby h\u00e4tten und dass die Wirtschaft immer Vorrang h\u00e4tte. Wie war es in dieser Zeit, Bildungsministerin zu sein? Hatten Sie auch das Gef\u00fchl, sie m\u00fcssten besonders k\u00e4mpfen, um die Interessen der Kinder zu Geh\u00f6r zu bringen? \nGebauer: Jeder, der in den vergangenen Monaten Entscheidungen f\u00fcr so viele treffen musste, hatte es nicht leicht. Manches Mal h\u00e4tte ich mir einen st\u00e4rkeren Fokus auf die Bildungspolitik und auf die Bildungseinrichtungen gew\u00fcnscht. Es kann und darf nicht sein, dass zuerst und als einzige Ma\u00dfnahme die Bildungseinrichtungen geschlossen werden, wenn vor Ort ein Infektionsgeschehen auftaucht. Ich glaube aber auch, hier hat sich an der Einstellung von vielen Menschen etwas ge\u00e4ndert, n\u00e4mlich, dass ihnen klar geworden ist, wie wichtig Bildung auch in Zeiten von Corona ist.\nZEIT ONLINE: Lehrer beschweren sich, dass das Lehrer-Bashing wieder zugenommen hat. Teilen Sie die Beobachtung? \nGebauer: Ja, diese Tendenz nehme ich wahr und sie macht mich nicht gl\u00fccklich. Gerade in diesen schwierigen Zeiten brauchen wir jede einzelne Lehrkraft. Mit unseren verschiedenen Ma\u00dfnahmen unterst\u00fctzen wir sie und richten den Blick weiter nach vorn. Wir haben als erstes Bundesland einen rechtlichen Rahmen f\u00fcr das Lernen auf Distanz entwickelt, setzen diese Form des Lernens mit dem Pr\u00e4senzunterricht gleich und werden die Leistungen im Unterricht auf Distanz auch benoten. Wir haben eine Handreichung erarbeitet, wie Lernen auf Distanz am besten zu gestalten ist und was es genau bedeutet, angereichert mit vielen Praxisbeispielen. Damit schaffen wir Klarheit und Sicherheit f\u00fcr alle. \nZEIT ONLINE: Wir sehen gerade, dass das digitale Lernen durchaus die Noten ver\u00e4ndern kann. Es gibt einige, die sich verschlechtert haben, weil sie eher soziale Lerner sind, andere k\u00f6nnen allein zu Hause besser lernen. Ver\u00e4ndert das digitale Lernen nicht sehr das, was wir bislang bewertet haben bei Sch\u00fclern? \nGebauer: Generell denke ich schon, dass es Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler gibt, die mit dem Lernen auf Distanz besser zurechtkommen als andere. Wichtiger ist aber, dass wir das digitale Lehren und Lernen in die Schule holen. Das hei\u00dft, die sozialen Kontakte in der Schule bleiben bestehen und gleichzeitig f\u00f6rdern wir das digitale Lernen und bereiten somit auf eine zunehmend digitale Gesellschaft vor. In der Kombination macht es dann die Sache rund. \nZEIT ONLINE: Es haben bereits die ersten Eltern gegen die Maskenpflicht geklagt. Wundert Sie, mit welcher Emotionalit\u00e4t viele auf den Vorsto\u00df reagieren? \nGebauer: Nein, gar nicht. Die Eltern sind ja Teil der Gesellschaft und wir haben Maskenbef\u00fcrworter und Maskengegner. Da es in diesem Fall auch noch um Kinder geht, wird die Debatte zudem sehr emotional gef\u00fchrt. Ich habe Verst\u00e4ndnis f\u00fcr die Sorgen und \u00c4ngste der Eltern und dass einige wenige dann auch ihr gutes Recht in Anspruch nehmen und klagen. Wir haben aber auch einen Bildungsauftrag und m\u00fcssen diesen in Einklang bringen mit dem Gesundheitsschutz. \nZEIT ONLINE: Sie sind seit drei Jahren Schulministerin. Was haben Sie in den vergangenen Monaten \u00fcber Schule gelernt, was Sie noch nicht wussten? \nGebauer: Ich habe erfahren, wie schwierig es sein kann, in Corona-Zeiten Dinge in der Bildungspolitik unter Zeitdruck zu \u00e4ndern. Gleichwohl haben wir vor und w\u00e4hrend der Pandemie so viel bewegt und in Gang gesetzt, wie nie zuvor. \nZEIT ONLINE: Ein Teil der Lehrerinnen und Lehrer hat sich sehr massiv gegen die R\u00fcckkehr zum Regelbetrieb gewehrt. Haben Sie das verstanden? \nGebauer: Ich muss ganz deutlich sagen: Alle Lehrerinnen und Lehrer, mit denen ich gesprochen habe, haben immer wieder betont, wie wichtig Pr\u00e4senzunterricht ist. \nZEIT ONLINE: Die FDP hat sich auf die Fahnen geschrieben, die \"modernste Bildungspolitik\" machen zu wollen. W\u00e4re das nicht eine Mischung aus Pr\u00e4senz und digitalem Unterricht? \nGebauer: Wir Freien Demokraten haben uns schon vor Corona-Zeiten f\u00fcr das digitale Lernen eingesetzt. Dazu geh\u00f6rt auch die Ausstattung: In NRW haben wir in der Landesregierung sehr viel erreicht: Wir schaffen gerade digitale Endger\u00e4te f\u00fcr alle Lehrerinnen und Lehrer an. Wir haben mit Logineo als erstes Bundesland eine landesweite Schulplattform auf den Weg gebracht, die bereits um ein Lernmanagementsystem sowie ein Messengersystem zur Kommunikation zwischen Lehrkr\u00e4ften und ihren Sch\u00fclern erg\u00e4nzt wurde. In K\u00fcrze kommt noch ein Videokonferenztool hinzu. F\u00fcr unsere Lehramtsanw\u00e4rter haben wir ein verpflichtendes Modul Digitalisierung in ihrer Ausbildung aufgenommen, das seit 2019 auch pr\u00fcfungsrelevant ist. Wir haben Onlineseminare mit bis zu 500 Teilnehmern zur Fortbildungen unserer Lehrkr\u00e4fte f\u00fcr das Lehren auf Distanz in der Corona-Zeit organisiert. Die Landesregierung schlie\u00dft in dieser Legislaturperiode alle Schulen an ein leistungsf\u00e4higes Netz an. Und es gibt noch viele weitere Initiativen. Sieht man all diese Ma\u00dfnahmen, kann ich als Bildungsministerin sagen: Wir liegen in NRW mit an der Spitze, wenn es um die Digitalisierung unserer Schulen geht. \nZEIT ONLINE: Wird das digitale Lernen auch den Lehrplan ver\u00e4ndern? \nGebauer: Das passiert bereits. Alle Lehrpl\u00e4ne f\u00fcr alle Schulformen werden sukzessive \u00fcberarbeitet und in jedes Fach flie\u00dft die Digitalisierung mit ein. \nZEIT ONLINE: In Israel unterst\u00fctzen jetzt Touristenf\u00fchrer beim Unterrichten an den Schulen. Welche Ideen haben Sie, um dem Lehrermangel zu begegnen? \nGebauer: Wir starten in das neue Schuljahr mit 800 zus\u00e4tzlichen Lehrerstellen f\u00fcr alle Schulformen. Und es k\u00f6nnen 400 sozialp\u00e4dagogische Fachkr\u00e4fte f\u00fcr die Grundschulen zus\u00e4tzlich eingestellt werden. So hoffen wir, dass wir die L\u00fccken, die Corona rei\u00dft, ein St\u00fcck weit schlie\u00dfen k\u00f6nnen. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1295045470314737664,       \"url\": \"https://twitter.com/ParentsmagazinH/status/1295045470314737664\",       \"date\": \"2020-08-16 17:11:15+00:00\",       \"text\": \"Die schulische Maskenpflicht war die richtige Entscheidung, so @YvonneGebauer:https://t.co/O0DEfVPxly https://t.co/HRCkwnog25\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1195360187974062080,              \"url\": \"http://www.parentsmagazin-hamburg.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221898691549765632/TIvl7BuS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1195360187974062080/1608922130\",              \"username\": \"ParentsmagazinH\",              \"name\": \"Parentsmagazin-Hamburg\",              \"description\": \"Onlinemagazin mit \u00fcber 20 Millionen Usern, das \u00fcber Bildung und Politik recherchiert und informiert.Youtube: Parentsmagazin-HamburgInstagram: parentsmagazinh\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-15 15:18:00+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 148,              \"friends\": 291,              \"tweets\": 14735,              \"liked_tweets\": 59,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 6264       }}, {       \"id\": 1294602092330602498,       \"url\": \"https://twitter.com/swetygirl35/status/1294602092330602498\",       \"date\": \"2020-08-15 11:49:26+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/vycsR8kq0l\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 291216061,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/843191174189989889/0z0Q0hoD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/291216061/1489867545\",              \"username\": \"swetygirl35\",              \"name\": \"swetygirl35\",              \"description\": \"I am happily married and have five wonderful children.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-01 16:58:42+00:00\",              \"location\": \"Landkreis\",              \"followers\": 185,              \"friends\": 480,              \"tweets\": 22163,              \"liked_tweets\": 4470,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 437       }}, {       \"id\": 1294584338760204288,       \"url\": \"https://twitter.com/LadyBug1231231/status/1294584338760204288\",       \"date\": \"2020-08-15 10:38:53+00:00\",       \"text\": \"Die Zeit: [...]W\u00e4re das nicht eine Mischung aus Pr\u00e4senz und digitalem Unterricht?xa0#Gebaur:[... ganz viel Eigenlobgelaber]Wir liegen in NRW mit an der Spitze, wenn es um die Digitalisierung unserer Schulen geht.DAS WAR NICHT DIE FRAGE!https://t.co/tLsrNLOg9B\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 934534302292987906,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1250137547075915778/l3LQtaPy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/934534302292987906/1586890823\",              \"username\": \"LadyBug1231231\",              \"name\": \"Marie \ud83d\ude37\ud83c\udde9\ud83c\uddea | NRW\",              \"description\": \"#BildungstattPr\u00e4senzpflicht #YesToNoCovid\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-11-25 21:28:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 507,              \"friends\": 366,              \"tweets\": 4154,              \"liked_tweets\": 16222,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 150       }}, {       \"id\": 1294562172299878400,       \"url\": \"https://twitter.com/LEiS_NRW/status/1294562172299878400\",       \"date\": \"2020-08-15 09:10:48+00:00\",       \"text\": \"Die FDP hat sich auf die Fahnen geschrieben, die modernste Bildungspolitik machen zu wollen. W\u00e4re das nicht eine Mischung aus Pr\u00e4senz und digitalem Unterricht? Antwort i.S. d Infektionsschutzes w\u00e4re eindeutiges Ja. #SichereBildung #BildungAberSicher https://t.co/KWc1taB4H0\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 801176139188334594,              \"url\": \"http://www.LEiS-NRW.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/801183006669045762/NNU2ONoZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/801176139188334594/1479852355\",              \"username\": \"LEiS_NRW\",              \"name\": \"LEiS-NRW\",              \"description\": \"Landeselternschaft der integrierten Schulen in NRW\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-11-22 21:30:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 384,              \"friends\": 110,              \"tweets\": 796,              \"liked_tweets\": 706,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 191       }}, {       \"id\": 1294528452155125762,       \"url\": \"https://twitter.com/coolschooltoday/status/1294528452155125762\",       \"date\": \"2020-08-15 06:56:48+00:00\",       \"text\": \"Die Maskenpflicht war die richtige Entscheidung https://t.co/BxjVrOK6HB via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2409650383,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1078630253046714369/MppvkUom_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2409650383/1551788275\",              \"username\": \"coolschooltoday\",              \"name\": \"Cornelia Stenschke | MedienTipps\",              \"description\": \"Digitales in der Bildung, #BayernEdu, #Schulleitung #F\u00fchrung #Changemanagement - Coach / #Supervisorin (privat hier) \ud83d\udc9c\ud83d\udc9a\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-24 22:33:06+00:00\",              \"location\": \"Bayern, Deutschland\",              \"followers\": 1793,              \"friends\": 487,              \"tweets\": 15783,              \"liked_tweets\": 19588,              \"lists_member\": 42,              \"media_shared\": 726       }}, {       \"id\": 1294383991622176768,       \"url\": \"https://twitter.com/cannnni/status/1294383991622176768\",       \"date\": \"2020-08-14 21:22:46+00:00\",       \"text\": \"Yvonne Gebauer: Die Maskenpflicht war die richtige Entscheidung |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/88w2NLL2dbvia @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 132805143,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1182258773618040832/I5qacg7B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/132805143/1477740244\",              \"username\": \"cannnni\",              \"name\": \"Can\",              \"description\": \"Genies \ud83e\udddeu200d\u2640\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-14 06:42:30+00:00\",              \"location\": \"Dailer\",              \"followers\": 27,              \"friends\": 131,              \"tweets\": 352,              \"liked_tweets\": 699,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 35       }}, {       \"id\": 1294371858167615488,       \"url\": \"https://twitter.com/killoyle/status/1294371858167615488\",       \"date\": \"2020-08-14 20:34:33+00:00\",       \"text\": \"Bei uns in NRW:https://t.co/wFyDDTAtf1 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 52371324,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1362787660952186884/-Tt4eI6U_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/52371324/1586764139\",              \"username\": \"killoyle\",              \"name\": \"Dorothea Wichmann\",              \"description\": \"Inklusion - Teilhabegerechtigkeit -Nachhaltigkeit #twlz #sopaed #jesuisprof\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-30 11:37:01+00:00\",              \"location\": \"Bonn, Deutschland\",              \"followers\": 890,              \"friends\": 1599,              \"tweets\": 4816,              \"liked_tweets\": 27652,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 236       }}, {       \"id\": 1294363169822048256,       \"url\": \"https://twitter.com/kannstenicht/status/1294363169822048256\",       \"date\": \"2020-08-14 20:00:02+00:00\",       \"text\": \"Kannste dir nicht ausdenken. https://t.co/KA99nEKpiW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://pushesc.de/sanbot rel=nofollow>SanLMBot</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011647647298486273,              \"url\": \"https://twitter.com/leogfischer/status/1011627578095030272\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1011653652442963969/waDJ2s9N_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kannstenicht\",              \"name\": \"Christian Lehmann\",              \"description\": \"Ersetzt ca. 1000 eurer politischen Accounts. - @leogfischer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-26 16:29:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 116,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 66853,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1294330236612554759,       \"url\": \"https://twitter.com/1worldvs1virus/status/1294330236612554759\",       \"date\": \"2020-08-14 17:49:10+00:00\",       \"text\": \"Die Maskenpflicht war die richtige EntscheidungAbsolut.Andernfalls muss die Elternschaft auf Regelunterricht verzichten.Alles geht beim aktuellen Infektionsgeschehen nicht, meine Damen und Herren!#Yvonnegebauer #Coronavirushttps://t.co/lETXRLysLY\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 33,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1238215533918654471,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1238389346828521479/OvVQRKaW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1238215533918654471/1584076905\",              \"username\": \"1worldvs1virus\",              \"name\": \"Herbert \ud83d\udc76\ud83d\udc66\ud83d\udc69u200d\ud83e\uddb0\ud83d\udc68u200d\ud83e\uddb0\ud83d\udc68u200d\ud83e\uddb3\ud83d\udc69u200d\ud83e\uddb3\ud83d\udc75\ud83d\udc74 \u2764\ufe0f\",              \"description\": \"\ud83e\uddd1\ud83c\udfe0 \ud83d\udc69u200d\ud83c\udfeb\ud83c\udfe0 #WirSindDortmund #DortmunderWeg #SchulenUndKitasZu#ZeroCovid #NoCovid #YesToNoCovid\ud83c\udf0a\ud83c\udf0a\ud83c\udf0a #DritteWelle stoppen! #Bochum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-12 21:29:49+00:00\",              \"location\": \"Bochum, Deutschland\",              \"followers\": 2079,              \"friends\": 2277,              \"tweets\": 33813,              \"liked_tweets\": 45290,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 832       }}, {       \"id\": 1294329230751420418,       \"url\": \"https://twitter.com/TeachisNet/status/1294329230751420418\",       \"date\": \"2020-08-14 17:45:10+00:00\",       \"text\": \"#Bildungsnews #Deutschlandhttps://t.co/h0rirEZGIj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://azure.microsoft.com/en-us/services/app-service/logic/ rel=nofollow>Microsoft Azure Logic Apps</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1258060285153337346,              \"url\": \"https://www.teachis.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1265703245038661638/rXsi52UL_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1258060285153337346/1607536292\",              \"username\": \"TeachisNet\",              \"name\": \"TEACHIS | f\u00fcr Lehrer*innen\",              \"description\": \"Wir helfen #Lehrer*innen bei der #Unterrichtsplanung und den \u00dcberblick \u00fcber die Noten ihrer Sch\u00fcler zu behalten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-06 15:45:26+00:00\",              \"location\": \"Linz, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 31,              \"friends\": 75,              \"tweets\": 816,              \"liked_tweets\": 275,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 26       }}, {       \"id\": 1294324247406481415,       \"url\": \"https://twitter.com/InZeiten/status/1294324247406481415\",       \"date\": \"2020-08-14 17:25:22+00:00\",       \"text\": \"\u201eDie Eltern sind ja Teil der Gesellschaft und wir haben Maskenbef\u00fcrworter und Maskengegner. Da es in diesem Fall auch noch um Kinder geht, wird die Debatte zudem sehr emotional gef\u00fchrt....#elterninderkrise #coronaElternhttps://t.co/2gMqLZSV0B via @zeitonline\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1240025284109316097,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1306128794210705410/CqXwfuly_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1240025284109316097/1605869151\",              \"username\": \"InZeiten\",              \"name\": \"Kinder in Zeiten von Corona\",              \"description\": \"Juristin in Justitias Auftrag und \u00fcberzeugte Europ\u00e4erin im Patchworkwahnsinn mit 5 Kindern - davon 2 eigenen (2/4). #kidsfirst #niewieder\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-17 21:21:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 445,              \"friends\": 351,              \"tweets\": 2002,              \"liked_tweets\": 3572,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1294320436503773186,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1294320436503773186\",       \"date\": \"2020-08-14 17:10:14+00:00\",       \"text\": \"NRW-Bildungsministerin Yvonne Gebauer sagt: Wir liegen in NRW mit an der Spitze, wenn es um die Digitalisierung unserer Schulen geht.  https://t.co/jT4hJWEBU9\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145940,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1294320435111366659,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1294320435111366659\",       \"date\": \"2020-08-14 17:10:13+00:00\",       \"text\": \"Durch die Corona-Pandemie hat sich das Bild von Schule f\u00fcr viele gewandelt. Ein Interview mit Yvonne Gebauer, NRW-Bildungsministerin https://t.co/mZgGmRj781\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338917,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10492,              \"media_shared\": 7732       }}]"
}