{"url": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-12/eu-staaten-asylreform-horst-seehofer-innenminister-asylpoltik", "date": "2020-12-14T15:56:43+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "EU-Staaten weiter uneins \u00fcber Asylreform", "article": "Bundesinnenminister Horst Seehofer wollte w\u00e4hrend des deutschen EU-Vorsitzes den Asylstreit l\u00f6sen. Doch die Verteilung Gefl\u00fcchteter ist weiter ungel\u00f6st.\nAuch unter deutschem Vorsitz haben die EU-Staaten wichtige Teile der Asylreform nicht entscheidend voranbringen k\u00f6nnen. Die strittige Frage der Verteilung Schutz suchender Migranten in Europa etwa bleibt trotz der Bem\u00fchungen von Bundesinnenminister Horst Seehofer (CSU) weiter ungel\u00f6st. Es gebe unterschiedliche Auffassungen, wie \"im Konkreten Solidarit\u00e4t zwischen den europ\u00e4ischen Mitgliedstaaten vonstatten gehen soll\", wenn ein Land \u00fcberlastet sei, sagte der Parlamentarische Staatssekret\u00e4r des Innenministeriums Stephan Mayer (CSU) vor einer Videokonferenz der EU-Innenminister.\nMayer vertrat Seehofer am Montag bei den EU-Beratungen, weil der Minister wegen eines m\u00f6glichen Corona-Kontakts vorsorglich in Quarant\u00e4ne ist. Es gehe ihm jedoch gut und er weise keinerlei Symptome auf, versicherte Mayer.\nMit Blick auf das Thema Migration bem\u00fchte Mayer sich um ein positives Fazit der deutschen EU-Ratspr\u00e4sidentschaft. Man sei deutlich weiter als vor sechs Monaten. Deutschland hat seit Juli turnusgem\u00e4\u00df f\u00fcr sechs Monate der Vorsitz der EU-Staaten inne. Deshalb hat Seehofer in den vergangenen Monaten die Verhandlungen mit seinen EU-Kollegen geleitet. Noch im September zeigte er sich zuversichtlich, dass \"wir bis zum Ende dieses Jahres eine politische Verst\u00e4ndigung \u00fcber die Grunds\u00e4tze der europ\u00e4ischen Migrationspolitik erreichen k\u00f6nnen\".\nDie Ergebnisse der Verhandlungen hat die deutsche Ratspr\u00e4sidentschaft nun in einem Fortschrittsbericht festgehalten, der am Montag vorgelegt werden sollte. Aus dem Papier, das der Deutschen Presse-Agentur vorliegt, geht deutlich hervor, dass in den zentralen Punkten keine L\u00f6sung in Sicht ist. \"Einige Mitgliedstaaten sehen derzeit die Notwendigkeit f\u00fcr einen flexiblen Mechanismus, w\u00e4hrend andere insbesondere die verpflichtende Umverteilung als Schl\u00fcsselelement einer bedeutsamen Solidarit\u00e4t bewerten.\"\nIn dieser Frage sind die EU-Staaten seit Jahren gespalten. Eine Reform der Asylpolitik kommt deshalb nicht voran. Im Kern geht es darum, ob und wie Migranten verteilt werden sollen. Im aktuellen System sehen sich vor allem die s\u00fcdlichen L\u00e4nder belastet, in denen viele Schutzsuchende ankommen. Andere Staaten wie Ungarn und Polen lehnen es jedoch ab, sich zur Aufnahme von Migranten verpflichten zu lassen. Um die Blockade zu l\u00f6sen, hatte die EU-Kommission im September neue Reformvorschl\u00e4ge vorgelegt. Diese brachten aber offenbar nicht den Durchbruch.\nEs gebe einen \"Gleichklang der Interessen\", etwa wenn es um die R\u00fcckf\u00fchrung abgelehnter Asylbewerber sowie Angebote f\u00fcr die freiwillige R\u00fcckkehr gebe, sagte Mayer. Diesen Gleichklang gebe es auch bei einer besseren Kooperation mit Nicht-EU-Staaten sowie der Verst\u00e4rkung des Au\u00dfengrenzschutzes. \nDie Menschenrechtsorganisation Pro Asyl bef\u00fcrchtet, dass die EU das Recht auf Asyl in Europa aush\u00f6hlt. \"Kein Regierungschef und keine Regierungschefin der EU verteidigt mit Nachdruck das Menschenrecht auf Asyl\", sagte Pro-Asyl-Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer G\u00fcnter Burkhardt. Vielmehr setzten die EU-Staaten darauf, Antr\u00e4ge von Asylsuchenden in Lagern an den EU-Grenzen zu bearbeiten und m\u00f6glichst viele Menschen zur\u00fcck in die Herkunftsl\u00e4nder oder sogenannte sichere Drittstaaten zu schicken.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1338824958689087488,       \"url\": \"https://twitter.com/Sarayatennis/status/1338824958689087488\",       \"date\": \"2020-12-15 12:35:18+00:00\",       \"text\": \"#Seehofer scheitert mit grossspurigen Versprechungen zur #Asyl|politik @EU_Commission #deutsche #Ratspr\u00e4sidentschaft https://t.co/xZQqvjiQiw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 168485087,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1158754427584569344/trlYDg7w_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/168485087/1583240978\",              \"username\": \"Sarayatennis\",              \"name\": \"Saraya\",              \"description\": \"Aktuelles, Stars, Royals, Tennis, Trash TV, Politik, Leben - ein bunter Mix..immer ehrlich, immer ich\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-19 13:23:27+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 1263,              \"friends\": 4009,              \"tweets\": 37141,              \"liked_tweets\": 46492,              \"lists_member\": 21,              \"media_shared\": 2005       }}, {       \"id\": 1338565391866617860,       \"url\": \"https://twitter.com/Helga35468194/status/1338565391866617860\",       \"date\": \"2020-12-14 19:23:53+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/31lA6QvFim\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1303662636249296896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1303664795548254214/l5ttzpMD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Helga35468194\",              \"name\": \"Helga\",              \"description\": \"Realist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-09 11:53:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 253,              \"friends\": 498,              \"tweets\": 27766,              \"liked_tweets\": 17010,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1208       }}, {       \"id\": 1338535040389672960,       \"url\": \"https://twitter.com/1234Reichstein/status/1338535040389672960\",       \"date\": \"2020-12-14 17:23:17+00:00\",       \"text\": \"Traurig: Am #Menschenrecht auf #Asyl hat die #EU kein Interesse mehr:  https://t.co/LDnXbb2RLA via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1126474890410852352,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1128695207971762176/ki49zs-M_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1126474890410852352/1598447498\",              \"username\": \"1234Reichstein\",              \"name\": \"Constanze Reichstein\",              \"description\": \"Zu Flucht & Asyl, Menschenrechte und Humanismus, beruflich @Paritaet, hier privat & #GleichImNetz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-09 13:11:57+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 83,              \"friends\": 273,              \"tweets\": 527,              \"liked_tweets\": 1894,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 14       }}, {       \"id\": 1338520743722823680,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1338520743722823680\",       \"date\": \"2020-12-14 16:26:28+00:00\",       \"text\": \"Es gebe unterschiedliche Auffassungen, wie im Konkreten Solidarit\u00e4t zwischen den europ\u00e4ischen Mitgliedstaaten vonstatten gehen soll, wenn ein Land \u00fcberlastet sei, sagte der Parlamentarische Staatssekret\u00e4r des Innenministeriums. #Asyl #EU https://t.co/b6wbVoAOFc\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338925,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10493,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1338502929662283780,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1338502929662283780\",       \"date\": \"2020-12-14 15:15:41+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/AyBeoVFlkpzeitonline hat eine Headline ge\u00e4ndert. Europ\u00e4ische Union: EU-Staaten weiter uneins \u00fcber AsylreformDistanz: 7 Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/4932k8FgWV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1165,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134163,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111281       }}, {       \"id\": 1338498191512236033,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1338498191512236033\",       \"date\": \"2020-12-14 14:56:51+00:00\",       \"text\": \"In dieser Frage sind die #EU-Staaten seit Jahren gespalten. Eine Reform der #Asylpolitik kommt deshalb nicht voran. https://t.co/15clXPO91l\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145941,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}]"}