{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2021-01/cdu-vorsitz-friedrich-merz-norbert-roettgen-armin-laschet-steckbriefe",
     "date": "2021-01-15T05:36:51+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Wer hat die besten Chancen?",
     "article": "Armin Laschet, Friedrich Merz oder Norbert R\u00f6ttgen: Die CDU w\u00e4hlt einen neuen Vorsitzenden. Ein \u00dcberblick zu ihren Positionen, Unterst\u00fctzern und Erfolgsaussichten\nNach fast einem Jahr innerparteilichem Wahlkampf entscheidet die CDU am Samstag auf einem digitalen Parteitag \u00fcber ihren n\u00e4chsten Parteivorsitzenden. Wird es der Moderator und Landesvater, Armin Laschet, der Liebling der Basis, Friedrich Merz \u2013 oder doch der Au\u00dfenseiter Norbert R\u00f6ttgen? Welcher Bewerber steht f\u00fcr welchen Kurs und wie sind ihre Chancen? Ein \u00dcberblick\n\nWie lief der Wahlkampf?\nW\u00e4hrend Armin Laschet, Friedrich Merz und Jens Spahn noch auspokerten, ob man gegeneinander oder miteinander als Team antreten wolle, preschte Norbert R\u00f6ttgen f\u00fcr alle unvorhergesehen Anfang Februar 2020 als Erster vor und f\u00fcllte das Bewerbervakuum. Die CDU-Spitze h\u00e4tte es nach dem letzten Wahlkampf 2018 eigentlich gern gesehen, wenn es diesmal nicht zu einer Kampfkandidatur gekommen w\u00e4re. Als Au\u00dfenpolitikexperte war R\u00f6ttgen zwischen Corona-Krise, EU-Ratspr\u00e4sidentschaft und US-Wahl gern gesehener Talkshowgast und Medienliebling. Aus dem \u00dcberraschungskandidaten wurde ein ernst zu nehmender Konkurrent.\nDie wichtigsten Unterst\u00fctzer\nAnders als seine Konkurrenten hat R\u00f6ttgen kaum prominente Unterst\u00fctzer, keine Vereinigung, kein Landesverband steht geschlossen hinter ihm. Die Frauen-Union, traditionell ein wichtiger Machtblock auf Parteitagen, wirbt f\u00fcr ihn und Laschet. In einer Umfrage unter den Mitgliedern der Jungen Union kam er \u00fcberraschend auf Platz zwei. Dar\u00fcber hinaus hat R\u00f6ttgen \u00fcber eine Art Graswurzelbewegung eine Reihe an einfachen Mitgliedern und Abgeordneten durch die Lager hinweg hinter sich versammelt. Etwa den Unionsfraktionsvize im Bundestag, Johann David Wadephul, die CDU-Bundestagsabgeordneten Andreas Nick und Kai Whittaker und die Landtagsabgeordnete Ellen Demuth, die er zu einer Art Schatten-Generalsekret\u00e4rin aufbauen will.\nWof\u00fcr st\u00fcnde R\u00f6ttgen?\nR\u00f6ttgen gilt als Vertreter des liberalen CDU-Fl\u00fcgels. Als ehemaliger Umweltminister will er die Christdemokraten vor allem beim Thema Klimaschutz fit machen. Neben der gro\u00dfen Weltdeutung hat er vor allem versucht, sich \u00fcber die Themen Frauenf\u00f6rderung und Digitalisierung zu profilieren. In einem Interview kurz vor der Wahl sprach er sich gegen eine Koalition mit der FDP aus. Als junger Abgeordneter geh\u00f6rte er zu einem Gespr\u00e4chskreis mit den Gr\u00fcnen.\nWie stehen seine Chancen?\nZwar hat R\u00f6ttgen seit Beginn seiner Kandidatur in Umfragen unter Mitgliedern und W\u00e4hlern an Zustimmung gewonnen. Doch auf dem Parteitag stimmen Delegierte ab \u2013 also mehrheitlich Berufspolitiker. Und da gilt R\u00f6ttgen weiterhin als Au\u00dfenseiter. Sollte er allerdings in die Stichwahl kommen \u2013 h\u00f6chstwahrscheinlich dann gegen Friedrich Merz \u2013, k\u00f6nnte er dort bestimmt auf einige Stimmen des Laschet-Lagers z\u00e4hlen. F\u00fcr den Fall seiner Wahl hat R\u00f6ttgen bereits erkennen lassen, dass er nicht auf eine Kanzlerkandidatur besteht, sondern im Zweifel jemand anderem den Vortritt lassen k\u00f6nnte \u2013 etwa Markus S\u00f6der oder Jens Spahn.\nWie lief der Wahlkampf?\nLaschet selbst w\u00fcrde sagen: Er hatte \u00fcberhaupt keine Zeit f\u00fcr Wahlkampf. Leicht gallig betonte der Ministerpr\u00e4sident von NRW j\u00fcngst: Anders als seine Rivalen, die in den Landesverb\u00e4nden auf Unterst\u00fctzersuche gingen, musste er Corona bek\u00e4mpfen. F\u00fcr schn\u00f6de Parteiprogrammatik lie\u00df die Pandemie kaum Raum. Also war Laschets Jahr als Parteichefkandidat gepr\u00e4gt von seinem Krisenmanagement. Und das war oft holprig, zumindest in der Kommunikation. Sein Versuch im Fr\u00fchjahr, sich an die Spitze derer zu setzen, die den Lockdown beenden und zu einer \"verantwortungsvollen Normalit\u00e4t\" \u00fcbergehen wollen, schadete seinem Image eher. Zumal er nicht frei von Widerspr\u00fcchen war. Auch sp\u00e4ter avancierte Laschet (anders als viele MP-Kollegen) nicht zur Orientierungsfigur w\u00e4hrend der Krise. So etwas wie Aufbruchstimmung erzeugte er zu keiner Zeit. In den Umfragen unter Parteianh\u00e4ngern lag er nie vorn, zuletzt hatte ihn R\u00f6ttgen auch noch vom zweiten Platz verdr\u00e4ngt.  \nDie wichtigsten Unterst\u00fctzer\nAuff\u00e4llig war eher, dass es lange Zeit so gut wie \u00fcberhaupt keine Bekenner f\u00fcr Laschet gab. Kein Landesverband, kein Parteifl\u00fcgel, der sich mit Verve auf seine Seite schlug. W\u00e4hrend Friedrich Merz fr\u00fch wichtige Anh\u00e4nger in Ost, S\u00fcd und Nord pr\u00e4sentieren konnte, w\u00e4hrend Merz-Gegner sich mit R\u00f6ttgen anfreundeten, blieb es um Laschet einsam. Sein eigener Landesverband gilt in dieser Frage als gespalten, kommen doch alle drei Bewerber aus NRW. Beim Voting der Jungen Union landete Laschet abgeschlagen auf dem letzten Platz. Nicht mal die Frauen-Union war eindeutig: Hauptsache nicht Merz, lautet die Vorgabe. Immerhin: Die CDA, der Arbeitnehmerfl\u00fcgel der Partei, rang sich zu einem Laschet-Plazet durch. Hier mag sich auszahlen, dass CDA-Chef Laumann Minister in Laschets Kabinett ist. \nLaschets wichtigster Helfer h\u00e4tte sein Vize sein k\u00f6nnen. Jens Spahn ist offiziell Co-Pilot im Team Laschet. Aber feurige Appelle von Spahn f\u00fcr Laschet sind kaum in Erinnerung. Der Gesundheitsminister war zuletzt eher damit besch\u00e4ftigt, seine Chancen auf eine Kanzlerkandidatur auszuloten. Aber zuletzt kam immerhin doch noch etwas Bewegung ins Laschet-Lager: Mehrere einflussreiche CDU-Politiker betonten in dieser Woche, wie wichtig beim k\u00fcnftigen CDU-Chef Regierungserfahrung sei. Es war eine indirekte Unterst\u00fctzung, die Helge Braun, Volker Bouffier, Annegret Kramp-Karrenbauer und sogar Markus S\u00f6der da zwischen den Zeilen aussprachen. Daran sieht man: Laschet ist der Kandidat des Establishments. Aber das soll nicht so r\u00fcberkommen.\nWof\u00fcr st\u00fcnde Laschet?\nIn seinen j\u00fcngeren Jahren galt Laschet, der fr\u00fchere Integrationsminister, als ausgesprochen moderater, beinahe linker Christdemokrat. Danach, als Regierungschef und Wahlk\u00e4mpfer, profilierte er sich gern als Bek\u00e4mpfer von Clankriminalit\u00e4t und als Freund der Wirtschaft, auch angetrieben vom Koalitionspartner FDP. Inzwischen sieht er sich selbst am liebsten als Br\u00fcckenbauer, als erfahrenen Integrator. Tats\u00e4chlich: Er, der Mann aus dem tiefen Westen, ist gepr\u00e4gt von der katholischen Soziallehre und dem rheinischen Paternalismus. \"Ma\u00df und Mitte\" lautet das Motto seiner Regierung. \u00c4hnliches w\u00e4re auch auf den Parteivorsitz \u00fcbertragbar. Vor allem sieht er sich im Vergleich mit seinen Konkurrenten als regierungserfahrenen Pragmatiker. In der letzten Kandidatenbefragung der CDU demonstrierte er, dass er sich in allen Themenfeldern am umfangreichsten auskennt. \nWie stehen seine Chancen?\nTrotz allem: gar nicht so schlecht. Angeblich hat er inzwischen auch, sp\u00e4ter als Merz und R\u00f6ttgen, im Gespr\u00e4ch mit einzelnen Delegierten f\u00fcr sich zu werben begonnen. Mit einer guten Rede k\u00f6nnte er es in die Stichwahl schaffen. Nicht unwahrscheinlich, dass dann viele der R\u00f6ttgen-Anh\u00e4nger eher f\u00fcr ihn stimmen.  \n\nWie lief der Wahlkampf?\nMerz tritt ja schon das zweite Mal an. Nachdem Angela Merkel 2018 \u00fcberraschend ank\u00fcndigte, nicht mehr zu kandidieren, brauchte Merz wenige Minuten, um \u00fcber die Bild zu lancieren: F\u00fcr den Parteivorsitz st\u00fcnde ich bereit. Am Ende fehlten wenige Stimmen zu Annegret Kramp-Karrenbauer. \nDiesmal preschte Merz nicht vor. Nach Kramp-Karrenbauers R\u00fccktritt sondierten Laschet, Spahn und Merz lange Zeit, ob und in welcher Kombination man mit oder gegeneinander antreten wolle. Laschet strebte ein Team an \u2013 m\u00f6glichst ohne Kampfkandidaturen. Merz sagte: Team ja, aber nur mit mir an der Spitze. \nSein Wahlkampf, der sonst vom Bierzeltauftritt lebt, verlegte er wegen Corona gezwungenerma\u00dfen an den Schreibtisch. Akribisch telefonierte er die Delegiertenlisten ab. Weil Merz in der Corona-Krise kein \u00f6ffentliches Amt innehat, musste er von der Seitenlinie die Regierungspolitik kommentieren. In den Umfragen f\u00fchrt er dennoch. F\u00fcr Aufsehen sorgte er, als er Homosexualit\u00e4t in die N\u00e4he von P\u00e4dophilie r\u00fcckte. Als die Wahl zum Parteichef ein zweites Mal wegen Corona verschoben wurde, witterte Merz eine Verschw\u00f6rung des Partei-Establishments \u2013 was auch bei vielen Anh\u00e4ngern nicht gut ankam.\nDie wichtigsten Unterst\u00fctzer\nDie Junge Union hat eine Wahlempfehlung f\u00fcr Merz ausgesprochen. Au\u00dferdem kann er auf viel Unterst\u00fctzung aus dem Wirtschaftsfl\u00fcgel z\u00e4hlen. Der wichtige Landesverband Baden-W\u00fcrttemberg d\u00fcrfte zu gut zwei Dritteln f\u00fcr ihn stimmen. Aber auch die Delegierten aus Ostdeutschland und Hamburg neigen Merz zu. Die Frauen-Union z\u00e4hlt zu seinen h\u00e4rtesten Kritikern \u2013 um nun nicht den Eindruck aufkommen zu lassen, Merz habe generell ein Problem mit Frauen, hat eine Landtagsabgeordnete vom Bodensee die Aktion #WirFrauenf\u00fcrFriedrichMerz gestartet.\nWof\u00fcr st\u00fcnde Merz?\nMerz ist eindeutig konservativer als seine Mitbewerber. Im parteiinternen Wahlkampf war er derjenige, der immer wieder die Fl\u00fcchtlingsfrage thematisierte. Beim ersten von zwei Aufeinandertreffen der Bewerber antwortete Merz auf die Frage nach der Schere zwischen Arm und Reich sinngem\u00e4\u00df: Ohne die Fl\u00fcchtlingskrise g\u00e4be es eine Million Hartz-VI-Empf\u00e4nger weniger. Das Renteneintrittsalter will er flexibel halten, die Staatsschulden wieder senken und die Steuern nicht erh\u00f6hen. Zuletzt warb er mehrfach f\u00fcr eine \u00f6kologisch-soziale Marktwirtschaft.\nWie stehen seine Chancen?\nIn den Umfragen unter den Parteimitgliedern ist Merz Favorit. Die meisten Mitglieder der Parteispitze misstrauen Merz jedoch, und wollen ihn unbedingt verhindern. Er gilt als unberechenbar \u2013 ein Risiko so kurz vor der Bundestagswahl. Aber aus seiner Niederlage 2018 \u2013 etwa seiner m\u00e4\u00dfigen Rede damals \u2013 hat Merz gelernt. Er wei\u00df, dass das wohl seine letzte Chance auf ein hohes politisches Amt ist. In die Stichwahl d\u00fcrfte er es sicher schaffen. Ausgang offen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1352486414500438019,       \"url\": \"https://twitter.com/Friedri87236954/status/1352486414500438019\",       \"date\": \"2021-01-22 05:21:03+00:00\",       \"text\": \"@aus_gera @polenz_r \u201eNach fast einem Jahr innerparteilichem Wahlkampf entscheidet die CDU [...]\u00fcber ihren n\u00e4chsten Parteivorsitzenden. Wird es der Moderator und Landesvater, Armin Laschet, der Liebling der Basis, Friedrich Merz \u2013 oder doch der Au\u00dfenseiter Norbert R\u00f6ttgen?\u201chttps://t.co/AZ3GxaZkgW\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1169312888185643008,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1348023609827209223/7Cmml56k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Friedri87236954\",              \"name\": \"Sch\u00f6ne neue Welt\",              \"description\": \"Individualismus, Philosophie, Introspektion, Rationalismus, \u201eDer Schattenmacher\u201c-J\u00fcnger\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-04 18:15:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 62,              \"friends\": 295,              \"tweets\": 1431,              \"liked_tweets\": 7738,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1350160724522389504,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1350160724522389504\",       \"date\": \"2021-01-15 19:19:36+00:00\",       \"text\": \"Armin Laschet, Friedrich Merz oder Norbert R\u00f6ttgen: Die CDU w\u00e4hlt einen neuen Vorsitzenden. Ein \u00dcberblick zu ihren Positionen, Unterst\u00fctzern und Erfolgsaussichten: https://t.co/n9a6Xz8KTm https://t.co/CXPp9K5Epv\",       \"replies\": 13,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338925,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10493,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1350124992751693827,       \"url\": \"https://twitter.com/tobiasdorfer/status/1350124992751693827\",       \"date\": \"2021-01-15 16:57:37+00:00\",       \"text\": \"Wer hat die besten Chancen auf den #CDU-Vorsitz? @OttosKassiber und @M_Schlieben haben die Chancen von #Merz #Laschet und #R\u00f6ttgen analysiert. Sie wissen: Es ist kompliziert. https://t.co/SFIkXPiQum #cdupt21 2/4\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 373851459,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1198993997450092545/a3EL4j-4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/373851459/1418649865\",              \"username\": \"tobiasdorfer\",              \"name\": \"Tobias Dorfer\",              \"description\": \"Stuttgarter in Berlin. Journalist. Leiter Social Media @zeitonline. Life is not just digital.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2011-09-15 08:49:41+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 2862,              \"friends\": 1260,              \"tweets\": 4509,              \"liked_tweets\": 1755,              \"lists_member\": 99,              \"media_shared\": 411       }}, {       \"id\": 1350045125846642689,       \"url\": \"https://twitter.com/AnitaVoge/status/1350045125846642689\",       \"date\": \"2021-01-15 11:40:15+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/or0VC1wE0B\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1342504147321556992,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1342517697201008642/XXUP7f0x_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1342504147321556992/1608916887\",              \"username\": \"AnitaVoge\",              \"name\": \"Rebellenk\u00f6nig II\",              \"description\": \"Jeder Mensch muss selber wissen was gut f\u00fcr ihn ist,niemand lernt vom anderen,alle wollen pers\u00f6nlich einmal durch die Schei\u00dfe robben!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-12-25 16:15:47+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 618,              \"friends\": 866,              \"tweets\": 5978,              \"liked_tweets\": 1827,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3741       }}, {       \"id\": 1350030997883154432,       \"url\": \"https://twitter.com/ardalanai/status/1350030997883154432\",       \"date\": \"2021-01-15 10:44:06+00:00\",       \"text\": \"Es ist wohl so: Wenn die CDU nach ihren alten Mechanismen funktioniert, dann wird es Laschet, wenn nicht, dann R\u00f6ttgen.Merz, obwohl bei der Erstabstimmung Favorit, hat in der Stichwahl sicher keine Chance.Ganz n\u00fcchtern betrachtet. Ohne Wunschdenken.https://t.co/MGriL2pYxV\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 715456885495832576,              \"url\": \"https://www.youtube.com/watch?v=DaQ86jiAFUM\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1344958535432630272/cMNO_4uW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/715456885495832576/1600187676\",              \"username\": \"ardalanai\",              \"name\": \"Nutt \ud83e\uddd9\ud83c\udffdu200d\u2640\ufe0f\ud83d\udc79\ud83d\udc35Los\",              \"description\": \"Ich mag komplexe Probleme und damit meine ich Menschen.Sprachrohr des progressiven Fl\u00fcgels der EvolutionAnthropologe. Bev. Methode: Teilnehmende Beobachtung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-31 08:33:08+00:00\",              \"location\": \"Damals hinterm Mond\",              \"followers\": 838,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 80908,              \"liked_tweets\": 74977,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 4824       }}, {       \"id\": 1350028812667543552,       \"url\": \"https://twitter.com/georgloesel/status/1350028812667543552\",       \"date\": \"2021-01-15 10:35:25+00:00\",       \"text\": \"Meine Vorhersage:- Es gibt zwei Wahlg\u00e4nge- Merz schafft es in den zweiten gegen den sp\u00e4teren Sieger- @ArminLaschet  schafft es knapp ganz nach vorneMeine (kleine) Hoffnung:- @n_roettgen schafft es ganz nach vorne#CDUVorsitzhttps://t.co/mqaFHCbgC6 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1163528460,              \"url\": \"http://der-ge.org/bloggt\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1367421338718244864/zL0G3-Kt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1163528460/1557650699\",              \"username\": \"georgloesel\",              \"name\": \"heavenbuttandyarn\",              \"description\": \"#Grollb\u00fcrger #KlimaDisruption #Demokratie #Zivilgesellschaft #Progressiv threema.id/K9NDJZHA #GPG: 05C6733F\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-09 17:28:09+00:00\",              \"location\": \"Pdm:Germany:Europe:Earth\",              \"followers\": 1227,              \"friends\": 4994,              \"tweets\": 92723,              \"liked_tweets\": 125912,              \"lists_member\": 72,              \"media_shared\": 975       }}, {       \"id\": 1350024749985001472,       \"url\": \"https://twitter.com/HumanVoice/status/1350024749985001472\",       \"date\": \"2021-01-15 10:19:17+00:00\",       \"text\": \"@hb_join guck mal hier, da werden die Unterschiede benannt: https://t.co/s8QvSRTWb6\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 8062712,              \"url\": \"http://www.claudia-klinger.de/digidiary\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1327932577/cklinger2011_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/8062712/1563276534\",              \"username\": \"HumanVoice\",              \"name\": \"ClaudiaBerlin\",              \"description\": \"Infos zum Weltgeschehen und allem, was mich bewegt. Bloggendes Netz-Urgestein, lebt im Internet, in Berlin und im Garten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-08-08 19:34:20+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1307,              \"friends\": 962,              \"tweets\": 33231,              \"liked_tweets\": 5011,              \"lists_member\": 103,              \"media_shared\": 678       }}, {       \"id\": 1349996512231743488,       \"url\": \"https://twitter.com/lisacaspari/status/1349996512231743488\",       \"date\": \"2021-01-15 08:27:04+00:00\",       \"text\": \"Merz, R\u00f6ttgen oder Laschet? Wer hat welche Unterst\u00fctzer? Und wie lief der Wahlkampf? Der Kandidatencheck : https://t.co/BGkZUMkXEF #cdubpt21\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 538995832,              \"url\": \"http://www.zeit.de/autoren/C/Lisa_Caspari/index.xml\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/914528625944350722/CvmAUsDs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/538995832/1365702682\",              \"username\": \"lisacaspari\",              \"name\": \"Lisa Caspari\",              \"description\": \"Journalistin, stellvertretende Leiterin des Ressorts Politik, Wirtschaft, Gesellschaft @ ZEIT ONLINE\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-28 12:25:41+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 10441,              \"friends\": 1570,              \"tweets\": 6279,              \"liked_tweets\": 1388,              \"lists_member\": 280,              \"media_shared\": 331       }}, {       \"id\": 1349993340268384256,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1349993340268384256\",       \"date\": \"2021-01-15 08:14:28+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/I6FuuiUiFI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 590,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 985385,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 273,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1349984853283008518,       \"url\": \"https://twitter.com/christinepaulus/status/1349984853283008518\",       \"date\": \"2021-01-15 07:40:45+00:00\",       \"text\": \"CDU-Vorsitz: Wer hat die besten Chancen? |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/K7mDSPvLC8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 95217142,              \"url\": \"https://www.linkedin.com/today/author/0_3e8iLkcZ6ammb_sQUaTfHj?trk=mp-details-footer-follow\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/597380520222261248/MOf9XGLh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/95217142/1409332925\",              \"username\": \"christinepaulus\",              \"name\": \"Christine Paulus\",              \"description\": \"Fast convertibles - as Markus sang- \u201eIch geb Gas ich hab Spa\u00df\u201c|Hiking & biking/ Im communicating | Saarl\u00e4nderin| living in Munich- FCB- Fan \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-07 15:08:46+00:00\",              \"location\": \"Munich in Bavaria\",              \"followers\": 2876,              \"friends\": 1933,              \"tweets\": 23230,              \"liked_tweets\": 16340,              \"lists_member\": 308,              \"media_shared\": 1128       }}, {       \"id\": 1349938599719002114,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1349938599719002114\",       \"date\": \"2021-01-15 04:36:57+00:00\",       \"text\": \"#Laschet, #Merz oder doch #R\u00f6ttgen: Welcher Bewerber steht f\u00fcr welchen Kurs und wie sind ihre Chancen? Ein \u00dcberblick #CDU #cdupt21 https://t.co/hXdQYzRLiz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145941,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1349938598410334213,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1349938598410334213\",       \"date\": \"2021-01-15 04:36:57+00:00\",       \"text\": \"Wie s\u00e4he eine #CDU unter #Laschet, #Merz oder #R\u00f6ttgen aus? Und wie stehen die Chancen der drei Bewerber? #cdupt21 https://t.co/ddYRWBofBa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338925,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10493,              \"media_shared\": 7732       }}]"
}