{
     "url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-03/gesetzliche-neuregelungen-april-mietpreisbremse-adoption-luftverkehr-mindestlohn",
     "date": "2020-03-30T11:02:47+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Was \u00e4ndert sich f\u00fcr Verbraucher im April?",
     "article": "Mietpreisbremse, Mindestlohn und Flugtickets: Zum 1. April tritt eine Reihe neuer Gesetze in Kraft. Was sich unter anderem f\u00fcr Mieter, Familien und Reisende \u00e4ndert.\nFlugtickets werden teurer, die Mietpreisbremse tritt in Kraft und k\u00fcnftig k\u00f6nnen auch unverheiratete Paare Stiefkinder adoptieren: Im April m\u00fcssen sich Verbraucherinnen und Verbraucher auf neue Gesetze und Regelungen einstellen.Ein \u00dcberblick.\n\nAm kommenden Mittwoch, also zum 1. April, tritt die bis 2025 verl\u00e4ngerte und versch\u00e4rfte \nMietpreisbremse in Kraft. Wo sie gilt, darf ein Vermieter beim \nBewohnerwechsel in der Regel maximal zehn Prozent mehr als die \norts\u00fcbliche Vergleichsmiete verlangen. Erstmals k\u00f6nnen Mieter zu viel \ngezahlte Miete auch nachtr\u00e4glich zur\u00fcckfordern \u2013 f\u00fcr bis zu zweieinhalb \nJahre.\n Bisher durften Stiefkinder nur adoptiert werden,\n wenn man mit deren Vater oder Mutter verheiratet ist. Nun k\u00f6nnen auch unverheiratete Paare Stiefkinder adoptieren. Voraussetzung ist, dass man seit \nmindestens vier Jahren ehe\u00e4hnlich zusammenlebt oder bereits ein \ngemeinsames Kind im selben Haushalt hat. Ist einer der beiden Partner \nnoch mit jemand anderem verheiratet, ist die Adoption nur in \nAusnahmef\u00e4llen m\u00f6glich.  \nNach Angaben der Bundesregierung gab es 2017 in Deutschland etwa 2.400 \nStiefkindadoptionen bei verheirateten Paaren. Es wird erwartet, dass \nsich die Anzahl durch die gesetzliche Ausweitung auf unverheiratete \nPaare j\u00e4hrlich um etwa 250 erh\u00f6ht.\nEbenfalls am 1. April tritt eine neue Regelung in \nKraft, die Fliegen unattraktiver machen soll. Der Grund: Fliegen ist \nbesonders klimasch\u00e4dlich. Die Steuern auf Flugtickets werden deshalb steigen. F\u00fcr Inlandsfl\u00fcge und Fl\u00fcge in der EU\n steigt der Steuersatz f\u00fcr die Airlines von 7,50 Euro auf 13,03 Euro pro\n verkauftem Ticket, f\u00fcr l\u00e4ngere Fl\u00fcge bis 6.000 Kilometer von derzeit \n23,43 Euro auf 33,01 Euro und f\u00fcr Langstreckenfl\u00fcge von 42,18 Euro auf \n59,43 Euro. Diese Regelung ist Teil des schwarz-roten Klimapakets. Allerdings ist offen, in welchem \nUmfang die Aufschl\u00e4ge an die Flugg\u00e4ste weitergegeben werden. \nDer\n Zentralverband Deutsches Baugewerbe sowie der Hauptverband der Deutschen Bauindustrie hatten sich mit der IG BAU auf steigende \nLohnuntergrenzen f\u00fcr die Branche verst\u00e4ndigt. F\u00fcr das Baugewerbe gelten k\u00fcnftig h\u00f6here Lohnuntergrenzen. Demnach steigt der Mindestlohn f\u00fcr \nHilfsarbeiter um 35 Cent auf 12,55 Euro pro Stunde. Der \nMindestlohn f\u00fcr Facharbeiter in Westdeutschland steigt um 20 Cent auf \n15,40 Euro, in Berlin auf 15,25 Euro. In den ostdeutschen Fl\u00e4chenl\u00e4ndern\n gibt es diesen Facharbeiter-Mindestlohn am Bau nicht. Nach Angaben der \nGewerkschaft IG BAU erh\u00e4lt etwa jeder f\u00fcnfte Bauarbeiter den \nMindestlohn. In den tarifgebundenen Betrieben wird besser gezahlt. \nUm Lieferengp\u00e4sse bei Medikamenten zu vermeiden, k\u00f6nnen Pharmafirmen \nk\u00fcnftig von den Beh\u00f6rden verpflichtet werden, \u00fcber Lagerbest\u00e4nde, \nProduktion und Absatzmenge bestimmter Arzneimittel zu informieren. Bei \nEngp\u00e4ssen kann zudem angeordnet werden, dass gr\u00f6\u00dfere Mengen dieser \nPr\u00e4parate auf Vorrat gelagert werden m\u00fcssen. Sollte es trotzdem zu \nLieferschwierigkeiten kommen, d\u00fcrfen Apotheken in Zukunft auch teurere \nArzneimittel mit dem gleichen Wirkstoff ausgeben, ohne dass der Patient \nmehr daf\u00fcr zahlen muss. Insbesondere wegen der Corona-Krise werden Engp\u00e4sse bei\n bestimmten Medikamenten bef\u00fcrchtet. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1244863501505646593,       \"url\": \"https://twitter.com/HeinerTenz/status/1244863501505646593\",       \"date\": \"2020-03-31 05:46:01+00:00\",       \"text\": \"Gesetzliche Neuregelungen: Was \u00e4ndert sich f\u00fcr Verbraucher im April? https://t.co/37JJ17qgtA https://t.co/pntAFato0Q\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 113900548,              \"url\": \"http://about.me/HeinerTenz\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/791261446462119936/_R6rs3No_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/113900548/1585058404\",              \"username\": \"HeinerTenz\",              \"name\": \"Heinrich Tenz \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Solo-Unternehmer - Berater - Coach - Management - Gesch\u00e4ftsprozesse - SAP, SD & MM - Social Media und immer offen f\u00fcr Neues und Interessantes ;)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-13 11:56:23+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrstenwalde/Spree\",              \"followers\": 23813,              \"friends\": 6991,              \"tweets\": 40700,              \"liked_tweets\": 27515,              \"lists_member\": 553,              \"media_shared\": 4790       }}, {       \"id\": 1244649094347440128,       \"url\": \"https://twitter.com/lemanshots/status/1244649094347440128\",       \"date\": \"2020-03-30 15:34:03+00:00\",       \"text\": \"Was \u00e4ndert sich f\u00fcr Verbraucher im April? https://t.co/o6sEKR4CEQ via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1089830286,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/502135548064964608/P7qRo8-M_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"lemanshots\",              \"name\": \"Josephine\",              \"description\": \"Rechtsanw\u00e4ltin in M\u00fcnchen. Art-Lover. Food-Lover.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-14 18:51:37+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4102,              \"friends\": 3210,              \"tweets\": 54006,              \"liked_tweets\": 129761,              \"lists_member\": 75,              \"media_shared\": 3260       }}, {       \"id\": 1244610533904592898,       \"url\": \"https://twitter.com/anwaltplus/status/1244610533904592898\",       \"date\": \"2020-03-30 13:00:49+00:00\",       \"text\": \"Im April steigen die #Steuern f\u00fcr #Flugtickets und der #Mindestlohn im Baugewerbe steigt. Ein \u00dcberblick https://t.co/0oHkagj7X3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 392869378,              \"url\": \"http://www.anwaltplus.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1026832982592643073/slc6OQhl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/392869378/1589406838\",              \"username\": \"anwaltplus\",              \"name\": \"redaktion\",              \"description\": \"Chefredaktion vorm. anwalt. tv. anwalt.tv@n24: youtube.com/watch?v=-PGaBG\u2026  Impressum: anwaltplus.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-17 17:51:52+00:00\",              \"location\": \"L\u00fcneburg\",              \"followers\": 130,              \"friends\": 234,              \"tweets\": 30581,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 495       }}, {       \"id\": 1244580960001241088,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1244580960001241088\",       \"date\": \"2020-03-30 11:03:18+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Sl2aq3ttk4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1244566541024313345,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1244566541024313345\",       \"date\": \"2020-03-30 10:06:00+00:00\",       \"text\": \"Im April steigen die #Steuern f\u00fcr #Flugtickets und der #Mindestlohn im Baugewerbe steigt. Ein \u00dcberblick https://t.co/VQyDfKQedF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338925,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10493,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1244550645618786310,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1244550645618786310\",       \"date\": \"2020-03-30 09:02:51+00:00\",       \"text\": \"Zum 1. April treten in #Deutschland neue Gesetzregelungen in Kraft. Was sich f\u00fcr Verbraucherinnen und Verbraucher \u00e4ndert https://t.co/1wG4w4uZie\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145941,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}]"
}