{"url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-09/iran-hinrichtung-navid-afkari-todesstrafe-mord-gestaendnis-bundesregierung", "date": "2020-09-14T12:36:46+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Bundesregierung verurteilt Hinrichtung von iranischem Ringer", "article": "Trotz internationaler Proteste ist Navid Afkari im Iran hingerichtet worden. Bundesregierung und EU reagieren entsetzt, Teheran verbittet sich \"Druck aus dem Ausland\".\nDas Ausw\u00e4rtige Amt hat die Hinrichtung des iranischen\n Ringers Navid Afkari verurteilt.  \"Wir sind entsetzt dar\u00fcber, \ndass die Todesstrafe gegen den Sportler Navid Afkari am vergangenen \nSamstag in Iran vollstreckt wurde\", sagte \neine Ministeriumssprecherin des Ministeriums.  Die Bundesregierung verurteile \"diese Hinrichtung, die trotz internationaler Proteste und Bitten um Aussetzung durchgef\u00fchrt wurde, auf das Sch\u00e4rfste.\"\nTrotz internationaler Proteste war das Todesurteil gegen den 27-J\u00e4hrigen nach Beh\u00f6rdenangaben im Gef\u00e4ngnis Adel-Abad in der s\u00fcdiranischen Stadt Schiras vollstreckt worden. Am n\u00e4chsten Tag wurde er demnach unter strengen Sicherheitsvorkehrungen beerdigt. Seine Familie durfte an der Beerdigung nicht teilnehmen.  \nAfkari soll nach Angaben der iranischen Justiz bei einer Demonstration 2018 gegen die wirtschaftliche und politische Lage im Land einen Sicherheitsbeamten erstochen haben. Der Sportler, seine Familie und Menschenrechtsorganisationen erkl\u00e4rten, ein Gest\u00e4ndnis sei durch Folter erzwungen worden. \nDiese Vorw\u00fcrfe w\u00fcrden sehr ernst genommen, sagte die Sprecherin des Ausw\u00e4rtigen Amtes weiter. Es habe erhebliche Zweifel an der \nRechtsstaatlichkeit des Verfahrens gegeben. Die Bundesregierung \nhabe sich mehrfach und auf sehr hoher diplomatischer Ebene in Teheran \nf\u00fcr die Aussetzung des Todesurteils eingesetzt. \"Wir fordern ein \nrechtsstaatliches Verfahren f\u00fcr alle im Zusammenhang mit den Protesten \nin Iran inhaftierten Personen und dass weitere Todesstrafen weder verh\u00e4ngt noch vollstreckt werden\", sagte die Sprecherin.\n\u00c4hnlich reagierte die Europ\u00e4ische Union. Die Todesstrafe sei eine \"grausame und \nunmenschliche Bestrafung\", sagte ein Sprecher des Au\u00dfenbeauftragten Josep Borrell. Die EU lehne sie \"unter \nallen Umst\u00e4nden\" ab. Die EU werde weiter versuchen, auf den\n Iran einzuwirken und auch einzelne F\u00e4lle ansprechen.\nDagegen warnte die iranische Justizbeh\u00f6rde  europ\u00e4ische Botschaften in Teheran vor einer Einmischung in dem Fall. \"Ausl\u00e4ndische Botschaften sollten nicht das Sprachrohr von iranischen Oppositionsgruppen werden und zumindest die diplomatischen Normen einhalten\", sagte Ali Bagheri, Vizechef der internationalen Abteilung in der Justiz.  \nDer \"Druck des Auslands\" k\u00f6nne weder die Autorit\u00e4t der iranischen Justiz noch die im Land geltenden islamischen Rechte untergraben, sagte Bagheri nach Angaben der staatlichen Nachrichtenagentur IRNA. Er nannte weder Afkari bei Namen noch irgendwelche europ\u00e4ischen Botschaften, die die Hinrichtung des Sportlers kritisiert h\u00e4tten. Der Iran hatte die Kritik zur\u00fcckgewiesen und gesagt, dass das Ausland einen Mord ignorieren und einen M\u00f6rder aus politischen Erw\u00e4gungen \"heiligsprechen\" w\u00fcrde.  \nEine f\u00fcr diese Woche geplante Europareise des iranischen Au\u00dfenministers Mohammed Dschawad Sarif wurde derweil abgesagt \u2013 nach Angaben des iranischen Au\u00dfenministeriums wegen der logistischen Probleme im Zusammenhang mit Corona. Auf den sozialen Medien wurde spekuliert, dass Sarif entweder ausgeladen wurde oder er unangenehmen Fragen der europ\u00e4ischen Medien \u00fcber den Afkari-Fall vermeiden wollte. Sarif wollte in Berlin, Paris, Rom und London mit seinen Amtskollegen die Zukunft des Wiener Atomabkommens von 2015 besprechen. Die USA unter Pr\u00e4sident Donald Trump hatten das Abkommen 2018 aufgek\u00fcndigt.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1305547179847815170,       \"url\": \"https://twitter.com/emami_p/status/1305547179847815170\",       \"date\": \"2020-09-14 16:41:18+00:00\",       \"text\": \"ein ertr\u00e4gliches Mindestma\u00df an #Freiheit und #Rechtsstaatlichkeit: so bescheiden sind die W\u00fcnsche der Menschen in #Iran. Und selbst das scheint unm\u00f6glich. #NavidAfkari https://t.co/d9cOUb3X7Y\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3248204183,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/603309476100382720/PcBx8ySr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3248204183/1432676044\",              \"username\": \"emami_p\",              \"name\": \"Pedram Emami\",              \"description\": \"Oberarzt Neurochirurgie UKE, Pr\u00e4sident #\u00c4rztekammer Hamburg, 1. Vorsitzender @marburger_bund im LV HH,  Tweets mit privaten Ansichten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-05-12 16:59:28+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 776,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 1146,              \"liked_tweets\": 6042,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 151       }}, {       \"id\": 1305527548156182528,       \"url\": \"https://twitter.com/JavadDabiran/status/1305527548156182528\",       \"date\": \"2020-09-14 15:23:17+00:00\",       \"text\": \"#Bundesregierung verurteilt Hinrichtung von iranischem Ringer #NavidAfkari  https://t.co/pcVbRuHTeH via @zeitonline Iranische Regimef\u00fchrer m\u00fcssen vor internationalem Strafgerichthof #NoImpunity4Mullahs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 58,       \"likes\": 57,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2147647676,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/453864889618935809/GVAP1uFT_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2147647676/1598044145\",              \"username\": \"JavadDabiran\",              \"name\": \"Javad Dabiran\",              \"description\": \"National Council of Resistance of Iran- Foreign Affairs Committee/Nationaler Widerstandsrat Iran-Ausschuss f\u00fcr ausw\u00e4rtige Angelegenheiten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-10-21 19:51:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6695,              \"friends\": 194,              \"tweets\": 25766,              \"liked_tweets\": 4506,              \"lists_member\": 104,              \"media_shared\": 8605       }}, {       \"id\": 1305475537129934848,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1305475537129934848\",       \"date\": \"2020-09-14 11:56:37+00:00\",       \"text\": \"Eine grausame und unmenschliche Bestrafung, die unter allen Umst\u00e4nden abgelehnt werde: #Bundesregierung und #EU verurteilen die Hinrichtung des iranischen Ringers Navid #Afkari. #Iran https://t.co/XGlw4D9Ocm\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338925,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10493,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1305464254183636994,       \"url\": \"https://twitter.com/DornaSetareh/status/1305464254183636994\",       \"date\": \"2020-09-14 11:11:47+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/aLmr8tSYaaDie #Bundesregierung muss endlich die diplomatischen Beziehungen mit dem #Iran auf Eis legen und sich zu internationalen Menschenrechten bekennen. Alle iran. Botschaften in der #EU m\u00fcssen geschlossen werden!@HeikoMaas #NoImpunity4Mullahs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2647023593,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1355511099274240001/Vn9t5aVK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2647023593/1422260101\",              \"username\": \"DornaSetareh\",              \"name\": \"Dorna Setareh\",              \"description\": \"Law student, PMOI supporter and human rights activist for a #FreeIran. Tweets on behalf of the Deutsch-Iranisches Studentenforum Berlin @disf_berlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-27 14:04:14+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 296,              \"friends\": 390,              \"tweets\": 983,              \"liked_tweets\": 1190,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 19       }}, {       \"id\": 1305455461332852741,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1305455461332852741\",       \"date\": \"2020-09-14 10:36:50+00:00\",       \"text\": \"Wir sind entsetzt dar\u00fcber, dass die #Todesstrafe gegen den Sportler Navid #Afkari vollstreckt wurde \u2013 Die #Bundesregierung verurteilt die Hinrichtung des iranischen Ringers. #Iran https://t.co/tEb2Y4OO0o\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145941,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}]"}