{
     "url": "https://www.zeit.de/2020/37/gendermedizin-alexandra-kautzky-willer-forschung",
     "date": "2020-09-07T08:37:56+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "\nSie k\u00e4mpft gegen die Macho-Medizin\n",
     "article": "Alexandra Kautzky-Willer hat aus der Gendermedizin eine anerkannte Disziplin gemacht. Davon profitieren h\u00e4ufig auch M\u00e4nner.\nEin Vormittag mit Alexandra Kautzky-Willer in ihrer Ambulanz, das ist eine Tour durch das ganze Spektrum an Beschwerden, die ein Frauenleben mit sich bringen kann. Schwangerschaftsdiabetes. Brustkrebs. Autoimmunerkrankungen. Schilddr\u00fcsenprobleme. Depressionen. Panikattacken. Blasenentz\u00fcndungen. \nKautzky-Willer behandelt heute nur noch die komplexen F\u00e4lle pers\u00f6nlich, drei Frauen haben an diesem Vormittag einen Termin bei ihr in der Diabetesambulanz im Wiener Allgemeinen Krankenhaus (AKH). Den Gro\u00dfteil ihres Arbeitslebens verbringt die Professorin damit, wissenschaftliche Publikationen zu schreiben und zu begutachten, Doktorandinnen zu betreuen, an Besprechungen teilzunehmen. Denn die 58-J\u00e4hrige leitet nicht nur die Abteilung f\u00fcr Endokrinologie und Stoffwechsel sowie interimistisch eine der drei Universit\u00e4tskliniken f\u00fcr Innere Medizin an der Medizinischen Universit\u00e4t Wien. Alexandra Kautzky-Willer ist auch die Pionierin der Gendermedizin in \u00d6sterreich.\nDank Kautzky-Willer wei\u00df man heute etwa, dass Schwangerschaftsdiabetes bei weiblichen und m\u00e4nnlichen Babys unterschiedliche Sp\u00e4tfolgen hat: Buben haben demnach im sp\u00e4teren Leben ein h\u00f6heres Risiko, selbst Diabetes zu entwickeln, M\u00e4dchen ein h\u00f6heres Risiko f\u00fcr Adipositas. Und es ist auch auf Kautzky-Willers Forschungsarbeiten zur\u00fcckzuf\u00fchren, dass heute ein Zuckerbelastungstest verpflichtender Teil der Mutter-Kind-Pass-Untersuchungen ist. \nAls die Wienerin 2010 die erste und bis heute einzige Professur f\u00fcr Gendermedizin im deutschsprachigen Raum antrat \u2013 in Berlin gibt es seit 2003 eine f\u00fcr \"Frauenspezifische Gesundheitsforschung\" \u2013, da wussten auch unter den Professoren der MedUni viele nicht, was Gendermedizin \u00fcberhaupt ist, sagt Kautzky-Willer. \"Es wurde bel\u00e4chelt als Orchideenfach, das man den Frauen g\u00f6nnt.\"\nInzwischen h\u00e4tten die meisten Kollegen verstanden, dass Gendermedizin nicht nur \"irgend so eine Frauengeschichte\" ist, sondern eine auf Zahlen und Fakten basierende medizinische Disziplin, von deren Erkenntnissen zwar meist Frauen, h\u00e4ufig aber auch M\u00e4nner profitieren. Etwa wenn erforscht wird, warum M\u00e4nner so viel h\u00e4ufiger an Covid-19 sterben als Frauen. \nDie Gendermedizin besch\u00e4ftigt sich mit Geschlechterunterschieden bei Krankheiten und ihrer Behandlung, auf biologischer und auf sozialer Ebene. In den 1990er-Jahren fanden Kardiologinnen heraus, dass junge Frauen, anders als angenommen, sehr wohl Herzinfarkte erleiden \u2013 und dass sie h\u00e4ufiger daran sterben als M\u00e4nner. Ihre Infarkte wurden oft nicht erkannt, und ein gern verabreichtes Medikament erh\u00f6hte ihr Sterberisiko, statt es zu senken. Denn die meisten Medikamente, die wir bis heute nehmen, wurden ausschlie\u00dflich oder haupts\u00e4chlich an M\u00e4nnern getestet, Frauen und alle anderen wurden einfach \"mitgemeint\", obwohl Chromosomen und Hormone viele Prozesse im K\u00f6rper beeinflussen. Auf der sozialen Ebene zeigten Studien etwa, dass die Schmerzen von Frauen als weniger stark eingestuft und schneller als psychisch bedingt abgetan werden; umgekehrt werden psychische Krankheiten bei M\u00e4nnern oft nicht erkannt, was zu einer h\u00f6heren Suizidrate f\u00fchrt. \nEineinhalb Stunden verbringt Kautzky-Willer an diesem Vormittag mit den drei Patientinnen in der Diabetesambulanz, in einem ungem\u00fctlichen Raum mit orangefarbenen T\u00fcren und ohne Tageslicht. Kein einziges Mal wirkt sie ungeduldig. Aufmerksam h\u00f6rt sie den Patientinnen zu, erkl\u00e4rt Medikamente, analysiert Zahlenreihen, f\u00e4hrt mit dem Finger Blutzuckerkurven nach, fragt nach der famili\u00e4ren Situation der Frauen.\nNachdem sie die dritte Patientin verabschiedet hat, \u00fcbersiedelt Kautzky-Willer in ihr B\u00fcro ein paar T\u00fcren weiter, nimmt ihre Maske ab, w\u00e4scht sich die H\u00e4nde, setzt sich auf einen blauen Fauteuil und erkl\u00e4rt, wie das Geschlecht den Verlauf einer Corona-Infektion beeinflussen kann. \nIhr B\u00fcro erscheint wie eine \u00e4sthetische Oase im 1970er-Ambiente des AKH. Den gro\u00dfen, mit Papierstapeln beladenen Schreibtisch aus dunklem Holz hat sie von ihrem Vorg\u00e4nger \u00fcbernommen, erz\u00e4hlt sie, das gravit\u00e4tische Portr\u00e4t eines einflussreichen Diabetologen an der Wand ebenfalls, ein zweites Portr\u00e4t habe sie abgenommen, zu d\u00fcster. Den Paravent vor dem Waschbecken habe sie neu bespannen lassen, darauf schwimmen jetzt orangefarbene Fische auf leuchtend rotem Hintergrund.\nCovid-19 also. In \u00d6sterreich und Deutschland, sagt Kautzky-Willer, sterben positiv getestete M\u00e4nner um 30 Prozent h\u00e4ufiger als Frauen. In den Niederlanden sei ihr Sterberisiko gar doppelt, in Thailand zweieinhalbmal so hoch. Mehrere Faktoren spielten dabei eine Rolle: Frauen h\u00e4tten wegen ihrer zwei X-Chromosomen und ihrer Geschlechtshormone ein st\u00e4rkeres Immunsystem. Und Testosteron beg\u00fcnstige die Vermehrung eines Enzyms, das Coronaviren beim Eindringen in Zellen helfe. \u00d6strogen hingegen unterdr\u00fccke seine Vermehrung. M\u00f6glich also, dass Covid-19-Patienten in Zukunft auch mit einem Medikament auf \u00d6strogen-Basis behandelt werden.\nDass die Forschung zu solchen Themen heute in der Fachwelt anerkannt ist, das ist unter anderem Kautzky-Willer zuzuschreiben. Neben ihren Jobs an der Uni ist sie nicht nur Pr\u00e4sidentin der \u00d6sterreichischen, sondern auch der Internationalen Gesellschaft f\u00fcr geschlechtsspezifische Medizin. \nKautzky-Willer ist in Wien aufgewachsen, \"sehr beh\u00fctet\", wie sie sagt. Die Mutter ist Sonderschullehrerin, der Vater Direktor eines Geh\u00f6rloseninstituts. Schon als Kind will sie nicht nur \u00c4rztin, sondern auch Forscherin werden. Als sie sich mit einem geh\u00f6rlosen M\u00e4dchen anfreundet, beschlie\u00dft sie, sp\u00e4ter einmal \"etwas Tolles zu entdecken, damit Kinder wieder h\u00f6ren k\u00f6nnen\", erz\u00e4hlt sie. Sie studiert Medizin, arbeitet daneben an der Uniklinik \u2013 und stellt mit 26, direkt nach ihrem Abschluss, fest, dass sie schwanger ist. Ausgerechnet jetzt! \nSechs Monate nach der Geburt ihres Sohnes wird eine Stelle an der Uniklinik frei. \"Ich wusste, ich muss zugreifen, jetzt oder nie\", sagt sie heute. Doch die erste Zeit sei schwer gewesen. Ihr Mann habe sie zwar unterst\u00fctzt, aber er war ebenfalls Arzt, und von Papamonat und V\u00e4terkarenz war in den sp\u00e4ten 1980er-Jahren noch keine Rede. Ohne ihre Eltern, damals frisch pensioniert, h\u00e4tte sie es nicht geschafft. \"Meine Mutter war eine sehr starke Frau. Sie hat mich so erzogen, dass mir Selbstst\u00e4ndigkeit immer wichtig war\", sagt sie. \"Ich wollte selbst Geld verdienen und nicht bei meinem Mann betteln m\u00fcssen.\" \nHeute beginnt Kautzky-Willers Arbeitstag um halb acht Uhr morgens, mittags, sagt sie, esse sie am Schreibtisch einen Apfel und ein paar N\u00fcsse, fahre am sp\u00e4ten Nachmittag in ihr Haus nach Wien-Hietzing, wo sie an wissenschaftlichen Artikeln arbeite und sich sp\u00e4tabends mit Kolleginnen in den USA bespreche. Wenn sie mal Entspannung brauche, setze sie sich in den Garten ihres Hauses oder gehe laufen.\nAmbitioniert, leistungsorientiert, durchsetzungsf\u00e4hig, so beschreiben Menschen, die mit ihr zusammenarbeiten, Kautzky-Willer. Aber auch: aufgeschlossen, kollegial, fr\u00f6hlich, nicht aus der Ruhe zu bringen. Sie mache sich keinen Kopf dar\u00fcber, was andere denken.\nDurch ihre erste Stelle am AKH kommt Alexandra Kautzky-Willer zum Spezialgebiet Diabetes und dadurch wiederum zur Gendermedizin. \"Ich habe gesehen, dass der Schwangerschaftsdiabetes vernachl\u00e4ssigt wird\", erz\u00e4hlt sie, \"also habe ich begonnen, dazu zu arbeiten.\" \nEtwa zur selben Zeit, um das Jahr 2000 herum, schwappt das Thema Gendermedizin aus den USA nach Europa, und in \u00d6sterreich beginnen sich erste Medizinerinnen damit zu besch\u00e4ftigten. Kautzky-Willer ist bald mit dabei. Als sie 2010 die Professur antritt, k\u00f6nnen nicht nur die alten Herren am AKH wenig mit dem Thema anfangen. Auch unter Feministinnen ist die Gendermedizin umstritten: \"Die, die aus den Sozialwissenschaften kamen, von Judith Butler her, wollten nicht, dass man sich \u00fcberhaupt mit biologischen Unterschieden besch\u00e4ftigt\", sagt sie. \"Aber Chromosomens\u00e4tze und Hormone bewirken eben k\u00f6rperliche Unterschiede.\" \n2010\nKautzky-Willer tritt die erste Professur f\u00fcr Gendermedizin an der Universit\u00e4t Wien an.\n2016\nF\u00fcr ihre Forschung wird Kautzky-Willer zur Wissenschaftlerin des Jahres gek\u00fcrt.\n2008\nKautzky-Willer bewirbt sich f\u00fcr einen Job und scheitert. Sie hat denEindruck, dass sie nur als \"Quotenfrau\" betrachtet wird und trotz besserer Qualifikation nicht ber\u00fccksichtigt wurde.\nIst Gendermedizin denn ein feministisches Thema? \"Ja und Nein\", sagt Kautzky-Willer. \"Wenn ich sehe, da werden Frauen benachteiligt, ergibt sich daraus der Wunsch, das zu \u00e4ndern. Aber Gendermedizin ist etwas anderes als Gender-Mainstreaming, und wenn ich forsche, geht es mir rein um die naturwissenschaftlichen Fakten.\"\nZum Beispiel um die Frage, welche Insulinpr\u00e4parate f\u00fcr Schwangere geeignet sind. Die zweite Patientin, die an diesem Vormittag in Kautzky-Willers Ambulanz sitzt, schwarze Haare, 23. Woche, hat ihr Insulinpr\u00e4parat gewechselt und muss nun \u00f6fter spritzen. \"Wenn es keine Studien gibt, welchen Einfluss das Medikament auf das Kind hat\", sagt die Patientin, \"dann will ich das nicht weiter nehmen.\" Kautzky-Willer stimmt ihr zu \u2013 und verk\u00fcndet eine gute Nachricht: Derzeit l\u00e4uft eine Studie zu dieser Frage, an der sie mitarbeitet. Vermutlich werden Diabetikerinnen das Medikament in Zukunft auch in der Schwangerschaft bedenkenlos nehmen k\u00f6nnen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1304100311091552257,       \"url\": \"https://twitter.com/loegli/status/1304100311091552257\",       \"date\": \"2020-09-10 16:51:57+00:00\",       \"text\": \"Schade, dass dieser wichtige Text von @RuthEisenreich  nur in der \u00d6sterreichischen Ausgabe der @DIEZEIT ist - aber zum Gl\u00fcck gibt es ja noch online. So lesenswert, dass ich mir ein Testabo geholt habe: https://t.co/P1g7twI0g7 https://t.co/LmRPCLlAJN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 116300837,              \"url\": \"https://tamara-keller.net/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1287822385811513344/0RoKy7vI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/116300837/1610664923\",              \"username\": \"loegli\",              \"name\": \"Tamara Keller\",              \"description\": \"Freie Journalistin und Teilzeitredakteurin @badischezeitung | \ud83d\udc8c mail@tamara-keller.net PGP: bit.ly/3gBTxXe | \u26bd-\u2665\ufe0f @fruefpodcast | she/her\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-21 23:43:12+00:00\",              \"location\": \"Freiburg im Breisgau, Deutschland\",              \"followers\": 1687,              \"friends\": 3137,              \"tweets\": 9123,              \"liked_tweets\": 29633,              \"lists_member\": 39,              \"media_shared\": 1296       }}, {       \"id\": 1302891523676213248,       \"url\": \"https://twitter.com/joerwerz/status/1302891523676213248\",       \"date\": \"2020-09-07 08:48:40+00:00\",       \"text\": \"Sie k\u00e4mpft gegen die Macho-Medizin https://t.co/42iBgdMMR2 via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1140636555213705216,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"joerwerz\",              \"name\": \"Jochen Werz\",              \"description\": \"Medien- und Kulturpolitik, Mitglied im Verbandsgemeinderat Edenkoben, B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN S\u00fcdliche Weinstra\u00dfe, Gommersheim, RLP\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-17 15:05:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 10,              \"tweets\": 32,              \"liked_tweets\": 10,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1302858639036817408,       \"url\": \"https://twitter.com/wandelderarbeit/status/1302858639036817408\",       \"date\": \"2020-09-07 06:38:00+00:00\",       \"text\": \"Lange wurde die \u00c4rztin Alexandra Kautzky-Willer bel\u00e4chelt, weil sie #Gendermedizin betreibt. Doch nicht erst #Corona zeigt: Frau und Mann werden unterschiedlich krank. #Abo https://t.co/XsK6wlBPoE\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 72853865,              \"url\": \"http://www.zeit.de/arbeit/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/906126100190912513/SYrbB4DZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/72853865/1504878140\",              \"username\": \"wandelderarbeit\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Arbeit\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Arbeit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-09 13:38:38+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 58032,              \"friends\": 22,              \"tweets\": 6808,              \"liked_tweets\": 158,              \"lists_member\": 613,              \"media_shared\": 29       }}, {       \"id\": 1302545744700862464,       \"url\": \"https://twitter.com/RuthEisenreich/status/1302545744700862464\",       \"date\": \"2020-09-06 09:54:40+00:00\",       \"text\": \"@annalist Ja, der Begriff ist nicht ideal, ich kenne aber leider (obwohl ich mich schon einige Zeit mit dem Thema besch\u00e4ftige) keinen besseren. Geschlechtssensible oder geschlechtergerechte Medizin trifft es besser, ist aber halt lang &amp; sperrig. Der Link: https://t.co/B8rsQiqY4q\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 467733723,              \"url\": \"http://rutheisenreich.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282953063448424449/breSx2_j_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/467733723/1592477091\",              \"username\": \"RuthEisenreich\",              \"name\": \"Ruth Eisenreich\",              \"description\": \"Freie Journalistin.Sozial-, Gesellschafts-, Gesundheitspolitik, #Gendermedizin.Fr\u00fcher @falter_at, @SZ, @DIEZEIT, #IJP-Stipendiatin bei @folha.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-18 19:53:48+00:00\",              \"location\": \"Wien\",              \"followers\": 4261,              \"friends\": 1463,              \"tweets\": 1868,              \"liked_tweets\": 4286,              \"lists_member\": 94,              \"media_shared\": 122       }}, {       \"id\": 1302537723513892864,       \"url\": \"https://twitter.com/RuthEisenreich/status/1302537723513892864\",       \"date\": \"2020-09-06 09:22:47+00:00\",       \"text\": \"Der Text ist auch schon online: https://t.co/B8rsQiqY4q (\u20ac) https://t.co/61F3TpyrEj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 467733723,              \"url\": \"http://rutheisenreich.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282953063448424449/breSx2_j_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/467733723/1592477091\",              \"username\": \"RuthEisenreich\",              \"name\": \"Ruth Eisenreich\",              \"description\": \"Freie Journalistin.Sozial-, Gesellschafts-, Gesundheitspolitik, #Gendermedizin.Fr\u00fcher @falter_at, @SZ, @DIEZEIT, #IJP-Stipendiatin bei @folha.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-18 19:53:48+00:00\",              \"location\": \"Wien\",              \"followers\": 4261,              \"friends\": 1463,              \"tweets\": 1868,              \"liked_tweets\": 4286,              \"lists_member\": 94,              \"media_shared\": 122       }}]"
}