{"url": "https://www.zeit.de/arbeit/2020-07/burnout-eltern-corona-krise-kinderbetreuung-belastungsgrenze", "date": "2020-07-30T20:38:29+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "\n\"Da bin ich einfach ausgerastet, alles hat sich entladen\"\n", "article": "Die Pandemie bringt Eltern an ihre Belastungsgrenze, manchen droht sogar ein Burn-out. Drei M\u00fctter und V\u00e4ter erz\u00e4hlen, wie sie die Krise durchleben und was ihnen hilft.\nFr\u00fchst\u00fcck machen, Schulaufgaben geben, Meeting halten, Mittagessen kochen, mal kurz auf den Spielplatz gehen und dann wieder von vorne \u2013 dazu noch das schlechte Gewissen, weder den Kindern noch dem Job gerecht zu werden. F\u00fcr wohl die meisten Eltern in diesem Land war die Corona-Krise eine schwere Zeit. Kitas und Schulen waren lange geschlossen. Viele Eltern mussten monatelang zwei Jobs gleichzeitig machen: den der Lehrer oder Erzieherinnen und den eigenen. H\u00e4ufig fielen auch noch die Gro\u00dfeltern als Babysitter weg, weil man sie nicht mit dem Virus gef\u00e4hrden wollte. Hinzu kamen oft finanzielle Sorgen: Viele Eltern mussten in Kurzarbeit gehen oder verloren ihren Job ganz. Jetzt, in den Sommerferien, gehen die Wochen ohne Betreuungsplatz und Doppelbelastung einfach weiter. Hier erz\u00e4hlen drei Eltern, wie sie die Zeit zwischen Homeoffice und Homeschooling erlebt haben.\n\"Die Klassenlehrerin hat uns eine E-Mail geschickt mit m\u00f6glichen Szenarien. Plan A: die Schule macht nach den Sommerferien wieder auf, Plan B: Unterricht zur H\u00e4lfte online und zur H\u00e4lfte Pr\u00e4senz, Plan C: alles komplett online. Ich habe zu meinem Mann gesagt: Wenn C passiert, dann spring ich vom Balkon. Ich habe zwei Kinder, mein Sohn ist neun Jahre alt und geht in die dritte Klasse, meine Tochter ist sechs und soll in diesem Sommer eingeschult werden. Meine Kinder sind v\u00f6llig unauff\u00e4llig, wir verstehen uns gut, obwohl wir so viel aufeinanderhocken. Ich liebe meinen Job, ich arbeite 40 Wochenstunden f\u00fcr eine Synchronisationsfirma. Aber trotzdem bin ich komplett erschlagen. Mutter, Lehrerin, Freundin, Erzieherin, Hausfrau, K\u00f6chin und Arbeitnehmerin gleichzeitig zu sein, das funktioniert einfach nicht. Es frisst einen auf, St\u00fcck f\u00fcr St\u00fcck. Mein Mann ist Anwalt. Er wollte im Job k\u00fcrzertreten, aber ich habe zu ihm gesagt: Wer wei\u00df, wie lange ich noch arbeiten kann. Mach du lieber richtig weiter, damit zumindest einer seinen Job beh\u00e4lt.\nIch h\u00e4tte nicht gedacht, dass man so m\u00fcde sein kann. Ich werde jeden Tag noch m\u00fcder. Ich schlucke Vitamintabletten gegen die M\u00fcdigkeit, aber es hilft nichts. Fr\u00fcher war ich mal selbstst\u00e4ndig. Nicht einmal das Pleitegehen meiner Firma hat mich so fertiggemacht wie die Situation jetzt. Ich selbst war nie depressiv. Aber jetzt erkenne ich die Anzeichen einer Depression bei mir: Ich m\u00f6chte morgens gar nicht mehr aufstehen, m\u00f6chte mich dem Tag nicht stellen und einfach im sicheren Bett bleiben. Ich bekomme Heulkr\u00e4mpfe \u2013 weil mir eine Zwiebel runterf\u00e4llt. Dinge, \u00fcber die ich fr\u00fcher gelacht h\u00e4tte. Noch vor ein paar Monaten h\u00e4tte ich nie vor den Kindern geweint, aber jetzt kann ich nicht mehr anders: Es l\u00e4uft einfach. \nUnser Tag sieht meistens so aus: Wir stehen auf, ich setze mich mit dem Laptop an den Esstisch, die Kinder fr\u00fchst\u00fccken nebenher. Meinem Sohn gebe ich dann Aufgaben f\u00fcr die Schule. Aber dabei braucht er st\u00e4ndig Hilfe: \"Mama, was ist ein Parallelogramm?\" W\u00e4hrend ich ihm erkl\u00e4re was ein Parallelogramm ist, wird meiner Tochter dann langweilig. Ich gebe ihr manchmal eine Lern-App, mit der sie zum Beispiel Buchstaben malen lernt. Dann fragt sie mich: \"Mama, wie schreibt man ein A?\" Einmal am Tag versuche ich mit den Kindern rauszugehen. Wenn wir wieder nach Hause kommen, haben die Kinder Hunger. Dann muss ich erst mal was kochen. Wie soll man dabei konzentriert arbeiten k\u00f6nnen?\nWas mich am meisten beunruhigt: Die Zeit nach 20 Uhr ist die, auf die ich mich am meisten freue. Die Kinder schlafen dann und ich sitze mit einem Bier auf dem Balkon und muss gar nichts mehr. Nicht einmal mehr reden. Wir sagen unter M\u00fcttern im Freundeskreis: Nach 20 Uhr erreichst du keine Mutter mehr. Die sind alle betrunken. Das ist nat\u00fcrlich ein Spa\u00df, aber es stimmt eigentlich schon.\nDeutschland war noch nie ein kinderfreundliches Land, aber was uns jetzt an Hass entgegenschl\u00e4gt, ist unfassbar. Die Menschen sehen Kinder als Gefahr. \"Geh weg von mir\", rufen uns \u00e4ltere Menschen auf der Stra\u00dfe zu, wenn sie denken, die Kinder kommen ihnen zu nahe. Die Leute werfen mir b\u00f6se Blicke zu, wenn ich mit den Kindern einkaufen gehe. Aber was soll ich denn machen? Ich kann sie ja nicht alleine zu Hause lassen. Und wir tragen alle Masken. Gestern hat mir ein \u00e4lterer Herr seinen Einkaufswagen ins Kreuz gerammt. Als ich ihn gefragt habe, was das soll, ist er mit erhobener Brust den Gang weitergegangen. Der war richtig stolz auf sich selbst. \nWas mich neben der ganzen Anstrengung am meisten fertigmacht, ist, dass unsere Probleme einfach nicht anerkannt werden. Es hei\u00dft dann: \"Wie sch\u00f6n f\u00fcr die Kinder, Mama ist endlich zu Hause!\" Es macht mich so w\u00fctend, so etwas zu h\u00f6ren. Es gab so viele Nachrichten \u00fcber F\u00e4lle von Kindesmisshandlungen w\u00e4hrend des Lockdowns. Ich m\u00f6chte, dass sich die Abgeordneten nach der Krise alle diese Akten durchlesen m\u00fcssen, in denen davon zu lesen ist. Und ich m\u00f6chte, dass sie uns zuh\u00f6ren m\u00fcssen, stundenlang. Ich bin \u00fcber Facebook mit vielen Familien vernetzt. Wir wollen uns organisieren, auf die Stra\u00dfe gehen. Aber wir haben einfach keine Kraft mehr daf\u00fcr \u00fcbrig.\"\nErsch\u00f6pfung, Stress und das Gef\u00fchl, sich um alles gleichzeitig k\u00fcmmern zu m\u00fcssen, macht auf Dauer krank. \"Entscheidend ist dabei der Kontrollverlust\", sagt der Psychologe Thomas Rigotti von der Universit\u00e4t Mainz. Viele Eltern k\u00f6nnten mit harten Belastungen umgehen, solange sie nicht das Gef\u00fchl haben, dass sie keine Kontrolle mehr \u00fcber ihr Leben haben. Also dass sie ihren Kindern nicht mehr gerecht werden, sie \u00fcber- oder unterfordern und nicht gut betreuen k\u00f6nnen. Sie f\u00fcrchten sich davor, dass die Kinder in der Schule den Anschluss verlieren oder vernachl\u00e4ssigt werden. \"Darin unterscheidet sich der Burn-out von einer Depression, in der Selbstzweifel ma\u00dfgeblich sind\", sagt Rigotti.\nUnter Burn-out verstehen Psychologen eine dauerhafte \u00dcberlastung, die sich durch Schlafst\u00f6rungen, Konzentrations- und Ged\u00e4chtnisprobleme und eine langfristige Ersch\u00f6pfung zeigt. In normalen Zeiten sind laut einer Studie der Krankenkasse AOK mehr als 170.000 Menschen j\u00e4hrlich deshalb arbeitsunf\u00e4hig gemeldet. Das macht fast vier Millionen Krankheitstage pro Jahr.\nAn Burn-out k\u00f6nnten letztendlich alle gesellschaftlichen Schichten leiden, unabh\u00e4ngig von Job, Position und Bildung. Doch manche trifft es mehr als andere. \"Besonders stark betroffen sind Eltern, die perfektionistisch veranlagt oder von Selbstzweifeln gepr\u00e4gt sind\", sagt die Psychologin Brigitte Kudielka, die an der Universit\u00e4t Regensburg zu Burn-out forscht. Sie z\u00e4hlt au\u00dferdem diejenigen zur Risikogruppe, die in der \"Rushhour ihres Lebens\" stehen. Also Menschen zwischen 30 und 50 Jahren, die \"an ihrer Karriere arbeiten und relativ junge Kinder haben oder Angeh\u00f6rige pflegen\". Menschen, die einerseits eine junge Familie organisieren und Kinder erziehen, andererseits aber auch voll im Arbeitsleben stehen und sich dort einbringen m\u00fcssen, um beruflich nicht den Anschluss zu verlieren. \"Diese Menschen im mittleren Lebensalter sind psychisch oft besonders belastet\", sagt Kudielka.\n\"Ich wei\u00df noch genau, wie ich am 13. M\u00e4rz in einem wichtigen Meeting sa\u00df und pl\u00f6tzlich die Nachricht bekam, dass die Schulen und Kitas schlie\u00dfen werden. Ich war, v\u00f6llig untypisch f\u00fcr mich, sprachlos. Wie nur sollte ich das schaffen? Ich arbeite in der technischen Entwicklung eines Automobilkonzerns. Das ist ein ziemlich anstrengender Job, der Druck ist gro\u00df. Au\u00dferdem bin ich Mutter von zwei T\u00f6chtern, drei und f\u00fcnf Jahre alt. Schon vor der Krise habe ich in der Woche mehr als 50 Stunden gearbeitet, Konferenzen organisiert oder Pr\u00e4sentationen vorbereitet. Und trotzdem habe ich die Kinder zur Kita und ins Bett gebracht, gekocht, bespa\u00dft und versorgt. \nUnd ja, ich habe ich so schon mal im Homeoffice gearbeitet, wenn die Kinder krank waren. Und genau deshalb wusste ich, dass das auf Dauer nicht gut gehen kann. Vor allem auch, weil mein Mann in einem Beruf arbeitet, in dem Homeoffice unm\u00f6glich ist. Ich habe also in der Krise von morgens bis zum Nachmittag allein die Kinder versorgt und gleichzeitig Meetings, Telefonate und Videokonferenzen abgehalten \u2013 manchmal vier Stunden lange Gespr\u00e4che. Kinder in dem Alter verstehen ja nicht, dass man konzentriert arbeiten muss. Eigentlich waren sie immer dabei, kletterten auf mir rum oder wollten irgendetwas. Generell kamen sie mir in dieser Zeit unruhiger und anh\u00e4nglicher vor. \nAusgerechnet am Muttertag konnte ich nicht mehr. Pl\u00f6tzlich hatte ich stechende Schmerzen in der Brust, die sich bis in den rechten Arm zogen. Ich bekam Panik. Mein Mann rief den Notarzt, der mich ins Krankenhaus brachte. Verdacht: Herzinfarkt. Ich dachte ans Sterben, daran, dass alles vorbei sein k\u00f6nnte. Die Schmerzen waren unertr\u00e4glich und ich hatte gro\u00dfe Angst.\nIn der Klinik wurde ich dann stundenlang untersucht, doch die \u00c4rzte konnten nichts finden. Irgendwann kam der Arzt und fragte, ob ich chronisch \u00fcberarbeitet sei. Ich war sogar zu schwach zum Nicken. Er verstand mich auch ohne Worte. Meine Schmerzen seien die Folge von \u00dcberlastung. Dann gaben die Pflegekr\u00e4fte mir Medikamente, die die Muskeln wieder gelockert haben. Doch mein Kopf entspannte sich dadurch auch nicht.\nSeit diesem Tag bin ich krankgeschrieben. Und seit einigen Wochen habe ich auch einen Therapieplatz. Eigentlich wollte ich mir schon vor der Corona-Krise eine solche Hilfe holen, habe es aber dann doch nicht gemacht. Keine Zeit. Erst der Zusammenbruch am Muttertag zeigte mir, wie dringend ich das brauchte. Ich kann jetzt einmal in der Woche mit einer Expertin reden, mir Rat einholen und mein Leben langsamer und ruhiger gestalten. Das tut gut. Es gibt jetzt sogar Tage, an denen ich nicht an meinen Job denke und die Kinder gerne um mich herum habe.\nDie Therapeutin empfiehlt mir, dass ich meine Arbeitszeit reduzieren soll. Denn auch, wenn die Kitas nun wieder \u00f6ffnen, war die Belastung auch schon vor der Krise enorm. Ich hoffe, dass ich nun bald in Teilzeit gehen kann. Wenn die Krise mir eines gezeigt hat, ist es, welch geringen gesellschaftlichen Wert die Care-Arbeit von Eltern hat und dass viele Politiker nicht wissen, was berufst\u00e4tige Eltern alles leisten. Und sie hat mir gezeigt, dass ich etwas Grundlegendes in meinem Leben \u00e4ndern muss.\"\nIn einer Therapie k\u00f6nnen Eltern lernen, mit \u00dcberlastung umzugehen oder einen Weg aus der \u00dcberlastung hinauszufinden. \"Es geht darum, Bew\u00e4ltigungsstrategien zu ermitteln\", erkl\u00e4rt die Psychologin Sonia Lippke von der Jacobs University Bremen. Doch dabei muss beachtet werden: Burn-out ist keine anerkannte Krankheit, die Therapie wird also nicht von den Krankenkassen bezahlt. Nur dann, wenn zus\u00e4tzlich eine Depression, Angstst\u00f6rung oder andere psychische Erkrankungen vorliegen, \u00fcbernimmt die Krankenkasse die Kosten. \nH\u00e4ufig empfiehlt Lippke ihren Patientinnen und Patienten, auch Verwandte und Freunde um Hilfe zu bitten. \"Das f\u00e4llt vielen schwer\", sagt Lippke. F\u00fcr die Patienten f\u00fchle es sich an, als m\u00fcssten sie sich ihr eigenes Scheitern eingestehen. Oft geht es in einer Therapie auch darum, sich Raum zum Durchatmen zu verschaffen. \"Denn es gibt keine Allheilmittel gegen die emotionale Ersch\u00f6pfung\", sagt Lippke. Manchmal reiche es schon, wenn betroffene Eltern mehr Sport machen, sich ein kreatives Hobby suchen oder anders eine Auszeit finden.\n\u00dcberhaupt: Nicht immer ist jedoch eine Therapie n\u00f6tig. Auch Arbeitgeber k\u00f6nnen \u00fcberforderte Eltern unterst\u00fctzen. Der Psychologe Thomas Rigotti empfiehlt einen Arbeitstag, bei dem Aufgaben nicht zu bestimmten Zeiten, sondern flexibel erledigt werden k\u00f6nnen. So k\u00f6nnten Eltern auch daf\u00fcr sorgen, dass sie sich immer wieder \u00fcber den Tag verteilt bewusst entspannen und nicht erst bis zur Ersch\u00f6pfung warten. \"Es ist wichtig, dass Eltern regelm\u00e4\u00dfig Pausen f\u00fcr sich haben und das ihren Kindern auch erkl\u00e4ren\", sagt Rigotti. Bei schulpflichtigen Kindern sei das oft gut m\u00f6glich \u2013 und k\u00f6nne dazu beitragen, dass ein Burn-out vermieden wird. Besonders hilfreich seien dabei viele Kurzpausen \u00fcber den Tag hinweg verteilt. \"Am besten pro Stunde f\u00fcnf Minuten lang abschalten\", sagt Rigotti.\n\"Ich bin ein alleinerziehender Vater von drei Kindern, 8, 11 und 13 Jahre alt. Wir leben in einer Dreizimmerwohnung, die ich mir nach der Trennung gesucht habe. W\u00e4hrend des Lockdowns war die kleine Wohnung furchtbar. St\u00e4ndig war es laut, keiner konnte sich wirklich zur\u00fcckziehen. Die Kinder stritten sich dar\u00fcber, wer denn jetzt Netflix schauen oder den Schreibtisch nutzen darf. Leider haben wir auch keinen Garten. Bisher durften die Kinder das Trampolin der Nachbarin mitbenutzen. Doch als es mit Corona losging, wollte sie das nicht mehr. Sie habe es soeben desinfiziert, sagte sie, die Kinder sollten fernbleiben. \nWir fl\u00fcchteten f\u00fcr einen Monat zu meiner Freundin, die im Nachbarort ein Haus mit Garten hat. Aber als sie dann wieder als Zahnarzthelferin anfing zu arbeiten, zogen wir wieder zur\u00fcck in unsere Dreiraumwohnung. Wir wollten uns auf keinen Fall gegenseitig mit dem Virus anstecken. \nZum Gl\u00fcck war mein Arbeitgeber in dieser Zeit sehr gro\u00dfz\u00fcgig. Ich bin Berater im Jobcenter, habe also einen sicheren Job. Vier Wochen wurde ich freigestellt, bei voller Bezahlung. Danach konnte ich auch noch ein bisschen \u00dcberstunden abbauen. H\u00e4tte ich meine Arbeitszeit reduzieren m\u00fcssen, w\u00e4re das finanziell einfach nicht gegangen.\nNach den ersten Wochen arbeitete ich wieder Vollzeit. Das war schwierig, da ich keine Notbetreuung organisieren konnte. Die Kinder mussten zu Hause bleiben, w\u00e4hrend ich gearbeitet habe. Ich habe dann oft bei ihnen angerufen und gefragt, ob alles okay sei. Ob sie schon gefr\u00fchst\u00fcckt h\u00e4tten, wie es mit den Hausaufgaben aussehe. Und ich habe ihnen Aufgaben gegeben, um sie irgendwie sinnvoll zu besch\u00e4ftigen. Sie sollten zum Beispiel den M\u00fcll rausbringen. Dabei hatte ich auch permanent ein schlechtes Gewissen. Ich w\u00e4re viel lieber bei ihnen gewesen. \nDazu kam das Homeschooling. Zwei meiner Kinder gehen auf die weiterf\u00fchrende Schule, der Kleine in die Grundschule. Es gab unz\u00e4hlige Whatsappgruppen, Kinder- und Elterngruppen, E-Mailverteiler und einen Clouddienst, bei dem ich regelm\u00e4\u00dfig gucken musste, was die einzelnen Fachlehrer da reingelegt hatten. Jedes Kind hat f\u00fcnf, sechs Fachlehrer, da hat man schnell den \u00dcberblick verloren. Au\u00dferdem bekommt eines meiner Kinder Nachhilfeunterricht, auch das musste digital organisiert werden. Zum Gl\u00fcck kenne ich mich mit technischen Dingen gut aus. Ich kann mir nicht vorstellen, wie Eltern damit klargekommen sind, die sich mit digitalen Fragen schwertun. \nDie ganzen Aufgaben sollten dann auch noch ausgedruckt werden. Mit unserem alten Drucker konnte ich aber keine Auftr\u00e4ge von Whatsapp entgegennehmen. Deshalb haben wir einen neuen gekauft und in k\u00fcrzester Zeit 500 Bl\u00e4tter ausgedruckt und drei Patronen verbraucht. Kurz nachdem der Drucker endlich funktionierte, ging dann das Handy eines meiner Kinder kaputt. Wir gaben es in einem Laden ab und der Verk\u00e4ufer versprach, dass der Schaden unter die Garantie falle. Doch als wir es wieder abholen wollten, forderte er pl\u00f6tzlich 70 Euro. In dem Moment entlud sich die ganze Anspannung der vergangenen Wochen. Ich bin ausgerastet und habe den armen Verk\u00e4ufer angebr\u00fcllt. Im Nachhinein ist mir das ziemlich peinlich. Ich habe danach noch zweimal in dem Laden angerufen und mich entschuldigt. Ich denke, wenn ich nicht generell so emotional belastet gewesen w\u00e4re, w\u00e4re mir das nie passiert.\nBald fahren wir in den Urlaub und ich hoffe dabei ein bisschen runterzukommen. Das Absurde ist, dass das ein Urlaub ist, auf den ich mich eigentlich gar nicht gefreut habe. Meine Mutter hatte mich vor einem Jahr dazu \u00fcberredet: Urlaub auf dem Campingplatz. Ich hatte auf Zeltplatz eigentlich \u00fcberhaupt keine Lust und habe eher aus Pflichtgef\u00fchl zugestimmt. Jetzt bin ich nat\u00fcrlich sehr froh, dass wir so fr\u00fch gebucht haben. Wir alle k\u00f6nnen es kaum erwarten, dass es losgeht.\"\n*Anmerkung der Redaktion: Um die drei Personen vor beruflichen Konsequenzen zu sch\u00fctzen, haben wir die Namen ge\u00e4ndert.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1289145039956869121,       \"url\": \"https://twitter.com/Annena/status/1289145039956869121\",       \"date\": \"2020-07-31 10:25:03+00:00\",       \"text\": \"Die vergangenen Wochen waren wohl f\u00fcr die meisten Eltern eine gro\u00dfe Herausforderung. F\u00fcr manche hat das gesundheitliche Folgen. #Burnout #Corona #Elternhttps://t.co/DQT7rXE4e6\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 25662286,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1159007742444658688/kq_LOeVb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/25662286/1438899973\",              \"username\": \"Annena\",              \"name\": \"Anne-Katrin Schade\",              \"description\": \"Verantwortliche Redakteurin im Ressort Arbeit von @zeitonline. Reiseliebhaberin. Hier privat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-21 10:55:48+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 554,              \"friends\": 603,              \"tweets\": 1835,              \"liked_tweets\": 4331,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 41       }}, {       \"id\": 1289050902188392448,       \"url\": \"https://twitter.com/Sachbezug/status/1289050902188392448\",       \"date\": \"2020-07-31 04:10:59+00:00\",       \"text\": \"#Burn-out bei #Eltern: Da bin ich #einfach #ausgerastet, alles hat sich #entladen https://t.co/NdgiPkp4AV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 750424682160132100,              \"url\": \"http://www.viakp.de/viakp-your_added_value.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/750582822855991296/VYyJi5Aw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/750424682160132100/1505230848\",              \"username\": \"Sachbezug\",              \"name\": \"VIAKP\",              \"description\": \"VIAKP Ihr Partner f\u00fcr #variable #Verg\u00fctungsmodelle,#Unternehmensbenefit & #digitale #Verwaltung #Sachbezug f\u00fcr #Mitarbeiter - mehr als nur #Gehalt by VIAKP e.V.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-05 20:22:41+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 321,              \"friends\": 272,              \"tweets\": 2130,              \"liked_tweets\": 590,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 487       }}, {       \"id\": 1289002845795213313,       \"url\": \"https://twitter.com/kannstenicht/status/1289002845795213313\",       \"date\": \"2020-07-31 01:00:01+00:00\",       \"text\": \"Kannste dir nicht ausdenken. https://t.co/jOxgphl4dw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://pushesc.de/sanbot rel=nofollow>SanLMBot</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011647647298486273,              \"url\": \"https://twitter.com/leogfischer/status/1011627578095030272\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1011653652442963969/waDJ2s9N_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kannstenicht\",              \"name\": \"Christian Lehmann\",              \"description\": \"Ersetzt ca. 1000 eurer politischen Accounts. - @leogfischer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-26 16:29:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 116,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 66854,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1288955461929259008,       \"url\": \"https://twitter.com/carelounge_de/status/1288955461929259008\",       \"date\": \"2020-07-30 21:51:44+00:00\",       \"text\": \"Burn-out bei Eltern: Da bin ich einfach ausgerastet, alles hat sich entladen https://t.co/xcvblyHego\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1245386195753992193,              \"url\": \"http://www.CareLounge.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1341446585885048834/EuxgQhm6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1245386195753992193/1611067762\",              \"username\": \"carelounge_de\",              \"name\": \"\u20aa CareLounge\",              \"description\": \"Seit 2003. Socialmedia-Stellenmarkt im Sozial- und Gesundheitswesen ||| Multiposting ||| Telegram-Job-Kanal: t.me/carelounge (Beta).\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-01 16:23:14+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 486,              \"friends\": 1928,              \"tweets\": 12785,              \"liked_tweets\": 10062,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 132       }}, {       \"id\": 1288924229166137345,       \"url\": \"https://twitter.com/KinderBrauchen/status/1288924229166137345\",       \"date\": \"2020-07-30 19:47:37+00:00\",       \"text\": \"#familieninderkrise erz\u00e4hlenDeutschland war noch nie ein kinderfreundliches Land, aber was uns jetzt an Hass entgegenschl\u00e4gt, ist unfassbarWir wollen uns organisieren, auf die Stra\u00dfe gehen. Aber wir haben einfach keine Kraft mehr daf\u00fcr \u00fcbrig https://t.co/QjaXtWvnrQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1252870328537116672,              \"url\": \"https://kinderbrauchenkinder-petition.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1253970521416400898/v5RX-JAR_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1252870328537116672/1612474236\",              \"username\": \"KinderBrauchen\",              \"name\": \"Kinder brauchen Kinder\",              \"description\": \"Eine Stimme f\u00fcr Kinder und Familien. @Fidk_Bund und #KinderBrauchenKinder gr\u00fcnden gemeinsam den bundesweiten Verein Initiative Familien @If_Bund.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-22 08:04:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 725,              \"friends\": 245,              \"tweets\": 3417,              \"liked_tweets\": 4990,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 39       }}, {       \"id\": 1288921793080766464,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1288921793080766464\",       \"date\": \"2020-07-30 19:37:57+00:00\",       \"text\": \"Da bin ich einfach ausgerastet, alles hat sich entladen https://t.co/0uzmkh5P9A via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17046,              \"friends\": 17084,              \"tweets\": 611716,              \"liked_tweets\": 168446,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1288914385197363201,       \"url\": \"https://twitter.com/tweet_this_feed/status/1288914385197363201\",       \"date\": \"2020-07-30 19:08:30+00:00\",       \"text\": \"Zeit Online:  Burn-out bei Eltern: Da bin ich einfach ausgerastet, alles hat sich entladen https://t.co/WGF6WEUFRM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 405618092,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1623863716/Untitled-1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"tweet_this_feed\",              \"name\": \"TWEET THIS FEED\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-05 15:22:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 80,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 87870,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 66       }}, {       \"id\": 1288912943019626501,       \"url\": \"https://twitter.com/capparossa/status/1288912943019626501\",       \"date\": \"2020-07-30 19:02:47+00:00\",       \"text\": \"I\ud83e\udd1dfeel\ud83e\udd1dyou!!!!!!!!!!!!#coronaeltern #burnout https://t.co/K3XywIoOB2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1193487488767156226,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1325531712223408134/nstDNlEu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1193487488767156226/1602961386\",              \"username\": \"capparossa\",              \"name\": \"Capparossa\",              \"description\": \"Schreibt. Denkt. Liest. Trinkt Kaffee. Lebt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-10 11:16:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 37,              \"friends\": 751,              \"tweets\": 438,              \"liked_tweets\": 5089,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 11       }}, {       \"id\": 1288908523196354561,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1288908523196354561\",       \"date\": \"2020-07-30 18:45:13+00:00\",       \"text\": \"Burn-out bei Eltern: Da bin ich einfach ausgerastet, alles hat sich entladenDie Pandemie bringt Eltern an ihre Belastungsgrenze, manchen droht sogar ein Burn-out. Drei M\u00fctter und V\u00e4ter erz\u00e4hlen, wie sie die Krise durchleben und was ihnen hilft.https://t.co/bZzl7wEwxA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1288906858971922432,       \"url\": \"https://twitter.com/wandelderarbeit/status/1288906858971922432\",       \"date\": \"2020-07-30 18:38:36+00:00\",       \"text\": \"Ich h\u00e4tte nicht gedacht, dass man so m\u00fcde sein kann, sagt eine Mutter, die in der #Coronakrise einen Burn-out erlitt. Hier erz\u00e4hlen drei Eltern, was ihnen in der Krise geholfen hat. https://t.co/rIGKrhK7iw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 72853865,              \"url\": \"http://www.zeit.de/arbeit/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/906126100190912513/SYrbB4DZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/72853865/1504878140\",              \"username\": \"wandelderarbeit\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Arbeit\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Arbeit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-09 13:38:38+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 58032,              \"friends\": 22,              \"tweets\": 6808,              \"liked_tweets\": 158,              \"lists_member\": 613,              \"media_shared\": 29       }}, {       \"id\": 1288906857634050048,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1288906857634050048\",       \"date\": \"2020-07-30 18:38:36+00:00\",       \"text\": \"Ausgerechnet am Muttertag konnte ich nicht mehr, sagt eine Mutter, die in der #Coronakrise einen Burn-out erlitt. Hier erz\u00e4hlen drei Eltern, was ihnen in der Krise geholfen hat. https://t.co/CqrdAYVcnM\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 22,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338925,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10493,              \"media_shared\": 7732       }}]"}