{
     "url": "https://www.zeit.de/sport/2020-10/fitnessstudios-lockdown-sport-rueckenschmerzen-hygiene-corona",
     "date": "2020-10-30T10:50:03+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "\"Jetzt beginnt wieder die Zeit der R\u00fcckenschmerzen\"",
     "article": "Fitnessstudios m\u00fcssen wieder schlie\u00dfen. Trotz Hygienekonzepten und keinen bewiesenen Ansteckungen. Die Verbandspr\u00e4sidentin Birgit Schwarze ist w\u00fctend.\nDer \u00c4rger \u00fcber die versch\u00e4rften Corona-Ma\u00dfnahmen ist Birgit Schwarze auch durchs Telefon deutlich anzumerken. Als Pr\u00e4sidentin des DSSV-Arbeitgeberverbandes deutscher Fitness- und Gesundheits-Anlagen e. V. vertritt sie die deutschen Fitnessstudiobetreiber. Nach Angaben des Verbands setzen die bundesweit etwa 9.300 Fitnessanlagen rund 5,3 Milliarden Euro pro Jahr um. Ab 2. November aber bleiben die Studios wieder leer.\nZEIT ONLINE: Frau Schwarze, Sie haben in einem offenen Brief an Armin Laschet geschrieben: \"Fitness ist gesund \u2013 Lockdown macht krank\". Jetzt gibt es eine Art Freizeit-Lockdown mit der Begr\u00fcndung, dass wir die Gesundheit der Bev\u00f6lkerung sch\u00fctzen m\u00fcssen. Was stimmt denn nun?\nBirgit Schwarze: Das Bundesgesundheitsministerium hat schon beim ersten Lockdown geraten: Achten Sie auf gesunde Ern\u00e4hrung und treiben Sie Sport. Da ist es jetzt doch kontraproduktiv, dass elf Millionen Mitglieder von Fitnessstudios vor verschlossenen T\u00fcren stehen. Ich halte diese Ma\u00dfnahmen f\u00fcr unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig. \nZEIT ONLINE: Was \u00e4rgert Sie konkret?\nSchwarze: Unsere Mitgliedsunternehmen haben viel investiert, um ihre Anlagen sicher zu machen. Zum Beispiel mit Raumluftfiltern und neuen L\u00fcftungsanlagen. Wir haben gute Hygienekonzepte. Das alles ist aber nicht relevant, denn es werden pauschal all unsere Studios geschlossen. Dabei ist gar nicht bewiesen, dass in den Fitnessanlagen irgendeine Infektion stattgefunden hat. \nZEIT ONLINE: Allerdings kann nur bei etwa einem Viertel der Infektionen derzeit nachgewiesen werden, wo sie stattfanden. \nSchwarze: Aber es wurde doch auch immer wieder ver\u00f6ffentlicht, wo die gro\u00dfen Hotspots waren: Beerdigungen, Geburtstage und andere private Feiern. Da wurde nicht kontrolliert, ob sich alle an die Regeln halten. Darunter m\u00fcssen jetzt alle Unternehmer leiden. Die Gesundheits\u00e4mter und Ordnungsbeh\u00f6rden h\u00e4tten viel fr\u00fcher kontrollieren m\u00fcssen. Daf\u00fcr haben wir ja die entsprechenden Beh\u00f6rden. Und die haben versagt. Mich \u00e4rgert, dass jetzt alle anst\u00e4ndigen \nUnternehmer mit F\u00fc\u00dfen getreten werden, weil sich einige wenige an gar \nnichts gehalten haben.  \nZEIT ONLINE: Aber die Infektionszahlen sind in den vergangenen Tagen stark angestiegen. Musste \ndemzufolge nicht irgendwas passieren? \nSchwarze: Die Fallzahlen sind \nfurchtbar, das ist klar. Was mich emp\u00f6rt ist, dass so lange nichts \npassiert ist. \nZEIT ONLINE: Sind Fitnessstudios aus Ihrer Sicht sicher?\nSchwarze: Es wurden Ger\u00e4te gesperrt, Trennw\u00e4nde eingezogen \u2013 also der Abstand wurde eingehalten. Dazu haben unsere Unternehmer und ihre Mitarbeiter die Kunden ja im Blick. Uns sind keine Infektionsgeschehen in irgendwelchen Fitnessstudios bekannt. Am Ende des Tages liegt es aber an den Menschen, wie sie die Regeln umsetzen. \nZEIT ONLINE: Was war die Reaktion bei Ihren Mitgliedsunternehmen, als die Entscheidung gestern verk\u00fcndet wurde?\nSchwarze: Entsetzen! Die deutschen Unternehmen hatten nicht die Chance, die Folgekosten des ersten Lockdowns \u00fcber den m\u00e4\u00dfigen Sommer wieder reinzuholen und dann kommt schon der n\u00e4chste. Ein Monat geschlossen kostet uns ein Jahr, um den Schaden wiedergutzumachen. Dazu kommt, dass einige bekannte Virologen, die Kassen\u00e4rztliche Bundesvereinigung und andere \u00c4rzteverb\u00e4nde die Ma\u00dfnahmen ja auch nicht angemessen finden. \nZEIT ONLINE: Zwischen M\u00e4rz und Mai beziehungsweise Juni waren die Fitnessstudios schon einmal zu. Laut einer von ihrem Verband durchgef\u00fchrten Studie haben in der Phase bei den gro\u00dfen Studios mit \u00fcber 200 Quadratmetern Fl\u00e4che nur sechs bis sieben Prozent der Kunden gek\u00fcndigt. Glauben Sie nicht, dass die Kundinnen weiter treu bleiben?\nSchwarze: Das muss man sehen. Die Menschen sind am Anfang ja sehr solidarisch. Doch was ist jetzt im November? Und vor allem: Was ist danach im Dezember? Das wissen wir ja alles noch nicht. Es wurden ja \u00dcberbr\u00fcckungshilfen angek\u00fcndigt, aber da m\u00fcssen wir erst mal intern pr\u00fcfen, was das unter dem Strich f\u00fcr unsere Unternehmen bedeutet. \nZEIT ONLINE: Es sollen 75 Prozent des Umsatzes aus dem November 2019 gezahlt werden. Ist das f\u00fcr manche Betriebe nicht sogar vielleicht mehr, als sie im November 2020 verdient h\u00e4tten, wenn alles normal weitergelaufen w\u00e4re?\nSchwarze: Es soll bis zu 75 Prozent geben. Das kann f\u00fcr einige Betriebe schon einen Riesenunterschied machen. Wir werden das jetzt genau pr\u00fcfen. Das wird f\u00fcr jedes Unternehmen vermutlich anders sein. \nZEIT ONLINE: Gab es w\u00e4hrend des ersten Lockdowns Unterst\u00fctzung f\u00fcr Ihre Studios?\nSchwarze: Teilweise ja. Das ist einfach sehr unterschiedlich, da wir sehr unterschiedliche Mitgliedsunternehmen haben. Da ist vom gro\u00dfen Discounter mit mehreren Tausend Quadratmetern Fl\u00e4che, bis zum kleinen inhabergef\u00fchrten Studio, bei dem der Chef alle kennt und die Kundenbindung sehr hoch ist, alles dabei. Dazu kommt, dass die Regelungen in jedem Bundesland unterschiedlich und oft sehr kompliziert sind. \nZEIT ONLINE: Fitnessstudios funktionieren nach einem Abomodell, das hei\u00dft, viele Kunden bleiben erhalten. Wo genau liegt wirtschaftlich das Problem?\nSchwarze: Es gibt in einem Fitnessstudio immer eine gewisse K\u00fcndigungsquote. Das ist normal und kein Problem. In der Regel werden die K\u00fcndigungen durch die Neukunden wieder ausgeglichen. Aber wir haben eben seit M\u00e4rz zwar weiter K\u00fcndigungen, aber quasi keine Neukunden mehr.  \nZEIT ONLINE: Einer Studie zufolge sind 40 Prozent der Kunden direkt nach \u00d6ffnung der Studios wieder trainieren gegangen. \nSchwarze: Die allermeisten Kunden, die ihren Clubs treu geblieben sind, waren froh, als die T\u00fcren wieder ge\u00f6ffnet werden konnten. Jetzt beginnt wieder die Zeit der R\u00fcckenschmerzen \u2013 das entt\u00e4uscht viele unserer Trainierenden, die etwas f\u00fcr ihre Gesundheit tun wollen.\nZEIT ONLINE: Haben sich die Kundinnen an die Regeln in den Studios gehalten?\nSchwarze: Ja, davon sind wir \u00fcberzeugt. \nZEIT ONLINE: Wird Ihr Verband gegen den Freizeit-Lockdown klagen? Gegen das Beherbergungsverbot sind ja einige Gastronomen erfolgreich vorgegangen. \nSchwarze: Das Beherbergungsverbot war L\u00e4ndersache. Jetzt haben Bund und L\u00e4nder gemeinsame Sache gemacht. Darin sehe ich schon einen wesentlichen Unterschied. Am Ende m\u00fcssen die L\u00e4nder die Beschl\u00fcsse umsetzen und die liegen uns noch nicht vor. Wenn uns dann die entsprechenden fertigen Verordnungen vorliegen, werden wir sie pr\u00fcfen. In f\u00fcnf Bundesl\u00e4ndern haben Mitglieder von uns schon angek\u00fcndigt, dass sie klagen wollen. Wir werden unsere Mitglieder dabei unterst\u00fctzen und sie weiter informieren. \nZEIT ONLINE: Wie ist die Stimmung unter Ihren Mitgliedern?\nSchwarze: Schlecht. Sie \u00e4rgert, dass sie pauschal verunglimpft werden und schlie\u00dfen m\u00fcssen. Und das trotz der hohen Investitionen in den Infektionsschutz! Jetzt wird einfach pauschal all das verboten, was den Menschen in der Freizeit Lebensfreude gibt. Das sind ja nicht nur wir, auch Theater, Museen, Kinos und die Gastronomie sind betroffen. Die psychische und physische Gesundheit der Menschen wurde bei dieser Entscheidung nicht beachtet. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1323580457540325377,       \"url\": \"https://twitter.com/Ambi_Gate/status/1323580457540325377\",       \"date\": \"2020-11-03 10:59:06+00:00\",       \"text\": \"Jetzt beginnt wieder die Zeit der R\u00fcckenschmerzen - sagt Birgit Schwarze Pr\u00e4sidentin des DSSV. Da sind wir bei AmbiGate anderer Meinung! Der AmbiCoach kommt schon bald in den Play Store seid gespannt! #dieappgegenr\u00fcckenschmerzen https://t.co/iHc60QMwbf via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3155811915,              \"url\": \"http://www.ambigate.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/892323162771337216/uXEDMI9x_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3155811915/1606923457\",              \"username\": \"Ambi_Gate\",              \"name\": \"AmbiGate\",              \"description\": \"Coming up: the AmbiCoach is an #app for #healthcare offering workouts against #backpain. We use #AI, 2D/3D motion sensing solutions for effective trainings.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-04-11 10:56:05+00:00\",              \"location\": \"T\u00fcbingen, Germany\",              \"followers\": 207,              \"friends\": 302,              \"tweets\": 517,              \"liked_tweets\": 2349,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 109       }}, {       \"id\": 1322601029461069824,       \"url\": \"https://twitter.com/Susanne_Koerber/status/1322601029461069824\",       \"date\": \"2020-10-31 18:07:12+00:00\",       \"text\": \"Jetzt beginnt wieder die Zeit der R\u00fcckenschmerzen https://t.co/8pqWlLFHuX via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 135426304,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304819109616648192/QTZYFOgD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/135426304/1557321295\",              \"username\": \"Susanne_Koerber\",              \"name\": \"Susanne K\u00f6rber\",              \"description\": \"everybodys darling is everybodys depp\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-21 08:06:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 254,              \"friends\": 331,              \"tweets\": 10536,              \"liked_tweets\": 2095,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 315       }}, {       \"id\": 1322219387676491777,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1322219387676491777\",       \"date\": \"2020-10-30 16:50:42+00:00\",       \"text\": \"#Fitnessstudios m\u00fcssen wieder schlie\u00dfen. Trotz Hygienekonzepten und keinen bewiesenen Ansteckungen. Die Verbandspr\u00e4sidentin Birgit Schwarze kann das nicht verstehen. https://t.co/2LMbmV8NCb #Covid19DE #Lockdown2\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338926,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10493,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1322202746632679424,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1322202746632679424\",       \"date\": \"2020-10-30 15:44:34+00:00\",       \"text\": \"#Fitnessstudios m\u00fcssen wieder schlie\u00dfen. Trotz Hygienekonzepten und keinen bewiesenen Ansteckungen. Die Verbandspr\u00e4sidentin Birgit Schwarze kann das nicht verstehen. https://t.co/HVWjJgn0AA #Covid19DE #Lockdown2\",       \"replies\": 27,       \"retweets\": 14,       \"likes\": 88,       \"quotes\": 6,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338926,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10493,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1322141889924079617,       \"url\": \"https://twitter.com/tobi_pr/status/1322141889924079617\",       \"date\": \"2020-10-30 11:42:45+00:00\",       \"text\": \"Jetzt beginnt wieder die Zeit der R\u00fcckenschmerzen https://t.co/qS68WHMRBr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 251349303,              \"url\": \"http://www.tobias-schlitzke.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1235171814311153666/nZzL2kNL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/251349303/1487598434\",              \"username\": \"tobi_pr\",              \"name\": \"Tobias Schlitzke\",              \"description\": \"Consultant | Innovator | Entrepreneur\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-12 23:38:59+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 110,              \"friends\": 330,              \"tweets\": 772,              \"liked_tweets\": 708,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 25       }}, {       \"id\": 1322128734481207303,       \"url\": \"https://twitter.com/Axlban/status/1322128734481207303\",       \"date\": \"2020-10-30 10:50:28+00:00\",       \"text\": \"Der Irrsinn der RegierungJetzt beginnt wieder die Zeit der R\u00fcckenschmerzen https://t.co/CgfF05szsm via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 855839190105370626,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/916179434595667968/NLkDXT4c_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Axlban\",              \"name\": \"Alex\",              \"description\": \"Schon immer neugierig\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-22 17:42:18+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 59,              \"friends\": 184,              \"tweets\": 8418,              \"liked_tweets\": 7157,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 523       }}, {       \"id\": 1322121710787809280,       \"url\": \"https://twitter.com/Planetenherz/status/1322121710787809280\",       \"date\": \"2020-10-30 10:22:34+00:00\",       \"text\": \"Wir sind ca. drei Interviews mit Branchenvertreter*innen davon entfernt, zu lesen dass es in Deutschland sowieso noch nie irgendwo eine Ansteckung mit Corona gab.Au\u00dfer halt die 75% von denen wir gar nicht wissen, wo sie passiert sind \ud83d\ude44\ud83e\udd73https://t.co/xTPrljIcEG\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 16,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 625904227,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1355653311828004868/JW2iqsGH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/625904227/1548706710\",              \"username\": \"Planetenherz\",              \"name\": \"Marnie Marie\",              \"description\": \"The Girl in the Dirty Shirt She/her.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-03 21:23:24+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 875,              \"friends\": 494,              \"tweets\": 6967,              \"liked_tweets\": 99761,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 104       }}, {       \"id\": 1322113543194484736,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonlinesport/status/1322113543194484736\",       \"date\": \"2020-10-30 09:50:07+00:00\",       \"text\": \"Die psychische und physische Gesundheit der Menschen wurde bei dieser Entscheidung nicht beachtet. Birgit Schwarz \u00fcber die erneute Schlie\u00dfung von #Fitnessstudios #Coronavirus https://t.co/3YsJL8jkqV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 18761315,              \"url\": \"http://www.zeit.de/sport\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/517370110/Twitt-Icon_normal_bigger_normal.gif\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonlinesport\",              \"name\": \"zeitonlinesport\",              \"description\": \"Sportredaktion ZEIT ONLINE: Christian Spiller (cs, @stammplatz), Oliver Fritsch (of, @olifritsch), Fabian Scheler (fs, @faiaann)\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-08 11:51:55+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 190941,              \"friends\": 154,              \"tweets\": 28694,              \"liked_tweets\": 670,              \"lists_member\": 648,              \"media_shared\": 551       }}, {       \"id\": 1322112657013563393,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonlinesport/status/1322112657013563393\",       \"date\": \"2020-10-30 09:46:35+00:00\",       \"text\": \"Die psychische und physische Gesundheit der Menschen wurde bei dieser Entscheidung nicht beachtet. Birgit Schwarz \u00fcber die erneute Schlie\u00dfung von Fitnessstudios https://t.co/3YsJL8jkqV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 18761315,              \"url\": \"http://www.zeit.de/sport\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/517370110/Twitt-Icon_normal_bigger_normal.gif\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonlinesport\",              \"name\": \"zeitonlinesport\",              \"description\": \"Sportredaktion ZEIT ONLINE: Christian Spiller (cs, @stammplatz), Oliver Fritsch (of, @olifritsch), Fabian Scheler (fs, @faiaann)\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-08 11:51:55+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 190941,              \"friends\": 154,              \"tweets\": 28694,              \"liked_tweets\": 670,              \"lists_member\": 648,              \"media_shared\": 551       }}]"
}