{"url": "https://www.zeit.de/kultur/2020-09/kulturveranstaltungen-coronavirus-live-publikum-abstandsregel-zuschauerzahl", "date": "2020-09-19T18:36:38+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Lob des Abstands", "article": "Nicht jeder, der ein Live-Erlebnis haben m\u00f6chte, m\u00f6chte zugleich auch ein Publikumserlebnis haben. Das macht Corona-Kulturveranstaltungen zu einer echten Entdeckung.\nEs gibt ein paar merkw\u00fcrdige\nBl\u00fcten, die das Kulturleben dieser Tage treibt: Wenn sich etwa der Moderator\neines Kleinkunstabends beim Publikum f\u00fcr den \"Mut\" bedankt, trotz Corona den\nWeg in seine Veranstaltung gefunden zu haben. Mut ist hier ja eine doppelt\nschwierige Kategorie, da Leichtsinn schnell mit ihm verwechselt werden kann \u2013\nund der verdient alles, nur kein Lob. Andererseits: Wo sich aufgrund strikter\nHygieneregeln der Leichtsinn in \u00fcberschaubaren Grenzen h\u00e4lt, muss auch der Mut nicht gro\u00df sein.\nRichtig ist schlie\u00dflich: Wer\nKulturveranstaltungen kategorisch ausschlie\u00dft in einer Welt, in der fr\u00f6hlich Friseure\nbesucht, Z\u00fcge bestiegen und \u2013 ja \u2013  jeden\nMorgen Schulen und B\u00fcros ge\u00f6ffnet werden, der missversteht Kultur sittenstreng\nals das im Zweifel stets Verzichtbare. Diese Haltung war vor der\nCorona-Pandemie schon falsch, sie ist es jetzt noch immer.\nDas bedeutet freilich nicht, dass\nder Kultur auf der anderen Seite besonders viel erlaubt werden m\u00fcsste oder d\u00fcrfte \u2013 zumindest\naus Rezipientinnensicht sind volle S\u00e4le und enge Reihen auch gar nicht\nunbedingt w\u00fcnschenswert. Im Gegenteil: Wer sich in den vergangenen Wochen des\nlangsam wieder erwachenden Veranstaltungswesens ein wenig herumtrieb, bei\nOutdoor-Lesungen und in Variet\u00e9-S\u00e4len, der konnte eine mindestens zwiesp\u00e4ltige\nBeobachtung machen. Ja, auf der einen Seite ist die Stille seltsam, wenn sich 80 Leute in einem Raum verteilen, in den voll bestuhlt\nmehr als 300 passen w\u00fcrden. Auf der anderen Seite ist genau diese Stille mit diesem\nAbstand aber auch toll. Es gibt kein fortw\u00e4hrendes Getuschel bei den\nVorderleuten, keine K\u00f6pfe, die, haben sie sich grad endlich mal voneinander\ngetrennt, gleich wieder zusammenwandern zum Kichern und Giggeln. Die Stimmung\nist gesammelt, konzentriert. \nDas liegt auch daran, dass die Menschen so\nisoliert ein bisschen wirken, als w\u00e4ren sie selbst auf einer B\u00fchne. Wer schwatzt\nschon mit der Nachbarin oder wischt verstohlen \u00fcbers Smartphone (und nervt\ndabei die Nebensitzenden mit bl\u00e4ulichem Licht), wenn er selbst auf dem\nPr\u00e4sentierteller sitzt?\nVielleicht r\u00fccken Vortragende und\nZuh\u00f6rerinnen in dieser Situation der notwendigen physischen Auflockerung so dicht zusammen, wie sie kein Einrei\u00dfen der vierten Wand durch\nirgendwelche Theaterreformer je zusammenzudr\u00e4ngen vermochte. Zumindest gibt es\neine gewisse Feierlichkeit. Die hat nat\u00fcrlich auch mit dem Corona-Krisenmodus\n\"eingeschworene Notgemeinschaft\" zu tun. Aber eben nicht nur: Nicht jeder, der\nein Live-Erlebnis haben m\u00f6chte, m\u00f6chte zugleich auch ein Publikumserlebnis\nhaben, oder zumindest kein gedr\u00e4ngtes, ohne Arm- und Beinfreiheit. Er m\u00f6chte\nauch nicht unbedingt jene Leute, mit denen er dann bei erloschenem Saallicht eine\nfr\u00f6hliche und harmonische Applausgruppe bilden soll, zuvor als unangenehme\nAntagonisten kennengelernt haben, dr\u00e4ngelnd am Einlass oder an der Bar und dann\nhalbe Reihen mit Jacken bedeckend.\nInsofern zeigt sich in Zeiten der\nPandemie notgedrungen ein Veranstaltungskonzept, das auch \u00fcber sie hinaus\nBestand haben k\u00f6nnte. Idealerweise g\u00e4be es dann nat\u00fcrlich nicht nur exklusive Abstand-Sondereditionen\nim Hochpreissegment privater Theater, sondern auch Formate in\nder subventionierten Kultur. Wo es m\u00f6glich ist (das schon seit Jahren,\nangenehmerweise), Theater-Games\nf\u00fcr 15 Personen pro Vorstellung durchzuf\u00fchren, d\u00fcrfte es auch\nKlassikerinszenierungen geben, bei denen kein Hauen und Stechen herrscht, dann\neben entsprechend mehr davon, um die Nachfrage zu decken.\nDas Ganze l\u00e4sst sich sogar noch weiterdenken. Bereits\nim Jahr 1999 berichtete Max Goldt von einem Konzertbesuch bei Stereolab: \"Musik,\ndie Aufmerksamkeit durchaus verdient. Wie soll man aber aufmerksam sein?\nSt\u00e4ndig dr\u00e4ngt sich einer vorbei, krabbelt einem durch die Beine, bekleckert\neinem die Kleider, gr\u00f6lt einem Fragen nach der Uhrzeit oder nach Zigaretten ins\nOhr. Das w\u00e4re ein sch\u00f6nes bestuhltes Konzert gewesen.\" Und weiter:\n\"Konservativer menschlicher Stumpfsinn ist aber der Ansicht, dass Rockmusik ein\nBestandteil von Jugendkultur sei, und Jugendkultur kenne keine St\u00fchle.\" Auf\nAbstand bestuhlte Rockkonzerte w\u00e4ren beziehungsweise\nsind demnach so recht was f\u00fcr die progressive menschliche Neugierde. Wer\nw\u00e4hrend Corona live Kultur erlebt hat, mag dem nicht unbedingt widersprechen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1320993266725089280,       \"url\": \"https://twitter.com/JR_Kunstplaza/status/1320993266725089280\",       \"date\": \"2020-10-27 07:38:32+00:00\",       \"text\": \"Kulturveranstaltungen: Lob des Abstands https://t.co/kAid0KrqyZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011559896,              \"url\": \"http://www.kunstplaza.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000269401272/3b8202a23812a08116dd5046a8eac10f_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JR_Kunstplaza\",              \"name\": \"Kunstplaza.de\",              \"description\": \"Kunstplaza - Die neue Kunstplattform f\u00fcr K\u00fcnstler, Kunsth\u00e4ndler und Kunstinteressierte. Marktplatz, Blog, Community und Webshop mit vielen Featues.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-14 17:18:45+00:00\",              \"location\": \"Passau, Germany\",              \"followers\": 5401,              \"friends\": 5339,              \"tweets\": 20749,              \"liked_tweets\": 1412,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 5273       }}, {       \"id\": 1307398633986420736,       \"url\": \"https://twitter.com/ankelue/status/1307398633986420736\",       \"date\": \"2020-09-19 19:18:19+00:00\",       \"text\": \"Lob des Abstands https://t.co/I9jmnLB6R9 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 247964735,              \"url\": \"http://www.ankelueddecke.tv\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1267144999118016517/Wx0uENTL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/247964735/1497828751\",              \"username\": \"ankelue\",              \"name\": \"Anke Lueddecke \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Often spotted at a laptop watching subtitled arty/ political stuff. Occasionally seen directing theatre broadcasts and documentaries, or taking stills of plants\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-05 23:39:12+00:00\",              \"location\": \"London\",              \"followers\": 578,              \"friends\": 3781,              \"tweets\": 27092,              \"liked_tweets\": 6784,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 86       }}, {       \"id\": 1307370513820512268,       \"url\": \"https://twitter.com/Hej_Sven/status/1307370513820512268\",       \"date\": \"2020-09-19 17:26:34+00:00\",       \"text\": \"Genau meine Welt: Je weniger andere Menschen, desto besser. https://t.co/c4U9o5g6LI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://tapbots.com/tweetbot rel=nofollow>Tweetbot for i\u039fS</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 778814935044198401,              \"url\": \"http://www.hejsven.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374001758754762755/V-zcYZW-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/778814935044198401/1616422178\",              \"username\": \"Hej_Sven\",              \"name\": \"Hej Sv\u0258n!\",              \"description\": \"Supercalifragilisticexpialigetisch. Kreat\u00f8r von @radiobastard_fm, @AkiraAkkurat & @Nachricht_Eins.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-22 04:35:25+00:00\",              \"location\": \"Weltraum\",              \"followers\": 659,              \"friends\": 86,              \"tweets\": 18198,              \"liked_tweets\": 24122,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 2659       }}, {       \"id\": 1307367383405916161,       \"url\": \"https://twitter.com/Frank_Walle/status/1307367383405916161\",       \"date\": \"2020-09-19 17:14:08+00:00\",       \"text\": \"Kulturveranstaltungen: Lob des Abstands https://t.co/NCX75Kh7eA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21402821,              \"url\": \"https://tellonym.me/FrankWalle\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/828228511223730180/-rP9cEqU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21402821/1446070262\",              \"username\": \"Frank_Walle\",              \"name\": \"Frank Walle\",              \"description\": \"Civilization & its Discontents\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-20 15:03:06+00:00\",              \"location\": \"Hamburg Germany\",              \"followers\": 807,              \"friends\": 2320,              \"tweets\": 204135,              \"liked_tweets\": 1496,              \"lists_member\": 61,              \"media_shared\": 17927       }}, {       \"id\": 1307361916793303046,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1307361916793303046\",       \"date\": \"2020-09-19 16:52:25+00:00\",       \"text\": \"Lob des Abstands https://t.co/QvKsU0wU0f via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17046,              \"friends\": 17084,              \"tweets\": 611716,              \"liked_tweets\": 168446,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1307361436902084608,       \"url\": \"https://twitter.com/kscheib/status/1307361436902084608\",       \"date\": \"2020-09-19 16:50:30+00:00\",       \"text\": \"\u201eNicht jeder, der ein Liveerlebnis haben m\u00f6chte, m\u00f6chte zugleich auch ein Publikumserlebnis haben, oder zumindest kein gedr\u00e4ngtes\u201c. Was u2066@joausdou2069 sonst noch \u00fcber Kultur in Coronazeiten sagt:  https://t.co/7hZHW6EWWl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14300419,              \"url\": \"http://kscheib.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/993780578393698304/RQU0u3zF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14300419/1543141266\",              \"username\": \"kscheib\",              \"name\": \"Katrin Scheib\",              \"description\": \"CvDeuse @zeitonline. Mezzo. Born to speak all mirth and no matter.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-04-04 06:44:00+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 7764,              \"friends\": 1053,              \"tweets\": 57933,              \"liked_tweets\": 41909,              \"lists_member\": 444,              \"media_shared\": 8254       }}, {       \"id\": 1307357961300443139,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_kul/status/1307357961300443139\",       \"date\": \"2020-09-19 16:36:42+00:00\",       \"text\": \"Hoffentlich bleibt nach #Corona etwas davon, wie wir nun Livekultur erleben! https://t.co/wdqVPoh4f0\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 207414746,              \"url\": \"http://www.zeit.de/kultur/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331565089498030081/Ob_eBH1B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_kul\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Kultur\",              \"description\": \"Das Kultur-Ressort von ZEIT ONLINE: David Hugendick, Wenke Husmann, Dirk Peitz (Leitung), Johannes Schneider, Carolin Str\u00f6bele\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-10-25 08:31:29+00:00\",              \"location\": \"Berlin/Hamburg\",              \"followers\": 101098,              \"friends\": 228,              \"tweets\": 15319,              \"liked_tweets\": 37,              \"lists_member\": 981,              \"media_shared\": 57       }}, {       \"id\": 1307357959878512641,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1307357959878512641\",       \"date\": \"2020-09-19 16:36:41+00:00\",       \"text\": \"Schon komisch, diese neuartigen #Corona-Kulturveranstaltungen mit den vereinzelten Sitzgr\u00fcppchen im Zuschauerraum, oder? Komisch ja, aber auch sehr gut. https://t.co/8GOrFQ1bdm\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 21,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338928,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10493,              \"media_shared\": 7732       }}]"}