{"url": "https://www.zeit.de/kultur/film/2020-11/jan-boehmermann-zdf-magazin-royale-show-hauptprogramm", "date": "2020-11-07T07:14:00+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Warten auf den Wendler", "article": "Jan B\u00f6hmermann ist im Hauptprogramm des ZDF angekommen. Mit seiner neuen Show erf\u00fcllt er einen Bildungsauftrag, aber noch nicht die Humorversprechen seiner US-Vorbilder.\nDie Musik bleibt h\u00e4ngen, und Jan B\u00f6hmermann wird zu Pixelsalat. Gleich die erste Ausgabe seines neuen ZDF Magazin Royale beginnt mit einem Fehlstart. Das Intro bricht ab, der Entertainer spricht dazwischen, schlie\u00dflich sieht man ihn im 16-k\u00f6pfigen Zoom-Call mit Teilen seiner Hausband, dem Rundfunktanzorchester Ehrenfeld, zugeschaltet nat\u00fcrlich aus dem lockdownbedingten Homeoffice. Schei\u00df Corona, schei\u00df WLAN, schei\u00df Technologiestandort Deutschland schon wieder. \"Ich hab kein\u2019 Bild und kein\u2019 Ton\", sagt B\u00f6hmermann, bevor die Sendung im zweiten Versuch doch noch aus dem Startblock kommt.\nNach sieben Jahren auf dem Spartenkanal ZDF Neo, einer Art ewigem Homeoffice des \u00f6ffentlich-rechtlichen Satirebetriebs, sind B\u00f6hmermann und sein Magazin im Hauptprogramm des Zweiten angekommen. Freitagabend, 23 Uhr, nicht direkt Primetime, aber direkt die Time danach. Zugleich ist die erste Folge des ZDF Magazin Royale B\u00f6hmermanns erster Auftritt als Showmaster unter Corona-Bedingungen \u2013 die Neo-Version des Formats war schon vergangenes Jahr im Dezember ausgelaufen, vor Beginn der Pandemie. \nDer inszenierte Fehlstart auf dem neuem Programmplatz ist jedoch mehr als ein Witz f\u00fcr all die Zoom-gesch\u00e4digten Heimarbeiterinnen und Heimarbeiter da drau\u00dfen. Er funktioniert vor allem als vergifteter Gru\u00df an alte Kolleginnen und Kollegen.\n\"Ich hab\u2019 kein Bild und kein\u2019 Ton\": Im B\u00f6hmermann-typischen \"Ich hab\u2019 Polizei\"-Deutsch erinnert dieser Satz an die K\u00f6lner Produktionsfirma bildundtonfabrik, die das Neo Magazin Royale produziert hatte und zun\u00e4chst auch B\u00f6hmermanns Ankunft auf dem oberen Teil der Fernbedienung begleiten sollte, den auch Menschen \u00fcber 60 finden. An Budgetfragen und der Ausrichtung des Unternehmens soll die Zusammenarbeit jedoch zerbrochen sein, weshalb nun die neu gegr\u00fcndete Firma Unterhaltungsfernsehen Ehrenfeld verantwortlich zeichnet, bestehend aus B\u00f6hmermann selbst und der ZDF-Tochter Gruppe 5. \nDas angek\u00fcndigte neue Konzept verspricht Verdichtung: weniger Sendezeit, weniger Themen, mehr aufkl\u00e4rerische Ambitionen. Drei richtige Journalisten sitzen jetzt in der Redaktion, um vornehmlich hartes Journalistenhandwerk zu praktizieren und h\u00f6chstens in zweiter Linie witzig zu sein. So erkl\u00e4rt es ein aktueller Vor-Ort-Report aus der ZEIT, dessen Autor die letzten Proben f\u00fcr die Deb\u00fctsendung mitverfolgen durfte. Ein Whistleblower erz\u00e4hlte in derselben Geschichte au\u00dferdem, dass im Team jemand Erfahrenes fehle, der B\u00f6hmermann auch einmal ausbremsen k\u00f6nne, \"wenn ein Witz nicht lustig ist oder eine Idee bl\u00f6d\". Was das bedeutet, steht nach den ersten f\u00fcnf Minuten der neuen Show fest. Wof\u00fcr die drei neuen Journalisten gut sind, kl\u00e4rt sich erst sp\u00e4ter.\nAuf den inszenierten Fehlstart folgt f\u00fcr das ZDF Magazin Royale ein tats\u00e4chlicher. Thema der Sendung sollen Verschw\u00f6rungstheorien sein, es geht um den Messengerdienst Telegram und radikalisierte Prominente, die dort den Untergang des Abendlandes beschw\u00f6ren und ihren eigenen besiegeln. B\u00f6hmermann k\u00fcndigt dazu ein Interview mit einem besonders notorischen Vertreter an. Er spricht jedoch nicht mit Michael Wendler, Nena oder wenigstens Thomas Berthold, sondern mit der titelstiftenden Puppe aus Hallo Spencer, die nun Aluhut tr\u00e4gt und Verschw\u00f6rungsmythen verbreitet. Die Botschaft dahinter ist ehrenwert: Lieber Quatsch machen mit Klappmaulfiguren als Waldspazierg\u00e4nge machen mit Rechten. Der Beitrag ger\u00e4t jedoch zu lang, und B\u00f6hmermann spielt ihn auch schlecht.\nMan k\u00f6nnte also sagen: Der Witz ist nicht lustig und die Idee bl\u00f6d. Das ZDF Magazin Royale steigert sich danach aber, alles geht ein bisschen schneller, und der Journalismus kommt auch durch, wenn B\u00f6hmermann das Thema der Sendung auf den Kopf stellt. Von schwurbeligen Verschw\u00f6rungen kommt er zu handfesteren und demonstriert am Beispiel einiger deutscher Unternehmerfamilien, was der heutige gesellschaftliche Einfluss mancher T\u00f6chter und S\u00f6hne mit dem Kontostand ihrer Eltern und den NS-Verbrechen ihrer Gro\u00df- und Urgro\u00dfeltern zu tun hat. Echt starker Satz dazu: \"Wir alle sind Opfer der schlimmsten, der gr\u00f6\u00dften Geheimverschw\u00f6rung \u2013 der Wirklichkeit.\"\nFast bis zum Schluss bleibt B\u00f6hmermann bei diesem Anliegen. Er wirkt jetzt ehrlich angefixt und w\u00fctet sich von den potenziellen G\u00e4stelisten aller zuk\u00fcnftigen Hochzeiten deutscher Milliard\u00e4rsfamilien herunter. Der enge Fokus und der Verzicht auf menschliche Talkg\u00e4ste tun der Sendung gut: Sie erlauben B\u00f6hmermann, das Thema trotz verk\u00fcrzter Sendezeit in angemessener Breite auszurollen. Dass H. P. Baxxter am Ende der Show auftaucht, um gegen die Hausband anzubr\u00fcllen, erscheint wie eine Belohnung f\u00fcr still sitzende Zuschauerinnen und Zuschauer: Irgendeinen Clip m\u00fcssen die Leute schlie\u00dflich auch in ihre Instagram-Storys laden k\u00f6nnen.\nDie monothematische Herangehensweise und das n\u00fcchterne Mann-am-Schreibtisch-Setting von ZDF Magazin Royale sind nat\u00fcrlich \u2013 um nicht zu sagen geklaut \u2013 mindestens inspiriert von John Olivers HBO-Show Last Week Tonight. Ebenfalls einmal w\u00f6chentlich und ebenfalls f\u00fcr 30 Minuten verbei\u00dft sich der britisch-amerikanische Satiriker schon seit 2014 in Ph\u00e4nomene mit offensichtlicher Relevanz und \u00fcberraschendem Humorpotenzial. Immer wieder gelingen Oliver pointierte und sogar bewegende Gegenwartsanalysen, die zur Politisierung und Radikalisierung einer ganzen Fernsehsparte gef\u00fchrt haben. Die distanzierte Ironie der David-Letterman-Generation ist inzwischen beinahe vollst\u00e4ndig aus dem amerikanischen Late-Night-TV verschwunden.\nW\u00e4hrend der ersten Monate der Corona-Pandemie ist aber noch etwas anderes passiert, und auch das hat B\u00f6hmermann offenbar bemerkt. In provisorischen Heimstudios, befreit von Krawatten, w\u00f6chentlich nachgeschnittenen Frisuren und den Erwartungen ihres Livepublikums, haben die Sp\u00e4tschicht-Talker der USA eine neue Seltsamkeit f\u00fcr sich entdeckt. Vor allem der NBC-Comedian Seth Meyers unterlief seine werkt\u00e4glichen Trump-Verrisse durch wunderbar absurde Gespr\u00e4che mit Seefahrergem\u00e4lden, Plastikenten und sich selbst. Auf dem Dachboden seiner Wohnung fand er Bew\u00e4ltigungsstrategien f\u00fcr den Lockdown, die sich dem Wahnsinn des Jahres hingaben, ohne vor ihm zu resignieren.\nVor knapp vier Jahren brachte es B\u00f6hmermann durch die Staatskrise um sein Erdo\u011fan-Gedicht selbst auf die Couch von Meyers. Wenn er nun Hallo-Spencer-Puppen interviewt und die Ger\u00e4usche eines Theremins nach\u00e4fft, kn\u00fcpft er damit nicht zuletzt an den abgedrifteten Witz seines einstigen Gastgebers an. F\u00fcr das deutsche Fernsehpublikum mit seinen bekannten Humorvorerkrankungen k\u00f6nnte dieser Witz allzu abseitig sein: Man staunt jedenfalls mehr \u00fcber die erste Folge des ZDF Magazin Royale, als man lacht. Aber es geht ja auch gerade erst los mit B\u00f6hmermann und dem vergr\u00f6\u00dferten Bildungsauftrag.\nDas ZDF Magazin Royale l\u00e4uft ab nun immer freitags um 23 Uhr im ZDF. In der ZDF-Mediathek sind neue Folgen an den Sendetagen bereits ab 20 Uhr abrufbar.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1367117449217249284,       \"url\": \"https://twitter.com/JR_Kunstplaza/status/1367117449217249284\",       \"date\": \"2021-03-03 14:19:34+00:00\",       \"text\": \"Jan B\u00f6hmermann: Warten auf den Wendler https://t.co/z0UvL3VCIO https://t.co/GJq7PBWy6o\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011559896,              \"url\": \"http://www.kunstplaza.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000269401272/3b8202a23812a08116dd5046a8eac10f_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JR_Kunstplaza\",              \"name\": \"Kunstplaza.de\",              \"description\": \"Kunstplaza - Die neue Kunstplattform f\u00fcr K\u00fcnstler, Kunsth\u00e4ndler und Kunstinteressierte. Marktplatz, Blog, Community und Webshop mit vielen Featues.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-14 17:18:45+00:00\",              \"location\": \"Passau, Germany\",              \"followers\": 5401,              \"friends\": 5339,              \"tweets\": 20749,              \"liked_tweets\": 1412,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 5273       }}, {       \"id\": 1338409782760259584,       \"url\": \"https://twitter.com/JR_Kunstplaza/status/1338409782760259584\",       \"date\": \"2020-12-14 09:05:33+00:00\",       \"text\": \"Jan B\u00f6hmermann: Warten auf den Wendler https://t.co/luTL62z4CP https://t.co/JoVlZLnfvB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011559896,              \"url\": \"http://www.kunstplaza.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000269401272/3b8202a23812a08116dd5046a8eac10f_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JR_Kunstplaza\",              \"name\": \"Kunstplaza.de\",              \"description\": \"Kunstplaza - Die neue Kunstplattform f\u00fcr K\u00fcnstler, Kunsth\u00e4ndler und Kunstinteressierte. Marktplatz, Blog, Community und Webshop mit vielen Featues.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-14 17:18:45+00:00\",              \"location\": \"Passau, Germany\",              \"followers\": 5401,              \"friends\": 5339,              \"tweets\": 20749,              \"liked_tweets\": 1412,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 5273       }}, {       \"id\": 1325582702049980416,       \"url\": \"https://twitter.com/TrainTracksEU/status/1325582702049980416\",       \"date\": \"2020-11-08 23:35:18+00:00\",       \"text\": \"@CA_rotwang @zeitonline @janboehm KA ob du damit satisfaktionsf\u00e4hig bist, aber hau rein deinen Take in die Kommentarspalte \u270c\ufe0fhttps://t.co/Ss44ffjluc\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 768547774157783040,              \"url\": \"https://traintracks.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1345041535868547072/Vp-AGkdK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/768547774157783040/1549818551\",              \"username\": \"TrainTracksEU\",              \"name\": \"Train Tracks\",              \"description\": \"Hier twittert Sebastian von Train Tracks | Europa mit dem Zug entdecken \ud83d\ude82 | Nachhaltig reisen \ud83c\udf31 | Ein \u2764\ufe0f f\u00fcr #Nachtzug und #Speisewagen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-08-24 20:37:23+00:00\",              \"location\": \"Turku, Finnland\",              \"followers\": 6004,              \"friends\": 579,              \"tweets\": 24067,              \"liked_tweets\": 36693,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 4048       }}, {       \"id\": 1325012608886386688,       \"url\": \"https://twitter.com/9001Quali_Taten/status/1325012608886386688\",       \"date\": \"2020-11-07 09:49:58+00:00\",       \"text\": \"Bei @zeitonline direkt nach der #USWahl (und nach der Werbung).Gl\u00fcckwunsch Hr. @janboehmhttps://t.co/m5l4WxRCRD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 448301173,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1334600202024579084/1MwP3bGB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/448301173/1600195544\",              \"username\": \"9001Quali_Taten\",              \"name\": \"Bleibt besonnen und sauber!\",              \"description\": \"Zentraler Qualit\u00e4tsmanagementbeauftragter, Klinischer Risikomanager, Fachkrankenpfleger f\u00fcr Intensivpflege,Alltagsradler, Hobbyl\u00e4ufer und Opa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-12-27 21:10:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 64,              \"friends\": 186,              \"tweets\": 4914,              \"liked_tweets\": 6026,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 130       }}, {       \"id\": 1325008750449750016,       \"url\": \"https://twitter.com/actros100/status/1325008750449750016\",       \"date\": \"2020-11-07 09:34:38+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/LaQVVf7ZSN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 57568610,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1322768028812124160/wCBQr7A4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"actros100\",              \"name\": \"Franz Basler\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-17 06:05:58+00:00\",              \"location\": \"Laar, Duisburg\",              \"followers\": 15,              \"friends\": 138,              \"tweets\": 3644,              \"liked_tweets\": 3743,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 38       }}, {       \"id\": 1325006187868413952,       \"url\": \"https://twitter.com/Wanda_Mueller/status/1325006187868413952\",       \"date\": \"2020-11-07 09:24:27+00:00\",       \"text\": \"Warten auf den Wendler https://t.co/UQpfU2jSvr via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3383076081,              \"url\": \"http://www.wanda-mueller.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/622773689843609600/7a425zb__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3383076081/1437482093\",              \"username\": \"Wanda_Mueller\",              \"name\": \"Wanda M\u00fcller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-07-19 14:20:13+00:00\",              \"location\": \"Stuttgart, Baden-W\u00fcrttemberg\",              \"followers\": 907,              \"friends\": 1132,              \"tweets\": 82460,              \"liked_tweets\": 100660,              \"lists_member\": 82,              \"media_shared\": 970       }}, {       \"id\": 1324982736113856512,       \"url\": \"https://twitter.com/wumpazz/status/1324982736113856512\",       \"date\": \"2020-11-07 07:51:15+00:00\",       \"text\": \"ZEIT ONLINE: Jan B\u00f6hmermann: Warten auf den Wendler.https://t.co/MTl2oAsGBO\u00fcber @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3365593425,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1318148617073557506/zXdvo4Og_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3365593425/1603106096\",              \"username\": \"wumpazz\",              \"name\": \"Eitel Sonnenschein \ud83c\udf24\ufe0f\",              \"description\": \"Die Sonne scheint mir aus dem Arsch.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-07-08 09:07:07+00:00\",              \"location\": \"Sonnendeck\",              \"followers\": 119,              \"friends\": 406,              \"tweets\": 5673,              \"liked_tweets\": 20642,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1057       }}, {       \"id\": 1324973388214001664,       \"url\": \"https://twitter.com/Frank_Walle/status/1324973388214001664\",       \"date\": \"2020-11-07 07:14:07+00:00\",       \"text\": \"Jan B\u00f6hmermann: Warten auf den Wendler https://t.co/jpeyFSU5XC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21402821,              \"url\": \"https://tellonym.me/FrankWalle\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/828228511223730180/-rP9cEqU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21402821/1446070262\",              \"username\": \"Frank_Walle\",              \"name\": \"Frank Walle\",              \"description\": \"Civilization & its Discontents\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-20 15:03:06+00:00\",              \"location\": \"Hamburg Germany\",              \"followers\": 807,              \"friends\": 2320,              \"tweets\": 204135,              \"liked_tweets\": 1496,              \"lists_member\": 61,              \"media_shared\": 17927       }}, {       \"id\": 1324958281962565633,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_kul/status/1324958281962565633\",       \"date\": \"2020-11-07 06:14:05+00:00\",       \"text\": \"Wir alle sind Opfer der schlimmsten, der gr\u00f6\u00dften Geheimverschw\u00f6rung \u2013 der Wirklichkeit: Jan #B\u00f6hmermann findet man jetzt auf Knopf 2 auf der Fernbedienung. Und wie war nun die erste Folge im ZDF? https://t.co/PISOWkXQD4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 207414746,              \"url\": \"http://www.zeit.de/kultur/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331565089498030081/Ob_eBH1B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_kul\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Kultur\",              \"description\": \"Das Kultur-Ressort von ZEIT ONLINE: David Hugendick, Wenke Husmann, Dirk Peitz (Leitung), Johannes Schneider, Carolin Str\u00f6bele\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-10-25 08:31:29+00:00\",              \"location\": \"Berlin/Hamburg\",              \"followers\": 101098,              \"friends\": 228,              \"tweets\": 15319,              \"liked_tweets\": 37,              \"lists_member\": 981,              \"media_shared\": 57       }}, {       \"id\": 1324958280637157376,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1324958280637157376\",       \"date\": \"2020-11-07 06:14:05+00:00\",       \"text\": \"Thema der ersten Folge der neuen ZDF-Show von Jan #B\u00f6hmermann waren Verschw\u00f6rungstheorien, es ging um den Messenger-Dienst Telegram und radikalisierte Prominente. Das war, nun ja, nicht lustig. Aber die Sendung steigerte sich. Mit H.P. Baxxter. https://t.co/znksAOi1kC\",       \"replies\": 32,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 103,       \"quotes\": 7,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338927,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}]"}