{"url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-10/corona-pandemie-weihnachten-heiligabend-gottesdienst-hygienemassnahmen", "date": "2020-10-24T13:12:36+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Weihnachten muss leider ausfallen", "article": "So sehr wir uns N\u00e4he, Trost und eine Pause w\u00fcnschen, die Festtage haben das Zeug zum Superspreader-Event. Deshalb gilt: Wer seine N\u00e4chsten liebt, verschiebt.\nWeihnachten, das wird was! Freuen Sie sich auch schon wie verr\u00fcckt? Mit der Familie auf dem Sofa fl\u00e4zen, weil Karpfen oder Lebkuchen jedes aufrechte Sitzen verunm\u00f6glicht haben? Endlich mal wieder die Schulfreunde treffen und \u00fcber alte Zeiten schwelgen, wenn schon mal alle beisammen sind in der Heimat? Besser, Sie vergessen das ganz schnell wieder. \nSchon klar, wir alle br\u00e4uchten dieses Fest gerade noch dringender als in anderen Jahren. Corona hat auch die Gesunden ausgezehrt. Das Fr\u00fchjahr war einsam, der Sommer ein zaghafter, der gerade genug Kraft hatte, uns vergessen zu machen, dass Herbst und Winter eine zweite Pandemie-Runde einl\u00e4uten w\u00fcrden. Nun, da die Zahlen wieder steigen, scheinen die Festtage ein wenig Trost zu versprechen. Wir sehnen uns nach einer Pause, nach Vertrautheit und nach N\u00e4he. Aber das tut das Virus auch. \nWeihnachten, so wie wir es kennen, w\u00fcrde bedeuten: Wir sitzen in warmen, geschlossenen R\u00e4umen, reichen uns die Sch\u00fcssel mit Kl\u00f6\u00dfen \u00fcber den Tisch. \"Schon okay, wenn du sie anfasst.\" Im \u00dcberschwang bedanken wir uns per Umarmung f\u00fcr das Buch, das wir schon im Regal stehen haben. Der Opa singt im Gottesdienst inbr\u00fcnstig Weihnachtslieder und beugt sich mit der Tante gemeinsam \u00fcber das Notenheft. Kurze Wege f\u00fcr Misst\u00f6ne und Aerosole. Superspread the word!\nNach ein paar Tagen, wenn wir das Virus unbemerkt von Neuk\u00f6lln oder Sendling in die D\u00f6rfer getragen haben, nehmen wir es mit den selbstgestrickten Socken in den Zug, ziehen auf halber Strecke \u2013 nur ganz kurz \u2013 die Maske runter, um von den restlichen Keksen zu naschen, verschlucken uns am trockenen Spritzgeb\u00e4ck und husten Kr\u00fcmel und Viren von Wagen 21 bis ins Bordbistro, noch bevor der Stoff wieder Mund und Nase bedeckt.  \nWeihnachten hat gro\u00dfes Potenzial, zur Gefahr zu werden. Gerade weil wir uns so sehr danach sehnen. Mit dem Argument hat gerade erst eine junge Frau im Fernsehen verteidigt, warum ihr Partys so wichtig seien und wurde daf\u00fcr im Internet selbst f\u00fcr Internetverh\u00e4ltnisse unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig scharf niedergemacht. Als im Mai in G\u00f6ttingen ein Hochhaus unter Quarant\u00e4ne gestellt wurde, lag das wom\u00f6glich daran, dass eine muslimische Familie das Zuckerfest gefeiert und das Virus dabei verbreitet hat. Das \u00f6ffentliche Stimmungsbild damals war schnell: Darauf h\u00e4tten sie verzichten sollen. \nNun m\u00f6gen manchen die Bed\u00fcrfnisse anderer weniger wichtig erscheinen als die eigenen, Partys und Ramadan weiter weg sein als Weihnachtsmarkt und Heiligabend. Dem Virus ist das alles v\u00f6llig egal. Es nutzt Gelegenheiten. Und die Feiertage, einschlie\u00dflich voller Kaufh\u00e4user und Superm\u00e4rkte in den Tagen und Wochen davor, einschlie\u00dflich Weihnachtsmarkt- und Gottesdienstbesuchen, m\u00f6gen die Hygienekonzepte noch so ausgearbeitet sein, einschlie\u00dflich der Besuche bei Eltern und Gro\u00dfeltern respektive Risikopatienten, einschlie\u00dflich eines halben Landes auf den Beinen, der Stra\u00dfe oder der Schiene, das ist f\u00fcr einen Erreger der h\u00f6chste aller Feiertage. \nWas also tun? Weihnachten komplett ausfallen lassen? Klug w\u00e4re es, entspr\u00e4che aber nicht unbedingt einer Politik von Ma\u00df und Mitte. Angebracht w\u00e4re es jedoch, es neu zu denken. Wer glaubt, gar nicht drauf verzichten zu k\u00f6nnen, kann sich wenigstens an ein paar Regeln halten. Wer kann, m\u00f6ge sich ein paar Tage vor dem Besuch bei Verwandten m\u00f6glichst isolieren. Und vielleicht muss es ja nicht die ganz gro\u00dfe Runde am Essenstisch sein, vielleicht reichen auch kleinere Gruppen.  \nNoch besser w\u00e4re jedoch: Wer seine N\u00e4chsten liebt, verschiebt. F\u00fcr den Gro\u00dfteil der Deutschen spielt der christliche Bezug ohnehin keine zentrale Rolle, die Zahl der Kirchenbesucher an Weihnachten schwankt meist etwa zwischen 20 und 30 Prozent, je nach Jahr und Umfrage. \nAuch die Hoffnung auf eine wei\u00dfe Weihnacht ist Schnee von gestern. Warum nicht nachfeiern, wenn es w\u00e4rmer wird? Im Fr\u00fchjahr, drau\u00dfen und am Lagerfeuer kann es genauso romantisch sein und aerosol\u00e4rmer ist es allemal. \nEs bliebe mehr Zeit, um Geschenke zu besorgen, Die An- und Abreise w\u00fcrde entspannter. Der ADAC warnt Autofahrer in jedem Jahr vor langen Staus durch die ganze Republik. Die Z\u00fcge sind besonders voll und die Tickets daf\u00fcr extra teuer.  \nBleibt die Frage, was wir am 24. Dezember tun, um uns nicht einsam und traurig zu f\u00fchlen. Man k\u00f6nnte genau die Pl\u00e4tzchen backen, die man selbst am liebsten mag, ohne teilen zu m\u00fcssen. Wie w\u00e4re eine Waffelparty via Zoom? Und l\u00e4uft eigentlich immer noch jedes Jahr Stirb langsam im Fernsehen? Wer Kinder hat, kann im kleinen Kreis viel mehr Zeit mit den neuen Spielsachen verbringen. Oder man k\u00f6nnte einfach mal wieder bei der Tante oder der Freundin anrufen, die sonst allein zu Hause s\u00e4\u00dfe und sich \u00fcber Gesellschaft freuen w\u00fcrde. Das ist vielleicht nicht das Weihnachten, das wir uns alle w\u00fcnschen w\u00fcrden. Nur war 2020 unterm Strich auch nicht das Jahr, das wir uns alle gew\u00fcnscht h\u00e4tten. Sondern das, in dem wir gelernt haben, das Beste daraus zu machen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1325730590335905792,       \"url\": \"https://twitter.com/Moritz_II/status/1325730590335905792\",       \"date\": \"2020-11-09 09:22:58+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/ZyzrrBSMNA Sind die Herrschaften von Welt irgendwie ausversehen in Heroinspritzen gefallen oder ist das deren Ernst?\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1205424682180251648,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1222526292760973314/y1j87eLC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1205424682180251648/1584010529\",              \"username\": \"Moritz_II\",              \"name\": \"DELT\u0394\ud83d\udee1\",              \"description\": \"*AfD-Mitglied*Neurechter-Autist.* *Vorsicht\u26a0Meinungsfreiheit*\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-13 09:50:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 673,              \"friends\": 725,              \"tweets\": 4454,              \"liked_tweets\": 5928,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 245       }}, {       \"id\": 1321135997661388802,       \"url\": \"https://twitter.com/M4xPeen/status/1321135997661388802\",       \"date\": \"2020-10-27 17:05:42+00:00\",       \"text\": \"Wichtiger Meilenstein - Deutsche werden schrittweise von ihrer Kultur, Geschichte und Tradition entw\u00f6hnt. https://t.co/nn7mmreIr5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 943561125060403200,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1043799372981555201/YQMSg2X9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"M4xPeen\",              \"name\": \"Max Pain\",              \"description\": \"Ich spreche flie\u00dfend polemisch und satirisch.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-20 19:17:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 21,              \"friends\": 12,              \"tweets\": 1732,              \"liked_tweets\": 947,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 49       }}, {       \"id\": 1320697138096066560,       \"url\": \"https://twitter.com/maria_mastreads/status/1320697138096066560\",       \"date\": \"2020-10-26 12:01:49+00:00\",       \"text\": \"Was @CV2OR sagt, ist schlau. Muss man sogar dann zuh\u00f6ren, wenn man #Weihnachten liebt und das \u00fcberhaupt nicht h\u00f6ren will. \ud83c\udf84Weihnachten muss leider ausfallenhttps://t.co/h5hdUZ8Asbvia @zeitonline\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2862228784,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1103228318223163392/1yrnNZzQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2862228784/1526673233\",              \"username\": \"maria_mastreads\",              \"name\": \"Maria Mast\",              \"description\": \"Author of #mastreads. Journalist with a \u2764 for data and a PhD in #linguistics. Science and stories @zeitonline. August @nannenschule Hamburg. maria.mast@zeit.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-11-05 10:07:30+00:00\",              \"location\": \"Berlin/Barcelona/Budapest\",              \"followers\": 542,              \"friends\": 1362,              \"tweets\": 626,              \"liked_tweets\": 2121,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 41       }}, {       \"id\": 1320692977765912578,       \"url\": \"https://twitter.com/coBiRAIN1/status/1320692977765912578\",       \"date\": \"2020-10-26 11:45:17+00:00\",       \"text\": \"Weihnachten muss leider ausfallenDie Information kurbelt die Wirtschaft jetzt wieder richtig an. Ich w\u00fcnsche allen Suizidgef\u00e4hrdeten eine tolle Zeit^^https://t.co/w4SgOW1pwp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1098161844164931585,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1105417089001623552/cNTZvrYc_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1098161844164931585/1552588036\",              \"username\": \"coBiRAIN1\",              \"name\": \"coBiRAIN\",              \"description\": \"Wunschlos deprimiert^^\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-02-20 10:06:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 318,              \"friends\": 381,              \"tweets\": 12647,              \"liked_tweets\": 3125,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 31       }}, {       \"id\": 1320677757744021504,       \"url\": \"https://twitter.com/AlexaVisible/status/1320677757744021504\",       \"date\": \"2020-10-26 10:44:49+00:00\",       \"text\": \"Euer f*cking Ernst @DIEZEIT ?!Wer seine N\u00e4chsten liebt, verschiebt! Ihr seid echt das Allerletzte!!!https://t.co/s5QVgpeDGH\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1296450205,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1324757737826340865/eF4W_qhG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1296450205/1477216424\",              \"username\": \"AlexaVisible\",              \"name\": \"Alexa\",              \"description\": \"Mainstream? Hier nicht - ich bilde mir meine Meinung immer noch selbst!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-24 19:55:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 949,              \"friends\": 1170,              \"tweets\": 14517,              \"liked_tweets\": 39440,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 937       }}, {       \"id\": 1320490048320655360,       \"url\": \"https://twitter.com/Sortex/status/1320490048320655360\",       \"date\": \"2020-10-25 22:18:55+00:00\",       \"text\": \"Ideologie frisst... alles. https://t.co/rM5eqz5GWu\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 46217240,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376477292579422209/q582shV0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/46217240/1617182358\",              \"username\": \"Sortex\",              \"name\": \"Corona for Cloward Piven - Fudge in order to Nudge\",              \"description\": \"Freiheitl.-demokrat.Grundordng.Wehret jeglichenAnf\u00e4ngen. KeinTotalitarismus-keinerCouleur!GG Art 20(4).Bislang unpolitische Demokraten derReserve:Mitk\u00fcmmern!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-10 20:31:05+00:00\",              \"location\": \"#Meinung, #Kunst, #Satire \",              \"followers\": 2359,              \"friends\": 3687,              \"tweets\": 119118,              \"liked_tweets\": 118733,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1632       }}, {       \"id\": 1320473750215774209,       \"url\": \"https://twitter.com/FrankNied/status/1320473750215774209\",       \"date\": \"2020-10-25 21:14:09+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/SX7NElAJIG\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 810068279754706944,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1077963918474129409/rsPvP3sO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/810068279754706944/1524218084\",              \"username\": \"FrankNied\",              \"name\": \"Frank Nied #Inklusion #Kinderrechte (\ud83c\udfe1)\",              \"description\": \"St\u00e4dtischer G\u00e4rtner, Hobbymeteorologe, Christ, sch\u00e4tze alle friedl. Religionen, Naturfreund Freund aller Schl\u00fcmpfe, gegen Gewalt, f\u00fcr rechtliche Konsequenzen.\ud83c\udfe0\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-17 10:25:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4342,              \"friends\": 4428,              \"tweets\": 298859,              \"liked_tweets\": 298749,              \"lists_member\": 58,              \"media_shared\": 16052       }}, {       \"id\": 1320350661859512323,       \"url\": \"https://twitter.com/EuroSavant/status/1320350661859512323\",       \"date\": \"2020-10-25 13:05:03+00:00\",       \"text\": \"Big question nearing: Is Covid-19 consistent w/Xmas? This @zeitonline_pol commentator sez No: the holidays have all the makings of a superspreader event so that He who his dearest loves - the date shoves (sounds better in GE) https://t.co/lgD79iNJFQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.hootsuite.com rel=nofollow>Hootsuite Inc.</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19902293,              \"url\": \"http://www.eurosavant.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1090270651758362624/pRmEfvui_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19902293/1548774186\",              \"username\": \"EuroSavant\",              \"name\": \"\ud835\udd70\ud835\udd9a\ud835\udd97\ud835\udd94\ud835\udd7e\ud835\udd86\ud835\udd9b\ud835\udd86\ud835\udd93\ud835\udd99\",              \"description\": \"Commentary on the European non-English-language press\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-02 11:24:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 487,              \"friends\": 200,              \"tweets\": 37705,              \"liked_tweets\": 33,              \"lists_member\": 99,              \"media_shared\": 427       }}, {       \"id\": 1320104189478031361,       \"url\": \"https://twitter.com/abbaleksandr/status/1320104189478031361\",       \"date\": \"2020-10-24 20:45:39+00:00\",       \"text\": \"Corona-Pandemie: Weihnachten muss leider ausfallen |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/PWChl0EkSQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 182761344,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/915193354543140864/iUI0AgVY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/182761344/1349239985\",              \"username\": \"abbaleksandr\",              \"name\": \"Av Aleksandr\",              \"description\": \"Archpriest at the Rum Orthodox Patriarchate of -Jerusalem in charge of Israeli society \u05db\u05d4\u05df-\u05d3\u05ea \u05d1\u05e4\u05d8\u05e8\u05d9\u05d0\u05e8\u05db\u05d9\u05d4 \u05d9\u05d5\u05d5\u05e0\u05d9\u05ea \u05d0\u05d5\u05e8\u05ea\u05d5\u05d3\u05d5\u05db\u05e1\u05d9\u05ea \u05e9\u05d1\u05d9\u05e8\u05d5\u05e9\u05dc\u05d9\u05dd - \u05e7\u05d4\u05d9\u05dc\u05d5\u05ea \u05d1\u05d7\u05d1\u05e8\u05d4 \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc\u05d9\u05ea\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-25 10:02:38+00:00\",              \"location\": \"Jerusalem\",              \"followers\": 571,              \"friends\": 1502,              \"tweets\": 118641,              \"liked_tweets\": 1512,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 3953       }}, {       \"id\": 1320054929231405056,       \"url\": \"https://twitter.com/Chiaraschreibt/status/1320054929231405056\",       \"date\": \"2020-10-24 17:29:55+00:00\",       \"text\": \"Corona-Pandemie: Weihnachten muss leider ausfallen | ZEIT ONLINE https://t.co/mUGz2W1Ygb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259058667447558144,              \"url\": \"http://Planetchiara.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1345466513206218752/vjJBXUSM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259058667447558144/1589020067\",              \"username\": \"Chiaraschreibt\",              \"name\": \"Chiara \ud83c\udfe1\",              \"description\": \"Bundesliga-Verschw\u00f6rungstheoretikerin since 2020 * VHS-Fortbildung zur Influencerin * gef\u00e4hrlich ehrlich * trash TV & sportfan * #teamfischstaebchenpizza mit \ud83c\udf4c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-09 10:14:15+00:00\",              \"location\": \"Da wo der Pfeffer w\u00e4chst\",              \"followers\": 387,              \"friends\": 4993,              \"tweets\": 10900,              \"liked_tweets\": 11766,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 495       }}, {       \"id\": 1320052461021908996,       \"url\": \"https://twitter.com/panemetc62/status/1320052461021908996\",       \"date\": \"2020-10-24 17:20:06+00:00\",       \"text\": \"So sehr wir uns N\u00e4he, Trost und eine Pause w\u00fcnschen, die Festtage haben das Zeug zum Superspreader-Event. Deshalb gilt: Wer seine N\u00e4chsten liebt, verschiebt leider paywall, daher wei\u00df ich nicht, ob dieser Clown das ernst meint. #Coronakrise https://t.co/wFJU2ZJUDy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 942849893827334145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1349480580291899394/nKQ8RrLh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/942849893827334145/1585053124\",              \"username\": \"panemetc62\",              \"name\": \"Michael Thenissen\",              \"description\": \"Demokrat, konservativ, liberal. Gelernter Lithograph & Gartenbauer. Forst. \ud83c\udf32 \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddf2\ud83c\uddeb Katholisch. Wuppertal. \u2764\ufe0f Ironie. Antisemiten & Radikale: verpi...Euch!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-18 20:11:46+00:00\",              \"location\": \"Wuppertal\",              \"followers\": 1369,              \"friends\": 2594,              \"tweets\": 82580,              \"liked_tweets\": 47762,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1103       }}, {       \"id\": 1320050477292261377,       \"url\": \"https://twitter.com/EllenGdicke/status/1320050477292261377\",       \"date\": \"2020-10-24 17:12:13+00:00\",       \"text\": \"Corona-Pandemie: Weihnachten muss leider ausfallen |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/tJDvgG2XeY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 515712315,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1303723441749721089/NZ7o55qH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"EllenGdicke\",              \"name\": \"Nelle Eckid\u00f6g\",              \"description\": \"aufr\u00fchrerisch,wahrheitsliebend,L\u00fcgen aufdecken bin Jan Dark\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-05 18:08:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 611,              \"friends\": 1351,              \"tweets\": 16193,              \"liked_tweets\": 4115,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1697       }}, {       \"id\": 1320007893828198402,       \"url\": \"https://twitter.com/GER_Resistance/status/1320007893828198402\",       \"date\": \"2020-10-24 14:23:01+00:00\",       \"text\": \"ZEIT ONLINE: Corona-Pandemie: Weihnachten muss leider ausfallen | ZEIT ONLINE.https://t.co/kYe2XNaBvy\u00fcber @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2867113687,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/950040825077161984/ZO2ja8s__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2867113687/1611687631\",              \"username\": \"GER_Resistance\",              \"name\": \"\ud835\udd72\ud835\udd8a\ud835\udd97\ud835\udd92\ud835\udd86\ud835\udd93\ud835\udd8e\ud835\udd88\ud835\udd86 MGGA\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde8\ud83c\uddf5\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddec\ud83c\udde7\ud83c\udde6\ud83c\uddf9\ud83c\uddfe\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\ud835\udd7b\ud835\udd86\ud835\udd99\ud835\udd97\ud835\udd8e\ud835\udd94\ud835\udd99\ud835\udd8e\ud835\udd98\ud835\udd92\ud835\udd9a\ud835\udd98/\ud835\udd81\ud835\udd86\ud835\udd99\ud835\udd8a\ud835\udd97\ud835\udd91\ud835\udd86\ud835\udd93\ud835\udd89\ud835\udd98\ud835\udd91\ud835\udd8e\ud835\udd8a\ud835\udd87\ud835\udd8a \ud835\udd8e\ud835\udd98\ud835\udd99 \ud835\udd90\ud835\udd8a\ud835\udd8e\ud835\udd93 \ud835\udd81\ud835\udd8a\ud835\udd97\ud835\udd87\ud835\udd97\ud835\udd8a\ud835\udd88\ud835\udd8d\ud835\udd8a\ud835\udd93 \ud835\udd9a. \ud835\udd8d\ud835\udd86\ud835\udd99 \ud835\udd93\ud835\udd8e\ud835\udd88\ud835\udd8d\ud835\udd99\ud835\udd98 \ud835\udd92\ud835\udd8e\ud835\udd99 \ud835\udd79\ud835\udd86.. \ud835\udd94. \ud835\udd7d\ud835\udd8a\ud835\udd88\ud835\udd8d\ud835\udd99\ud835\udd98 \ud835\udd9f\ud835\udd9a \ud835\udd99\ud835\udd9a\ud835\udd93.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-20 12:18:32+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 5497,              \"friends\": 5950,              \"tweets\": 215646,              \"liked_tweets\": 122150,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2470       }}, {       \"id\": 1320000630103093248,       \"url\": \"https://twitter.com/jalenz/status/1320000630103093248\",       \"date\": \"2020-10-24 13:54:09+00:00\",       \"text\": \"Und @CV2OR muss mir nat\u00fcrlich gleich noch einen reinw\u00fcrgen. Ey. https://t.co/mEH9tnkrK6\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 23576906,              \"url\": \"http://www.zeit.de/autoren/J/Lenz_Jacobsen/index.xml\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149413473778130944/lKes8t3d_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/23576906/1401386578\",              \"username\": \"jalenz\",              \"name\": \"Lenz Jacobsen\",              \"description\": \"Journalist @zeitonline, Schwerpunkt: Demokratie. \ud83c\udde9\ud83c\uddea im transalpinen Podcast \u201eServus. Gr\u00fcezi. Hallo.\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-10 10:19:53+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 13169,              \"friends\": 1398,              \"tweets\": 12988,              \"liked_tweets\": 5547,              \"lists_member\": 316,              \"media_shared\": 1261       }}, {       \"id\": 1319995497927577602,       \"url\": \"https://twitter.com/nosadfountains/status/1319995497927577602\",       \"date\": \"2020-10-24 13:33:45+00:00\",       \"text\": \"Das ist vielleicht nicht das Weihnachten, das wir uns alle w\u00fcnschen w\u00fcrden. Nur war 2020 unterm Strich auch nicht das Jahr, das wir uns alle gew\u00fcnscht h\u00e4tten.xa0 https://t.co/4DfulsWfyF via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3236077821,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372622409975615489/XC833cqx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3236077821/1593630433\",              \"username\": \"nosadfountains\",              \"name\": \"Wolpertingerkuschler\",              \"description\": \"I shut my eyes and all the world drops dead.(I think I made you up inside my head.)\u201cMAD GIRL\u2019S LOVE SONG\u201d by Sylvia Plath\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-05-05 15:47:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 275,              \"friends\": 1109,              \"tweets\": 3359,              \"liked_tweets\": 11761,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 182       }}, {       \"id\": 1319989567064317954,       \"url\": \"https://twitter.com/ChiefExecGrey/status/1319989567064317954\",       \"date\": \"2020-10-24 13:10:11+00:00\",       \"text\": \"Satire: Wir sollen wegen egoistischer Menschen, die herdenweise auf Urlaub bestanden und ungestraft blieben, die pl\u00f6tzlich Panik kriegen, auf Weihnachten verzichten?Non-Satire: Was #ChristianVooren schreibt, ist v\u00f6lliger Quatsch, Unsinn + Unterstellung.https://t.co/8zlop7aTSQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 949071761206898688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1338179348189356032/AuX9lYGT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/949071761206898688/1612122366\",              \"username\": \"ChiefExecGrey\",              \"name\": \"Dr. M. A. Grey (#MonkeyHunter) \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83d\uddfd\ud83c\uddec\ud83c\udde7\ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"Polit-Expert, strategist, diplomatic status#USA #correspondent #CEO, #DE-Alien #democrat #zerotolerance4radicals #patriot #boardmemberPhD Hrvrd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-05 00:15:15+00:00\",              \"location\": \"#US #Boston (+DE atm, UK,CN)\",              \"followers\": 65,              \"friends\": 73,              \"tweets\": 4710,              \"liked_tweets\": 1272,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 372       }}, {       \"id\": 1319986726492950528,       \"url\": \"https://twitter.com/XMondfuchs/status/1319986726492950528\",       \"date\": \"2020-10-24 12:58:54+00:00\",       \"text\": \"Guter Beitrag zum Thema Weihnachten. https://t.co/UK1jwXaVtA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 582066947,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1342065702216282112/GBdAUa_P_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/582066947/1608808522\",              \"username\": \"XMondfuchs\",              \"name\": \"Mondfuchs\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-05-16 18:45:16+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 9,              \"friends\": 17,              \"tweets\": 192,              \"liked_tweets\": 444,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 91       }}, {       \"id\": 1319983101498503169,       \"url\": \"https://twitter.com/drive_and_style/status/1319983101498503169\",       \"date\": \"2020-10-24 12:44:30+00:00\",       \"text\": \"Nur zur Erinnerung! Es hei\u00dft Stille Nacht, heilige Nacht. Da f\u00e4llt also nichts aus! @zeit @BR_quer https://t.co/IJRJkILxns\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 168099327,              \"url\": \"http://about.me/drive_and_style\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1765933996/ChairitMedia_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drive_and_style\",              \"name\": \"Andreas Burkert\",              \"description\": \"Auto- und Reisejournalist: Herausgeber active woman drive&style, das feminine Auto- und Reisemagazin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-18 11:18:50+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 450,              \"friends\": 870,              \"tweets\": 20414,              \"liked_tweets\": 12117,              \"lists_member\": 50,              \"media_shared\": 1350       }}, {       \"id\": 1319976820607979520,       \"url\": \"https://twitter.com/EsLicht/status/1319976820607979520\",       \"date\": \"2020-10-24 12:19:32+00:00\",       \"text\": \"Bei einigen scheint die #Gehirnw\u00e4sche schon weit fortgeschritten zu sein. #NeueNormalit\u00e4t #Transformation#TestPandemie #Corona #Covid_19 #COVID19de #CoronaVirusDE #COVID__19 #COVID\u30fc19 #Covid19https://t.co/C6roIiyL8r https://t.co/AVP9MojUrZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1160571632177569792,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1160893329032306693/kF6l9MyZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1160571632177569792/1565915365\",              \"username\": \"EsLicht\",              \"name\": \"EsWerdeLicht\",              \"description\": \"Nicht rechts, nicht links, nicht libert\u00e4r.\u2734\ufe0fEin Tweet, der in f\u00fcnf Jahren keine Relevanz mehr hat, ist ein schlechter Tweet.\u2734\ufe0fSarkasmus\ud83d\udc4d\u2734\ufe0fShadowban\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-11 15:20:14+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 66,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 1207,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 574       }}, {       \"id\": 1319972822761066496,       \"url\": \"https://twitter.com/QuirinWeber/status/1319972822761066496\",       \"date\": \"2020-10-24 12:03:39+00:00\",       \"text\": \"Weihnachten - Superspreader-Event? So sehr wir uns N\u00e4he, Trost und eine Pause w\u00fcnschen, die Festtage haben das Zeug zum Superspreader-Event. Deshalb gilt: Wer seine N\u00e4chsten liebt, verschiebt.https://t.co/SwPYDLeIUi\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 17,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 518521626,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1013756171453390851/lCABVOy3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/518521626/1530533535\",              \"username\": \"QuirinWeber\",              \"name\": \"Quirin Weber\",              \"description\": \"Dr. phil. I, Dr. iur. (Zurich, Basel) | Former Member of the Executive Board of the Swiss Employers Association | Former Lecturer on Law/Canon Law\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-08 14:01:59+00:00\",              \"location\": \"Muri (AG), Switzerland\",              \"followers\": 1672,              \"friends\": 594,              \"tweets\": 8073,              \"liked_tweets\": 37534,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 9       }}, {       \"id\": 1319961854156877824,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1319961854156877824\",       \"date\": \"2020-10-24 11:20:04+00:00\",       \"text\": \"Corona-Pandemie: Weihnachten muss leider ausfallenSo sehr wir uns N\u00e4he, Trost und eine Pause w\u00fcnschen, die Festtage haben das Zeug zum Superspreader-Event. Deshalb gilt: Wer seine N\u00e4chsten liebt, verschiebt.https://t.co/PNSqYn3jW9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1319959992968073216,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1319959992968073216\",       \"date\": \"2020-10-24 11:12:40+00:00\",       \"text\": \"Nun, da die #Corona-Zahlen wieder steigen, scheinen die #Weihnachtstage ein wenig Trost zu versprechen. Wir sehnen uns nach einer Pause, nach Vertrautheit und nach N\u00e4he. Aber das tut das Virus auch.  https://t.co/B5UFVyi5XA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145942,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1319959991617466369,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1319959991617466369\",       \"date\": \"2020-10-24 11:12:40+00:00\",       \"text\": \"#2020 war unterm Strich nicht das Jahr, das wir uns alle gew\u00fcnscht h\u00e4tten. Sondern das, in dem wir gelernt haben, das Beste daraus zu machen. Das gilt auch f\u00fcr #Weihnachten.  https://t.co/qde8RwOEis\",       \"replies\": 34,       \"retweets\": 16,       \"likes\": 131,       \"quotes\": 9,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338928,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}]"}