{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-08/deutsche-eu-ratspraesidentschaft-franziska-brantner-eu-gipfel-angela-merkel",
     "date": "2020-08-08T07:28:22+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Europa entfesseln",
     "article": "Der EU-Gipfel hat gezeigt, dass die EU in ihrer jetzigen Form nur begrenzt handlungsf\u00e4hig ist. Merkel sollte die Ratspr\u00e4sidentschaft nutzen, um Reformen anzusto\u00dfen.\nFranziska Brantner ist europapolitische Sprecherin der Gr\u00fcnen. Dem Bundestag geh\u00f6rt sie seit 2013 an, davor war sie Mitglied des Europaparlaments. \nVier lange Tage und N\u00e4chte rangen die Regierungschefs beim letzten EU-Gipfel Mitte Juli miteinander um eine angemessene Reaktion auf die Corona-Krise. Mehrmals schien es, als ob das Ganze auch scheitern k\u00f6nnte. Viele L\u00e4nder nutzten die Tatsache, dass ein Beschluss nur einstimmig fallen konnte, f\u00fcr ihre Zwecke: die geizigen Vier, um mehr Rabatte durchzudr\u00fccken, Polen und Ungarn, um die Rechtsstaatlichkeit auszuhebeln. \nGek\u00fcrzt wurde schlie\u00dflich an jenen Programmen, die zwar Europa f\u00fcr die Zukunft fit machen, aber nicht direkt einem Land zuzurechnen sind: Forschung, Gesundheit, Innovation. So verkam der Gipfel zu einem Treffen von Vetospielern. Die geltende Logik war die des 'Juste retour', eine Orientierung am europ\u00e4ischen Mehrwert, wie sie etwa der ehemalige Haushaltskommissar G\u00fcnther Oettinger geforderte hatte, fand kaum statt. Wohin die EU mit ihren Hilfsmilliarden steuert und welche gemeinsamen Projekte sie dazu braucht, kam nur selten zur Sprache, gemeinsame Ziele und Werte blieben ein Nebenschauplatz. Europa erscheint erpressbar.\nDie EU muss daraus nun ihre Schl\u00fcsse ziehen. Das Prinzip der Einstimmigkeit l\u00e4hmt die EU nicht nur bei Gipfeln, sondern auch bei wichtigen Politikfeldern wie der Au\u00dfen- und Sicherheitspolitik. Auch die Corona-Krise hat uns eindringlich gezeigt, dass die EU in Krisen schnell handlungsf\u00e4hig sein muss. Rund zwei Drittel der Befragten (68%) des Eurobarometers fordern, dass \"die EU mehr Kompetenzen zur Bew\u00e4ltigung von Krisen wie der Coronavirus-Pandemie haben sollte\". Wir m\u00fcssen den Weg f\u00fcr eine effizientere und widerstandsf\u00e4higere Europ\u00e4ische Union ebnen.\nDie EU-Kommission hatte schon 2019 vorgeschlagen, die Einstimmigkeit in den Bereichen Au\u00dfen- und Steuerpolitik, Energie- und Klimapolitik, Steuer- und Sozialpolitik in eine qualifizierte Mehrheit umzuwandeln. Der franz\u00f6sische Pr\u00e4sident Macron unterst\u00fctzt das. Die Koalition offenbar noch immer nicht. So stimmte sie 2019 gegen zwei gr\u00fcne Entschlie\u00dfungsantr\u00e4ge, die sich f\u00fcr eine qualifizierte Mehrheit in wichtigen Politikfeldern einsetzten.\nEs liegt auf der Hand, dass sich jetzt die Gelegenheit bietet, diese Reformen und Ver\u00e4nderungen anzustreben. Die Konferenz zur Zukunft Europas bietet dazu eine besonders gute Gelegenheit, die qualifizierte Mehrheit zur Regel bei allen Entscheidungsverfahren in der EU zu machen.\nZweitens m\u00fcssen wir nun die offenen Baustellen der EU angehen. Es ist kein Zufall, dass Krisen immer dort auftreten, wo die europ\u00e4ische Integration zwar vorangeschritten, aber auf halbem Weg steckengeblieben ist: Wir k\u00f6nnen in der EU \u00fcber die Grenzen reisen, aber wir haben keine funktionierenden gemeinsamen Regeln f\u00fcr Einwanderung und Asyl. Mit dem Euro haben wir eine gemeinsame W\u00e4hrung, aber wir haben keine gemeinsame Wirtschafts- und Finanzpolitik.\nW\u00e4hrend die Kommission einen neuen Aufschlag zur Asyl- und Migrationspolitik f\u00fcr September angek\u00fcndigt hat, stockt es mit Blick auf die Wirtschafts- und W\u00e4hrungsunion. Es ist aber an der Zeit, sie zu vollenden, um die EU krisensicherer zu machen. Auch hier steht die Bundesregierung seit Jahren auf der Bremse und spielt lieber Feuerwehr. Einen Eurozonen-Haushalt, der in der Krise bereitstehen sollte, hat sie kleinverhandelt, die Reform des europ\u00e4ischen Rettungsschirms ESM verw\u00e4ssert und auch die Bankenunion behindert sie. Was wir brauchen, ist aber ein Eurozonenhaushalt, der mittelfristig ein Prozent der gemeinsamen Wirtschaftskraft umfasst, ein vollwertiger Europ\u00e4ischer W\u00e4hrungsfonds (EWF), eine vollendete Bankenunion, eine l\u00e4nderbezogene Offenlegungspflicht f\u00fcr Unternehmenssteuern sowie eine einheitliche, verbindliche Mindestbesteuerung von Unternehmen. \nEntscheidungen im Mehrheitsverfahren haben die Europ\u00e4ische Union zum Standardsetzer und weltweiten Referenzpunkt f\u00fcr den Schutz von Umwelt, Verbrauchern und sozialen Rechten gemacht. Jetzt ist es an der Zeit, dass die EU auch bei Steuergerechtigkeit die F\u00fchrungsrolle \u00fcbernimmt.\nUnd wir brauchen f\u00fcr die EU eigene Steuern, um das zu besteuern, was national de facto nicht oder nur unzureichend besteuert werden kann, und die vielen neuen Aufgaben und den europ\u00e4ischen Mehrwert zu finanzieren. \nWir m\u00fcssen die EU jetzt von ihren Fesseln befreien. Bundeskanzlerin Merkel kann in dieser Ratspr\u00e4sidentschaft die Zukunftskonferenz nutzen, um wichtige Reformen der EU anzusto\u00dfen. Das Zeitfenster war lange nicht so g\u00fcnstig. Gelingt ihr das, k\u00f6nnte sie mit dieser Ratspr\u00e4sidentschaft die EU entscheidend voranbringen und so ihr politisches Erbe mehren.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1292191703726784512,       \"url\": \"https://twitter.com/AGenauck/status/1292191703726784512\",       \"date\": \"2020-08-08 20:11:24+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/nhJ0EVLIQa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1866446016,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1284848755213242369/dC9UQ6h6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"AGenauck\",              \"name\": \"Alexander Genauck\",              \"description\": \"Data Scientist and passionate about everything European Union.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-15 06:21:02+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 10,              \"friends\": 100,              \"tweets\": 49,              \"liked_tweets\": 71,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1292018984062267393,       \"url\": \"https://twitter.com/fbrantner/status/1292018984062267393\",       \"date\": \"2020-08-08 08:45:05+00:00\",       \"text\": \"#Europa entfesseln!Deutsche #Ratspr\u00e4sidentschaft nutzen um grundlegende Reformen anzugehen:- Abschaffung Einstimmigkeit in allen Gebieten- Wirtschafts-und W\u00e4hrungsunion endlich vollenden!https://t.co/w0wIKbVBlq https://t.co/3TOFlI77Ag\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 32323724,              \"url\": \"http://www.franziska-brantner.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1373921518435106816/nZYUtSqD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/32323724/1559034775\",              \"username\": \"fbrantner\",              \"name\": \"Franziska Brantner\",              \"description\": \"MdB f\u00fcr #Heidelberg und die Bergstra\u00dfe \ud83c\udff0 Sprecherin #Europa \ud83c\uddea\ud83c\uddfa und #PGF #Whip @GrueneBundestag \ud83c\udf3b\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-04-17 05:48:29+00:00\",              \"location\": \"Heidelberg und Berlin\",              \"followers\": 10186,              \"friends\": 1124,              \"tweets\": 6687,              \"liked_tweets\": 7377,              \"lists_member\": 443,              \"media_shared\": 388       }}, {       \"id\": 1292007551748526080,       \"url\": \"https://twitter.com/SidMarek/status/1292007551748526080\",       \"date\": \"2020-08-08 07:59:39+00:00\",       \"text\": \"Sch\u00f6ner Beitrag von @fbrantner \ud83d\udc4fhttps://t.co/Si0eIgcSMm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1004008188117704709,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375534511090499592/F7XHgMw1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1004008188117704709/1605098973\",              \"username\": \"SidMarek\",              \"name\": \"sid marek s.\",              \"description\": \"Your local Lehr\u00e4mtler. \ud83c\udf93#DresdenNeustadt \ud83d\udccdB\u00fcndnisgr\u00fcner \ud83c\udf3b\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\ud83d\udc9a\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-05 14:33:00+00:00\",              \"location\": \"Dresden\",              \"followers\": 115,              \"friends\": 446,              \"tweets\": 1559,              \"liked_tweets\": 7462,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1291983570790121472,       \"url\": \"https://twitter.com/europe4future/status/1291983570790121472\",       \"date\": \"2020-08-08 06:24:21+00:00\",       \"text\": \"Das Prinzip der Einstimmigkeit l\u00e4hmt die EU nicht nur bei Gipfeln, sondern auch bei wichtigen Politikfeldern wie der Au\u00dfen- und Sicherheitspolitik. @fbrantner @PulseofEurope @VoltEuropa @ulrikeguerot @d_boeselager @valeriestern_ @RLanschot https://t.co/7szPPrc2Sb\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 21,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222886957212143618,              \"url\": \"https://www.facebook.com/europe4future/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1222887113198206976/ocpFXNRB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222886957212143618/1580398066\",              \"username\": \"europe4future\",              \"name\": \"europe4future\",              \"description\": \"Europe4Future\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 14:19:19+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 494,              \"friends\": 1167,              \"tweets\": 2651,              \"liked_tweets\": 1753,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 558       }}, {       \"id\": 1291972004766261248,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1291972004766261248\",       \"date\": \"2020-08-08 05:38:24+00:00\",       \"text\": \"Europa entfesseln https://t.co/cLjcFoqaxn via @zeitonline\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17046,              \"friends\": 17084,              \"tweets\": 611716,              \"liked_tweets\": 168446,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1291969497654534145,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1291969497654534145\",       \"date\": \"2020-08-08 05:28:26+00:00\",       \"text\": \"Qualifizierte Mehrheiten m\u00fcssen in der #EU die Regel werden, fordert die europapolitische Sprecherin der Gr\u00fcnen, Franziska #Brantner. Sonst bleibt die EU erpressbar.  https://t.co/okYABOOBRz\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145942,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}]"
}