{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-08/europaeische-union-corona-rettungsplan-emmanuel-macron-angela-merkel-frankreich",
     "date": "2020-08-20T18:53:21+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Heute zusammen, morgen wieder im Alleingang?",
     "article": "Pr\u00e4sident Macron und Bundeskanzlerin Merkel setzen vor herrlicher Kulisse eine bislang unbekannte Einigkeit gro\u00df in Szene. Doch der R\u00fcckschlag droht bereits. \nVor einem\nMonat lieferte der Gipfel der europ\u00e4ischen Regierungschefs in Br\u00fcssel gewichtige\nEntscheidungen fast ohne Bilder. Man sah fast nur Politiker hinter Masken in\nlangweiligen Konferenzr\u00e4umen. Donnerstagabend soll es nun die Bilder zum neuen\neurop\u00e4ischen Miteinander in der Corona-Krise geben. Denn die beiden\nHauptdarsteller des EU-Gipfels, Frankreichs Pr\u00e4sident Emmanuel Macron und Bundeskanzlerin\nAngela Merkel, treffen sich vor gro\u00dfartiger Kulisse am Mittelmeer, im\nmittelalterlichen Fort de Br\u00e9gan\u00e7on, der Urlaubsresidenz franz\u00f6sischer\nPr\u00e4sidenten. \nAls letzter deutscher Besucher hatte hier Helmut Kohl im Jahre\n1985 die Ehre, Gast von Fran\u00e7ois Mitterrand zu sein. Damals feierten Kanzler\nund Pr\u00e4sident die Unterzeichnung der Einheitlichen Europ\u00e4ische Akte, die beide\nkurz zuvor auf einem ber\u00fchmt-dramatischen EU-Gipfel im Juni 1985 in Mailand\ndurchgesetzt hatten. Es war der Startschuss f\u00fcr den gemeinsamen Binnenmarkt und\ndie W\u00e4hrungsunion. Heute nun wollen Merkel und Macron den 750 Milliarden Euro\nschweren Corona-Rettungsplan f\u00fcr die europ\u00e4ische Wirtschaft feiern, den sie auf\ndem kaum weniger dramatischen EU-Gipfel im Juli in Br\u00fcssel durchfochten. Und\nGrund zum Feiern scheint es tats\u00e4chlich zu geben. \n\"Der\nBr\u00fcsseler Gipfel markierte die Wende zu einem neuen Wir in Europa\", sagt\nDominique Mo\u00efsi, Berater und Mitbegr\u00fcnder des Franz\u00f6sischen Instituts f\u00fcr\nInternationale Beziehungen (IFRI) in Paris. Ausdruck dieses Wirs sind f\u00fcr Mo\u00efsi\ndie Hilfsmilliarden der EU, die Br\u00fcssel erstmals nicht als Kredite und ohne\ndirekte Gegenleistung an die besonders von der Corona-Krise betroffenen\neurop\u00e4ischen L\u00e4nder auszahlen soll. Und doch legt sich schon heute wieder ein\nSchatten \u00fcber das deutsch-franz\u00f6sische Regentenpaar am Mittelmeer: \"Wir sp\u00fcren\nbereits wieder die Versuchung, vom Wir zum Ich in Europa zur\u00fcckzukehren\",\nanalysiert Mo\u00efsi. \nDeutlichstes\nAnzeichen daf\u00fcr sind unkoordinierte Reisewarnungen und Quarant\u00e4nema\u00dfnahmen, die\njedes einzelne EU-Land derzeit f\u00fcr R\u00fcckkehrer aus bestimmten Regionen der EU\nverh\u00e4ngt. Franz\u00f6sische Diplomaten\nwarnten im Vorfeld des Treffens zwischen Macron und Merkel vor einer\n\"Zerst\u00fcckelung der Covid-19-Entscheidungen\" in Europa, um gleichzeitig zu\nbetonen, dass eine \"gro\u00dfe europ\u00e4ische Koordination\" aller Ma\u00dfnahmen angestrebt\nwerde. \nF\u00fcr Mo\u00efsi aber sind das Anzeichen, dass \"die schlechten Reflexe\nzur\u00fcckkehren\", so wie zum Beginn der Corona-Krise im M\u00e4rz dieses Jahres, als\nauch Berlin und Paris ohne sp\u00fcrbare Abstimmung Grenzen schlossen und\nMaskenstrategien im Alleingang probten. Wird das in diesem Herbst anders sein?\n\"Nicht unbedingt\", sagt Mo\u00efsi. \"Der Nationalismus kann jederzeit wieder\naufbl\u00fchen.\" \nDabei\nscheint diese Gefahr gerade gebannt, glaubt man den Lobreden auf die\nwiedergefundene deutsch-franz\u00f6sische Einigkeit, die derzeit von Macrons\nBeratern im \u00c9lys\u00e9e-Palast verbreitet werden. Auf allen Ebenen \u2013 \"bilateral,\neurop\u00e4isch, international\" \u2013 legten Paris und Berlin heute \"eine sehr\nbefriedigende Dynamik\" vor, ist zu h\u00f6ren. Gerne z\u00e4hlen die Berater all die\nGelegenheiten auf, wo sich Pr\u00e4sident und Kanzlerin \"pers\u00f6nlich und direkt\ngemeinsam engagieren\". \nOb gestern in Gespr\u00e4chen \u00fcber die Ukraine oder heute in\nVerhandlungen \u00fcber Belarus, ob bei der zur\u00fcckliegenden Libyen-Konferenz in\nBerlin oder als Reaktion auf das neue, aggressive t\u00fcrkische Engagement im\nMittelmeer: Von einer \"perfekten \u00dcbereinstimmung\" mit der Kanzlerin sprechen\ndie Macron-Berater. Als bekomme man derzeit kein Blatt zwischen die beiden. \nDas ist nat\u00fcrlich\nma\u00dflos \u00fcbertrieben. \"Macron will sich als zentrale Figur in Europa und der Welt\ninszenieren\", beschreibt Mo\u00efsi das franz\u00f6sische Interesse an dem Treffen mit\nder Kanzlerin in Br\u00e9gan\u00e7on. Auf sehr vielen B\u00fchnen gleichzeitig spielt der\nfranz\u00f6sische Pr\u00e4sident gerade mit. Er organisiert eine internationale\nHilfsinitiative f\u00fcr den Libanon, er bem\u00fcht sich um eine vom UN-Sicherheitsrat\nkoordinierte Antwort auf den Milit\u00e4rputsch in Mali, er spricht in vers\u00f6hnlichem\nTon mit dem russischen Pr\u00e4sidenten Wladimir Putin \u00fcber Belarus und f\u00e4hrt\nscharfe diplomatische Attacken gegen den t\u00fcrkischen Pr\u00e4sidenten Recep Tayyip Erdo\u011fan.  \nNichts davon wollte und k\u00f6nnte Angela Merkel ihm gleichtun. Die\nKanzlerin h\u00e4lt gr\u00f6\u00dfere Distanz zu Putin und geht vorsichtiger mit Erdo\u011fan um.\nSie mischt im jetzigen Krisenfall wenig in Westafrika mit und hegt wenig\nInteresse am Libanon. Umso wichtiger w\u00e4re es, dass Kanzlerin und Pr\u00e4sident in\nBr\u00e9gan\u00e7on zumindest ihre europ\u00e4ischen Hausaufgaben nicht vergessen.   \nDenn der\nEU-Gipfel in Br\u00fcssel war nur der Beginn eines langen Prozesses, wenn das\nCorona-Rettungspaket der EU tats\u00e4chlich funktionieren soll. S\u00e4mtliche\nnationalen Parlamente der 27 EU-Staaten m\u00fcssen das Paket noch ratifizieren,\nau\u00dferdem das ver\u00e4rgerte EU-Parlament, dem aufgrund von K\u00fcrzungen im regul\u00e4ren\nEU-Haushalt durch die Regierungschefs in Br\u00fcssel viel Einfluss gestohlen\nwurden. Die Ansprache an die vielen Parlamente aber d\u00fcrfen Merkel und Macron\nnicht EU-Kommissaren, Ministern und Diplomaten \u00fcberlassen. Da sind sie auch\nselbst gefragt. \nGenauso wie\naktuell im Fall Belarus. \"Macron und Merkel stehen vor dem ewigen europ\u00e4ischen\nDilemma\", sagt Mo\u00efsi. \"Sagen sie viel, wird deutlich, wie wenig sie\nbeeinflussen k\u00f6nnen, sagen sie wenig, wirft man ihnen Mutlosigkeit vor.\" Aber\nvielleicht hilft ja dieses Mal der freie Blick ohne Maske aufs Mittelmeer. Noch\nhaben Merkel und Macron ein Jahr bis zu den deutschen Bundestagswahlen zusammen\nan der Spitze ihrer L\u00e4nder. \"Was in Br\u00e9gan\u00e7on stattfindet, ist historisch\",\nschreibt das Pariser Magazin L\u2018Obs.\n\"Will man aus Europa endlich eine Gro\u00dfmacht machen oder nicht?\" Das ist die\nnette franz\u00f6sische Gastgeberart: Als k\u00f6nnte man gemeinsam mit den Deutschen\nalles, was auch Amerikaner, Russen und Chinesen k\u00f6nnen. Zumindest die Bilder\naus Br\u00e9gan\u00e7on werden das mit Sicherheit stilvoll suggerieren.   ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1296505359281127424,       \"url\": \"https://twitter.com/geirrchris/status/1296505359281127424\",       \"date\": \"2020-08-20 17:52:20+00:00\",       \"text\": \"Heute zusammen, morgen wieder im Alleingang? https://t.co/o2buIwfgAz via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 524842574,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1258747884868177922/ggztfiay_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/524842574/1570470610\",              \"username\": \"geirrchris\",              \"name\": \"G.-Chr. Heintges #SystemChangeNotClimateChange\ud83e\udd8a\u2764\ufe0f\",              \"description\": \"CIVIS EUROPAEUS SUM #EuropeanRepublic #EuropeanAssociationStatute, #ClimateEmergency,  #BasicIncomeEurope, #AnimalRights, loves\u2764\ufe0f\ud83e\udd8a. RT not always endorsment\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-14 23:43:36+00:00\",              \"location\": \"Europa\",              \"followers\": 2068,              \"friends\": 4203,              \"tweets\": 142518,              \"liked_tweets\": 90432,              \"lists_member\": 146,              \"media_shared\": 134       }}, {       \"id\": 1296499365167628288,       \"url\": \"https://twitter.com/parismuenchen/status/1296499365167628288\",       \"date\": \"2020-08-20 17:28:31+00:00\",       \"text\": \"Heute zusammen, morgen wieder im Alleingang? https://t.co/aCGKeCXEpm via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2474264394,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/848845454951550976/4tI2DhpG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2474264394/1491212435\",              \"username\": \"parismuenchen\",              \"name\": \"\u00e9ph\u00e9m\u00e8re\",              \"description\": \"\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddea\ud83c\uddfa  What a terrible era in which idiots govern the blind    W. ShakespeareNo DM\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-05-02 16:41:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 399,              \"friends\": 519,              \"tweets\": 54795,              \"liked_tweets\": 143073,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 2417       }}, {       \"id\": 1296490536501731328,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1296490536501731328\",       \"date\": \"2020-08-20 16:53:26+00:00\",       \"text\": \"Die #Corona-Milliarden der EU schaffen Gemeinsamkeiten zwischen #Deutschland und #Frankreich. Reicht das f\u00fcr #Europa?  #Macron #Merkel https://t.co/R0uzrLEcpW\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145942,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1296490535130193922,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1296490535130193922\",       \"date\": \"2020-08-20 16:53:25+00:00\",       \"text\": \"#Macron will sich als zentrale Figur #Europa|s inszenieren, meint ein franz\u00f6sischer Politikberater.  #Merkel https://t.co/HmGi4ZPygN\",       \"replies\": 8,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338929,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}]"
}