{
     "url": "https://www.zeit.de/2020/37/elie-rosen-antisemitismus-anschlag-graz-rechtsextremismus",
     "date": "2020-09-09T13:44:47+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Die wahren Folgen des Anschlags",
     "article": "Elie Rosen, Pr\u00e4sident der j\u00fcdischen Gemeinde Graz, wurde vor zwei Wochen attackiert. Zuvor hatte der T\u00e4ter die Synagoge beschmiert und deren Fenster eingeschlagen. Ein Gespr\u00e4ch \u00fcber Antisemitismus und falsche politische Reaktionen darauf\nDIE ZEIT: Herr Rosen, wie geht es Ihnen heute?\nElie Rosen: Nach solchen Anschl\u00e4gen, wie wir sie nun erleben mussten, geht es nicht einfach weiter wie zuvor. Denn auch wenn der T\u00e4ter inzwischen gefasst worden ist, bleibt ein bitterer Nachgeschmack. Seine Taten haben einen sehr gro\u00dfen Schaden bei uns angerichtet. Nicht einen Sachschaden, sondern einen immateriellen Schaden. \nZEIT: Was meinen Sie damit?\nRosen: In den vergangenen Jahren waren wir sehr stark darum bem\u00fcht, zu zeigen, dass j\u00fcdisches Leben in Graz gewollt ist. Dass das Leben f\u00fcr Juden hier gut ist. Denn das ist es ja eigentlich auch. Ich habe versucht, j\u00fcdische Studierende aus dem Ausland davon zu \u00fcberzeugen, an unsere Universit\u00e4ten zu kommen. Die allermeisten haben Graz davor nicht gekannt \u2013 jetzt kennt es jeder. Aber nat\u00fcrlich nicht als Positivbeispiel. Die Anschl\u00e4ge haben unsere Arbeit hier f\u00fcr Jahre, wenn nicht Jahrzehnte kaputt gemacht. Das tut mir am meisten weh. Es ist eine Verunsicherung da, eine Skepsis, auch bei mir. Das ist es, was der T\u00e4ter der j\u00fcdischen Gemeinde angetan hat.\nZEIT: Wie haben Sie die Anschl\u00e4ge erlebt?\nRosen: Die erste Tat geschah bereits vor zwei Wochen in der Nacht von Mittwoch auf Donnerstag: ein Sprayanschlag auf unsere Synagoge mit propal\u00e4stinensischem Bezug. Zwei Tage sp\u00e4ter dann, am Schabbat, wurde ich angerufen, dass es einen zweiten Anschlag gegeben hat, bei dem Scheiben eingeschlagen worden sind. Das ist nat\u00fcrlich bei Juden und J\u00fcdinnen in Europa emotional besetzt, weil es unmittelbar mit den Novemberpogromen in Verbindung gebracht wird. Ich bin dann am Abend zur Synagoge gefahren und habe dort einen Mann gesehen, der der Person auf den Kameraaufnahmen vom ersten Anschlag \u00e4hnelte. Ich wollte ihn stellen, bin aus dem Auto ausgestiegen und auf ihn zugegangen. Da habe ich gesehen, dass er einen Stein in der Hand hatte. Ich habe gesagt, er solle ihn weglegen. Dann hat er einen Kn\u00fcppel aus dem Rucksack gezogen und ist auf mich losgegangen. Das hat mich \u00fcberrascht, aber ich konnte mich gerade noch ins Auto retten und entkommen. So etwas trifft einen nat\u00fcrlich pers\u00f6nlich sehr tief. \nZEIT: Sp\u00fcren Sie auch im Alltag, dass der Antisemitismus zugenommen hat?\nRosen: Ich habe gleich nach der Tat Mails bekommen, in denen stand: \"Jetzt sehen Sie ja mal, wie es den Pal\u00e4stinensern geht.\" Aber schon in den vergangenen Jahren konnte ich f\u00fcr mich konstatieren, dass die Beleidigungen drastisch zugenommen haben. Ich werde zum Beispiel oft als Zionisten-Nazi bezeichnet. Man glaubt immer, dass es nur einen rechten Antisemitismus gibt. Aber ich pers\u00f6nlich und auch meine Gemeindemitglieder haben am meisten mit dem Israel-bezogenen Antisemitismus zu tun. Diese fundamentale Ablehnung des Staates, die sich als Kritik an der Politik Israels ausgibt, aber tats\u00e4chlich althergebrachte antisemitische Stereotype produziert. Das ist kein Antisemitismus von Muslimen, sondern von Durchschnittsb\u00fcrgern. \nZEIT: Integrationsministerin Susanne Raab (\u00d6VP) sprach nach der Tat, die von einem anerkannten syrischen Fl\u00fcchtling begangen wurde, vom \"importierten Antisemitismus\", den es zu bek\u00e4mpfen gelte. Gefl\u00fcchtete sollen beispielsweise in Zukunft einen Kurs zum Thema Judenfeindlichkeit belegen. Was halten Sie davon?\nRosen: Es ergibt f\u00fcr mich in diesem Kontext wenig Sinn, zwischen importiertem und nicht importiertem Antisemitismus zu differenzieren. Denn was w\u00e4re die Konsequenz aus einer solchen Differenzierung? Man w\u00fcrde Antisemitismus nur allzu leicht und gerne allein zu einem migrationspolitischen Thema machen. Und das w\u00e4re falsch. Nat\u00fcrlich darf man sich nicht davor verschlie\u00dfen, dass mit Migration auch eine f\u00fcr uns neue Form des Antisemitismus zu uns kommt, weil Migranten eine andere Sozialisation und Geschichte aufweisen. Aber Antisemitismus hat nicht nur mit Migration zu tun. Wir haben auch selbst Hausaufgaben zu machen.\nZEIT: Wie sehen die aus? \nRosen: Wir m\u00fcssen \u00fcber jede Form des Antisemitismus reden, den rechten, den linken, den muslimischen oder auch den katholischen. Der linke Antisemitismus ist zum Beispiel jahrzehntelang zu wenig thematisiert worden, weil der rechte viel stigmatisierter war. Aber eigentlich greift mir diese Diskussion viel zu kurz. Ich habe das Gef\u00fchl, dass die eine Seite der anderen Seite beweisen will, wo die besseren Antisemiten zu Hause sind. \nZEIT: Welche Schl\u00fcsse muss man also aus den Anschl\u00e4gen in Graz ziehen? \nRosen: Das Tragische ist: Man kann nur Impulse setzen. Eine L\u00f6sung gibt es nicht. Der einzige Ansatz, der meines Erachtens wirklich etwas bewirken k\u00f6nnte, geht \u00fcber die Erziehung, bei Kindern. Aber auch in der Schule verbringt man nur einen Bruchteil seiner Zeit \u2013 w\u00e4hrend es drau\u00dfen dann wieder salonf\u00e4hig wird, Juden zu hassen.\nZEIT: Gerade jetzt, in der Corona-Krise, aber schon auch w\u00e4hrend der Fl\u00fcchtlingskrise wurden antisemitische Verschw\u00f6rungserz\u00e4hlungen wieder lauter. Woran liegt das? \nRosen: Es war schon immer so, dass in Krisenzeiten S\u00fcndenb\u00f6cke gesucht wurden. Und das waren h\u00e4ufig Juden. Auch dadurch gibt es st\u00e4ndig neue Wellen von Antisemitismus, mit denen wir konfrontiert sind. Aber es war auch ein Irrglaube, dass der \"traditionelle\", also der rechte Judenhass nach 1945 aufgeh\u00f6rt hat zu existieren. Er ist nur nicht mehr salonf\u00e4hig gewesen, war aber immer latent da. Jetzt traut man sich wieder, mehr zu sagen. Und zu den Verschw\u00f6rungstheorien: Ich w\u00fcnsche mir ehrlich gesagt nicht, dass ein Medikament gegen das Coronavirus in Israel gefunden wird. Das w\u00e4re perfekt f\u00fcr diesen Kreis, der von Verschw\u00f6rungen fabuliert und diesen Antisemitismus bedient. Das ist traurig, aber wahr.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1303756802815860737,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1303756802815860737\",       \"date\": \"2020-09-09 18:06:59+00:00\",       \"text\": \"Man glaubt immer, dass es nur einen rechten #Antisemitismus gibt. Aber ich pers\u00f6nlich und auch meine Gemeindemitglieder haben am meisten mit dem Israel-bezogenen Antisemitismus zu tun: Elie Rosen, #Graz. #Abo https://t.co/hIpv7xLq9C\",       \"replies\": 16,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338930,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1303671119896084480,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1303671119896084480\",       \"date\": \"2020-09-09 12:26:30+00:00\",       \"text\": \"Elie Rosen, Pr\u00e4sident der j\u00fcdischen Gemeinde Graz, wurde vor zwei Wochen attackiert. Zuvor hatte der T\u00e4ter die Synagoge beschmiert und deren Fenster eingeschlagen. #red https://t.co/y3cSbLYidh\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416382,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44937,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2326,              \"media_shared\": 8688       }}]"
}