{"url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/schule/2021-02/homeschooling-corona-krise-schuljahr-wiederholung-familie-ueberforderung", "date": "2021-02-05T17:45:13+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Lasst uns das Schuljahr wiederholen!", "article": "Sch\u00fcler, Lehrer und Eltern wissen, dass Homeschooling nicht gut funktioniert. Das Verlorene kann man nicht digital nacharbeiten. Warum also denken wir nicht radikaler? \nDistanzunterricht ist eine nette Idee, aber die vergangenen Monate haben gezeigt, dass die meisten Schulkinder zu wenig lernen. Wir brauchen endlich neue L\u00f6sungen!\nDas Kind ist mir in der Corona-Pandemie, offen gestanden, \u00fcber den Kopf gewachsen. W\u00e4hrend des ersten Lockdowns im vergangenen Fr\u00fchjahr reichte mir der Siebtkl\u00e4ssler bis zur Nasenspitze. Nun, im zweiten Lockdown, ist der Achtkl\u00e4ssler schon fast einen halben Kopf gr\u00f6\u00dfer als ich. Und immer \u00f6fter schauen die Leute ein wenig irritiert, wenn wir gemeinsam, nun ja, spazieren gehen. Manche scheinen den jungen Mann mit der Maske neben mir f\u00fcr eine Art jugendlichen Liebhaber zu halten. Auf den ersten Blick nat\u00fcrlich nur. Uns am\u00fcsiert das. \nAber es ist nicht das Einzige, was sich w\u00e4hrend der Pandemie grunds\u00e4tzlich ver\u00e4ndert hat. Auch musste ich in den vergangenen Monaten bitter erfahren, dass ich eine ziemlich schlechte Homeschooling-Mutter bin \u2013 obwohl ich nur ein Kind zu beaufsichtigen habe, obwohl ich genauso wie der Vater Akademikerin bin und unsere Generation oft als Helikopter-Eltern bezeichnet wurde. Aber wie ein Helikopterflug f\u00fchlte sich die Zeit \u00fcberhaupt nicht an. \nIm Gegenteil: Im Homeschooling l\u00e4sst sich das Kind von mir eigentlich nichts mehr sagen. Wenn ich mehrmals am Tag sein Zimmer betrete, um mich zu erkundigen, wann welche Onlinekonferenz ist, wann welche Hausaufgaben abzugeben sind, ob wir noch einmal Franz\u00f6sisch-Vokabeln lernen wollen, erhalte ich lediglich unbefriedigende Antworten. Das Kind m\u00f6chte einfach nicht, dass ich seine Lehrerin bin. Er will inzwischen nicht einmal mehr, dass ich es versuche. Und stellt das so unmissverst\u00e4ndlich klar, dass ich, anders als der Vater, l\u00e4ngst kapituliert habe. Er bleibt bei seinem strengen Kurs. Die t\u00e4glichen Streitigkeiten gehen mir jedoch auf die Nerven und so bleibt mir nichts anderes \u00fcbrig, als den Vater f\u00fcr seinen Langmut zu bewundern. \nImmer mehr komme ich deshalb zu dem Schluss, dass die Sache mit dem Homeschooling einfach nicht funktioniert. Auch von anderen Kindern und Eltern h\u00f6re ich nichts Gutes. Sicherlich ist Distanzunterricht w\u00e4hrend einer solchen Pandemie, wie wir sie im Moment erleben, die einzige L\u00f6sung. Aber ist es auch eine zielf\u00fchrende Idee? Oder beruhigt es nicht vielmehr allenfalls das schlechte Gewissen der Bildungsverantwortlichen? Mich jedenfalls beschleicht immer st\u00e4rker der Eindruck, dass wir uns etwas vormachen. Die Politiker, die Gesellschaft und ja, auch wir Eltern. Es kommt einfach nicht das Gew\u00fcnschte dabei heraus. Wir schaffen es nicht, den Kindern auch nur ann\u00e4hernd so viel beizubringen wie in der pandemielosen Zeit. Eine Umfrage des Ifo-Instituts unter der Leitung des Bildungs\u00f6konomen Ludger W\u00f6\u00dfmann hat f\u00fcr den ersten Lockdown ermittelt: W\u00e4hrend Corona hat sich die Zeit, die Schulkinder mit schulischen Aktivit\u00e4ten verbracht haben, von 7,4 auf 3,6 Stunden t\u00e4glich halbiert. 38 Prozent haben demnach h\u00f6chstens zwei Stunden pro Tag gelernt, 74 Prozent h\u00f6chstens vier Stunden. Und bei Akademikerkindern war dieser R\u00fcckgang \u00e4hnlich stark wie bei Nicht-Akademikerkindern.  \nUmso mehr wundere ich mich, wie verkrampft wir \u00fcber diese so offenkundig missliche Lage diskutieren. Alle scheinen sich so durchzuwursteln. Warum streiten wir nicht l\u00e4ngst viel mehr \u00fcber Alternativen? Also \u00fcber Nachholkurse, Samstagsunterricht, Ferienprogramme oder Extra-Unterricht nach der Pandemie. Und \u00fcber verpflichtenden Onlineunterricht nach Stundenplan. In all den Diskussionen \u00fcber Inzidenzzahlen, die Rettung der Wirtschaft, verpflichtendes Homeoffice, Impfstrategien und FFP2-Masken scheint diese Debatte bisher nur vereinzelt stattzufinden. Nun hat immerhin der Lehrerverband gefordert, jene, die das wollen, das Schuljahr wiederholen zu lassen. Ein freiwilliges Extra-Jahr quasi, ohne dass die Sch\u00fcler als sogenannte Sitzenbleiber gelten. Aber reicht das? \nSollten wir nicht langsam ernsthaft \u00fcberlegen, wie wir die enormen Defizite wieder wettmachen k\u00f6nnten? Sollten wir nicht dar\u00fcber nachdenken, einfach die Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler ein Schuljahr wiederholen zu lassen? Alle, komplett, ein Jahr zur\u00fcck. Quasi nach dem Pandemiejahr gemeinschaftlich zur\u00fcck auf Null. Jene mit sehr guten Leistungen ebenso wie all die vielen mit weniger guten. \nEine solche Forderung habe ich bisher noch nicht geh\u00f6rt, obwohl mir niemand, dem ich die Idee vorgetragen habe, ernsthaft widersprochen hat. Ich habe mit anderen Eltern gesprochen und konnte jedes Mal h\u00f6ren, wie erleichtert sie waren, wenn ich zugab, mich als Mutter den Anforderungen nicht gewachsen zu f\u00fchlen. Ich habe mit Kindern gesprochen. Nat\u00fcrlich haben sie keine Lust, das Schuljahr zu wiederholen. Soll denn all die M\u00fche umsonst gewesen sein, fragen sie. Dann aber berichteten auch sie mir, dass sie sich von der Tatsache, all den Unterrichtsstoff allein erarbeiten zu m\u00fcssen, mitunter \u00fcberfordert und nat\u00fcrlich auch gelangweilt f\u00fchlen. \nIch habe mit der Klassenlehrerin meines Sohnes gesprochen, einer sehr engagierten Frau. Auch sie mache sich gro\u00dfe Sorgen, erz\u00e4hlt sie. Sie w\u00fcrde so viele Kinder im Moment nur schlecht erreichen. Und ich habe den Bildungsforscher Aladin El-Mafaalani von der Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck gefragt. Er sagt: \"Unser Bildungssystem w\u00e4re schlicht \u00fcberfordert, wenn wir ein Schuljahr wiederholen w\u00fcrden. Es ist finanziell und personell auf Kante gen\u00e4ht. Aber in Wahrheit gibt es zu Klassenwiederholungen f\u00fcr alle wahrscheinlich keine Alternative mehr. Es geht nicht mehr nur um benachteiligte Kinder. Die Schere geht auseinander, w\u00e4hrend sich gleichzeitig die Kompetenzen aller Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler verschlechtern.\" \nVor allem in den Grundschulen h\u00e4uften sich die Probleme, sagt El-Mafaalani. Lesen, schreiben, rechnen lernen, das sei wie Fahrradfahren lernen. Man m\u00fcsse es immer wieder und wieder praktizieren, so lange, bis man es perfekt beherrscht: \"Ich gehe davon aus, dass wir noch in einigen Jahren die Grundschuljahrg\u00e4nge in den Statistiken an den mangelnden Lese- und Rechtschreibf\u00e4higkeiten erkennen k\u00f6nnen. Solche enormen Defizite werden viele Kinder, vor allem ohnehin benachteiligte, nicht mehr aufholen k\u00f6nnen.\" Der Anteil der Risikosch\u00fcler w\u00fcrde zunehmen. Risikosch\u00fcler sind solche, die den Anforderungen als Erwachsene in einer modernen Gesellschaft nicht gewachsen sind. \nF\u00fcr die \u00c4lteren ist der Unterrichtsstoff allein gar nicht das dr\u00e4ngendste Problem. Es fehlen schlicht die sozialen Kontakte: zu den Freunden, zu den Lehrerinnen und Lehrern. Es fehlen die Diskussionen im Unterricht, das gemeinsame Lernen, die Ideen und Impulse der Mitsch\u00fclerinnen und Mitsch\u00fcler. Es fehlen die Freunde. Und es fehlen den Jungs die M\u00e4dchen und den M\u00e4dchen die Jungs, auch wenn man sie nur aus der Distanz auf dem Schulhof beobachtet. Sich \u00fcber sie \u00e4rgert, \u00fcber sie lacht, sie im Geheimen vielleicht anhimmelt. Es fehlt eigentlich all das, was Schule zu einer der wichtigsten Etappen im Leben macht. Sollten wir den Kindern nicht die M\u00f6glichkeit geben, all das in einem weiteren Schuljahr nachholen zu k\u00f6nnen?\nAuch die Lehrkr\u00e4fte w\u00fcrde eine solche L\u00f6sung entlasten. Sie k\u00f6nnten den Distanzunterricht viel freier und kreativer gestalten als im Moment. Die Klassenlehrerin meines Sohnes erz\u00e4hlt, dass sie im Moment viel mehr arbeite als im normalen Schulbetrieb. Sie muss den Unterrichtsstoff so aufbereiten, dass die Sch\u00fcler ihn sich selbst erarbeiten k\u00f6nnen, sie h\u00e4lt Videokonferenzen ab und muss im Nachgang die eingereichten Aufgaben kontrollieren. Ein normaler Arbeitstag im Lockdown umfasse f\u00fcr sie oft ann\u00e4hernd zehn Stunden. \nNicht falsch verstehen: Ich glaube, die meisten geben sich gro\u00dfe M\u00fche, den neuen Bedingungen gerecht zu werden. Die Lehrerinnen und Lehrer, die Kinder und auch die Eltern. Aber einen geregelten Schulalltag ersetzt das Homeschooling einfach nicht. Schule ist viel mehr \u2013 und Distanzunterricht eben doch nur der Versuch, Alltag unter Pandemiebedingungen irgendwie zu imitieren. \nWie aber k\u00f6nnte ein solches Szenario konkret aussehen? Warum tritt bisher daf\u00fcr niemand offensiv ein? W\u00fcrde man ein Schuljahr wiederholen, g\u00e4be es an vielen Bildungseinrichtungen einen Jahrgang mehr, der unterrichtet werden m\u00fcsste. Daf\u00fcr fehlten, sagt El-Mafaalani, vielerorts nicht nur die R\u00e4ume, sondern auch die Lehrkr\u00e4fte. In eigentlich allen Bundesl\u00e4ndern herrsche Lehrermangel und die Ausbildung von neuen Lehrkr\u00e4ften braucht Jahre. Obendrein ist Bildungspolitik L\u00e4ndersache. Schwer vorstellbar, dass sich alle 16 Bundesl\u00e4nder in dieser Frage zu einer einheitlichen L\u00f6sung durchringen w\u00fcrden. \nIm Moment ist Th\u00fcringen das einzige Land, das angek\u00fcndigt hat, Schulschlie\u00dfungen f\u00fcr die Zeit bis zu den Osterferien zu erw\u00e4gen. Manuela Schwesig, die Ministerpr\u00e4sidentin von Mecklenburg-Vorpommern, hat daraufhin noch einmal unterstrichen, dass jedes Bundesland eigene Regeln finden m\u00fcsse. \"Dennoch wundere ich mich\", sagt Aladin El-Mafaalani, \"dass sich kein einziges Bundesland ernsthaft mit der Frage zu besch\u00e4ftigen scheint, wie es weitergehen k\u00f6nnte. Alle fahren auf Sicht, man hangelt sich von Lockdown zu Lockdown, anstatt Szenarien zu entwickeln, wie man die langfristigen Folgen der langen Schlie\u00dfungen abschw\u00e4chen k\u00f6nnte.\" \nAll das klingt nach einer ziemlich gro\u00dfen gesellschaftlichen Aufgabe, die wiederum voraussetzen w\u00fcrde, dass wir endlich anfangen, \u00fcber die M\u00e4ngel des momentanen Homeschoolings breiter zu diskutieren. Nicht nur \u00fcber die Zeit nach der Pandemie, sondern bereits \u00fcber die kommenden Monate. Ludger W\u00f6\u00dfmann vom Ifo-Institut regt daher an: \"Wir brauchen jetzt dringend Onlineunterricht per Videokonferenz an allen Schulen f\u00fcr alle Kinder, in denen die Lehrerinnen und Lehrer den Lernstoff nach Stundenplan vermitteln. Daf\u00fcr muss die Politik klare Vorgaben f\u00fcr verpflichtenden Onlineunterricht machen.\"\nDie Pandemie dauert nun fast ein Jahr und immer st\u00e4rker setzt sich die Erkenntnis durch, dass sie auch in den kommenden Monaten nicht verschwinden wird. Dass wir uns also darauf einstellen m\u00fcssen, dass wir zu einem geregelten Schulalltag nicht so schnell zur\u00fcckfinden werden. Das ist eine bittere Erkenntnis und sie zwingt uns, \u00fcber Schule in Corona-Zeiten noch einmal v\u00f6llig neu nachzudenken. Fangen wir endlich damit an!", "twitter-history": "[{       \"id\": 1359552214096830466,       \"url\": \"https://twitter.com/jana_hensel/status/1359552214096830466\",       \"date\": \"2021-02-10 17:18:01+00:00\",       \"text\": \"@MargretHoffmann https://t.co/I9nSWZTEfk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2585450642,              \"url\": \"https://www.zeit.de/autoren/H/Jana_Hensel/index.xml\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1289223078447382535/ejzH9oLz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2585450642/1605518365\",              \"username\": \"jana_hensel\",              \"name\": \"Jana Hensel\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE/ DIE ZEIT im Osten. B\u00fccher: Die Gesellschaft der Anderen. Mit Naika Foroutan (2020), Wie alles anders bleibt (2019), Wer wir sind (2018) ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-24 09:31:42+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 13902,              \"friends\": 2188,              \"tweets\": 6454,              \"liked_tweets\": 5804,              \"lists_member\": 110,              \"media_shared\": 398       }}, {       \"id\": 1359075054689144833,       \"url\": \"https://twitter.com/PankowerPflanze/status/1359075054689144833\",       \"date\": \"2021-02-09 09:41:58+00:00\",       \"text\": \"Nein, @jana_hensel, der Vorschlag ist nicht zu Ende gedacht.Das w\u00fcrde (u.A.) den Betrieben und Universit\u00e4ten den Ausbildungs-/Studienbeginn verhageln und w\u00fcrde Kitas und Schulen endg\u00fcltig \u00fcberlasten, da ja von unten dennoch ein Jahrgang nachkommt.https://t.co/1c1Wjes2fx\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2595097996,              \"url\": \"http://www.marcofechner.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1357481187787309069/g0P2TJ_e_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2595097996/1611397087\",              \"username\": \"PankowerPflanze\",              \"name\": \"Marco Fechner\",              \"description\": \"Holen wir uns die Zukunft zur\u00fcck!Stellv. Vorsitzender @bea_pankow, Bezirksschulbeirat Pankow. Hier Privatmeinung.#DasAndereOstdeutschland\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-09 14:01:35+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 5778,              \"friends\": 1096,              \"tweets\": 21266,              \"liked_tweets\": 22440,              \"lists_member\": 43,              \"media_shared\": 2403       }}, {       \"id\": 1359072596969553920,       \"url\": \"https://twitter.com/sandrowilcke/status/1359072596969553920\",       \"date\": \"2021-02-09 09:32:12+00:00\",       \"text\": \"In Germania alcuni stanno proponendo di ripetere lanno scolastico https://t.co/Q0Es7DAsVT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 104000574,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2626904728/5bnv0q108j00ltfhz76c_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"sandrowilcke\",              \"name\": \"Alessandro Wilcke\",              \"description\": \"independent real estate investor, multicultural & multilingual, question the status quo\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-11 23:22:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 88,              \"friends\": 574,              \"tweets\": 2286,              \"liked_tweets\": 2314,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 126       }}, {       \"id\": 1358148713579962368,       \"url\": \"https://twitter.com/keks_frank/status/1358148713579962368\",       \"date\": \"2021-02-06 20:21:01+00:00\",       \"text\": \"Na und gleich den Freifahrtschein als Regierung einl\u00f6sen mit dem Problem brauchen Wir uns dieses Jahr nicht mehr befassen.. das w\u00e4re nur schwach. Ihr brockt den Mist ein, l\u00f6ffelt ihn auch!https://t.co/HcP3xWBBjR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 916919008405975040,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"keks_frank\",              \"name\": \"Frank Keks\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-08 06:51:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 2,              \"tweets\": 164,              \"liked_tweets\": 7,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1358046854915756035,       \"url\": \"https://twitter.com/rademanze/status/1358046854915756035\",       \"date\": \"2021-02-06 13:36:16+00:00\",       \"text\": \"Ich gehe davon aus,dass wir noch in einigen Jahren die Grundschuljahrg\u00e4nge in den Statistiken an den mangelnden Lese- und Rechtschreibf\u00e4higkeiten erkennen k\u00f6nnen.Solche..Defizite werden viele K. vor allem ohnehin benachteiligte,nicht mehr aufholen k\u00f6nnen\u201c https://t.co/A8HrydTTJc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1226383250895052801,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1298515833212358657/DTcg-Cpi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1226383250895052801/1610855206\",              \"username\": \"rademanze\",              \"name\": \"\ud83d\udda4 rademanze\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-09 05:52:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 108,              \"friends\": 313,              \"tweets\": 2812,              \"liked_tweets\": 7080,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 187       }}, {       \"id\": 1357716809428983809,       \"url\": \"https://twitter.com/04109Leipzig/status/1357716809428983809\",       \"date\": \"2021-02-05 15:44:47+00:00\",       \"text\": \"#Homeschooling: Lasst uns das Schuljahr wiederholen! https://t.co/gYdGyrFmLY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17208171,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1344234894977806337/2llYdB-W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17208171/1574486235\",              \"username\": \"04109Leipzig\",              \"name\": \"derTyp\",              \"description\": \"Heimwerker, links-gr\u00fcn-versiffter Fu\u00dfg\u00e4nger & Radfahrer, Kontaktevermeider, Schlagzeug-Lerner, HomeOfficer, Vater... ach ja, und die Frau... #fuckAFD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-11-06 09:16:16+00:00\",              \"location\": \"Leipzig\",              \"followers\": 1235,              \"friends\": 448,              \"tweets\": 13170,              \"liked_tweets\": 3733,              \"lists_member\": 78,              \"media_shared\": 134       }}, {       \"id\": 1357679232055443456,       \"url\": \"https://twitter.com/SicherAstrid/status/1357679232055443456\",       \"date\": \"2021-02-05 13:15:28+00:00\",       \"text\": \"Alle fahren auf Sicht, man hangelt sich von Lockdown zu Lockdown, anstatt Szenarien zu entwickeln, wie man die langfristigen Folgen der langen Schlie\u00dfungen abschw\u00e4chen k\u00f6nnte.W\u00e4re ja mal eine Aufgabe f\u00fcr die KMK!https://t.co/9mhlbiOS7I via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1321007092732448768,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1362139512030322688/YD4Sdm8e_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1321007092732448768/1616932743\",              \"username\": \"SicherAstrid\",              \"name\": \"Astrid\",              \"description\": \"Um ein tadelloses Mitglied einer Schafherde sein zu k\u00f6nnen, muss man vor allem ein Schaf sein. (Herr Einstein)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-27 08:33:41+00:00\",              \"location\": \"RLP\",              \"followers\": 748,              \"friends\": 1443,              \"tweets\": 15131,              \"liked_tweets\": 44419,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 561       }}, {       \"id\": 1357600827851087874,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1357600827851087874\",       \"date\": \"2021-02-05 08:03:55+00:00\",       \"text\": \"Sch\u00fcler, Lehrer und Eltern wissen, dass #Homeschooling nicht gut funktioniert. Das Verlorene kann man nicht digital nacharbeiten. Warum also denken wir nicht radikaler? Fragt sich @jana_hensel https://t.co/iR69WMx6R6 #Abo https://t.co/1YBlIXp5vQ\",       \"replies\": 120,       \"retweets\": 26,       \"likes\": 177,       \"quotes\": 19,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338930,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1357427246185779200,       \"url\": \"https://twitter.com/alexkoenitz/status/1357427246185779200\",       \"date\": \"2021-02-04 20:34:09+00:00\",       \"text\": \"@SvenPhenix Ist es wirklich sicher, dass die \u00dcberforderung mit der aktuellen Situation zu tun hat? Ansonsten: https://t.co/U6XSEUQJQo\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1442027268,              \"url\": \"http://alexanderkoenitz.bln.fm\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/915305409610764288/5t8aljyG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1442027268/1507060862\",              \"username\": \"alexkoenitz\",              \"name\": \"alexanderkoenitz\",              \"description\": \"human after all. interested in sociology and education.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-05-19 19:40:12+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 503,              \"friends\": 1363,              \"tweets\": 3639,              \"liked_tweets\": 3261,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 205       }}, {       \"id\": 1357303791796822019,       \"url\": \"https://twitter.com/wagjuer/status/1357303791796822019\",       \"date\": \"2021-02-04 12:23:36+00:00\",       \"text\": \"Homeschooling: Lasst uns das Schuljahr wiederholen! - ZEIT ONLINE https://t.co/Lp5jpOaWEr via @nuzzel\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 31678345,              \"url\": \"http://about.me/wagjuer\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1155508643867058183/Y9iuwaH-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/31678345/1562309020\",              \"username\": \"wagjuer\",              \"name\": \"Juergen Wagner\",              \"description\": \"former language teacher (French and English) and e-learning specialist - retired since August 2017 - with a working command of Spanish. Less fluent in Italian\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-16 07:02:38+00:00\",              \"location\": \"Saarbr\u00fccken\",              \"followers\": 5438,              \"friends\": 1660,              \"tweets\": 376936,              \"liked_tweets\": 197753,              \"lists_member\": 975,              \"media_shared\": 30822       }}, {       \"id\": 1357036268664848385,       \"url\": \"https://twitter.com/betty_2910/status/1357036268664848385\",       \"date\": \"2021-02-03 18:40:33+00:00\",       \"text\": \"Lasst uns das Schuljahr wiederholen! https://t.co/iGEZkJXQFR via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 547051677,              \"url\": \"http://www.bettyontheblog.de/m\u00e4rchen/magenta-zwiebelberg-leseprobe/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1322465787551141889/ZDchGZHt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/547051677/1496066356\",              \"username\": \"betty_2910\",              \"name\": \"betty berger \ud83e\udd26\ud83c\udffbu200d\u2640\ufe0f\",              \"description\": \"Universaldilettante. verlorene-werke.blogspot.de/2017/08/autore\u2026 Schreibe Fantasy & Kurzgeschichten Lese SF Knipse Fotos\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-04-06 17:23:03+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 662,              \"friends\": 520,              \"tweets\": 74578,              \"liked_tweets\": 124234,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 4578       }}, {       \"id\": 1357001356301770753,       \"url\": \"https://twitter.com/wagjuer/status/1357001356301770753\",       \"date\": \"2021-02-03 16:21:49+00:00\",       \"text\": \"Homeschooling: Lasst uns das Schuljahr wiederholen! - ZEIT ONLINE https://t.co/Lp5jpOaWEr via @nuzzel\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 31678345,              \"url\": \"http://about.me/wagjuer\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1155508643867058183/Y9iuwaH-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/31678345/1562309020\",              \"username\": \"wagjuer\",              \"name\": \"Juergen Wagner\",              \"description\": \"former language teacher (French and English) and e-learning specialist - retired since August 2017 - with a working command of Spanish. Less fluent in Italian\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-16 07:02:38+00:00\",              \"location\": \"Saarbr\u00fccken\",              \"followers\": 5438,              \"friends\": 1660,              \"tweets\": 376936,              \"liked_tweets\": 197753,              \"lists_member\": 975,              \"media_shared\": 30822       }}, {       \"id\": 1356963303042543618,       \"url\": \"https://twitter.com/N_Heisterhagen/status/1356963303042543618\",       \"date\": \"2021-02-03 13:50:37+00:00\",       \"text\": \"Ich stimme @jana_hensel grunds\u00e4tzlich zu. Dar\u00fcber muss man reden (d\u00fcrfen)Ich habe meine Meinung selbst ge\u00e4ndert. Erinnere mich @ulfposh geliked zu haben, als er gegen Wiederholung twittereIch wei\u00df aber nicht mehr, was die Alternative hierzu sein sollhttps://t.co/LzAlUgYij3\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2868893927,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1075029348888051712/Z4F8nsA-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2868893927/1580471532\",              \"username\": \"N_Heisterhagen\",              \"name\": \"Nils Heisterhagen\",              \"description\": \"Linker Realist, Sozialdemokrat, aktuelles Buch: \u201eVerantwortung\u201c. Davor u.a. \u201eDie liberale Illusion\u201c. dietz-verlag.de/autor/2232/nil\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-11-09 12:52:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 10779,              \"friends\": 5388,              \"tweets\": 10987,              \"liked_tweets\": 16043,              \"lists_member\": 76,              \"media_shared\": 638       }}, {       \"id\": 1356956469485273092,       \"url\": \"https://twitter.com/BentFreiwald/status/1356956469485273092\",       \"date\": \"2021-02-03 13:23:28+00:00\",       \"text\": \"@jana_hensel hat dar\u00fcber Interessantes geschrieben. Interessant weil: m\u00fcssen wir endlich dr\u00fcber nachdenken! Alle wiederholen zu lassen aber w\u00fcrde ja bedeuten: Ungleiches gleich behandeln. https://t.co/Er8YLHLL1a\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4727574567,              \"url\": \"https://krautreporter.de/29358-bent-freiwald\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1261604872169967616/9k4IPVeK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4727574567/1581329897\",              \"username\": \"BentFreiwald\",              \"name\": \"Bent Freiwald\",              \"description\": \"Schreibe \u00fcber Bildung & Gehirne \ud83e\udde0 | mache Umfragen | Redakteur bei @krautreporter | ausm Norden\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-06 19:47:47+00:00\",              \"location\": \"Newsletter zum Schul-Chaos \ud83d\udc47\",              \"followers\": 2537,              \"friends\": 1284,              \"tweets\": 2616,              \"liked_tweets\": 4704,              \"lists_member\": 36,              \"media_shared\": 231       }}, {       \"id\": 1356912971532877826,       \"url\": \"https://twitter.com/romijoxxlp/status/1356912971532877826\",       \"date\": \"2021-02-03 10:30:37+00:00\",       \"text\": \"Es glauben wirklich noch Leute, dass man in der Schule etwas lernt. Irgendwie s\u00fc\u00df. https://t.co/6tAOMCPIfG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2446984396,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1233869975041007624/LqJEgnoA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2446984396/1583012683\",              \"username\": \"romijoxxlp\",              \"name\": \"Justin / Romijoxx\",              \"description\": \"21 /\ud83c\udde8\ud83c\udde6\ud83c\udde9\ud83c\uddeaIT Solution Experte #AI /Der Typ mit SAP_ALL /Ein St\u00fcck priviligiertes Gem\u00fcse /In einem Land mit begrenzten M\u00f6glichken\ud83d\udc9a @Vicky__304\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-30 12:05:03+00:00\",              \"location\": \"Heilbronn\",              \"followers\": 1080,              \"friends\": 102,              \"tweets\": 14340,              \"liked_tweets\": 6748,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 1663       }}, {       \"id\": 1356899996151533569,       \"url\": \"https://twitter.com/MirabellaMB/status/1356899996151533569\",       \"date\": \"2021-02-03 09:39:03+00:00\",       \"text\": \"Bitte. Und Schulen zu bis zu den Sommerferien, vorher erreichen wir keine vern\u00fcnftige Impfquote. https://t.co/xCLpkpXOPL\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 72815968,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1366051214169960454/xOgrY4on_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/72815968/1606588530\",              \"username\": \"MirabellaMB\",              \"name\": \"Mirabella\",              \"description\": \"six inches deep in mud\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-09 09:59:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 13,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 908,              \"liked_tweets\": 460,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 46       }}, {       \"id\": 1356895477858525188,       \"url\": \"https://twitter.com/Carl26300333/status/1356895477858525188\",       \"date\": \"2021-02-03 09:21:06+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/7R7ZpcpPdY ....wo soll das nur hinf\u00fchren? Wir brauchen eine bessere Strategie, um allen Kindern Bildung in diesen Zeiten zu erm\u00f6glichen! #corona #schulschlie\u00dfung #impfen #Billdung #chancengerechtigkeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 883313854935171075,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/945360147056119809/HT1Bti-1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Carl26300333\",              \"name\": \"Carlson\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-07 13:16:48+00:00\",              \"location\": \"Leipzig\",              \"followers\": 11,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 85,              \"liked_tweets\": 40,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1356892408718520322,       \"url\": \"https://twitter.com/lueckenbildung/status/1356892408718520322\",       \"date\": \"2021-02-03 09:08:54+00:00\",       \"text\": \"@jana_hensel wundert sich bei @zeitonline dar\u00fcber, warum noch niemand auf die Idee gekommen ist, dass alle Sch\u00fcler*innen das Schuljahr wiederholen. Der Artikel zeigt exemplarisch sehr gut, was im Bildungsjournalismus schief l\u00e4uft. #Thread  https://t.co/7RwYF4Erid\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 15,       \"likes\": 38,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4588066636,              \"url\": \"https://www.bildungsluecken.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1358523150590435331/SaEK_OVT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4588066636/1452951327\",              \"username\": \"lueckenbildung\",              \"name\": \"Dominik Sch\u00f6neberg\",              \"description\": \"Ein Lehrer schreibt privat \u00fcber L\u00fccken im Bildungssystem. Und \u00fcber Ideen, wie sich diese schlie\u00dfen lassen. #NRWEdu #Medienberater #Twitterlehrerzimmer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-24 09:54:48+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2554,              \"friends\": 462,              \"tweets\": 1966,              \"liked_tweets\": 2998,              \"lists_member\": 36,              \"media_shared\": 48       }}, {       \"id\": 1356892245195169794,       \"url\": \"https://twitter.com/wodgachef/status/1356892245195169794\",       \"date\": \"2021-02-03 09:08:15+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/jJKRvNugoX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 798916520,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/657514742618148864/tfJm_hxf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/798916520/1445598614\",              \"username\": \"wodgachef\",              \"name\": \"Jens.Maynen\",              \"description\": \"Gl\u00fcck auf\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-09-02 19:40:07+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnsterland / Ruhrgebiet \",              \"followers\": 701,              \"friends\": 4805,              \"tweets\": 96504,              \"liked_tweets\": 11377,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 295       }}, {       \"id\": 1356890917144322049,       \"url\": \"https://twitter.com/PriscaResch/status/1356890917144322049\",       \"date\": \"2021-02-03 09:02:59+00:00\",       \"text\": \"Lasst uns das Schuljahr wiederholen! https://t.co/3ym05VwNCm via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1238099870336024576,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264643068852154369/Tus2-mCY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PriscaResch\",              \"name\": \"Prisca Resch\",              \"description\": \"#Verkehrswende, #Fahrrad, #Gesundheit Erkunde den Spielraum, den du hast, nutze ihn und lebe aus einer guten Motivation heraus.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-12 13:50:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6,              \"friends\": 58,              \"tweets\": 59,              \"liked_tweets\": 98,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1356886043363008514,       \"url\": \"https://twitter.com/visual_analyst/status/1356886043363008514\",       \"date\": \"2021-02-03 08:43:37+00:00\",       \"text\": \"Gegenvorschlag! Statt den Druck auf Schulen und Kinder zu erh\u00f6hen, jetzt krampfhaft irgendeinen irgendwie gelagerten physischen Unterricht wieder zuzulassen, der dann bei erneuter Inzidenz wieder nach online verlagert wird... Einfach Schuljahr wiederholen?https://t.co/VVbSl4sMH7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1316529845644546049,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316531977386852352/vI3G4KRi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1316529845644546049/1602720991\",              \"username\": \"visual_analyst\",              \"name\": \"DataScientist\",              \"description\": \"Passionated #Researcher in applied #VisualComputing, #VisualAnalytics, #DataScience and #ArtificialIntelligence.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-15 00:02:46+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 31,              \"friends\": 190,              \"tweets\": 1635,              \"liked_tweets\": 4598,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 70       }}, {       \"id\": 1356881469709438978,       \"url\": \"https://twitter.com/nextlessing/status/1356881469709438978\",       \"date\": \"2021-02-03 08:25:26+00:00\",       \"text\": \"Sehr guter Artikel von @jana_hensel  auf @zeitonline, endlich spricht jemand die Probleme in den Schulen an. \u00dcber die Wiederholung rede ich mit meinem Freund (Lehrer) schon seit Wochen https://t.co/oOerWurrRa\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 710430000005124096,              \"url\": \"http://www.nextmediamakers.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1179392832785846278/6p192Fnb_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/710430000005124096/1570024372\",              \"username\": \"nextlessing\",              \"name\": \"Filipa Lessing\",              \"description\": \"she/her Freie Wissenschaftsjournalistin, schreibt u.a. f\u00fcr @zeitwissen | Mitgr\u00fcnderin von @nextmediamakers\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-17 11:38:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 69,              \"friends\": 197,              \"tweets\": 40,              \"liked_tweets\": 40,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1356878680434368512,       \"url\": \"https://twitter.com/carelounge_de/status/1356878680434368512\",       \"date\": \"2021-02-03 08:14:21+00:00\",       \"text\": \"Sch\u00fcler, Lehrer und Eltern wissen, dass #Homeschooling nicht gut funktioniert. Das Verlorene kann man nicht digital nacharbeiten. Warum also denken wir nicht radikaler? https://t.co/YaksYRh2Jr\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1245386195753992193,              \"url\": \"http://www.CareLounge.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1341446585885048834/EuxgQhm6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1245386195753992193/1611067762\",              \"username\": \"carelounge_de\",              \"name\": \"\u20aa CareLounge\",              \"description\": \"Seit 2003. Socialmedia-Stellenmarkt im Sozial- und Gesundheitswesen ||| Multiposting ||| Telegram-Job-Kanal: t.me/carelounge (Beta).\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-01 16:23:14+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 486,              \"friends\": 1928,              \"tweets\": 12785,              \"liked_tweets\": 10062,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 132       }}, {       \"id\": 1356875041024131074,       \"url\": \"https://twitter.com/sirisnotes/status/1356875041024131074\",       \"date\": \"2021-02-03 07:59:53+00:00\",       \"text\": \"Meine Frage mag m\u00fc\u00dfig sein: Warum immer wieder diese Defizit-Rhetorik (= weiter so im Schulsystem?) Wir sollten besser anerkennen, was die Kinder gerade leisten (m\u00fcssen) u grunds\u00e4tzlich \u00fcberlegen, wie Schule endlich zeitgem\u00e4\u00dfer gestaltet werden kann. https://t.co/lFdt1HvGcK\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 460176216,              \"url\": \"http://www.clairegrauer.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/636265776387899394/2zB5is5d_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/460176216/1599392492\",              \"username\": \"sirisnotes\",              \"name\": \"Claire Grauer\",              \"description\": \"there is no normal life, just life | (re)searching time competency | anthropology & sustainability science | I read & I write & I play | suco2.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-10 13:32:22+00:00\",              \"location\": \"L\u00fcneburg, Deutschland\",              \"followers\": 521,              \"friends\": 404,              \"tweets\": 8424,              \"liked_tweets\": 4183,              \"lists_member\": 44,              \"media_shared\": 193       }}, {       \"id\": 1356874150862807041,       \"url\": \"https://twitter.com/nadrosia/status/1356874150862807041\",       \"date\": \"2021-02-03 07:56:21+00:00\",       \"text\": \"@fraumierau Ich hab heute morgen den Artikel von @jana_hensel gelesen und so oft gedacht: Warum denn nicht? Das w\u00fcrde so viel Druck raus nehmen, wenn man sagt: Hey, wir haken das Jahr einfach ab.https://t.co/3836kuzfcd\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 16424783,              \"url\": \"https://nadine-rossa.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/819483578086125568/TPnyRJhb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/16424783/1451815330\",              \"username\": \"nadrosia\",              \"name\": \"Nadine Ro\u00dfa\",              \"description\": \"Sketchnoter & All about drawing \u2192 sketchnote-love.com \u2022 Writer \u2192 sketchnote-buch.de & bit.ly/39NLgOr \u2022 \u270f\ufe0f \u2192 Instagram.com/nadrosia\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-09-23 20:17:24+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 5318,              \"friends\": 1407,              \"tweets\": 13706,              \"liked_tweets\": 39744,              \"lists_member\": 261,              \"media_shared\": 1504       }}, {       \"id\": 1356872890952654848,       \"url\": \"https://twitter.com/Tasso2803/status/1356872890952654848\",       \"date\": \"2021-02-03 07:51:21+00:00\",       \"text\": \"Letzte Woche gab es in NRW Zeugnisse. Auf welcher Basis frage ich mich haben Lehrer die Noten vergeben!? Noch subjektiver als davor?! Homeschooling ist das letzte. Sowohl f\u00fcr die Sch\u00fcler als auch f\u00fcr die Lehrer. https://t.co/20dghSd4fZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 837372619573833734,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1237701364979044354/0lqTA3BS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Tasso2803\",              \"name\": \"Anastasios\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-02 18:42:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 675,              \"friends\": 1190,              \"tweets\": 11594,              \"liked_tweets\": 22035,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 250       }}, {       \"id\": 1356869885847027712,       \"url\": \"https://twitter.com/lehrer_news/status/1356869885847027712\",       \"date\": \"2021-02-03 07:39:24+00:00\",       \"text\": \"Spannender Artikel! K\u00f6nnen wir im #homeschooling genauso viel Wissen vermitteln wie in einem normalen Schuljahr? Oder w\u00e4re die L\u00f6sung das Schuljahr zu wiederholen? @jana_hensel #twitterlehrerzimmer #twlz https://t.co/No0yKWuN4a\",       \"replies\": 10,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1239174232401199104,              \"url\": \"https://lehrer-news.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1250722797439062016/55VIPSE1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1239174232401199104/1587029645\",              \"username\": \"lehrer_news\",              \"name\": \"lehrer-news.de\",              \"description\": \"#twitterlehrerzimmer #twlz. Wir unterst\u00fctzen Lehrkr\u00e4fte bei der Gestaltung des #DigitalerUnterricht. Meist tweetet @BussoGroeben\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-15 12:59:05+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 867,              \"friends\": 1255,              \"tweets\": 555,              \"liked_tweets\": 777,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 49       }}, {       \"id\": 1356869534267944962,       \"url\": \"https://twitter.com/goldwiege/status/1356869534267944962\",       \"date\": \"2021-02-03 07:38:01+00:00\",       \"text\": \"Wurde schon mehrfach dr\u00fcber gesprochen @jana_hensel, zieht sich halt von der Geburt bis zur Rente. Mal von Fehlkapazit\u00e4ten der Schule abgesehen \u2026 woher kommen dann die neuen Lehrer*innen, \u00c4rzt*innen, Pflegepersonal, \u2026 was ist mit Kita, Berufsschulen, \u2026  https://t.co/ANTUMrGa9X\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://itunes.apple.com/us/app/twitter/id409789998?mt=12 rel=nofollow>Twitter for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 198451166,              \"url\": \"http://www.goldwiege.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1137159023/dbk-tasche_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"goldwiege\",              \"name\": \"philipp wiegandt\",              \"description\": \"graphic & corporate design agency, ceo | talks about design, photography, ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-04 10:36:17+00:00\",              \"location\": \"weimar germany\",              \"followers\": 404,              \"friends\": 345,              \"tweets\": 31385,              \"liked_tweets\": 5036,              \"lists_member\": 38,              \"media_shared\": 1919       }}, {       \"id\": 1356867277124210688,       \"url\": \"https://twitter.com/KaiGehring1/status/1356867277124210688\",       \"date\": \"2021-02-03 07:29:02+00:00\",       \"text\": \"noch in einigen Jahren die Grundschuljahrg\u00e4nge in den Statistiken an den mangelnden Lese- und Rechtschreibf\u00e4higkeiten erkennen k\u00f6nnen. Solche enormen Defizite werden viele Kinder, vor allem ohnehin benachteiligte, nicht mehr aufholen k\u00f6nnenhttps://t.co/SOLebWH5LH\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2255129276,              \"url\": \"http://www.kai-gehring.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1156499248105644032/0H4BeuBV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2255129276/1556993901\",              \"username\": \"KaiGehring1\",              \"name\": \"Kai Gehring\",              \"description\": \"Economist @UZH_ch, dad, sports fanDevelopment, political economy, public econ, history.We learn by questioning our believes with the arguments of others\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-20 15:08:30+00:00\",              \"location\": \"Zurich, Switzerland\",              \"followers\": 1721,              \"friends\": 827,              \"tweets\": 8617,              \"liked_tweets\": 12240,              \"lists_member\": 33,              \"media_shared\": 229       }}, {       \"id\": 1356866610695450625,       \"url\": \"https://twitter.com/BettiKohlrausch/status/1356866610695450625\",       \"date\": \"2021-02-03 07:26:24+00:00\",       \"text\": \"Es ist schwer zu verstehen, warum es keine Konzepte f\u00fcr die Zeit nach dem Schulschlie\u00dfungen gibt. Es braucht eine Ausweitung der Lernzeit abgestimmt auf individuelle F\u00f6rderbedarfe und ich bleibe dabei: dieses Jahr m\u00fcssen alle Sch\u00fcler*innen versetzt werden! https://t.co/KUv6g152KG\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 29,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 949004661851348993,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1256115649841172482/2vszGvA5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/949004661851348993/1585813565\",              \"username\": \"BettiKohlrausch\",              \"name\": \"Bettina Kohlrausch\",              \"description\": \"Director at @wsiinstitut | Professor for social transformation @unipb | feminist | digital transformation of labour and qualification, right wing populism\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-04 19:48:37+00:00\",              \"location\": \"Hannover, Deutschland\",              \"followers\": 1955,              \"friends\": 537,              \"tweets\": 1843,              \"liked_tweets\": 4113,              \"lists_member\": 30,              \"media_shared\": 34       }}, {       \"id\": 1356862959880912898,       \"url\": \"https://twitter.com/ddorf40474/status/1356862959880912898\",       \"date\": \"2021-02-03 07:11:53+00:00\",       \"text\": \"Lasst uns das Schuljahr wiederholen! https://t.co/x3HBLRC3GJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2558359356,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/750682826023047168/kGOWGP4M_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ddorf40474\",              \"name\": \"Vincent F\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-10 06:45:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 49,              \"friends\": 119,              \"tweets\": 194,              \"liked_tweets\": 655,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 34       }}, {       \"id\": 1356862304671956992,       \"url\": \"https://twitter.com/5b27d2587d6dac9/status/1356862304671956992\",       \"date\": \"2021-02-03 07:09:17+00:00\",       \"text\": \"Und? Any news von der KMK?https://t.co/1PwPVMdIXL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1226527386864422913,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1368637819829317634/6gJyhxfr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1226527386864422913/1615143659\",              \"username\": \"5b27d2587d6dac9\",              \"name\": \"5b27d2587d6dac97ef0cecbdb8d909e5\",              \"description\": \"The artist formerly known as...#Wuppertal\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-09 15:26:10+00:00\",              \"location\": \"Wuppertal, Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 38,              \"friends\": 152,              \"tweets\": 724,              \"liked_tweets\": 761,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 36       }}, {       \"id\": 1356859468999458816,       \"url\": \"https://twitter.com/insidemusik/status/1356859468999458816\",       \"date\": \"2021-02-03 06:58:01+00:00\",       \"text\": \"Ja. Genau das!https://t.co/t7qvHkCZ4M\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 169030954,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375732119348084737/mUW7b0IE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/169030954/1569995698\",              \"username\": \"insidemusik\",              \"name\": \"(((\u041d\u0438\u043a)))\ud83c\udff4u200d\u2620\ufe0f\",              \"description\": \"Linker, Geocacher, Indie-Musik-Liebhaber, Leser, Gutmensch, Menschenfreund, No-Pegida- Demonstrant, Feminist, Antifaschist.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-21 11:03:45+00:00\",              \"location\": \"Dresden, Kaltland\",              \"followers\": 189,              \"friends\": 215,              \"tweets\": 13727,              \"liked_tweets\": 17047,              \"lists_member\": 30,              \"media_shared\": 616       }}, {       \"id\": 1356857652626792448,       \"url\": \"https://twitter.com/SB_Niederbayern/status/1356857652626792448\",       \"date\": \"2021-02-03 06:50:48+00:00\",       \"text\": \"Homeschooling: Lasst uns das Schuljahr wiederholen! |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/iNak4wxiAQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1094511127,              \"url\": \"http://www.merowinger.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/610145441011900416/cGlB8-tw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1094511127/1613764971\",              \"username\": \"SB_Niederbayern\",              \"name\": \"Bruno Lux\",              \"description\": \"ehem. Leiter der staatl. Schulberatung f\u00fcr Niederbayern - Workshops und Vortr\u00e4ge Kinder und Jugendliche in digitalen Lebnswelten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-16 08:03:30+00:00\",              \"location\": \"Niederbayern\",              \"followers\": 1020,              \"friends\": 880,              \"tweets\": 10917,              \"liked_tweets\": 83,              \"lists_member\": 77,              \"media_shared\": 10       }}, {       \"id\": 1356857381070790658,       \"url\": \"https://twitter.com/InkenLosch/status/1356857381070790658\",       \"date\": \"2021-02-03 06:49:43+00:00\",       \"text\": \"Lasst uns das Schuljahr wiederholen!Genau das habe ich vor einigen Wochen mit einer befreundeten Lehrerin diskutiert. Sie ist daf\u00fcr.Es w\u00fcrde alle entlasten, es w\u00fcrde Raum geben, kreative Lernmethoden auszuprobieren und Fehler machen zu d\u00fcrfen.https://t.co/NuvGy3YXhH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1200196952,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1301822582858145792/8OflwrIg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1200196952/1400073827\",              \"username\": \"InkenLosch\",              \"name\": \"Inken Losch\",              \"description\": \"Rheinl\u00e4nderin mit nordischen Wurzeln in Berlin. #Politik @VdU_eV, #Frauenpower, #Bildung, #Digitalisierung @D64eV,  #Europa \ud83c\uddea\ud83c\uddfa, #Gr\u00fcn\ud83d\udc9a, views are my own.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-20 09:01:37+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 660,              \"friends\": 1251,              \"tweets\": 969,              \"liked_tweets\": 2920,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 50       }}, {       \"id\": 1356854860365324289,       \"url\": \"https://twitter.com/underwiseme/status/1356854860365324289\",       \"date\": \"2021-02-03 06:39:42+00:00\",       \"text\": \"#allesitzennachhttps://t.co/a7NUHEWFur via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1051890059149017094,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1051892495821524995/_qoLWpWs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"underwiseme\",              \"name\": \"underwiseme (in a very limited & specific way)\",              \"description\": \"Just a german guy wondering about politics, society. Salty & blunt. Joyous pandemic conapt dweller.D&D - Acquire skills that may help you in your later life!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-15 17:38:28+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 22,              \"friends\": 65,              \"tweets\": 1802,              \"liked_tweets\": 3063,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 29       }}, {       \"id\": 1356853760321011712,       \"url\": \"https://twitter.com/K26998127/status/1356853760321011712\",       \"date\": \"2021-02-03 06:35:20+00:00\",       \"text\": \"Grunds\u00e4tzlich keine schlechte Idee, aber leider in einigen Punkten nicht ganz zu Ende gedacht. Es w\u00fcrde ein ganzer Ausbildungsjahrgang ausfallen, das funktioniert in den Betrieben nicht. 1/  https://t.co/eOj9H3A21Vhttps://t.co/eOj9H3A21V\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1267220885448032257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1287719908156071943/0OzTGu7q_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1267220885448032257/1595851421\",              \"username\": \"K26998127\",              \"name\": \"Maskenbauerin\",              \"description\": \"#teamdrosten #maskeauf #bildungabersicher #pr\u00e4ventionstattreaktion#YesToNoCovid#aussetzenderpr\u00e4senzpflicht\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-31 22:26:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 958,              \"friends\": 1843,              \"tweets\": 17334,              \"liked_tweets\": 14762,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 185       }}, {       \"id\": 1356853465306320897,       \"url\": \"https://twitter.com/MatthiasGlage/status/1356853465306320897\",       \"date\": \"2021-02-03 06:34:09+00:00\",       \"text\": \"Lasst uns das Schuljahr wiederholen! https://t.co/jBWuJ8lFAr via\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1402700467,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3612984674/ff27ccab8b6c7618470af908a69bef29_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MatthiasGlage\",              \"name\": \"Matthias Glage\",              \"description\": \"Lehrer (Geographie, Geschichte, Politik), Kirchenmusiker (Orgel, Chor)rGr\u00fcnes UrgesteinrVegetarierrPazifistrKosmopolitrMarokko- und Israel-Liebhaber\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-05-04 15:58:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 101,              \"friends\": 400,              \"tweets\": 10926,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 12       }}, {       \"id\": 1356851928941154304,       \"url\": \"https://twitter.com/MissLil06540355/status/1356851928941154304\",       \"date\": \"2021-02-03 06:28:03+00:00\",       \"text\": \"Warte... was?!? Wenn das so ist, stelle ich sofort das arbeiten ein. Ich brauch 14 Std. / Tag am Schreibtisch n\u00e4mlich auch nicht, wenn es sowieso nichts bringt \ud83e\udd26\ud83c\udffbu200d\u2640\ufe0f#twlz https://t.co/wugzgu8DYC\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1244528084554047493,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1244529098631843842/L_vSRJZS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1244528084554047493/1587536728\",              \"username\": \"MissLil06540355\",              \"name\": \"Frau Lila-L\u00fcftungsfachkraft -PR\u00c4SENZ EDITION-\",              \"description\": \"Lehrerin. Kreative. Am Rande des Wahnsinns.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-30 07:33:34+00:00\",              \"location\": \"Germany \",              \"followers\": 86,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 1461,              \"liked_tweets\": 33030,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 141       }}, {       \"id\": 1356845272509333505,       \"url\": \"https://twitter.com/mamaskind_de/status/1356845272509333505\",       \"date\": \"2021-02-03 06:01:36+00:00\",       \"text\": \"Was haltet ihr davon? Ein Vorschlag: Alle Kinder wiederholen das Schuljahr, auch aus sozialen Aspekten.https://t.co/WcgJDhuPdh\",       \"replies\": 44,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 27,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://tapbots.com/tweetbot rel=nofollow>Tweetbot for i\u039fS</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2393074848,              \"url\": \"https://mamaskind.de/willkommen/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1161967485211557890/PiviV2ZY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2393074848/1519813160\",              \"username\": \"mamaskind_de\",              \"name\": \"Sarah Depold\",              \"description\": \"Bloggerin auf Mamaskind.de Gr\u00fcnderin von bitte.kaufen - dem Online-Wunschzettel. Selbstst\u00e4ndig.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-16 17:59:51+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1791,              \"friends\": 58,              \"tweets\": 39513,              \"liked_tweets\": 39745,              \"lists_member\": 120,              \"media_shared\": 2248       }}, {       \"id\": 1356831189487783939,       \"url\": \"https://twitter.com/nievering82/status/1356831189487783939\",       \"date\": \"2021-02-03 05:05:38+00:00\",       \"text\": \"Lasst uns das Schuljahr wiederholen! https://t.co/qlVQVbdKTt via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 77233767,              \"url\": \"https://about.me/svenguder\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1353352500527685633/O0I7yL94_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/77233767/1611499348\",              \"username\": \"nievering82\",              \"name\": \"Sven Guder\",              \"description\": \"Im Herzen Europ\u00e4er, im Fu\u00dfball Patriot! #effzeh\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-25 15:06:44+00:00\",              \"location\": \"Nievenheim\",              \"followers\": 377,              \"friends\": 371,              \"tweets\": 2783,              \"liked_tweets\": 2421,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 349       }}, {       \"id\": 1356828792996700161,       \"url\": \"https://twitter.com/Ginger149/status/1356828792996700161\",       \"date\": \"2021-02-03 04:56:07+00:00\",       \"text\": \"Lasst uns das Schuljahr wiederholen! https://t.co/9TI41YLEek via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 20310932,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1102448635730485248/eoGXrY-6_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/20310932/1353301423\",              \"username\": \"Ginger149\",              \"name\": \"Petra Ricketts \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Politisch interessiert. WIR m\u00fcssen uns \u00e4ndern, teilhaben.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-07 14:10:02+00:00\",              \"location\": \"Menden - Germany-Europe\",              \"followers\": 1194,              \"friends\": 968,              \"tweets\": 79999,              \"liked_tweets\": 7429,              \"lists_member\": 181,              \"media_shared\": 1230       }}, {       \"id\": 1356826788454875137,       \"url\": \"https://twitter.com/TeachisNet/status/1356826788454875137\",       \"date\": \"2021-02-03 04:48:09+00:00\",       \"text\": \"#Bildungsnews #Deutschlandhttps://t.co/Vg9fNoJGZc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://azure.microsoft.com/en-us/services/app-service/logic/ rel=nofollow>Microsoft Azure Logic Apps</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1258060285153337346,              \"url\": \"https://www.teachis.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1265703245038661638/rXsi52UL_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1258060285153337346/1607536292\",              \"username\": \"TeachisNet\",              \"name\": \"TEACHIS | f\u00fcr Lehrer*innen\",              \"description\": \"Wir helfen #Lehrer*innen bei der #Unterrichtsplanung und den \u00dcberblick \u00fcber die Noten ihrer Sch\u00fcler zu behalten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-06 15:45:26+00:00\",              \"location\": \"Linz, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 31,              \"friends\": 75,              \"tweets\": 816,              \"liked_tweets\": 275,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 26       }}, {       \"id\": 1356822438215098372,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1356822438215098372\",       \"date\": \"2021-02-03 04:30:52+00:00\",       \"text\": \"Sollten wir nicht dar\u00fcber nachdenken, einfach die Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler ein #Schuljahr wiederholen zu lassen? Alle, komplett, ein Jahr zur\u00fcck. Quasi nach dem #Corona-Jahr gemeinschaftlich zur\u00fcck auf Null.  https://t.co/Xw48cTY3B0\",       \"replies\": 9,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 31,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145942,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1356822436742909955,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1356822436742909955\",       \"date\": \"2021-02-03 04:30:52+00:00\",       \"text\": \"Die #Pandemie dauert nun ein Jahr und wird so bald nicht vorbei sein. Das ist eine bittere Erkenntnis und sie zwingt uns, \u00fcber #Schule in #Corona-Zeiten noch einmal v\u00f6llig neu nachzudenken. Fangen wir endlich damit an! https://t.co/WksRb30HWJ\",       \"replies\": 52,       \"retweets\": 22,       \"likes\": 84,       \"quotes\": 10,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338930,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}]"}