{"url": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-07/covid-19-ansteckungsgefahr-kinder-langzeitstudie-covid-kids-bavaria", "date": "2020-07-06T18:04:53+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Langzeitstudie zu Ansteckungsgefahr bei Kindern startet", "article": "Wie hoch ist das Risiko, dass sich Kinder mit dem Coronavirus infizieren oder es weitergeben? Dar\u00fcber ist noch wenig bekannt. Neue Erkenntnisse soll eine Studie bringen.\nEine Langzeitstudie in Bayern soll Aufschluss \u00fcber die Coronavirus-Ansteckungsgefahr bei Kindern geben. \"Die Infektiosit\u00e4t von Kindern\n ist dabei eine der Schl\u00fcsselfragen\", sagte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) bei der Vorstellung des Forschungsprojekts Covid \nKids Bavaria in M\u00fcnchen. Sechs Universit\u00e4tskinderkliniken begleiten bis voraussichtlich Januar 2021 die \u00d6ffnung von Schulen und Kinderbetreuungseinrichtungen wissenschaftlich. \nF\u00fcr\n den Betrieb von Krippen, Schulen und Kitas sei die Kl\u00e4rung der Frage, \nob in diesen Einrichtungen die Gefahr einer unkontrollierten Ausbreitung\n des Coronavirus bestehe, von gro\u00dfer Bedeutung, hie\u00df es. Au\u00dferdem soll \ndie Studie Aufschluss \u00fcber die Auswirkungen der Pandemie auf die \nallgemeine Kindergesundheit geben. \"Ich \nerhoffe mir von dieser Studie ein weiteres, gro\u00dfes Puzzlest\u00fcck im \nCovid-19-Bild\", sagte Bayerns Wissenschaftsminister Bernd Sibler (CSU). \nF\u00fcr die Erhebung sollen an knapp 140 Krippen, Kinderg\u00e4rten und Grundschulen in ganz Bayern zu vier verschiedenen Zeitpunkten stichprobenartig Kinder\n auf eine m\u00f6gliche Infektion mit dem Coronavirus und auf Symptome getestet \nwerden. \"Es wird der Verlauf einer Infektion untersucht, es wird die \nAuswirkung untersucht und es wird die \u00dcbertragbarkeit untersucht\", sagte\n S\u00f6der. \nUm Infektionswege nachverfolgen zu k\u00f6nnen, st\u00fcnden auch die Wechselwirkungen zwischen Kindern\n und Betreuerinnen wie etwa Erziehern und Lehrerinnen im Fokus, erg\u00e4nzte Sibler.\n Die Studienkosten beziffert das Wissenschaftsministerium auf rund eine \nMillion Euro. \nAn der Studie sind die Unikliniken Augsburg, \nErlangen, Regensburg und W\u00fcrzburg sowie die \nLudwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (LMU) und die Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen (TUM) beteiligt. Die studienleitenden \u00c4rzte, \nChristoph Klein und Johannes H\u00fcbner von der LMU, rechnen f\u00fcr das Projekt\n mit mehr als 12.000 Corona-Tests landesweit.\n\u00dcber die Coronavirus-Ansteckungsgefahr bei Kindern\n und ihren Einfluss auf die Ausbreitung des Virus ist bislang noch recht\n wenig bekannt. Einige Analysen weisen darauf hin, dass sie das Virus \nseltener an andere Menschen weitergeben als Erwachsene und nicht zu den \nHaupttr\u00e4gern der Ausbreitungswelle geh\u00f6ren. Es gibt aber auch Analysen, \ndie in eine gegenteilige Richtung weisen. \nMitte Juni war in Nordrhein-Westfalen\n die dem Landesfamilienministerium nach bis dahin bundesweit gr\u00f6\u00dfte Untersuchung \nzum Coronavirus-Infektionsgeschehen bei Kindern und Besch\u00e4ftigten in \nKindertageseinrichtungen gestartet. F\u00fcr die Modellstudie werden 40.000 \nProben von 5.150 Kindern und Kitafachkr\u00e4ften in D\u00fcsseldorf untersucht.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1285553976189104128,       \"url\": \"https://twitter.com/showfl2/status/1285553976189104128\",       \"date\": \"2020-07-21 12:35:27+00:00\",       \"text\": \"@koernal Falls sie nicht schon in geteilten Gruppen jetzt angefangen haben - nein, sie begleiten die \u00d6ffnung.Interessant aber: Kita bis Grundschule. Was ist eigentlich mit den anderen?https://t.co/C33PtxKJsk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1258129435447959552,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1302461027687243776/3lGJlX5H_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"showfl2\",              \"name\": \"showfl\",              \"description\": \"teacher, mother, worried, m\u00fctend / BY / Pandemie ist kein Wunschkonzert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-06 20:20:19+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 534,              \"friends\": 1123,              \"tweets\": 6456,              \"liked_tweets\": 12394,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 520       }}, {       \"id\": 1282559379011706881,       \"url\": \"https://twitter.com/RussoClaudia3/status/1282559379011706881\",       \"date\": \"2020-07-13 06:15:59+00:00\",       \"text\": \"#corona: Wie hoch ist die Ansteckungsgefahr bei Kindern? Dar\u00fcber wissen wir immer noch zu wenig. Sechs Bayerische Unis - u.a. die @LMU_Muenchen - arbeiten jetzt an einer neuen Studie dazu. https://t.co/1C5IrwUHGZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1239511271797600256,              \"url\": \"http://www.lmu.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1239511730012725248/fvcCn_kX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1239511271797600256/1588258062\",              \"username\": \"RussoClaudia3\",              \"name\": \"Claudia Russo\",              \"description\": \"Spokesperson & Head of Communications - Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t (LMU) M\u00fcnchen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-16 11:18:23+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 339,              \"friends\": 1490,              \"tweets\": 657,              \"liked_tweets\": 1326,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 26       }}, {       \"id\": 1280381916089389057,       \"url\": \"https://twitter.com/ReneHWenk/status/1280381916089389057\",       \"date\": \"2020-07-07 06:03:31+00:00\",       \"text\": \"Langzeitstudie zu Ansteckungsgefahr bei Kindern startetWie hoch ist das Risiko, dass sich Kinder mit dem  Coronavirus infizieren oder es weitergeben? Dar\u00fcber ist noch wenig bekannt. Neue Erkenntnisse soll eine Studie bringen.https://t.co/17rSC58t6Y\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2373926965,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1303370264600891393/rtUD-24A_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2373926965/1581536134\",              \"username\": \"ReneHWenk\",              \"name\": \"Ren\u00e9 Wenk\",              \"description\": \"Dozent, Autor, Influencer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-05 15:18:10+00:00\",              \"location\": \"Germany Berlin\",              \"followers\": 139,              \"friends\": 62,              \"tweets\": 15536,              \"liked_tweets\": 1253,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 2433       }}, {       \"id\": 1280212629630390274,       \"url\": \"https://twitter.com/carelounge_de/status/1280212629630390274\",       \"date\": \"2020-07-06 18:50:50+00:00\",       \"text\": \"Covid-19: Langzeitstudie zu Ansteckungsgefahr bei Kindern startet https://t.co/H2q6t8olGp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1245386195753992193,              \"url\": \"http://www.CareLounge.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1341446585885048834/EuxgQhm6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1245386195753992193/1611067762\",              \"username\": \"carelounge_de\",              \"name\": \"\u20aa CareLounge\",              \"description\": \"Seit 2003. Socialmedia-Stellenmarkt im Sozial- und Gesundheitswesen ||| Multiposting ||| Telegram-Job-Kanal: t.me/carelounge (Beta).\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-01 16:23:14+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 486,              \"friends\": 1928,              \"tweets\": 12785,              \"liked_tweets\": 10062,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 132       }}, {       \"id\": 1280205990084980740,       \"url\": \"https://twitter.com/VSchmalfu/status/1280205990084980740\",       \"date\": \"2020-07-06 18:24:27+00:00\",       \"text\": \"#Corona - Langzeitstudie zu Ansteckungsgefahr bei Kindern startet https://t.co/LewdWJO8Gg via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1227250122,              \"url\": \"http://www.schulberatung-bls.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/489332986450804738/FaJB2iY-_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1227250122/1402564684\",              \"username\": \"VSchmalfu\",              \"name\": \"BLS\",              \"description\": \"Bayerischer Landesverband Schulberatung e.V.#Schule, #Bildung, #Beratung, #Schulpsychologie, #Schulberatung, #Systemische Beratung, #Beratungslehrer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-28 10:46:35+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 511,              \"friends\": 248,              \"tweets\": 3170,              \"liked_tweets\": 18,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1280194369551810563,       \"url\": \"https://twitter.com/DoroGrelle/status/1280194369551810563\",       \"date\": \"2020-07-06 17:38:17+00:00\",       \"text\": \"@AgnesWold @FredStalhake Ta den h\u00e4r artikeln, den ger mer info:https://t.co/cd5lYPYseE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1079027953097428992,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1079043607619874816/zAUHW81R_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1079027953097428992/1546099017\",              \"username\": \"DoroGrelle\",              \"name\": \"Doro\",              \"description\": \"Bokhandlare, barnbibliotekarie, medlem i @PENsweden, medlem i @vetcov19\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-12-29 14:54:46+00:00\",              \"location\": \"Heby, Sverige\",              \"followers\": 134,              \"friends\": 306,              \"tweets\": 6241,              \"liked_tweets\": 9615,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 49       }}, {       \"id\": 1280193802901139456,       \"url\": \"https://twitter.com/FlaShBloGLive/status/1280193802901139456\",       \"date\": \"2020-07-06 17:36:02+00:00\",       \"text\": \"covid 19: langzeitstudie zu ansteckungsgefahr bei kindern startet https://t.co/o4qlLDilJH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2780443681,              \"url\": \"http://everyweblive.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1370037212985843713/VvcOtlqr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2780443681/1614585020\",              \"username\": \"FlaShBloGLive\",              \"name\": \"FlaShBloG Live Entertainment \u00a9\",              \"description\": \"latest news from around the world. Sports, politics, entertainment, make yourself comfortable and read the news. ....\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-30 11:13:16+00:00\",              \"location\": \"Italia\",              \"followers\": 1100,              \"friends\": 4290,              \"tweets\": 692241,              \"liked_tweets\": 203,              \"lists_member\": 119,              \"media_shared\": 219413       }}, {       \"id\": 1280188042716872704,       \"url\": \"https://twitter.com/Hoergeraete/status/1280188042716872704\",       \"date\": \"2020-07-06 17:13:08+00:00\",       \"text\": \"Neuer Artikel von Gesundheit - Medizin, Forschung und Wohlbefinden https://t.co/QiN3sZayTk https://t.co/b40nMNZsPF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 93672550,              \"url\": \"http://www.hoerberatung.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/981870105960251392/ehzw-uLp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/93672550/1436633238\",              \"username\": \"Hoergeraete\",              \"name\": \"Die H\u00f6rberatung\",              \"description\": \"Die H\u00f6rberatung - H\u00f6rakustik Tina Imreh, die H\u00f6rger\u00e4te-Spezialisten Sie finden uns in der Mauthalle am Hallplatz 2, in Zirndorf und Oberasbach\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-30 17:20:31+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg\",              \"followers\": 139,              \"friends\": 294,              \"tweets\": 5922,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2901       }}, {       \"id\": 1280187374568460289,       \"url\": \"https://twitter.com/Hoergeraete/status/1280187374568460289\",       \"date\": \"2020-07-06 17:10:29+00:00\",       \"text\": \"Covid-19: Langzeitstudie zu Ansteckungsgefahr bei Kindern startet: https://t.co/qESgcurGyO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 93672550,              \"url\": \"http://www.hoerberatung.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/981870105960251392/ehzw-uLp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/93672550/1436633238\",              \"username\": \"Hoergeraete\",              \"name\": \"Die H\u00f6rberatung\",              \"description\": \"Die H\u00f6rberatung - H\u00f6rakustik Tina Imreh, die H\u00f6rger\u00e4te-Spezialisten Sie finden uns in der Mauthalle am Hallplatz 2, in Zirndorf und Oberasbach\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-30 17:20:31+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg\",              \"followers\": 139,              \"friends\": 294,              \"tweets\": 5922,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2901       }}, {       \"id\": 1280171785577693184,       \"url\": \"https://twitter.com/____dk____/status/1280171785577693184\",       \"date\": \"2020-07-06 16:08:32+00:00\",       \"text\": \"@Drjuergen_funck @71Thane @Berolinin @KinderBrauchen @ArminLaschet @JoachimStamp https://t.co/Si9gQVM2RY\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 823177739985453057,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376093174360379392/VDIEViat_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/823177739985453057/1616921328\",              \"username\": \"____dk____\",              \"name\": \"du ja du\",              \"description\": \"\ud83c\udf0d\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-22 14:37:21+00:00\",              \"location\": \"02/02/2020  18/02/2021  08/21\",              \"followers\": 367,              \"friends\": 175,              \"tweets\": 1531,              \"liked_tweets\": 34258,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 44       }}, {       \"id\": 1280170886029627399,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wis/status/1280170886029627399\",       \"date\": \"2020-07-06 16:04:58+00:00\",       \"text\": \"Die Infektiosit\u00e4t von Kindern ist dabei eine der Schl\u00fcsselfragen, sagt Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der. #Covid-19 https://t.co/MPOrVgXcNS\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 121098001,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wissen/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564967330451456/BNA2XGik_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wis\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE WISSEN\",              \"description\": \"Wir sind: @NeuerTag, @svensonst, @maria_mastreads, @JaSimmank @flor8i @ClaWuest @corinnaschoeps\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-03-08 12:31:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 60461,              \"friends\": 90,              \"tweets\": 11115,              \"liked_tweets\": 176,              \"lists_member\": 906,              \"media_shared\": 142       }}, {       \"id\": 1280170884792270848,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1280170884792270848\",       \"date\": \"2020-07-06 16:04:58+00:00\",       \"text\": \"Eine Langzeitstudie in #Bayern soll Aufschluss \u00fcber die #Coronavirus-Ansteckungsgefahr bei Kindern geben. #Covid-19 https://t.co/LyEF3iYxsE\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338930,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}]"}