{
     "url": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-02/coronavirus-italien-infektionen-sizilien-suedtirol-toskana-covid-19",
     "date": "2020-02-25T14:02:10+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "\u00d6sterreich meldet erste F\u00e4lle in Tirol",
     "article": "In \u00d6sterreich gibt es die ersten beiden best\u00e4tigten Coronavirus-Infektionen. In Italien wird ein Fall aus dem S\u00fcden gemeldet und in Teneriffa wurde ein Hotel gesperrt.\nIn \u00d6sterreich haben sich zwei Menschen im Bundesland Tirol mit dem Coronavirus\ninfiziert. Auch ein zweiter Test\nsei positiv ausgefallen, sagte eine Sprecherin der Landessanit\u00e4tsbeh\u00f6rde. Medienberichten zufolge handelt es sich\num zwei 24-j\u00e4hrige Italiener aus der Lombardei, die in Innsbruck\nleben. Die Betroffenen h\u00e4tten sich bei der Leitstelle selbst\ngemeldet, nachdem sie bei sich Krankheitssymptome festgestellt\nh\u00e4tten. Die Lombardei ist der Schwerpunkt des\nCoronavirus-Ausbruchs in Italien. Die Landesklinik Tirol will am\nNachmittag \u00fcber Details informieren. Auch in Kroatien gibt es mittlerweile einen ersten best\u00e4tigten Coronavirus-Fall, wie Ministerpr\u00e4sident Andrej Plenkovi\u0107 mitteilte.\nDie aktuelle Entwicklung zum Coronavirus im Blog.\nIn Italien breitet sich das Coronavirus Sars-CoV-2 weiter aus \u2013 auch bis in den S\u00fcden des Landes. Nach Angaben von Regionalpr\u00e4sident Nello Musumeci gibt es nun auch auf der Insel Sizilien einen ersten Fall. Bei der Patientin handelt es sich um eine Frau aus Bergamo in der n\u00f6rdlichen, besonders betroffenen Region Lombardei, die in der sizilianischen Provinzhauptstadt Palermo positiv getestet wurde. Das Ergebnis sei nun nach Rom geschickt worden f\u00fcr eine weitere Best\u00e4tigung. Die Frau sei als Touristin mit einer Gruppe unterwegs gewesen.\n\u00c4hnliches berichtet der S\u00fcdtiroler Landeshauptmann Arno Kompatscher. Er sprach von einem ersten wahrscheinlichen Fall in seiner Region. Demnach war bei einem Mann aus Terlan, der zuvor in der Lombardei gewesen war, der zweite Test positiv. Ein dritter Test soll den Fall nun endg\u00fcltig best\u00e4tigen.\nNeben den besonders betroffenen Regionen Lombardei, Venetien, Emilia-Romagna, Piemont und Latium melden italienische Medien auch einen ersten Fall in der Toskana. Damit ist Italien binnen kurzer Zeit zum gr\u00f6\u00dften Herd des neuartigen Coronavirus in Europa geworden. Bislang wiesen die Beh\u00f6rden 230 Infektionen mit dem Erreger der Lungenkrankheit Covid-19 nach, sieben Infizierte sind bislang gestorben. In der besonders schwer betroffenen Lombardei wurden zehn Gemeinden in der Provinz Lodi zu Sperrzonen erkl\u00e4rt. Dort kontrollieren Sicherheitskr\u00e4fte, wer rein und raus darf.\nAuch ein \nFl\u00fcchtlingsrettungsschiff wurde in Italien unter zwei Wochen lange Quarant\u00e4ne gestellt.  Die 32-k\u00f6pfige Besatzung der Ocean Viking d\u00fcrfe als \nVorsichtsma\u00dfnahme nicht von Bord, sagte die Sprecherin der \nHilfsorganisation SOS Mediterranee, Barbara Hohl. Das \nSchiff ist seit Sonntag isoliert und liegt vor dem Hafen in Pozzallo auf\n Sizilien. Die mehr als 270 geretteten Migranten seien an Land \nin Quarant\u00e4ne gekommen, sagte Hohl. Warum die Crew nicht auch an Land \nisoliert wurde, sei ihnen unklar.\nEnde 2019 meldete China der Weltgesundheitsorganisation WHO eine H\u00e4ufung von Lungenentz\u00fcndungen unklarer Ursache aus Wuhan. Eine Woche sp\u00e4ter identifizierten Forscher ein neuartiges Virus als Ursache: Sie nannten es 2019-nCov. Es geh\u00f6rt zur Gruppe der Coronaviren. Mittlerweile ist es als Sars-CoV-2 bekannt (CoV steht f\u00fcr Coronavirus, Sars f\u00fcr eine Atemwegserkrankung, die durch einen \u00e4hnlichen Erreger ausgel\u00f6st wird).\nSars-CoV-2 k\u00f6nnte sich von einem Lebensmittelmarkt in Wuhan aus verbreitet haben. Dort wurden auch exotische Tiere wie Reptilien verkauft. Die Lungenkrankheit, die das neue Virus ausl\u00f6sen kann, wird mittlerweile als Covid-19 (Englisch f\u00fcr Coronavirus disease; Coronaviruskrankheit) bezeichnete. Die Erkrankung ist eine sogenannte Zoonose \u2013 eine Seuche durch einen Erreger aus dem Tierreich. Teile des Virenerbguts von Sars-CoV-2 gleichen Erregern, die Flederm\u00e4use befallen. Das neue Virus k\u00f6nnte \u00fcber einen noch unbekannten Zwischenwirt auf Menschen \u00fcbertragen worden sein.\nSowohl die Atemwegserkrankungen Sars (severe acute respiratory syndrome) als auch Mers (Middle East respiratory syndrome) werden von Coronaviren verursacht, die ihren Ursprung in Tieren haben. W\u00e4hrend der Sars-Pandemie infizierten sich in den Jahren 2002 und 2003 etwa 8.000 Menschen, mehr als 750 starben. Mit dem Mers-Virus haben sich seit seiner Entdeckung 2012 bis Ende 2019 etwa 2.500 Menschen angesteckt, jeder Dritte ist daran gestorben.\nInsgesamt gibt es mehrere Hundert Arten von Coronaviren. Viele von ihnen betreffen die Atemwege und k\u00f6nnen Erk\u00e4ltungen verursachen.\nMedizinerinnen und Mediziner gehen davon aus, dass das Virus vor allem \u00fcber Tr\u00f6pfcheninfektion von Mensch zu Mensch \u00fcbertragen wird.\nDie WHO empfiehlt generelle Hygieneregeln zu beachten: Man solle sich h\u00e4ufig die H\u00e4nde waschen und engen Kontakt zu Personen mit Atemwegserkrankungen und wilden Tieren meiden.\nMehr als 200.000 F\u00e4lle von Corona weltweit (Stand 18. M\u00e4rz) wurden mittlerweile registriert. Hinzu kommt eine hohe Dunkelziffer, die Forscher grob irgendwo zwischen 50 und 80 Prozent aller F\u00e4lle vermuten. Mehrere Tausend Menschen sind weltweit nachweislich an den Folgen gestorben. Bei den meisten verl\u00e4uft die Infektion aber sehr milde. Unter den Todesopfern sind vor allem Menschen mit schweren Vorerkrankungen und \u00e4ltere Menschen.\nDen Verlauf der registrierten F\u00e4lle in Deutschland k\u00f6nnen Sie hier auf dieser Karte verfolgen.\nDie Zahl der Infizierten weltweit, die positiv auf Corona getestet wurden, zeigt diese Karte der Johns-Hopkins-Universit\u00e4t.\nDas l\u00e4sst sich noch nicht mit Sicherheit sagen. Die WHO teilte am 28. Januar mit, dass ungef\u00e4hr ein F\u00fcnftel der als infiziert gemeldeten Personen durch das Virus schwer krank werde, im Zweifelsfall also intensivmedizinisch behandelt werden m\u00fcsse. Mittlerweile stuft die WHO die Seuche als Pandemie ein. Diverse Staaten haben Einreise- und Ausgangsbeschr\u00e4nkungen verh\u00e4ngt, um die Ausbreitung zu verlangsamen.\nTypische Zeichen einer Infektion sind Fieber, Husten und Atembeschwerden.Staaten auf der ganzen Welt haben mittlerweile Infektionsf\u00e4llegemeldet, darunter auch Deutschland. Forschende arbeiten derzeit anTherapien und einer Impfung. Erste klinische Studien mit Impfstoffenhaben begonnen, das hei\u00dft wenigen Patienten wird testweise eine Impfunggegeben.\nAm Nachmittag gibt es wegen des Coronavirus-Ausbruchs ein Treffen des italienischen Gesundheitsministers mit seinen Kolleginnen und Kollegen aus Deutschland, \u00d6sterreich, Slowenien, der Schweiz, Kroatien und Frankreich. Auch EU-Gesundheitskommissarin Stella Kyriakides reist nach Rom, um ihre Informationen \u00fcber die Epidemie auszutauschen und eventuelle Ma\u00dfnahmen zu beraten.\nUnterst\u00fctzung erhalten die italienischen Beh\u00f6rden von einem Expertenteam des Europ\u00e4ischen Zentrums f\u00fcr die Pr\u00e4vention und Kontrolle von Krankheiten (ECDC) und der Weltgesundheitsorganisation (WHO). Diese wies darauf hin, dass laut aktuellen Daten bei vier von f\u00fcnf Infizierten nur leichte oder gar keine Symptome auftreten. Und das ECDC sch\u00e4tzte die Gefahr einer Ansteckung mit dem Virus f\u00fcr Europ\u00e4er derzeit als \"niedrig bis moderat\" ein. Als \"moderat bis hoch\" sch\u00e4tzt das Zentrum das Risiko ein, dass sich F\u00e4lle wie derzeit in Italien auch anderswo h\u00e4ufen.\nSo d\u00fcrfen wegen eines Verdachtsfalls auf der spanischen Ferieninsel Teneriffa Hunderte G\u00e4ste vorerst \nihr Hotel nicht verlassen. Das Hotel sei unter \"sanit\u00e4re Kontrolle\", \nnicht aber unter Quarant\u00e4ne gestellt worden, sagte eine Sprecherin der \n\u00f6rtlichen Gesundheitsbeh\u00f6rde.Rund 1.000 Touristen sind laut spanischem Fernsehen von der Ma\u00dfnahme betroffen. Bei\n dem Verdachtsfall handele es sich um einen italienischen \nHotelgast, der am Montag positiv auf das Virus getestet worden war. Derzeit\n werde auf das Ergebnis eines zweiten Virustests des Italieners \ngewartet, sagte die Beh\u00f6rdensprecherin. Dies werde voraussichtlich \"am\n Nachmittag oder Abend\" vorliegen.   \nIn S\u00fcdkorea vermeldeten die Zentren f\u00fcr Krankheitskontrolle und Pr\u00e4vention innerhalb weniger Stunden 60 neue F\u00e4lle, in Peking teilte die Gesundheitskommission mit, es seien weitere 71 Menschen an den Folgen der Infektion gestorben. Damit stieg die Gesamtzahl der gestorbenen Patientinnen und Patienten in China auf 2.663, die Zahl der nachgewiesenen Infektionen um 508 auf 77.658. \nDie chinesischen Beh\u00f6rden betonen in ihren neuen Meldungen immer wieder, dass sich die F\u00e4lle allein auf die zentralchinesische Provinz Hubei konzentrieren \u2013 und rufen damit zugleich dazu auf, dass die Menschen an anderen Orten im Land zur Normalit\u00e4t zur\u00fcckkehren und die Produktion wiederaufnehmen. Experten gehen allerdings weiter von einer hohen Dunkelziffer in dem Land aus.\nDer stellvertretende iranische Gesundheitsminister und Coronavirus-Beauftragte teilte unterdessen mit, dass er selbst an dem Virus erkrankt sei. \"Ich bin seit gestern Abend auch ein Coronaer\", sagte Iradsch Harirschi in einer Videobotschaft im Staatsfernsehen. Der Vizeminister, der in den letzten Tagen st\u00e4ndig versuchte, die Corona-Krise im Land sch\u00f6nzureden, sei nach Angaben der staatlichen Nachrichtenagentur IRNA nun selbst positiv auf Sars-CoV-2 getestet worden. Nach den offiziellen Angaben des Gesundheitsministeriums ist die Zahl der gemeldeten Todesopfer im Iran von 12 auf 15 gestiegen. Au\u00dferdem seien in der Zwischenzeit 95 Menschen \u2013 34 mehr als am Vortag \u2013 aus verschiedenen Teilen des Landes positiv getestet worden.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1338782456166674434,       \"url\": \"https://twitter.com/aresandre345/status/1338782456166674434\",       \"date\": \"2020-12-15 09:46:25+00:00\",       \"text\": \"@Saltytrees @chook411 @peter_simone @Karl_Lauterbach Wie gesagt, das gab es nicht. Die ersten beiden F\u00e4lle gab es am 25.2., 2 Personen, die sich in Italien aufgehalten hatten. Daraus wurde kein Cluster. Die n\u00e4chsten waren dann nach einer Meldung aus Island ein Barkeeper am 8.3. (Bei Webasto vorher niemand.) https://t.co/NOYYQ1c3Ni\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 988122223226638337,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1347815165195153410/re6Aj6nK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/988122223226638337/1609961739\",              \"username\": \"aresandre345\",              \"name\": \"Andre Aras\",              \"description\": \"nur so hier\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-22 18:27:51+00:00\",              \"location\": \"Europa \",              \"followers\": 27,              \"friends\": 37,              \"tweets\": 895,              \"liked_tweets\": 998,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1232406368340119553,       \"url\": \"https://twitter.com/schlitterwicke/status/1232406368340119553\",       \"date\": \"2020-02-25 20:45:49+00:00\",       \"text\": \"Ratet, von wo wir gerade heute nach D zur\u00fcckgekehrt sind? \ud83d\ude2cCoronavirus: \u00d6sterreich meldet erste F\u00e4lle in Tirol |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/hlBJ9kj2C0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 211503727,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1104732892247310338/Xcon6vxZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/211503727/1412599891\",              \"username\": \"schlitterwicke\",              \"name\": \"DorfdoktorinWillImpfen\ud83d\udc69\ud83c\udffbu200d\u2695\ufe0f\ud83c\udfe1\ud83c\udf33\",              \"description\": \"Frau mit sonnigem Gem\u00fct und schwarzem Humor, evidenzbasierte Allgemeinmedizin, mit Familie und ohne Religion - Team #Twankenhaus und #Globukalypse\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-03 12:58:08+00:00\",              \"location\": \"Bonn\",              \"followers\": 2870,              \"friends\": 565,              \"tweets\": 12062,              \"liked_tweets\": 183006,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 859       }}, {       \"id\": 1232402643177353218,       \"url\": \"https://twitter.com/Baron_V22/status/1232402643177353218\",       \"date\": \"2020-02-25 20:31:01+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: \u00d6sterreich meldet erste F\u00e4lle in Tirol  https://t.co/HPtYWWpkir\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 807936362976575490,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1355314164277850112/EdHf3XPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/807936362976575490/1557561946\",              \"username\": \"Baron_V22\",              \"name\": \"P.T.Backer \ud83d\udc99 \ud83c\udde9\ud83c\uddea \ud83c\uddea\ud83c\uddf8\",              \"description\": \"Dipl.-Mathematiker, M. Eng liebt das Meer , schnelle Boote und den guten Verbrennungsmotor.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-11 13:13:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2888,              \"friends\": 4947,              \"tweets\": 65124,              \"liked_tweets\": 85497,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 252       }}, {       \"id\": 1232393075684757504,       \"url\": \"https://twitter.com/enzoro53/status/1232393075684757504\",       \"date\": \"2020-02-25 19:53:00+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: \u00d6sterreich meldet erste F\u00e4lle in Tirol |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/I6dTBEYIxH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 44558656,              \"url\": \"http://www.enzorodot.com/enzoblog\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1113532672586985482/ivl0qvH-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/44558656/1500654033\",              \"username\": \"enzoro53\",              \"name\": \"Heinz Roehrig\",              \"description\": \"Teacher and teachers trainer; OAP\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-04 06:07:14+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 352,              \"friends\": 503,              \"tweets\": 60441,              \"liked_tweets\": 67814,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 511       }}, {       \"id\": 1232369465448419331,       \"url\": \"https://twitter.com/Brennstoff/status/1232369465448419331\",       \"date\": \"2020-02-25 18:19:11+00:00\",       \"text\": \"#Tirol #Italien #Teneriffa #Coronavirus #Grenzen #Flugh\u00e4fen #Sicherheit #Gesundheitsminister #EU #Merkel #Spahn #Groko #CDU #CSU #AfD #SPD #FutschiIn #\u00d6sterreich haben sich zwei Menschen im Bundesland Tirol mit dem Coronavirus infiziert.\ud83e\udd14\ud83d\ude10https://t.co/OYtmuI0GvI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 495820628,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1835673667/images_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Brennstoff\",              \"name\": \"Brennstoff  \ud83c\udde9\ud83c\uddea  (\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8)\",              \"description\": \"Its the economy, stupid!Fan der 2 Unbestechlichen: Mathe und Physik.Retweets dr\u00fccken keine Zustimmung aus, sondern haben lediglich informativen Charakter!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-18 10:34:04+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 565,              \"friends\": 85,              \"tweets\": 118421,              \"liked_tweets\": 27103,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2011       }}, {       \"id\": 1232354861834031104,       \"url\": \"https://twitter.com/MAchstaller/status/1232354861834031104\",       \"date\": \"2020-02-25 17:21:09+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: \u00d6sterreich meldet erste F\u00e4lle in Tirol |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/RiOPISNieY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 144284487,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/902948888/DSC000397_normal.JPG\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/144284487/1481647737\",              \"username\": \"MAchstaller\",              \"name\": \"Martin E. Achstaller\",              \"description\": \"just keep You entertained ;-D\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-15 21:11:46+00:00\",              \"location\": \"iPhone: 47.565585,7.807598\",              \"followers\": 6832,              \"friends\": 2812,              \"tweets\": 42643,              \"liked_tweets\": 104,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 11576       }}, {       \"id\": 1232348467093286914,       \"url\": \"https://twitter.com/BAMICKE/status/1232348467093286914\",       \"date\": \"2020-02-25 16:55:45+00:00\",       \"text\": \"\u00d6sterreich meldet erste F\u00e4lle in Tirol https://t.co/sUlm8wx992 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 70670048,              \"url\": \"http://www.galeriewv.eu/fst/lichtamstrand.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/906051903942995968/hxNHjT5X_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/70670048/1607926798\",              \"username\": \"BAMICKE\",              \"name\": \"Welf Vogel\",              \"description\": \"myway - G\u00fctersloh Berlin-Spandau Hamburg Helmstedt Magdeburg Toronto Hamburg Rentner\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-01 12:44:57+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 1060,              \"friends\": 4997,              \"tweets\": 109284,              \"liked_tweets\": 51292,              \"lists_member\": 52,              \"media_shared\": 179       }}, {       \"id\": 1232343531064373250,       \"url\": \"https://twitter.com/MoSchaefer66/status/1232343531064373250\",       \"date\": \"2020-02-25 16:36:08+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: \u00d6sterreich meldet erste F\u00e4lle in Tirol |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/6pwqPX96ia\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1359533838,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1314540103616868352/zgsFo9bI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1359533838/1599529459\",              \"username\": \"MoSchaefer66\",              \"name\": \"Monika Sch\u00e4fer\",              \"description\": \"F\u00fcr Liebe - Menschenrechte - Natur - Humor - Buddha - Kunst - Musik * Gegen Krieg - Armut - Gewalt* Geb. 9. November (Foto Wonder Woman GIF)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-17 14:24:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4923,              \"friends\": 5132,              \"tweets\": 257066,              \"liked_tweets\": 378929,              \"lists_member\": 210,              \"media_shared\": 4333       }}, {       \"id\": 1232329769204711426,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1232329769204711426\",       \"date\": \"2020-02-25 15:41:27+00:00\",       \"text\": \"\u00d6sterreich meldet erste F\u00e4lle in Tirol https://t.co/BwE5o3fhbV via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1375,              \"friends\": 2476,              \"tweets\": 166754,              \"liked_tweets\": 26290,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1783       }}, {       \"id\": 1232327213745344513,       \"url\": \"https://twitter.com/chainsawriot/status/1232327213745344513\",       \"date\": \"2020-02-25 15:31:17+00:00\",       \"text\": \"\u00d6sterreich meldet erste F\u00e4lle in Tirolhttps://t.co/miQxatiE8J\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 88943180,              \"url\": \"http://chainsawriot.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1315062635923214336/c6L7gWR6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/88943180/1602417526\",              \"username\": \"chainsawriot\",              \"name\": \"Chung-hong Chan\",              \"description\": \"Chung-hong Chan, PhD / Fellow, MZES, Universit\u00e4t Mannheim / Formerly @jmschku / I don\u2019t know my research interests. #rstats #emacs #rcpp\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-10 14:52:45+00:00\",              \"location\": \"Mannheim, Germany\",              \"followers\": 1156,              \"friends\": 807,              \"tweets\": 12427,              \"liked_tweets\": 2388,              \"lists_member\": 65,              \"media_shared\": 1096       }}, {       \"id\": 1232326815416553472,       \"url\": \"https://twitter.com/MaufRu/status/1232326815416553472\",       \"date\": \"2020-02-25 15:29:42+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: \u00d6sterreich meldet erste F\u00e4lle in Tirol |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/d1ixCWvc53\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1115591555752976384,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375785637215895552/UEEMgP2i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1115591555752976384/1584709073\",              \"username\": \"MaufRu\",              \"name\": \"Fackten Daten Zahlen\",              \"description\": \"Gib mir einen Kompass ne Stoppuhr und nen Taschenrechner und ich ich Flieger dir ein Schein blind durchs Universum \ud83d\udc99\ud83d\udda4\u2764\ufe0f\ud83d\udc9b\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-09 12:25:28+00:00\",              \"location\": \"Wuppertal\",              \"followers\": 82,              \"friends\": 74,              \"tweets\": 2268,              \"liked_tweets\": 5382,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 286       }}, {       \"id\": 1232325400673607681,       \"url\": \"https://twitter.com/C_Pohlmann/status/1232325400673607681\",       \"date\": \"2020-02-25 15:24:05+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: \u00d6sterreich meldet erste F\u00e4lle in Tirol |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/GYqTmdacRv\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2358808194,              \"url\": \"https://www.instagram.com/C_Pohlmann\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/918248704133476352/Cs0dZr_P_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2358808194/1586293576\",              \"username\": \"C_Pohlmann\",              \"name\": \"Christine Pohlmann \ud83e\uddd9u200d\u2640\ufe0f\",              \"description\": \"Ist der Ruf erst ruiniert... Me/meins.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-24 02:23:10+00:00\",              \"location\": \"Lemgo, Deutschland\",              \"followers\": 4915,              \"friends\": 310,              \"tweets\": 31773,              \"liked_tweets\": 26938,              \"lists_member\": 52,              \"media_shared\": 1416       }}, {       \"id\": 1232324532108746755,       \"url\": \"https://twitter.com/duck_goofy/status/1232324532108746755\",       \"date\": \"2020-02-25 15:20:38+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: \u00d6sterreich meldet erste F\u00e4lle in Tirol |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/R4idica48V\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1636223736,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1302825906365489152/Dx25Vll0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1636223736/1599452876\",              \"username\": \"duck_goofy\",              \"name\": \"G.D.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-07-31 19:46:17+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 63,              \"friends\": 445,              \"tweets\": 10420,              \"liked_tweets\": 4155,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1046       }}, {       \"id\": 1232320778907136001,       \"url\": \"https://twitter.com/paqui080862/status/1232320778907136001\",       \"date\": \"2020-02-25 15:05:43+00:00\",       \"text\": \"Von Discover auf Google https://t.co/qSm2SqiVpN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1201153266119249920,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377106161250365443/8rX34wx1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1201153266119249920/1617162726\",              \"username\": \"paqui080862\",              \"name\": \"paqui 080863 Griass Di \ud83e\udd17\ud83d\ude09\",              \"description\": \"\ud83d\udc49Tiere san Lieabe Lebewesen mit\u2764\ufe0f u.Gef\u00fbhl .San imma do gem uns ois .Gib Du a \u2764\ufe0f, Respekt,Liebe! \ud83d\udc08\ud83d\udc29\ud83d\udc15\ud83d\udc0e\ud83d\udc16\ud83d\udc04\ud83d\udc11\ud83d\udc3f\ufe0f\ud83e\udd94\ud83d\udc26\ud83d\udc13\ud83d\udc1d\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-01 14:57:32+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 544,              \"friends\": 359,              \"tweets\": 27861,              \"liked_tweets\": 7113,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 10385       }}, {       \"id\": 1232320043431522304,       \"url\": \"https://twitter.com/Fred_S_at/status/1232320043431522304\",       \"date\": \"2020-02-25 15:02:48+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/hNrLOEiSCq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 968081170817744896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1086993854019092486/viYJ383k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/968081170817744896/1547994023\",              \"username\": \"Fred_S_at\",              \"name\": \"Fred_S\",              \"description\": \"#ambivalent #liberal #sozial #politik #ethik #religion #astrophysik #pluralit\u00e4t #laissez_faire #Libert\u00e9 #\u00c9galit\u00e9 #Fraternit\u00e9   \ud83e\udd13\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-26 11:11:51+00:00\",              \"location\": \"\u00d6sterreich\",              \"followers\": 109,              \"friends\": 720,              \"tweets\": 28072,              \"liked_tweets\": 23113,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 217       }}, {       \"id\": 1232314559018307584,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1232314559018307584\",       \"date\": \"2020-02-25 14:41:00+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: \u00d6sterreich meldet erste F\u00e4lle in Tirol https://t.co/PSZJtsJCdx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 590,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 985385,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 273,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1232304218863742976,       \"url\": \"https://twitter.com/Valenti52018741/status/1232304218863742976\",       \"date\": \"2020-02-25 13:59:55+00:00\",       \"text\": \"@seawatchcrew Der Coronavirus ist in S\u00fcditalien angelangt. Da hat man jetzt andere Priorit\u00e4ten als illegale Migration aus Libyen. https://t.co/9KzKo20PNj\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1169964951735275522,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1253335241604788229/M21ODwYI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1169964951735275522/1587388032\",              \"username\": \"Valenti52018741\",              \"name\": \"Valentina\",              \"description\": \"Stricknadel zur N\u00e4hnadel: Du, ich erz\u00e4hl dir mal `nen politischen Witz.Vorsicht ! Da kommt `ne Sicherheitsnadel.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-06 13:26:08+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 104,              \"friends\": 154,              \"tweets\": 2938,              \"liked_tweets\": 1707,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 230       }}, {       \"id\": 1232299302619205633,       \"url\": \"https://twitter.com/EvinoFreeman/status/1232299302619205633\",       \"date\": \"2020-02-25 13:40:23+00:00\",       \"text\": \"\u00d6sterreich meldet erste F\u00e4lle in Tirolhttps://t.co/ckNoLitE4E @Zeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 345116784,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1348274412433276936/Nc3KhvRc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/345116784/1580224710\",              \"username\": \"EvinoFreeman\",              \"name\": \"Evino Freeman\ud83d\ude37 Wait for lion return\",              \"description\": \"\ud83d\udc4adisinformation warfare around Taiwan, US, China. Trust Plan Q. RT\u2260Endorsement  I show up on Twitter sometimes, moved to #Telegram, #Gab\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-07-30 02:46:13+00:00\",              \"location\": \"Earth, Solar System\",              \"followers\": 636,              \"friends\": 2003,              \"tweets\": 11524,              \"liked_tweets\": 16046,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 611       }}, {       \"id\": 1232288395642253312,       \"url\": \"https://twitter.com/elenagenina/status/1232288395642253312\",       \"date\": \"2020-02-25 12:57:02+00:00\",       \"text\": \"\u041d\u0443, \u0449\u043e,\u0406\u0442\u0430\u043b\u0456\u044f \u043f\u0430\u043b\u0430\u0454 \u0432\u0456\u0434 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430\u0432\u0456\u0440\u0443\u0441\u0443,58 \u043d\u043e\u0432\u0438\u0445 \u0445\u0432\u043e\u0440\u0438\u0445,\u043f\u0456\u0434\u0442\u0432\u0435\u0440\u0434\u0436\u0435\u043d\u0456 \u0456\u043d\u0444\u0456\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u0456 \u043d\u0430 \u0421\u0438\u0446\u0456\u043b\u0456\u0457, \u0432 \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0456\u0457, \u043d\u0430 \u0422\u0435\u043d\u0435\u0440\u0456\u0444\u0435.\u041f\u0435\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0456\u043d\u0444\u0456\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0456\u0457\u00d6sterreich meldet erste F\u00e4lle in Tirol https://t.co/WWtYnfqtII via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 520431044,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/982974519609577472/IWvgtLRP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/520431044/1571487205\",              \"username\": \"elenagenina\",              \"name\": \"Elena Genina\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-10 14:16:16+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 168,              \"friends\": 328,              \"tweets\": 22470,              \"liked_tweets\": 15521,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1232285947418509313,       \"url\": \"https://twitter.com/birgitlissowsky/status/1232285947418509313\",       \"date\": \"2020-02-25 12:47:19+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/EtmQILpa7C\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2262514882,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/424135564988674049/rzfs4Qp6_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2262514882/1525551217\",              \"username\": \"birgitlissowsky\",              \"name\": \"Birgit Lissowsky\",              \"description\": \"Fabio & Nicci born: 05.04.2010  #OTRB Fabio 31.10.2018\ud83c\udf08Chicca born 21.07.2018 #OTRB 29.03.2019\ud83c\udf08 Findus born 01.02.2019Sch\u00fclerleitung @SGNuernberg1883\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-04 20:36:02+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 4488,              \"friends\": 1880,              \"tweets\": 300281,              \"liked_tweets\": 411693,              \"lists_member\": 247,              \"media_shared\": 4980       }}, {       \"id\": 1232284372692328448,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1232284372692328448\",       \"date\": \"2020-02-25 12:41:03+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/1yPCI1MoUJHeadline ge\u00e4ndert von Coronavirus: Italien meldet neue F\u00e4lle auf Sizilien, in S\u00fcdtirol und der ToskanazuCoronavirus: \u00d6sterreich meldet erste F\u00e4lle in Tirol#hl_diff #journalismus @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1165,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134163,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111281       }}, {       \"id\": 1232284200788619264,       \"url\": \"https://twitter.com/JoeMDuncan/status/1232284200788619264\",       \"date\": \"2020-02-25 12:40:22+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: \u00d6sterreich meldet erste F\u00e4lle in Tirol |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/bi3Xf3nIYvvia @zeitonlineGanz schlecht...\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 937501226874359808,              \"url\": \"http://www.medium.com/@joemduncan\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372371780619358209/iJyj6E9S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/937501226874359808/1605852779\",              \"username\": \"JoeMDuncan\",              \"name\": \"Joe Duncan\",              \"description\": \"Editor: Sexography & Moments Writer: Medium.com/@joemduncan | ko-fi.com/joeduncan #drumandbass #dnb #neurofunk\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-04 01:58:05+00:00\",              \"location\": \"Orlando, FL\",              \"followers\": 1715,              \"friends\": 2653,              \"tweets\": 20509,              \"liked_tweets\": 35404,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 1673       }}, {       \"id\": 1232283815466414082,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1232283815466414082\",       \"date\": \"2020-02-25 12:38:50+00:00\",       \"text\": \"Vor dem Treffen der Gesundheitsminister in Rom: #Italien meldet erstmals F\u00e4lle auf Sizilien, in S\u00fcdtirol und in der Toskana. #coronavirus https://t.co/ELG50tsdIA\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 22,       \"likes\": 26,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338930,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1232280994331361281,       \"url\": \"https://twitter.com/birgitlissowsky/status/1232280994331361281\",       \"date\": \"2020-02-25 12:27:38+00:00\",       \"text\": \"Italien meldet neue F\u00e4lle auf Sizilien, in S\u00fcdtirol und der Toskana https://t.co/bFt2SFO7uV via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2262514882,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/424135564988674049/rzfs4Qp6_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2262514882/1525551217\",              \"username\": \"birgitlissowsky\",              \"name\": \"Birgit Lissowsky\",              \"description\": \"Fabio & Nicci born: 05.04.2010  #OTRB Fabio 31.10.2018\ud83c\udf08Chicca born 21.07.2018 #OTRB 29.03.2019\ud83c\udf08 Findus born 01.02.2019Sch\u00fclerleitung @SGNuernberg1883\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-04 20:36:02+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 4488,              \"friends\": 1880,              \"tweets\": 300281,              \"liked_tweets\": 411693,              \"lists_member\": 247,              \"media_shared\": 4980       }}, {       \"id\": 1232279990680653825,       \"url\": \"https://twitter.com/HaraldPortele/status/1232279990680653825\",       \"date\": \"2020-02-25 12:23:39+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: Italien meldet neue F\u00e4lle auf Sizilien, in S\u00fcdtirol und der Toskana |xa0ZEIT ONLINE - ob\u2018s nicht fair w\u00e4r, wenn die Urlauber erst mal dortbleiben w\u00fcrden?! Noch besser w\u00e4rs nat\u00fcrlich gewesen, auf diesen Schneeurlaub einfach zu verzichten! #ichich https://t.co/ApjwuNuVop\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 91214670,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/603860523474616320/XZ0YIQxE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/91214670/1460406482\",              \"username\": \"HaraldPortele\",              \"name\": \"Harald Portele\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-19 23:00:13+00:00\",              \"location\": \"Bayern\",              \"followers\": 380,              \"friends\": 694,              \"tweets\": 2947,              \"liked_tweets\": 549,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 86       }}, {       \"id\": 1232278881543114753,       \"url\": \"https://twitter.com/Hoergeraete/status/1232278881543114753\",       \"date\": \"2020-02-25 12:19:14+00:00\",       \"text\": \"Neuer Artikel von Gesundheit - Medizin, Forschung und Wohlbefinden https://t.co/UDTjBYDMnE https://t.co/CQ96zOe7EK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 93672550,              \"url\": \"http://www.hoerberatung.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/981870105960251392/ehzw-uLp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/93672550/1436633238\",              \"username\": \"Hoergeraete\",              \"name\": \"Die H\u00f6rberatung\",              \"description\": \"Die H\u00f6rberatung - H\u00f6rakustik Tina Imreh, die H\u00f6rger\u00e4te-Spezialisten Sie finden uns in der Mauthalle am Hallplatz 2, in Zirndorf und Oberasbach\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-30 17:20:31+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg\",              \"followers\": 139,              \"friends\": 294,              \"tweets\": 5922,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2901       }}, {       \"id\": 1232274825562947584,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1232274825562947584\",       \"date\": \"2020-02-25 12:03:07+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/9OLRwQ9Kgv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1232268554650566656,       \"url\": \"https://twitter.com/Hoergeraete/status/1232268554650566656\",       \"date\": \"2020-02-25 11:38:12+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: Italien meldet neue F\u00e4lle auf Sizilien, in S\u00fcdtirol und der Toskana: https://t.co/UDTjBYVnfc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 93672550,              \"url\": \"http://www.hoerberatung.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/981870105960251392/ehzw-uLp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/93672550/1436633238\",              \"username\": \"Hoergeraete\",              \"name\": \"Die H\u00f6rberatung\",              \"description\": \"Die H\u00f6rberatung - H\u00f6rakustik Tina Imreh, die H\u00f6rger\u00e4te-Spezialisten Sie finden uns in der Mauthalle am Hallplatz 2, in Zirndorf und Oberasbach\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-30 17:20:31+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg\",              \"followers\": 139,              \"friends\": 294,              \"tweets\": 5922,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2901       }}, {       \"id\": 1232265477088514048,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1232265477088514048\",       \"date\": \"2020-02-25 11:25:58+00:00\",       \"text\": \"Italien meldet neue F\u00e4lle auf Sizilien, in S\u00fcdtirol und der Toskana https://t.co/KmvU6NHPkF via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17046,              \"friends\": 17084,              \"tweets\": 611716,              \"liked_tweets\": 168446,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1232262982870224897,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wis/status/1232262982870224897\",       \"date\": \"2020-02-25 11:16:04+00:00\",       \"text\": \"Das #Coronavirus breitet sich in #Italien weiter aus: erstmals gibt es auch Infektionen auf Sizilien und wohl auch in der Toskana und in S\u00fcdtirol. https://t.co/NwidiJS2tz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 121098001,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wissen/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564967330451456/BNA2XGik_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wis\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE WISSEN\",              \"description\": \"Wir sind: @NeuerTag, @svensonst, @maria_mastreads, @JaSimmank @flor8i @ClaWuest @corinnaschoeps\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-03-08 12:31:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 60461,              \"friends\": 90,              \"tweets\": 11115,              \"liked_tweets\": 176,              \"lists_member\": 906,              \"media_shared\": 142       }}]"
}