{
     "url": "https://www.zeit.de/wirtschaft/2020-05/sebastian-kurz-gegenentwurf-corona-wiederaufbauplan-europaeische-wirtschaft",
     "date": "2020-05-19T19:09:38+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "\u00d6sterreich k\u00fcndigt eigenen EU-Wirtschaftsplan an",
     "article": "Mehrere L\u00e4nder gehen auf Distanz zum deutsch-franz\u00f6sischen Wiederaufbauplan f\u00fcr die EU. \u00d6sterreichs Kanzler Sebastian Kurz will in K\u00fcrze einen Gegenentwurf pr\u00e4sentieren.\n\u00d6sterreichs Bundeskanzler Sebastian Kurz hat angek\u00fcndigt, er werde gemeinsam mit anderen EU-L\u00e4ndern einen Gegenentwurf zum deutsch-franz\u00f6sischen Corona-Wiederaufbauplan f\u00fcr die europ\u00e4ische Wirtschaft pr\u00e4sentieren. Sein Land stimme sich derzeit mit den Niederlanden, D\u00e4nemark und Schweden ab \u2013 einer Gruppe von wirtschaftsstarken und sparsamen L\u00e4ndern, \"der wir uns zugeh\u00f6rig f\u00fchlen\", sagte der konservative Politiker. \n\"Wir glauben, dass es m\u00f6glich ist, die europ\u00e4ische Wirtschaft anzukurbeln und dennoch eine Vergemeinschaftung der Schulden zu vermeiden\", sagte Kurz den Ober\u00f6sterreichischen Nachrichten. Das Gegenpapier solle \"in den n\u00e4chsten Tagen\" vorgelegt werden.\n\u00d6sterreich habe sich schon vor der Corona-Krisegegen den Vorschlag der EU-Kommission f\u00fcr den mehrj\u00e4hrigen Finanzrahmen gestellt. \"Wir wollen solidarisch sein mit Staaten, die besonders hart von der Krise getroffen wurden. Allerdings glauben wir, dass Kredite der richtige Weg sind, nicht Zusch\u00fcsse.\"\nBundeskanzlerin Angela Merkel und Frankreichs Pr\u00e4sident Emmanuel Macron schlagen ein 500-Milliarden-Euro-Programm zur wirtschaftlichen Erholung der EU vor. Das Geld soll demnach von der EU-Kommission in Form vonKrediten\nam Kapitalmarkt aufgenommen und dann \u00fcber den EU-Haushalt in Form von Zuwendungen verteilt werden. Denn wenn die L\u00e4nder gemeinsam \ngeradestehen, k\u00f6nnen sie zu g\u00fcnstigeren Konditionen Geld leihen, als es vielen Regierungen im Alleingang m\u00f6glich w\u00e4re. Krisenstaaten wie \nItalien oder Spanien, aber auch betroffene Branchen k\u00f6nnten Zusch\u00fcsse \nbekommen. \nDer deutsch-franz\u00f6sische Vorschlag stellt eine Kehrtwende in Merkels Politik dar: Noch vor wenigen Wochen sprach sich die Kanzlerin vehement gegen eine gemeinsame europ\u00e4ische Schuldenaufnahme aus. Was jetzt geplant ist, unterscheidet sich zwar vom Konzept der Corona-Bonds, die insbesondere von Italien und Spanien gefordert worden waren. Dennoch geht der deutsch-franz\u00f6sische Vorschlag weiter als je zuvor und bedeutet im Ergebnis: europ\u00e4ische Schulden, die gemeinsam abgezahlt werden m\u00fcssen. \nDeutschland bekommt aller Wahrscheinlichkeit nach kaum etwas von den Krisenhilfen, begleicht aber die Schulden \u00fcber k\u00fcnftige EU-Haushalte zum Gro\u00dfteil mit \u2013 immerhin betr\u00e4gt Deutschlands Beitrag zum EU-Haushalt rund 27 Prozent. Nach dieser Rechnung m\u00fcsste die Bundesrepublik langfristig 135 Milliarden des 500 Milliarden schweren Pakets stemmen. Es ist eine Umverteilung in einem bisher ungekannten Ma\u00df.  \nHinter dem deutsch-franz\u00f6sischen Plan stehen wirtschaftliche Interessen, aber auch die \nSorge um den Zusammenhalt der EU. L\u00e4nder aus dem S\u00fcden \u2013 wie Italien oder Spanien \n\u2013 werfen Deutschland in der Corona-Krise mangelnde Solidarit\u00e4t vor und \ndort warten Rechtspopulisten nur auf eine Schw\u00e4che Europas. Zudem \nbef\u00fcrchtet die Kanzlerin, dass China und Russland Einfluss in Osteuropa \ngewinnen k\u00f6nnten. Sie habe sich mit Macron \"zusammengerauft\", sagte die \nKanzlerin am Montag, damit die EU-Kernl\u00e4nder Deutschland und Frankreich gemeinsam \nein Signal des Zusammenhalts senden k\u00f6nnen.\nEuropa ist f\u00fcr die Exportnation Deutschland zudem der wichtigste \nHandelspartner. Wenn die europ\u00e4ischen Partnerl\u00e4nder wirtschaftlich nicht wieder genesen, w\u00fcrde das deutschen Unternehmen massiv \nschaden.\nDer deutsch-franz\u00f6sische Plan ist f\u00fcr die weiteren Pl\u00e4ne innerhalb der EU nur ein Ausgangspunkt. Genauso wie der \u00f6sterreichische Gegenplan, \u00fcber den noch keine Details bekannt sind. Offiziell \nwartet man auf den Vorschlag der EU-Kommission am 27. Mai. Danach m\u00fcssen sich nochalle 27 EU-L\u00e4nder dar\u00fcber einig werden.  ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1356626353982947331,       \"url\": \"https://twitter.com/GjokajNikoll/status/1356626353982947331\",       \"date\": \"2021-02-02 15:31:42+00:00\",       \"text\": \"@den_dominik Hat ja toll geklappt \ud83e\udd26\ud83c\udffbu200d\u2642\ufe0fhttps://t.co/r1GD9NXPLv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1097555018444693506,              \"url\": \"https://www.spacex.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1352331443603693569/CQg-D-D7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1097555018444693506/1610803349\",              \"username\": \"GjokajNikoll\",              \"name\": \"Nikoll\u00eb Gjokaj \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"|born\ud83c\uddf3\ud83c\uddf1|roots\ud83c\uddfd\ud83c\uddf0| grew up and live\ud83c\udde6\ud83c\uddf9|what I am -\ud83c\uddea\ud83c\uddfa| SpaceBegeistert\ud83d\ude80|21\ud83d\udc76\ud83c\udffb| Think different.|Financial not free|#Clubhouse @nikoll |Sozialdemokrat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-02-18 17:54:42+00:00\",              \"location\": \"\u00d6sterreich\",              \"followers\": 69,              \"friends\": 216,              \"tweets\": 968,              \"liked_tweets\": 5268,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 161       }}, {       \"id\": 1263491838016700417,       \"url\": \"https://twitter.com/SusanneSCHAFFE2/status/1263491838016700417\",       \"date\": \"2020-05-21 15:28:23+00:00\",       \"text\": \"Bin gespannt!https://t.co/JPIVpRJaim\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 823999502386364416,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1249912033593753602/7Q7BV4zB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SusanneSCHAFFE2\",              \"name\": \"Susanne SCHAFFER\",              \"description\": \"Rechtsanw\u00e4ltin,Biolandwirtin,von Herzen Steirerin.Twittert hier privat- like ist nicht automatisch Zustimmung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-24 21:02:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1863,              \"friends\": 1838,              \"tweets\": 48767,              \"liked_tweets\": 57581,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 6650       }}, {       \"id\": 1263491099718492160,       \"url\": \"https://twitter.com/SusanneSCHAFFE2/status/1263491099718492160\",       \"date\": \"2020-05-21 15:25:27+00:00\",       \"text\": \"@SPfarrhofer @StaLeop @sebastiankurz In den n\u00e4chsten Tagen wissen wir mehr!https://t.co/e7TxNcQTKM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 823999502386364416,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1249912033593753602/7Q7BV4zB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SusanneSCHAFFE2\",              \"name\": \"Susanne SCHAFFER\",              \"description\": \"Rechtsanw\u00e4ltin,Biolandwirtin,von Herzen Steirerin.Twittert hier privat- like ist nicht automatisch Zustimmung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-24 21:02:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1863,              \"friends\": 1838,              \"tweets\": 48767,              \"liked_tweets\": 57581,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 6650       }}, {       \"id\": 1263189912934912003,       \"url\": \"https://twitter.com/BoehmeCarsten/status/1263189912934912003\",       \"date\": \"2020-05-20 19:28:38+00:00\",       \"text\": \"\u00d6sterreich k\u00fcndigt eigenen EU-Wirtschaftsplan an https://t.co/UnKPdCTNbZ via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 721039301383995393,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/724206687121489920/WUFqhZak_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BoehmeCarsten\",              \"name\": \"Carsten Boehme\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-04-15 18:15:40+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 28,              \"tweets\": 187,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1263155294231769095,       \"url\": \"https://twitter.com/DieterScholz10/status/1263155294231769095\",       \"date\": \"2020-05-20 17:11:05+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/c6k4QDg9o8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1083660075913408512,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1161657457732739072/dLwmdJrW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DieterScholz10\",              \"name\": \"Dieter Scholz\",              \"description\": \"ledig und Rentner.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-11 09:41:10+00:00\",              \"location\": \"Beckum, Deutschland\",              \"followers\": 25,              \"friends\": 90,              \"tweets\": 2722,              \"liked_tweets\": 2076,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 86       }}, {       \"id\": 1263014729372569600,       \"url\": \"https://twitter.com/ErnestineDotza1/status/1263014729372569600\",       \"date\": \"2020-05-20 07:52:31+00:00\",       \"text\": \"\u00d6sterreich k\u00fcndigt eigenen EU-Wirtschaftsplan an https://t.co/D3kn8y7Os5 via @zeitonline https://t.co/mofki6qU59\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4736942609,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221202286686261249/pv9nNCNg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ErnestineDotza1\",              \"name\": \"Erdotzi\",              \"description\": \"4 Jahre England20 Jahre USA8\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-07 18:28:35+00:00\",              \"location\": \"Mond\",              \"followers\": 97,              \"friends\": 135,              \"tweets\": 6167,              \"liked_tweets\": 6202,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1422       }}, {       \"id\": 1262982126825361408,       \"url\": \"https://twitter.com/Gvopdorp/status/1262982126825361408\",       \"date\": \"2020-05-20 05:42:58+00:00\",       \"text\": \"De Oostenrijkse minister president Kurz komt met een eigen tegenvoorstel voor de EU economie. Macron en Merkel zullen niet blij zijn. https://t.co/3v9mcGawnE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1478108274,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376465821845848073/OpUa5ziU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1478108274/1601735494\",              \"username\": \"Gvopdorp\",              \"name\": \"gvanopdorp\",              \"description\": \"Heb alle draken verslagen, ben mijn eigen grote tovenaar en Burner. (Breda, Brussel, Berlijn, Breda). (Gab.ai/Gerard57) en @Gvanopdorp at Parler.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-02 20:22:49+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 521,              \"friends\": 344,              \"tweets\": 59330,              \"liked_tweets\": 92,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 9433       }}, {       \"id\": 1262981724226682881,       \"url\": \"https://twitter.com/SuzieQHH/status/1262981724226682881\",       \"date\": \"2020-05-20 05:41:22+00:00\",       \"text\": \"Ich wandere aus!!!\u00d6sterreich k\u00fcndigt eigenen EU-Wirtschaftsplan an https://t.co/qs9cDZVnbO via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2468972289,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1356966182578978816/u317gKWm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2468972289/1598390763\",              \"username\": \"SuzieQHH\",              \"name\": \"Suzie Q\",              \"description\": \"...und NEIN: mein Q hat NICHTS mit Q-Anon zu tun!!!!\ud83e\udd2f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-04-08 07:01:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 99,              \"friends\": 302,              \"tweets\": 3129,              \"liked_tweets\": 7012,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 261       }}, {       \"id\": 1262980831007686659,       \"url\": \"https://twitter.com/gwsommer/status/1262980831007686659\",       \"date\": \"2020-05-20 05:37:49+00:00\",       \"text\": \"\u00d6sterreich k\u00fcndigt eigenen EU-Wirtschaftsplan an https://t.co/gkTW1LNbIv via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1267057896,              \"url\": \"https://www.instagram.com/gottfriedwsommer/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1180945819601719297/fY8mzzbF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1267057896/1570272394\",              \"username\": \"gwsommer\",              \"name\": \"gwsommer \ud83c\udf39 \ud83c\udde6\ud83c\uddf9 \ud83c\uddea\ud83c\uddfa \u2692\",              \"description\": \"\u24d8 \ud835\udde2\ud835\uddf3\ud835\uddf3\ud835\uddf6\ud835\uddf0\ud835\uddf6\ud835\uddee\ud835\uddf9 \ud835\ude00\ud835\uddfc\ud835\ude02\ud835\uddff\ud835\uddf0\ud835\uddf2\ud835\ude00 \ud835\ude00\ud835\ude01\ud835\uddee\ud835\ude01\ud835\uddf2\ud835\uddf1 \ud835\ude01\ud835\uddf5\ud835\uddee\ud835\ude01 \ud835\uddf6\ud835\ude00 \ud835\uddf3\ud835\uddee\ud835\uddf9\ud835\ude00\ud835\uddf2 \ud835\uddee\ud835\uddfb\ud835\uddf1 \ud835\uddfa\ud835\uddf6\ud835\ude00\ud835\uddf9\ud835\uddf2\ud835\uddee\ud835\uddf1\ud835\uddf6\ud835\uddfb\ud835\uddf4 #freeyourmind #stayhome #venceremos \ud83c\udf39 \ud83e\udd4a \ud83d\udc79 \ud83d\udc8b \ud83c\udf77\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-14 13:26:40+00:00\",              \"location\": \"Wien, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 929,              \"friends\": 665,              \"tweets\": 125072,              \"liked_tweets\": 40577,              \"lists_member\": 40,              \"media_shared\": 1923       }}, {       \"id\": 1262938186084466689,       \"url\": \"https://twitter.com/jennylu1817/status/1262938186084466689\",       \"date\": \"2020-05-20 02:48:22+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/uEKEN65OJq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 820300138241372160,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1120838427182870528/CeTbkiNc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/820300138241372160/1538686398\",              \"username\": \"jennylu1817\",              \"name\": \"Jenlu\",              \"description\": \"Mama, Meine Politische Einstellung:Ehre=Treue\ud83d\ude09 usw.Linke sind gehirngewaschen!(wenn die \u00fcberhaupt ein Hirn besitzen?)\ud83d\ude09+Retweet hei\u00dft nicht immer Zustimmung\ud83d\ude09\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-14 16:02:48+00:00\",              \"location\": \"\u00d6sterreich\",              \"followers\": 343,              \"friends\": 1355,              \"tweets\": 5416,              \"liked_tweets\": 6427,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 520       }}, {       \"id\": 1262899626409148418,       \"url\": \"https://twitter.com/rainer_hugo/status/1262899626409148418\",       \"date\": \"2020-05-20 00:15:09+00:00\",       \"text\": \"\u00d6sterreich k\u00fcndigt eigenen EU-Wirtschaftsplan an https://t.co/LJVYzHh1DQ via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1534800006,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"rainer_hugo\",              \"name\": \"hugo rainer\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-20 19:46:45+00:00\",              \"location\": \"Thailand\",              \"followers\": 4,              \"friends\": 52,              \"tweets\": 3172,              \"liked_tweets\": 5418,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1262847030164172802,       \"url\": \"https://twitter.com/EconomicEthics/status/1262847030164172802\",       \"date\": \"2020-05-19 20:46:09+00:00\",       \"text\": \"\u00d6sterreich k\u00fcndigt eigenen EU-Wirtschaftsplan an https://t.co/1HtZNrrJ2I via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2981738470,              \"url\": \"http://economicethics.blogspot.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1353358026229637121/oyaCWuNR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2981738470/1615203370\",              \"username\": \"EconomicEthics\",              \"name\": \"SeTh\",              \"description\": \"\u00d6konom mit Faible f\u00fcr Fragen zur #Heterodoxie, #Sozial\u00f6konomik, #Wirtschaftsethik, \u00f6konomischen #Ideengeschichte & Misanthropie. Twittert privat\ud83d\ude42rt\u2260endorsement\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-16 20:43:37+00:00\",              \"location\": \"Wien, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 2673,              \"friends\": 477,              \"tweets\": 48687,              \"liked_tweets\": 18308,              \"lists_member\": 61,              \"media_shared\": 1471       }}, {       \"id\": 1262794144432308224,       \"url\": \"https://twitter.com/AnjaMarkm/status/1262794144432308224\",       \"date\": \"2020-05-19 17:16:00+00:00\",       \"text\": \"@sebastiankurz \ud83d\udc4d\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83d\udc99https://t.co/nK6AATmMNn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1109571568450048000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1328175766690025472/DD4ri7l8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1109571568450048000/1577809494\",              \"username\": \"AnjaMarkm\",              \"name\": \"Anja Markmann\",              \"description\": \"Politik f\u00fcr Deutschland\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-23 21:44:11+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 384,              \"friends\": 438,              \"tweets\": 548,              \"liked_tweets\": 426,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 47       }}, {       \"id\": 1262794127323869186,       \"url\": \"https://twitter.com/heinz/status/1262794127323869186\",       \"date\": \"2020-05-19 17:15:56+00:00\",       \"text\": \"Mich wundert schon, wie viel sich die kritische \u00d6ffentlichkeit in \u00d6sterreich \u00fcber einen kleinen Fauxpas von @SebastianKurz ereifert und wie wenig \u00fcber seine Europapolitik. Da kann er einen Schaden anrichten, den die Gr\u00fcnen nicht mitverantworten d\u00fcrfen https://t.co/JmVBaSnmVr\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://brid.gy/ rel=nofollow>Bridgy</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1368561,              \"url\": \"https://wittenbrink.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1202142945794838528/z0pS16Nv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1368561/1551446733\",              \"username\": \"heinz\",              \"name\": \"Heinz Wittenbrink\",              \"description\": \"Content Strategy 4 Degrowth. Contentstrategie f\u00fcr das Postwachstum.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-03-17 19:20:34+00:00\",              \"location\": \"Graz/Austria\",              \"followers\": 4387,              \"friends\": 1077,              \"tweets\": 20774,              \"liked_tweets\": 24625,              \"lists_member\": 442,              \"media_shared\": 1087       }}, {       \"id\": 1262792943502602246,       \"url\": \"https://twitter.com/FabHellw/status/1262792943502602246\",       \"date\": \"2020-05-19 17:11:13+00:00\",       \"text\": \"In Deutschland wird der Osten ja auch unterst\u00fctzt, damit sich die #AFD nicht breit machen kann. Strukturschwache Regionen m\u00fcssen nun mal gef\u00f6rdert werden, sonst wird man das Problem niemals l\u00f6sen. Warum sollte das in #Europa anders sein?#MerkelMacron https://t.co/hASdd9KqH2\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4166127250,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1256696021566009347/j6pf0a-y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4166127250/1588455521\",              \"username\": \"FabHellw\",              \"name\": \"Fabian\",              \"description\": \"Pan-Europ\u00e9en \ud83c\uddea\ud83c\uddfa / Responsable des partenariats @Volt_france / Alumni Universit\u00e9 de Potsdam, Sciences Po Paris #entrepreneurship #sustainability #foreignpolicy\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-11 19:50:15+00:00\",              \"location\": \"Paris, Frankreich\",              \"followers\": 519,              \"friends\": 957,              \"tweets\": 1132,              \"liked_tweets\": 827,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 46       }}, {       \"id\": 1262784588612382722,       \"url\": \"https://twitter.com/tweet_this_feed/status/1262784588612382722\",       \"date\": \"2020-05-19 16:38:01+00:00\",       \"text\": \"Zeit Online:  Sebastian Kurz: \u00d6sterreich k\u00fcndigt eigenen EU-Wirtschaftsplan an https://t.co/UC5FGwPZbh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 405618092,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1623863716/Untitled-1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"tweet_this_feed\",              \"name\": \"TWEET THIS FEED\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-05 15:22:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 80,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 87870,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 66       }}, {       \"id\": 1262780295054602242,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1262780295054602242\",       \"date\": \"2020-05-19 16:20:58+00:00\",       \"text\": \"\u00d6sterreich k\u00fcndigt eigenen EU-Wirtschaftsplan an https://t.co/Yqi1IM0YhL via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17046,              \"friends\": 17084,              \"tweets\": 611716,              \"liked_tweets\": 168446,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1262778620789096448,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wir/status/1262778620789096448\",       \"date\": \"2020-05-19 16:14:19+00:00\",       \"text\": \"Eine Vergemeinschaftung von Schulden vermeiden \u2013 das ist das Ziel der \u00d6sterreicher und ihrer Mitstreiter. #Coronavirus #EU https://t.co/Ef6QmgrR4s\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160499861,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331563560875544579/D36Akp46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wir\",              \"name\": \"ZEITONLINEWirtschaft\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Wirtschaft: @marcusgatzke, @GrabitzG, @alexandraendres, @tinagroll, @zacys und @soeren_goetz\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-28 10:13:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg/Berlin\",              \"followers\": 77537,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 15773,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 639,              \"media_shared\": 19       }}, {       \"id\": 1262778619463680000,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1262778619463680000\",       \"date\": \"2020-05-19 16:14:18+00:00\",       \"text\": \"Eine Vergemeinschaftung von Schulden vermeiden \u2013 das ist das Ziel der \u00d6sterreicher und ihrer Mitstreiter.  https://t.co/T1qYgWuDKc\",       \"replies\": 13,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 27,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338930,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}]"
}