{"url": "https://www.zeit.de/2021/08/ursula-von-der-leyen-corona-pandemie-krisen-zukunft-eu-kommission", "date": "2021-02-17T11:03:43+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "\"Wir stehen im Sturm\"", "article": "Ursula von der Leyen sieht die Welt am Anfang eines pandemischen Zeitalters. Ein Gespr\u00e4ch \u00fcber Fehler der EU und die tieferen Ursachen der Krise\nRead the English version of this interview here\nDIE ZEIT: Frau von der Leyen, in dieser Pandemie haben politische Entscheidungen, auch Fehler, die gemacht werden, so unmittelbare Auswirkungen auf das Leben und die Gesundheit der Menschen, wie es das sonst vielleicht nur in Kriegszeiten gibt. Wie gehen Sie damit um?\nUrsula von der Leyen: Einerseits wiegt das unglaublich schwer, andererseits ziehe ich aus dieser gro\u00dfen Verantwortung auch Antrieb. Und nicht zuletzt Motivation, um mich auf die sehr lange Strecke einzustellen, die in dieser Pandemie noch vor uns liegt.\nZEIT: Haben Sie eine solche direkte Verantwortung f\u00fcr das Leben von Menschen schon einmal empfunden, etwa als Verteidigungsministerin?\nVon der Leyen: Ja, aber diese Pandemie folgt anderen Gesetzen. Zudem sind wir ja immer noch dabei, den Gegner, also das Virus, richtig kennenzulernen.\nZEIT: Ich w\u00fcrde gern angesichts dieser Pandemie nicht \u00fcber Schuld reden, sondern \u00fcber Fehler und dar\u00fcber, was man aus ihnen lernen kann. Was waren die gr\u00f6\u00dften Fehler der EU, was Ihre?\nVon der Leyen: Ich verfolge die deutsche Diskussion \u00fcber die Impfstoffe nat\u00fcrlich sehr genau. Daher wei\u00df ich auch, dass sie anders verl\u00e4uft als die Debatte in den meisten anderen EU-Mitgliedsstaaten. Deshalb w\u00fcrde ich zun\u00e4chst gern festhalten, was richtig gelaufen ist. Alle 27 EU-Staaten, ob klein oder gro\u00df, haben Zugang zu einem sicheren Impfstoff. Stellen Sie sich die Alternative vor, dass einige Mitgliedsstaaten Impfstoffe h\u00e4tten und viele andere keinen. Dies w\u00e4re eine Katastrophe f\u00fcr Europa gewesen. Wir haben auf die richtigen Impfstoffe gesetzt und massiv investiert. Drei von diesen Impfstoffen sind schon weltweit zugelassen, zwei weitere d\u00fcrften bald hinzukommen. Parallel haben wir uns \u2013 zu einem Zeitpunkt, als die USA noch komplett ausfielen \u2013 darum gek\u00fcmmert, dass durch unsere internationale Impf-Initiative Covax auch die \u00e4rmeren L\u00e4nder mit Impfstoffen versorgt werden. 85 Prozent der Staaten weltweit haben noch \u00fcberhaupt keinen Impfstoff, das ist zurzeit global das eigentliche Drama \u2013 wenn man mal \u00fcber Deutschland und Europa hinausblickt. Auch in Europa hilft es doch niemandem, wenn wir alle durchgeimpft sind und die Mutationen dann aus Afrika zu uns kommen, weil es dort an Impfstoffen fehlt. Covax wird noch im Februar anfangen, die ersten Chargen auszuliefern, dar\u00fcber sind wir sehr froh.\nZEIT: Und nun zu den Fehlern!\nVon der Leyen: Bei der Zulassung waren wir sehr gr\u00fcndlich, was Zeit gekostet hat. Insoweit ist Gro\u00dfbritannien uns vier Wochen voraus, das stimmt. Der Grund: Die Regierung hat bei komplett neuen Impfstoffen mit einer Notzulassung gearbeitet. Das ist schneller, aber auch mit vollem Risiko verbunden. Genauso wie das Hinausz\u00f6gern der zweiten Impfung gegen den Rat vieler Fachleute. Wir sind mit den Mitgliedsstaaten den sorgf\u00e4ltigen Weg gegangen, weil wir beim Gesundheitsschutz keine Abstriche machen wollen.\nZEIT: Zu sp\u00e4t, lautet der eine Vorwurf, zu wenig, der andere.\nVon der Leyen: Wir alle haben untersch\u00e4tzt, was es f\u00fcr die Industrie bedeutet, aus dem Stand eine komplexe Massenproduktion hochzufahren. Ich w\u00fcnschte heute, ich h\u00e4tte das schon im Herbst gewusst. Dann h\u00e4tte ich mich immer noch sehr gefreut, dass die Forscher den Impfstoff viel schneller finden als erwartet. Aber ich h\u00e4tte auch gewarnt, dass es noch Monate brauchen k\u00f6nnte, bis er in gro\u00dfen Mengen verf\u00fcgbar ist.\nZEIT: Wann haben Sie gemerkt, dass etwas schiefl\u00e4uft?\nVon der Leyen: Das war in der ersten Januarwoche. Die meisten EU-Staaten waren froh, dass sie \u00fcberhaupt einen Impfstoff bekommen. In Deutschland und D\u00e4nemark ging es aber bald darum, dass es zu wenig Impfstoff gebe und die ganze Sache darum ein Fehlschlag sei. Und das stimmt beileibe nicht. Zudem haben wir rasch reagiert, indem wir bei BioNTech die Bestellung von 300 Millionen auf 600 Millionen Dosen erh\u00f6ht haben.\nZEIT: Warum hat die EU nicht von Anfang an gesagt, wir bestellen bei jedem einzelnen Hersteller die gesamte Menge, die wir brauchen, und wenn wir dann zu viel haben, werden wir es schon los?\nVon der Leyen: Auch die USA haben bei BioNTech bis zum heutigen Tag nur 300 Millionen Dosen bestellt, davon 100 Millionen erst vergangene Woche. Und was die F\u00fcllhorn-Theorie angeht, da hilft ein Blick auf die j\u00fcngsten Interviews des Vorstandes von BioNTech und des Vorsitzenden von Merck weiter. Beide sagen, dass gr\u00f6\u00dfere Anfangsbestellungen gar nicht h\u00e4tten geliefert werden k\u00f6nnen \u2013 auch nicht, wenn wir zus\u00e4tzliche Milliarden daf\u00fcr ausgegeben h\u00e4tten. Die aktuellen Engp\u00e4sse r\u00fchren daher, dass die Produktion des Impfstoffs hoch kompliziert und anfangs selten stabil ist. Rohstoffe sind knapp, Lieferketten f\u00fcr die v\u00f6llig neue mRNA-Technologie m\u00fcssen sich etablieren. Dazu kommt: Es geht um Substanzen, die derzeit auf der ganzen Welt extrem nachgefragt sind.\nZEIT: Nach unseren Recherchen bekommt auch bei Lieferproblemen derjenige mehr, der mehr bestellt hat.\nVon der Leyen: Diese Information habe ich nicht. Im Gegenteil, BioNTech etwa hat Anfang Dezember angek\u00fcndigt, die ersten Lieferungen weltweit zu reduzieren. Und vergessen Sie nicht, die EU ist weltweit der gr\u00f6\u00dfte Kunde von BioNTech.\nZEIT: Das widerlegt ja nicht unsere These. Kann es sein, dass die EU im vergangenen Jahr den mentalen Wechsel von \"Sparsamkeit \u00fcber alles\" zu \"Geld darf keine Rolle spielen\" noch nicht vollzogen und einfach zu \u00e4ngstlich bestellt hat?\nVon der Leyen: Nein, das sehe ich nicht so. Im Sommer war v\u00f6llig unklar, welches Unternehmen \u00fcberhaupt ins Ziel kommt. Wir haben daher auf sechs unterschiedliche Impfstoffe gesetzt und weit mehr bestellt, als die EU tats\u00e4chlich braucht. Wir haben heute Vertr\u00e4ge mit einem Anspruch auf 2,3 Milliarden Impfdosen und einem Gesamtvolumen von mehr als 30 Milliarden Euro. Angesichts drohender Mutationen kann diese breite Aufstellung mittelfristig Europas gro\u00dfer Vorteil werden.\nZEIT: Gab es innerhalb der EU auch Vorbehalte gegen\u00fcber der neuen Technologie, mit der BioNTech arbeitet, der modifizierten Messenger-RNA?\nVon der Leyen: Tats\u00e4chlich gab es da im vergangenen Sommer im Kreis der Mitgliedsstaaten viele Fragezeichen. Denn es ist ja so: Wenn die EU die Bestellungen \u00fcbernimmt, dann bedeutet das, dass die ganze Zeit alle 27 Staaten mitverhandeln und \u00fcber die Vertr\u00e4ge entscheiden. Und was die v\u00f6llig neue Technologie angeht, da hat Deutschland mit viel \u00dcberzeugungsarbeit sehr geholfen. Das gilt vor allem f\u00fcr Bundesgesundheitsminister Jens Spahn. Insofern ja, es gab Fragen, aber am Ende haben alle zusammen entschieden.\nZEIT: Noch eine Frage zur Mentalit\u00e4t der EU. Man h\u00f6rt, dass die US-Regierung, aber auch der amerikanische Partner von BioNTech, Pfizer, wesentlich h\u00e4rter und entschlossener verhandelt haben. Ist die EU zu naiv?\nVon der Leyen: Sollte das so gewesen sein, w\u00e4re es doch umso besser, dass sie die gesamte EU als Verhandlungspartner hatten \u2013 und nicht nur einige L\u00e4nder. Aus gutem Grund haben wir die Verhandlungen ab Juni europ\u00e4isch gef\u00fchrt, denn es h\u00e4tte Europa und den Binnenmarkt zerrissen. Auch die Konzerne wollten lieber mit der gesamten EU verhandeln als mit 27 einzelnen Staaten. Au\u00dferdem haben wir nicht nur f\u00fcr uns verhandelt, sondern auch f\u00fcr unsere Nachbarschaft. Dazu stehe ich auch. Der Startvorteil der USA lag woanders. Es gab eine zentrale Organisation f\u00fcr ein derartiges Pandemie-Krisenszenario, die Barda. Von Forschungsnetzwerken \u00fcber die Zulassungsbeh\u00f6rde FDA bis hin zu Industrieplattformen war vieles fertig angelegt und konnte mit der \"Operation Warp Speed\" sofort aktiviert werden. So was kannten wir in der EU in dieser Form nicht.\nZEIT: Die Verhandlungen mit den Pharmakonzernen sind ja noch vergleichsweise \u00fcbersichtlich, aber wie wollen Sie in Zukunft sicherstellen, dass bei den komplexen und un\u00fcbersichtlichen globalen Lieferketten f\u00fcr die Impfstoffe kein Catch-as-catch-can herrscht?\nVon der Leyen: Dar\u00fcber reden wir jetzt mit der Industrie, wie wir das europ\u00e4isch organisieren. Ein moderner Impfstoff, das sagt uns die Industrie, besteht aus etwa 400 Komponenten, und ungef\u00e4hr 100 Firmen m\u00fcssen zuliefern. Da muss Europa bei kritischen Komponenten autarker werden als bisher.\nZEIT: Gerade f\u00fcr den modernsten Impfstoff, den von BioNTech, fehlen spezielle Lipide, mit denen Nanopartikel hergestellt werden.\nVon der Leyen: Wir haben gl\u00fccklicherweise hoch spezialisierte Firmen, die diese Stoffe herstellen k\u00f6nnen. Und jetzt m\u00fcssen die Produktionskapazit\u00e4ten in Europa hochgefahren werden, damit wir ausreichende Mengen f\u00fcr den steigenden Impfstoffbedarf haben.\nZEIT: Im Moment geht es aber auch um Schnelligkeit. Wenn das Coronavirus weiterhin \"erfolgreich\" mutiert, braucht es immer wieder angepasste Impfstoffe, wom\u00f6glich ben\u00f6tigt man f\u00fcr eine dritte Impfung sogar rundum erneuerte Impfstoffe. Sollen die dann auch wieder bei der Europ\u00e4ischen Arzneimittelagentur den vollen Zulassungszyklus von mindestens vier Wochen durchlaufen?\nVon der Leyen: Nein, denn inzwischen ist ja schon weit mehr bekannt als ganz am Anfang. Wird ein Impfstoff auf eine Mutante angepasst, sollen k\u00fcnftig die Daten in Echtzeit geteilt werden. Dazu starten wir jetzt ein europ\u00e4isches Netzwerk f\u00fcr klinische Studien. Das alles erlaubt viel schnellere Pr\u00fcfverfahren.\nZEIT: Setzen Sie bei Ihren Planungen eigentlich voraus, dass es hier nur um eine Pandemie geht oder um eine ganze Folge von Pandemien?\nVon der Leyen: Wissenschaftler sagen uns, dass wir uns wahrscheinlich schon im Zeitalter der Pandemien befinden. Das Ph\u00e4nomen wird uns aller Voraussicht nach dauerhaft begleiten. Deswegen brauchen wir in Europa eine Infrastruktur \u00e4hnlich jener der Barda in den USA.\nZEIT: Die EU wird also mit Blick auf Pandemien in Zukunft autarker, vernetzter und investitionsfreudiger? Ist das Ihre Lehre aus den Defiziten?\nVon der Leyen: Die globale Wucht dieser Pandemie zeigt uns doch, dass sich ein einzelnes Land allein kaum dagegen behaupten kann. Selbst wenn eine Region ganz durchgeimpft w\u00e4re und das Virus w\u00fctet rundherum weiter, kommt \u00fcber Mutationen die n\u00e4chste Welle. Wir vernetzen jetzt im Programm \"Hera-Inkubator\" Wissenschaft, Medizin, Pharmaindustrie und Beh\u00f6rden aus ganz Europa, um k\u00fcnftig schneller agieren zu k\u00f6nnen. Auch das ist eine Lehre der vergangenen zehn Monate.\nZEIT: Wenn uns Pandemien dauerhaft begleiten, muss dann nicht \u00fcber Pr\u00e4vention und Resilienz, also Widerstandsf\u00e4higkeit, ganz anders geredet werden als bisher?\nVon der Leyen: Absolut. Sieben von zehn neuen infekti\u00f6sen Erkrankungen werden vom Tier auf den Menschen \u00fcbertragen. In den vergangenen Jahren haben wir doch in immer rascherer Folge Epidemien erlebt: Ebola, Sars, Mers, HIV, Zika. Dahinter steht eine gr\u00f6\u00dfere Krise: die Zerst\u00f6rung der Natur, Klimawandel, Artensterben, Massentierhaltung. Der Mensch dringt immer tiefer in den nat\u00fcrlichen Lebensraum von Wildtierbest\u00e4nden vor. Das steigert die Wahrscheinlichkeit, dass neue Viruserkrankungen vom Tier auf den Menschen \u00fcbergehen. Auch wenn der Kampf gegen diese Pandemie aktuell alles in den Schatten stellt, m\u00fcssen wir uns parallel der gr\u00f6\u00dferen \u00f6kologischen Krise dahinter stellen.\nZEIT: Da f\u00e4llt einem doch sofort die Agrarpolitik der EU ein. Die hiesige Landwirtschaft treibt durch ihren Futtermittelbedarf die Invasion in die Urw\u00e4lder voran, sie h\u00e4lt auf engstem Raum genetisch extrem gleichartige und gesundheitlich extrem anf\u00e4llige Tiere in der unmittelbaren Umgebung des Menschen, um auf diese Weise billige Lebensmittel zu produzieren, die bei den Konsumenten dann wiederum all jene Volkskrankheiten ausl\u00f6sen, die in der Folge die Zahl der Risikopatienten erh\u00f6hen, was wiederum die Lockdowns l\u00e4nger und h\u00e4rter werden l\u00e4sst. Genau diesen agro-pandemischen Teufelskreis will die EU gerade um weitere sieben Jahre verl\u00e4ngern. Klingt das nicht irgendwie unvern\u00fcnftig?\nVon der Leyen: Es ist richtig, die Pandemie bringt neue, teils bittere Argumente in die Diskussion. Die Kommission setzt alles daran, zus\u00e4tzliche F\u00f6rderanreize f\u00fcr eine nachhaltigere Landwirtschaft durchzusetzen. Und auch die Arbeit am Green Deal geht unvermindert weiter. Ein wichtiger Teil ist der Erhalt der Artenvielfalt. Wenn die Welt sich dieses Jahr bei der UN-Konferenz zur Biodiversit\u00e4t in Kunming trifft, dann muss ein \u00e4hnlicher Durchbruch gelingen, wie es beim Pariser Abkommen zum Klimaschutz gegl\u00fcckt ist. Diese Pandemie ist ein Fanal f\u00fcr die Welt.\nZEIT: Ist die EU nach mehr als einem Jahr von der Leyen als Pr\u00e4sidentin eigentlich st\u00e4rker oder schw\u00e4cher?\nVon der Leyen: Im Moment stehen wir im Sturm. Aber ich bin fest davon \u00fcberzeugt, dass eine europ\u00e4ische Antwort auf solch gigantische Krisen richtig ist. Und unsere Erfolge k\u00f6nnen sich auch sehen lassen: Der europ\u00e4ische Green Deal ist beim Klimaschutz weltweit die Orientierungsmarke. Andere Regionen folgen uns jetzt. Auch der Blick nach innen zeigt, dass wir gemeinsam st\u00e4rker sind. Zuletzt haben wir uns auf eine gemeinsame Antwort auf die tiefe Corona-Wirtschaftskrise verst\u00e4ndigt. Wir investieren 1,8 Billionen Euro in unseren Binnenmarkt und in einen gr\u00fcnen und digitalen Wiederaufbau. Daneben haben wir den Brexit mit einem guten und fairen Abkommen gemeistert. Wir hatten also durchaus unsere Erfolge, aber es ist der Beginn eines Marathons, und ich werde ihn laufen.\nZEIT: Die Angriffe, die Sie in den vergangenen Wochen insbesondere aus Deutschland erfahren haben \u2013 waren das die h\u00e4rtesten in Ihrer Laufbahn?\nVon der Leyen: Wahrscheinlich eher nicht, Kritik geh\u00f6rt dazu. Vor allem freue ich mich \u00fcber diejenigen in Deutschland, die uns unterst\u00fctzen. Und vergessen Sie nicht die \u00fcberw\u00e4ltigende Mehrzahl derjenigen EU-L\u00e4nder, die dankbar sind, dass sie ihren Impfstoff sicher \u00fcber die EU bekommen.\nZEIT: Wie leben Sie pers\u00f6nlich eigentlich mit und in dieser Pandemie?\nVon der Leyen: So wie sehr viele, allerdings mit umgekehrten Vorzeichen: Die meisten Menschen erleben, dass sie arbeiten, wo sie wohnen; ich wohne, wo ich arbeite, hier im Hochhaus der Kommission, im Herzen des Br\u00fcsseler Europaviertels. Nat\u00fcrlich fehlt mir meine Familie sehr. Das n\u00e4chste Mal sehe ich sie hoffentlich an Ostern. Aber so geht es ja Millionen Menschen, dass die Sehnsucht nach der Familie oder engen Freunden an ihnen nagt. Auf der anderen Seite habe ich immerhin das Privileg, in dieser bleiernen Zeit etwas gegen die Pandemie tun zu k\u00f6nnen.\nZEIT: Woraus ziehen Sie Freude? Candy Crush?\nVon der Leyen: (lacht) Sicher nicht. Ich habe meine Hobbys, aber die bleiben privat.\nRead the English version of this interview here", "twitter-history": "[{       \"id\": 1363570891200864262,       \"url\": \"https://twitter.com/Peter_Jelinek/status/1363570891200864262\",       \"date\": \"2021-02-21 19:26:49+00:00\",       \"text\": \"Leider gab es beim Interview mit @vonderleyen &amp; @berndulrich keine Antwort auf die Nachfrage, wieso die EU in den n\u00e4chsten 7 Jahren eine Agrarpolitik verfolgt, die die W\u00e4lder rodet und die pandemische Zeit befeuert.Ansonsten lesenswert.https://t.co/2B7dgZKbtu\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 39,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 545531496,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1271554899810156544/kjDHy6EV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/545531496/1611520228\",              \"username\": \"Peter_Jelinek\",              \"name\": \"Peter Jelinek\",              \"description\": \"Politik & Kommunikation | Klimakrise | Europaparlament; Michael Bloss | Memes | privat hier.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-04-04 21:17:14+00:00\",              \"location\": \"Br\u00fcssel\",              \"followers\": 2567,              \"friends\": 1128,              \"tweets\": 21269,              \"liked_tweets\": 22152,              \"lists_member\": 64,              \"media_shared\": 3925       }}, {       \"id\": 1363143858872332295,       \"url\": \"https://twitter.com/Andr4Nachhalt/status/1363143858872332295\",       \"date\": \"2021-02-20 15:09:56+00:00\",       \"text\": \"Gute Frage zur #Nachhaltigkeit der #EU-#Agrarpolitik #GAP, @berndulrich, mittelm\u00e4\u00dfig \u00fcberzeugende Antwort, @vonderleyen.Von der Leyen benennt aber immerhin klar die \u00f6kologische Krise als zentrale Herausforderung unserer Zeit. https://t.co/zBdjlYCGdl https://t.co/G63vdqXmvL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1005734228498280448,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1041306471768772611/Z95L6mNY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1005734228498280448/1528916368\",              \"username\": \"Andr4Nachhalt\",              \"name\": \"Andreas Schmidt\",              \"description\": \"Engagiert f\u00fcr #Klimaschutz, #Energiewende & Gr\u00fcnen #Wasserstoff - als Referent @BMBF_Bund f\u00fcr die #Forschungspolitik, hier privat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-10 08:51:40+00:00\",              \"location\": \"Bonn\",              \"followers\": 185,              \"friends\": 379,              \"tweets\": 435,              \"liked_tweets\": 1381,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 46       }}, {       \"id\": 1362706476834381824,       \"url\": \"https://twitter.com/hugohbusse/status/1362706476834381824\",       \"date\": \"2021-02-19 10:11:56+00:00\",       \"text\": \"@trilmm Dieses Gespr\u00e4ch von @vonderleyen mit @berndulrich, denn die Pandemie wird keine L\u00f6sung im Juni 2021 haben, wenn dann im Dezember 2021. Es ist ein Gl\u00fcck, von der Leyen den Mief der BRD in der EU zu korrigieren. https://t.co/8UouDVkQBd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 728551946844573696,              \"url\": \"https://www.hugoholgerbusse.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1352475226748153857/f5xhzQaA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/728551946844573696/1616872839\",              \"username\": \"hugohbusse\",              \"name\": \"Hugo Holger Busse\",              \"description\": \"FUTURE NOW: PASSION VISIONS GREEN BONHEUR \u2014 \u201ea new bauhaus\u201c \u2014 UrbanDesign St\u00e4dtebau Architektur \u2014 #Mentalit\u00e4tswechsel \ud83c\udf3f\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\ud83c\uddea\ud83c\uddfa #HumanRights\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-06 11:48:14+00:00\",              \"location\": \"Europa/Europe\",              \"followers\": 196,              \"friends\": 740,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 12618,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 940       }}, {       \"id\": 1362680668006850560,       \"url\": \"https://twitter.com/lykkefriis/status/1362680668006850560\",       \"date\": \"2021-02-19 08:29:23+00:00\",       \"text\": \"I Die Zeit siger von der Leyen, at manglende vaccine i verden er \u201ddet egentlige drama, hvis man ser uden for Tyskland og Europa. Ogs\u00e5 i\ud83c\uddea\ud83c\uddfahj\u00e6lper det ingen hvis vi alle er vaccineret og mutationer, s\u00e5 kommer fra Afrika, fordi de har mangel p\u00e5 vaccine\u201d. 3/9 https://t.co/tON5DexQiJ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 235129566,              \"url\": \"http://thinkeuropa.dk\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/766375337202704385/6rZp-HZJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/235129566/1616190882\",              \"username\": \"lykkefriis\",              \"name\": \"Lykke Friis\",              \"description\": \"Director @thinkeuropa; @ecfr co-chair, Prez of @cancer_dk; vice-prez @RockwoolFonden; board of @teamdanmark. Fm. \ud83c\udde9\ud83c\uddf0minister. Passion for\ud83c\udde9\ud83c\uddf0\ud83c\udde9\ud83c\uddea\u26bd\ufe0f+#miasanmia\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-01-07 12:35:43+00:00\",              \"location\": \"Copenhagen \",              \"followers\": 31918,              \"friends\": 3741,              \"tweets\": 31219,              \"liked_tweets\": 17189,              \"lists_member\": 296,              \"media_shared\": 5829       }}, {       \"id\": 1362443945092014082,       \"url\": \"https://twitter.com/joerg_spengler/status/1362443945092014082\",       \"date\": \"2021-02-18 16:48:44+00:00\",       \"text\": \"Hinter den Pandemien \u201esteht eine gr\u00f6\u00dfere Krise: die Zerst\u00f6rung der Natur, #Klimawandel, #Artensterben, #Massentierhaltung.\u201c Sagt Ursula von der Leyen. Wer erz\u00e4hlt es ihrer Partei?#RaiseYourStandards u2066@CDUu2069https://t.co/6knh4wDvYB\",       \"replies\": 8,       \"retweets\": 22,       \"likes\": 101,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 854408773875716096,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1242057987608514561/NY4qiiMQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/854408773875716096/1560933455\",              \"username\": \"joerg_spengler\",              \"name\": \"J\u00f6rg Spengler\",              \"description\": \"Verkehrswende | Klimaschutz | St\u00e4dte f\u00fcr Menschen - Bezirksausschussvorsitzender und Radverkehrsbeauftragter f\u00fcr B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen in Au-Haidhausen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-18 18:58:20+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 5771,              \"friends\": 4657,              \"tweets\": 7072,              \"liked_tweets\": 75713,              \"lists_member\": 56,              \"media_shared\": 1354       }}, {       \"id\": 1362409032032477184,       \"url\": \"https://twitter.com/NABU_de/status/1362409032032477184\",       \"date\": \"2021-02-18 14:30:00+00:00\",       \"text\": \"Die #Coronakrise darf den Blick auf die Klima- und Artenkrise nicht verstellen, da hat \ud83c\uddea\ud83c\uddfa-Kommissionspr\u00e4sidentin @vonderleyen Recht. Wir m\u00fcssen handeln - auch um zuk\u00fcnftige Pandemien zu verhindern. Interview in @zeitonline (Paywall): https://t.co/PcNXy0DLgP https://t.co/7JNaOjb9Vc\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 27,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 38498341,              \"url\": \"http://www.nabu.de/datenschutz-und-impressum\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1254766602169446404/dwCy1P0Y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/38498341/1616515488\",              \"username\": \"NABU_de\",              \"name\": \"NABU\",              \"description\": \"Wir sind, was wir tun! Seit 120 Jahren sch\u00fctzt der NABU mit mehr als 820.000 Mitgliedern und F\u00f6rdernden aktiv die Natur. Macht mit, f\u00fcr Mensch und Natur!\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-07 19:31:51+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 146635,              \"friends\": 1275,              \"tweets\": 10480,              \"liked_tweets\": 7233,              \"lists_member\": 1007,              \"media_shared\": 2415       }}, {       \"id\": 1362362082193211395,       \"url\": \"https://twitter.com/PeterMueller9/status/1362362082193211395\",       \"date\": \"2021-02-18 11:23:26+00:00\",       \"text\": \"Ursula von der Leyen: Wir stehen im Sturm |xa0ZEIT ONLINE #corona  https://t.co/CkLaDivtMY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 385312798,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/623135158837866496/DCzxJRGI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/385312798/1489497789\",              \"username\": \"PeterMueller9\",              \"name\": \"Peter Mueller\",              \"description\": \"Communication adviser and speechwriter to the President @vonderleyen @EU_Commission - Ex @derspiegel - RT/follow doesn\u00b4t mean endorsement\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-05 08:34:22+00:00\",              \"location\": \"Br\u00fcssel, Belgien\",              \"followers\": 8099,              \"friends\": 758,              \"tweets\": 6228,              \"liked_tweets\": 6726,              \"lists_member\": 181,              \"media_shared\": 895       }}, {       \"id\": 1362312177194070017,       \"url\": \"https://twitter.com/JorgWojahn/status/1362312177194070017\",       \"date\": \"2021-02-18 08:05:08+00:00\",       \"text\": \"\u201cDie globale Wucht dieser Pandemie zeigt uns doch, dass sich ein einzelnes Land allein kaum dagegen behaupten kann\u201d: \ud83c\uddea\ud83c\uddfaEU-Kommissionspr\u00e4sidentin Ursula @vonderleyen im ausf\u00fchrlichen Interview mit @berndulrich in @DIEZEIT zu #COVID19 #Impfstoff #COVAX \ud83d\udc49 https://t.co/SYUixsKEaU https://t.co/TGU3U81Lpo\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 588234422,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1274348396195778560/mYK4LpbA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/588234422/1458229641\",              \"username\": \"JorgWojahn\",              \"name\": \"J\u00f6rg Wojahn \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Europ\u00e4ische Union - Vertreter der Europ\u00e4ischen Kommission in Deutschland; (m)eine Meinung; so privat hier wie all die anderen; RTs & links \u2260 endorsement\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-05-23 12:03:38+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 2508,              \"friends\": 1101,              \"tweets\": 7167,              \"liked_tweets\": 10383,              \"lists_member\": 44,              \"media_shared\": 1134       }}, {       \"id\": 1362117711845810182,       \"url\": \"https://twitter.com/FrankNied/status/1362117711845810182\",       \"date\": \"2021-02-17 19:12:24+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/jCuf6bGgQv\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 810068279754706944,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1077963918474129409/rsPvP3sO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/810068279754706944/1524218084\",              \"username\": \"FrankNied\",              \"name\": \"Frank Nied #Inklusion #Kinderrechte (\ud83c\udfe1)\",              \"description\": \"St\u00e4dtischer G\u00e4rtner, Hobbymeteorologe, Christ, sch\u00e4tze alle friedl. Religionen, Naturfreund Freund aller Schl\u00fcmpfe, gegen Gewalt, f\u00fcr rechtliche Konsequenzen.\ud83c\udfe0\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-17 10:25:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4342,              \"friends\": 4428,              \"tweets\": 298860,              \"liked_tweets\": 298749,              \"lists_member\": 58,              \"media_shared\": 16052       }}, {       \"id\": 1362098618694574081,       \"url\": \"https://twitter.com/Nelson161052/status/1362098618694574081\",       \"date\": \"2021-02-17 17:56:31+00:00\",       \"text\": \"Dieser unfaehigen Person eine Rechtfertigungs plattform zu bieten ist eine Schande.https://t.co/1NDj4cR6jX\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1157343588998627331,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1344586789160366083/3fuWcyNV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Nelson161052\",              \"name\": \"Nelson\",              \"description\": \"Liberal-konservative Weltsicht. Keiner, der dem Mainstream folgt. Gegen Political Correctness. Fuer ein Europa der Nationen.  Zurueck in die Zukunft: EWG.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-02 17:33:08+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 11,              \"friends\": 15,              \"tweets\": 2185,              \"liked_tweets\": 4374,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 9       }}, {       \"id\": 1362055856456683522,       \"url\": \"https://twitter.com/pressebanknet/status/1362055856456683522\",       \"date\": \"2021-02-17 15:06:36+00:00\",       \"text\": \"Bezahlen und Werbung? Die Abzocke der zeitungen.Ursula von der Leyen: Wir stehen im Sturm |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/AzjChwoGtT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 995039238772154368,              \"url\": \"https://www.pressebank.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1350441366443196423/0l7YcyJ6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/995039238772154368/1610805166\",              \"username\": \"pressebanknet\",              \"name\": \"@streetinfos.de\",              \"description\": \"Heinz Duthel, streetinfos.de - duthel.info - lesen.one\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-11 20:33:36+00:00\",              \"location\": \"Bonn, Germany\",              \"followers\": 1311,              \"friends\": 1074,              \"tweets\": 414528,              \"liked_tweets\": 8393,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 195717       }}, {       \"id\": 1362046440097333257,       \"url\": \"https://twitter.com/TerekMedia/status/1362046440097333257\",       \"date\": \"2021-02-17 14:29:11+00:00\",       \"text\": \"Ursula von der Leyen u2066@vonderleyenu2069 sieht die Welt am Anfang eines pandemischen Zeitalters. Ein Gespr\u00e4ch \u00fcber Fehler der EU und die tieferen Ursachen der Krise. Interview von Bernd Ulrich u2066@berndulrichu2069 via u2066@zeitonlineu2069 (rh) #Pandemie  https://t.co/jqaUFCXtK1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2301580002,              \"url\": \"http://www.terek-media.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/458950462306148352/z5Tka3Ra_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2301580002/1546113842\",              \"username\": \"TerekMedia\",              \"name\": \"Terek Media\",              \"description\": \"Terek-Media: #Ukraine, #Russia, #Europe, #Easteurope, #Sachsen, #Balkan and more. RT: \u2260 Endorsement; Tweeter: Katrin Moln\u00e1r (km), Ralph H\u00e4lbig (rh)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-20 15:25:48+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1264,              \"friends\": 5001,              \"tweets\": 77647,              \"liked_tweets\": 15510,              \"lists_member\": 114,              \"media_shared\": 950       }}, {       \"id\": 1362017350984335364,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1362017350984335364\",       \"date\": \"2021-02-17 12:33:36+00:00\",       \"text\": \"Es ist der Beginn eines Marathons, und ich werde ihn laufen sagt @vonderleyen im Interview. Ein Gespr\u00e4ch \u00fcber Fehler, Kritik und die tieferen Ursachen der Krise #Abo https://t.co/enMGvKTvCE #red\",       \"replies\": 9,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416382,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44937,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2326,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1362003506677317632,       \"url\": \"https://twitter.com/berndulrich/status/1362003506677317632\",       \"date\": \"2021-02-17 11:38:35+00:00\",       \"text\": \"Was hat die #EU beim Impfstoff falsch gemacht, was sind die Lehren aus einem Jahr Corona, befinden wir uns in einem pandemischen Zeitalter und wie irre genau ist die Agrarpolitik der EU?  Mein Interview mit @vonderleyen morgen in @DIEZEIT https://t.co/c6C4YELvzI\",       \"replies\": 16,       \"retweets\": 16,       \"likes\": 57,       \"quotes\": 5,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 968225418,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1368314934325620739/XdED52T2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/968225418/1608156971\",              \"username\": \"berndulrich\",              \"name\": \"Bernd Ulrich\",              \"description\": \"Freiheit hei\u00dft aufzuh\u00f6ren, anderen die Folgen unserer eigenen Lebensweise aufzuzwingen (ZEIT, katholisch, vegan, Schalker)\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2012-11-24 15:37:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 32016,              \"friends\": 922,              \"tweets\": 11763,              \"liked_tweets\": 15458,              \"lists_member\": 406,              \"media_shared\": 488       }}, {       \"id\": 1362003146810281985,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1362003146810281985\",       \"date\": \"2021-02-17 11:37:09+00:00\",       \"text\": \"Diese Pandemie ist ein Fanal f\u00fcr die Welt, sagt EU-Kommissionspr\u00e4sidentin @vonderleyen. Ein Gespr\u00e4ch \u00fcber Fehler, Kritik und die tieferen Ursachen der Krise #Abo https://t.co/x569S6a1g0\",       \"replies\": 25,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338931,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1361994445575618560,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1361994445575618560\",       \"date\": \"2021-02-17 11:02:35+00:00\",       \"text\": \"Wir stehen im Sturm https://t.co/xKw7PyFQFM\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6683,              \"friends\": 4449,              \"tweets\": 112857,              \"liked_tweets\": 212499,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 21667       }}, {       \"id\": 1361994067815636992,       \"url\": \"https://twitter.com/Strahlemann9/status/1361994067815636992\",       \"date\": \"2021-02-17 11:01:05+00:00\",       \"text\": \"Uschi, es gab nur einen Grund, weswegen du diesen Job erhalten hast und zwar den, dass sich niemand in der EU zwischen den V\u00f6lkern und dem angeordneten #GreatReset stellt. https://t.co/btRAwl3zja via @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1105131353228656642,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1111966838110543872/aSU-5omC_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1105131353228656642/1553352535\",              \"username\": \"Strahlemann9\",              \"name\": \"Strahlemann\",              \"description\": \"Fr\u00fcher war besser.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-11 15:40:21+00:00\",              \"location\": \"NRW\",              \"followers\": 3053,              \"friends\": 355,              \"tweets\": 24376,              \"liked_tweets\": 15003,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 954       }}, {       \"id\": 1361989934853275653,       \"url\": \"https://twitter.com/MorelliSally/status/1361989934853275653\",       \"date\": \"2021-02-17 10:44:39+00:00\",       \"text\": \"Zensursula l\u00e4uft Marathon !https://t.co/UU9U8pawgG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 978781268,              \"url\": \"https://t.co/e9sfAQDJKF\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286647357422080000/a5tHBTKW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MorelliSally\",              \"name\": \"Sally Morelli\",              \"description\": \"https://t.co/e9sfAQDJKF?amp=1\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-29 17:22:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 84,              \"friends\": 241,              \"tweets\": 3682,              \"liked_tweets\": 7922,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 215       }}, {       \"id\": 1361984852812320768,       \"url\": \"https://twitter.com/rasipe/status/1361984852812320768\",       \"date\": \"2021-02-17 10:24:28+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/1Qwt4PmWwM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 143311972,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1347902838429667331/i91UqTvt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/143311972/1477694659\",              \"username\": \"rasipe\",              \"name\": \"1-0\",              \"description\": \"Sounds of Life. Catarsis EP. rasipe.wixsite.com/rafa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-13 04:06:10+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 360,              \"friends\": 1339,              \"tweets\": 28348,              \"liked_tweets\": 3415,              \"lists_member\": 21,              \"media_shared\": 161       }}, {       \"id\": 1361983093989642249,       \"url\": \"https://twitter.com/_alexfuture/status/1361983093989642249\",       \"date\": \"2021-02-17 10:17:28+00:00\",       \"text\": \"Im ZEIT-Interview mit @berndulrich macht @vonderleyen einen wichtigen Punkt: Es ist unsere Lebensweise, welche die Pandemie heraufbeschworen hat. Es ist einfach, auf der EU herumzuhacken und dennoch finde ich viele Entscheidungen nachvollziehbar. https://t.co/xpGvvqFMXD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3437660631,              \"url\": \"https://futureins.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1299282205097652227/M8p8-AeT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3437660631/1613955938\",              \"username\": \"_alexfuture\",              \"name\": \"Alex S\u00e4ngerlaub\",              \"description\": \"Director @futureinsorg Was mit Medien, Digitalisierung & Zukunft. before: @snv_berlin, @katerdemos\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-24 08:43:31+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1423,              \"friends\": 1147,              \"tweets\": 2790,              \"liked_tweets\": 7211,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 360       }}, {       \"id\": 1361979655545315330,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1361979655545315330\",       \"date\": \"2021-02-17 10:03:48+00:00\",       \"text\": \"#EU-Kommissionspr\u00e4sidentin Ursula von der Leyen sieht die Welt am Anfang eines pandemischen Zeitalters. Ein Gespr\u00e4ch \u00fcber Fehler, Kritik und die tieferen Ursachen der Krise #CoronaImpfung #Abo https://t.co/w7b04Q5Fhn\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145942,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}]"}