{"url": "https://www.zeit.de/kultur/2020-04/autos-kultursymbol-coronavirus-sicherheit-infektionsschutz-abgrenzung", "date": "2020-05-01T20:06:05+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Opel Corona", "article": "Einst versprach das Auto Freiheit. Dann wurde es ein Symbol f\u00fcr \u00f6kologischen Irrsinn. In Zeiten der Ansteckungsgefahr verhei\u00dft der Pkw nun Sicherheit \u2013 vor anderen.\nEs gibt noch so ein paar ber\u00fchmte Bilder, die man heute mit ganz anderen Augen sieht als, sagen wir mal, Anfang M\u00e4rz 2020. Der Schauplatz: die Innenstadt von Seattle, Washington, ein St\u00fcck der Second Avenue. Die Blickperspektive: leicht von oben, gute \u00dcbersicht. Das erste Foto, um das es hier geht, zeigt den klassischen Berufsverkehrsstau, mit f\u00fcnf gef\u00fcllten Fahrspuren. 177 Mittelklasse-Limousinen, SUV und Kompaktwagen. Toyotas, Fords, Hondas und Chevys, ein gro\u00dffl\u00e4chiger Blechausschlag bis hinten zum Horizont. \nAuf dem zweiten Foto sieht man dieselbe Stra\u00dfe noch einmal. Doch jetzt sind die Autos verschwunden, wie weggezaubert. Nur ihre Fahrerinnen, Fahrer und einige Passagiere sind noch da, 200 Menschen genau. Sie sitzen auf Campinghockern, bizarr weit \u00fcber die Fahrbahn verteilt. Jeweils genau an den Punkten, an denen sie eigentlich auch auf dem ersten Bild sa\u00dfen.\nDie US-Beraterfirma International Sustainable Solutions (I-Sustain) lie\u00df diese Vorher-nachher-Inszenierung im Jahr 2015 f\u00fcr eine Posteraktion fotografieren, sie wurde im Lauf der j\u00fcngeren Debatten um Klimawandel und Nachhaltigkeit immer wieder hochgeholt, im Netz geteilt. Die Aussage, drastisch und klar: Auf so idiotische Art verschwendet der private Autoverkehr den kostbaren st\u00e4dtischen Raum. K\u00f6nnte man dieselben 200 Rush-Hour-Leute eng zusammengedr\u00e4ngt in Busse setzen (auch dieses Motiv hat I-Sustain fotografieren lassen), w\u00fcrden sie problemlos auf eine einzige Fahrspur passen. Dabei w\u00fcrden erheblich weniger Stickoxide ins sch\u00f6ne Banken- und Businessviertel hineingeblasen.\nDenkt man heute, in den Zeiten von Corona, an dieses Bus-Idealbild der urbanen Verkehrsberuhigung durch den \u00f6ffentlichen Nahverkehr, sp\u00fcrt man gleich so etwas wie den Hauch des Todes im Nackenhaar. Kaum Abstand zwischen den Menschen, und niemand von ihnen tr\u00e4gt eine Atemschutzmaske! Die Fotos mit den sichtbaren und verschwundenen Autos dagegen, auf denen die Leute riesigen Abstand zueinander haben, diese eigentlich als Abschreckung gedachten Bilder: Auf ihnen scheint alles richtig und gut zu sein. Hier wird die 1,5-Meter-Distanz \u00fcppig eingehalten. In dieser Stra\u00dfe steckt sich niemand an. \nEs ist kaum zu glauben, aber die verdammte Pandemie hat \u2013 Kurzarbeit hin, Umsatzeinbr\u00fcche her \u2013 etwas geschafft, das davor keiner noch so weit ausholenden PR-Kampagne der Automobilindustrie gelungen w\u00e4re: die Ehrenrettung des privat gekauften und gefahrenen Pkw. Zumindest in Ans\u00e4tzen. \nDie virologischen und epidemiologischen Gr\u00fcnde daf\u00fcr liegen auf der Hand, die kulturellen Symptome findet man l\u00e4ngst in den legalen Veranstaltungskalendern. Zum Beispiel er\u00f6ffnen gerade auch in Deutschland an immer mehr Orten Autokinos, eine Institution, die viele davor nur aus dem Vorspann alter Episoden von Familie Feuerstein kannten. Im baden-w\u00fcrttembergischen Pforzheim fand Ende April ein Open-Air-Comedyabend statt, bei dem das Publikum in rund 50 Autos vor der B\u00fchne sa\u00df, fast wie auf dem Baumarktparkplatz, und die besten Gags fr\u00f6hlich behupte. Drive-In-Gottesdienste sind vor allem in den USA gerade beliebt. Die Pastoren stehen auf Hebeb\u00fchnen, die Predigt wird ins Autoradio \u00fcbertragen. Weil niemand aussteigen darf, werden an manchen Orten angeblich \u2013 statt der Stirnpartien der Gl\u00e4ubigen \u2013 die Motorhauben mit \u00d6l gesalbt. \nJa, klingt alles albern und leicht verzweifelt. Menschen im Pflegeberuf, die in mobilen Kliniken derzeit Rachenabstriche durchs Autofenster erledigen m\u00fcssen, kriegen sicher Alptr\u00e4ume von der Vorstellung. Und nat\u00fcrlich wird man es an den ohnehin wieder steigenden Bewegungsquoten sp\u00fcren, wenn die Leute jetzt abends auch noch ins Kino fahren. Trotzdem freuen wir uns doch alle \u00fcber jedes Konzept, das endlich wieder gemeinsame Erlebnisse m\u00f6glich macht, ein paar Gebiete der bedrohten Entertainment-Landschaft neu erfindet oder mit fast schon vergessenen Gew\u00e4chsen bepflanzt \u2013 und dabei nicht mutwillig die Logik der Pandemie und der Landesverordnungen mit ihren Ausgangsbeschr\u00e4nkungen und Kontaktsperren verletzt. \nDaf\u00fcr ist das eigene Auto unschlagbar: Es ist ein fahrendes Paradox, kombiniert auf geradezu bestechende Art alle Vorteile des Zu-Hause-Bleibens-und-trotzdem-Unterwegsseins, des sozialtauglichen Cocoonings. Zur Corona-Krise hat das Automobil somit ein neues, general\u00fcberholtes Freiheitsversprechen parat \u2013 das der Sicherheit vor Ansteckung. Es gilt felsenfest, solange man keine Fremden auf den R\u00fccksitz l\u00e4sst und Fahrerin oder Fahrer keine Maske tragen, die ihre Gesichter auf Radarfallenfotos verh\u00fcllen w\u00fcrden. Und, nun ja, solange niemand aufs Klo muss.\nEs ist ja durchaus vorstellbar, dass sich auf die Art neue Kulturtechniken ergeben. Dass man den Freunden im Wagen vor einem im Autokino mit einem kleinen Lichthupen-Flash zeigt, wie gern man den Vater in Bong Joon-hos Parasite mag, oder Dutzende ihre Warnblinkanlagen einschalten, um die dr\u00e4ngelnde Spannung beim Schauen von Ari Asters Hereditary auszudr\u00fccken. \nLange Zeit bem\u00fchten die Automarken sich, den Kunden das Fahrzeug als \"zweites Wohnzimmer\" zurechtzustilisieren, jetzt ist es tats\u00e4chlich so weit. Es rollt den Lockdown-Haushalt mal kurz raus in die See- und Waldidylle, damit die verlorenen Sonntage wenigstens ab und zu wieder ein bisschen Wochenende sind. Auch unbelauschter Sex wird, solange die Hotels f\u00fcr touristische \u00dcbernachtungen geschlossen bleiben, nur im Pkw m\u00f6glich sein. Wenn in absehbarer Zeit die Reisebeschr\u00e4nkungen gelockert werden sollten, Fliegen aber zu riskant bleibt, wird es auch wieder die Langstreckenfahrt in den Familienurlaub im Auto geben, wom\u00f6glich mit Gep\u00e4cktr\u00e4ger auf dem Dach oder Campinganh\u00e4nger hintendran. Viele erinnern sich dunkel an diese endlosen Fahrten ans Meer oder in die Berge, aus einer Zeit, in der viele dachten, nur der Jetset k\u00f6nne sich Flugtickets leisten.\nAutovermietungen und Carsharer profitieren von der neuen symbolischen Bedeutung des Personenkraftwagens \u00fcbrigens wenig. Obwohl es im Netz eine Menge guter Anleitungen gibt, wo man \u00fcberall wie lange wischen muss, um die potenziellen Virenr\u00fcckst\u00e4nde aller erdenklichen Vormieter zu t\u00f6ten. Im M\u00e4rz ging die Zahl der von deutschen Verleihern neu zugelassenen Wagen im Vergleich zum gleichen Vorjahresmonat um mehr als 57 Prozent zur\u00fcck. Und auch zwei Monate nach den ersten Social-Distancing-Warnungen hat die Firma Sixt noch immer keine lustige Werbung mit Politikerbild (\"F\u00fcr alle, die einen Gauland in der Nachbarschaft haben: Jetzt einen g\u00fcnstigen Umzugs-LKW mieten\") zum Thema Corona geschaltet. Allein daran sieht man, wie ernst die Lage sein muss.\n\"Mit 15 lernte ich das Autofahren, in Palm Springs\", l\u00e4sst der kalifornische Schriftsteller Bret Easton Ellis im Roman Unter Null seinen Helden erz\u00e4hlen, \"und immer, wenn meine Eltern schliefen, nahm ich mir den Wagen von meinem Vater, und meine Schwestern und ich fuhren mitten in der Nacht zur W\u00fcste hinaus, mit runtergeklapptem Verdeck, und wir lie\u00dfen Fleetwood Mac oder die Eagles laufen, ganz laut, und der hei\u00dfe Wind brachte die Palmen zum Schwanken, ger\u00e4uschlos.\" \nDas Buch ist zwar von 1985, aber es beschreibt ganz gro\u00dfartig das mythische Aroma, quasi das erste gro\u00dfe Freiheitsversprechen, das vor allem im Westen die Nachkriegsgeschichte des individuellen Autoverkehrs gepr\u00e4gt hat. \"Such dir einen Ort, an dem du du selbst sein kannst, und nimm\u2019s leicht!\", sang die von Easton Ellis erw\u00e4hnte Band Eagles in ihrer heiligen Autoradio-Liturgie Take It Easy. Von da aus ist er gar nicht mehr so weit, der Weg bis zum ideologischen, neoliberalen Drall, der bei vielen Repr\u00e4sentanten der gesellschaftlichen Autobegeisterung zuletzt immer mehr sp\u00fcrbar wurde. Seit Gespr\u00e4che \u00fcber den Klimawandel, \u00fcber das Recht am urbanen Raum und \u00f6ffentliche Sicherheit fr\u00fcher oder sp\u00e4ter garantiert auf die Frage nach der Zukunft der Mobilit\u00e4t hinauslaufen, entgegnen viele Opponenten und Treibstoffbef\u00fcrworter umso bei\u00dfw\u00fctiger, die Gedanken an Tempolimit oder Dieselstopp w\u00fcrden im Kern die Gesamtheit der menschlichen Freiheitsrechte zur Disposition stellen. Die Facebook-Initiativgruppe \"Fridays for Hubraum\" ist hier das lachhafte, trotzdem typische Extrem.\nAber auch wenn man sich jetzt, im Mai 2020, umso mehr \u00fcbers eigene, in letzter Sekunde doch noch nicht abgewrackte Auto freut: Seine neue, krisenbedingte Bedeutung hat mit dem historischen Sehnsuchtserbe bei genauer Betrachtung nicht so viel zu tun. Die sprichw\u00f6rtlichen Gl\u00fccksritter und Teenager nutzten die Freiheit ja vor allem, um sich von der Motorkraft an bessere, gemeinschaftsstiftende Orte bringen zu lassen und sich dort dann irgendwie selbst zu verwirklichen. Das Pandemie-Auto dagegen ist vor allem in seiner von der Au\u00dfenwelt abschlie\u00dfenden Funktion gefragt. Als Metapher f\u00fcr die k\u00f6rperliche Unversehrtheit seiner Passagiere. Das Wort \"Fahrgastzelle\" klingt pl\u00f6tzlich nach einem Schutzraum.\nNicht der rasende James Dean ist hier also das Paradigma, nicht Geena Davis und Susan Sarandon in Thelma & Louise oder die jungen, geschmalzten Kerle aus American Graffiti von George Lucas. Will man dazu \u00fcberhaupt einen Hollywoodfilm zitieren, dann w\u00e4re es am ehesten Die V\u00f6gel von Alfred Hitchcock, die Geschichte mit den m\u00f6rderischen Kr\u00e4hen und M\u00f6wen. Kurz vor Schluss schafft Rod Taylor es, in einer Angriffspause die Familie in den Aston Martin zu laden und die Flucht Richtung San Francisco zu starten, durch Massen an scheinbar ruhig auf Z\u00e4unen und Stromleitungen sitzenden, aber potenziell todesgef\u00e4hrlichen V\u00f6geln hindurch. So ungef\u00e4hr sieht das Freiheitsideal des Corona-Fahrens aus. So gut es sich derzeit anf\u00fchlt, nicht-systemrelevant im Auto zu sitzen, es bedeutet auch Gefangenschaft.\nHildegard M\u00fcller, die Pr\u00e4sidentin des deutschen Verbands der Automobilindustrie, und weitere Branchenk\u00f6pfe haben k\u00fcrzlich gefordert, die 2016 eingef\u00fchrte staatliche Kaufpr\u00e4mie f\u00fcr Elektroautos auch auf Benzin- und Dieselwagen auszuweiten, um die Kunden m\u00f6glichst umfassend aus der Individualverkehrsaskese zur\u00fcckzulocken. Der weltweite Absatz von Autos wird 2020 im Vergleich zum Vorjahr um 22 Prozent schrumpfen, sch\u00e4tzt die Marktforschungsfirma IHS Markit, in Deutschland gab es im M\u00e4rz mit 37,7 Prozent den h\u00f6chsten monatlichen R\u00fcckgang bei Neuzulassungen seit der Wiedervereinigung. In China, wo Produktion und Verkauf schon l\u00e4nger wieder anlaufen, hat sich zudem gezeigt, dass besonders die Elektromobilit\u00e4t unter den Folgen der Zwangspause leidet. Kleinere Start-ups, also die wichtigsten Innovationstr\u00e4ger, sind schlecht oder gar nicht durch die Krise gekommen. Bisher bestehende Fahrverbote f\u00fcr Verbrenner fallen in China an vielen Orten, diverse Provinzen haben die zuvor stark beschr\u00e4nkten Zulassungszahlen f\u00fcr Benzin- und Dieselautos erh\u00f6ht, Shenzhen um 40.000 St\u00fcck, Guangzhou sogar um 50.000. Der alte Markt ist wieder der Markt der Stunde.\u2028\nEs k\u00f6nnte also sein, dass die Pandemie die zuletzt durchaus glaubw\u00fcrdig betriebene Selbsterneuerung der Branche weit zur\u00fcckwerfen wird. Sicher nicht bis zu dem Stand, der vor der Dieselbetrugskrise herrschte, aber in eine \u00e4hnliche gedankliche Richtung. \nEs gibt da n\u00e4mlich noch einen weiteren Aspekt, der am Bild vom Auto als fahrendem Antivirenschutzraum h\u00e4ngt. Wenn uns der Ford Focus, der VW Golf, Nissan Leaf oder BMW X5 vor allem als motorisierte Wohnzimmer dienen, als Trutzmobil f\u00fcrs Filmeschauen und Abendmahlfeiern, zum sicheren Grenz\u00fcbertritt und ad\u00e4quaten Abstandhalten \u2013 dann ist das Auto f\u00fcr uns pl\u00f6tzlich wieder ganz Physis, Material. Schutzglas, Stahl, Aluminium, Hartplastik. \nDas passt kaum mehr zu den Visionen, die in den letzten Jahren die Umorientierung der Industrie angetrieben haben, zu der neuen Idee vom hybriden, digital vernetzten Fahrzeug, das zum Modul in gr\u00f6\u00dferen, weitsichtigeren Mobilit\u00e4tskonzepten wird, zusammen mit \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln und Sharing-Prinzipien. Man wolle keine Blechbiegerbranche mehr sein, betonten Firmensprecher \u2013 und ohnehin sei die Leistungskraft der Antriebsstr\u00e4nge bald kein Kriterium f\u00fcr Wertsch\u00f6pfung mehr, sondern nur noch die Qualit\u00e4t der implantierten Software und der Algorithmen. Die Corona-Gegenwart scheint hier wieder andere, \u00e4ltere Priorit\u00e4ten zu setzen: Hauptsache schnell, robust, wenig fehleranf\u00e4llig. Am liebsten h\u00e4tte man gleich den Cybertruck, den seltsam eckigen, wie aus einem Achtzigerjahre-Science-Fiction-Comic stammenden Pick-Up-Transporter, den Tesla-Chef Elon Musk zur gro\u00dfen allgemeinen Erheiterung im November 2019 vorstellte. In dieser Kampfkarre k\u00f6nnte man den Aerosol-Wolken voller Viren oder der Polizei von Mecklenburg-Vorpommern ganz sicher schnell entkommen.\nGerade ist in Deutschland auch noch eine Novelle der Stra\u00dfenverkehrsordnung in Kraft getreten, in der h\u00f6here Bu\u00dfgelder f\u00fcr Autofahrer verh\u00e4ngt, mehr Rechte f\u00fcr Radfahrer fixiert werden. St\u00e4dte wie Paris und Mailand legen, um f\u00fcr die Lockerung der Lockdown-Regeln bereit zu sein, kilometerweise neue Radwege an, auf Kosten von Autospuren und Parkpl\u00e4tzen. Den Fahrerinnen und Fahrern bleibt da am Ende fast nur noch der Weg in die innere Quarant\u00e4ne: Verdeck zu, Kn\u00f6pfchen runter, Scheiben hoch. Our cars are our castles. Es gilt mehr denn je.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1256601092474929157,       \"url\": \"https://twitter.com/economy7065/status/1256601092474929157\",       \"date\": \"2020-05-02 15:07:01+00:00\",       \"text\": \"Opel Corona https://t.co/gH761rut7Y via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 606298397,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1086267080381423616/0ci5ewxG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/606298397/1399908830\",              \"username\": \"economy7065\",              \"name\": \"Claudia Brebach\",              \"description\": \"Journalist, 5 languages + more in small talk, love Europe, traveling through the world, meeting people.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-06-12 12:59:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 235,              \"friends\": 690,              \"tweets\": 15332,              \"liked_tweets\": 4907,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 1152       }}, {       \"id\": 1256478089602912256,       \"url\": \"https://twitter.com/RolfLanghoff/status/1256478089602912256\",       \"date\": \"2020-05-02 06:58:15+00:00\",       \"text\": \"Autos: Opel Corona https://t.co/HMlQo8me1E\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://tapbots.com/tweetbot rel=nofollow>Tweetbot for i\u039fS</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21554340,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1024338538475794432/1S_69MBk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21554340/1532409699\",              \"username\": \"RolfLanghoff\",              \"name\": \"Lesezeichen!\",              \"description\": \"es war einmal...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-22 08:33:42+00:00\",              \"location\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea \",              \"followers\": 76,              \"friends\": 122,              \"tweets\": 1641,              \"liked_tweets\": 1775,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 174       }}, {       \"id\": 1256403868411408386,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1256403868411408386\",       \"date\": \"2020-05-02 02:03:19+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/ghTxd5MhrK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1256329636776038401,       \"url\": \"https://twitter.com/fpientka/status/1256329636776038401\",       \"date\": \"2020-05-01 21:08:21+00:00\",       \"text\": \"Opel Corona https://t.co/erlf96Z76B Our cars are our castles. Es gilt mehr denn je\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 34885824,              \"url\": \"https://blog.materna.de/author/frankpientka/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000756155778/82d2c0bd3eaa82cd56a924b542668d44_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/34885824/1467287824\",              \"username\": \"fpientka\",              \"name\": \"Frank Pientka\u2601\ufe0f\",              \"description\": \"principal software architect, mix of professional and private insights in English and German \u2601\ufe0f\ud83c\udfc6#AWS Certified Solutions Architect #homealone\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-24 09:08:57+00:00\",              \"location\": \"Schwerte\",              \"followers\": 532,              \"friends\": 1526,              \"tweets\": 13915,              \"liked_tweets\": 13558,              \"lists_member\": 142,              \"media_shared\": 249       }}, {       \"id\": 1256328371186708483,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1256328371186708483\",       \"date\": \"2020-05-01 21:03:19+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/ghTxd63Sji\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1256316055863144448,       \"url\": \"https://twitter.com/juertiss/status/1256316055863144448\",       \"date\": \"2020-05-01 20:14:23+00:00\",       \"text\": \"Autos: Die gerade noch neuen Sharing-Mobilit\u00e4tskonzepte wirken \u00fcberholt |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/PMbXerC8ct\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2879451141,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1366102817325412354/e77xAVkA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2879451141/1592326427\",              \"username\": \"juertiss\",              \"name\": \"J\u00fcrgen Ti\u00dfen\",              \"description\": \"Oldtimer, Literatur, Architektur, R\u00fcgen, Rheingau, St\u00e4dtetouren - NRW - Keine Toleranz den Intoleranten - \u201eSi vis pacem para bellum #KonservativstattRechts\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-11-16 12:19:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1741,              \"friends\": 531,              \"tweets\": 168723,              \"liked_tweets\": 308938,              \"lists_member\": 65,              \"media_shared\": 442       }}, {       \"id\": 1256297216299241472,       \"url\": \"https://twitter.com/tweet_this_feed/status/1256297216299241472\",       \"date\": \"2020-05-01 18:59:31+00:00\",       \"text\": \"Zeit Online:  Autos: Opel Corona https://t.co/kf0VDdjEQn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 405618092,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1623863716/Untitled-1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"tweet_this_feed\",              \"name\": \"TWEET THIS FEED\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-05 15:22:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 80,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 87870,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 66       }}, {       \"id\": 1256286799791624192,       \"url\": \"https://twitter.com/Frank_Walle/status/1256286799791624192\",       \"date\": \"2020-05-01 18:18:08+00:00\",       \"text\": \"Autos: Opel Corona https://t.co/slBQBTM9mx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21402821,              \"url\": \"https://tellonym.me/FrankWalle\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/828228511223730180/-rP9cEqU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21402821/1446070262\",              \"username\": \"Frank_Walle\",              \"name\": \"Frank Walle\",              \"description\": \"Civilization & its Discontents\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-20 15:03:06+00:00\",              \"location\": \"Hamburg Germany\",              \"followers\": 807,              \"friends\": 2320,              \"tweets\": 204135,              \"liked_tweets\": 1496,              \"lists_member\": 61,              \"media_shared\": 17927       }}, {       \"id\": 1256284776362901506,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1256284776362901506\",       \"date\": \"2020-05-01 18:10:05+00:00\",       \"text\": \"Autos: Opel CoronaEinst versprach das Auto Freiheit. Dann wurde es ein Symbol f\u00fcr \u00f6kologischen Irrsinn. In Zeiten der Ansteckungsgefahr verhei\u00dft der Pkw nun Sicherheit \u2013 vor anderen.https://t.co/ETKaeMuHcX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1256284634977054724,       \"url\": \"https://twitter.com/KlausW_Pohlmann/status/1256284634977054724\",       \"date\": \"2020-05-01 18:09:32+00:00\",       \"text\": \"Autos: Opel Corona | Auto als Schutzzelle  xa0ZEIT ONLINE u2066@zeitonlineu2069  https://t.co/gqUvtQbswM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 608045450,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1311041129660534786/8FPYmw_9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/608045450/1538573696\",              \"username\": \"KlausW_Pohlmann\",              \"name\": \"Klaus Pohlmann\",              \"description\": \"Mehr Erfahrung, als auf einen Standpunkt geht, macht man schnell.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-06-14 11:09:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2387,              \"friends\": 897,              \"tweets\": 37003,              \"liked_tweets\": 133838,              \"lists_member\": 161,              \"media_shared\": 6721       }}, {       \"id\": 1256283791062163457,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_kul/status/1256283791062163457\",       \"date\": \"2020-05-01 18:06:11+00:00\",       \"text\": \"Das Wort Fahrgastzelle klingt in Zeiten von #Corona pl\u00f6tzlich nach einem Schutzraum. Denn dort kann man sich nicht anstecken: Wie die Pandemie zur Ehrenrettung des privat gekauften und gefahrenen Autos wird. https://t.co/2hSawKPsTN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 207414746,              \"url\": \"http://www.zeit.de/kultur/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331565089498030081/Ob_eBH1B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_kul\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Kultur\",              \"description\": \"Das Kultur-Ressort von ZEIT ONLINE: David Hugendick, Wenke Husmann, Dirk Peitz (Leitung), Johannes Schneider, Carolin Str\u00f6bele\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-10-25 08:31:29+00:00\",              \"location\": \"Berlin/Hamburg\",              \"followers\": 101098,              \"friends\": 228,              \"tweets\": 15319,              \"liked_tweets\": 37,              \"lists_member\": 982,              \"media_shared\": 57       }}, {       \"id\": 1256283789610885120,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1256283789610885120\",       \"date\": \"2020-05-01 18:06:10+00:00\",       \"text\": \"Gerade noch sollte der Pkw zum Modul in weitsichtigen Mobilit\u00e4tskonzepten werden, zusammen mit \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln und Sharing-Prinzipien. Jetzt pl\u00f6tzlich ist das eigene Auto die Schutzh\u00fclle vor der potenziell ansteckenden Au\u00dfenwelt. #Coronavirus https://t.co/68UWJ2i1eF\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 20,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338931,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}]"}