{
     "url": "https://www.zeit.de/wirtschaft/2020-05/zwangsraeumungen-usa-corona-wirtschaftskrise-obdachlosigkeit",
     "date": "2020-05-25T13:07:16+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "\"Dann werde ich wohl auf dem R\u00fccksitz meines Autos schlafen m\u00fcssen\"",
     "article": "Millionen Amerikaner k\u00f6nnen in der Corona-Krise ihre Miete nicht zahlen. Es drohen massenhaft R\u00e4umungen. Etwa im armen Oklahoma, wo die Gerichte jetzt wieder \u00f6ffnen.\nEs ist ja nicht so, als h\u00e4tte Lucas Calbreath vor der Corona-Krise keine Sorgen gehabt. Seine Frau leidet unter Multipler Sklerose und kann oft kaum laufen. Sein 19-j\u00e4hriger Sohn hat das Asperger-Syndrom, die f\u00fcnf Jahre j\u00fcngere Tochter \"ist gegen so ziemlich alles allergisch, was es gibt\", sagt Calbreath. Doch wenigstens kam die Familie aus Broken Arrow nahe Tulsa im US-Bundesstaat Oklahoma finanziell einigerma\u00dfen \u00fcber die Runden. Der 42-J\u00e4hrige, der wesentlich \u00e4lter aussieht, bekam als freischaffender Schwei\u00dfer ein respektables Einkommen. Doch dann kam der Corona-Stillstand.\nEs war Ende M\u00e4rz und Calbreath auf dem Weg zu einem Auftrag, als ein Bauherr auf dem Handy anrief: Wegen der Infektionsgefahr k\u00f6nne er keine externen Handwerker mehr besch\u00e4ftigen. Weil viele das so handhaben, hat die Familie seitdem kein Arbeitseinkommen mehr \u2013 und demn\u00e4chst vielleicht nicht einmal mehr eine Wohnung.\nIm April lief der Mietvertrag aus. Statt 1.015 Dollar wollte der Vermieter nun f\u00fcr die Dreizimmerwohnung in einem Wohnkomplex 1.673 Dollar pro Monat. Calbreath konnte nicht zahlen, \"sonst h\u00e4tten wir nicht einmal mehr Essen im K\u00fchlschrank\", sagt er. Die Familie lebt inzwischen von 1.200 Dollar im Monat, gr\u00f6\u00dftenteils die Invalidenrente f\u00fcr die Frau. Eine neue Wohnung ist damit nicht zu bekommen. Und der Nothilfescheck der Regierung sei nur eine kurzfristige Entlastung gewesen bei den t\u00e4glichen Ausgaben, sagt Calbreath. Schon kurz nachdem er in Zahlungsr\u00fcckstand geraten sei, habe der Vermieter eine R\u00e4umungsklage angestrengt. Jetzt droht der Familie der Rauswurf.\nSeit Mitte M\u00e4rz haben 38,6 Millionen Menschen in den USA Arbeitslosengeld beantragt, mehr als elf Prozent der Bev\u00f6lkerung. Von knapp 43 Millionen Mietern im Land konnte laut dem industrienahen National Multifamily Housing Council mehr als jeder f\u00fcnfte schon im April nicht p\u00fcnktlich zahlen. Wer im M\u00e4rz seinen Job verloren hat, ist also unter Umst\u00e4nden heute bereits zwei Monatsmieten im R\u00fcckstand. Doch w\u00e4hrend der Kongress versuchte, Unternehmen zu retten, und Hausbesitzern erm\u00f6glichte, ihre Zahlungsverpflichtungen bis zu sechs Monate auszusetzen,gab es einen landesweiten R\u00e4umungsstopp allein f\u00fcr Wohnkomplexe, deren Bau mit Bundesmitteln abgesichert wurde. Erlassregelungen f\u00fcr Mieten, wie sie Teile der Demokraten fordern, schafften es nicht in die bisherigen Rettungspakete aus Washington. Viele Bundesstaaten haben zumindest ein R\u00e4umungsmoratorium beschlossen, damit niemand kurzfristig Wohnung oder Haus verliert. Die Gerichte hatten zudem fast \u00fcberall wegen der Infektionsgefahr monatelang geschlossen. Bis jetzt.\nOklahoma ist einer der ersten Bundesstaaten, die wieder R\u00e4umungsverfahren betreiben. Anfang vergangener Woche fanden die ersten Anh\u00f6rungen statt. In einer der \u00e4rmsten Regionen des Landes drohen nun massenhaft R\u00e4umungen und Obdachlosigkeit. Der Pr\u00e4riestaat in der Mitte der USA k\u00f6nnte so unfreiwillig zum Vorreiter einer sozialen Krise werden, die \u00fcberall im Land den Menschen droht, die in Mietr\u00fcckstand geraten sind.\nEine Krise, die viel Arbeit f\u00fcr Anw\u00e4lte wie Eric Hallett bedeutet. Seine Organisation Legal Aid unterst\u00fctzt Menschen vor Gericht, die sich sonst keinen Anwalt leisten k\u00f6nnen. Knapp 100 Juristen arbeiten f\u00fcr die zum Teil aus \u00f6ffentlichen Geldern finanzierte Kanzlei. Er selbst habe bereits in der Kindheit in seiner Umgebung viel Armut wahrgenommen, sagt Hallett. \"Und als schwuler Mann im konservativen Oklahoma musste ich mich schon immer mit Ungerechtigkeiten auseinandersetzen.\" Deshalb habe er sich schon im Studium gegen eine Karriere in der profitablen Wirtschaftsrechtsbranche entschieden und sein gesamtes juristisches Leben damit verbracht, benachteiligte Bev\u00f6lkerungsgruppen vor Gericht zu vertreten. R\u00e4umungsklagen sind Halletts Spezialit\u00e4t.\nDie Mieterrechte sind in vielen Bundesstaaten \u00e4u\u00dferst vermieterfreundlich. In Oklahoma, wo man\n sich des Gemeinwesens lobt und Menschen auch Fremde auf \nder Stra\u00dfe freundlich gr\u00fc\u00dfen, geht der R\u00e4umungsprozess besonders \nschnell. Wer am Stichtag seine Rechnung nicht begleicht, kann schon am \nn\u00e4chsten Tag eine Zahlungsaufforderung erhalten. Wenn der Mieter danach \nnicht innerhalb von f\u00fcnf Tagen den ausstehenden Betrag \u00fcberweist oder \nauszieht, kann der Vermieter ein R\u00e4umungsverfahren anstrengen. Einen \nGerichtstermin bekommt man innerhalb von f\u00fcnf bis zehn Tagen. Verliert \nder Mieter, muss er innerhalb von zwei Tagen ausziehen. Im schlimmsten \nFall droht Menschen so innerhalb von etwas mehr als zwei Wochen der \nVerlust ihrer Wohnung.\nUnd die Corona-bedingte Gerichtspause \nhaben Vermieter \u00fcberall in Oklahoma genutzt, um R\u00e4umungsklagen \neinzureichen, die sich nun bei den Gerichten stauen. Mehr als 1.200 sind \nallein in Tulsa anh\u00e4ngig. In der Landeshauptstadt Oklahoma City und \nUmgebung sind es knapp 400 Klagen. Doch die ausstehenden Verfahren sind \nnur der Anfang einer Klagewelle, prognostiziert Hallett. \"Ein Anwalt f\u00fcr\n die Vermieterseite hat mir gesagt, dass er bis August zwischen 500 und \n1.000 R\u00e4umungsklagen anstrengen wird\", sagt er und sch\u00fcttelt ungl\u00e4ubig\n den Kopf. \"Wir werden eine Welle von Obdachlosigkeit erleben.\"\nIm Legal-Aid-B\u00fcro in einem schmucklosen Hochhaus nahe der Innenstadt von Tulsa klingeln deshalb seit Monaten die Telefone, berichtet der Anwalt. Die Geschichten der Anrufer \u00e4hneln sich. Es sind vor allem Menschen, die wegen des Stillstands des \u00f6ffentlichen Lebens \nihren Job verloren haben, die deshalb ihre Miete nicht zahlen k\u00f6nnen und\n denen nun die R\u00e4umung droht. \"Die Vermieter lassen den Strom abschalten, wechseln die Schl\u00f6sser aus\", sagt Hallett. \"Sie nutzen die R\u00e4umungsverfahren, um Mieter \neinzusch\u00fcchtern und dazu zu bewegen, ihre Miete zu bezahlen.\"\nDoch viele k\u00f6nnen einfach nicht zahlen. Am Ende des Verfahrens steht deshalb trotz allem h\u00e4ufig der Rauswurf. Im Vergleich zu Deutschland k\u00f6nnen die B\u00fcrger in den USA recht einfach die eigene Wohnung verlieren. Der Staat \u00fcbernimmt in vielen F\u00e4llen die Wohnkosten Bed\u00fcrftiger nicht, Mietvertr\u00e4ge werden im Allgemeinen nur f\u00fcr ein Jahr unterzeichnet. Neuvertr\u00e4ge verbinden Vermieter h\u00e4ufig mit erheblichen Mietsteigerungen. In Tulsa stieg die Durchschnittsmiete zwischen Februar 2019 und Februar 2020 nach Angaben des Wohnungssuchportals Rentcaf\u00e9 zum Beispiel um f\u00fcnf Prozent. In Einzelf\u00e4llen \u2013 wie dem von Lucas Calbreath \u2013 liegen die Erh\u00f6hungen weit dar\u00fcber.\nSchon vor der Corona-Krise hatte Tulsa laut einem Datenprojektor der Princeton University 2016 die elfth\u00f6chste R\u00e4umungsquote aller Gro\u00dfst\u00e4dte in den USA. Die Mieter setzen sich h\u00e4ufig nicht zur Wehr, unter anderem, weil sie ihre Rechte nicht kennen, sagt Hallett. \"Sie sind h\u00e4ufig arm, leben von staatlichen Leistungen.\" Es geht also um Menschen, die ohnehin schon am Existenzminimum leben und verwundbar sind.\nDie Richter seien zudem daran gew\u00f6hnt, nur die Vermieterseite anzuh\u00f6ren, weil viele Mieter zu den Anh\u00f6rungen nicht erschienen oder nicht von einem Anwalt repr\u00e4sentiert w\u00fcrden. Ein Verfahren anzustrengen kostet nur 58 Dollar und im Erfolgsfall eine 50-Dollar-Geb\u00fchr f\u00fcr die Zustellung des Bescheids. Mit S\u00e4umnisgeb\u00fchren k\u00f6nnen Vermieter zudem Umsatz generieren. F\u00fcr Mieter ist die Post vom Gericht dagegen eine existenzielle Belastung, sodass manche schon nach der Androhung eines Verfahrens freiwillig ausziehen.\nDiesen Weg habe eine Nachbarin von Lucas Calbreath bereits gew\u00e4hlt, sagt er: \"Mitten in der Nacht haben sie ihre Sachen gepackt und sind verschwunden.\" Wohin wisse er nicht. Ohne die Hilfe von Legal Aid h\u00e4tte er sich m\u00f6glicherweise auch nicht wehren k\u00f6nnen. Dort habe man ihm erkl\u00e4rt, dass die Mieterh\u00f6hung illegal sei. Nun hofft er, dass er vor Gericht Erfolg hat.\nSeine Kinder, sagt Calbreath, w\u00fcssten nichts von der R\u00e4umungsklage. Damit sie sich keine Sorgen machen und um weiteren Stress mit dem Vermieter zu vermeiden, kommt er zum Gespr\u00e4ch auf einen Rastplatz zwei Grundst\u00fccke von jenem Wohnkomplex entfernt, vor dessen Eingangstor ein Schild mit dem Slogan \"Wir lieben unsere Mieter!\" steht. Calbreath kehrt gerade von der Jobsuche zur\u00fcck. Wieder einmal habe es nicht geklappt mit einem Auftrag. Wie immer in den vergangenen Wochen.\nAuf die Frage, ob er einen Plan B habe, falls das Gericht gegen ihn entscheidet, l\u00e4chelt er nur m\u00fcde und weist mit dem Daumen \u00fcber die Schulter auf seinen schwarzen SUV: \"Dann werde ich wohl auf dem R\u00fccksitz meines Autos schlafen m\u00fcssen.\" Ihm selbst mache die Witterung nichts aus. Seine Familie werde er wohl in einem billigen Motel unterbringen m\u00fcssen \u2013 wenn das Geld daf\u00fcr reiche. Der Traum vom eigenen Haus, den Calbreath noch im Winter hegte, scheint in unerreichbare Ferne ger\u00fcckt. Ob er nun, da nicht nur die Gerichte wieder \u00f6ffnen, sondern auch die Wirtschaft aus dem Lockdown kommt, bald Arbeit findet? Calbreath zweifelt daran. \"Die Bauunternehmen werden erst mal ihr eigenes Personal zur\u00fcckbeordern. Irgendwann, wenn die Wirtschaft sich wieder erholt hat, werde auch ich vielleicht wieder Arbeit finden\", hofft er. Doch das werde noch Monate dauern.\nIm benachbarten Texas mit seinen 29 Millionen Einwohnern hat der Oberste Gerichtshof nun ebenfalls angek\u00fcndigt, dass wieder Zwangsr\u00e4umungen vollstreckt werden. Auch andere Bundesstaaten wie Florida und South Carolina nehmen die Verfahren wieder auf. Ende Juni l\u00e4uft zudem der R\u00e4umungsstopp f\u00fcr vom Bund abgesicherte Wohnkomplexe aus, acht Millionen Mietparteien sind dann nicht mehr vor Rausw\u00fcrfen gesch\u00fctzt. Auf die Wirtschaftskrise k\u00f6nnte \u2013 wie schon w\u00e4hrend der Finanzkrise 2008 \u2013  eine Obdachlosigkeitskrise folgen.\nF\u00fcr Lucas Calbreath ist die Gefahr schon jetzt real. \u00dcber Facebook verkauft die Familie M\u00f6bel, um zumindest etwas Geld f\u00fcr den t\u00e4glichen Bedarf hereinzubekommen. Das Ersparte ist ersch\u00f6pft. Die bisherigen Mietr\u00fcckst\u00e4nde wird die Familie nicht mehr abbezahlen k\u00f6nnen. Nun h\u00e4ngt alles vom Tulsa County Court ab, am 1. Juni ist der Gerichtstermin. Dann entscheidet sich, ob die Calbreaths zumindest vorerst in ihrer Wohnung bleiben d\u00fcrfen \u2013 oder obdachlos werden.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1341486089853407234,       \"url\": \"https://twitter.com/AndreaSchlegel3/status/1341486089853407234\",       \"date\": \"2020-12-22 20:49:42+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/gHQEgUrFHmObdachlosigkeit in den USA hat sich in der Coronakrise verschlimmert.\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 856471467172794369,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1339233711494193153/xZBxAhmO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/856471467172794369/1608133203\",              \"username\": \"AndreaSchlegel3\",              \"name\": \"Andrea Schlegel\",              \"description\": \"Im Freistaat Bayern lebende K\u00e4mpferin f\u00fcr Freiheit, Frieden und Demokratie. Keine Pharmadiktatur!!. Ohne Meinungsfreiheit kann Demokratie nicht gedacht werden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-24 11:34:45+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 8324,              \"friends\": 7737,              \"tweets\": 49850,              \"liked_tweets\": 136299,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 6602       }}, {       \"id\": 1292375769285632000,       \"url\": \"https://twitter.com/uransoft/status/1292375769285632000\",       \"date\": \"2020-08-09 08:22:49+00:00\",       \"text\": \"dazu passt jahre sp\u00e4ter dieses.... https://t.co/EOodS4MUQF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 394774071,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1355796084300402689/wZPx3cxB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/394774071/1573517063\",              \"username\": \"uransoft\",              \"name\": \"Zahlenfetischist\",              \"description\": \"Lebt in einem Berliner Bezirk der noch nicht durch Gentrifizierung bereinigt wurde, aber ggf. bald durch R2G. Squad: FHS - Vorsicht beim folgen ;-)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-20 16:14:02+00:00\",              \"location\": \"Venezuela\",              \"followers\": 426,              \"friends\": 360,              \"tweets\": 101532,              \"liked_tweets\": 22021,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 1450       }}, {       \"id\": 1272449929219379200,       \"url\": \"https://twitter.com/hmbuchmann/status/1272449929219379200\",       \"date\": \"2020-06-15 08:44:38+00:00\",       \"text\": \"Dann werde ich wohl auf dem R\u00fccksitz meines Autos schlafen m\u00fcssen https://t.co/qj3BUnJYae via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1427648372,              \"url\": \"https://www.facebook.com/dialogueofcivilizations/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/611814304720027648/fKbZFH5__normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1427648372/1402783637\",              \"username\": \"hmbuchmann\",              \"name\": \"Dialogue of Civilizations\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-05-14 11:53:26+00:00\",              \"location\": \"Rapperswil\",              \"followers\": 269,              \"friends\": 2573,              \"tweets\": 65539,              \"liked_tweets\": 3744,              \"lists_member\": 43,              \"media_shared\": 2724       }}, {       \"id\": 1267392370074624000,       \"url\": \"https://twitter.com/BuendnisZRV/status/1267392370074624000\",       \"date\": \"2020-06-01 09:47:42+00:00\",       \"text\": \"In den USA wird wieder zwangsger\u00e4umt. W\u00e4hrend der #Corona Pause waren die Gerichte zu. Jetzt wird es eine Welle von Prozessen geben, u stark steigende Wohnungslosigkeit. Wir sagen, f\u00fcr ein #RechtaufWohnen, \u00fcberall.  #Mietenwahnsinn#USA https://t.co/7JXBBFCwZl via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 750313500799561728,              \"url\": \"http://www.zwangsraeumungverhindern.blogsport.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375749275834011649/8aZpwmsL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/750313500799561728/1616841513\",              \"username\": \"BuendnisZRV\",              \"name\": \"Zwangsr\u00e4umung Verhindern Berlin\",              \"description\": \"Politisches B\u00fcndnis gegen Verdr\u00e4ngung den Ausverkauf der Stadt u #Mietenwahnsinn | #Wohnen darf keine Ware sein! #dwenteignen #HousingActionDay2021 #meutebleibt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-05 13:00:53+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4339,              \"friends\": 796,              \"tweets\": 3994,              \"liked_tweets\": 9966,              \"lists_member\": 40,              \"media_shared\": 525       }}, {       \"id\": 1267214583728689152,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitschleifen/status/1267214583728689152\",       \"date\": \"2020-05-31 22:01:15+00:00\",       \"text\": \"Dann werde ich wohl auf dem R\u00fccksitz meines Autos schlafen m\u00fcssen https://t.co/GvRLurm2R4 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932904524,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1186404037735923717/UR0qLEJQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932904524/1489974109\",              \"username\": \"zeitschleifen\",              \"name\": \"Klaus M\u00fcller\",              \"description\": \"Das Leben k\u00f6nnte so sch\u00f6n sein, wenn da nicht...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 20:45:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 252,              \"friends\": 376,              \"tweets\": 18801,              \"liked_tweets\": 978,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2859       }}, {       \"id\": 1267115732342538241,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1267115732342538241\",       \"date\": \"2020-05-31 15:28:27+00:00\",       \"text\": \"Zwangsr\u00e4umungen in den USA: Dann werde ich wohl auf dem R\u00fccksitz meines Autos schlafen m\u00fcssen https://t.co/cEpshxABJD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 590,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 985385,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 273,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1267112711386775553,       \"url\": \"https://twitter.com/robin_gebert/status/1267112711386775553\",       \"date\": \"2020-05-31 15:16:26+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/VKY7VyuwgYDer Markt regelt das dann, oder?\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 807227545762537478,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1050357623600664577/nisuE0Sq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"robin_gebert\",              \"name\": \"Robin Gebert\",              \"description\": \"Geboren im Garten der Stuten.Genie\u00dft das Grundrecht auf Bildung.Verfassungspatriot.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-09 14:16:59+00:00\",              \"location\": \"Schlaaaaand\",              \"followers\": 46,              \"friends\": 469,              \"tweets\": 990,              \"liked_tweets\": 12910,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 16       }}, {       \"id\": 1267104546356113411,       \"url\": \"https://twitter.com/HelmutSchuhmac1/status/1267104546356113411\",       \"date\": \"2020-05-31 14:44:00+00:00\",       \"text\": \"Dann werde ich wohl auf dem R\u00fccksitz meines Autos schlafen m\u00fcssen https://t.co/ULqSgZMpW1 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 826540107343732736,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/880161468213276674/vRd9tloo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/826540107343732736/1514913021\",              \"username\": \"HelmutSchuhmac1\",              \"name\": \"Helmut Schuhmacher\",              \"description\": \"Daytrader:Bahnung \ud83d\ude03und Depression \ud83d\ude22\ud83d\ude30bestimmen unser Leben und Handeln. Wer Freunde hat, der hat auch Feinde. \ud83d\ude0d be my friend  /BEST\u00c4NDIG ist nur der WANDEL/\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddec\ud83c\udde7\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-31 21:18:12+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 63,              \"friends\": 305,              \"tweets\": 908,              \"liked_tweets\": 14,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 12       }}, {       \"id\": 1267079293747765249,       \"url\": \"https://twitter.com/Ivan_Klinge/status/1267079293747765249\",       \"date\": \"2020-05-31 13:03:39+00:00\",       \"text\": \"Das wird die soziale Bewegung weiter st\u00e4rken. Zurecht.https://t.co/5kgbX7SItm\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 858986111791661056,              \"url\": \"https://jungle.world/autorin/ivan-klinge\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1358911006131576833/kRu6x2bh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/858986111791661056/1609713226\",              \"username\": \"Ivan_Klinge\",              \"name\": \"Ivan Klinge\",              \"description\": \"| Politik | Fu\u00dfball | Fu\u00dfballkultur | Geschichte |\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-01 10:07:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 235,              \"friends\": 324,              \"tweets\": 3186,              \"liked_tweets\": 15615,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 82       }}, {       \"id\": 1267075482048225281,       \"url\": \"https://twitter.com/TreitnerS/status/1267075482048225281\",       \"date\": \"2020-05-31 12:48:30+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/7CFwN87a7ZEvictions in the #USAEvery dishwasher becomes a homeless person, not a millionaire\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1036989830,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3024903235/d1e166a7ddf74367a954dea811c9b96e_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"TreitnerS\",              \"name\": \"Siegfried Treitner\",              \"description\": \"Humanist, Geographer, Office,   Manager in Hard-, Software, Electro, Logistic, of Anderwerk gGmbH85622 Feldkirchen Hobby in Cooking, Biking, Aquaristic, Tropic,\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-26 12:09:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 1831,              \"friends\": 4982,              \"tweets\": 20126,              \"liked_tweets\": 137,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 308       }}, {       \"id\": 1267032446337507329,       \"url\": \"https://twitter.com/koelnnews/status/1267032446337507329\",       \"date\": \"2020-05-31 09:57:30+00:00\",       \"text\": \"Eine bedr\u00fcckende Reportage aus dem Herzen der #USA. Die #Coronakrise f\u00e4ngt gerade erst an. Da kommt noch was. Dann werde ich wohl auf dem R\u00fccksitz meines Autos schlafen m\u00fcssen https://t.co/TPCbfwGIQU via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 23854117,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/93376729/default_image_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/23854117/1550581090\",              \"username\": \"koelnnews\",              \"name\": \"K\u00f6ln Nachrichten\",              \"description\": \"Das Online-Nachrichtenportal aus und f\u00fcr K\u00f6ln und \u00fcber die Stadtgrenzen hinaus. Wer schwurbelt oder unsachlich beleidigt, fliegt raus.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-11 23:39:48+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 12092,              \"friends\": 405,              \"tweets\": 46035,              \"liked_tweets\": 262,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 324       }}, {       \"id\": 1267016420497465349,       \"url\": \"https://twitter.com/maxydeartino/status/1267016420497465349\",       \"date\": \"2020-05-31 08:53:49+00:00\",       \"text\": \"I guess Ill just have to sleep in the back seat of my car.Millions of Americans cant pay their rent in the Corona crisis.  Mass evictions are imminent.  https://t.co/FQWe4aCKEj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1088793674857746433,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1169605787372720129/pZU2Rpqf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1088793674857746433/1548425854\",              \"username\": \"maxydeartino\",              \"name\": \"Maxydeartino\",              \"description\": \"Fundamental, Long Term Investor, focused on investment ideas, equity markets and geopolitics. My posts are not investment advice.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-25 13:40:15+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt Stock Exchange\",              \"followers\": 413,              \"friends\": 80,              \"tweets\": 9310,              \"liked_tweets\": 15063,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 999       }}, {       \"id\": 1267003010301001730,       \"url\": \"https://twitter.com/sonnerja/status/1267003010301001730\",       \"date\": \"2020-05-31 08:00:32+00:00\",       \"text\": \"Dann werde ich wohl auf dem R\u00fccksitz meines Autos schlafen m\u00fcssen https://t.co/w0nBHNPMjw via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 134536838,              \"url\": \"http://www.sonjaehrhardt.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/858464832999350274/XZIZmdEz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/134536838/1496244736\",              \"username\": \"sonnerja\",              \"name\": \"Gedankenmeer\",              \"description\": \"Ich besch\u00e4ftige mich mit DIYs, Nachrichten, Printdesign, Webdesign, Spiritualit\u00e4t und Petitionen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-18 18:18:40+00:00\",              \"location\": \"Bochum, Deutschland\",              \"followers\": 703,              \"friends\": 1782,              \"tweets\": 16376,              \"liked_tweets\": 6498,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 1421       }}, {       \"id\": 1266996762033741828,       \"url\": \"https://twitter.com/dummchens/status/1266996762033741828\",       \"date\": \"2020-05-31 07:35:42+00:00\",       \"text\": \"Im April lief der Mietvertrag aus. Statt 1.015 Dollar wollte der Vermieter nun f\u00fcr die Dreizimmerwohnung in einem Wohnkomplex 1.673 Dollar pro Monat. Calbreath konnte nicht zahlen, https://t.co/Z3rtS0u1fY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1170234519951159296,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1351433014073552897/4QBZ1nf5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1170234519951159296/1567842774\",              \"username\": \"dummchens\",              \"name\": \"Sag es mit Gedichten, jetzt mit dummen Fragen...\",              \"description\": \"In der Krise bin ich pl\u00f6tzlich SYSTEMRELEVANT (Onlinehandel)In ein Paar Jahren  Armutsrentner !Bei einem Rentenniveau von 43% im Jahre 2030Tendenz fallend\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-07 07:17:17+00:00\",              \"location\": \"irgendwo bei Lummerland\",              \"followers\": 1228,              \"friends\": 1013,              \"tweets\": 28526,              \"liked_tweets\": 33894,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1728       }}, {       \"id\": 1266987764056231937,       \"url\": \"https://twitter.com/florian_ku/status/1266987764056231937\",       \"date\": \"2020-05-31 06:59:57+00:00\",       \"text\": \"Dann werde ich wohl auf dem R\u00fccksitz meines Autos schlafen m\u00fcssen https://t.co/UadxpeX7EN via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 928749534129344512,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264896333787336708/4hghiW2u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/928749534129344512/1599671639\",              \"username\": \"florian_ku\",              \"name\": \"Florian Ku\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-11-09 22:21:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 53,              \"friends\": 347,              \"tweets\": 3332,              \"liked_tweets\": 13850,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 241       }}, {       \"id\": 1266985735552458752,       \"url\": \"https://twitter.com/DennisKelich/status/1266985735552458752\",       \"date\": \"2020-05-31 06:51:53+00:00\",       \"text\": \"zum Fr\u00fchst\u00fcck gleich mal was Negatives bei denn Kollegen von @zeitonline gelesen... finde es sehr unm\u00f6glich Menschen die keine Schuld an der C-Virus Situation haben aus ihren Wohnungen zu schmei\u00dfen :/ https://t.co/rJMFreZKdo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 731257247687442433,              \"url\": \"https://www.dennis-akashia.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/731258765023031300/WXKCQwwQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/731257247687442433/1463182474\",              \"username\": \"DennisKelich\",              \"name\": \"Dennis Kelich Akashia\",              \"description\": \"Offizieller Account mit Informationen \u00fcber meine Projekte & Aktivit\u00e4ten / Gr\u00fcnder Reinford Group (VisualTimes, AnimeDB, VN Network, MoD, Reinford Animation...)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-13 22:58:08+00:00\",              \"location\": \"Germany & Japan\",              \"followers\": 6,              \"friends\": 47,              \"tweets\": 373,              \"liked_tweets\": 734,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 54       }}, {       \"id\": 1266051445696143360,       \"url\": \"https://twitter.com/wirzahlen_nicht/status/1266051445696143360\",       \"date\": \"2020-05-28 16:59:21+00:00\",       \"text\": \"In den USA fordern die Demokrat*innen Erlassregelungen f\u00fcr Mieten. Es wird Zeit, dass die Forderung auch in anderen L\u00e4ndern Fahrt aufnimmt! \u270a\ud83d\udea9https://t.co/wO2SxUUxr1 https://t.co/OpAkbEa4Za\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1257623881168363520,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1257684465448628224/FCmyYjKP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1257623881168363520/1588834147\",              \"username\": \"wirzahlen_nicht\",              \"name\": \"Wir zahlen nicht\",              \"description\": \"Deutschlandweites B\u00fcndnis f\u00fcr einen Mietenerlass w\u00e4hrend der Coronakrise\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-05 10:52:54+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 546,              \"friends\": 261,              \"tweets\": 329,              \"liked_tweets\": 620,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 9       }}, {       \"id\": 1265724792038195203,       \"url\": \"https://twitter.com/juergen_p/status/1265724792038195203\",       \"date\": \"2020-05-27 19:21:21+00:00\",       \"text\": \"Zwangsr\u00e4umungen in den USADann werde ich wohl auf dem R\u00fccksitz meines Autos schlafen m\u00fcssenhttps://t.co/UYBxBBCo7l\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 66132864,              \"url\": \"https://de.pinterest.com/ETW11/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/617071435937353728/o2OhSPML_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/66132864/1457653653\",              \"username\": \"juergen_p\",              \"name\": \"\u2694News Now\ud83d\udd75\ufe0fu200d\",              \"description\": \"\u2694The News\u2694 \u2b50No Fake News\u2b50No DMs/No Lists\u2b50 No Nazis\u2b50No Erdogan Fans \u2b50RT\u2260endorsement\u2b50Breaking the silence\u2b50\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-16 15:32:51+00:00\",              \"location\": \"Saxonia\",              \"followers\": 6214,              \"friends\": 5185,              \"tweets\": 212217,              \"liked_tweets\": 31610,              \"lists_member\": 554,              \"media_shared\": 70596       }}, {       \"id\": 1265376409578385409,       \"url\": \"https://twitter.com/Sharity/status/1265376409578385409\",       \"date\": \"2020-05-26 20:17:00+00:00\",       \"text\": \"Millionen Amerikaner k\u00f6nnen in der Corona- #Krise ihre #Miete nicht zahlen. Es drohen massenhaft #R\u00e4umungen. Etwa im armen Oklahoma, wo die Gerichte jetzt wieder \u00f6ffnen @DIEZEIT  https://t.co/U4rTwdx9vw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2597887724,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1251042711035092992/X5w4jP5h_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2597887724/1597133351\",              \"username\": \"Sharity\",              \"name\": \"Sharity\",              \"description\": \"Sharing Economy | Investigatio | New technologies come and go | Disruption is a process\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-07-01 12:04:19+00:00\",              \"location\": \"Switzerland \",              \"followers\": 317,              \"friends\": 241,              \"tweets\": 5840,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 34,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1265361841879998465,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1265361841879998465\",       \"date\": \"2020-05-26 19:19:07+00:00\",       \"text\": \"Millionen Amerikaner k\u00f6nnen in der Corona-Krise ihre Miete nicht zahlen. Es drohen massenhaft R\u00e4umungen. Etwa im armen Oklahoma, wo die Gerichte jetzt wieder \u00f6ffnen, schreibt unser Reporter @JoergWimalasena: https://t.co/r3VtoMyKqV https://t.co/o6guvAEQa0\",       \"replies\": 12,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 25,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338931,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1265037979376136193,       \"url\": \"https://twitter.com/catxy/status/1265037979376136193\",       \"date\": \"2020-05-25 21:52:12+00:00\",       \"text\": \"Wohnen ist Menschenrecht! Die Entwicklung des Wohnungsmarktes und die Immobilienspekulation sind weder in den USA noch hier in Europa akzeptabel. Das muss sich \u00e4ndern! #Mietenwahnsinnhttps://t.co/XnzDkVvx4k\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 77752522,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/900338435/star_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"catxy\",              \"name\": \"christine zander\",              \"description\": \"Art & Design is my big passion. But Im also interested in all the Topics around Life and Politics.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-27 14:58:45+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 539,              \"friends\": 779,              \"tweets\": 14004,              \"liked_tweets\": 53248,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 249       }}, {       \"id\": 1265023653827293190,       \"url\": \"https://twitter.com/JanaGolnar/status/1265023653827293190\",       \"date\": \"2020-05-25 20:55:16+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/YFngRenAt1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2585432784,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/876716495224569858/xgj-k14u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2585432784/1500506399\",              \"username\": \"JanaGolnar\",              \"name\": \"Jana Sepehr\",              \"description\": \"Freelance Journalist; Content Lead + Comms Manager @GlblCtznDe @GlblCtzn\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-24 09:27:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 105,              \"friends\": 198,              \"tweets\": 354,              \"liked_tweets\": 420,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 40       }}, {       \"id\": 1265004250779787264,       \"url\": \"https://twitter.com/Pucemargine/status/1265004250779787264\",       \"date\": \"2020-05-25 19:38:10+00:00\",       \"text\": \"Dann werde ich wohl auf dem R\u00fccksitz meines Autos schlafen m\u00fcssen https://t.co/ZeG1xlkOe1 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 54308395,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3366306490/c9a0bd052b75b2cbed7a496c3a9a65cc_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/54308395/1464104871\",              \"username\": \"Pucemargine\",              \"name\": \"Elke G\u00f6tze\",              \"description\": \"Interested in policy, history, news; like photography, traveling, reading and Hard Rock/Heavy Metal\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-06 19:39:46+00:00\",              \"location\": \"Laatzen by Hannover-Germany\",              \"followers\": 3538,              \"friends\": 2959,              \"tweets\": 309148,              \"liked_tweets\": 73289,              \"lists_member\": 157,              \"media_shared\": 1137       }}, {       \"id\": 1264961582867636226,       \"url\": \"https://twitter.com/georgloesel/status/1264961582867636226\",       \"date\": \"2020-05-25 16:48:37+00:00\",       \"text\": \"Da kommt noch eine riesige Welle von Konsequenzen auf uns zu! #Brace4Impact#FailedStatesofAmericahttps://t.co/j7BKysFJ3C\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1163528460,              \"url\": \"http://der-ge.org/bloggt\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1367421338718244864/zL0G3-Kt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1163528460/1557650699\",              \"username\": \"georgloesel\",              \"name\": \"heavenbuttandyarn\",              \"description\": \"#Grollb\u00fcrger #KlimaDisruption #Demokratie #Zivilgesellschaft #Progressiv threema.id/K9NDJZHA #GPG: 05C6733F\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-09 17:28:09+00:00\",              \"location\": \"Pdm:Germany:Europe:Earth\",              \"followers\": 1227,              \"friends\": 4994,              \"tweets\": 92723,              \"liked_tweets\": 125912,              \"lists_member\": 72,              \"media_shared\": 975       }}, {       \"id\": 1264941568676392960,       \"url\": \"https://twitter.com/JasminLoerchner/status/1264941568676392960\",       \"date\": \"2020-05-25 15:29:06+00:00\",       \"text\": \"Mit dem Verlust der Auftr\u00e4ge kam f\u00fcr Lucas Calbreath der Mietr\u00fcckstand. In #Oklahoma haben Vermieter w\u00e4hrend der #Corona-Krise unz\u00e4hlige R\u00e4umungsklagen eingereicht, die jetzt abgearbeitet werden. Anw\u00e4lte bef\u00fcrchten eine Welle der Obdachlosigkeit https://t.co/cAooYCyOOK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 333996388,              \"url\": \"http://jasminloerchner.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1279587126279991297/6mkzCwwv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/333996388/1593912320\",              \"username\": \"JasminLoerchner\",              \"name\": \"Jasmin Loerchner\",              \"description\": \"Freelance reporter in the U.S. covering business, politics, history.Bylines @derspiegel @einestages \u20acuro Mag @GeoEpoche @tazgezwitscherHost @herstory_pod\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-07-12 12:23:35+00:00\",              \"location\": \"Phoenix, AZ\",              \"followers\": 460,              \"friends\": 801,              \"tweets\": 5293,              \"liked_tweets\": 2153,              \"lists_member\": 45,              \"media_shared\": 190       }}, {       \"id\": 1264932494413123586,       \"url\": \"https://twitter.com/NordhausenFrank/status/1264932494413123586\",       \"date\": \"2020-05-25 14:53:02+00:00\",       \"text\": \"Corona in den USA: Dann werde ich wohl auf dem R\u00fccksitz meines Autos schlafen m\u00fcssen https://t.co/ZFIrdaTLjf via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2158613570,              \"url\": \"http://franknordhausen.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000663950036/6ef23f806086bbb4c0fc5122501b41ab_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2158613570/1433617885\",              \"username\": \"NordhausenFrank\",              \"name\": \"Frank Nordhausen\",              \"description\": \"Journalist, Author, Foreign Correspondent. Formerly based in Istanbul, now Nikosia. Views expressed are my own and retweets are not endorsements.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-10-27 10:25:48+00:00\",              \"location\": \"Nikosia\",              \"followers\": 12737,              \"friends\": 3202,              \"tweets\": 139458,              \"liked_tweets\": 23884,              \"lists_member\": 417,              \"media_shared\": 575       }}, {       \"id\": 1264918077994606594,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1264918077994606594\",       \"date\": \"2020-05-25 13:55:45+00:00\",       \"text\": \"Wer die Miete nicht zahlen kann, fliegt raus \u2013 in den #USA drohen wegen der #Corona-Krise massenhaft Zwangsr\u00e4umungen. @JoergWimalasena war in Oklahoma, wo die Gerichte jetzt wieder R\u00e4umungsklagen verhandeln. https://t.co/ASSuvGLqmC\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338931,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1264900409090551811,       \"url\": \"https://twitter.com/JaneraTiciano/status/1264900409090551811\",       \"date\": \"2020-05-25 12:45:32+00:00\",       \"text\": \"USA: broken shithole country aus leeren Wohnungen und Obdachlosen: Dann werde ich wohl auf dem R\u00fccksitz meines Autos schlafen m\u00fcssen https://t.co/aRLh1EmCU7 via @zeitonline\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 353229556,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1349728226310930433/_gHXtihi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JaneraTiciano\",              \"name\": \"Aza: motivationsbefreit und m\u00fcde\",              \"description\": \"professionell juristische Wortjongleuse (Anw\u00e4ltin). immer Feministin. Cat Lady. no regrets. lvl 31. #blacklivesmatter #ichbinAntifa #fighteverycrisis\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-11 19:07:57+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 293,              \"friends\": 117,              \"tweets\": 38911,              \"liked_tweets\": 14821,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 2261       }}, {       \"id\": 1264898664369184769,       \"url\": \"https://twitter.com/wasdieweltnicht/status/1264898664369184769\",       \"date\": \"2020-05-25 12:38:36+00:00\",       \"text\": \"Dann werde ich wohl auf dem R\u00fccksitz meines Autos schlafen m\u00fcssen https://t.co/LHJzJPZCiT via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 503064437,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1094265764486483969/z4YLlm6U_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/503064437/1568235904\",              \"username\": \"wasdieweltnicht\",              \"name\": \"wasdieweltnicht andi j.\",              \"description\": \"tr\u00e4gt das Herz am linken Fleck...Gossenjargon und Scheibfehler....\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-25 14:12:08+00:00\",              \"location\": \"St. Gallen (CH)\",              \"followers\": 1006,              \"friends\": 2138,              \"tweets\": 6571,              \"liked_tweets\": 18749,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 546       }}, {       \"id\": 1264895758316318726,       \"url\": \"https://twitter.com/DagmarGuenther/status/1264895758316318726\",       \"date\": \"2020-05-25 12:27:04+00:00\",       \"text\": \"Erlassregelungen f\u00fcr Mieten, wie sie Teile der Demokraten fordern, schafften es nicht in die bisherigen Rettungspakete aus Washington. #coronavirus #Coronakrise #arbeitslosigkeit #wohnungsnot #zwangsr\u00e4umung #USA #USPolitik #armut https://t.co/XLR7tcqedB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 712845564,              \"url\": \"http://www.dagmarguenther.es\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1261641845530116100/cP7fSN7p_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/712845564/1440958792\",              \"username\": \"DagmarGuenther\",              \"name\": \"Dagmar Guenther\",              \"description\": \"Photographer, writer, artist, archaeologist ... \u2764\ufe0f my Alaskan Malamute, archaeology and history, travelling, soccer & rugby, and much more ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-23 18:07:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 68,              \"friends\": 48,              \"tweets\": 3957,              \"liked_tweets\": 3684,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 597       }}, {       \"id\": 1264885599925919745,       \"url\": \"https://twitter.com/geirrchris/status/1264885599925919745\",       \"date\": \"2020-05-25 11:46:42+00:00\",       \"text\": \"Dann werde ich wohl auf dem R\u00fccksitz meines Autos schlafen m\u00fcssen https://t.co/JFnLKWeIB3 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 524842574,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1258747884868177922/ggztfiay_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/524842574/1570470610\",              \"username\": \"geirrchris\",              \"name\": \"G.-Chr. Heintges #SystemChangeNotClimateChange\ud83e\udd8a\u2764\ufe0f\",              \"description\": \"CIVIS EUROPAEUS SUM #EuropeanRepublic #EuropeanAssociationStatute, #ClimateEmergency,  #BasicIncomeEurope, #AnimalRights, loves\u2764\ufe0f\ud83e\udd8a. RT not always endorsment\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-14 23:43:36+00:00\",              \"location\": \"Europa\",              \"followers\": 2068,              \"friends\": 4203,              \"tweets\": 142518,              \"liked_tweets\": 90432,              \"lists_member\": 146,              \"media_shared\": 134       }}, {       \"id\": 1264876403742425089,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1264876403742425089\",       \"date\": \"2020-05-25 11:10:09+00:00\",       \"text\": \"Zwangsr\u00e4umungen in den USA: Dann werde ich wohl auf dem R\u00fccksitz meines Autos schlafen m\u00fcssenMillionen Amerikaner k\u00f6nnen in der Corona-Krise ihre Miete nicht zahlen. Es drohen massenhaft R\u00e4umungen. Etwa im armen Oklahoma, wo die Gerichte jetzt wie\u2026https://t.co/Rwq9aUPBfQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1264875700210872320,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1264875700210872320\",       \"date\": \"2020-05-25 11:07:21+00:00\",       \"text\": \"In den #USA drohen wegen der #Corona-Krise massenhaft Zwangsr\u00e4umungen: Wer die Miete nicht zahlen kann, fliegt raus. @JoergWimalasena war in Oklahoma, wo die Gerichte jetzt wieder R\u00e4umungsklagen verhandeln. #covid19 https://t.co/QQL48lHsQj\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145942,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49913,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}]"
}