{"url": "https://www.zeit.de/2021/05/impfstrategie-eu-coronavirus-impfstoff-produktion-aufbewahrung", "date": "2021-01-31T19:34:55+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Die H\u00e4lfte bleibt im K\u00fchlschrank", "article": "Deutschland impft qu\u00e4lend langsam \u2013 auch, weil manche Bundesl\u00e4nder gro\u00dfe Impfstoffmengen zun\u00e4chst einlagern. Ist das die richtige Strategie?\nIn der Rundsporthalle in Waiblingen soll die Pandemie ihr Ende finden, zumindest f\u00fcr den Rems-Murr-Kreis in Baden-W\u00fcrttemberg. Am vergangenen Freitag er\u00f6ffnete dort das Kreisimpfzentrum, 800 Menschen k\u00f6nnten hier t\u00e4glich geimpft werden. Doch am ersten Tag waren es gerade mal 90. Am Samstag kamen weitere 60 Senioren \u00fcber 80 Jahre dran. Und noch 60 Klinikmitarbeiter. Dann war schon wieder Schluss, nur zwei mobile Impfteams sind noch unterwegs. Denn laut Landrat Richard Sigel wurde f\u00fcr das Impfzentrum kaum Impfstoff vom Land geliefert. Den 427.000 Einwohnern seines Kreises r\u00e4t er daher: \"Werden Sie Impftourist, nehmen Sie einen Impftermin dort an, wo Sie ihn bekommen.\" Eine \u00e4ltere Dame aus Winnenden nahm ihn beim Wort und bekam nach vielen Versuchen an der Hotline einen Termin in Offenburg \u2013 160 Kilometer entfernt.\nDer Rems-Murr-Kreis k\u00f6nnte deutlich mehr Impfstoff bekommen. Baden-W\u00fcrttemberg verimpfte bislang nur 48 Prozent der gelieferten Vakzine, wie sich aus Zahlen des Robert Koch-Instituts und des Bundesgesundheitsministeriums ermitteln l\u00e4sst. Die Landesregierung will es so. Und sie ist damit nicht allein: Auch Nordrhein-Westfalen, das Saarland, Sachsen, Th\u00fcringen und Niedersachsen verimpften weniger als die H\u00e4lfte. Deutschlandweit wurden bislang gerade mal 56 Prozent des verf\u00fcgbaren Impfstoffes gespritzt \u2013 das hei\u00dft, fast die H\u00e4lfte liegt im Lager. Dabei kann jede Impfung einen Todesfall verhindern. 54.453 Menschen sind bis vergangenen Dienstag in Deutschland an Corona gestorben, t\u00e4glich kommen viele Hundert dazu. Deshalb sind ein paar Tage fr\u00fcher oder sp\u00e4ter nicht egal.\nWeltweit liegt Deutschland nur auf Platz 21 beim Impftempo. Auch in Europa sind Staaten wie D\u00e4nemark, Spanien, Italien und Rum\u00e4nien schneller (siehe Grafik). Innerhalb Deutschlands ist Baden-W\u00fcrttemberg eines der Schlusslichter \u2013 und die zur\u00fcckgehaltenen Ampullen spielen dabei eine entscheidende Rolle.\nDas Land will damit sicherstellen, dass nach 21 Tagen gen\u00fcgend Stoff f\u00fcr die vorgeschriebene zweite Impfung vorhanden ist. \"Die zweite Impfung ist kein Nice-to-have, sondern zwingend notwendig f\u00fcr den vollen Schutz\", verteidigte sich Ministerpr\u00e4sident Winfried Kretschmann (Gr\u00fcne) vergangene Woche im Landtag. Selbst wenn keine einzige Ampulle mehr geliefert w\u00fcrde, k\u00f6nnte Baden-W\u00fcrttemberg all jenen, die bereits eine erste Spritze bekommen haben, trotzdem noch die zweite anbieten. \nWie es anders geht, zeigt Mecklenburg-Vorpommern, wo sie fast alles spritzen, was ankommt, und damit vermutlich heute schon Menschenleben retten. W\u00fcrden auch die anderen Bundesl\u00e4nder so vorgehen, geh\u00f6rte Deutschland zu den Schnellsten in Europa. \nSo stehen sich angesichts des Mangels an Impfstoff zwei Strategien gegen\u00fcber: Aus Angst vor einem Lieferausfall die H\u00e4lfte des Impfstoffes zur\u00fcckhalten \u2013 oder darauf vertrauen, dass in Zukunft mit jeder Woche genug geliefert wird? \nZuletzt schien manches f\u00fcr die vorsichtige Variante zu sprechen. Die Pharmaunternehmen liefern nicht die erwartete Menge der Vakzine, erst meldete BioNTech Verz\u00f6gerungen, jetzt AstraZeneca. Am vorvergangenen Freitag schickte der US-Konzern Pfizer, der zusammen mit dem Mainzer Unternehmen BioNTech gerade Europa mit Impfstoff versorgt, in den fr\u00fchen Morgenstunden eine E-Mail an die EU-Kommission. Darin teilte ein Manager v\u00f6llig \u00fcberraschend mit, das Abf\u00fcllwerk in Puurs in Belgien m\u00fcsse umger\u00fcstet werden. Die versprochenen Liefermengen des unter dem Handelsnamen Comirnaty vertriebenen Impfstoffs seien nicht einzuhalten. In anderen Worten: Der Nachschub stockt.\nDie Nachricht l\u00f6ste eine Emp\u00f6rungswelle aus, in Deutschland wurde ein BioNTech-Manager in eine Telefonkonferenz mit Bundesgesundheits- minister Jens Spahn (CDU) und dessen Kollegen aus den Bundesl\u00e4ndern zitiert. Laut sei es geworden, erz\u00e4hlen Teilnehmer, das Wort \"Schei\u00df\" sei gefallen. Der Manager versuchte zu erkl\u00e4ren, was passiert war. \nDie Lage ist komplex: BioNTech plante mit Pfizer in diesem Jahr 1,3 Milliarden Impfdosen zu produzieren. Doch dann bestellte die Europ\u00e4ische Union im Januar spontan weitere 300 Millionen Dosen und erh\u00f6hte ihre Gesamtmenge so auf 600 Millionen. Im Werk in Puurs m\u00fcssen daher die Kapazit\u00e4ten erh\u00f6ht werden. Maschinen werden ausgetauscht, Prozesse angepasst, danach muss das Produkt gepr\u00fcft werden. So will das Unternehmen in diesem Jahr dann zwei Milliarden Dosen produzieren \u2013 genug Stoff f\u00fcr ein Achtel der Weltbev\u00f6lkerung. Der Preis daf\u00fcr: Kurzfristig wird deutlich weniger hergestellt.\nAm vergangenen Montag schickte BioNTech einen \u00fcberarbeiteten Lieferplan an das Bundesgesundheitsministerium. Er liegt der ZEIT vor. Darin steht, was in Deutschland w\u00e4hrend der Umbauarbeiten ankommt und was nicht. Diese Woche h\u00e4tten 667.875 Impfdosen geliefert werden sollen, verladen wurden aber nur 485.550. Deshalb mussten deutschlandweit Impftermine hektisch abgesagt werden.\nNoch eine Nachricht wirft die Pl\u00e4ne der Gesundheitsminister \u00fcber den Haufen: Anfang Januar genehmigte die europ\u00e4ische Arzneimittelbeh\u00f6rde (EMA), dass aus einer Comirnaty-Ampulle sechs statt f\u00fcnf Dosen gezogen werden d\u00fcrfen. BioNTech passte die Etiketten entsprechend an und liefert nun weniger Fl\u00e4schchen \u2013 vertraglich festgelegt ist nur die Menge der Dosen, nicht die der Ampullen. Viele Bundesl\u00e4nder hatten aber nach der Entscheidung der EMA mit der zus\u00e4tzlichen Dosis pro Ampulle geplant und entsprechend Termine vergeben, einige \u00c4rzte beschwerten sich, dass sie die zus\u00e4tzliche Dosis nicht aus der Flasche kriegten. \nAm vergangenen Freitag teilte auch noch der britisch-schwedische Konzern AstraZeneca mit, man werde statt der vereinbarten 80 Millionen Dosen im ersten Quartal nur 31 Millionen an die EU liefern. Die Zulassung des Stoffs wird f\u00fcr diese Woche erwartet, unklar ist noch, ob er auch f\u00fcr \u00fcber 65-J\u00e4hrige ausreichend wirksam ist. Die Regierungen hatten ihn fest eingeplant. Wie aus der EU-Kommission zu h\u00f6ren ist, konnte das Unternehmen bislang nicht schl\u00fcssig erkl\u00e4ren, warum es die versprochenen Dosen nicht liefern will. Besonders \u00fcbel f\u00e4llt auf, dass Gro\u00dfbritannien offenbar weiterhin die volle Menge bekommt \u2013 dabei war die Produktion zuvor von der EU mit einem dreistelligen Millionenbetrag gef\u00f6rdert worden.\nNach der Erfahrung mit AstraZeneca hat Bundesgesundheitsminister Jens Spahn jetzt eine Genehmigungspflicht f\u00fcr Impfstoffexporte vorgeschlagen. Sie solle sicherstellen, dass die Vertr\u00e4ge der EU von den Herstellern fair bedient werden. Doch sie k\u00f6nnte auch zu einem Handelskrieg um den Impfstoff f\u00fchren. Zwar w\u00fcrde die in Europa verf\u00fcgbare Menge zun\u00e4chst steigen, weil Staaten wie Israel oder Kanada aus europ\u00e4ischen Werken beliefert werden und dann wom\u00f6glich weniger bek\u00e4men. Jedoch besteht die Gefahr, dass andere Staaten ihrerseits mit Exportverboten reagieren und Zulieferbetriebe den europ\u00e4ischen Markt dann nicht mehr bedienen k\u00f6nnen.\nEine andere Idee von Spahn: Anfang Januar fragte das Gesundheitsministerium bei den Pharmaverb\u00e4nden an, welche freien Kapazit\u00e4ten f\u00fcr die Impfstoffproduktion zur Verf\u00fcgung st\u00fcnden. Dazu sollten sich deren Mitgliedsunternehmen \"kurzfristig\" \u00e4u\u00dfern. Das Problem ist nur: Kurzfristig l\u00e4sst sich zumindest nach Einsch\u00e4tzung der Branche nicht viel machen. BioNTech hat bereits die Genehmigung f\u00fcr ein zus\u00e4tzliches Werk in Marburg, weiter ist geplant, dass der Pharmakonzern Sanofi f\u00fcr das Unternehmen t\u00e4tig wird. CureVac aus T\u00fcbingen hat sich mit Bayer zusammengeschlossen. Damit seien die derzeit in Deutschland mobilisierbaren Kapazit\u00e4ten weitgehend ausgelastet, hei\u00dft es beim Verband forschender Arzneimittelhersteller (VFA), der die gro\u00dfen Unternehmen der Branche vertritt. Um noch mehr zu produzieren, m\u00fcssten neue Anlagen errichtet und Mitarbeiter geschult werden. \"Es ist nicht so, dass wir auf Knopfdruck die Produktion erh\u00f6hen k\u00f6nnen\", sagt Verbandschef Han Steutel. Seiner Sch\u00e4tzung nach dauert es sechs bis neun Monate, bis neue Produktionsanlagen einsatzbereit sind \u2013 zu lange, um an der jetzigen Situation etwas zu \u00e4ndern.\n\u00dcberraschend ausbleibende Lieferungen, ein drohender Impfstoff-Handelskrieg, ausgesch\u00f6pfte Produktionskapazit\u00e4ten \u2013 haben jene Bundesl\u00e4nder recht, die besonders vorsichtig impfen und gro\u00dfe Lagerbest\u00e4nde vorhalten?\nDie Folgen der Verz\u00f6gerungen waren zuletzt fast \u00fcberall im Land zu sp\u00fcren. Im St. Franziskus-Hospital in M\u00fcnster in Nordrhein-Westfalen sind die Chefs seit Tagen damit befasst, ihre Mitarbeiter zu beruhigen. \"Es ist ein Desaster\", sagt die Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin Annika Wolter. Zwei Tage lang habe man geimpft, Montag und Dienstag, dann kam keine Lieferung mehr. Dabei wollte man eigentlich noch die ganze Woche weitermachen. Doch das Land verh\u00e4ngte einen Impfstopp f\u00fcr die Kliniken. Hunderte Termine musste Wolter absagen, sogar f\u00fcr Mitarbeiter, die auf Covid-Stationen arbeiten. Offizielle Begr\u00fcndung des Landes f\u00fcr den Stopp waren die reduzierten Lieferungen von BioNTech. Der Impfstart f\u00fcr \u00fcber 80-J\u00e4hrige, die zu Hause wohnen, wurde um eine Woche verschoben. Am Montag brach dann auch noch die Internetseite f\u00fcr die Terminvergabe zusammen. Bei der Hotline war kein Durchkommen. \nAn seinem Sicherheitspuffer hielt Nordrhein-Westfalen zun\u00e4chst trotzdem fest. 395.917 Impfdosen hat das Land bis zum vergangenen Sonntag laut dem Gesundheitsministerium in D\u00fcsseldorf gespritzt, geliefert wurden bis dahin 622.575. Eine extrem vorsichtige Strategie.\nDabei ist ein Totalausfall der Lieferungen ziemlich unwahrscheinlich. Im Gegenteil. Ist das Pfizer-Werk in Puurs erst einmal umger\u00fcstet, wird am 22. Februar laut Plan gut ein Drittel mehr geliefert als urspr\u00fcnglich vorgesehen. Und noch im Februar soll auch die Produktion in Marburg anlaufen. Das werde sich bald ebenfalls in h\u00f6heren Liefermengen niederschlagen, prognostiziert der VFA.\nWenn es dennoch zu einer Verz\u00f6gerung kommt, ist der Zeitraum f\u00fcr die zweite Impfdosis auch verl\u00e4ngerbar. Man muss sie nicht schon nach 21 Tagen spritzen \u2013 wie es mehrere Bundesl\u00e4nder als Ziel ausgegeben haben \u2013 und deshalb Impfstoff horten. Laut den Zulassungsstudien ist es bei den Impfstoffen von BioNTech und Moderna m\u00f6glich, die zweite Spritze auch nach sp\u00e4testens 42 Tagen zu geben. Selbst dann w\u00fcrde die Vakzine noch ihre volle Wirkung entfalten.\n\"Eine Impfkampagne ist kein Windhundrennen\", sagt Baden-W\u00fcrttembergs Regierungschef Kretschmann. Doch w\u00e4hrend in seinem Land nur knapp die H\u00e4lfte der gelieferten Dosen verimpft sind, sind es in Mecklenburg-Vorpommern schon drei Viertel. Und dort zeigen sich erste Erfolge. \n\"Wir waren sehr z\u00fcgig unterwegs\", sagt Claus Ruhe Madsen, der Oberb\u00fcrgermeister von Rostock. Madsen ist zu einer Art Medienstar unter den Kommunalpolitikern geworden. Er ist ein gefragter Interviewpartner, denn in Rostock sind die Zahlen besser als im Rest der Republik: Hier gibt es kaum Todesf\u00e4lle, daf\u00fcr schon viele Geimpfte. Mit der Vorbereitung haben sie schon im September begonnen, sagt Madsen, Mitte Dezember sei alles einsatzbereit gewesen: Die Messehalle war zum Impfzentrum umgebaut, Fahrzeuge aus dem st\u00e4dtischen Fuhrpark standen bereit, Fahrer und \u00c4rzte waren zugeteilt \u2013 und die Pflegeheime erstellten bereits Listen mit Impfwilligen. \"In dem Moment, wo wir Impfstoff hatten, konnten wir sofort losfahren\", sagt Madsen.\nDie \u00fcber 80-J\u00e4hrigen in Mecklenburg-Vorpommern m\u00fcssen nicht selbst eine Hotline anrufen, die in den entscheidenden Momenten zusammenbricht, wie anderswo. Sie bekommen, wenn sie an der Reihe sind, einen Brief und k\u00f6nnen dann per Telefon stressfrei einen Termin ausmachen. Dann werden sie geimpft, so schnell wie nirgendwo sonst. Doch diese Strategie bedeutet auch: Sobald der Nachschub ausbleibt wie jetzt, muss man darauf vertrauen, dass neue Lieferungen rechtzeitig kommen. Eine Nervenprobe.\nClaus Ruhe Madsen war fr\u00fcher Unternehmer und geht die Dinge vielleicht deshalb anders an. Er ist in diesen Tagen froh um jeden, den sie schon gepikst haben. Vor wenigen Tagen erreichte das Coronavirus ein Rostocker Pflegeheim, die Angst vor Todesopfern ist gro\u00df.   ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1374705884002201606,       \"url\": \"https://twitter.com/rentalcustard/status/1374705884002201606\",       \"date\": \"2021-03-24 12:53:18+00:00\",       \"text\": \"@josephcorcoran Quelle: https://t.co/ovkBdPxs9O\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15951542,              \"url\": \"https://soundcloud.com/the-sound-clown\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/808654733670055936/j9GjGid7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/15951542/1428588447\",              \"username\": \"rentalcustard\",              \"name\": \"mietpudding\",              \"description\": \"This is the one where I shitpost. For computers, see @adistanttowel.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-08-22 23:14:43+00:00\",              \"location\": \"why do you follow me\",              \"followers\": 972,              \"friends\": 1289,              \"tweets\": 35650,              \"liked_tweets\": 12241,              \"lists_member\": 60,              \"media_shared\": 1085       }}, {       \"id\": 1358526631686643713,       \"url\": \"https://twitter.com/berlinbau/status/1358526631686643713\",       \"date\": \"2021-02-07 21:22:43+00:00\",       \"text\": \"BW\u5dde\u304c\u306a\u305c\u30ef\u30af\u30c1\u30f3\u306e\u63a5\u7a2e\u304c\u9045\u308c\u3066\u3044\u305f\u304b\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u3001\u3053\u306e\u8a18\u4e8b\u3067\u8aad\u307f\u307e\u3057\u305f\uff1ehttps://t.co/VnEUKzx16c\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 103287540,              \"url\": \"http://www.berlinbau.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1285669409718140931/g_BwPkX8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/103287540/1616224251\",              \"username\": \"berlinbau\",              \"name\": \"kawachi_berlin\",              \"description\": \"\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u5728\u4f4f\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\uff06\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30cd\u30fc\u30bf\u30fc\u3002\u597d\u7269\u306f\u30de\u30f3\u30ac\u3068\u7d19\u30e2\u30ce\u3001\u6771\u30c9\u30a4\u30c4\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u3082\u65e5\u672c\u3067\u3082\u300c\u305d\u3068\u306e\u3072\u3068\u300d\u3002note.com/sotonohito/n/n\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-09 14:52:21+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 9774,              \"friends\": 564,              \"tweets\": 28151,              \"liked_tweets\": 53289,              \"lists_member\": 257,              \"media_shared\": 5460       }}, {       \"id\": 1357251053830475778,       \"url\": \"https://twitter.com/_DerHeidi_/status/1357251053830475778\",       \"date\": \"2021-02-04 08:54:02+00:00\",       \"text\": \"Und was passiert, wenn etwas verschlabbert wird? https://t.co/I92G6qrg4a/@DIEZEIT https://t.co/lBTosb7fUj\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 118074518,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1355494716075368452/UJ3uhaNO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/118074518/1359753920\",              \"username\": \"_DerHeidi_\",              \"name\": \"Benedikt Heider\",              \"description\": \"Exil-Pf\u00e4lzer | Wahl-Rheinl\u00e4nder | Stud. Theol.#IrgendwasMitMedien \ud83c\uddea\ud83c\uddfa | \ud83c\udde9\ud83c\uddea | \ud83c\udde6\ud83c\uddf9 | \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-27 14:28:40+00:00\",              \"location\": \"Bonn, Deutschland\",              \"followers\": 1243,              \"friends\": 712,              \"tweets\": 60495,              \"liked_tweets\": 26799,              \"lists_member\": 64,              \"media_shared\": 2365       }}, {       \"id\": 1355808503244476416,       \"url\": \"https://twitter.com/FrankfurtZack/status/1355808503244476416\",       \"date\": \"2021-01-31 09:21:51+00:00\",       \"text\": \"@StM_Klose @SozialHessen https://t.co/Y3Y1oqDHyU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1250280641238724608,              \"url\": \"https://medium.com/@FrankfurtZack/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1342372072937426946/DQxNpX9U_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1250280641238724608/1594714918\",              \"username\": \"FrankfurtZack\",              \"name\": \"Zacki \ud83d\ude42\",              \"description\": \"armchair virologisttop-hobbyvirologeanswers with look at pop density or 60-70% or sweden reports with lag get muted.the real gesundheitsexperte.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-15 04:32:07+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt (Oder), Deutschland\",              \"followers\": 6308,              \"friends\": 389,              \"tweets\": 17311,              \"liked_tweets\": 25451,              \"lists_member\": 85,              \"media_shared\": 3597       }}, {       \"id\": 1355065523608940546,       \"url\": \"https://twitter.com/i_am_thief/status/1355065523608940546\",       \"date\": \"2021-01-29 08:09:31+00:00\",       \"text\": \"@kamil2_0 Das ist leider ein Plus Artikel, aber den Fans ich ganz schl\u00fcssig. Geht halt um Unsicherheiten in der Versorgung mit den Stoffen: https://t.co/PC72awkRxt\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 55823606,              \"url\": \"http://www.iamthief.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/772074562439831552/fXyXxymQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/55823606/1517848793\",              \"username\": \"i_am_thief\",              \"name\": \"iamthief\",              \"description\": \"Musik, 1893 (VfB Stuttgart und FC Basel) und #FCKNZS. @OFC1893.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-11 12:48:24+00:00\",              \"location\": \"Stuttgart\",              \"followers\": 560,              \"friends\": 985,              \"tweets\": 15284,              \"liked_tweets\": 50171,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 549       }}, {       \"id\": 1354763640721829891,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1354763640721829891\",       \"date\": \"2021-01-28 12:09:56+00:00\",       \"text\": \"Die Impfteams in Deutschland drehen D\u00e4umchen. Wie lange noch? https://t.co/PX0543Z7c3 #Abo\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338931,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206696,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1354755607526518784,       \"url\": \"https://twitter.com/SuSe65716498/status/1354755607526518784\",       \"date\": \"2021-01-28 11:38:01+00:00\",       \"text\": \"@FAZ_Politik und die H\u00e4lfte der Impfstoffe liegt im K\u00fchlschrankhttps://t.co/AB5t6ufAFz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1354671181106917377,              \"url\": \"http://www.planungsmediation.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354767547103637510/VKHsrWW-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1354671181106917377/1611836729\",              \"username\": \"SuSe65716498\",              \"name\": \"SuSe\",              \"description\": \"Mediatorin I Architektin I Autorin I Coach I Denkerin I Rennradfahrerin I susanneseidel.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2021-01-28 06:03:29+00:00\",              \"location\": \"D\u00fcsseldorf NRW Germany\",              \"followers\": 9,              \"friends\": 59,              \"tweets\": 240,              \"liked_tweets\": 165,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 10       }}, {       \"id\": 1354754878028079105,       \"url\": \"https://twitter.com/WirSindDerGraf/status/1354754878028079105\",       \"date\": \"2021-01-28 11:35:07+00:00\",       \"text\": \"Bliebe die H\u00e4lfte nicht im K\u00fchlschrank und dann geht was schief mit der 2. Dosis, w\u00fcrde die Presse auch wieder was von Impfchaos erz\u00e4hlen.Katastrophal ist nur, da\u00df wieder jedes Land sein Ding durchzieht. Der #F\u00f6deralismus wird uns noch alle umbringen.https://t.co/mihvU8Axeq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1226545198437740545,              \"url\": \"http://kassandra21.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1226552484509945858/Nx1wEREx_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1226545198437740545/1581267827\",              \"username\": \"WirSindDerGraf\",              \"name\": \"BadassUnicorn\ud83d\ude37\ud83c\udf0d\",              \"description\": \"*@328,13ppmCO^2. Erleuchteter des Einhorns. Mag K\u00e4nguruhs und Tee. Findet die Menschheit stark \u00fcberbewertet. Kognitiver Dissonanzexperte. Bloggt \u00fcber Dinge.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-09 16:38:42+00:00\",              \"location\": \"Erde\",              \"followers\": 302,              \"friends\": 111,              \"tweets\": 13501,              \"liked_tweets\": 17394,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1140       }}, {       \"id\": 1354753476178432000,       \"url\": \"https://twitter.com/Graf_Fencheltee/status/1354753476178432000\",       \"date\": \"2021-01-28 11:29:33+00:00\",       \"text\": \"Die H\u00e4lfte [zur Sicherstellung der Zeeitimpfung] bleibt im K\u00fchlschrankhttps://t.co/Kus4AdtfUX\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4188956584,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1321413536833220608/XtNXjcc6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4188956584/1603898910\",              \"username\": \"Graf_Fencheltee\",              \"name\": \"Gr@f Fencheltee \ud83d\udc89\ud83d\udca6\",              \"description\": \"Man muss etwas machen, um selber keine Schuld zu haben. Dazu brauchen wir einen harten Geist und ein weiches Herz! - S. Scholl\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-14 20:32:25+00:00\",              \"location\": \"NRW & Ostfriesland im \u2764\",              \"followers\": 7079,              \"friends\": 3408,              \"tweets\": 71612,              \"liked_tweets\": 279838,              \"lists_member\": 55,              \"media_shared\": 4548       }}, {       \"id\": 1354736606901579777,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1354736606901579777\",       \"date\": \"2021-01-28 10:22:31+00:00\",       \"text\": \"Deutschland impft qu\u00e4lend langsam \u2013 auch, weil manche Bundesl\u00e4nder gro\u00dfe Impfstoffmengen zun\u00e4chst einlagern. Ist das die richtige Strategie? #red https://t.co/P4cU07Uqkc #Abo\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416382,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44937,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2326,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1354725291277635584,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wir/status/1354725291277635584\",       \"date\": \"2021-01-28 09:37:33+00:00\",       \"text\": \"Die Impfteams drehen D\u00e4umchen. Wie lange noch? https://t.co/AvGLhr6HWn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160499861,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331563560875544579/D36Akp46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wir\",              \"name\": \"ZEITONLINEWirtschaft\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Wirtschaft: @marcusgatzke, @GrabitzG, @alexandraendres, @tinagroll, @zacys und @soeren_goetz\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-28 10:13:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg/Berlin\",              \"followers\": 77537,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 15773,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 639,              \"media_shared\": 19       }}, {       \"id\": 1354566966619627520,       \"url\": \"https://twitter.com/ingomalcher/status/1354566966619627520\",       \"date\": \"2021-01-27 23:08:26+00:00\",       \"text\": \"Impfstrategie: Die H\u00e4lfte bleibt im K\u00fchlschrank |xa0Jetzt in der aktuellen u2066@DIEZEITu2069https://t.co/GLMwEvcym7mit u2066@mawidmannu2069 u2066@lisakatharinau2069 u2066@schieritzu2069\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 863363072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2687366436/58440df3318f826c57bc7280f8db135a_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/863363072/1524481713\",              \"username\": \"ingomalcher\",              \"name\": \"Ingo Malcher\",              \"description\": \"Journalist @DIEZEIT\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-05 17:01:47+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 640,              \"friends\": 1910,              \"tweets\": 3408,              \"liked_tweets\": 4232,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 51       }}]"}