{
     "url": "https://www.compact-online.de/trump-verlaesst-klinik-und-twittert-habt-keine-angst-vor-covid/",
     "date": "2020-10-06T09:26:53+02:00",
     "source": "compact-online.de",
     "label": "fake",
     "header": "Trump verl\u00e4sst Klinik und twittert: \u201eHabt keine Angst vor Covid!\u201c\t\t\t",
     "article": "Sein ultimativer Schlag gegen die Virus-Fake-News wird flankiert durch die neue COMPACT-Sonderausgabe \u201eCorona-L\u00fcgen. Wann bekommen wir endlich unser Leben zur\u00fcck?\u201c\nDas ist eine Bombe: Donald Trump hat das Krankenhaus gestern Abend verlassen und arbeitet jetzt wieder im Oval Office. Demonstrativ zog er beim Betreten des Wei\u00dfen Hauses die Maske ab. Noch wichtiger war sein Tweet: \u201eHabt keine Angst vor Covid.\u201c Das ist der ultimative Schlag f\u00fcr die Fakenews-Superspreader: Der Pr\u00e4sident hat mit seinem pers\u00f6nlichen Beispiel gezeigt, dass selbst dann, wenn die Infektion Symptome zeigt \u2013 wie bei ihm vermutlich am Freitag mit Fieber \u2013, ein schwerer Verlauf unwahrscheinlich ist. Von Todesseuche keine Spur! Und das, obwohl Trump mit 74 Jahren und \u00dcbergewicht, berufsbedingt vermutlich auch mit zu hohem Blutdruck ganz klar zur Risikogruppe geh\u00f6rt. In seinem j\u00fcngsten Video strotzte Trump vor Kraft und sagte, er f\u00fchle sich \u201ebesser, als ich mich vor 20 Jahren gef\u00fchlt habe\u201c.\nTrump ist das lebende Beispiel f\u00fcr die wissenschaftlichen Erkenntnisse und Analysen, die wir in der brandneuen COMPACT-Aktuell \u201eCorona-L\u00fcgen. Wann bekommen wir endlich unser Leben zur\u00fcck?\u201c pr\u00e4sentieren. Rechtzeitig zur zweiten L\u00fcgenwelle beweisen wir: Alles Fake. Positiv getestet hei\u00dft nicht infiziert, infiziert hei\u00dft nicht krank, krank hei\u00dft nicht tot. Am 27. September gab es bundesweit f\u00fcnf Tote (an oder mit Corona?) \u2013 f\u00fcnf!! Und deswegen werden wir in einen zweiten Lockdown gehetzt?\n\u201eCorona-L\u00fcgen\u201c: Jetzt vorbestellen \u2013 Versand ab 13. Oktober.\nDie aktuellen COMPACT-Sonderausgabe \u201eCorona-L\u00fcgen\u201c  h\u00e4lt dagegen und res\u00fcmiert den Stand der wissenschaftlichen Diskussion nach einem halben Jahr inszenierter Pandemie: Die Heinsberg-Studie, die Ischgl-Studie, die Schulstudien aus Sachsen und Baden-W\u00fcrttemberg, die Untersuchungen bei T\u00f6nnies in G\u00fctersloh, die Beispiele Schweden, Schwarzafrika und selbst Belarus dementieren die Panikmache. COMPACT-Aktuell \u201eCorona-L\u00fcgen\u201c dokumentiert diese Expertisen im Originalton und gibt dem Leser damit unwiderlegbare Argumente f\u00fcr die Diskussion mit Corona-Gl\u00e4ubigen an die Hand. Unsere Karten und Statistiken zeigen auf den ersten Blick: Es gibt nur deswegen immer mehr positive Ergebnisse, weil immer mehr getestet wird \u2013 aber gleichzeitig ist die Zahl der Erkrankten gefallen, die Todesrate sogar regelrecht abgest\u00fcrzt. Keine Spur von \u00dcbersterblichkeit \u2013 die Dramatik in Politik und Medien wird mit Fake News zusammengef\u00e4lscht.\nWozu das Ganze? M\u00e4chtige Kapitalkreise um den Impfdiktator Bill Gates wollen dem analogen Menschsein den Garaus machen, weil bei Digitalisierung und Big Pharma m\u00e4rchenhafte Profite winken. Wir zeigen in weiteren Kapiteln die katastrophalen Auswirkungen des Hygiene-Regimes auf Demokratie und Wirtschaft (\u201eDer gro\u00dfe Reset\u201c). Den Abschluss von \u201eCorona-L\u00fcgen\u201c bilden die gef\u00e4hrlichen Folgen des Impfzwangs und die wissenschaftliche Grundlagendebatte, inwiefern die Virologie insgesamt nicht Z\u00fcge eines erschwindelten Popanz hat.\nCOMPACT-Aktuell \u201eCorona-L\u00fcgen\u201c k\u00f6nnen Sie ab sofort bestellen \u2013 Versand ab 13. Oktober.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1313405814095392774,       \"url\": \"https://twitter.com/ControlPanel16/status/1313405814095392774\",       \"date\": \"2020-10-06 09:08:42+00:00\",       \"text\": \"@welt Trump verl\u00e4sst Klinik und twittert: \u201eHabt keine Angst vor Covid!\u201c https://t.co/fkxQERe9IT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 977985951103442945,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1323357640408375299/z7ANmNS__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/977985951103442945/1604348024\",              \"username\": \"ControlPanel16\",              \"name\": \"Control-Panel\",              \"description\": \"Selbstdenker von Geburt an. Deutscher mit Herz !\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-25 19:09:55+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1363,              \"friends\": 2326,              \"tweets\": 66588,              \"liked_tweets\": 15600,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 9914       }}, {       \"id\": 1313405214532272128,       \"url\": \"https://twitter.com/ControlPanel16/status/1313405214532272128\",       \"date\": \"2020-10-06 09:06:19+00:00\",       \"text\": \"Trump verl\u00e4sst Klinik und twittert: \u201eHabt keine Angst vor Covid!\u201c https://t.co/fkxQERe9IT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 977985951103442945,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1323357640408375299/z7ANmNS__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/977985951103442945/1604348024\",              \"username\": \"ControlPanel16\",              \"name\": \"Control-Panel\",              \"description\": \"Selbstdenker von Geburt an. Deutscher mit Herz !\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-25 19:09:55+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1363,              \"friends\": 2326,              \"tweets\": 66588,              \"liked_tweets\": 15600,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 9914       }}, {       \"id\": 1313404354678976512,       \"url\": \"https://twitter.com/ControlPanel16/status/1313404354678976512\",       \"date\": \"2020-10-06 09:02:54+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/fkxQERe9IT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 977985951103442945,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1323357640408375299/z7ANmNS__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/977985951103442945/1604348024\",              \"username\": \"ControlPanel16\",              \"name\": \"Control-Panel\",              \"description\": \"Selbstdenker von Geburt an. Deutscher mit Herz !\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-25 19:09:55+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1363,              \"friends\": 2326,              \"tweets\": 66588,              \"liked_tweets\": 15600,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 9914       }}, {       \"id\": 1313386860874543104,       \"url\": \"https://twitter.com/kryptopolitik/status/1313386860874543104\",       \"date\": \"2020-10-06 07:53:23+00:00\",       \"text\": \"Compact: Trump verl\u00e4sst Klinik und twittert: \u201eHabt keine Angst vor Covid!\u201c https://t.co/rnXb2LVvCZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3421320064,              \"url\": \"http://kryptopolitik.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/740410010585423872/UKHzed8k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3421320064/1465362012\",              \"username\": \"kryptopolitik\",              \"name\": \"Kryptopolitik\",              \"description\": \"Websites, Blogs und Videos der unabh\u00e4ngigen Medien - Politik, Gesellschaftskritik, Verschw\u00f6rungstheorie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-13 23:58:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 259,              \"friends\": 1052,              \"tweets\": 38632,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 7942       }}, {       \"id\": 1313382745591091200,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1313382745591091200\",       \"date\": \"2020-10-06 07:37:02+00:00\",       \"text\": \"Compact: Trump verl\u00e4sst Klinik und twittert: \u201eHabt keine Angst vor Covid!\u201c: Sein ultimativer Schlag gegen die Virus-Fake-News wird flankiert durch die neue COMPACT-Sonderausgabe \u201eCorona-L\u00fcgen. Wann bekommen wir endlich unser Leben zur\u00fcck?\u201c Das ist eine\u2026 https://t.co/rCNjuItATp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209375,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7351       }}, {       \"id\": 1313382002079477761,       \"url\": \"https://twitter.com/ragnaros2020/status/1313382002079477761\",       \"date\": \"2020-10-06 07:34:05+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/BBLX82EegT\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 974536610,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371889952930340864/u-w4r2ya_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/974536610/1605945282\",              \"username\": \"ragnaros2020\",              \"name\": \"Elfe \ud83c\udde8\ud83c\udded\",              \"description\": \"Liebe,Freiheit und Gerechtigkeit. Menschen steht auf, k\u00e4mpft f\u00fcr die Wahrheit, wir brauchen einander. Gl\u00e4ubiger Christ ohne Bodenpersonal\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-27 19:34:12+00:00\",              \"location\": \"Schweiz\",              \"followers\": 677,              \"friends\": 883,              \"tweets\": 8667,              \"liked_tweets\": 20641,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 851       }}]"
}