{"url": "https://www.zeit.de/hamburg/2020-03/kontaktlose-untersuchung-coronavirus-infektion-tagebuch", "date": "2020-03-22T20:19:26+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "\"Wenn Sie Atemnot bekommen, rufen Sie die 112\"", "article": "Unsere Autorin will sich krankschreiben lassen, weil sie Fieber und trockenen Husten hat. Doch in der Videosprechstunde r\u00e4t die \u00c4rztin: Tun Sie so, als w\u00e4re es ernst. \n\"Wie kann ich helfen?\" \u2013 Meine \u00c4rztin hat die H\u00e4nde auf dem Tisch gefaltet und schaut mich freundlich an. Das Bild ruckelt ein wenig, ihr Gesicht friert kurz ein. Doch der Ton funktioniert einwandfrei. Zum ersten Mal reden wir per Videoschalte miteinander. F\u00fcr mich ungewohnt, f\u00fcr sie Routine \u2013 Videosprechstunden bietet ihre Praxis schon seit einigen Monaten an. Ich hielt diese Technik bislang f\u00fcr ganz bequem. Jetzt, in Zeiten der Corona-Pandemie, wird mir klar, wie essenziell Telemedizin sein kann.\nIch bin krank, meine Symptome \u2013 trockener Husten, Fieber, Gliederschmerzen \u2013 deuten mit gro\u00dfer Wahrscheinlichkeit auf einen grippalen Infekt hin. Ich neige auch ganz und gar nicht zu Hypochondrie. Aber als ich Anfang der Woche die Nachrichten las und dabei von Hustenanf\u00e4llen gesch\u00fcttelt wurde, beschloss ich, mich beim Gesundheitsamt zu melden. \nDenn ein paar Tage vorher war ich in NRW gewesen, hatte Kontakt zu einer Menge Menschen gehabt, auch zu meinen Eltern, und war dann unsicher, wie ich mich verhalten sollte. Stillhalten und in Kauf nehmen, die alle angesteckt zu haben, nicht nachvollziehbar f\u00fcr die Beh\u00f6rden, weil ich nicht positiv getestet bin? Oder mich einmal testen lassen, vielleicht getrieben von Paranoia, dann aber Bescheid zu wissen? Ich habe lange mit mir gerungen. \nJetzt, ein paar Tage sp\u00e4ter, erscheint mir mein Impuls geradezu naiv: Die Notaufnahmen sind \u00fcberf\u00fcllt, \u00c4rzte und Pfleger haben schon genug zu \ntun, um dem Andrang gerecht zu werden. Die Tests sind jenen vorbehalten, die in Risikogebieten waren oder wissen, dass sie Kontakt zu nachweislich Infizierten hatten. Und nicht einmal f\u00fcr medizinisches \nPersonal gibt es gen\u00fcgend Tests.\nAlso denke ich mir: Hol dir eine Krankschreibung und bleib einfach zu Hause.  \nIch halte meine Versichertenkarte vor die Laptopkamera, damit meine Daten eingelesen werden. Dann beschreibe ich meine Symptome und mache meinen Mund weit auf. \"Kann man da \u00fcberhaupt was erkennen?\", frage ich mich, w\u00e4hrend ich mit einer Lampe versuche, meinen Rachen auszuleuchten. Ich huste ein paarmal. Von Corona sage ich erst mal nichts. Muss ich offenbar auch nicht.\n\"Waren Sie in einem Risikogebiet oder hatten Sie Kontakt \u2026\"\"Nein.\"\"Dann werden Sie keinen Test bekommen. Das kann jetzt ein ganz normaler grippaler Infekt sein. Trotzdem: Tun Sie bitte mal ganz genau so, als h\u00e4tten Sie es.\" \nDen Namen Covid-19 sagt sie nicht. Sie erkl\u00e4rt mir, dass ich die Wohnung nicht verlassen darf, auch nicht f\u00fcr einen Spaziergang. Ich soll abwarten, mich schonen, ein entz\u00fcndungshemmendes Spray f\u00fcr den Rachen benutzen, viel inhalieren und Tagebuch \u00fcber meine Symptome f\u00fchren. Die Krankschreibung bekomme ich per Post. \"Wenn die Beschwerden schlimmer werden, melden Sie sich bitte sofort bei mir. Wenn Sie Atemnot bekommen, rufen Sie die 112.\"\nNach dem Gespr\u00e4ch bin ich beruhigt. Sicher, 112, das klingt nicht gut. Doch einerseits glaube ich nicht, dass es so weit kommt, es geht mir schon etwas besser. Zum anderen bin ich dankbar f\u00fcr die klare Ansage, die mich nicht gleich an die n\u00e4chste Hotline verweist. Und f\u00fcr den Tonfall der \u00c4rztin, der sich irgendwo zwischen besorgt und beruhigend bewegt und mir vor allem ein Gef\u00fchl gibt: ernst genommen zu werden.\nMein Freund hat sich von der Arbeit abgemeldet und kl\u00e4rt nun, ob er im Homeoffice arbeiten kann. Gerade sieht es nicht danach aus, es gibt nicht genug Laptops mit Zugang zum Intranet seines Unternehmens. Das System ist ohnehin schon \u00fcberlastet.\nIch gebe all den Leuten Bescheid, mit denen ich in den letzten zwei Wochen Kontakt hatte. Es sind nicht viele, die meisten reagieren besorgt, aber einer schreibt: \"Dann sind wir eben infiziert. Je schneller es sich verbreitet, umso eher ist der ganze Spuk vorbei.\" Ein anderer: \"Na, hast wohl zu viel Nachrichten gesehen? Ich bin ja so was von genervt von diesem Hype. Ist doch alles \u00fcbertrieben.\" Ich antworte nicht. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1322499193743806469,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1322499193743806469\",       \"date\": \"2020-10-31 11:22:33+00:00\",       \"text\": \"Die Krankschreibung per Telefon ist jetzt wieder m\u00f6glich. Aber funktioniert das in der Praxis? #Abo #Archiv https://t.co/8aE6BwnAVR #red\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416385,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44937,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2326,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1245987882453610498,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1245987882453610498\",       \"date\": \"2020-04-03 08:13:55+00:00\",       \"text\": \"Jetzt, in Zeiten der #Corona-Pandemie, wird mir klar, wie essenziell Telemedizin sein kann. #Abo https://t.co/GbwvAtPgOF\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338939,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1241870480623243268,       \"url\": \"https://twitter.com/__app_w/status/1241870480623243268\",       \"date\": \"2020-03-22 23:32:50+00:00\",       \"text\": \"Liebe @zeitonline Sch\u00f6n, Ihr wollt Geld verdienen, verstehe. Jeder will Scheine. Aber einen evtl. lebenswichtigen(? Kann ja nicht zugreifen?) Artikel *hinter Paywall* verstecken, so n\u00f6tig? Handelt v. #COVID19, dem Umgang mit der 112? Zugriff f. alle @okfde https://t.co/fFUv90NCse\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 245855374,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/735485085869182977/KwNUJCVe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/245855374/1609838683\",              \"username\": \"__app_w\",              \"name\": \"F.\",              \"description\": \"Reisender\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-01 16:24:12+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 378,              \"friends\": 2493,              \"tweets\": 1482,              \"liked_tweets\": 4680,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 192       }}, {       \"id\": 1241832843468320770,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1241832843468320770\",       \"date\": \"2020-03-22 21:03:16+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/QN1NFDWt67\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1240874433331499008,       \"url\": \"https://twitter.com/toberg2/status/1240874433331499008\",       \"date\": \"2020-03-20 05:34:53+00:00\",       \"text\": \"Kontaktlose Untersuchung: Wenn Sie Atemnot bekommen, rufen Sie die 112 |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/09Rn45DEt7\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 47650197,              \"url\": \"http://wideblick.blogspot.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212276348884004864/6tTyHREt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/47650197/1441907621\",              \"username\": \"toberg2\",              \"name\": \"WideBlick\",              \"description\": \"WIDEBLICK.blogspot.de #avantgarde #BEEFHEART / KEVIN COYNE #SIDDHARTHA #reformp\u00e4dagogik / \u00f6ko? logisch! #aphorismen #BRECHT #hamburg #kunst #literatur /politk\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-16 15:24:00+00:00\",              \"location\": \"germany\",              \"followers\": 812,              \"friends\": 4988,              \"tweets\": 65131,              \"liked_tweets\": 44073,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 3174       }}, {       \"id\": 1240745689010798592,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1240745689010798592\",       \"date\": \"2020-03-19 21:03:18+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/QN1NFDWt67\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1240722655961059328,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1240722655961059328\",       \"date\": \"2020-03-19 19:31:47+00:00\",       \"text\": \"Unsere Autorin will sich krankschreiben lassen, weil sie Fieber und trockenen Husten hat. Doch in der Videosprechstunde r\u00e4t die \u00c4rztin: Tun Sie so, als w\u00e4re es ernst. #Coronavirus #Coronavirusdeutschland https://t.co/dNkBRbaZux\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 18,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338939,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}]"}