{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-03/grosse-koalition-coronavirus-deutsche-wirtschaft-hilfen",
     "date": "2020-03-09T07:08:05+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Endlich hilft der Staat",
     "article": "Die Regierung unterst\u00fctzt die Wirtschaft in der Corona-Krise mit Investitionen, Kurzarbeitergeld, Krediten. Das ist richtig. Und k\u00f6nnte doch nicht ausreichen.\nInvestitionen, Kurzarbeitergeld, Kredite \u2013 so will die Regierung verhindern, dass das Coronavirus die deutsche Wirtschaft niederstreckt. Das haben die Spitzen von Union und SPD in der Nacht bei einem Treffen des Koalitionsausschusses entschieden. \nEs wurde auch Zeit: Immer deutlicher zeichnet sich ab, dass die Epidemie erhebliche wirtschaftliche Sch\u00e4den anrichten wird. Die Kurse an den B\u00f6rsen brechen ein, Fl\u00fcge werden storniert, Messen und Konferenzen abgesagt. Und wenn sich das Virus weiter ausbreitet, ist es nur eine Frage der Zeit, bis auch in Deutschland \u2013 so wie es in Italien bereits geschehen ist \u2013 gro\u00dffl\u00e4chig Schulen geschlossen und Regionen abgeriegelt werden. \nDie meisten \u00d6konomen gehen inzwischen davon aus, dass die Wirtschaftsleistung in Europa im ersten Halbjahr sp\u00fcrbar zur\u00fcckgehen k\u00f6nnte. Das bedeutet: weniger Gewinne, weniger Steuereinnahmen, weniger Arbeitspl\u00e4tze und ein drohender Anstieg der Unternehmenspleiten. Vor allem f\u00fcr kleine Betriebe k\u00f6nnte sich der Ausfall von Auftr\u00e4gen zu einer existenziellen Bedrohung entwickeln. \nEs ist zwar wahrscheinlich, dass sich das Wachstum in den Monaten darauf wieder beschleunigt, denn dann werden krankheitsbedingte Produktionsausf\u00e4lle aufgeholt werden. Doch man kann eine Volkswirtschaft nicht einfach so ein- und ausschalten wie eine Gl\u00fchbirne. Wenn die virusbedingte Rezession ein Unternehmen erst einmal in die Pleite getrieben hat, dann gibt es dieses Unternehmen nicht mehr \u2013 und die Belegschaft hat das Nachsehen. Deshalb muss der Staat helfen und den Betrieben gewisserma\u00dfen eine Br\u00fccke bauen, damit die Krise nicht die Substanz der Wirtschaft angreift.\nDiese Logik liegt dem Ma\u00dfnahmenpaket der Regierung zugrunde. Wenn ein von der Krise betroffenes Unternehmen seine Mitarbeiter in Kurzarbeit schickt, \u00fcbernimmt die Bundesagentur f\u00fcr Arbeit einen Teil der Lohnzahlungen und erstattet die Sozialbeitr\u00e4ge. Dar\u00fcber sollen in Not geratene Firmen staatliche Liquidit\u00e4tshilfen beantragen k\u00f6nnen \u2013 also \u00dcberbr\u00fcckungskredite, die die Fortf\u00fchrung des Betriebs erm\u00f6glichen. Die Details sollen gemeinsam mit Unternehmensverb\u00e4nden und Gewerkschaften ausgearbeitet werden. Und dann gibt es bis zum Jahr 2024 noch 12,4 Milliarden Euro zus\u00e4tzlich f\u00fcr staatliche Investitionen. \nDie gro\u00dfe Koalition reizt damit die M\u00f6glichkeiten aus, die im gegenw\u00e4rtigen finanzpolitischen Rahmen m\u00f6glich sind. Die zus\u00e4tzlichen Ausgaben lassen sich aus dem laufenden Haushalt und den \u00dcbersch\u00fcssen der vergangenen Jahre finanzieren. Die schwarze Null d\u00fcrfte damit zu halten sein, auch die Schuldenbremse im Grundgesetz wird nicht angetastet. Eine Entlastung finanzschwacher Kommunen wie sie Olaf Scholz vorgeschlagen hatte wurde nicht beschlossen. Dazu m\u00fcsste das Grundgesetz ge\u00e4ndert werden. Das wird nun lediglich gepr\u00fcft. Auch Steuersenkungen wird es vorerst nicht geben. \nWenn sich das Virus schnell wieder eind\u00e4mmen l\u00e4sst, dann reicht das alles wom\u00f6glich aus. Aber ob es so kommt, ist im Moment v\u00f6llig unklar. Und das gilt nicht nur f\u00fcr Deutschland. Das Coronavirus breitet sich auch in den USA immer st\u00e4rker aus. Wenn die gr\u00f6\u00dfte Volkswirtschaft der Welt zum Stillstand kommt, dann werden ein paar Notkredite nicht mehr ausreichen. Dann wird es \u2013 wie in der Finanzkrise  2008 \u2013 ein international abgestimmtes Konjunkturpaket unter Einbeziehung der Zentralbanken geben m\u00fcssen. Die schwarze Null w\u00e4re sp\u00e4testens dann Geschichte.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1237088767409885186,       \"url\": \"https://twitter.com/egghat/status/1237088767409885186\",       \"date\": \"2020-03-09 18:52:00+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: Endlich hilft der Staat |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/tWK62oEoNK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 773940,              \"url\": \"http://www.diewunderbareweltderwirtschaft.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1103214862300254208/IzGnpzMP_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"egghat\",              \"name\": \"egghat \u00af_(\u30c4)_/\u00af\",              \"description\": \"Econblogger, Podcaster (@mikrooekonomen). Keynesianischer Kompagnon. Zwitschert sich hier einen privat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-02-15 15:36:16+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 6037,              \"friends\": 3875,              \"tweets\": 179808,              \"liked_tweets\": 19330,              \"lists_member\": 417,              \"media_shared\": 14878       }}, {       \"id\": 1237063196193828866,       \"url\": \"https://twitter.com/SMunzebrock/status/1237063196193828866\",       \"date\": \"2020-03-09 17:10:24+00:00\",       \"text\": \"#Germany will start subvention \ud83d\udcb6 to cope with financial impact #coronavirus Will it be effective &amp; inclusive enough? \ud83c\udfe6 See also @credit_eci https://t.co/qcPKEw2MDR via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2734217882,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/504089056557277184/3l4fgxw1_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2734217882/1415459422\",              \"username\": \"SMunzebrock\",              \"name\": \"sabine munzebrock\",              \"description\": \"Wijkt het Recht voor het recht van de sterkste dan is de barbaar niet meer ver.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-15 11:10:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 573,              \"friends\": 1899,              \"tweets\": 11646,              \"liked_tweets\": 54589,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 119       }}, {       \"id\": 1236955814545567749,       \"url\": \"https://twitter.com/olering/status/1236955814545567749\",       \"date\": \"2020-03-09 10:03:42+00:00\",       \"text\": \"Hvorn\u00e5r h\u00f8rer vi noget fra den danske regering? https://t.co/f2PpYK8gbW#coronavirus  #dkpol\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 29195973,              \"url\": \"http://www.pm-shoppen.dk\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1330597731681890304/S6i8spJK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/29195973/1398255559\",              \"username\": \"olering\",              \"name\": \"Ole Ringgaard\",              \"description\": \"RING TIL OLE 2290 3736 Involved in pm-shoppen.dk  hen-house.dk wineloversandmore.dk profilemakers.dk\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-06 13:07:58+00:00\",              \"location\": \"Ikast\",              \"followers\": 253,              \"friends\": 1477,              \"tweets\": 3395,              \"liked_tweets\": 7185,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 53       }}, {       \"id\": 1236917002142470144,       \"url\": \"https://twitter.com/GustavAHorn/status/1236917002142470144\",       \"date\": \"2020-03-09 07:29:28+00:00\",       \"text\": \"Alles Schritte in die richtige Richtung. Aber die Koalition begegnet den Herausforderungen unserer Zeit mit bemerkenswerter Zaghaftigkeit. Die @spdde will mehr kommunale Investitionen.Coronavirus: Endlich hilft der Staat |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/ylzoBCs9fwvia @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1185354854,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/850041724432994304/sgYHe3i7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1185354854/1434880302\",              \"username\": \"GustavAHorn\",              \"name\": \"Gustav A. Horn\",              \"description\": \"Universit\u00e4t Duisburg-EssenVorsitzender der Keynes Gesellschaft  Ehem. Direktor des IMK Mitglied des Bundesvorstands der SPD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-16 09:13:59+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Duisburg\",              \"followers\": 6729,              \"friends\": 615,              \"tweets\": 7607,              \"liked_tweets\": 3124,              \"lists_member\": 144,              \"media_shared\": 603       }}, {       \"id\": 1236910316161728512,       \"url\": \"https://twitter.com/schieritz/status/1236910316161728512\",       \"date\": \"2020-03-09 07:02:54+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: Endlich hilft der Staat |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/Oig4nHRjrh\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 63423356,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/698626273346785280/ZQJDVrzj_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/63423356/1554271010\",              \"username\": \"schieritz\",              \"name\": \"Mark Schieritz\",              \"description\": \"Shall I stay here at the zoo / Or should I go and change my point of view?\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-06 08:56:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 8761,              \"friends\": 575,              \"tweets\": 23705,              \"liked_tweets\": 6077,              \"lists_member\": 316,              \"media_shared\": 584       }}, {       \"id\": 1236905716742569984,       \"url\": \"https://twitter.com/FreddyMurx/status/1236905716742569984\",       \"date\": \"2020-03-09 06:44:38+00:00\",       \"text\": \"Ich verstehe, dass das wichtig ist. Irritiert bin ich trotzdem. W\u00e4re nicht der Schutz der Bev\u00f6lkerung die vordringlichste Aufgabe? Die Regierung befasst sich nur mit den Folgen von #Corona, nicht mit der Eind\u00e4mmung der Krankheit selbst.https://t.co/R2YqhWxFYQ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1177951885405429762,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1332246901937352704/Iz3-OzZ8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1177951885405429762/1616834463\",              \"username\": \"FreddyMurx\",              \"name\": \"Freddy Murx\",              \"description\": \"Ewiger Philosophiestudent, der gerne Fahrrad f\u00e4hrt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-28 14:24:27+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 214,              \"friends\": 395,              \"tweets\": 7108,              \"liked_tweets\": 2428,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 105       }}, {       \"id\": 1236898290723180545,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1236898290723180545\",       \"date\": \"2020-03-09 06:15:07+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: Endlich hilft der StaatEs wurde Zeit: Die Regierung unterst\u00fctzt die Wirtschaft in der Coronakrise mit Investionen, Kurzarbeitergeld, Krediten. Das ist richtig. Und k\u00f6nnte doch nicht ausreichen.https://t.co/QnMGK9TiFN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1236896539357954048,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1236896539357954048\",       \"date\": \"2020-03-09 06:08:10+00:00\",       \"text\": \"Nur wenn sich das Coronavirus schnell eind\u00e4mmen l\u00e4sst, wird das Ma\u00dfnahmenpaket der gro\u00dfen Koalition zum Schutz der deutschen Wirtschaft ausreichen, kommentiert @schieritz #Coronavirus #Covid-19 https://t.co/cWvpXt4SvO\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145943,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49914,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1236896538032582656,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1236896538032582656\",       \"date\": \"2020-03-09 06:08:09+00:00\",       \"text\": \"Die Coronavirus-Epidemie wird die Wirtschaft erheblich sch\u00e4digen. Das Ma\u00dfnahmenpaket der gro\u00dfen Koalition ist richtig \u2013xa0und k\u00f6nnte trotzdem nicht ausreichen.  #Coronavirus #Covid-19 https://t.co/awzIPyASNU\",       \"replies\": 20,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 20,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338939,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}]"
}