{"url": "https://www.zeit.de/2021/02/corona-impfung-geimpfte-regierung-freiheitsrechte-ende-krise-normalitaet", "date": "2021-01-06T16:56:39+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Eine Ampulle Normalit\u00e4t", "article": "Der Druck auf die Regierung w\u00e4chst, den Geimpften ihre Freiheit zur\u00fcckzugeben.\nWenn der Impfstoff da ist, ist auch ein Ende der Krise in Sicht. Das war das Versprechen der Bundesregierung. Und die Grundlage der vorsichtig optimistischen Grundstimmung, die sich im Herbst im Land verbreitete. Jetzt gibt es einen Impfstoff, kurz nach Weihnachten wurde er erstmals angewendet. Die Krise ist aber nicht vorbei, sondern erreicht gef\u00fchlt einen neuen H\u00f6hepunkt. Die Ausgangsbeschr\u00e4nkungen wurden in dieser Woche bis zum 31. Januar verl\u00e4ngert und noch einmal versch\u00e4rft. Schulen und Kindertagesst\u00e4tten bleiben geschlossen, Restaurants und Fitnessstudios ebenfalls. In Landkreisen mit besonders hohen Fallzahlen wird der Bewegungsradius auf 15 Kilometer um den eigenen Wohnort eingeschr\u00e4nkt. \nEs ist bereits die zweite Verl\u00e4ngerung des Lockdowns, der Anfang November begann und Ende November schon wieder vorbei sein sollte. Und wom\u00f6glich ist es nicht die letzte Verl\u00e4ngerung, denn das Virus hat sich weiterentwickelt, die mutierte Variante ist wahrscheinlich deutlich ansteckender als das Original \u2013 und die gelieferten Impfstoffmengen reichen nicht aus (siehe Seite 27). Das wenigstens soll sich bis zum Sommer \u00e4ndern. Sp\u00e4testens im zweiten Quartal dieses Jahres will Gesundheitsminister Jens Spahn allen interessierten B\u00fcrgern ein \"Impfangebot\" machen \u2013 doch Umfragen zufolge will sich gerade einmal ein Drittel der Bev\u00f6lkerung so schnell wie m\u00f6glich impfen lassen. Das reicht aber nicht aus, um die Verbreitung des Virus zu stoppen.\nEine staatliche Impfpflicht hat die Regierung ausgeschlossen, weshalb eine Debatte \u00fcber die Aufhebung von Einschr\u00e4nkungen f\u00fcr Geimpfte begonnen hat, mit dem Impfpass als einer Art Freifahrtschein f\u00fcr die Teilhabe am gesellschaftlichen Leben. Die Diskussion ber\u00fchrt die Grundfesten der Demokratie: Wie solidarisch kann eine Gesellschaft sein? Wie viel Individualit\u00e4t braucht sie? Wo beginnt der gesunde Egoismus \u2013 und wo endet er?\nGinge es nach dem Bundesgesundheitsminister, w\u00e4ren bereits im vergangenen Fr\u00fchjahr Restriktionen f\u00fcr Menschen aufgehoben worden, die das Coronavirus nicht mehr weitergeben k\u00f6nnen. So stand es in einem Gesetzentwurf, den das Bundeskabinett Anfang Mai 2020, nach dem ersten Lockdown, beschloss. Damals sollte ein Immunit\u00e4tsausweis eingef\u00fchrt werden, um zwischen Nicht-Infizierten und Genesenen zu unterscheiden \u2013 sobald erwiesen sei, dass es eine dauerhafte Immunit\u00e4t gegen das Coronavirus gebe. Doch weil es breite Proteste gab, lie\u00df Jens Spahn die Passagen wieder aus dem Gesetz streichen. Ob Menschen mit erwiesener Corona-Immunit\u00e4t bestimmte Vorrechte gegen\u00fcber anderen bek\u00e4men, m\u00fcsse man \"als Gesellschaft in Ruhe abw\u00e4gen und debattieren\", sagte der Minister damals.\nDie Herausforderung der kommenden Monate sei es, \"zwei Dinge, die eigentlich gegeneinander laufen, zu steuern\", hat der Virologe Christian Drosten vor wenigen Tagen in einem Interview mit der Berliner Morgenpost gesagt: \"Wir m\u00fcssen die Inzidenz nach unten bekommen \u2013 und gleichzeitig impfen. Wir werden in eine Situation kommen, wo wir gro\u00dfe Teile der Risikogruppen geimpft haben und es dann Kr\u00e4fte geben wird, die sagen, dass es jetzt keinen Grund mehr gibt f\u00fcr Einschr\u00e4nkun-gen.\" Doch diese Kr\u00e4fte \u00e4u\u00dfern sich schon jetzt. Norbert R\u00f6ttgen, Kandidat f\u00fcr den CDU-Vorsitz, spricht sich daf\u00fcr aus, Geimpften ihre Freiheitsrechte zur\u00fcckzugeben. Sein Konkurrent Friedrich Merz sieht es \u00e4hnlich. In der Wirtschaft trifft das auf Zustimmung. Michael H\u00fcther, Direktor des arbeitgebernahen Instituts der deutschen Wirtschaft, kann sich sogar vorstellen, dass gesetzlich Versicherte, die sich ohne medizinische Begr\u00fcndung nicht impfen lassen wollen, einen Teil ihrer Behandlungskosten selbst tragen m\u00fcssen, wenn sie sich mit Corona infizieren. Ein solcher \"Selbstbehalt\" k\u00f6nne die Bereitschaft zur Impfung erh\u00f6hen. H\u00fcther argumentiert, dass Impfgegner sich dem Solidargedanken der Krankenversicherung entziehen. Deshalb k\u00f6nne es im Umkehrschluss m\u00f6glich sein, sie im Fall einer Coronaerkrankung teilweise vom Versicherungsschutz auszunehmen.\n\nAndere Unionspolitiker lehnen solche Gedankenspiele ab. Eine Unterscheidung zwischen Geimpften und Nicht-Geimpften k\u00e4me einer indirekten Impfpflicht gleich, warnt Innenminister Horst Seehofer (CSU): \"Ich bin aber gegen einen Impfzwang.\" Auch in der SPD ist die Lage un\u00fcbersichtlich. In Teilen der Partei wird dar\u00fcber nachgedacht, das Allgemeine Gleichbehandlungsgesetz zu erg\u00e4nzen. Bislang verbietet das Gesetz nur die Benachteilung wegen der \"Rasse oder wegen der ethnischen Herkunft, des Geschlechts, der Religion oder Weltanschauung, einer Behinderung, des Alters oder der sexuellen Identit\u00e4t\". Als weiteres Kriterium k\u00f6nnte hier die Impfung eingef\u00fcgt werden. Das ist aber nicht die Mehrheitslinie. F\u00fchrende Sozialdemokraten sind dagegen. Sie halten die Debatte \u00fcber \"Sonderrechte\" \u00fcberdies f\u00fcr verfr\u00fcht. Das ist derzeit auch die offizielle Regierungslinie: Bis ausreichend Impfstoff zur Verf\u00fcgung stehe, m\u00fcssten gleiche Rechte f\u00fcr alle gelten \u2013 und das soll auch bedeuten: gleiche Einschr\u00e4nkungen f\u00fcr alle. Aber was, wenn genug Impfdosen da sind? \nDie medizinische Lage ist ein wenig kompliziert. Der Impfstoff sch\u00fctzt zwar diejenigen, die ihn bekommen haben. Wie gut er aber die Ausbreitung des Virus verhindert, ist noch unklar. \"Es fehlt bisher die wissenschaftliche Grundlage, um zu sagen: Alle, die geimpft sind, k\u00f6nnen machen, was sie wollen\", sagt Bodo Plachter, Virologe von der Universit\u00e4tsmedizin Mainz. Das liegt auch an der Art und Weise, wie der Impfstoff funktioniert: Er wird in den Oberarm gespritzt und verteilt sich von dort in den inneren Organen, wo sich Immunzellen bilden: Es entsteht eine Art innere Immunit\u00e4t. So werden etwa schwere Sch\u00e4den an der Lunge verhindert. Das Coronavirus aber dringt von au\u00dfen in die Schleimh\u00e4ute des Nasenrachenraumes ein und vervielf\u00e4ltigt sich dort. Die Frage ist, ob die Impfung gen\u00fcgend Abwehrkr\u00e4fte erzeugt, um eine Infektion v\u00f6llig zu unterbinden. Ist das nicht der Fall, erkrankt ein Geimpfter wahrscheinlich nur leicht, k\u00f6nnte aber Viren verbreiten \u2013 wenn auch weniger.\nGenaueres soll eine Studie des Pharmaherstellers Pfizer ergeben. Dabei wird der Gesundheitszustand von 20.000 geimpften Mitarbeitern des amerikanischen Gesundheitswesens erfasst. Die Forscher suchen unter anderem nach Antik\u00f6rpern gegen sogenannte N-Eiwei\u00dfe des Virus. Diese Eiwei\u00dfe sind nach einer nat\u00fcrlichen Infektion im Blut nachweisbar, sie entstehen aber nicht als Reaktion auf eine Impfung. Wenn sie also bei Geimpften auftreten, dann m\u00fcssen sich diese \u2013 trotz Impfung \u2013 angesteckt haben. Die Frage, wann erste Ergebnisse vorliegen, wollte Pfizer gegen\u00fcber der ZEIT nicht konkret beantworten. Plachter sch\u00e4tzt, dass der Nachweis Wochen oder Monate dauern k\u00f6nnte. Bis dahin muss medizinisch gesehen deshalb gelten: Geimpfte sollten Maske tragen, und wenn sie direkten Kontakt zu Infizierten hatten, m\u00fcssen sie in Quarant\u00e4ne. Das spr\u00e4che also derzeit dagegen, Geimpften ihre Freiheitsrechte schnell wiederzugeben.\nEs gibt aber auch ein Argument daf\u00fcr: Wenn die Aussicht auf mehr Freiheitsrechte dazu beitr\u00e4gt, dass sich mehr Menschen impfen lassen, dann w\u00fcrde das bei der \u00dcberwindung der Pandemie helfen. Durch die Impfung wird das Virus weniger gef\u00e4hrlich. Schwere Krankheitsverl\u00e4ufe sind damit seltener, und es ist anzunehmen, dass geimpfte Menschen zumindest nicht ganz so ansteckend sind wie Nicht-Geimpfte. Wenn der Prozentsatz von immunen Menschen hoch genug ist, verbreitet sich die Infektion nicht weiter. Nur wie hoch muss der Anteil an Geimpften sein, bis dieses Ziel erreicht ist? 60 Prozent, war lange Zeit die Antwort. Doch Mutationen k\u00f6nnen die Kalkulationen \u00fcber den Haufen werden. Die zuerst in Gro\u00dfbritannien nachgewiesene Virus-Variante B 1.1.7 ist so ansteckend, dass die britische Regierung weitreichende Ausgangsbeschr\u00e4nkungen angeordnet hat. Wenn das mutierte Virus sich ausbreitet \u2013 wof\u00fcr einiges spricht \u2013, m\u00fcssen m\u00f6glicherweise weit mehr als 80 Prozent der Bev\u00f6lkerung immunisiert werden, damit die Verbreitung des Coronavirus wirklich gestoppt wird.\nJuristisch ist die Lage klar. Sobald zuverl\u00e4ssig feststeht, dass Geimpfte nicht mehr ansteckend sind, darf der Staat nicht mehr in ihre Grundrechte eingreifen. Wer andere nicht mehr anstecken kann und selbst vor dem Virus gesch\u00fctzt ist, kann nicht mehr gezwungen werden, eine Maske zu tragen oder in Quarant\u00e4ne zu gehen. Das ein \"Sonderrecht\" zu nennen verr\u00e4t allerdings ein merkw\u00fcrdiges Grundrechtsverst\u00e4ndnis \u2013 es ist in Wahrheit die Wiedergewinnung einer Freiheit, die der Staat nur mit sehr guten Gr\u00fcnden einschr\u00e4nken darf. Wo \u00fcberall Zugangsbeschr\u00e4nkungen aufgehoben werden m\u00fcssten, wird man sehen. Sicher wohl in Pflegeheimen, wenn dort alle Bewohnerinnen und Bewohner und auch das Pflegepersonal geimpft sind. Noch eindeutiger ist die Lage im privaten Gesch\u00e4ftsleben. Wenn sich eine Reederei oder eine Fluggesellschaft \u2013 wie es Qantas Airlines bereits angek\u00fcndigt hat \u2013 dazu entschlie\u00dfen sollte, nur noch Geimpfte zu bef\u00f6rdern, wenn ein Wirt G\u00e4ste abweist, die keinen Impfnachweis vorlegen, dann ist das rechtlich in Ordnung (komplizierter wird es bei Menschen, die aus gesundheitlichen Gr\u00fcnden nicht geimpft werden k\u00f6nnen). Private Unternehmen sind generell frei, selbst zu entscheiden, mit wem sie Gesch\u00e4fte machen und mit wem nicht. Auch das garantiert die Verfassung. Sie d\u00fcrften sogar mit dem Hinweis werben: Hier gibt\u2019s Bier nur f\u00fcr Geimpfte.\nVerfassungsrechtlich ist eine Differenzierung zwischen Geimpften und Nicht-Geimpften geradezu notwendig. Das Recht verlangt ja auch in anderen F\u00e4llen nicht, auf den Gebrauch von Freiheit zu verzichten, weil sie nicht allen gleich zukommt. Oder wollte man einem Menschen, der ein Spenderorgan erhalten hat, verbieten, sein Leben neu zu genie\u00dfen, weil andere noch auf eine Organspende warten? Bleibt der Einwand, so werde indirekt eine Impfpflicht eingef\u00fchrt. Eine Impfpflicht mag politisch nicht gewollt sein \u2013 juristisch w\u00e4re dagegen nichts einzuwenden. Seit dem 1. M\u00e4rz 2020 ist eine Masernimpfung in Schulen, Kinderg\u00e4rten und Fl\u00fcchtlingsheimen vorgeschrieben. Und das bei einer Krankheit, die f\u00fcr die Gesellschaft ungleich weniger bedrohlich ist als Corona.\nEine Impfpflicht ist bei Reisen in andere Kontinente nichts Ungew\u00f6hnliches. Wer L\u00e4nder wie Angola, Ghana oder Uganda besuchen m\u00f6chte, muss an der Grenze den Nachweis einer Impfung gegen Gelbfieber vorlegen. Kommt man aus einem Risikogebiet, gilt das auch f\u00fcr L\u00e4nder wie Indien oder Kenia. In etwa der H\u00e4lfte der europ\u00e4ischen Staaten gibt es eine Impfpflicht im eigenen Land \u2013 allerdings (noch) nicht gegen Corona. In Frankreich m\u00fcssen Eltern ihre Kinder gegen elf Krankheiten impfen lassen \u2013 darunter Masern, R\u00f6teln und Kinderl\u00e4hmung. Die Impfkampagne gegen Corona verl\u00e4uft dort allerdings extrem schleppend \u2013 und st\u00f6\u00dft bei den Franzosen auf gro\u00dfe Skepsis. Nur 40 Prozent wollen sich derzeit immunisieren lassen. \nIn Italien wurden vor drei Jahren nach einem Masernausbruch Pflichtimpfungen gegen zehn Krankheiten eingef\u00fchrt \u2013 neben Masern auch gegen Keuchhusten und Grippe. Jetzt wird debattiert, ob Angeh\u00f6rige des \u00f6ffentlichen Dienstes zu einer Impfung gegen Corona verpflichtet werden k\u00f6nnen. Spanien wiederum zwingt niemanden zur Impfung. Aber der Staat will den Impfstatus seiner B\u00fcrger registrieren. In einer Datenbank soll stehen, wem eine Impfung angeboten wurde und ob der angebotene Termin wahrgenommen wurde. Diese Angaben k\u00f6nnten dann mit anderen europ\u00e4ischen L\u00e4ndern ausgetauscht werden. \nDie Europ\u00e4ische Kommission erw\u00e4gt, einen einheitlichen europ\u00e4ischen Impfnachweis einzuf\u00fchren. Damit k\u00f6nnte der Impfstatus einer Person belegt werden. In Br\u00fcssel will man das Projekt nicht als Vorbereitung f\u00fcr die Einf\u00fchrung von Privilegien f\u00fcr Geimpfte verstanden wissen, aber Fluglinien oder Hotels k\u00f6nnten ihn nat\u00fcrlich genau daf\u00fcr benutzen. Die Reisebranche in den s\u00fcdlichen L\u00e4ndern dr\u00e4ngt auf eine gesamteurop\u00e4ische L\u00f6sung, damit der Tourismus wieder anlaufen kann. Aus einer \u00f6konomischen Perspektive gilt: Wenn Geimpfte wieder Fitnessstudios oder Restaurants besuchen d\u00fcrfen, statt zu Hause zu sitzen, dann st\u00fctzen sie die Wirtschaft und reduzieren die Kosten der Krise f\u00fcr die Allgemeinheit. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1347838051540721666,       \"url\": \"https://twitter.com/unzeitgemaess_/status/1347838051540721666\",       \"date\": \"2021-01-09 09:30:07+00:00\",       \"text\": \"Vollst\u00e4ndiger Artikel mit weiteren interessanten Argumenten bei Z+ (PayWall)https://t.co/ixz0Ad2Ltg\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1688264012,              \"url\": \"http://unzeitgemaess.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1321352797665828864/FjJPBCdK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1688264012/1610362208\",              \"username\": \"unzeitgemaess_\",              \"name\": \"Carsten Roeger\",              \"description\": \"Bildungsphilosophie unter Realbedingungen - Lehrer (#Philosophie #Physik) & Postdoc @unicologne #Philosophiedidaktik #twlz #NRWEdu #PhiloEdu (privater Account)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-08-21 13:01:05+00:00\",              \"location\": \"NRW\",              \"followers\": 1183,              \"friends\": 983,              \"tweets\": 7300,              \"liked_tweets\": 9019,              \"lists_member\": 55,              \"media_shared\": 241       }}, {       \"id\": 1347416665173143552,       \"url\": \"https://twitter.com/_DerHeidi_/status/1347416665173143552\",       \"date\": \"2021-01-08 05:35:41+00:00\",       \"text\": \"Prixadvaxadte Unxadterxadnehxadmen sind gexadnexadrell frei, selbst zu entxadscheixadden, mit wem sie Gexadsch\u00e4fxadte maxadchen &amp; mit wem nicht. Auch das gaxadranxadtiert die Verxadfasxadsung. Sie d\u00fcrfxadten soxadgar mit dem Hinxadweis werxadben: Hier gibt\u2019s Bier nur f\u00fcr Gexadimpfxadte.https://t.co/KT36NzZXBC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 118074518,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1355494716075368452/UJ3uhaNO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/118074518/1359753920\",              \"username\": \"_DerHeidi_\",              \"name\": \"Benedikt Heider\",              \"description\": \"Exil-Pf\u00e4lzer | Wahl-Rheinl\u00e4nder | Stud. Theol.#IrgendwasMitMedien \ud83c\uddea\ud83c\uddfa | \ud83c\udde9\ud83c\uddea | \ud83c\udde6\ud83c\uddf9 | \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-27 14:28:40+00:00\",              \"location\": \"Bonn, Deutschland\",              \"followers\": 1243,              \"friends\": 712,              \"tweets\": 60495,              \"liked_tweets\": 26799,              \"lists_member\": 64,              \"media_shared\": 2365       }}]"}