{"url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/2020-07/corona-pandemie-mekka-hadsch-islam-pilgerfahrt-strenge-auflagen", "date": "2020-07-29T17:11:30+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Hadsch in Mekka beginnt unter strengen Auflagen", "article": "Wegen der Corona-Pandemie ist die Teilnehmerzahl f\u00fcr die Pilgerfahrt nach Mekka in diesem Jahr stark begrenzt. Die ausgew\u00e4hlten Gl\u00e4ubigen leben alle in Saudi-Arabien.\nDie j\u00e4hrliche Pilgerfahrt nach Mekka, der Hadsch, hat wegen der Corona-Pandemie unter erh\u00f6hten Auflagen begonnen. Jeder Gl\u00e4ubige bekommt eine an die Pandemie angepasste Pilgerausr\u00fcstung, unter anderem mit desinfizierten Kieselsteinen f\u00fcr ein Steinigungsritual, Gebetsteppich und Desinfektionsmittel, wie das Hadsch-Ministerium in Saudi-Arabien mitteilte.\nIm vergangenen Jahr hatten 2,5 Millionen Pilger an dem Hadsch teilgenommen. In diesem Jahr sollen es deutlich weniger sein. In verschiedenen Berichten ist von 1.000 bis 10.000 Gl\u00e4ubigen die Rede, die an der Pilgerfahrt teilnehmen d\u00fcrfen.\nW\u00e4hrend der religi\u00f6sen Zeremonie m\u00fcssen die Teilnehmerinnen und Teilnehmer in diesem Jahr Masken tragen und Abstand halten. Die w\u00fcrfelf\u00f6rmige Kaaba ist abgesperrt und darf nicht ber\u00fchrt werden. \nAusl\u00e4ndische Pressevertreterinnen sind in diesem Jahr von den Zeremonien \nausgeschlossen.\nGl\u00e4ubige mussten sich zudem die Temperatur messen lassen und sich bei ihrer Ankunft in Quarant\u00e4ne begeben. Einige Pilger sagten, sie h\u00e4tten elektronische Armb\u00e4nder erhalten, mit denen sie durch Beh\u00f6rden zu orten seien.  \nDie saudische Regierung \u00fcbernimmt alle Kosten der ausgew\u00e4hlten Pilger, von denen zwei Drittel in dem K\u00f6nigreich wohnende Ausl\u00e4nder aus 160 L\u00e4ndern sind und ein Drittel Sicherheits- und medizinisches Personal. \nF\u00fcr den diesj\u00e4hrigen Hadsch konnte man sich \u00fcber ein Onlineportal bewerben. Voraussetzungen waren ein Alter zwischen 20 und 50 Jahren, man musste frei von potenziell t\u00f6dlich verlaufenden Krankheiten sein und durfte keine Corona-Symptome aufweisen. Alle Teilnehmer waren aufgerufen, sich vor ihrer Ankunft in Mekka auf das Coronavirus testen zu lassen. Nach der R\u00fcckkehr m\u00fcssen sie sich in Quarant\u00e4ne begeben.\nSaudi-Arabien\n ist mit 270.000 Corona-F\u00e4llen unter den am st\u00e4rksten getroffenen \nL\u00e4ndern im Nahen Osten. F\u00fcr das Land ist der Hadsch auch eine wichtige \nEinnahmequelle. Der Golfstaat nimmt j\u00e4hrlich mehr als zehn Milliarden \nEuro aus s\u00e4mtlichen Pilgerreisen ein. In Mekka sind Hunderttausende \nJobs vom Hadsch abh\u00e4ngig.\nDer f\u00fcnft\u00e4gige Hadsch geh\u00f6rt zu den f\u00fcnf S\u00e4ulen des Islam. Jeder gl\u00e4ubige Muslim, der gesund ist und es sich leisten kann, ist angehalten, mindestens einmal im Leben an der Pilgerfahrt teilzunehmen.\nAnmerkung der Redaktion: In eine fr\u00fcheren Version dieses Artikels hie\u00df es, dass 10.000 Gl\u00e4ubige f\u00fcr die Pilgerfahrt zugelassen wurden. Die Angaben zur Teilnehmerzahl variieren jedoch. Das haben wir pr\u00e4zisiert.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1288778785542864897,       \"url\": \"https://twitter.com/WPeverelli/status/1288778785542864897\",       \"date\": \"2020-07-30 10:09:41+00:00\",       \"text\": \"Hadsch in Mekka beginnt unter strengen Auflagen https://t.co/O85UpP8wG9 via @zeitonline Wie das so ist mit den Religioten. Die armen........\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1072358709408468993,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1072359955477512193/_RaFxWze_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WPeverelli\",              \"name\": \"wolfgang peverelli\",              \"description\": \"retired, technical innovations, politics\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-12-11 05:13:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 17,              \"tweets\": 1996,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1288571176659410944,       \"url\": \"https://twitter.com/abbaleksandr/status/1288571176659410944\",       \"date\": \"2020-07-29 20:24:43+00:00\",       \"text\": \"Corona-Pandemie: Hadsch in Mekka beginnt unter strengen Auflagen |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/WdNa9UePRR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 182761344,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/915193354543140864/iUI0AgVY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/182761344/1349239985\",              \"username\": \"abbaleksandr\",              \"name\": \"Av Aleksandr\",              \"description\": \"Archpriest at the Rum Orthodox Patriarchate of -Jerusalem in charge of Israeli society \u05db\u05d4\u05df-\u05d3\u05ea \u05d1\u05e4\u05d8\u05e8\u05d9\u05d0\u05e8\u05db\u05d9\u05d4 \u05d9\u05d5\u05d5\u05e0\u05d9\u05ea \u05d0\u05d5\u05e8\u05ea\u05d5\u05d3\u05d5\u05db\u05e1\u05d9\u05ea \u05e9\u05d1\u05d9\u05e8\u05d5\u05e9\u05dc\u05d9\u05dd - \u05e7\u05d4\u05d9\u05dc\u05d5\u05ea \u05d1\u05d7\u05d1\u05e8\u05d4 \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc\u05d9\u05ea\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-25 10:02:38+00:00\",              \"location\": \"Jerusalem\",              \"followers\": 571,              \"friends\": 1502,              \"tweets\": 118641,              \"liked_tweets\": 1512,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 3953       }}, {       \"id\": 1288496800144465923,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1288496800144465923\",       \"date\": \"2020-07-29 15:29:10+00:00\",       \"text\": \"Hadsch in Mekka beginnt unter strengen Auflagen https://t.co/oswqkhDYol via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17046,              \"friends\": 17084,              \"tweets\": 611716,              \"liked_tweets\": 168446,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1288493201096138753,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1288493201096138753\",       \"date\": \"2020-07-29 15:14:52+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/zxRx4qjj1Dzeitonline hat einen Teaser ge\u00e4ndert. Corona-Pandemie: Hadsch in Mekka beginnt unter strengen AuflagenDistanz: 105 Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/6Y1cGaGzUv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1165,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134163,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111281       }}, {       \"id\": 1288478606772113409,       \"url\": \"https://twitter.com/GfbV/status/1288478606772113409\",       \"date\": \"2020-07-29 14:16:53+00:00\",       \"text\": \"#Hadsch in #Mekka beginnt unter strengen Auflagen https://t.co/nyurvS7uwJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 48326167,              \"url\": \"https://www.gfbv.de/de/footer-menue/ueber-uns/impressum-datenschutz/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1319613515221565445/DdY_7tsJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/48326167/1617003150\",              \"username\": \"GfbV\",              \"name\": \"GfbV\",              \"description\": \"GfbV = Gesellschaft f\u00fcr bedrohte V\u00f6lker. International human rights organisation based in Germany. Focus: Minority rights. #f\u00fcrmenschenrechteweltweit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-18 11:57:58+00:00\",              \"location\": \"G\u00f6ttingen / Berlin\",              \"followers\": 2820,              \"friends\": 2056,              \"tweets\": 15884,              \"liked_tweets\": 2815,              \"lists_member\": 102,              \"media_shared\": 1379       }}, {       \"id\": 1288465677238624258,       \"url\": \"https://twitter.com/PaulinaJo/status/1288465677238624258\",       \"date\": \"2020-07-29 13:25:30+00:00\",       \"text\": \"Falls jemand beabsichtigt, mich zu steinigen, bitte ich um die Nutzung desinfizierter, m\u00f6glichst kleiner Kieselsteine. https://t.co/nyRvTIy8CB https://t.co/vx193IdK0Z\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 86400674,              \"url\": \"https://www.wolframalpha.com/input/?i=plot+square%28y-sqrt%28abs%28x%29%29%29%3D1-square+x\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1343184105035411456/trVviOWB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/86400674/1582760401\",              \"username\": \"PaulinaJo\",              \"name\": \"Paulina Jo Pesch\",              \"description\": \"Jurist:in/Nerd, \ud83c\udf08 \u2013 she/her; IT-Recht, GDPR, sowas; zerst\u00f6rt Blockchain-Visionen; Literatur-/Kunstliebe; Games; Krafttiere: Ambiguit\u00e4tstoleranz, Forelle\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-30 21:32:10+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 2377,              \"friends\": 1354,              \"tweets\": 19540,              \"liked_tweets\": 29632,              \"lists_member\": 93,              \"media_shared\": 951       }}, {       \"id\": 1288452976416370688,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1288452976416370688\",       \"date\": \"2020-07-29 12:35:02+00:00\",       \"text\": \"Der diesj\u00e4hrige #Hadsch in #Mekka hat unter strengen Auflagen begonnen. Das K\u00f6nigreich limitierte die Teilnahme und ordnete starke #Corona-Schutzvorkehrungen an. https://t.co/92D3HvLxjL\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338939,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1288431126529351680,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1288431126529351680\",       \"date\": \"2020-07-29 11:08:13+00:00\",       \"text\": \"Saudi-Arabien ist mit rund 270.000 #Corona-F\u00e4llen unter den am st\u00e4rksten getroffenen L\u00e4ndern im Nahen Osten. Der #Hadsch in #Mekka findet deswegen nur unter strengen Auflagen statt. https://t.co/zp2kr5A07z\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145943,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49914,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}]"}