{"url": "https://www.compact-online.de/corona-exit-homeschooling-impfpflicht-diktatur/", "date": "2020-04-18T09:30:15+02:00", "source": "compact-online.de", "label": "fake", "header": "Corona-Exit: Homeschooling, Impfpflicht, Diktatur?\t\t\t", "article": "Exit aus Corona-Lockdown und dann? Homeschooling soll ausgebaut werden, und es gibt Pl\u00e4ne, die gesamten Hygiene-Auflagen erst dann weiter zu lockern oder gar aufzuheben, wenn die neue Covid-19-Impfung anwendungsreif ist. Die Zeit bis dahin w\u00fcrde durch das Wiederaufleben einer alten Lungentuberkulose-Impfung (BCG) \u00fcberbr\u00fcckt werden, welche die unspezifische Abwehr des Immunsystems aktivieren soll.\nDer Exit-Fahrplan: \u00d6ffnungen der Schulen ab 27. April 2020 in Hessen, eine Woche fr\u00fcher in Nordrhein-Westfalen und anderen \u201eNordl\u00e4ndern\u201c, und eine Woche sp\u00e4ter f\u00fcr die \u201eS\u00fcdl\u00e4nder\u201c wie Bayern und Baden-W\u00fcrttemberg. Eine Staffelung ist sicher sinnvoll wegen des unterschiedlichen Anfangs der Sommerferien, die in NRW bereits Ende Juni beginnen, in Hessen und anderen \u201eMittell\u00e4ndern\u201c eine Woche sp\u00e4ter (04.06.) und f\u00fcr die \u201eS\u00fcdl\u00e4nder\u201c erst Ende Juli.\nDabei sollen zuerst die Abschlussklassen vorgezogen werden, damit die Pr\u00fcfungen f\u00fcr die Schulabschl\u00fcsse noch rechtzeitig durchgef\u00fchrt werden k\u00f6nnen. Dazu geh\u00f6rt auch die 4. Klasse Grundschule als \u00dcbergangsklasse zur weiterf\u00fchrenden Schule. Die j\u00fcngeren Klassen sollen dann eine Woche sp\u00e4ter folgen, Kitas sollen bis zum 31. August geschlossen bleiben, aber die Notfallbetreuung ausgebaut werden.\nDas bedeutet f\u00fcr berufst\u00e4tige Eltern, dass sie sich auch um das Homeschooling erst mal selber k\u00fcmmern m\u00fcssen, denn die Strukturen sind bei uns noch gar nicht vorhanden, es haben auch nicht alle einen Tablet-PC. Aber f\u00fcr das n\u00e4chste Schuljahr war der Ausbau der digitalen Schule l\u00e4ngst vorgesehen. F\u00fcr \u00e4ltere Kinder ist dieser digitale Unterricht eine sinnvolle Erg\u00e4nzung, aber bei j\u00fcngeren Sch\u00fclern, die noch dringend den pers\u00f6nlichen Kontakt brauchen, problematisch. Sie schalten nachweislich bald ab und nehmen keine Informationen mehr auf.\nNeuseeland, ein Einwanderungsland mit strengen Auflagen, geht einen anderen Weg und zwar der Intensivierung der pers\u00f6nlichen Betreuung der Sch\u00fcler durch Lehrpersonen oder andere Ansprech- oder Aufsichtspersonen, was den Bed\u00fcrfnissen j\u00fcngerer Sch\u00fcler sicher besser gerecht wird und die Eltern auch entsprechend entlastet. Ihre schulischen Erfolge geben ihnen recht.\nJETZT BESTELLEN: COMPACT-Aktuell \u201eCorona \u2013 Was uns der Staat verschweigt\u201c ist auf dem Zeitungs- und Zeitschriftenmarkt konkurrenzlos!\nCOMPACT-Aktuell bringt auf 84 Seiten die Fakten, die andere unterdr\u00fccken. In unserer Sonderausgabe kommen angesehene Wissenschaftler mit Argumenten gegen die inszenierte Panik ausf\u00fchrlich zu Wort: Dr. Wolfgang Wodarg, Prof. Dr. Sucharit Bhakdi, Prof. Dr. Karin M\u00f6lling. Und: COMPACT-Aktuell dokumentiert die Pandemie-\u00dcbung der Bundesregierung aus dem Jahr 2012 \u2013 schockierend!\nHier bestellen.\nDie Schweden gingen einen anderen Weg als Deutschland, denn es wurden weder Grundschulen noch Bars oder Restaurants geschlossen, sondern nur versch\u00e4rfte Hygieneregeln, ein Versammlungsverbot ab 50 Personen erlassen sowie ein Besuchsverbot f\u00fcr Pflegeheime. Daf\u00fcr haben sie viel Kritik geerntet, auch von ihren skandinavischen Nachbarl\u00e4ndern wie D\u00e4nemark und Norwegen, die zwar moderate Regeln erlassen, aber durchaus Schulschlie\u00dfungen vorgenommen haben. Deren Corona-Fallzahlen liegen zwar niedriger als in Schweden ( 8415 Infizierte und 687 Tote bei 10,2 Millionen Einwohner), aber im Verh\u00e4ltnis zu Schweden, die Hygiene- und Abstandsregeln auf freiwilliger Basis erlassen haben, stellt sich doch die Frage, ob der Aufwand sich lohnte, zumal die Schweden einen wirtschaftlichen Einbruch weitgehend verhindert haben. Die Ministerpr\u00e4sidentin von D\u00e4nemark, Mette Frederiksen, hat daher bereits am letzten Mittwoch begonnen, die Schulschlie\u00dfungen sukzessive wieder aufzuheben. Die j\u00fcngeren Jahrg\u00e4nge d\u00fcrfen allerdings zuerst wieder in die Schule, wenn auch unter Hygiene-Auflagen, und die Wirtschaft wird wieder hochgefahren.\nBei uns in Deutschland d\u00fcrfen ab n\u00e4chster Woche die Gesch\u00e4fte unter Auflagen wieder \u00f6ffnen, und allgemein werden die Schulen ab dem 4. Mai wieder in Betrieb genommen. Der wirtschaftliche Schaden f\u00fcr kleinere und mittlere Betriebe ist enorm, die gro\u00dfen haben sich sofort die Mietzahlungen f\u00fcr ihre Verkaufsstandorte bezahlen lassen, abgesehen vom Kurzarbeitergeld, das sie sowieso in Anspruch genommen haben, so dass schon l\u00e4nger schw\u00e4chelnde gr\u00f6\u00dfere Warenhauskonzerne eine kr\u00e4ftige Finanzspritze bekommen haben und unter dem Strich durch die Subventionen besser dastehen k\u00f6nnten als davor.\nDa in Deutschland st\u00e4ndig in Regierungskreisen davon geredet wird, dass erst mit einer wirksamen Corona-Impfung die Ma\u00dfnahmen wieder zur\u00fcckgefahren werden k\u00f6nnen, kann man davon ausgehen, dass diese teilweise bestehen bleiben werden. Auch die Aufhebung der b\u00fcrgerlichen Rechte durch Einf\u00fchren einer Zwangsimpfung ist nicht vom Tisch, sondern wird durch Gehirnw\u00e4sche vorbereitet.\nInsgesamt soll es eine Meinungsdiktatur geben und einen \u00dcberwachungsstaat, denn Bill Gates hat davon gesprochen \u2013 wie Holger Strohm berichtet hat -, dass es mit der Impfung ein \u201edigitales Tattoo\u201c geben soll, ein RFID-Chip, der pers\u00f6nliche Informationen \u00fcber die Impfung und \u00fcber die Erkrankung enthalten soll. Dieser Chip besteht aus kleinsten Teilchen aus Kupfer, die mit Informationen beschreib- sowie ablesbar und in Mikronadeln aus Zuckerderivaten eingeschlossen sind. Die sollen sich dann unter der Haut wieder aufl\u00f6sen und den Chip nach der Impfung gegen Corona mit einem messenger-RNSImpfstoff freigeben. \u00dcber 70 Forscherteams arbeiten daran, und es soll mindestens acht bis zehn verschiedene Impfstoffe geben.\nDieses Mal haben die Deutschen die Nase vorn, besonders das Biotech Unternehmen CureVac aus T\u00fcbingen, die bereits vorklinische Tests durchgef\u00fchrt haben und im Juni mit Tests an Probanden beginnen wollen. Im Herbst sollen dann die Ergebnisse vorliegen, Ende des Jahres 2020 oder Ende des Fr\u00fchjahres 2021 soll der Impfstoff zulassungsreif sein und in die Produktion gehen, da sie mit Vektoren arbeiten, die sie von anderen erfolgreichen neuen messenger-RNS Impfstoffen (gegen Tollwut) kennen. Bill Gates hat sich auch da rechtzeitig mit einem Drittel des Kapitals des Unternehmens eingekauft und sich so seinen Einfluss gesichert.\nSein Einfluss ist allgegenw\u00e4rtig, da er sich bei der WHO mit dreistelligen Millionenbetr\u00e4gen eingekauft hat. Die WHO ist daher die treibende Kraft f\u00fcr die weltweiten Impfprogramme, mit denen Bill Gates in der Dritten Welt l\u00e4ngst in Verruf geraten ist. Er hatte sich mit 450 Millionen Dollar bei einem Kapital von 1,2 Milliarden Dollar in die indische National Technical Advisory Group of Immunization (Ntagi) eingekauft und umfassende Impfprogramme etwa gegen Polio (Kinderl\u00e4hmung) f\u00fcr alle Kinder unter f\u00fcnf Jahren durchgesetzt. Die Folgen waren verheerend. Zwischen den Jahren 2000 und 2017 erkrankten etwa 500.000 Kinder an einer akuten schlaffen Nicht-Polio-L\u00e4hmung, worauf die indische Regierung Bill Gates wieder aus dem Impfprogramm dr\u00e4ngte, mit der Folge, dass die L\u00e4hmungen sofort zur\u00fcckgingen. Seither gilt Bill Gates als Todesengel der Impfung in den L\u00e4ndern der Dritten Welt, auch in den Schwellenl\u00e4ndern.\n\nDie normale Polioimpfung mit Lebendimpfstoff, wie sie fr\u00fcher auch in Deutschland und Europa durchgef\u00fchrt wurde, hat nur geringe Nebenwirkungen, denn es gibt auf 1,2 Millionen Impfungen etwa einen Fall von reversibler L\u00e4hmung, die sich aber nach vier bis sechs Wochen wieder zur\u00fcckbildet. Da in Indien jedes Jahr etwa 18 Millionen Kinder auf die Welt kommen, gibt es im Durchschnitt etwa 90 Millionen Kinder bis zum Alter von f\u00fcnf Jahren. Es h\u00e4tte also niemals diese hohe Anzahl an Impfsch\u00e4den bei Kindern geben d\u00fcrfen. Daher ist die neue Impfung gegen Corona jetzt schon mit Skepsis zu betrachten, da sie massiv vorbereitet wird und jeder als Feind der Gesundheit und des Staates gebrandmarkt werden wird, der sich ihr verweigert.\nUnter diesen Gesichtspunkten ist auch das Programm einer neuen BCG-Impfung als \u00dcbergangsl\u00f6sung bis zur neuen Covid-19 Impfung zu sehen. Die Berliner Charit\u00e9, welche auch von Bill Gates mit viel Geld unterst\u00fctzt wird, hat bereits einen neuen gentechnisch ver\u00e4nderten Impfstoff auf der Basis der alten BCG-Impfung (Bacillus-Calmette-Gu\u00e9rin) gegen Lungentuberkulose entwickelt, der noch effektiver sein soll. Dieser aktiviert auch das Immunsystem unspezifisch, so dass es bei einer Corona-Infektion sofort effektiver gegen den Virus vorgehen kann.\nMerkw\u00fcrdigerweise stellen wir in Deutschland diesen Impfstoff VPM 1002 nun nicht selber her, jedenfalls nicht in ausreichender Menge. Die derzeitigen Impfchargen kommen aus Japan, um die neuen bereits laufenden Testreihen \u00fcberhaupt durchf\u00fchren zu k\u00f6nnen, denn es ist in Planung, Risikogruppen wie medizinisches Personal, aber auch die Sch\u00fcler mit diesem Impfstoff l\u00fcckenlos besser gegen Corona zu immunisieren, damit der Schulbetrieb unter nicht allzu gro\u00dfen Auflagen wieder durchgef\u00fchrt werden kann.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1251884378696765442,       \"url\": \"https://twitter.com/schmidt5_frank/status/1251884378696765442\",       \"date\": \"2020-04-19 14:44:29+00:00\",       \"text\": \"Corona-Exit: Homeschooling, Impfpflicht, Diktatur? \u203a COMPACT https://t.co/Cz3lSNjaVg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 390616461,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264599049681768448/Tz_ChHnt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/390616461/1560711341\",              \"username\": \"schmidt5_frank\",              \"name\": \"\ud83c\udd35\ud83c\udd41\ud83c\udd30\ud83c\udd3d\ud83c\udd3a \ud83c\udd42\ud83c\udd32\ud83c\udd37\ud83c\udd3c\ud83c\udd38\ud83c\udd33\ud83c\udd43 \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udee1\",              \"description\": \"Die Verschw\u00f6rungstheorien von heute, sind die Wahrheit von morgen!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-14 07:58:32+00:00\",              \"location\": \"Ungarn\",              \"followers\": 1128,              \"friends\": 1219,              \"tweets\": 58709,              \"liked_tweets\": 49418,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 5803       }}, {       \"id\": 1251468440424112128,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1251468440424112128\",       \"date\": \"2020-04-18 11:11:42+00:00\",       \"text\": \"Corona-Exit: Homeschooling, Impfpflicht, Diktatur? https://t.co/JfxRn2fj2X\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 314,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35493,              \"liked_tweets\": 450,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 7179       }}, {       \"id\": 1251432600276815873,       \"url\": \"https://twitter.com/kryptopolitik/status/1251432600276815873\",       \"date\": \"2020-04-18 08:49:17+00:00\",       \"text\": \"Compact: Corona-Exit: Homeschooling, Impfpflicht, Diktatur? https://t.co/uxOLSnUbYM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3421320064,              \"url\": \"http://kryptopolitik.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/740410010585423872/UKHzed8k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3421320064/1465362012\",              \"username\": \"kryptopolitik\",              \"name\": \"Kryptopolitik\",              \"description\": \"Websites, Blogs und Videos der unabh\u00e4ngigen Medien - Politik, Gesellschaftskritik, Verschw\u00f6rungstheorie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-13 23:58:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 259,              \"friends\": 1052,              \"tweets\": 38632,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 7942       }}, {       \"id\": 1251423481759010817,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1251423481759010817\",       \"date\": \"2020-04-18 08:13:03+00:00\",       \"text\": \"Compact: Corona-Exit: Homeschooling, Impfpflicht, Diktatur?: Exit aus Corona-Lockdown und dann? Homeschooling soll ausgebaut werden und esxa0gibt Pl\u00e4ne, die gesamten Hygiene-Auflagen erst dann weiter zu lockern oder garxa0aufzuheben, wenn die neue\u2026 https://t.co/RUTRJR4TiF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209375,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7351       }}, {       \"id\": 1251418872953126913,       \"url\": \"https://twitter.com/COMPACTMagazin/status/1251418872953126913\",       \"date\": \"2020-04-18 07:54:44+00:00\",       \"text\": \"Exit aus #CoronaVirusDE-Lockdown und dann? #Homeschooling soll ausgebaut werden und es gibt Pl\u00e4ne, die gesamten Hygiene-Auflagen erst dann weiter zu lockern oder gar aufzuheben, wenn die neue Covid-19-#Impfung anwendungsreif ist.https://t.co/h2psLVncvt\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 12,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2385209545,              \"url\": \"http://www.compact-online.de/rechtliches/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/443732099128758272/3IWV8C70_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2385209545/1616667610\",              \"username\": \"COMPACTMagazin\",              \"name\": \"COMPACT-Magazin\",              \"description\": \"Souver\u00e4n \u2013 Investigativ \u2013 Kritisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-12 12:44:45+00:00\",              \"location\": \"www.compact-online.de\",              \"followers\": 30121,              \"friends\": 10084,              \"tweets\": 10573,              \"liked_tweets\": 33976,              \"lists_member\": 180,              \"media_shared\": 2431       }}]"}