{
     "url": "https://www.zeit.de/entdecken/reisen/2020-07/rassismus-urlaub-deutschland-brandenburg-diskriminierung-corona-reisen",
     "date": "2020-07-17T18:30:08+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Stadt, Land, Angst",
     "article": "Viele St\u00e4dter fahren einfach raus ins Gr\u00fcne, um mal abzuschalten. Unsere Autorin ist schwarz, f\u00fcr sie bedeutet ein Ausflug aufs Land Anspannung, nicht Entspannung.\n\nSeit dem Ausbruch des Coronavirus sprechen viele davon, dieses Jahr in Deutschland Urlaub zu machen. Was erst einmal erholsam und idyllisch klingt, ist f\u00fcr viele People of Color das Gegenteil: ein potenzieller Stressfaktor, den man sich ersparen kann. Hanau sitzt uns immer noch in den Knochen und die sogenannte Rassismusdebatte ist ebenfalls kr\u00e4ftezehrend. Nat\u00fcrlich w\u00e4re es sch\u00f6n, einfach wegfahren und abschalten zu k\u00f6nnen \u2013 aber wenn am Urlaubsort Diskriminierung bef\u00fcrchtet wird, bleibt der Erholungsfaktor aus. \nFenja, eine in Berlin lebende Studentin, schrieb in einer Facebook-Gruppe f\u00fcr Schwarze Menschen, was wohl vielen von uns durch den Kopf geht, wenn wir daran denken, \"ins Gr\u00fcne\" zu fahren:\n\"Ich liebe es, im Sommer an Seen zu fahren und in der Natur zu sein, aber ich mache es aus einem Grund nicht: Rassismus. Es macht mich traurig, dass Rassismus mich davon abh\u00e4lt, in der Natur zu sein, denn f\u00fcr viele PoC ist die l\u00e4ndliche Idylle ein Ort der Gefahr.\"\nMary Scherpe, auch bekannt unter ihrem Blog Stil in Berlin, best\u00e4tigt in einem Instagram-Post, dass diese Sorgen durchaus berechtigt sind. Sie teilte wundersch\u00f6ne Bilder der S\u00e4chsischen Schweiz und kommentierte, dass sie People of Color nicht mit gutem Gewissen empfehlen k\u00f6nne, dort Urlaub zu machen, da es in Sachsen w\u00f6chentlich zu rechtsradikalen und rassistischen Attacken kommt. Ihre Ehrlichkeit war erfrischend, denn dieses kleine Detail wird sonst in Empfehlungen f\u00fcr einen Trip in die Natur gern ausgelassen.\nAls ich zum ersten Mal mit einem Freund aus Berlin zu seinem Lieblingssee nach Brandenburg fuhr, war ich geschockt von all den AfD-Plakaten und Deutschlandfahnen, die ich dort sah. Rein objektiv wei\u00df ich nat\u00fcrlich, dass nicht alle Menschen in Brandenburg die AfD w\u00e4hlen, und ich hatte dort auch noch nie offensichtlich rassistische Zwischenf\u00e4lle erlebt. Zwar wurde ich oft unfreundlich bedient oder unn\u00f6tig lange unn\u00f6tig bl\u00f6d angestarrt, aber schlechten Service kennt man ja aus Berlin. Trotzdem hinterlassen diese kleinen Dinge zusammen mit den Plakaten und Deutschlandfahnen einen komischen Beigeschmack. \nAn dem See war es wundersch\u00f6n und wir sind viele Male zur\u00fcckgekehrt. Ich muss dazu aber auch sagen, dass der Freund, mit dem ich dort war, wei\u00df ist und aus Brandenburg kommt. Er wusste also ganz genau, welche Crowd wir dort antreffen w\u00fcrden \u2013 n\u00e4mlich haupts\u00e4chlich Berliner, die auf FKK stehen, Club Mate trinken, gern einen kiffen und in einem schicken Altbau in Neuk\u00f6lln wohnen. Ich muss auch hinzuf\u00fcgen, dass ich als Schwarze Frau mit einem wei\u00dfen Elternteil auf dem Land zwar auffalle, aber selten wirklich bl\u00f6d angemacht werde \u2013 vor allem nicht, wenn ich mit einer Gruppe wei\u00dfer Freunde unterwegs bin. Schwarze Freunde, deren Hautton dunkler ist als meiner, wollen dort oft einfach nicht hin, weil sie bereits mit dem Alltagsrassismus in Berlin \u00fcberfordert sind. \nAnfangs fragte ich noch, ob sie mitkommen wollen. Ich erkl\u00e4rte, dass es zwar immer Leute gab, die mich anstarrten, aber dass es sich trotzdem lohnte, hinauszufahren. Manche antworteten darauf, dass sie Stadtmenschen sind, andere, dass sie lieber im Meer als in einem See schwimmen, und andere schlicht, dass sie keine Lust auf Stress mit Nazis haben. Ich kann es ihnen nicht ver\u00fcbeln, denn rassistische und rechtsradikale Angriffe gegen\u00fcber Asylbewerbern, Gefl\u00fcchteten und Jugendlichen in Brandenburg und anderen Teilen Deutschlands sind keine Seltenheit. Der ungekl\u00e4rte Todesfall der 15-j\u00e4hrigen Britney in Potsdam, der Zellenbrand von Kleve, in dem der unschuldig inhaftierte Amad Ahmad starb, oder der Tod von Oury Jalloh in Dessau, der durch den Einsatz von Brandbeschleunigern ebenfalls in einer Polizeizelle starb, tragen nicht dazu bei, dass ich mich \"im Gr\u00fcnen\" besonders wohlf\u00fchle \u2013 geschweige denn willkommen. Im Gegenteil, ich bin immer erleichtert, wieder in Berlin zu sein, sobald es Abend wird.  \nDie Frage nach einem Urlaub in Deutschland hat sich daher f\u00fcr mich und viele meiner Freunde vor Corona nie gestellt. Nachdem in den letzten Wochen die Temperaturen gestiegen waren, sah ich \u00f6fter, dass Schwarze Menschen aus Berlin in den sozialen Medien nach Empfehlungen f\u00fcr Ausfl\u00fcge nach Brandenburg suchten.  \nSie fragten nach sicheren Orten: \"Hat jemand Empfehlungen f\u00fcr einen Tagesausflug ins Umland von Berlin? Die Orte sollten sicher f\u00fcr People of Color sein.\"   \nOder nach Airbnbs, in denen sie keinen Rassismus bef\u00fcrchten m\u00fcssen: \"Ich bevorzuge Tipps von Leuten, die bereits dort waren oder best\u00e4tigen k\u00f6nnen, dass die Besitzer gegen\u00fcber Schwarzen Menschen 'freundlich' eingestellt sind.\"\nEin gewisses Unbehagen beim Verreisen ist nat\u00fcrlich immer ein Thema, wenn man Schwarz ist, denn Rassismus ist ein internationales Ph\u00e4nomen. \"Schwarzsein bedeutet, recherchieren zu m\u00fcssen, wie verbreitet Rassismus in dem Land ist, das du besuchen m\u00f6chtest\", schrieb die Londonerin Sian Rhyiann Ende Mai auf Twitter. Wie es ist, als Schwarze Frau allein durch Europa zu reisen? Diese Frage beantwortete Yasmin Joseph, ebenfalls aus London, indem sie ein Foto teilte, das in einem Restaurant in M\u00e1laga aufgenommen worden war. Das Szenario im Bildhintergrund kenne ich nur zu gut: wei\u00dfe Urlauber, die sie anstarren, anstatt den Blick aufs Meer zu genie\u00dfen oder ihre Cocktails zu trinken. Zahlreiche Twitter-User taten es Yasmin Joseph gleich und teilten in den Kommentaren Bilder und Videos von Urlauben, in denen sie ebenfalls angestarrt oder heimlich fotografiert worden waren.  \nDennoch gibt es viele Schwarze Menschen, die allein die Welt bereisen. Unter #travelnoire teilen sie Bilder ihrer Urlaube, die oft auf dem gleichnamigen Instagram-Account landen und andere inspirieren sollen, ebenfalls in die Ferne zu reisen. Dadurch, so argumentieren Reiseblogger, soll der Anblick Schwarzer Touristen \"normalisiert\" werden, was wiederum dazu f\u00fchren soll, dass wir irgendwann nicht mehr die Hauptattraktion im Urlaub sind. Obwohl ich die Intention verstehe, bin ich mir daf\u00fcr zu schade. Ich will mich nicht anstarren lassen, nur damit Menschen, die nicht Schwarz sind, begreifen, dass ich eine Daseinsberechtigung habe und mein Anblick \"normal\" ist. Es ist mir auch egal, ob die Blicke freundlich, interessiert oder hasserf\u00fcllt sind. Ich kann auf sie alle verzichten.\nAus diesem Grund werde ich diesen Sommer voraussichtlich keinen Urlaub an der Ostsee, in der S\u00e4chsischen Schweiz oder an der mecklenburgischen Seenplatte machen. \"Ins Gr\u00fcne\" zu fahren und darauf zu hoffen, dass ich auf niemanden treffe, der ein Problem mit mir hat, ist einfach nicht meine Vorstellung von Erholung. Wenn Fernreisen trotz Corona wieder m\u00f6glich sind, will ich lieber nach Sansibar, Mosambik oder an einen anderen Ort, wo ich nicht recherchieren muss, ob meine Hautfarbe ein Sicherheitsrisiko darstellt. Denn Urlaub bedeutet f\u00fcr mich eine Pause vom Alltag \u2013 und das beinhaltet Alltagsrassismus.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1295055166543204352,       \"url\": \"https://twitter.com/politom/status/1295055166543204352\",       \"date\": \"2020-08-16 17:49:47+00:00\",       \"text\": \"Es ist so bedr\u00fcckend und besch\u00e4mend. #DiversityMattersAus diesem Grund werde ich diesen Sommer voraussichtlich keinen Urlaub an der Ostsee, in der S\u00e4chsischen Schweiz oder an der mecklenburgischen Seenplatte machen. https://t.co/9xCKCTyoLh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 147155618,              \"url\": \"http://www.heldenrat-gmbh.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1254016596827406338/e1_6jt7o_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/147155618/1488743698\",              \"username\": \"politom\",              \"name\": \"Tom Leppert\",              \"description\": \"Politik, technologischer und sozialer Wandel. Die Welt ist selten so oder so. Sondern meistens so und so. GF @Heldenrat_GmbH. Ehem. Bosch Stiftung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-23 10:34:15+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 973,              \"friends\": 1022,              \"tweets\": 5182,              \"liked_tweets\": 7851,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 705       }}, {       \"id\": 1288242301785997312,       \"url\": \"https://twitter.com/corneliagliem/status/1288242301785997312\",       \"date\": \"2020-07-28 22:37:53+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/G9KCbFufpxschade. und so ... unfair. Niemand sollte sich hier in Deutschland wegen Rassismus unwohl f\u00fchlen - und nicht mal simpel an den See / ins Gr\u00fcne zu k\u00f6nnen. Schande.#artikel3gg #RegionGegenRassismus\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 66952776,              \"url\": \"http://www.demokratiefeiern.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375962909/photo_amazon_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"corneliagliem\",              \"name\": \"Cornelia S. Gliem\",              \"description\": \"Cornelia-stella-gliem.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-19 09:01:12+00:00\",              \"location\": \"Korbach (Germany)\",              \"followers\": 57,              \"friends\": 94,              \"tweets\": 2187,              \"liked_tweets\": 9114,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 81       }}, {       \"id\": 1287760041462902785,       \"url\": \"https://twitter.com/Botschaft_erin/status/1287760041462902785\",       \"date\": \"2020-07-27 14:41:33+00:00\",       \"text\": \"Wenn man denkt, man hat alles schon mal erlebt, kommt so ein Text. Er macht mich traurig und ich bitte um Entschuldigung. Stadt, Land, Angst \u2014 wie es ist, als Nicht-Wei\u00dfe ins Gr\u00fcne zu fahren https://t.co/NxITmMDn2b https://t.co/O6hRUG3Fes via @piqd_de\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 106742460,              \"url\": \"http://www.gabyfeile.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1187018587388686337/3qvpskR1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/106742460/1594461749\",              \"username\": \"Botschaft_erin\",              \"name\": \"Gabriele Feile\",              \"description\": \"... die mit dem Schmetterling. Meine Botschaften: gabyfeile.de/botschaften Impressum: bit.ly/2CjeVPe\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-20 15:14:41+00:00\",              \"location\": \"Munich, Germany\",              \"followers\": 744,              \"friends\": 325,              \"tweets\": 8520,              \"liked_tweets\": 3474,              \"lists_member\": 38,              \"media_shared\": 530       }}, {       \"id\": 1287602410983170048,       \"url\": \"https://twitter.com/FFarank/status/1287602410983170048\",       \"date\": \"2020-07-27 04:15:11+00:00\",       \"text\": \"Stadt, Land, Angst https://t.co/JLsKOmmO6i via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2783810095,              \"url\": \"http://linkedin.com/in/schmidtsdorfff\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/731882945506627585/yT_Q8XRa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2783810095/1604752346\",              \"username\": \"FFarank\",              \"name\": \"Frank Schmidtsdorff\",              \"description\": \"Strategist & Program Officer - Staff Council member - Sustainable Development & Labour Market Policies - World Literature & Psychedelic Chamber Folk\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-09-01 08:53:12+00:00\",              \"location\": \"\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"followers\": 8913,              \"friends\": 9458,              \"tweets\": 58746,              \"liked_tweets\": 60042,              \"lists_member\": 627,              \"media_shared\": 537       }}, {       \"id\": 1287298762940055553,       \"url\": \"https://twitter.com/HhSaldo/status/1287298762940055553\",       \"date\": \"2020-07-26 08:08:36+00:00\",       \"text\": \"Stadt, Land, Angst \u2014 wie es ist, als Nicht-Wei\u00dfe ins Gr\u00fcne zu fahren https://t.co/hOBY8uZK48 https://t.co/QGI7UcTaL9 via @piqd_de\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2446764648,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/456348736348643328/FGfyT4B7_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HhSaldo\",              \"name\": \"Loose Manfred\",              \"description\": \"Unternehmensberater f\u00fcr Handwerker, Freiberufler, die Schwierigkeiten mit der HWK, Sozialkasser Bau, Ihk oder Buchhaltung haben Intenet af-h.de;sokafrei.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-04-16 07:56:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 33,              \"friends\": 128,              \"tweets\": 2891,              \"liked_tweets\": 10,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 9       }}, {       \"id\": 1287260341529907200,       \"url\": \"https://twitter.com/Thomas_Gutsche/status/1287260341529907200\",       \"date\": \"2020-07-26 05:35:56+00:00\",       \"text\": \"Urlaub in Deutschland?Viele St\u00e4dter fahren einfach raus ins Gr\u00fcne, um mal abzuschalten. Unsere Autorin ist schwarz, f\u00fcr sie bedeutet ein Ausflug aufs Land Anspannung, nicht Entspannung. (piqd)#Rassismus #AfDhttps://t.co/Z4PLzyeROk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 90842855,              \"url\": \"https://www.thomas-gutsche.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1080094887251447808/fFqOJvkO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/90842855/1405849654\",              \"username\": \"Thomas_Gutsche\",              \"name\": \"Konfusius\",              \"description\": \"links und frei  thomas-gutsche.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-18 10:31:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1902,              \"friends\": 3684,              \"tweets\": 16251,              \"liked_tweets\": 5636,              \"lists_member\": 37,              \"media_shared\": 2179       }}, {       \"id\": 1287258501107068931,       \"url\": \"https://twitter.com/liulen11/status/1287258501107068931\",       \"date\": \"2020-07-26 05:28:37+00:00\",       \"text\": \"Das ist nicht hinnehmbar. M\u00f6chte diesem Deutschland ins Gesicht spucken.Stadt, Land, Angst https://t.co/3OgIj0jnE3 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 233450409,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1362409534/aVATAR_normal.JPG\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/233450409/1610629650\",              \"username\": \"liulen11\",              \"name\": \"PorcaMiseria\u2606\u2022\u2606\u2606Antifa\",              \"description\": \"Cuando m\u00e1s oscura est\u00e1 la noche va a salir el sol.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-01-03 07:42:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 127,              \"friends\": 1740,              \"tweets\": 15815,              \"liked_tweets\": 45949,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 235       }}, {       \"id\": 1287258165432680448,       \"url\": \"https://twitter.com/Leddyman1/status/1287258165432680448\",       \"date\": \"2020-07-26 05:27:17+00:00\",       \"text\": \"Dreck von der RelotiusPresseReiner Dreck !!!Schlechtmachen des eigenen LandesWarum kauft man solch eine MistZeitung ?Um sich beschimpfen zu lassen ?Um sich von d\u00e4mlichen und weltfremden Spinnern ihre Welt erkl\u00e4ren zu lassen ?ZeitOnline ?!Kann weg https://t.co/zQSy0KmQaT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2980301032,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1061131302882152448/CHs1lF9Y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2980301032/1532017678\",              \"username\": \"Leddyman1\",              \"name\": \"Michael Ledwinka\",              \"description\": \"Humorvoll, Politisch interessiert, Fu\u00dfball, Eintracht Frankfurt, Formel 1, Meer, Technisch versiert, Hundefreund, liebe Trash, Smartphonefan und  Smartfahrer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-15 19:41:35+00:00\",              \"location\": \"Wohratal, Deutschland\",              \"followers\": 2398,              \"friends\": 1369,              \"tweets\": 14531,              \"liked_tweets\": 132880,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 821       }}, {       \"id\": 1287233908829048833,       \"url\": \"https://twitter.com/Balelt41/status/1287233908829048833\",       \"date\": \"2020-07-26 03:50:54+00:00\",       \"text\": \"Stadt, Land, Angst \u2014 wie es ist, als Nicht-Wei\u00dfe ins Gr\u00fcne zu fahren https://t.co/dJ1lsoOPZd https://t.co/MindkY4Eu8 via @piqd_de\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3403949627,              \"url\": \"http://www.forum-generationen-zukunft.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/646927989440139264/6S6E_1FJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Balelt41\",              \"name\": \"Helmut Baltrusch\",              \"description\": \"Ganzheitlich bio-klimaaktiv, \u00f6ko-sozial f\u00fcr lebenswerte  Nachhaltig- und Zukunftsf\u00e4higkeit in allen Sektoren beim Miteinander der Generationen f\u00fcr Zusammenhalt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-05 09:25:47+00:00\",              \"location\": \"Eltville am Rhein, Hessen\",              \"followers\": 15681,              \"friends\": 14858,              \"tweets\": 173973,              \"liked_tweets\": 134572,              \"lists_member\": 115,              \"media_shared\": 33967       }}, {       \"id\": 1287047097209036800,       \"url\": \"https://twitter.com/mortalhope1/status/1287047097209036800\",       \"date\": \"2020-07-25 15:28:34+00:00\",       \"text\": \"Ich will mich nicht anstarren lassen. Ich wette, in Afrika oder China w\u00fcrde man mich wei\u00dfe Kartoffel auch anstarren. https://t.co/bAwPhFi0AI\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 21,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 777522151654055936,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/865997177855897601/P9fIhwlV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/777522151654055936/1553962100\",              \"username\": \"mortalhope1\",              \"name\": \"Salafinchen\",              \"description\": \"stolze Mecklenburgerin mit Faible f\u00fcr Sachsen! #christianrefugeeswelcome #IstandwithIsrael #foreignerswelcome\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-18 14:58:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2743,              \"friends\": 408,              \"tweets\": 45960,              \"liked_tweets\": 57966,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 4137       }}, {       \"id\": 1287035200946483202,       \"url\": \"https://twitter.com/EngelGert/status/1287035200946483202\",       \"date\": \"2020-07-25 14:41:18+00:00\",       \"text\": \"Die @kemifatoba ist geschockt von all den Deutschland-Fahnen in Brandenburg.Dann geh doch dahin, wo keine Deutschland-Fahnen wehen.Ich habe nichts gegen Dich, aber die Fahne bleibt oben. https://t.co/j5wQSdadT7\",       \"replies\": 9,       \"retweets\": 12,       \"likes\": 30,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1833662454,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/999431158541660161/qY1iQYV-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1833662454/1412497758\",              \"username\": \"EngelGert\",              \"name\": \"Angel G\",              \"description\": \"Individualist,teamf\u00e4higer Einzelk\u00e4mpferBeachtenswerte Twitter Accounts auf diesen Listen:pastelink.net/f2susowiepastelink.net/grdp\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-08 19:47:46+00:00\",              \"location\": \"\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\u2665\ufe0f\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\u2665\ufe0f\",              \"followers\": 2669,              \"friends\": 3720,              \"tweets\": 236198,              \"liked_tweets\": 282681,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 7094       }}, {       \"id\": 1286895848199196673,       \"url\": \"https://twitter.com/FrederikFischer/status/1286895848199196673\",       \"date\": \"2020-07-25 05:27:34+00:00\",       \"text\": \"Stadt, Land, Angst \u2014 wie es ist, als Nicht-Wei\u00dfe ins Gr\u00fcne zu fahren https://t.co/Pf5ZCLhrJt https://t.co/ZVlJecmqr9 via @piqd_de\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 43667314,              \"url\": \"https://medium.com/@FrederikFischer/das-ko-dorf-urbanes-leben-auf-dem-land-757afcbf0d78\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1158675428732805120/nagiKznh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/43667314/1582964312\",              \"username\": \"FrederikFischer\",              \"name\": \"Frederik Fischer\",              \"description\": \"Mitgr\u00fcnder @ko_dorf / Initiator #summerofpioneers / Vorstand @voiceofvocer / Mitglied: @neuland21 & @Futureinsorg/ #ruralcoworking / #smartcountry #zukunftsorte\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-31 09:36:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 3836,              \"friends\": 3736,              \"tweets\": 11523,              \"liked_tweets\": 8573,              \"lists_member\": 371,              \"media_shared\": 63       }}, {       \"id\": 1285168321160241166,       \"url\": \"https://twitter.com/BuntesPrenzlau/status/1285168321160241166\",       \"date\": \"2020-07-20 11:02:59+00:00\",       \"text\": \"@Uckermark_tmu @zeitonline F\u00fcr viele Menschen ist Urlaub in #Brandenburg leider weniger entspannend, auch @DIEZEIT:  https://t.co/LPNlyHAhIz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4040614828,              \"url\": \"https://www.facebook.com/buntesbuendnis/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374461111982985221/B-tsT0kO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4040614828/1609586350\",              \"username\": \"BuntesPrenzlau\",              \"name\": \"Buntes Prenzlau\",              \"description\": \"Buntes B\u00fcndnis #Prenzlau\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-25 17:56:29+00:00\",              \"location\": \"#Uckermark #Brandenburg\",              \"followers\": 419,              \"friends\": 1274,              \"tweets\": 4508,              \"liked_tweets\": 3899,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 221       }}, {       \"id\": 1285154465692221445,       \"url\": \"https://twitter.com/abu_internetz/status/1285154465692221445\",       \"date\": \"2020-07-20 10:07:56+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/czbqDI12Y7\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1197603474478977024,              \"url\": \"https://www.instagram.com/haizel_bplr/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1341001827568017408/RLzQtKQd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1197603474478977024/1596339953\",              \"username\": \"abu_internetz\",              \"name\": \"Abu_Internet\",              \"description\": \"tweets from and for the streets. (he/him) \ud83c\uddec\ud83c\udded/\ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-21 19:51:45+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1939,              \"friends\": 409,              \"tweets\": 10399,              \"liked_tweets\": 13567,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 918       }}, {       \"id\": 1284888202499837955,       \"url\": \"https://twitter.com/Kali_im_Exil/status/1284888202499837955\",       \"date\": \"2020-07-19 16:29:54+00:00\",       \"text\": \"Wenn ganze Gebiete des Landes f\u00fcr Gruppen von Menschen als Reiseziel wegen #Rassismus nicht in Frage kommen, dann l\u00e4uft gewaltig was falsch in #Deutschland. Das \u00e4ndert sich auch nicht, wenn wei\u00dfe betonen, dass sie andere Erfahrungen gemacht h\u00e4tten.https://t.co/PDrFWIApDF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1092546822764195840,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1343542350493212678/ZTWjo9gU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1092546822764195840/1602461784\",              \"username\": \"Kali_im_Exil\",              \"name\": \"DontTriggerMyKali\",              \"description\": \"Racism, Sexism, Decolonization, Caste Discrimination, Prostitution.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-02-04 22:13:55+00:00\",              \"location\": \"irgendwo w\u00e4hrend des Kaliyuga\",              \"followers\": 2353,              \"friends\": 989,              \"tweets\": 17060,              \"liked_tweets\": 50596,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 704       }}, {       \"id\": 1284793308875755520,       \"url\": \"https://twitter.com/Xiane/status/1284793308875755520\",       \"date\": \"2020-07-19 10:12:49+00:00\",       \"text\": \"Stadt, Land, Angst https://t.co/L5dKo6m8LB via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 7952152,              \"url\": \"http://xiane.has-no-homepage.net/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1116106825856880640/KFOUSMp4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/7952152/1553606288\",              \"username\": \"Xiane\",              \"name\": \"Xiane Sierocka-Stock\",              \"description\": \"wordpress.com/stats/day/gene\u2026facebook.com/xiane.sierocka\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-08-04 10:27:12+00:00\",              \"location\": \"global\",              \"followers\": 3226,              \"friends\": 3735,              \"tweets\": 37032,              \"liked_tweets\": 38545,              \"lists_member\": 238,              \"media_shared\": 1185       }}, {       \"id\": 1284762469072871426,       \"url\": \"https://twitter.com/SmlThe/status/1284762469072871426\",       \"date\": \"2020-07-19 08:10:17+00:00\",       \"text\": \"Noch mal ein #gruenesbuch k\u00f6nnte hier helfen!es ist Irre!!! Habe gestern noch mit Freunden dar\u00fcber geredet und genau DAS!!!Vielleicht k\u00f6nnen wir zusammenkommen und so ein tolles Projekt zumindest anfangen\u270a\ud83c\udffe\u270a\ud83c\udfff\u270a\ud83c\udffdhttps://t.co/BULWccrOL6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 811213221818417152,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1308078820524789765/hN6zNaFh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/811213221818417152/1590641801\",              \"username\": \"SmlThe\",              \"name\": \"Sml,the Great\",              \"description\": \"Mwana mboka\ud83c\udde8\ud83c\udde9  made in \ud83c\udde8\ud83c\udde9 Living in \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-20 14:14:38+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 81,              \"friends\": 75,              \"tweets\": 1388,              \"liked_tweets\": 2841,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 96       }}, {       \"id\": 1284759618724548608,       \"url\": \"https://twitter.com/Steph80335/status/1284759618724548608\",       \"date\": \"2020-07-19 07:58:57+00:00\",       \"text\": \"Viele St\u00e4dter fahren einfach raus ins Gr\u00fcne, um mal abzuschalten. Unsere Autorin ist schwarz, f\u00fcr sie bedeutet ein Ausflug aufs Land Anspannung, nicht Entspannung https://t.co/ldD7UlIgvC via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 79498539,              \"url\": \"http://www.gepa-shop.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1249922520591085569/bdMDTS39_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/79498539/1431188683\",              \"username\": \"Steph80335\",              \"name\": \"Steph Le Bref\",              \"description\": \"50% \ud83c\udde9\ud83c\uddea, 50% \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7, \ud83d\udcaf% multiculti \ud83c\udf0d \ud83d\udc96 socialist \ud83d\udd3b. Fils de Jean E. Marre et Elona Marre-Aussi, cousin de Claire Anlage et Ruth Less. (No fun intended)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-03 16:11:55+00:00\",              \"location\": \"all over the place\",              \"followers\": 1273,              \"friends\": 4628,              \"tweets\": 342069,              \"liked_tweets\": 1215,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 20083       }}, {       \"id\": 1284718552067571712,       \"url\": \"https://twitter.com/heikeflemming/status/1284718552067571712\",       \"date\": \"2020-07-19 05:15:46+00:00\",       \"text\": \"Lesenswert. https://t.co/rrr9cNvw0h\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2431955491,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1192379726368837632/8PhWOOGM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2431955491/1428321989\",              \"username\": \"heikeflemming\",              \"name\": \"Heike Flemming\",              \"description\": \"teacher | mother of four | reader | listener | learner | host mom | early bird\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-04-07 12:11:56+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4260,              \"friends\": 780,              \"tweets\": 26270,              \"liked_tweets\": 54695,              \"lists_member\": 71,              \"media_shared\": 878       }}, {       \"id\": 1284714800275218432,       \"url\": \"https://twitter.com/Molokai2410/status/1284714800275218432\",       \"date\": \"2020-07-19 05:00:51+00:00\",       \"text\": \"ZEIT ONLINE: Rassismus im Urlaub: Stadt, Land, Angst | ZEIT ONLINE.https://t.co/NBYVnq1bVB\u00fcber @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 988909044,              \"url\": \"https://querschenken.company/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1302897109629272065/ZLPt2Kxa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/988909044/1591794145\",              \"username\": \"Molokai2410\",              \"name\": \"\ud83e\udd1c\ud83c\udffbKai Pi Rinha\u00a9\ud83e\udd1b\ud83c\udffe\",              \"description\": \"#Antifaschist#SPD#GGUltras#GGVerliebtIm Nationalismus liegt keine Freiheit, der Nationalismus ist der Anfang vom Ende der Freiheit.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-04 14:48:26+00:00\",              \"location\": \"Riesa\",              \"followers\": 1380,              \"friends\": 1622,              \"tweets\": 52331,              \"liked_tweets\": 138660,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 4381       }}, {       \"id\": 1284702128846655489,       \"url\": \"https://twitter.com/KazunguHass/status/1284702128846655489\",       \"date\": \"2020-07-19 04:10:30+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/YPefUHTix2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2940467818,              \"url\": \"http://www.giorgina-kazungu-hass.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1335283432495206400/iLVg9SYl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2940467818/1603268937\",              \"username\": \"KazunguHass\",              \"name\": \"Giorgina Kazungu-Ha\u00df, MdL\",              \"description\": \"#SPD- #Landtagsabgeordnete im WK 43 #rlp*#StateLegislator Rheinland-Pfalz*Kulturpolitische undKirchenpolitische Sprecherin*stellv.Vorsitzende der SPD Pfalz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-25 07:13:07+00:00\",              \"location\": \"Rheinland-Pfalz, Deutschland\",              \"followers\": 3088,              \"friends\": 1762,              \"tweets\": 9704,              \"liked_tweets\": 28412,              \"lists_member\": 48,              \"media_shared\": 1123       }}, {       \"id\": 1284593275308048384,       \"url\": \"https://twitter.com/TheGSA/status/1284593275308048384\",       \"date\": \"2020-07-18 20:57:58+00:00\",       \"text\": \"Another addition to your seminar on Heimat (add to the list incl. Baldwin\u2019s \u201cStranger in the Village\u201d? h/t @BlackPhDE): why POC rather vacation in the city, by @kemifatoba. #theGSAtweets https://t.co/4zKuzaRK1m\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 100666602,              \"url\": \"http://www.thegsa.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340374137051643905/jAuDDeav_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/100666602/1580073713\",              \"username\": \"TheGSA\",              \"name\": \"German Studies Association\",              \"description\": \"GSA is a non-profit educational organization that promotes research and study of Germany, Austria, and Switzerland. Save the dates: Sept. 30-Oct. 4, 2021.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-31 03:22:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2325,              \"friends\": 689,              \"tweets\": 4793,              \"liked_tweets\": 1765,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 170       }}, {       \"id\": 1284561381119987712,       \"url\": \"https://twitter.com/ellipanconcelli/status/1284561381119987712\",       \"date\": \"2020-07-18 18:51:13+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/ZtRUlYEVHZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 387828868,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1048617575477891077/AqOEqtfY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/387828868/1530702273\",              \"username\": \"ellipanconcelli\",              \"name\": \"Elli*einfachm\u00fcde*\",              \"description\": \"\ud83d\udc94\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-09 18:53:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 15,              \"friends\": 290,              \"tweets\": 1140,              \"liked_tweets\": 6005,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1284459119588642816,       \"url\": \"https://twitter.com/Haquihana82/status/1284459119588642816\",       \"date\": \"2020-07-18 12:04:52+00:00\",       \"text\": \"Sie teilte wundersch\u00f6ne Bilder der S\u00e4chsischen Schweiz und kommentierte, dass sie People of Color nicht mit gutem Gewissen empfehlen k\u00f6nne, dort Urlaub zu machen, da es in Sachsen w\u00f6chentlich zu rechtsradikalen und rassistischen Attacken kommt.\ud83e\udd26u200d\u2642\ufe0f\ud83d\ude02https://t.co/breFBIvCYR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21417602,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1297439248287707136/xh-4ESAT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21417602/1399061271\",              \"username\": \"Haquihana82\",              \"name\": \"Lars Greif\",              \"description\": \"Reiseonkel | Fussballfan | Wander- und Naturliebhaber | Konservativ & liberal | #NoVegan | Footballmanager | Gesellschaftskritisch | Western\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-20 18:01:00+00:00\",              \"location\": \"Dresden, Sachsen\",              \"followers\": 123,              \"friends\": 883,              \"tweets\": 15514,              \"liked_tweets\": 2032,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 281       }}, {       \"id\": 1284433370039177217,       \"url\": \"https://twitter.com/TanzaniaNetwork/status/1284433370039177217\",       \"date\": \"2020-07-18 10:22:33+00:00\",       \"text\": \"\u201eAus diesem Grund werde ich diesen Sommer voraussichtlich keinen Urlaub an der Ostsee, in der S\u00e4chsischen Schweiz oder an der mecklenburgischen Seenplatte machen.\u201c https://t.co/f1ClOeTpLe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3114902230,              \"url\": \"http://www.tanzania-network.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/580721990039932928/-bPJg_4N_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3114902230/1427290894\",              \"username\": \"TanzaniaNetwork\",              \"name\": \"Tanzania-Network.de\",              \"description\": \"The Tanzania-Network.de e.V. was founded in the year 2000 to connect activities and partnership between german-tanzanian initiatives, organizations,Join us!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-03-25 13:18:40+00:00\",              \"location\": \"Kameruner Stra\u00dfe 1, Berlin\",              \"followers\": 628,              \"friends\": 555,              \"tweets\": 3562,              \"liked_tweets\": 9593,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 208       }}, {       \"id\": 1284401749051224064,       \"url\": \"https://twitter.com/therealEKDB/status/1284401749051224064\",       \"date\": \"2020-07-18 08:16:54+00:00\",       \"text\": \"Schwieriges Thema, das man aus USA importiert hat. Anders als dort gibt es hier kaum integrierte Schwarze. Die Gro\u00dfzahl sind illegale Migranten, die sich als Dealer schlecht benehmen. Darunter leidet die Autorin, nicht unter Rassismus.https://t.co/Lrtuprr6Gh\u00fcber @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 26297635,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1239831416470413312/wnJkLK56_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"therealEKDB\",              \"name\": \"EKDB (@home)\",              \"description\": \"#FFF k\u00f6nnte mit Samstagsdemos 25% mehr Bildung mitnehmen. IQ-m\u00e4\u00dfig macht das den Unterschied zwischen Sonderschule und ihrem angeblichen Anspruch. #LearnScience\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-24 19:00:48+00:00\",              \"location\": \"Offenbar Gayland\",              \"followers\": 232,              \"friends\": 781,              \"tweets\": 2785,              \"liked_tweets\": 3176,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1284392314002120704,       \"url\": \"https://twitter.com/Presserat/status/1284392314002120704\",       \"date\": \"2020-07-18 07:39:25+00:00\",       \"text\": \"Stadt, Land, Angst https://t.co/BC4WQfBBcu via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 277430590,              \"url\": \"http://www.presserat.at\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1091320298690019333/sgt98s9G_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/277430590/1549026378\",              \"username\": \"Presserat\",              \"name\": \"\u00d6sterr. Presserat\",              \"description\": \"Der Presserat ist die Selbstkontrolleinrichtung der \u00f6sterreichischen Printmedien zur redaktionellen Qualit\u00e4tssicherung und Gew\u00e4hrleistung der Pressefreiheit.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-05 10:48:32+00:00\",              \"location\": \"Wien\",              \"followers\": 6348,              \"friends\": 96,              \"tweets\": 5527,              \"liked_tweets\": 6164,              \"lists_member\": 101,              \"media_shared\": 410       }}, {       \"id\": 1284387484860919809,       \"url\": \"https://twitter.com/a_storykeeper/status/1284387484860919809\",       \"date\": \"2020-07-18 07:20:13+00:00\",       \"text\": \"Raus in die Natur, raus nach #Brandenburg: Schwarze Freunde, deren Hautton dunkler ist als meiner, wollen dort oft einfach nicht hin, weil sie bereits mit dem Alltagsrassismus in Berlin \u00fcberfordert sind. Kemi Fatoba in der @DIEZEIT https://t.co/zfdSKDKOxw @Stk_Brandenburg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2997962404,              \"url\": \"http://www.heroess.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/914040381695827968/ghpCZJ0Z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2997962404/1577979120\",              \"username\": \"a_storykeeper\",              \"name\": \"ITS\",              \"description\": \"Dont take shit. (Susan Sontag)Im Einsatz: @quote_pro & @across_2020 (Insta)Bild: Hilmar af Klint, Der Schwan Nr. 17, Gruppe IX, Serie SUW, 1914/15\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-25 14:45:23+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 101,              \"friends\": 864,              \"tweets\": 1761,              \"liked_tweets\": 2541,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 143       }}, {       \"id\": 1284383678865510400,       \"url\": \"https://twitter.com/herrrobert/status/1284383678865510400\",       \"date\": \"2020-07-18 07:05:06+00:00\",       \"text\": \"Ruraler #Rassismus...Viele St\u00e4dter fahren einfach raus ins Gr\u00fcne, um mal abzuschalten. Unsere Autorin ist schwarz, f\u00fcr sie bedeutet ein Ausflug aufs Land Anspannung, nicht Entspannung.  https://t.co/8yNi6ZuqNa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 26719877,              \"url\": \"http://herrrobert.tumblr.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/525320164074475520/COZswY0s_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/26719877/1414081103\",              \"username\": \"herrrobert\",              \"name\": \"Herr Robert\",              \"description\": \"My Deal: digital media for cinema & cultural projects. currently working @StadtmuseumBLN\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-26 10:07:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 95,              \"friends\": 67,              \"tweets\": 3978,              \"liked_tweets\": 452,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 323       }}, {       \"id\": 1284380129960038400,       \"url\": \"https://twitter.com/kemifatoba/status/1284380129960038400\",       \"date\": \"2020-07-18 06:51:00+00:00\",       \"text\": \"Warum ich diesen Sommer lieber Urlaub in Berlin mache, als \u201eins Gr\u00fcne\u201c zu fahren, erkl\u00e4re ich in diesem Artikel f\u00fcr @DIEZEIT. https://t.co/EZn1OUKoXr\",       \"replies\": 14,       \"retweets\": 125,       \"likes\": 354,       \"quotes\": 15,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 941063849221984258,              \"url\": \"http://www.kemifatoba.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1334095412895035392/lNXuaa6G_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/941063849221984258/1614846882\",              \"username\": \"kemifatoba\",              \"name\": \"K\u1eb9\u0301mi F\u00e1t\u1ecdba\",              \"description\": \"\ud83c\uddf3\ud83c\uddec\ud83c\udde6\ud83c\uddf9 Co-Founder & Editor in chief @daddymagberlin; Contributing Editor @VOGUE_germany; mainly here for #BlackTwitter\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-13 21:54:40+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 781,              \"friends\": 283,              \"tweets\": 330,              \"liked_tweets\": 2438,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 7       }}, {       \"id\": 1284377531068690432,       \"url\": \"https://twitter.com/moosbett/status/1284377531068690432\",       \"date\": \"2020-07-18 06:40:40+00:00\",       \"text\": \"Es sind solche Einblicke in andere Perspektiven, die mir meine Privilegien bewusst machen. Unbedingt notwendig. https://t.co/lgXthNsDlN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15907036,              \"url\": \"http://moosbett.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1248583107277516801/MxX5Au1b_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/15907036/1400336419\",              \"username\": \"moosbett\",              \"name\": \"Tom Hartig\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-08-19 17:50:29+00:00\",              \"location\": \"Magdeburg\",              \"followers\": 197,              \"friends\": 212,              \"tweets\": 2858,              \"liked_tweets\": 1708,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 127       }}, {       \"id\": 1284218196556419074,       \"url\": \"https://twitter.com/Legga_Knoppas/status/1284218196556419074\",       \"date\": \"2020-07-17 20:07:32+00:00\",       \"text\": \"Stadt, Land, Angst https://t.co/HSJlzYJnJg via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3503458402,              \"url\": \"http://www.unconditionalotterlove.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1321567866991292417/Q-6Sqj2z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3503458402/1529960014\",              \"username\": \"Legga_Knoppas\",              \"name\": \"Lego Karen\",              \"description\": \"Im fake as fuck. Just gimme your money!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-31 16:14:57+00:00\",              \"location\": \"Irgendwo\",              \"followers\": 1614,              \"friends\": 891,              \"tweets\": 10487,              \"liked_tweets\": 19409,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 945       }}, {       \"id\": 1284204541223866376,       \"url\": \"https://twitter.com/mariaploenges/status/1284204541223866376\",       \"date\": \"2020-07-17 19:13:16+00:00\",       \"text\": \"Stadt, Land, Angst https://t.co/Yj7qzq5OF1 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 948298942135103489,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1059863829562253315/0jhr6amS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"mariaploenges\",              \"name\": \"Doris Fischer\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-02 21:04:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 28,              \"friends\": 123,              \"tweets\": 1515,              \"liked_tweets\": 3754,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1284202109316014084,       \"url\": \"https://twitter.com/elbedeichgraf/status/1284202109316014084\",       \"date\": \"2020-07-17 19:03:36+00:00\",       \"text\": \"Ich kann dieses Rassismus-Geschwurbel nicht mehr h\u00f6ren. Der b\u00f6se Osten. Bin selbst gerade im Urlaub dort und es k\u00f6nnte mir nicht egaler sein, welche Hautfarbe andere Menschen hier haben. https://t.co/ZUp6HmKuqi\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3940155346,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1309163520416772110/uLlvCrce_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3940155346/1510857457\",              \"username\": \"elbedeichgraf\",              \"name\": \"Deichgraf\",              \"description\": \"Pr\u00fcfe alles. Glaube wenig. Denke selbst. Propaganda- und Gender-Allergiker. Wer listet, wird geblockt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-12 20:14:04+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 41,              \"friends\": 304,              \"tweets\": 897,              \"liked_tweets\": 131,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 16       }}, {       \"id\": 1284197126143188992,       \"url\": \"https://twitter.com/HudsonH04719232/status/1284197126143188992\",       \"date\": \"2020-07-17 18:43:48+00:00\",       \"text\": \"Stadt, Land, Angst https://t.co/3cSfTXfjI4 via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1012007001281482753,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HudsonH04719232\",              \"name\": \"HudsonHawk\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-27 16:17:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 2653,              \"liked_tweets\": 1513,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1284196663238819840,       \"url\": \"https://twitter.com/KpropcRoy/status/1284196663238819840\",       \"date\": \"2020-07-17 18:41:58+00:00\",       \"text\": \"Rassismus im Urlaub: Stadt, Land, Angst |xa0ZEIT ONLINEWer bezahlt eigentlich diese miese Propaganda?Anst\u00e4ndige Menschen bestimmt nicht. https://t.co/AZSSziW6vI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 836338243364876290,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/837799658705596418/BPPmCJ0K_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"KpropcRoy\",              \"name\": \"Lee Roy\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-27 22:12:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 847,              \"friends\": 233,              \"tweets\": 171510,              \"liked_tweets\": 161472,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3777       }}, {       \"id\": 1284191144545574913,       \"url\": \"https://twitter.com/NordhausenFrank/status/1284191144545574913\",       \"date\": \"2020-07-17 18:20:02+00:00\",       \"text\": \"Alltagsrassismus: Stadt, Land, Angst https://t.co/WwRwXRXgNW via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2158613570,              \"url\": \"http://franknordhausen.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000663950036/6ef23f806086bbb4c0fc5122501b41ab_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2158613570/1433617885\",              \"username\": \"NordhausenFrank\",              \"name\": \"Frank Nordhausen\",              \"description\": \"Journalist, Author, Foreign Correspondent. Formerly based in Istanbul, now Nikosia. Views expressed are my own and retweets are not endorsements.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-10-27 10:25:48+00:00\",              \"location\": \"Nikosia\",              \"followers\": 12738,              \"friends\": 3202,              \"tweets\": 139458,              \"liked_tweets\": 23884,              \"lists_member\": 417,              \"media_shared\": 575       }}, {       \"id\": 1284182178558091266,       \"url\": \"https://twitter.com/JMicrothrix/status/1284182178558091266\",       \"date\": \"2020-07-17 17:44:24+00:00\",       \"text\": \"Stadt, Land, Angst https://t.co/FWqiThnNmc via @zeitonlineLesen und Ablage P \ud83d\ude44\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1211309863168438272,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1344663892690149376/FvHj2y1l_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JMicrothrix\",              \"name\": \"Microthrix \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde8\ud83c\udded\",              \"description\": \"Romantischer Homo Faber und alles Satire\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-29 15:36:35+00:00\",              \"location\": \"Basel,Colmar,L\u00f6rrach\",              \"followers\": 209,              \"friends\": 199,              \"tweets\": 9175,              \"liked_tweets\": 3852,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 436       }}, {       \"id\": 1284180714934738945,       \"url\": \"https://twitter.com/Fabian_Praschl/status/1284180714934738945\",       \"date\": \"2020-07-17 17:38:36+00:00\",       \"text\": \"Rassismus im Urlaub: Stadt, Land, Angst |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/1eXxkszBq5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://tapbots.com/tweetbot rel=nofollow>Tweetbot for i\u039fS</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1199269993,              \"url\": \"https://fabian-praschl.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1089284174782103552/80FtbfOr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1199269993/1505760947\",              \"username\": \"Fabian_Praschl\",              \"name\": \"Fabian Felix\",              \"description\": \"Online Marketing @swisslife_de - Hannover\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-20 01:57:35+00:00\",              \"location\": \"Hannover, Deutschland\",              \"followers\": 86,              \"friends\": 96,              \"tweets\": 441,              \"liked_tweets\": 2380,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 64       }}, {       \"id\": 1284175945650315264,       \"url\": \"https://twitter.com/hawi53/status/1284175945650315264\",       \"date\": \"2020-07-17 17:19:38+00:00\",       \"text\": \"Was soll die Hetzkampagne wer ales bunte Kuh in einen Pferdeatall geht darf sich nicht wundern das er / sie auff\u00e4llt. Bunte K\u00fche stehen halt nicht in eine. Pfetdestall. Stadt, Land, Angst https://t.co/MLswxPcsKy via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1196463515156000768,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1197907525116551170/pHCYDcIa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hawi53\",              \"name\": \"Dark Winter\",              \"description\": \"Ureinwohner, klimaneutral, heimatliebend, umweltbewust auch ohne Gr\u00fcn-sozialistische Hysterie\u201eGlaube wenig. Hinterfrage alles. Denke selbst\u201c. AfD-Mitglied\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-18 16:22:16+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 313,              \"friends\": 909,              \"tweets\": 2960,              \"liked_tweets\": 511,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 120       }}, {       \"id\": 1284174565040676871,       \"url\": \"https://twitter.com/ChrBatzlen/status/1284174565040676871\",       \"date\": \"2020-07-17 17:14:09+00:00\",       \"text\": \"Rassismus im Urlaub: Stadt, Land, Angst |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/JxL6LWTPglvia @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 222441355,              \"url\": \"http://www.christianbatzlen.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/834493561311789065/mMGYxi8y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/222441355/1424377914\",              \"username\": \"ChrBatzlen\",              \"name\": \"Christian Batzlen\",              \"description\": \"Berlin-based Journalist. Digital but real. Now: @TheBuzzardOrg Former: Social Media Manager @TLGG. Former: Netzreporter @ntvde\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-12-03 12:40:55+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 281,              \"friends\": 761,              \"tweets\": 1286,              \"liked_tweets\": 301,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 341       }}, {       \"id\": 1284167211012292609,       \"url\": \"https://twitter.com/murgsbuller/status/1284167211012292609\",       \"date\": \"2020-07-17 16:44:56+00:00\",       \"text\": \"Stadt, Land, Angst - #Rassismus  https://t.co/q1KK2cCXTr via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1252322704730083334,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1252690765416935427/aTOXw1Ay_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1252322704730083334/1587499878\",              \"username\": \"murgsbuller\",              \"name\": \"Schickendanz\",              \"description\": \"Mann, Vater, Boomer, M\u00f6chtegern-Autor, Beobachter, Reisender, Fan, Europ\u00e4er, Antifaschist, Demokrat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-20 19:46:28+00:00\",              \"location\": \"Zentrum Westfalens \",              \"followers\": 8,              \"friends\": 177,              \"tweets\": 126,              \"liked_tweets\": 32,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1284163507508908035,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_ent/status/1284163507508908035\",       \"date\": \"2020-07-17 16:30:13+00:00\",       \"text\": \"Darauf zu hoffen, dass ich auf niemanden treffe, der ein Problem mit mir hat, ist einfach nicht meine Vorstellung von Erholung. #Alltagsrassismus #Reisen https://t.co/Rm3CixRhX3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 153078659,              \"url\": \"http://www.zeit.de/entdecken/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564623716372482/bNZD11wo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/153078659/1531737798\",              \"username\": \"zeitonline_ent\",              \"name\": \"ZEITONLINE Entdecken\",              \"description\": \"Hier twittert das Entdecken-Ressort von ZEIT ONLINE\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-07 16:42:27+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 5165,              \"friends\": 423,              \"tweets\": 3915,              \"liked_tweets\": 80,              \"lists_member\": 108,              \"media_shared\": 10       }}, {       \"id\": 1284163506267357190,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1284163506267357190\",       \"date\": \"2020-07-17 16:30:13+00:00\",       \"text\": \"Urlaub bedeutet f\u00fcr mich eine Pause vom Alltag \u2013 und das beinhaltet #Alltagsrassismus. #Reisen https://t.co/XUZLS4GDXI\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338939,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}]"
}