{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/2021-01/corona-impfung-eu-impfstoff-verteilung-vertraege-grossbritannien-nationalismus",
     "date": "2021-01-28T18:10:01+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Warum Europa besser verbieten kann als impfen",
     "article": "Ausgerechnet Chaoten wie Donald Trump und Boris Johnson h\u00e4ngen die EU beim Impfen ab. H\u00e4tte uns also ein bisschen mehr Nationalismus gutgetan? Auf keinen Fall!\nH\u00e4tte die Europ\u00e4ische Union den bedr\u00e4ngten Brexiteers ein\nGeschenk machen wollen: ein besseres h\u00e4tten sie nicht erfinden k\u00f6nnen als das\neurop\u00e4ische Impfdesaster. Fische und Frischfleisch aus dem Vereinigten\nK\u00f6nigreich verrotten zwar wegen der neuen Zollformalit\u00e4ten in den Lastwagen;\ndas britische Handelsministerium empfiehlt verzweifelten britischen Firmen,\neurop\u00e4ische Dependancen zu gr\u00fcnden, also Arbeitspl\u00e4tze zu Hause abzubauen und in\nder EU zu schaffen, um weiter ihre europ\u00e4ischen Kundinnen und Kunden beliefern zu k\u00f6nnen; und\naus London hat ein Exodus Richtung Europa eingesetzt. Aber in Sachen Corona-Impfung\nschl\u00e4gt Gro\u00dfbritannien die EU um L\u00e4ngen, und die Regierung Boris Johnsons wird\nnicht m\u00fcde, diesen Vorsprung als Brexitvorteil hinzustellen. Was er auch ist.\nW\u00e4ren die Briten noch EU-B\u00fcrgerinnen, es ginge ihnen so wie uns: Statt Impfung Warten auf Godot.\nKlammheimliche Schadenfreude: So h\u00e4tte man die Haltung\nvieler Europ\u00e4er angesichts der Todeszahlen aus den USA Donald Trumps\numschreiben k\u00f6nnen. Und tats\u00e4chlich hat erst das Virus dem wirtschaftlich\ndurchaus erfolgreichen Populisten den politischen Hals gebrochen. Doch\ninzwischen zeigt sich: Als Trump seine Administration wegen ihrer Vorarbeit in\nSachen Impfung lobte, da log er ausnahmsweise nicht. Trotz eines\nGesundheitssystems, das einer entwickelten kapitalistischen Demokratie unw\u00fcrdig\nist, liegen die Amerikaner beim Impfen vor den hochm\u00fctigen Europ\u00e4erinnen.\nUnd Israel, das Land, das viele Europ\u00e4er zu hassen lieben,\nliegt beim Impfen weltweit vorn. Zwar\nversuchten einige Israelkritiker das M\u00e4rchen in die Welt zu setzen, der\nj\u00fcdische Staat verweigere Pal\u00e4stinensern den Impfstoff. Doch dann stellte sich\nheraus: die f\u00fcr die Gesundheit zust\u00e4ndige pal\u00e4stinensische Selbstverwaltung hat\naus Zorn \u00fcber den Trump-Friedensplan die angelaufene gemeinsame Vorbereitung\nauf eine Impfkampagne eingestellt und stattdessen auf russische Lieferungen\ngesetzt.\nLaut Statista lag am 27. Januar die Zahl der Geimpften pro\n100 Einwohnerinnen in Israel bei 45, in Gro\u00dfbritannien bei 11, in den USA bei\n7,45, in Deutschland bei besch\u00e4menden 2 \u2013 in Worten: zwei. In der EU steht das\nkorrupte Malta mit 4,29 Geimpften auf 100 Einwohner am besten da, aber immer noch\nhinter Serbien, das wie Pal\u00e4stina den russischen Stoff spritzt.\nWas sagt uns das europ\u00e4ische Versagen? St\u00fcnde Deutschland\nbesser da, wenn es \u2013 wie zu Beginn der Pandemie, als Angela Merkels Regierung einen\nAusfuhrstopp f\u00fcr Masken und Schutzanz\u00fcge verh\u00e4ngte \u2013 nationalistisch gehandelt\nh\u00e4tte statt europ\u00e4isch? Ist nationalistisch am Ende patriotischer, wie die\nnationalistischen Regierungen Trumps, Johnsons und Netanjahus zu beweisen scheinen?\nDas w\u00e4re aus mehreren Gr\u00fcnden die falsche Lehre aus dem\nImpfdesaster. Erstens: Boris Johnson steht nicht deshalb in Sachen Impfstoff\ngut da, weil er national, sondern, weil er fr\u00fchzeitig gehandelt hat. \u00c4hnliches\ngilt f\u00fcr Netanjahu, der \u00fcberdies wie Trump einen guten Preis geboten hat,\nw\u00e4hrend die EU-Kommission in Verkennung elementarer Marktgesetze glaubte, sich\neinen Mengenrabatt sichern zu k\u00f6nnen. Wer aber ein Produkt anbietet, genie\u00dft\neine Produzentenrente, solange das Angebot knapp und die Nachfrage gro\u00df ist;\nerst wenn sich viele Anbieterinnen um einen schrumpfenden Markt raufen, gibt es\neine Konsumentenrente.\nZweitens setzte die EU-Kommission wie ein allzu vorsichtiger\nAnleger auf viele Firmen: auch auf einige Verliererinnen, die nun nicht oder noch\nnicht liefern k\u00f6nnen. Pech, einerseits. Andererseits h\u00e4lt sich hartn\u00e4ckig das\nGer\u00fccht, einige europ\u00e4ische Regierungen h\u00e4tten hinter den Szenen Druck\nzugunsten ihrer nationalen Champions ausge\u00fcbt: Frankreich etwa zugunsten von Sanofi,\nDeutschland zugunsten von CureVac. So w\u00e4re der innereurop\u00e4ische Nationalismus\nwenigstens teilweise f\u00fcr die europ\u00e4ischen Fehlentscheidungen verantwortlich.\nDrittens erleben wir gerade bei der Tragikom\u00f6die um den in\nGro\u00dfbritannien entwickelten Impfstoff von AstraZeneca die negativen Folgen des\nNationalismus. Im Mai 2020 schrieb die britische Regierung in den Vertrag mit\nAstraZeneca hinein, dass in Gro\u00dfbritannien hergestellter Impfstoff zuerst den\nBriten angeboten wird. Man kann das kritisieren. Man kann darauf hinweisen,\ndass der BioNTech-Impfstoff in Deutschland erfunden und in Belgien hergestellt\nwird, und sich fragen, wie denn Johnson dastehen w\u00fcrde, wenn die EU \u00e4hnliche\nBedingungen in ihre Vertr\u00e4ge mit den Herstellerinnen hineingeschrieben h\u00e4tte.\nAber der Punkt ist ja, dass die EU viel zu sp\u00e4t Vertr\u00e4ge\nabschloss: mit AstraZeneca im August, mit BionNTech erst im November. Und die\njetzige Auseinandersetzung, bei der die EU-Kommission AstraZeneca wegen der\nausbleibenden Lieferungen mit juristischen Mitteln droht und dunkel von einer\nm\u00f6glichen Kontrolle der Impfstoffausfuhr raunt, ist nichts anderes als\nNationalismus, wenn auch mit europ\u00e4ischem Etikett. Dass fast zeitgleich mit der\nMeldung \u00fcber die Lieferschwierigkeiten des britischen Impfstoffs auch von den\n\u00f6ffentlich-rechtlichen Medien in Deutschland die Falschmeldung verbreitet wurde, er\nsei bei \u00e4lteren Menschen nur zu 10 Prozent wirksam, mag Zufall sein. Man kann\nes nur hoffen.\nKein Zufall ist wohl, dass die USA, Israel und\nGro\u00dfbritannien im Vergleich zu den meisten EU-Staaten zwar beim Impfen gut, bei\nden Infektions- und Todeszahlen aber gar nicht gut dastehen. Mit anderen\nWorten: Wenn es um Restriktionen geht, um Regeln und Verbote, klappt es in der\nEU ganz gut. Wenn es um Innovationen und ihren Einsatz geht, weniger. Es ist\neben kein Zufall, dass Europa \u2013 zu Recht \u2013 Vorreiter ist bei der Regelung der\ngro\u00dfen Tech-Gesellschaften, aber selbst kein Google, Facebook, Twitter, Amazon,\nTikTok oder Alibaba entwickelt hat. Dass Europa eine Energiewende ausgerufen\nhat, europ\u00e4ische Autofirmen aber in Sachen Elektromobilit\u00e4t immer noch Tesla hinterherhinken. Dass wir selbst dort, wo wir spitze sind, beim Impfstoff\nalso, nicht beherzt zugreifen und der Welt ein Beispiel europ\u00e4ischer Effizienz\nund Solidarit\u00e4t zeigen, sondern z\u00f6gern, zagen, sparen und dann meckern und die\nSchuld bei anderen suchen. Ich sage \"wir\", denn wir sind Europa. Es ist unsere\nKommission, die hier versagt hat.\nUnd es geht um mehr als die innerwestliche Konkurrenz\nzwischen der EU, den USA, Gro\u00dfbritannien und Israel. Die zweith\u00f6chste Impfrate\nder Erde haben die Vereinigten Arabischen Emirate \u2013 mit dem chinesischen\nImpfstoff von Sinovac, der auch in der T\u00fcrkei, Indonesien, Brasilien und den Philippinen\nzum Einsatz kommt. Der russische Sputnik-V-Impfstoff wurde \u2013 obwohl die\nTestdaten noch gar nicht ver\u00f6ffentlicht wurden \u2013 unter anderem von Pal\u00e4stina\nund Serbien, Venezuela und dem EU-Mitglied Ungarn bestellt.\nJa, Angela Merkel hat dem staatlichen russischen\nInvestmentfonds bereits eine gemeinsame Produktion des Impfstoffs \"angeboten\":\neine Sprachregelung, die einen Hilferuf umschreibt. Gelingt es nicht bis zum\nSommer, die Bev\u00f6lkerungsmehrheit in Deutschland zu impfen und ein halbwegs\nnormales \u00f6ffentliches Leben wiederherzustellen, d\u00fcrfte es bei der\nBundestagswahl im Herbst um die Union schlecht bestellt sein. Aber wie will man\nder russischen Kleptokratie und ihren imperialen Ambitionen entgegentreten,\nwenn die Gesundheit der Bev\u00f6lkerung und das politische \u00dcberleben der\nChristdemokraten von russischem Impfstoff abh\u00e4ngen?\nMehr Nationalismus ist also im Zeitalter der \"Vakzinkriege\"\nnicht nur nicht die Antwort, sondern geradezu selbstzerst\u00f6rerisch. Wenn sich die\nwestlichen Staaten nicht auf eine gemeinsame Anstrengung zur gesteigerten\nProduktion und Verabreichung der hier entwickelten, getesteten und genehmigten\nImpfstoffe und zur Verteilung an die bisher vernachl\u00e4ssigten Staaten S\u00fcdasiens,\nS\u00fcdamerikas und Afrikas einigen k\u00f6nnen, d\u00fcrfte auf das europ\u00e4ische Impfdesaster\nein westliches diplomatisches Desaster folgen, das die Folgen der Trump-Jahre\nund des Brexits in den Schatten stellen k\u00f6nnte.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1364161905485570049,       \"url\": \"https://twitter.com/APosener/status/1364161905485570049\",       \"date\": \"2021-02-23 10:35:17+00:00\",       \"text\": \"@frankkompakt Been there, said that: https://t.co/1wWbyNAE1X\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 57654259,              \"url\": \"http://www.starke-meinungen.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/657507432088891392/t4Jgsgun_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/57654259/1424802382\",              \"username\": \"APosener\",              \"name\": \"Alan Posener\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-17 14:19:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7739,              \"friends\": 1207,              \"tweets\": 11778,              \"liked_tweets\": 5399,              \"lists_member\": 87,              \"media_shared\": 141       }}, {       \"id\": 1355121969012813831,       \"url\": \"https://twitter.com/KRaschkowski/status/1355121969012813831\",       \"date\": \"2021-01-29 11:53:49+00:00\",       \"text\": \"Warum Europa besser verbieten kann als impfen https://t.co/mqA6iq46PL via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2762887407,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/686916966125297664/A_tv8T7K_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2762887407/1452608741\",              \"username\": \"KRaschkowski\",              \"name\": \"Klaus K. Raschkowski\",              \"description\": \"*10.02.1949 Altendorf / Brome. Taufe Ostern Liebfrauen Brome. Konfirmation  1963. Volksschule Calberlah. Masch.Schlosserlehre Fa. LIBA Bleckede / Elbe\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-09-06 14:15:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 56,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 1475,              \"liked_tweets\": 1986,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 124       }}, {       \"id\": 1355090959684562945,       \"url\": \"https://twitter.com/SeHassan4/status/1355090959684562945\",       \"date\": \"2021-01-29 09:50:35+00:00\",       \"text\": \"@alf_frommer Das gleiche hat auch DIE ZEIT geschrieben \ud83d\ude12https://t.co/rlxG2vWUjt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1262430567481643012,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1369010402630266883/p4hF-TXD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1262430567481643012/1611150141\",              \"username\": \"SeHassan4\",              \"name\": \"hess\u00fbn1\",              \"description\": \"Qami\u015flok\u00ea \u2022 \ud83d\udd4bKurdistan\u00ee \u2022 Ji Kommunista \u00fb Biratiya Gelan hes nakim\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-18 17:11:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 24,              \"friends\": 193,              \"tweets\": 404,              \"liked_tweets\": 1976,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 10       }}, {       \"id\": 1355083219096498176,       \"url\": \"https://twitter.com/Thomas__Weber/status/1355083219096498176\",       \"date\": \"2021-01-29 09:19:50+00:00\",       \"text\": \"On the EUs failure to facilitate innovation - Wenn es um Restriktionen geht, um Regeln und Verbote, klappt es in der EU ganz gut. Wenn es um Innovationen und ihren Einsatz geht, weniger.https://t.co/BL9tLU3OQS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1410466843,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/709662416519434240/dNsme-fe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1410466843/1458032635\",              \"username\": \"Thomas__Weber\",              \"name\": \"Thomas Weber\",              \"description\": \"Historian & writer.Author of El Mundo Top 10 Best Seller Becoming Hitler: The Making of a Nazi (Basic/OUP/Taurus) & Prof. of History & International Affairs\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-05-07 14:59:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1319,              \"friends\": 397,              \"tweets\": 6975,              \"liked_tweets\": 7129,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 720       }}, {       \"id\": 1355080468962684928,       \"url\": \"https://twitter.com/APosener/status/1355080468962684928\",       \"date\": \"2021-01-29 09:08:54+00:00\",       \"text\": \"Europa schenkt den Brexiteers ein #Impfdesaster . Trotzdem ist #Nationalismus nicht die L\u00f6sung.https://t.co/1wWbyNAE1X\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 57654259,              \"url\": \"http://www.starke-meinungen.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/657507432088891392/t4Jgsgun_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/57654259/1424802382\",              \"username\": \"APosener\",              \"name\": \"Alan Posener\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-17 14:19:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7739,              \"friends\": 1207,              \"tweets\": 11778,              \"liked_tweets\": 5399,              \"lists_member\": 87,              \"media_shared\": 141       }}, {       \"id\": 1355062857839357961,       \"url\": \"https://twitter.com/morvjn/status/1355062857839357961\",       \"date\": \"2021-01-29 07:58:55+00:00\",       \"text\": \"@KG270599 @dcsandbrook Thats not true. A lot of media in continental Europe is also VERY CRITICAL of the EU. https://t.co/OJPZCHyoPghttps://t.co/MX2kGsNv4Khttps://t.co/mZkH8FBEop\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 123227057,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/785585375/marvin-the-paranoid-android_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"morvjn\",              \"name\": \"Morvjn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-15 12:02:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1901,              \"friends\": 4992,              \"tweets\": 572107,              \"liked_tweets\": 478984,              \"lists_member\": 280,              \"media_shared\": 10132       }}, {       \"id\": 1355046786105282560,       \"url\": \"https://twitter.com/SunDial79/status/1355046786105282560\",       \"date\": \"2021-01-29 06:55:04+00:00\",       \"text\": \"Corona-Impfung in der EU: Warum Europa besser verbieten kann als impfen https://t.co/AgGSG2zBvl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://twitterrific.com/ios rel=nofollow>Twitterrific for iOS</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 207061071,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SunDial79\",              \"name\": \"Sandra Pilz\",              \"description\": \"\u00dcbersetzerin, Schriftdolmetscherin, Fan von Barrierefreiheit. Blind.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-24 12:30:13+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 200,              \"friends\": 193,              \"tweets\": 6987,              \"liked_tweets\": 1235,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 14       }}, {       \"id\": 1355037111389483008,       \"url\": \"https://twitter.com/JanaSchmutzler/status/1355037111389483008\",       \"date\": \"2021-01-29 06:16:37+00:00\",       \"text\": \"\u201eMit anderen Worten: Wenn es um Restriktionen geht, um Regeln und Verbote, klappt es in der EU ganz gut. Wenn es um Innovationen und ihren Einsatz geht, weniger.\u201c Genau das ist mein Eindruck. https://t.co/HrnZfI3vYG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1219968238907469824,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1219969479209365504/6ZglHM_P_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JanaSchmutzler\",              \"name\": \"Dr. Jana Schmutzler\",              \"description\": \"Professor of Economics - Immigrant - Mentor - Mom - Wife. Passionate about understanding differences in innovation and entrepreneurship. All personal opinions.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-22 13:01:27+00:00\",              \"location\": \"Barranquilla, Colombia\",              \"followers\": 527,              \"friends\": 1133,              \"tweets\": 4639,              \"liked_tweets\": 5394,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 22       }}, {       \"id\": 1354888655966511105,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1354888655966511105\",       \"date\": \"2021-01-28 20:26:42+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/b6u6atC2GZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58213,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1354870323133476871,       \"url\": \"https://twitter.com/christinepaulus/status/1354870323133476871\",       \"date\": \"2021-01-28 19:13:51+00:00\",       \"text\": \"Corona-Impfung in der EU: Warum Europa besser verbieten kann als impfen |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/77fuK52K0N\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 95217142,              \"url\": \"https://www.linkedin.com/today/author/0_3e8iLkcZ6ammb_sQUaTfHj?trk=mp-details-footer-follow\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/597380520222261248/MOf9XGLh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/95217142/1409332925\",              \"username\": \"christinepaulus\",              \"name\": \"Christine Paulus\",              \"description\": \"Fast convertibles - as Markus sang- \u201eIch geb Gas ich hab Spa\u00df\u201c|Hiking & biking/ Im communicating | Saarl\u00e4nderin| living in Munich- FCB- Fan \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-07 15:08:46+00:00\",              \"location\": \"Munich in Bavaria\",              \"followers\": 2876,              \"friends\": 1933,              \"tweets\": 23230,              \"liked_tweets\": 16340,              \"lists_member\": 308,              \"media_shared\": 1128       }}, {       \"id\": 1354863202488758272,       \"url\": \"https://twitter.com/SushiRaoul/status/1354863202488758272\",       \"date\": \"2021-01-28 18:45:34+00:00\",       \"text\": \"Wenn linksextreme Zeit-Journos auf dem harten Boden der Realit\u00e4t aufprallen, klingt das so:Als Trump seine Administration wegen ihrer Vorarbeit in Sachen Impfung lobte, da log er ausnahmsweise nicht.Alter, was ist das f\u00fcr eine Berichterstattung... :Dhttps://t.co/ifMsShn9Rw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1176054307285868544,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1176054836594401280/ZzjL0wZf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SushiRaoul\",              \"name\": \"SushiTV\",              \"description\": \"Im Goldfischglas geboren und nie wirklich rausgekommen - so wie jeder andere andere auch.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-23 08:43:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 595,              \"friends\": 80,              \"tweets\": 3279,              \"liked_tweets\": 1035,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 133       }}, {       \"id\": 1354854539657154564,       \"url\": \"https://twitter.com/rimprimertinge1/status/1354854539657154564\",       \"date\": \"2021-01-28 18:11:08+00:00\",       \"text\": \"Warum Europa besser verbieten kann als impfen https://t.co/0WOilznBLL via @zeitonline da guckt dieser etonsch\u00fcler :ah,da ist ja der virus\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1264568699224293377,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"rimprimertinge1\",              \"name\": \"rimprimertinger\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-24 14:47:39+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 9,              \"tweets\": 1946,              \"liked_tweets\": 31,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1354854521403539460,       \"url\": \"https://twitter.com/MPilath/status/1354854521403539460\",       \"date\": \"2021-01-28 18:11:04+00:00\",       \"text\": \"Warum Europa besser verbieten kann als impfen https://t.co/XJUc9RR6GW via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 746850146,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/950094093056724992/aoOxr6eN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MPilath\",              \"name\": \"Monika Pilath\",              \"description\": \"Chefin vom Dienst bei Zeit Online, twittert hier privat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-09 08:41:21+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1013,              \"friends\": 1443,              \"tweets\": 2904,              \"liked_tweets\": 2008,              \"lists_member\": 36,              \"media_shared\": 65       }}, {       \"id\": 1354839180073984008,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1354839180073984008\",       \"date\": \"2021-01-28 17:10:06+00:00\",       \"text\": \"Es ist kein Zufall, dass wir selbst dort, wo wir spitze sind, beim #Impfstoff also, nicht beherzt zugreifen und der Welt ein Beispiel europ\u00e4ischer Effizienz und Solidarit\u00e4t zeigen, sondern z\u00f6gern, sparen und dann meckern und die Schuld bei anderen suchen. https://t.co/1FMtCU4SG5\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145943,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49914,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1354839178735968256,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1354839178735968256\",       \"date\": \"2021-01-28 17:10:06+00:00\",       \"text\": \"In #Israel ist bald jeder Zweite gegen #Corona geimpft, aber auch die #USA und Gro\u00dfbritannien sind viel besser als #Europa. Trotzdem: Mehr #Nationalismus w\u00e4re f\u00fcr die #EU nicht nur nicht die Antwort, sondern geradezu selbstzerst\u00f6rerisch. https://t.co/9osetAg3lv\",       \"replies\": 9,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 18,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338939,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}]"
}