{
     "url": "https://www.zeit.de/mobilitaet/2020-11/corona-pandemie-lockdown-light-mobilitaet-bewegung-wirtschaft",
     "date": "2020-11-21T07:21:50+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "So light ist der Lockdown",
     "article": "Das Auto bleibt h\u00e4ufiger stehen. Aber sonst haben die Deutschen im Lockdown light ihre Mobilit\u00e4t kaum eingeschr\u00e4nkt, zeigen Bewegungsdaten. Und die Wirtschaft profitiert.\nIm Fr\u00fchjahr brachte das Coronavirus Deutschland quasi zum Stillstand. Die Stra\u00dfen waren leer, die Gesch\u00e4fte geschlossen, das Haus verlie\u00dfen viele Menschen nur zum Arbeiten, Einkaufen und Spazierengehen \u2013 wenn sie nicht in Kliniken um Menschenleben k\u00e4mpften. \"Lockdown\" hat sich als Begriff f\u00fcr diesen gesellschaftlichen Zustand eingeb\u00fcrgert, auch wenn er eigentlich eine Ausgangssperre meint.\nSeit fast drei Wochen ist das \u00f6ffentliche Leben\nin Deutschland wieder stark eingeschr\u00e4nkt. Aber auch wenn die Zahlen der\nNeuinfektionen die Werte aus dem Fr\u00fchjahr deutlich \u00fcbersteigen und der\nAnteil positiver Tests inzwischen den Wert von Ende M\u00e4rz erreicht hat, bleiben\ndie Einschr\u00e4nkungen hinter denen aus dem Fr\u00fchjahr zur\u00fcck.\nGesch\u00e4fte d\u00fcrfen ebenso offen bleiben wie Schulen, Kitas und Fris\u00f6rsalons.\nUnd es d\u00fcrfen sich die Angeh\u00f6rigen zweier Haushalte treffen, nicht wie im\nFr\u00fchjahr nur zwei Personen. Je nach Region sind die Regeln mehr oder weniger streng.\nWie wirkt sich dieser Lockdown light auf die Mobilit\u00e4t in Deutschland aus? Daten weisen darauf hin, dass die Deutschen sich deutlich\nweniger einschr\u00e4nken als im ersten Lockdown. Das geht unter anderem aus Mobilfunkdaten\ndes Unternehmens Teralytics hervor, die das Statistische Bundesamt auswertet. Grundlage\nsind die Daten von 30 Millionen Mobilfunkger\u00e4ten, die auf das Telef\u00f3nica-Netz zugreifen.\nWenn ein Handy oder Tablet die Funkzelle wechselt, wird das als Bewegung\nerfasst. Eine Strecke gilt als beendet, wenn das Ger\u00e4t f\u00fcr mindestens eine\nhalbe Stunde in einer Zelle verbleibt.\nDie so gewonnenen Daten zeigen, dass die Mobilit\u00e4t in der\nzweiten M\u00e4rzh\u00e4lfte stark einbrach: auf bis zu minus\n40 Prozent im Siebentagesschnitt im Vergleich zum Vorjahr. Im November ging sie\nebenfalls deutlich nach unten, aber weniger steil. Und in den vergangenen Tagen zeigte der Siebentagesschnitt nicht mehr weiter nach unten, sondern\nverharrt bei gut minus neun Prozent im Vergleich zum Vorjahr.\nWas den Lockdown im Fr\u00fchjahr leichter\nertr\u00e4glich machte, war die Jahreszeit. Mit jeder Woche blieb es abends l\u00e4nger\nhell, die ersten B\u00e4ume und Str\u00e4ucher trieben aus. An Ostern konnte man in\nTeilen Deutschlands fast schon sommerliche Temperaturen genie\u00dfen. Spazieren gehen und Rad fahren waren beliebt wie lange nicht mehr. Jetzt im\nNovember erlebt man das Gegenteil: K\u00e4lte, Dunkelheit, kahle B\u00e4ume. Trotzdem\nzeigt sich, dass die Menschen auch im Lockdown light im direkten Vergleich der Fortbewegungsarten wieder mehr Zeit mit Laufen\nverbringen und weniger im Auto sitzen. Das geht aus Daten des Unternehmens MotionTag hervor, dem rund\n1.500 Menschen \u00fcber eine App ihr Mobilit\u00e4tsverhalten mitteilen. Vermutlich arbeiten\nwieder mehr Menschen von zu Hause aus und pendeln nicht mehr mit dem Auto zur Arbeit. Daf\u00fcr spricht auch, dass die in Bussen und Bahnen verbrachte Zeit im Vergleich zu den anderen Verkehrsmitteln erneut abnimmt. Rad fahren wird ebenfalls wieder beliebter\n\u2013 was zu dieser Jahreszeit sonst nicht zu erwarten w\u00e4re.\nEin weiterer gro\u00dfer Unterschied zwischen dem Lockdown light und dem Lockdown im M\u00e4rz wirkt sich ebenfalls auf das Mobilit\u00e4tsverhalten aus: Die Gesch\u00e4fte d\u00fcrfen offen bleiben. Dennoch sinkt\ndie Zahl der Passantinnen und Passanten in den Einkaufsstra\u00dfen wieder deutlich. Rund 62.500 Menschen waren am Samstag, dem 14. November,\nin der Georgstra\u00dfe, der Haupteinkaufsstra\u00dfe in Hannover, unterwegs. Das haben\nLaserscanner des Unternehmens hystreet gemessen. Am Samstag ein Jahr zuvor, dem\n16. November 2019, waren es noch 107.600 gewesen.\nDoch im Vergleich zum ersten\nLockdown herrscht derzeit weiterhin Hochbetrieb: Am Samstag, dem 28. M\u00e4rz, waren nur rund 8.800 Passanten\ngez\u00e4hlt worden. \u00c4hnliche Relationen lassen sich auch in anderen Gro\u00dfst\u00e4dten\nbeobachten. Interessant ist, dass die Passantenzahlen schon im Oktober deutlich\nr\u00fcckl\u00e4ufig gewesen waren, also noch bevor die Regeln wieder versch\u00e4rft wurden. Vermutlich f\u00fchlten sich viele Menschen bereits zu diesem\nZeitpunkt angesichts der stark steigenden Infektionszahlen in belebten Einkaufsstra\u00dfen\nnicht mehr wohl.\nAls die Politik im Fr\u00fchjahr einen Lockdown\nverordnete, traf das neben dem \u00f6ffentlichen und privaten Leben auch die\nWirtschaft hart. Gesch\u00e4fte mussten schlie\u00dfen, viele Unternehmen fuhren ihre Produktion herunter oder stellten sie\nzeitweise ganz ein. Wie steht es nun im Lockdown light um die Wirtschaft? Ein guter Indikator, um den Zustand der Industrie zu\nmessen, sind die Kilometer, die Lkw auf den Stra\u00dfen unterwegs ist. Denn\nbevor ein Auto zusammengebaut werden kann, m\u00fcssen die Teile ins Werk gebracht, und bevor ein Wagen im Autohaus verkauft werden kann, muss er dorthin transportiert werden. In Deutschland wird der Gro\u00dfteil der G\u00fcter auf der Stra\u00dfe\ntransportiert, 2018\nwaren es knapp 80 Prozent. \nEntsprechend deutlich zeigt sich der erste\nLockdown im Lkw-Fahrleistungsindex, den das Statistische Bundesamt\nver\u00f6ffentlicht. Ab Mitte M\u00e4rz ging die Zahl der Lkw-Kilometer rasant zur\u00fcck und blieb\nim ganzen April unter dem Niveau von 2015, dem Referenzjahr. Orientiert man\nsich an diesem Index, hat sich das Wirtschaftsgeschehen seit etwa Juni wieder einigerma\u00dfen normalisiert \u2013 und das bleibt bisher auch im Lockdown light so. Offenbar ist die Industrie bislang gut durch die zweite Welle gekommen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1330482745315831809,       \"url\": \"https://twitter.com/RTRoemer/status/1330482745315831809\",       \"date\": \"2020-11-22 12:06:20+00:00\",       \"text\": \"Corona-Pandemie: So light ist der Lockdown https://t.co/f99gkPUeJA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37269783,              \"url\": \"http://www.robert-roemer.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/501420338/baellegross_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/37269783/1411904818\",              \"username\": \"RTRoemer\",              \"name\": \"Robert Roemer\",              \"description\": \"Consulting,Qualit\u00e4tsmanagement,Organisationsentwicklung,Personaltraining,\u00d6PNV, Public Transport - Impressum: robert-roemer.de/impressum.html\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-02 19:59:35+00:00\",              \"location\": \"Leichlingen, Germany\",              \"followers\": 144,              \"friends\": 591,              \"tweets\": 8853,              \"liked_tweets\": 2023,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 103       }}, {       \"id\": 1330253172867215366,       \"url\": \"https://twitter.com/hamburgize/status/1330253172867215366\",       \"date\": \"2020-11-21 20:54:05+00:00\",       \"text\": \"Mobilit\u00e4t im Lockdown lighthttps://t.co/IIVJ1OV9P3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3290500361,              \"url\": \"http://hamburgize.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/600775837076561922/owMBSdte_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3290500361/1432841633\",              \"username\": \"hamburgize\",              \"name\": \"hamburgize\",              \"description\": \"Better Cycling for Hamburg\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-05-19 21:27:56+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 1845,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 7358,              \"liked_tweets\": 2767,              \"lists_member\": 51,              \"media_shared\": 788       }}, {       \"id\": 1330102059312549888,       \"url\": \"https://twitter.com/DVorgrimler/status/1330102059312549888\",       \"date\": \"2020-11-21 10:53:37+00:00\",       \"text\": \"Analyse des Lockdown in der Zeit u.a. mit unseren Mobilit\u00e4tsproblemen- und Mautdaten @destatis #Coronavirus  https://t.co/wG6ambBkQ0 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1225795463355432960,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1356492596705693698/9fADXw-7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1225795463355432960/1587226371\",              \"username\": \"DVorgrimler\",              \"name\": \"Daniel Vorgrimler\",              \"description\": \"Twittere \u00fcber amtliche Statistik und Daten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-07 14:56:36+00:00\",              \"location\": \"Wiesbaden, Deutschland\",              \"followers\": 518,              \"friends\": 462,              \"tweets\": 869,              \"liked_tweets\": 2364,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 133       }}, {       \"id\": 1330081985621094403,       \"url\": \"https://twitter.com/lederwalze/status/1330081985621094403\",       \"date\": \"2020-11-21 09:33:51+00:00\",       \"text\": \"So light ist der LockdownDas Auto bleibt h\u00e4ufiger stehen. Aber sonst haben die Deutschen im Lockdown light ihre Mobilit\u00e4t kaum eingeschr\u00e4nkt, zeigen Bewegungsdaten. Und die Wirtschaft profitiert.https://t.co/oFjElSDUF6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1141704723076132864,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1141846702200107009/9ttsc_ca_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1141704723076132864/1561040390\",              \"username\": \"lederwalze\",              \"name\": \"Lederwalze\",              \"description\": \"Zeit hat man nicht, Zeit nimmt man sichIch spreche nur f\u00fcr mich, ohne Parteiflagge in der HandPflegepersonalListe = BlockRTs = Lesezeichen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-20 13:49:52+00:00\",              \"location\": \"Cosmopolitan\",              \"followers\": 457,              \"friends\": 48,              \"tweets\": 28175,              \"liked_tweets\": 27857,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2650       }}, {       \"id\": 1330074851583864835,       \"url\": \"https://twitter.com/TrainTracksEU/status/1330074851583864835\",       \"date\": \"2020-11-21 09:05:30+00:00\",       \"text\": \"Lockdown versus \u201eLockdown light\u201c in Sachen Mobilit\u00e4t. Mehr dazu: https://t.co/6RZROtZ0MF https://t.co/hQhuROMeLV\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 768547774157783040,              \"url\": \"https://traintracks.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1345041535868547072/Vp-AGkdK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/768547774157783040/1549818551\",              \"username\": \"TrainTracksEU\",              \"name\": \"Train Tracks\",              \"description\": \"Hier twittert Sebastian von Train Tracks | Europa mit dem Zug entdecken \ud83d\ude82 | Nachhaltig reisen \ud83c\udf31 | Ein \u2764\ufe0f f\u00fcr #Nachtzug und #Speisewagen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-08-24 20:37:23+00:00\",              \"location\": \"Turku, Finnland\",              \"followers\": 6004,              \"friends\": 579,              \"tweets\": 24068,              \"liked_tweets\": 36693,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 4048       }}, {       \"id\": 1330067277337735174,       \"url\": \"https://twitter.com/lxndrkp/status/1330067277337735174\",       \"date\": \"2020-11-21 08:35:25+00:00\",       \"text\": \"Der zweite lockdown tats\u00e4chlich light:   Auswertung von Mobilfunk-Mobilit\u00e4tsdaten im   @zeitonline Artikel zeigt wesentlich geringeren R\u00fcckgang an Bewegungen als im Fr\u00fchjahrhttps://t.co/UJIKTD1dWC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3011804639,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1069715411984371712/sLv0tIMG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3011804639/1559992965\",              \"username\": \"lxndrkp\",              \"name\": \"Alexandra Kapp\",              \"description\": \"Researcher @HTW_Berlin on data science and mobility | #Data4Good @CorrelAid | currently also working on @cargo_rocket | #WomenInTech  she/her\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-02 07:42:15+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 741,              \"friends\": 573,              \"tweets\": 644,              \"liked_tweets\": 3616,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 112       }}, {       \"id\": 1330057774068330497,       \"url\": \"https://twitter.com/soeren_goetz/status/1330057774068330497\",       \"date\": \"2020-11-21 07:57:39+00:00\",       \"text\": \"Wie hat sich der #LockdownLight auf die Mobilit\u00e4t ausgewirkt? Ich habe ein paar Daten zusammengetragen. @zeitonline #Coronahttps://t.co/PtX2eFfXuj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1157961492,              \"url\": \"https://www.zeit.de/autoren/G/Soeren_Goetz/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1239996407995666434/u6Isnmxp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1157961492/1567864314\",              \"username\": \"soeren_goetz\",              \"name\": \"S\u00f6ren G\u00f6tz\",              \"description\": \"Journalist @zeitonline. Besch\u00e4ftige mich vor allem damit, wie sich Menschen fortbewegen (k\u00f6nnten) \ud83d\udeb2\ud83d\udef4\ud83d\ude97\ud83d\ude82\u2708\ufe0f\ud83d\udea2\ud83c\udfcd\ufe0f\ud83d\udea1\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-07 18:52:19+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1111,              \"friends\": 1132,              \"tweets\": 1014,              \"liked_tweets\": 10650,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 28       }}, {       \"id\": 1330052562536587269,       \"url\": \"https://twitter.com/MatthiasGlage/status/1330052562536587269\",       \"date\": \"2020-11-21 07:36:56+00:00\",       \"text\": \"Bewegungsprofile: So light ist der Lockdown https://t.co/EOnirBTdxh via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1402700467,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3612984674/ff27ccab8b6c7618470af908a69bef29_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MatthiasGlage\",              \"name\": \"Matthias Glage\",              \"description\": \"Lehrer (Geographie, Geschichte, Politik), Kirchenmusiker (Orgel, Chor)rGr\u00fcnes UrgesteinrVegetarierrPazifistrKosmopolitrMarokko- und Israel-Liebhaber\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-05-04 15:58:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 101,              \"friends\": 400,              \"tweets\": 10926,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 12       }}, {       \"id\": 1330051203883995137,       \"url\": \"https://twitter.com/ChristianHaeser/status/1330051203883995137\",       \"date\": \"2020-11-21 07:31:32+00:00\",       \"text\": \"So light ist der Lockdown https://t.co/3E3QCWdJBB via @zeitonline #wirtschaftskrise #corona #coronavirus #LockdownLight #lockdown #COVID19 #Covid #Covid_19 #coronakrise #coronapandemie #CoronaPandemic #Wirtschaft\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 868463648209072128,              \"url\": \"http://www.christianhaeser.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/895904773043630080/xxXw6nWh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/868463648209072128/1530792147\",              \"username\": \"ChristianHaeser\",              \"name\": \"Christian Haeser\",              \"description\": \"CEO/Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer - Privater Account - Tweets are personal - Views are my own.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-27 13:47:23+00:00\",              \"location\": \"Bergisch Gladbach\",              \"followers\": 70,              \"friends\": 1191,              \"tweets\": 3144,              \"liked_tweets\": 1578,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 19       }}, {       \"id\": 1330048420682280960,       \"url\": \"https://twitter.com/heinz_alt/status/1330048420682280960\",       \"date\": \"2020-11-21 07:20:29+00:00\",       \"text\": \"Interessante Analyse von u2066@DIEZEITu2069, zur #Mobilit\u00e4t im #Lockdownlight: Mehr Lust auf #Einkaufsvergn\u00fcgen ;  #Wirtschaftsgeschehen seit Juni einigerma\u00dfen normalisiert. Die #Industrie ist bislang gut durch die zweite Welle gekommen. https://t.co/1Bu0KS5WXs #Datenjournalismus https://t.co/iBqpsG8Cb7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1525069980,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000029048704/36a7de66bb402d889bfa238a47d48ed3_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1525069980/1375607386\",              \"username\": \"heinz_alt\",              \"name\": \"Heinz Alt\",              \"description\": \"Medienschaffender, Head of Sales & Advertising Mitteldeutsche Zeitung, hier aber privat. Medienwandel | Innovationskultur | Zeitungstrends | Transformation\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-17 15:10:49+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 463,              \"friends\": 562,              \"tweets\": 11933,              \"liked_tweets\": 8407,              \"lists_member\": 217,              \"media_shared\": 1194       }}, {       \"id\": 1330040179608981506,       \"url\": \"https://twitter.com/ErnstvAll/status/1330040179608981506\",       \"date\": \"2020-11-21 06:47:44+00:00\",       \"text\": \"#CoronaPandemie - So light ist der #LockdownDas Auto bleibt h\u00e4ufiger stehen. Aber sonst haben die Deutschen im #LockdownLight ihre Mobilit\u00e4t kaum eingeschr\u00e4nkt, zeigen Bewegungsdaten. Hauptsache die Wirtschaft profitiert. Das #CoronaVirus jubelt.https://t.co/SaDfQVeo52 https://t.co/t8XeBwW4zg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 918346004,              \"url\": \"https://twitter.com/search?q=from%3Aernstvall&src=typed_query\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1338961014038142977/lqJZzcn__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/918346004/1605997637\",              \"username\": \"ErnstvAll\",              \"name\": \"Ernst v. All \ud83c\udf3b\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83d\ude37\",              \"description\": \"kritischer parlamentarischer Saaldiener \u25aa\ufe0f Fr\u00fchst\u00fccksphilosoph \u25aa\ufe0f Hashtag-Aktivist \u25aa\ufe0f Realist \u25aa\ufe0f Europ\u00e4er \u25aa\ufe0f Mensch \u25aa\ufe0f Fotografie \u25aa\ufe0f Satire\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-01 06:01:31+00:00\",              \"location\": \"Franken - Deutschland - Europa\",              \"followers\": 5277,              \"friends\": 823,              \"tweets\": 56722,              \"liked_tweets\": 781,              \"lists_member\": 60,              \"media_shared\": 17688       }}, {       \"id\": 1330036850925445124,       \"url\": \"https://twitter.com/KathrinBischoff/status/1330036850925445124\",       \"date\": \"2020-11-21 06:34:30+00:00\",       \"text\": \"Gut aufbereitete Daten zur Mobilit\u00e4t - via @zeitonlinehttps://t.co/LYJ2YZdGIM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 800442432827498496,              \"url\": \"https://www.linkedin.com/in/kathrin-bischoff-6b45b8154/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1227983524545941506/81ZvjiaC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/800442432827498496/1574458905\",              \"username\": \"KathrinBischoff\",              \"name\": \"Kathrin Bischoff\",              \"description\": \"Virtual Collaboration & Project Expert || Engineer||#VRExplorer #TeamsBarcamp #Innovation || Executive Consultant @WVsC_Berlin || private account\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-11-20 20:55:22+00:00\",              \"location\": \"Europe \ud83c\uddea\ud83c\uddfa \",              \"followers\": 1289,              \"friends\": 1316,              \"tweets\": 9891,              \"liked_tweets\": 24850,              \"lists_member\": 33,              \"media_shared\": 828       }}, {       \"id\": 1330033682485284870,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wir/status/1330033682485284870\",       \"date\": \"2020-11-21 06:21:55+00:00\",       \"text\": \"Gemessen an den hohen #Corona-Infektionszahlen sind die Menschen in Deutschland immer noch erstaunlich mobil. #Lockdown https://t.co/wICAlS1Sa7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160499861,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331563560875544579/D36Akp46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wir\",              \"name\": \"ZEITONLINEWirtschaft\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Wirtschaft: @marcusgatzke, @GrabitzG, @alexandraendres, @tinagroll, @zacys und @soeren_goetz\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-28 10:13:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg/Berlin\",              \"followers\": 77537,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 15773,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 639,              \"media_shared\": 19       }}, {       \"id\": 1330033680996327424,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1330033680996327424\",       \"date\": \"2020-11-21 06:21:55+00:00\",       \"text\": \"Die Einkaufsstra\u00dfen sind weiterhin relativ gut besucht, die Stra\u00dfen voller Lkw. Von einem Stillstand wie im Fr\u00fchjahr ist Deutschland derzeit noch weit entfernt. #Coronavirus #Lockdownlight https://t.co/ZcKUocVUns\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 32,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338939,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}]"
}