{"url": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-09/influenza-covid-19-grippe-impfung-kinder-corona-faq", "date": "2020-09-12T07:05:10+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Wer sich gegen die Grippe impfen lassen sollte", "article": "Die Grippeimpfung war vielleicht nie so wichtig wie in diesem Jahr. Aber warum eigentlich? Gilt das auch f\u00fcr Kinder? Und reicht der Impfstoff? Die wichtigsten Antworten\nDer erste Corona-Herbst kommt. Als w\u00e4re das nicht genug, beginnt bald die Erk\u00e4ltungs- und Grippesaison. W\u00e4hrend einer Grippewelle erkranken in Deutschland zwischen zwei und 14 Millionen Menschen an Influenza \u2013 manchmal noch mehr. Im Gegensatz zu Covid-19 gibt es immerhin einen Impfstoff. Doch wer soll den bekommen? Dar\u00fcber gibt es in diesem Jahr besonders viele Diskussionen.\nNein, eine Influenza-Impfung sch\u00fctzt nicht vor Covid-19. Und trotzdem ist es gerade in diesem Jahr besonders wichtig, Menschen vor der Virusgrippe zu sch\u00fctzen. Die Sorge: Wenn viele Menschen schwer an Influenza erkranken und wom\u00f6glich auf einer Intensivstation beatmet werden m\u00fcssen, sind weniger Betten frei f\u00fcr Covid-19-Patienten.\nDas w\u00e4re vor allem dann elementar, wenn im Herbst und Winter die Corona-Fallzahlen weiter steigen sollten und wom\u00f6glich auch wieder mehr Menschen schwer erkranken. \"Gleichzeitig eine gr\u00f6\u00dfere Grippewelle und die Pandemie kann das Gesundheitssystem nur schwer verkraften\", sagte Bundesgesundheitsminister Jens Spahn (CDU). Einige \u00c4rzte und Politiker forderten gar, die Impfempfehlung f\u00fcr Grippe auf die gesamte Bev\u00f6lkerung auszuweiten.\nDie St\u00e4ndige Impfkommission (Stiko) am Robert Koch-Institut bleibt trotz der Diskussionen bei ihrer bisherigen Empfehlung. Sie empfiehlt die Influenza-Impfung weiterhin vor allem Personen, bei denen eine Grippe mit h\u00f6herer Wahrscheinlichkeit schwer verl\u00e4uft. Dazu geh\u00f6ren alle Personen ab 60 Jahren sowie Menschen mit einer Grunderkrankung wie Herz-Kreislauf-Krankheiten, Lungenerkrankungen (zum Beispiel Asthma oder chronische Bronchitis), Leber- oder Nierenerkrankungen sowie Diabetes. \nAuch Menschen mit Multipler Sklerose oder einer Immunschw\u00e4chekrankheit sollten sich impfen lassen sowie etwa medizinisches Personal und Menschen, die viel Kontakt mit anderen haben. Die Empfehlung gilt au\u00dferdem f\u00fcr Schwangere ab dem zweiten Trimester, weil auch sie ein h\u00f6heres Risiko f\u00fcr einen schweren Influenza-Verlauf haben. Durch die Impfung geben Schwangere ihrem Neugeborenen einen Schutz f\u00fcr die ersten Monate mit, da gebildete Antik\u00f6rper \u00fcber die Plazenta aufs Kind \u00fcbergehen.\nDer Stiko ist besonders wichtig, dass sich gef\u00e4hrdete Menschen impfen lassen, zumal sich die Risikogruppen \u00fcberschneiden: Auch bei Covid-19 haben \u00e4ltere und vorerkrankte Menschen ein vielfach h\u00f6heres Risiko f\u00fcr einen schweren Verlauf (zum Beispiel Lancet: Karagiannidis et al., 2020). \"Die jetzige Empfehlung deckt die Risikogruppen f\u00fcr schwere Verl\u00e4ufe sowohl von Influenza als auch von Covid-19 ab\", sagte der Virologe und Leiter der Stiko Thomas Mertens ZEIT ONLINE. Es sei wichtig, in den Risikogruppen Doppelinfektionen zu verhindern, weil diese wom\u00f6glich besonders schwer oder sogar t\u00f6dlich verlaufen k\u00f6nnten, erkl\u00e4rte Mertens. Genau das wolle man mit der Grippeimpfung verhindern. \nF\u00fcr eine dar\u00fcber hinausgehende generelle Impfempfehlung f\u00fcr jede und jeden reiche die wissenschaftliche Evidenz nicht aus. \"Um die Empfehlung zu geben, dass sich die gesamte Bev\u00f6lkerung gegen Influenza impfen lassen soll, braucht es mehr Daten\", sagte Mertens. Man k\u00f6nne so etwas nicht \"einfach aus dem Bauch heraus\" empfehlen. Bei Nichtrisikogruppen ist derzeit nicht belegt, dass eine zeitgleiche Infektion mit Influenza und Covid-19 das Risiko f\u00fcr einen schweren Verlauf erh\u00f6ht (Lancet: Cuadrado-Pay\u00e1n et al., 2020 oder JAMA: Kim et al., 2020).\nAber es gibt noch einen ganz pragmatischen Grund: Wie die Stiko in einer Stellungnahme schreibt, br\u00e4uchte man allein 40 Millionen Dosen Impfstoff, um alle Menschen in Deutschland gegen Grippe impfen zu lassen, f\u00fcr die es derzeit empfohlen ist (RKI: Epidemiologisches Bulletin 32/33, PDF). Das ist deutlich mehr als zur Verf\u00fcgung stehen (dazu sp\u00e4ter mehr). In der Stellungnahme hei\u00dft es: \"Durch eine Ausweitung der Impfempfehlung auf die gesamte Bev\u00f6lkerung der Bundesrepublik Deutschland k\u00f6nnte es zu einer Unterversorgung der Risikogruppen kommen, die besonders von der Impfung profitieren w\u00fcrden und durch deren Impfschutz man das Gesundheitssystem besonders entlasten w\u00fcrde.\" Anders gesagt: Wenn man jetzt allen die Impfung empfiehlt, reicht der Impfstoff wom\u00f6glich gerade f\u00fcr jene Menschen nicht, die besonders davon profitieren w\u00fcrden.\nEinige Kinder\u00e4rzte raten Eltern, ihre Kinder gegen Grippe impfen zu lassen \u2013 und zwar auch, um Risikogruppen zu sch\u00fctzen. Kinder erkranken zwar selten schwer an Grippe oder sterben gar daran, sie sind aber bekannterma\u00dfen in manchen Grippeepidemien ma\u00dfgebliche \u00dcbertr\u00e4ger des Influenzavirus. Indem man sie impfe, sch\u00fctze man auch Risikogruppen, lautet die Argumentation der Kinder\u00e4rzte. Das klingt erst einmal logisch, allerdings sagt Stiko-Chef Mertens: \"Die Evidenz f\u00fcr den Gemeinschaftsschutz der Kinderimpfung ist nicht ausreichend, um zu belegen, dass Oma und Opa gesch\u00fctzt sind, weil der Enkel oder die Enkelin gegen Grippe geimpft sind.\" Das gelte erst recht, wenn nur eine mittelm\u00e4\u00dfige Durchimpfung erreicht werde. \nDer Kinderinfektiologe Johannes H\u00fcbner, Vorsitzender der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr P\u00e4diatrische Infektiologie, ist \u00f6ffentlich daf\u00fcr eingetreten, dieses Jahr Kinder gegen Grippe zu impfen. Auf Nachfrage von ZEIT ONLINE schrieb H\u00fcbner, er stimme mit der Einsch\u00e4tzung der Stiko \u00fcberein, dass Risikogruppen Vorrang haben m\u00fcssen. Er verweist allerdings darauf, dass es durchaus Hinweise auf einen Herdeneffekt durch die Impfung von Kindern gebe (zum Beispiel New England Journal of Medicine: Reichert et al., 2001). Nur halte die Stiko die Argumente im Moment eben noch nicht f\u00fcr ausreichend, um ihre Empfehlung zu \u00e4ndern.\nDie Grippeimpfung f\u00fcr Kinder ist ein heikles Thema mit schwieriger Datenlage. Die St\u00e4ndige Impfkommission besch\u00e4ftigt sich als unabh\u00e4ngiges Expertengremium seit Langem intensiv mit dieser Frage. Aktuell empfiehlt sie die Immunisierung nur f\u00fcr chronisch kranke Kinder, da bei ihnen die Gefahr gr\u00f6\u00dfer ist, dass die Grippe schwer verl\u00e4uft. Eine andere m\u00f6gliche Strategie w\u00e4re, die gesamte Bev\u00f6lkerung zu impfen, oder eben die gezielte Impfung gesunder Kinder, um Risikogruppen indirekt zu sch\u00fctzen. Daf\u00fcr m\u00fcsste allerdings der \u00fcberwiegende Teil der Kinder geimpft sein. Derzeit empfehlen von 30 EU-L\u00e4ndern sechs die Impfung von Kindern, allerdings in unterschiedlichen Altersgruppen. In \u00d6sterreich etwa sollen alle Kinder ab dem sechsten Lebensmonat die Impfung bekommen. Die Stiko schreibt, sie behalte das Thema im Blick und bewerte fortlaufend die Literatur. \nJohannes H\u00fcbner sieht aber noch ein anderes Argument daf\u00fcr, Kinder gegen Influenza impfen zu lassen. Dies k\u00f6nne helfen, den Ansturm auf niedergelassene Kinder\u00e4rzte zu reduzieren. In der Grippesaison 2018/19 wurden mehr als 43.000 F\u00e4lle bei Kindern bis 14 Jahren gemeldet (Arbeitsgemeinschaft Influenza: Saisonbericht 2018/19, PDF). \"Kinder mit Grippe zeigen die gleichen Symptome wie Kinder mit Covid-19 und m\u00fcssen als Verdacht auf Covid diagnostiziert und behandelt werden\", sagt H\u00fcbner. Wenn viele von ihnen gegen Grippe geimpft w\u00e4ren, lautet die Argumentation, w\u00fcrden wohl weniger Kinder in die im Winter sowieso oft \u00fcberf\u00fcllten Praxen kommen. Das Argument, Kinder zu impfen, um die Kinder\u00e4rzte zu entlasten, h\u00e4lt Mertens hingegen f\u00fcr \"zumindest problematisch\".\nKlar ist aber: Auch wenn die Stiko es nicht ausdr\u00fccklich empfiehlt, haben Eltern jedes Recht, ihre gesunden Kinder gegen Grippe impfen zu lassen \u2013 aus welchem Grund auch immer. Johannes H\u00fcbner sagt, er habe keine Sorge, dass der Impfstoff knapp werde, schlie\u00dflich habe man deutlich mehr als in den Vorjahren. \nAuf jeden Fall nicht genug, als dass sich die gesamte deutsche Bev\u00f6lkerung impfen lassen k\u00f6nnte. Das Paul-Ehrlich-Institut (PEI) teilte ZEIT ONLINE mit, es erwarte f\u00fcr die kommende Influenza-Saison etwa 25 bis 26 Millionen Dosen an Grippeimpfstoff f\u00fcr Deutschland \u2013 deutlich mehr als noch in der vergangenen Saison. Darunter sind auch mehr als vier Millionen Extra-Dosen, die der Bund wegen der Pandemie zus\u00e4tzlich bestellt hat. Bis zum 4. September 2020 hatte das PEI bereits mehr als 15,3 Millionen Dosen freigegeben, die ab jetzt auf den Markt gebracht werden und derzeit in den Praxen bundesweit ankommen.\nDas kommt darauf an, wie viele Menschen sich impfen lassen. In der Saison 2016/17, der letzten, f\u00fcr die bundesweite Daten vorliegen, lie\u00dfen sich etwa 35 Prozent der mindestens 60-J\u00e4hrigen gegen Grippe impfen. \"Das ist viel zu wenig\", sagt Mertens. Die EU sieht eine Impfquote von mindestens 75 Prozent bei \u00e4lteren Menschen vor. Bei Erwachsenen mit chronischen Grunderkrankungen liegen die Quoten je nach Bundesland zwischen etwa 20 und 54 Prozent. Mertens hofft, dass sich dieses Jahr mehr Risikopatientinnen und -patienten immunisieren lassen. Knapp k\u00f6nne es allerdings werden, wenn sich nun sehr viele \u00e4ltere und vorerkrankte Menschen impfen lassen w\u00fcrden und gleichzeitig viele Personen, die nicht zur Risikogruppe geh\u00f6ren.\nDaf\u00fcr m\u00fcssten die Quoten aber deutlich ansteigen. Das PEI geht derzeit nicht davon aus, dass der Impfstoff knapp werden wird. Sollte es doch so kommen, besteht nach dem Arzneimittelgesetz die M\u00f6glichkeit, Impfstoff aus dem Ausland nachzuordern. Das war zum Beispiel 2018 n\u00f6tig.\nDas ist nicht so einfach, denn die Herstellung dauert lange und ist komplex. Der Grippeimpfstoff wird jedes Jahr neu zusammengesetzt \u2013 je nachdem, welche Virusst\u00e4mme zirkulieren. Bereits Ende Februar gab die Weltgesundheitsorganisation WHO ihre Empfehlung ab, wie der Impfstoff f\u00fcr die kommende Saison auf der Nordhalbkugel zusammengesetzt sein sollte. \nDieses Impfvirus m\u00fcssen die Pharmaunternehmen dann neu herstellen und \u00fcber den Sommer produzieren. Wie viel, das basiert auf den Verbr\u00e4uchen der Vorjahre. \"Man kann schwerlich von der Industrie verlangen, dass sie unendlich produziert, ohne zu wissen, ob sie die Impfstoffdosen dann auch loswird\", sagt Mertens. Zumal der Influenza-Impfstoff aus dieser Saison im kommenden Jahr veraltet ist, daher kann nicht ganzj\u00e4hrig produziert werden. Au\u00dferdem ist die Herstellung schwierig: Der gr\u00f6\u00dfte Teil des Impfstoffs wird unter Verwendung von H\u00fchnereiern produziert. F\u00fcr jede Impfdosis braucht es ein Ei von H\u00fchnern, die ganz speziell aufgezogen werden m\u00fcssen, damit keine Krankheitserreger in die Eier gelangen. \"Der Influenza-Impfstoff ist ganz besonders und nicht beliebig erweiterbar\", erkl\u00e4rt Mertens. \nEine Influenza-Impfung wirkt nie hundertprozentig. Das liegt daran, dass zum Zeitpunkt des Produktionsstarts des Impfstoffs noch nicht klar ist, welche Virusst\u00e4mme sich bis zum Herbst durchsetzen werden. Die Wirksamkeit kann in einzelnen Saisons stark schwanken. 2018/19 betrug sie nur 21 Prozent. Gegen Viren des Subtyps H3N2 bot sie damals gar keinen Schutz. Aber auch wenn der Impfstoff nicht optimal wirkt: Weil Influenza so h\u00e4ufig ist, kann die Impfung trotzdem viele Grippe-Erkrankungen verhindern. \nDazu kommt: Auch wenn die Impfstoffe jedes Jahr variieren, so sind manche Anteile doch wiederholt dabei \u2013 sodass der Organismus sie wiedererkennt. \"Wer sich als Erwachsener jedes Jahr gegen Influenza impfen l\u00e4sst, den sch\u00fctzt die Impfung besser\", sagt Mertens. Und wer doch erkrankt, bei dem verl\u00e4uft die Influenza oft milder, wenn er geimpft ist (BMJ Infectious Diseases: VanWormer et al., 2014). Letzteres deckt sich mit der Erwartung, die einige Experten an eine m\u00f6gliche Impfung gegen Sars-CoV-2 haben: Vielleicht verhindert sie nicht in allen F\u00e4llen eine Ansteckung, hoffentlich jedoch einen schweren Verlauf.\nDie Influenza-Impfung gilt als gut vertr\u00e4glich. Bei manchen r\u00f6tet sich nach der Impfung die Haut um die Einstichstelle, schwillt an oder tut etwas weh. F\u00fcr Kinder von 2 bis 17 Jahren gibt es die M\u00f6glichkeit, den Impfstoff per Nasenspray zu verabreichen. Manche klagen nach der Impfung \u00fcber eine verstopfte oder laufende Nase. Ob Spritze oder Spray: Erk\u00e4ltungssymptome wie Fieber, Schwitzen oder M\u00fcdigkeit k\u00f6nnen vorkommen. Solche Impfreaktionen verschwinden in der Regel nach etwa zwei Tagen und zeigen an, dass das Immunsystem sich mit dem Erreger auseinandersetzt. Da ein Teil des (gespritzten) Impfstoffs aus H\u00fchnereiwei\u00dfbasis ist, sollten Allergiker vorher auf jeden Fall mit ihrem Hausarzt oder ihrer Haus\u00e4rztin sprechen. Studien weisen allerdings darauf hin, dass auch bei ihnen schwerwiegende allergische Reaktionen selten sind. Sie k\u00f6nnen in der Regel geimpft werden, m\u00fcssen allerdings \u00fcberwacht werden.\nDaf\u00fcr spricht einiges. Schon im Fr\u00fchjahr d\u00fcrften die Kontaktbeschr\u00e4nkungen viel dazu beigetragen haben, dass die Grippewelle im M\u00e4rz abrupt endete. Sie war im Vergleich zu den Vorsaisons um mindestens zwei Wochen k\u00fcrzer. Das zeigen Daten der Arbeitsgemeinschaft Influenza (RKI: Epidemiologisches Bulletin 17/2020, PDF). Auch andere Atemwegserkrankungen waren deutlich seltener, als die Menschen weniger Kontakt zueinander hatten. Das Ph\u00e4nomen habe sich auch bei Maserninfektionen auf der S\u00fcdhalbkugel gezeigt, sagt Thomas Mertens. Und auch Daten, die w\u00e4hrend der Sars-Pandemie in Hongkong erhoben wurden, weisen auf diesen Zusammenhang hin: Als wegen der Seuche strenge Hygienema\u00dfnahmen in Kraft waren, wurden deutlich weniger Infektionen mit vier verschiedenen Atemwegserregern registriert, darunter auch das Influenzavirus (Emerging Infectious Diseases: Lo et al., 2005). \"Wenn m\u00f6glichst viele Menschen sich an die AHA-Regeln halten, dann ist es wahrscheinlich, dass wir eine milde Influenza-Saison bekommen\", glaubt Mertens. Noch ein Grund also, \u00fcber Herbst und Winter besonders auf Abstand, Mund-Nasen-Schutz und Hygieneregeln zu achten. Ersetzen k\u00f6nne das die Grippeimpfung gerade f\u00fcr Risikogruppen allerdings nicht, sagt Mertens.\nWenn Sie zu einer Risikogruppe geh\u00f6ren, sollten Sie sich auf jeden Fall gegen Grippe impfen lassen. Wer pr\u00fcfen will, ob er zu einer Risikogruppe geh\u00f6rt, kann sich auf den Seiten des Robert Koch-Instituts informieren, dort findet sich auch der aktuelle Impfkalender. F\u00fcr Risikogruppen \u00fcbernehmen die gesetzlichen Krankenkassen die Kosten der Impfung. Aber auch jede und jeder, der nicht zu einer Risikogruppe geh\u00f6rt, kann sich gegen Influenza immunisieren lassen. In dem Fall kann man vorab mit der Krankenkasse besprechen, ob sie die Kosten \u00fcbernimmt. Einige Arbeitgeber tragen zudem die Kosten f\u00fcr die Impfung ihrer Mitarbeiter. \nBis nach der Impfung ein sicherer Schutz aufgebaut ist, vergehen etwa zwei Wochen. Die Stiko empfiehlt daher, sich im Oktober oder November den Impfstoff verabreichen zu lassen. So ist die Wahrscheinlichkeit gro\u00df, dass der K\u00f6rper gesch\u00fctzt ist, wenn die Grippesaison ihren H\u00f6hepunkt erreicht, meist im Januar oder Februar. Wer die Impfung im Herbst verpasst, kann sie im Winter nachholen, sofern noch Impfstoff da ist.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1310165201438863361,       \"url\": \"https://twitter.com/flor8i/status/1310165201438863361\",       \"date\": \"2020-09-27 10:31:40+00:00\",       \"text\": \"#Stiko empfiehlt Impfung daher weiterhin nur f\u00fcr Risikogruppen. Auch nicht f\u00fcr gesunde Kinder, obwohl manche Kinder\u00e4rzte das empfehlen. Zusammenfassung der Lage hatte ich k\u00fcrzlich hier auf @zeitonline beschrieben:https://t.co/8Bkzwhqye8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 60157170,              \"url\": \"https://www.torial.com/florian.schumann\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/997090588515295233/WZ1rBKQQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/60157170/1607635398\",              \"username\": \"flor8i\",              \"name\": \"Florian Schumann\",              \"description\": \"Science journalist with focus on medicine | Staff writer at @zeitonline_wis | freelance for @Tagesspiegel, @DIEZEIT, @DLF, @rbb etc. | Before: 55K at @DJSde\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-25 21:45:42+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 2880,              \"friends\": 793,              \"tweets\": 922,              \"liked_tweets\": 800,              \"lists_member\": 69,              \"media_shared\": 24       }}, {       \"id\": 1305901220343799810,       \"url\": \"https://twitter.com/seifriedlich/status/1305901220343799810\",       \"date\": \"2020-09-15 16:08:08+00:00\",       \"text\": \"Wer sich gegen die Grippe impfen lassen sollte https://t.co/434oP7Qejw via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1511361530,              \"url\": \"https://www.leben-nach-gefuehl.de/impressum-datenschutz-widerruf-co/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/451072303246237696/ylU6YEL9_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1511361530/1396379187\",              \"username\": \"seifriedlich\",              \"name\": \"Elke Seifried\",              \"description\": \"Psychologische Beraterin, Klangtherapeutin, Bloggerin, Autorin: Selbstbewusst gesund, schlank und schmerzfrei, Bewegung, Ern\u00e4hrung,  Nahrungsmittelzusatzstoffe\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-12 19:05:59+00:00\",              \"location\": \"Bad D\u00fcrkheim, Rheinland-Pfalz\",              \"followers\": 2398,              \"friends\": 3294,              \"tweets\": 30293,              \"liked_tweets\": 15870,              \"lists_member\": 91,              \"media_shared\": 870       }}, {       \"id\": 1305808466934730753,       \"url\": \"https://twitter.com/dgimev/status/1305808466934730753\",       \"date\": \"2020-09-15 09:59:33+00:00\",       \"text\": \"#Influenza und #Covid_19: Wer sich gegen die #Grippe impfen lassen sollte - Die Grippeimpfung war vielleicht nie so wichtig wie in diesem Jahr. Aber warum eigentlich? Gilt das auch f\u00fcr Kinder? Und reicht der Impfstoff? Infos: https://t.co/1lcUtHLkq2\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 872452365315706880,              \"url\": \"https://www.dgim.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1108747918968844289/NZ7j3lms_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/872452365315706880/1594985246\",              \"username\": \"dgimev\",              \"name\": \"DGIM\",              \"description\": \"Hier twittert die Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Innere Medizin e.V. #DGIM Impressum: dgim.de/impressum Datenschutz: dgim.de/twitter\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-07 13:57:08+00:00\",              \"location\": \"Wiesbaden\",              \"followers\": 1409,              \"friends\": 867,              \"tweets\": 2182,              \"liked_tweets\": 1443,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 611       }}, {       \"id\": 1305726326373060608,       \"url\": \"https://twitter.com/TreitnerS/status/1305726326373060608\",       \"date\": \"2020-09-15 04:33:10+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/DgVUHqcGqCWer sich gegen die Grippe impfen lassen sollte\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1036989830,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3024903235/d1e166a7ddf74367a954dea811c9b96e_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"TreitnerS\",              \"name\": \"Siegfried Treitner\",              \"description\": \"Humanist, Geographer, Office,   Manager in Hard-, Software, Electro, Logistic, of Anderwerk gGmbH85622 Feldkirchen Hobby in Cooking, Biking, Aquaristic, Tropic,\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-26 12:09:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 1831,              \"friends\": 4982,              \"tweets\": 20126,              \"liked_tweets\": 137,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 308       }}, {       \"id\": 1305616815083655176,       \"url\": \"https://twitter.com/Gigolo_71/status/1305616815083655176\",       \"date\": \"2020-09-14 21:18:00+00:00\",       \"text\": \"Wer sich gegen die Grippe impfen lassen sollte https://t.co/cklodUVrNs via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 975868578909089793,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Gigolo_71\",              \"name\": \"Gigolo71\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-19 22:56:14+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 8,              \"friends\": 16,              \"tweets\": 4293,              \"liked_tweets\": 58,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 90       }}, {       \"id\": 1305589370041307136,       \"url\": \"https://twitter.com/_sabotage__/status/1305589370041307136\",       \"date\": \"2020-09-14 19:28:57+00:00\",       \"text\": \"@Iggi_rodentia @68Vaper Hier hatte ich es her. Hab mich vertan, da steht nix von 3 Monaten, ich hab nur nachgerechnet, und kam zu den Schluss dass ich evtl. nicht mehr ausreichend gesch\u00fctzt bin, wenn ich mich jetzt impfen lasse.https://t.co/cDJs88U4oI https://t.co/jnrrzGibs1\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 23788518,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1294327709187923970/UMxtIVoe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/23788518/1354554507\",              \"username\": \"_sabotage__\",              \"name\": \"\u0131pu\u0250\u025fl\u01dds\u028e\u026f\u01dd\u026f (\ud83c\udfe1\ud83d\ude37)\",              \"description\": \"\ud835\udd7e\ud835\udd88\ud835\udd8d\ud835\udd97\ud835\udd8e\ud835\udd8b\ud835\udd99\ud835\udd98\ud835\udd8a\ud835\udd99\ud835\udd9f\ud835\udd8a\ud835\udd97\ud835\udd8e\ud835\udd93 aus Leidenschaft. B\u00fccher! Lesen! Macmissionarin.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-11 16:44:17+00:00\",              \"location\": \"RLP\",              \"followers\": 268,              \"friends\": 763,              \"tweets\": 5830,              \"liked_tweets\": 47923,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 388       }}, {       \"id\": 1304875705214304256,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1304875705214304256\",       \"date\": \"2020-09-12 20:13:06+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/0pgddnEKft\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58213,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1304736117107941379,       \"url\": \"https://twitter.com/BjornEllensohn/status/1304736117107941379\",       \"date\": \"2020-09-12 10:58:25+00:00\",       \"text\": \"Influenza und Covid-19: Wer sich gegen die Grippe impfen lassen sollte |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/0d9Bt6TtXmvia @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1266988132165128192,              \"url\": \"https://www.doccheck.com/de/detail/articles/30190-der-arzt-hat-gar-nichts-gemacht\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376875136054398976/9RsUGn-X_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1266988132165128192/1605218946\",              \"username\": \"BjornEllensohn\",              \"name\": \"Bj\u00f6rn Ellensohn\",              \"description\": \"Landarzt im Lahn-Dill-Kreis. Facharzt f\u00fcr Innere Medizin, Notfallmedizin und Palliativmedizin. Schulmediziner.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-31 07:01:33+00:00\",              \"location\": \"Hessen, Deutschland\",              \"followers\": 70,              \"friends\": 289,              \"tweets\": 1636,              \"liked_tweets\": 2611,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 66       }}, {       \"id\": 1304708114604752896,       \"url\": \"https://twitter.com/HanneDampf/status/1304708114604752896\",       \"date\": \"2020-09-12 09:07:09+00:00\",       \"text\": \"@julejopa Wird ne knappe Kiste\u261d\ufe0f      https://t.co/vqLIrMPRYl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 500930191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1203240138064695298/_PZ0IIPz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/500930191/1585514325\",              \"username\": \"HanneDampf\",              \"name\": \"Hanne Dampf (\ud83c\udfe1)\",              \"description\": \"Jungs, blo\u00df weil euer zweites X-Chromosom defekt ist, m\u00fcsst ihr nicht so\u2018n Geschrei machen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-23 16:26:33+00:00\",              \"location\": \"HH\",              \"followers\": 29,              \"friends\": 115,              \"tweets\": 1951,              \"liked_tweets\": 5507,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 69       }}, {       \"id\": 1304685147711827968,       \"url\": \"https://twitter.com/flor8i/status/1304685147711827968\",       \"date\": \"2020-09-12 07:35:53+00:00\",       \"text\": \"Wer sollte sich denn nun im #Corona-Herbst gegen die #Grippe impfen lassen? Auch #Kinder? F\u00fcr wie viele reicht der Impfstoff? Und wann ist die beste Zeit? Antworten gibts hier. @zeitonlinehttps://t.co/8Bkzwhqye8\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 60157170,              \"url\": \"https://www.torial.com/florian.schumann\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/997090588515295233/WZ1rBKQQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/60157170/1607635398\",              \"username\": \"flor8i\",              \"name\": \"Florian Schumann\",              \"description\": \"Science journalist with focus on medicine | Staff writer at @zeitonline_wis | freelance for @Tagesspiegel, @DIEZEIT, @DLF, @rbb etc. | Before: 55K at @DJSde\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-25 21:45:42+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 2880,              \"friends\": 793,              \"tweets\": 922,              \"liked_tweets\": 800,              \"lists_member\": 69,              \"media_shared\": 24       }}, {       \"id\": 1304668051829391360,       \"url\": \"https://twitter.com/mw238/status/1304668051829391360\",       \"date\": \"2020-09-12 06:27:57+00:00\",       \"text\": \"Sollte ich mich diesem Herbst gegen Influenza impfen lassen?Ja:- Alle ab 60- Menschen mit Vorerkrankungen - Medizinisches Personal &amp; Menschen, die viel Kontakt haben- SchwangereNein:- Alle anderen, sonst reicht ggf der Impfstoff nicht https://t.co/6fdPad2lL8\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 20690882,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1285659695752060928/w1zeVUKs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/20690882/1398204961\",              \"username\": \"mw238\",              \"name\": \"Markus Winkler\",              \"description\": \"Staatlich gepr\u00fcfte_r Aktivist_in | Senior Cyber Campaigner beim @WWF_Deutschland | Tod dem Faschismus, Freiheit f\u00fcr die Menschen | Onions are my own\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-12 16:34:27+00:00\",              \"location\": \"Berlin | Jena, Europe\",              \"followers\": 1701,              \"friends\": 2525,              \"tweets\": 12107,              \"liked_tweets\": 16802,              \"lists_member\": 120,              \"media_shared\": 1404       }}, {       \"id\": 1304663637404143616,       \"url\": \"https://twitter.com/Hoergeraete/status/1304663637404143616\",       \"date\": \"2020-09-12 06:10:25+00:00\",       \"text\": \"Influenza und Covid-19: Wer sich gegen die Grippe impfen lassen sollte: https://t.co/OxWJq1QTyk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 93672550,              \"url\": \"http://www.hoerberatung.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/981870105960251392/ehzw-uLp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/93672550/1436633238\",              \"username\": \"Hoergeraete\",              \"name\": \"Die H\u00f6rberatung\",              \"description\": \"Die H\u00f6rberatung - H\u00f6rakustik Tina Imreh, die H\u00f6rger\u00e4te-Spezialisten Sie finden uns in der Mauthalle am Hallplatz 2, in Zirndorf und Oberasbach\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-30 17:20:31+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg\",              \"followers\": 139,              \"friends\": 294,              \"tweets\": 5922,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2901       }}, {       \"id\": 1304661563975106560,       \"url\": \"https://twitter.com/HmjHaupt/status/1304661563975106560\",       \"date\": \"2020-09-12 06:02:10+00:00\",       \"text\": \"Wer sich gegen die Grippe impfen lassen sollte https://t.co/9lo2s06kON via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1289656651310673923,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1289656812027994114/FECoVLkF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HmjHaupt\",              \"name\": \"HMJ_Haupt\",              \"description\": \"\ud83c\udf40\ud83c\udfbc\ud83d\ude09\u262f\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-01 20:18:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 11,              \"tweets\": 190,              \"liked_tweets\": 310,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1304656880632033281,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1304656880632033281\",       \"date\": \"2020-09-12 05:43:34+00:00\",       \"text\": \"Influenza und Covid-19: Wer sich gegen die Grippe impfen lassen sollte |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/njyKXKY9V3via u2066@zeitonlineu2069\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17046,              \"friends\": 17084,              \"tweets\": 611716,              \"liked_tweets\": 168446,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1304652431918346241,       \"url\": \"https://twitter.com/giardino_vicino/status/1304652431918346241\",       \"date\": \"2020-09-12 05:25:53+00:00\",       \"text\": \"Influenza und Covid-19: Wer sich gegen die Grippe impfen lassen sollte |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/5d4FtNhEO8via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1286640627250270209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286641456938127360/jC2qvoXl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1286640627250270209/1595594770\",              \"username\": \"giardino_vicino\",              \"name\": \"Il giardino del vicino\",              \"description\": \"je peux croire \u00e0 une chose, je peux croire aux cartes \u00e0 jouer, moi je trouve des cartes \u00e0 jouer dans la rue\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-24 12:33:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 63,              \"tweets\": 215,              \"liked_tweets\": 297,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1304648454493409282,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1304648454493409282\",       \"date\": \"2020-09-12 05:10:05+00:00\",       \"text\": \"Influenza und Covid-19: Wer sich gegen die Grippe impfen lassen sollteDie Grippeimpfung war vielleicht nie so wichtig wie in diesem Jahr. Aber warum eigentlich? Gilt das auch f\u00fcr Kinder? Und reicht der Impfstoff? Die wichtigsten Antwortenhttps://t.co/kYq868iwoU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1304647244847689730,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wis/status/1304647244847689730\",       \"date\": \"2020-09-12 05:05:17+00:00\",       \"text\": \"Wer sollte sich im ersten #Corona-Herbst gegen #Influenza impfen lassen? Reicht der #Impfstoff? Und wann ist der beste Zeitpunkt? Die wichtigsten Fragen und Antworten. https://t.co/ZlkjRFQwSM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 121098001,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wissen/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564967330451456/BNA2XGik_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wis\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE WISSEN\",              \"description\": \"Wir sind: @NeuerTag, @svensonst, @maria_mastreads, @JaSimmank @flor8i @ClaWuest @corinnaschoeps\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-03-08 12:31:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 60461,              \"friends\": 90,              \"tweets\": 11115,              \"liked_tweets\": 176,              \"lists_member\": 906,              \"media_shared\": 142       }}]"}