{"url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-09/fans-fussballstadion-coronavirus-markus-soeder-rueckkehr-bundeseinheitlich", "date": "2020-09-14T15:37:47+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Markus S\u00f6der will Probebetrieb zum Saisonstart der Bundesliga", "article": "Zuschauer in Fu\u00dfballstadien? Bisher war Bayerns Ministerpr\u00e4sident bei dem Thema zur\u00fcckhaltend. Nun fordert er eine schnelle bundeseinheitliche L\u00f6sung.\nZum Saisonstart am kommenden Wochenende ins Stadion \u2013 darauf d\u00fcrfen Fans der Fu\u00dfballbundesliga jetzt hoffen. Der bayerische\nMinisterpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) sagte,\nman wolle versuchen, noch in dieser Woche einen\nbundeseinheitlichen Vorschlag f\u00fcr einen \"Probebetrieb\" mit Fans\nin den Fu\u00dfballstadien, aber auch in anderen Profi-Sportarten\nwie Eishockey oder Handball zu vereinbaren. Das Konzept k\u00f6nne\nunter Umst\u00e4nden schon zum Start der Bundesliga umgesetzt werden.\nEs solle dann f\u00fcr einige Wochen in der Praxis getestet werden. \nWie viele Zuschauerinnen und Zuschauer zu Beginn im Stadion dabei sein d\u00fcrfen,\nlie\u00df der CSU-Chef offen. Es gehe um eine \"einheitliche\nPhilosophie\" und eine absolute Obergrenze, die zugelassenen\nZuschauer k\u00f6nnten aber je nach Zahl der Infektionen regional\nvoneinander abweichen. Die Stadien dabei zur H\u00e4lfte zu f\u00fcllen,\nk\u00f6nne er sich aber nicht vorstellen, sagte S\u00f6der.\nDer Ministerpr\u00e4sident hatte sich bisher stets zur\u00fcckhaltend gezeigt, wenn es\num Bundesliga-Spiele mit Zuschauerinnen und Zuschauern vor Ende Oktober ging. Der\n\u00f6ffentliche Druck war zuletzt aber gewachsen, auch weil viele\nSportligen noch st\u00e4rker von den Einnahmen durch Ticketverk\u00e4ufe abh\u00e4ngig sind\nals der Fu\u00dfball. Zudem bahnten sich regional unterschiedliche L\u00f6sungen an, regionale\nBeh\u00f6rden hatten in einzelnen Bundesliga-Stadien \u2013 etwa in Leipzig \u2013 bis\nzu 8.500 Zuschauer zugelassen. S\u00f6der sagte, die Leiter der\nStaatskanzleien der L\u00e4nder sollten einen Kompromiss aushandeln.\nGleichzeitig warnte der bayrische Ministerpr\u00e4sident vor einer Versch\u00e4rfung der Lage im\nHerbst und Winter. \"Fakt ist: Corona ist voll wieder da, in ganz\nEuropa.\" Die Gefahr, die die Pandemie f\u00fcr bestimmte Zielgruppen\nhabe, sei unbestritten. M\u00f6glicherweise lie\u00dfen sich Ma\u00dfnahmen zur\nEind\u00e4mmung des Risikos staatlich f\u00f6rdern. Zusch\u00fcsse f\u00fcr\nL\u00fcftungsanlagen halte er f\u00fcr denkbar. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1307001587697680386,       \"url\": \"https://twitter.com/Kalle75291704/status/1307001587697680386\",       \"date\": \"2020-09-18 17:00:36+00:00\",       \"text\": \"Wie glaubw\u00fcrdigf\u00e4hig ist eigentlich @Markus_Soeder ? Oder wie zurechnungsf\u00e4hig ist @Markus_Soeder noch ? Am Montag in dieser Woche hat er sich f\u00fcr #Zuschauer im  #Fussballstadion stark gemacht. Reiner Populismus. Am Dienstag wurde der Beschluss https://t.co/z5E8xgcC8i\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1241833689463558145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1320701747195764736/_tS6cHYm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kalle75291704\",              \"name\": \"Calimero\",              \"description\": \"Genderisierungs und Twitter Disclaimer-Verweigerer.  Like und Retweet bedeuten 100% Zustimmung. Immer. \ud83d\ude0e\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-22 21:07:08+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 494,              \"friends\": 212,              \"tweets\": 13146,              \"liked_tweets\": 29051,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1544       }}, {       \"id\": 1305517673548308481,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1305517673548308481\",       \"date\": \"2020-09-14 14:44:03+00:00\",       \"text\": \"Zuschauer in Fu\u00dfballstadien? Bisher war Bayerns Ministerpr\u00e4sident bei dem Thema zur\u00fcckhaltend. Nun fordert er eine schnelle bundeseinheitliche L\u00f6sung: https://t.co/sLroz7nzl4 #Bundesliga\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338940,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1305515141287604230,       \"url\": \"https://twitter.com/MontserratVaNo/status/1305515141287604230\",       \"date\": \"2020-09-14 14:33:59+00:00\",       \"text\": \"@LindemannAndreD @CSU Das meine ich nicht, sondern das:https://t.co/mmuk0RUJ4zWenn es je Zweifel daran gab, dass es den Politiker die Jugend egal ist, dann gibt es seit 2020 Gewissheit.@Markus_Soeder\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 111927159,              \"url\": \"http://www.puntoyaparte.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1296700019437907976/nenzKJkE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/111927159/1550421313\",              \"username\": \"MontserratVaNo\",              \"name\": \"Montserrat Varela Navarro\",              \"description\": \"\u00dcbersetzerin/Lektorin/Autorin DE-ES/DE-CA (BD\u00dc e. V.)Traductora DE-ES/CA, correctora, autora.Meine B\u00fccher: instagram.com/varela_montser\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-06 16:38:40+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen/Munic/M\u00fanich\",              \"followers\": 2066,              \"friends\": 2168,              \"tweets\": 41873,              \"liked_tweets\": 28241,              \"lists_member\": 59,              \"media_shared\": 719       }}, {       \"id\": 1305506260230561792,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1305506260230561792\",       \"date\": \"2020-09-14 13:58:42+00:00\",       \"text\": \"Einheitlich w\u00e4re zur Abwechslung mal nett. Ich schlage 0 Zuschauer vor - einheitlich und zur Probe. Auswertung dann 2022. https://t.co/JC7xPJS4Co\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58213,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1305501020328427520,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1305501020328427520\",       \"date\": \"2020-09-14 13:37:52+00:00\",       \"text\": \"Wie viele Zuschauerinnen und Zuschauer zu Beginn im Stadion dabei sein d\u00fcrfen, lie\u00df der CSU-Chef offen. https://t.co/PBtRPIRkrX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145942,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49914,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}]"}