{"url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-04/tschernobyl-waldbraende-ukraine-feuer-sperrzone-kernkraftwerk", "date": "2020-04-07T20:47:22+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Waldbr\u00e4nde in der Tschernobyl-Sperrzone breiten sich aus", "article": "Im Sperrgebiet um den explodierten Kernreaktor in Tschernobyl stehen 35 Hektar Wald in Flammen. Experten bef\u00fcrchten, dass die Br\u00e4nde radioaktive Asche aufwirbeln.\n\nIn\nder radioaktiv belasteten Sperrzone um den explodierten\nAtomreaktor des Kernkraftwerks Tschernobyl w\u00fcten weiterhin\nWaldbr\u00e4nde. Zwar konnte die ukrainische Feuerwehr die brennende\nFl\u00e4che nach Angaben des Katastrophenschutzes zun\u00e4chst\nauf etwa zehn Hektar halbieren. Doch h\u00e4tten Windb\u00f6en daf\u00fcr gesorgt, dass sich das Feuer am Nachmittag auf trockenen\nGrasfl\u00e4chen wieder stark ausbreiten konnte. Derzeit\nstehen insgesamt 35\nHektar in Flammen. 120\nFeuerwehrleute und ein L\u00f6schflugzeug sind zur Bek\u00e4mpfung der\nWaldbr\u00e4nde im Einsatz.\nDie\nBr\u00e4nde waren am Samstag ausgebrochen. Die Polizei verd\u00e4chtigt einen\n27-J\u00e4hrigen, f\u00fcr zumindest einen der beiden Brandherde\nverantwortlich zu sein und\ntrockenes Gras in der Sperrzone angez\u00fcndet zu haben.\nEr\nwurde festgenommen. In\nder Vergangenheit kam es immer wieder zu Br\u00e4nden in den unbesiedelten\nGebieten. Als Ursache wurde mehrfach Brandstiftung vermutet.\nDie\nradioaktive Strahlung bewegt sich nach Angaben der Rettungsdienste\n\"im normalen Rahmen\". Der Leiter des staatlichen\nUmweltinspektionsdienstes, Jegor Firsow, hatte am Sonntag mitgeteilt,\nes sei infolge des Waldbrandes eine erh\u00f6hte Radioaktivit\u00e4t in dem\nGebiet gemessen worden. Die ukrainische Regierung dementierte dies\nund Firsow zog seine Aussagen sp\u00e4ter zur\u00fcck. Umweltexperten\nf\u00fcrchten allerdings, dass durch die Feuer radioaktive Asche vom\nBoden aufgewirbelt werden k\u00f6nnte.\nDie\nneuerlichen Br\u00e4nde zeigten, welche unkontrollierbaren Gefahren auch\nJahrzehnte nach dem Super-GAU noch von dem Ungl\u00fccksreaktor\nausgingen, sagte die Gr\u00fcnenbundestagsabgeordnete Sylvia Kotting-Uhl. \"Gerade in Zeiten der Corona-Pandemie k\u00f6nnten wir auf\nsolche Gefahren gut und gerne verzichten, denn der schwierige\nL\u00f6scheinsatz b\u00fcrdet den ukrainischen Einsatzkr\u00e4ften weitere\nBelastungen auf\", sagte\ndie Vorsitzende des Umweltausschusses des Bundestages.\nIm\nKernkraftwerk Tschernobyl war am 26. April 1986 der Block vier bei\neinem Test explodiert. Viele\nMenschen starben damals oder wurden schwer verletzt. Zehntausende\nmussten\nnach\nder schwersten Katastrophe in der zivilen Nutzung der Atomkraft\numgesiedelt werden.\nViele Menschen in den betroffenen Gebieten in der Ukraine und im\nangrenzenden Belarus leiden bis heute\nunter strahlungsbedingten Krankheiten. Heute\nist der havarierte Reaktor abgeschirmt und Touristen k\u00f6nnen die\nverlassenen Gebiete auf gef\u00fchrten Touren besichtigen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1250061045802115076,       \"url\": \"https://twitter.com/hundfred/status/1250061045802115076\",       \"date\": \"2020-04-14 13:59:12+00:00\",       \"text\": \"tschernobyl - Google News https://t.co/OQRo8Ii6D1 #antiatom #tschernobyl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15395999,              \"url\": \"https://www.youtube.com/watch?v=1grhmdzoHrw\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/612877146219016192/Mf0gDlL5_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hundfred\",              \"name\": \"hundfred\",              \"description\": \"let the voice of reason shine\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-07-11 20:04:23+00:00\",              \"location\": \"changing running systems\",              \"followers\": 144,              \"friends\": 299,              \"tweets\": 108277,              \"liked_tweets\": 39,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 101       }}, {       \"id\": 1247963222814097414,       \"url\": \"https://twitter.com/TetsuFierro/status/1247963222814097414\",       \"date\": \"2020-04-08 19:03:13+00:00\",       \"text\": \"Waldbr\u00e4nde in der Tschernobyl-Sperrzone breiten sich aus https://t.co/6WZLDYjQMA via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 881951097287581696,              \"url\": \"https://www.youtube.com/channel/UC5-nX_kHZoah3RcIijEDJZQ\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/881956685677514752/S9Lv6-2G_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/881951097287581696/1499109752\",              \"username\": \"TetsuFierro\",              \"name\": \"Tetsu Fierro\",              \"description\": \"Politik/Games/Pen & Paper/B\u00fccherLets Player on break.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-03 19:01:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 15,              \"friends\": 69,              \"tweets\": 5857,              \"liked_tweets\": 10771,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 117       }}, {       \"id\": 1247928316591562754,       \"url\": \"https://twitter.com/berlin__bike/status/1247928316591562754\",       \"date\": \"2020-04-08 16:44:30+00:00\",       \"text\": \"Waldbr\u00e4nde in der Tschernobyl-Sperrzone breiten sich aus https://t.co/wUHAyNJKOM via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1156460822631260160,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1260880215477280769/bioML7rk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1156460822631260160/1597598207\",              \"username\": \"berlin__bike\",              \"name\": \"KSR-Racer \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\",              \"description\": \"W\u00e4re die Menschheit mein Werk, w\u00fcrde ich mich auch verstecken.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-31 07:05:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 160,              \"friends\": 33,              \"tweets\": 4547,              \"liked_tweets\": 7146,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 265       }}, {       \"id\": 1247844457057325058,       \"url\": \"https://twitter.com/FDM68793040/status/1247844457057325058\",       \"date\": \"2020-04-08 11:11:17+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/ImfY50FCbe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 964109688894885894,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/980158061846376448/NJF1fYnq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/964109688894885894/1546891672\",              \"username\": \"FDM68793040\",              \"name\": \"DerFwMann\",              \"description\": \"#F\u00fcrEureSicherheit #MaskeAuf\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-15 12:10:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 9,              \"friends\": 32,              \"tweets\": 1958,              \"liked_tweets\": 1042,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 14       }}, {       \"id\": 1247786297281798146,       \"url\": \"https://twitter.com/fredvandebiezen/status/1247786297281798146\",       \"date\": \"2020-04-08 07:20:10+00:00\",       \"text\": \"Bosbranden in de veiligheidscorridor van Tsjernobyl breiden uit. Rond de ontplofte kernreactor in Tsjernobyl staat 35 hectare bos in brand. Deskundigen vrezen dat de branden radioactieve as verspreiden.https://t.co/HcXiyhAnjl via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 223198087,              \"url\": \"http://www.fietstochtenXL.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1183271341/FVB_1109avatar_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/223198087/1375780529\",              \"username\": \"fredvandebiezen\",              \"name\": \"Fred van de Biezen\",              \"description\": \"Fietstochten met een thema: Romeinen, Oude Spoorwegen, WO-I, Fietspontjes, 80 Jarige Oorlog, Cultuurhistorie, Nederlandse grens.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-12-05 17:53:07+00:00\",              \"location\": \"Scheveningen Badplaats, Den Haag\",              \"followers\": 55,              \"friends\": 44,              \"tweets\": 2414,              \"liked_tweets\": 1044,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 87       }}, {       \"id\": 1247762497953652736,       \"url\": \"https://twitter.com/thomaseisenhuth/status/1247762497953652736\",       \"date\": \"2020-04-08 05:45:36+00:00\",       \"text\": \"#Ukraine: #Waldbr\u00e4nde in der #Tschernobyl-Sperrzone breiten sich aus |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/bEjE9ZL6Nevia @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1083961824,              \"url\": \"https://www.alpenenergie.at\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/436136974840102913/MXmaCj1b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1083961824/1601240176\",              \"username\": \"thomaseisenhuth\",              \"name\": \"THOMAS EISENHUTH\",              \"description\": \"Alpenenergie \u2013 Gesellschaft f\u00fcr Energievermarktung mbH - Auf Twitter privat!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-12 19:56:15+00:00\",              \"location\": \"\u00d6sterreich\",              \"followers\": 649,              \"friends\": 1149,              \"tweets\": 10398,              \"liked_tweets\": 958,              \"lists_member\": 35,              \"media_shared\": 138       }}, {       \"id\": 1247706546894667777,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1247706546894667777\",       \"date\": \"2020-04-08 02:03:16+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/HIDmaLFsZ1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1247659716723052544,       \"url\": \"https://twitter.com/md_twisted/status/1247659716723052544\",       \"date\": \"2020-04-07 22:57:11+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\ude36https://t.co/CgWNC9zQdf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1020057749026230272,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1358576257701715973/C6C83ozO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1020057749026230272/1600015321\",              \"username\": \"md_twisted\",              \"name\": \"TwistedMind\",              \"description\": \"she/her \u2022 Gaming \u2022 Mittelalterkram \u2022 Metalhead \u2022 #noAfD No place for Homophobia, Transphobia, Racism, Fascism,Sexism, or any kind of Hate\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-07-19 21:28:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 239,              \"friends\": 504,              \"tweets\": 3090,              \"liked_tweets\": 8188,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 876       }}, {       \"id\": 1247631060944519169,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1247631060944519169\",       \"date\": \"2020-04-07 21:03:19+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/HIDmaLFsZ1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1247596863949242369,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wis/status/1247596863949242369\",       \"date\": \"2020-04-07 18:47:26+00:00\",       \"text\": \"Die Polizei vermutet hinter den Br\u00e4nden in der Sperrzone um #Tschernobyl Brandstiftung und hat einen Verd\u00e4chtigen festgenommen. https://t.co/7V2rWZa8jn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 121098001,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wissen/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564967330451456/BNA2XGik_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wis\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE WISSEN\",              \"description\": \"Wir sind: @NeuerTag, @svensonst, @maria_mastreads, @JaSimmank @flor8i @ClaWuest @corinnaschoeps\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-03-08 12:31:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 60461,              \"friends\": 90,              \"tweets\": 11115,              \"liked_tweets\": 176,              \"lists_member\": 906,              \"media_shared\": 142       }}, {       \"id\": 1247596862586212363,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1247596862586212363\",       \"date\": \"2020-04-07 18:47:25+00:00\",       \"text\": \"Laut ukrainischen Beh\u00f6rden sei nach den Br\u00e4nden rund um #Tschernobyl bisher keine erh\u00f6hte #Radioaktivit\u00e4t aufgetreten. Doch Experten sind besorgt, dass radioaktive Asche aufgewirbelt wird. https://t.co/OT2nCJurD3\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338940,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}]"}