{"url": "https://www.compact-online.de/der-linke-ramelow-warnt-vor-corona-protesten-sie-gehen-in-richtung-terror-und-pogrome/", "date": "2020-10-31T13:33:54+01:00", "source": "compact-online.de", "label": "fake", "header": "Der linke Ramelow warnt vor Corona-Protesten: Sie gehen in Richtung \u201eTerror und Pogrome\u201c!\t\t\t", "article": "Wenn in anderen L\u00e4ndern Menschen gegen Staatswillk\u00fcr auf die Stra\u00dfe gehen, werden sie von hiesigen Politikern respektvoll \u201eAktivisten\u201c genannt. Tun sie es hierzulande, diskreditiert man sie in guter SED-Tradition. Den Vogel schoss jetzt Bodo Ramelow (Die Linke) ab: Corona-\u201eLeugner\u201c vernetzten sich in einer \u201egef\u00e4hrlichen Mischung\u201c mit Querdenkern, \u201eRechtsextremen\u201c, Impfgegnern und Reichsb\u00fcrgern, gef\u00e4hrdeten zunehmend die innere Sicherheit. Dies sei \u201eeine Vorstufe von Terrorismus\u201c.\nMit Blick auf den in Frankreich w\u00fctenden islamischen Terror samt Enthauptungen die Meinungsfreiheit hierzulande mit solch einem leidbehafteten Begriff zu belegen, zeugt nicht nur von Piet\u00e4tlosigkeit von Th\u00fcringens Ministerpr\u00e4sident. Zugleich entlarvt der damit seine Vorstellung von Demokratie, wie unter anderem \u201eMutti\u201c, die Volkserzieherin, sie ihn gelehrt hat mit ihrem R\u00fcckpfiff des demokratisch gew\u00e4hlten FDP-Politikers Thomas Kemmerich zum Ministerpr\u00e4sidenten von Th\u00fcringen Anfang Februar. Da hat sie mal eben telefonisch von S\u00fcdafrika aus befohlen, die \u201eunverzeihliche\u201c Wahl r\u00fcckg\u00e4ngig zu machen.\nRamelow wurde daraufhin mithilfe von Neuwahlen reinstalliert in seinem Amt. Musste er als Dank daf\u00fcr nun abschw\u00f6ren von seiner bislang relativ renitenten Haltung gegen\u00fcber Merkels Corona-Geboten \u2013 und zu Kreuze kriechen?\nNoch vor der von Merkel angeordneten Elefantenrunde der Ministerpr\u00e4sidenten am vergangenen Mittwoch hatte Ramelow beteuert, einen Zweiten Lockdown nicht mittragen zu wollen; er sei schlie\u00dflich \u201ekeine nachgeordnete Beh\u00f6rde des Kanzleramts\u201c. In einem B\u00fcrgergespr\u00e4ch hatte er die geringe Anzahl von tats\u00e4chlich an Covid-19 Verstorbenen in Th\u00fcringen herausgestellt. Ob die 203 infizierten Toten in Th\u00fcringen nun de facto an Corona gestorben seien, k\u00f6nne nicht klar ausgemacht werden. Auch andere Krankheiten seien gef\u00e4hrlich, ebenso eine Blutvergiftung. \u201eWenn man nur noch Corona-fixiert ist, das ist mir zu wenig\u201c, hatte er gro\u00dfe T\u00f6ne gespuckt.\nNach Anruf von Merkel zur\u00fcckgerudert\nNach einem Anruf von Ihrer Majest\u00e4t, Angela I., die ihm offensichtlich die Leviten gelesen hat, ruderte der 64-J\u00e4hrige, der ohnehin in der Vergangenheit mit seinem Zickzack-Kurs f\u00fcr Irritationen sorgte, zur\u00fcck.\nUm jetzt umso mehr seine Linientreue unter Beweis zu stellen; schlie\u00dflich kann ein Abweichen davon die Karriere kosten. Da legt man dann besser das Seehofer-Syndrom an den Tag und sich selbst als Bettvorleger vor die F\u00fc\u00dfe der Allm\u00e4chtigen, auch wenn man zuvor als Tiger aufgesprungen ist. Mit der Begr\u00fcndung, ihm gehe es um den Infektionsschutz, aber auch um den Schutz der Gesellschaft, biss er dann besonders fest zu: \u201eEs darf nicht sein, dass derjenige, der am lautesten im Internet br\u00fcllt, das Kommando vorgibt. Und dann der Einzelne sich aufgefordert f\u00fchlt zu handeln.\u201c\nJa, wo k\u00e4men wir auch hin, wenn sich Menschen aus Angst vor der Vernichtung ihrer Existenz gegen den Corona-Wahn zur Wehr setzen? Ramelow jedenfalls will \u201ein diesen ganzen Vernetzungen und Verschw\u00f6rungsmythen pogromartige Stimmungen\u201c beobacht haben. \u201eOffenkundig ist ein Teil unserer Gesellschaft gerade auf dem Weg dahin\u201c, so Th\u00fcringens Regierungschef zu den angeblich immer radikaleren Protesten von Corona-\u201eLeugnern\u201c. Die inneren Verh\u00e4ltnisse in Deutschland seien gef\u00e4hrdet, wie auch der Brandanschlag in Berlin vom vergangenen Wochenende auf ein Geb\u00e4ude des Robert-Koch-Instituts (RKI) im s\u00fcdlichen Stadtbezirk Tempelhof-Sch\u00f6neberg zeige. Ob der tats\u00e4chlich von sogenannten Corona-Leugnern ver\u00fcbt wurde, ist noch gar nicht ermittelt. Vielmehr ist dies ein Markenzeichen der von Linken geh\u00e4tschelten linksextremistischen Subkultur\u2026\nDas geht in Richtung Terrorismus\nIn Kommentaren im Netz w\u00fcrden weitere Brandanschl\u00e4ge auf das RKI angedroht, so Ramelow weiter. Und: Demonstranten mit gro\u00dfen Fotos, die Frau Merkel und Herrn Drosten in KZ-Kleidung zeigten, skandierten, man m\u00fcsse die Kanzlerin an die Laterne kn\u00fcpfen. \u201eDas sind Vorg\u00e4nge, die gehen in Richtung Terrorismus. Das ist eine Gef\u00e4hrdung der inneren Sicherheit in unserem Land.\u201c\nEs gehe auch nicht darum, ob sich jemand nicht impfen lassen wolle, schlie\u00dflich gebe es keine Impfpflicht; stattdessen werde behauptet, Bill Gates wolle uns jetzt zwangsimpfen. \u201eDie Mischung aus Rechtsradikalen, sogenannten Querdenkern und Impfgegnern \u201eist sehr gef\u00e4hrlich\u201c, die Protestierer w\u00fcrden \u201eeinfach gnadenlos\u201c vorgehen \u2013 auch gegen Journalisten, so Ramelow.\nUnd stellte Vergleiche an zu Walter L\u00fcbcke, dem einstigen CDU-Regierungspr\u00e4sidenten von Kassel. Der habe in der Fl\u00fcchtlingskrise eine klare Position bezogen und das mit seinem Leben bezahlen m\u00fcssen: \u201eWenn Bilder von Kollegen von Ihnen erscheinen mit einem Kreuz, also quasi zum Abschuss freigegeben, dann wird das extrem gef\u00e4hrlich f\u00fcr unsere Gesellschaft\u201c, warnte Ramelow die Journaille.\nOb Terrorismus nicht eher und zunehmend durch Islamofaschisten ausgeht, die sich weltweit und insbesondere nach den barbarischen Enthauptungen in Paris und Nizza (COMPACT berichtete) gestern und vorgestern auch in Berlin oder Hildesheim zu Demonstrationen gegen Macrons Kampf gegen den \u201eIslamismus\u201c unter dem Schlachtruf \u201eAllahu akbar\u201c und vielfach mit erhobenem Zeigefinger \u2013 dem IS-Symbol \u2013 trotz Corona versammelten, scheint unerheblich f\u00fcr den Th\u00fcringen-Chef. Schlie\u00dflich sind deutsche Politiker es nicht gewohnt, dass ihre ansonsten folgsamen Untertanen aufmucken. Sie aber auf eine Stufe mit Terroristen zu stellen, ist der Gipfel an Dreistigkeiten. (Weiterlesen nach unserer Empfehlung)\nAufforderungen zum Denunzieren von Nachbarn, Kontrolle der Intimsph\u00e4re \u00e0 la Lauterbach, Schleierfahndung wie von Seehofer gefordert, Einsatz von Polizei und Milit\u00e4r zur Durchsetzung eines Wahns genannt Corona: All diese Machenschaften sind noch immer steigerungsf\u00e4hig, wenn Demonstranten gegen eine Regierung, die mal eben aus einer diffusen Bedrohungslage heraus Grundrechte einschr\u00e4nkt oder ganz abschafft, pauschal kriminalisiert und als Terroristen gebrandmarkt werden.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1323658055846973443,       \"url\": \"https://twitter.com/Uli_61/status/1323658055846973443\",       \"date\": \"2020-11-03 16:07:27+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/w9orCiSXsv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2554349756,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1324277040661614593/svfhmOKi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2554349756/1402223267\",              \"username\": \"Uli_61\",              \"name\": \"Hans-Ulrich Sturm\",              \"description\": \"Wenn du wissen willst, wer du warst, dann schau, wer du bist. Wenn du wissen willst, wer du sein wirst, dann schau, was du tust.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-08 09:58:29+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 24,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 2502,              \"liked_tweets\": 354,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 134       }}, {       \"id\": 1322859690733281283,       \"url\": \"https://twitter.com/schmidt5_frank/status/1322859690733281283\",       \"date\": \"2020-11-01 11:15:02+00:00\",       \"text\": \"Der linke Ramelow warnt vor Corona-Protesten: Sie gehen in Richtung \u201eTerror und Pogrome\u201c! \u203a COMPACT https://t.co/9wJKbClO5G\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 390616461,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264599049681768448/Tz_ChHnt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/390616461/1560711341\",              \"username\": \"schmidt5_frank\",              \"name\": \"\ud83c\udd35\ud83c\udd41\ud83c\udd30\ud83c\udd3d\ud83c\udd3a \ud83c\udd42\ud83c\udd32\ud83c\udd37\ud83c\udd3c\ud83c\udd38\ud83c\udd33\ud83c\udd43 \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udee1\",              \"description\": \"Die Verschw\u00f6rungstheorien von heute, sind die Wahrheit von morgen!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-14 07:58:32+00:00\",              \"location\": \"Ungarn\",              \"followers\": 1128,              \"friends\": 1219,              \"tweets\": 58709,              \"liked_tweets\": 49418,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 5803       }}, {       \"id\": 1322537138357968898,       \"url\": \"https://twitter.com/kryptopolitik/status/1322537138357968898\",       \"date\": \"2020-10-31 13:53:19+00:00\",       \"text\": \"Compact: Der linke Ramelow warnt vor Corona-Protesten: Sie gehen in Richtung \u201eTerror und Pogrome\u201c! https://t.co/mP9mbWwJRK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3421320064,              \"url\": \"http://kryptopolitik.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/740410010585423872/UKHzed8k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3421320064/1465362012\",              \"username\": \"kryptopolitik\",              \"name\": \"Kryptopolitik\",              \"description\": \"Websites, Blogs und Videos der unabh\u00e4ngigen Medien - Politik, Gesellschaftskritik, Verschw\u00f6rungstheorie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-13 23:58:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 259,              \"friends\": 1052,              \"tweets\": 38632,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 7942       }}, {       \"id\": 1322531730981638144,       \"url\": \"https://twitter.com/AppenKristin/status/1322531730981638144\",       \"date\": \"2020-10-31 13:31:50+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/dMnERsfZJt Die Angst vorm Volk wird skurriler, die Beschimpfungen gegen Demonstranten gegen die #Corona-Diktatur dreister. Nun werden sie gar in die N\u00e4he von #Terroristen ger\u00fcckt, als h\u00e4tte es die Abschlachtungen und #Enthauptungen in Paris und #Nizza nicht gegeben.\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1309737315842117632,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375216180567375875/7-gyUaWJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1309737315842117632/1601888507\",              \"username\": \"AppenKristin\",              \"name\": \"Kristin von Appen\",              \"description\": \"Redakteurin, die Pulitzer zustimmt: \u201eEine zynische, demagogische Presse wird mit der Zeit ein Volk erzeugen, das genauso niedertr\u00e4chtig ist wie sie selbst.\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-26 06:11:58+00:00\",              \"location\": \"Niedersachsen, Deutschland\",              \"followers\": 2816,              \"friends\": 3426,              \"tweets\": 6231,              \"liked_tweets\": 75985,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 71       }}, {       \"id\": 1322528402109288450,       \"url\": \"https://twitter.com/COMPACTMagazin/status/1322528402109288450\",       \"date\": \"2020-10-31 13:18:37+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/0LIYkpsQYs Die Angst vor dem Volk wird skurriler, die Beschimpfungen gegen Protestanten der #Corona-Diktatur dreister. Nun werden sie gar in die N\u00e4he von #Terroristen ger\u00fcckt, als h\u00e4tte es die Abschlachtungen und #Enthauptungen in Paris und #Nizza nicht gegeben.\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 15,       \"likes\": 33,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2385209545,              \"url\": \"http://www.compact-online.de/rechtliches/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/443732099128758272/3IWV8C70_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2385209545/1616667610\",              \"username\": \"COMPACTMagazin\",              \"name\": \"COMPACT-Magazin\",              \"description\": \"Souver\u00e4n \u2013 Investigativ \u2013 Kritisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-12 12:44:45+00:00\",              \"location\": \"www.compact-online.de\",              \"followers\": 30121,              \"friends\": 10084,              \"tweets\": 10573,              \"liked_tweets\": 33976,              \"lists_member\": 180,              \"media_shared\": 2431       }}, {       \"id\": 1322522092919689218,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1322522092919689218\",       \"date\": \"2020-10-31 12:53:32+00:00\",       \"text\": \"Compact: Der linke Ramelow warnt vor Corona-Protesten: Sie gehen in Richtung \u201eTerror und Pogrome\u201c!: Wenn in anderen L\u00e4ndern Menschen gegen Staatswillk\u00fcr auf die Stra\u00dfe gehen, werden sie von hiesigen Politikern respektvoll \u201eAktivisten\u201c genannt. Tun sie es\u2026 https://t.co/vutf4TscER\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209375,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7351       }}]"}