{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-04/frankreich-coronavirus-emmanuel-macron-ansprache-fehler-ausgangssperre",
     "date": "2020-04-14T06:16:08+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Ein nachdenklicher Emmanuel Macron",
     "article": "In einer mitf\u00fchlenden Rede hat Frankreichs Pr\u00e4sident erstmals Fehler einger\u00e4umt. Die Ma\u00dfnahmen im Land bleiben strikt. Politisch will sich Emmanuel Macron neu erfinden.\nMitf\u00fchlende Reden waren bislang nicht die St\u00e4rke von Emmanuel Macron. Am Montagabend aber schlug der franz\u00f6sische Pr\u00e4sident einen f\u00fcrsorglicheren Ton an als je zuvor. Sprach er bisher oft roboterhaft vom \"Krieg gegen das Virus\", appellierte Macron in seiner Rede an die Nation nun an die \"Menschlichkeit\" und \"Solidarit\u00e4t\". Er ging sogar bis zur franz\u00f6sischen Revolution zur\u00fcck, um Pflegerinnen und Pflegern, Busfahrern und Kassierern seine Anerkennung auszudr\u00fccken. \"Gesellschaftliche Unterschiede d\u00fcrfen nur im allgemeinen Nutzen begr\u00fcndet sein\", zitierte er den ersten Artikel der Erkl\u00e4rung der Menschen- und B\u00fcrgerrechte von 1789. Dann k\u00fcndigte er an, diese Berufsgruppen, die \"so schlecht verdienten\", k\u00fcnftig \"neu zu bewerten\". \nMacron will diese Menschen motivieren, weiterzuarbeiten, w\u00e4hrend das restliche Land zu Hause bleiben wird: Die Ausgangssperre wurde bis zum elften Mai verl\u00e4ngert. Weitere vier Wochen leben Franz\u00f6sinnen und Franzosen nun unter einer der striktesten Regelungen in Europa. Jede Person, die die Wohnung oder das Haus verl\u00e4sst, muss eine Sondergenehmigung des Innenministeriums ausdrucken und unterschrieben mit sich f\u00fchren, darf nur eine Stunde lang im Umkreis von einem Kilometer zum Wohnhaus spazieren gehen. \n\"Wir haben Anlass zur Hoffnung, aber wir d\u00fcrfen nicht nachlassen,\" verk\u00fcndete ein erstaunlich sonnengebr\u00e4unter Pr\u00e4sident. Hoffnung gebe die leicht sinkende Zahl von Menschen, die t\u00e4glich auf die Intensivstation verlegt werden m\u00fcsse. Nichtsdestotrotz sind in Frankreich bislang mehr als 15.000 Menschen an den Folgen des Coronavirus gestorben, das Land ist in Europa neben Italien und Spanien am h\u00e4rtesten betroffen. \nAb dem 11. Mai sollen dann die Kindertagesst\u00e4tten, Grundschulen und weiterf\u00fchrenden Schulen wieder \u00f6ffnen. \"Um all unseren Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern wieder Zugang zur Bildung zu verschaffen, m\u00fcssen wir unsere H\u00e4user wieder f\u00fcr sie \u00f6ffnen\", sagte Macron. Ansonsten verl\u00f6ren viele Kinder den Anschluss. Universit\u00e4ten aber sollen bis zum Wintersemester im September geschlossen bleiben und aus der Ferne unterrichten. Auch Caf\u00e9s und Restaurants bleiben geschlossen, Festivals oder gr\u00f6\u00dfere Versammlungen sind bis mindestens Mitte Juli untersagt. \nEr m\u00fcsse sich neu erfinden, sagte Macron in seiner Rede, und damit hat er wohl recht: Die Meldungen der vergangenen Tage zeugen von einer misstrauischen und aufgeheizten Bev\u00f6lkerung. Nur etwas mehr als vierzig Prozent aller Franzosen sind der Ansicht, er meistere die Krise gut \u2013 eine europaweit extrem niedrige Zustimmung. Mehr als 80 Prozent glauben, die Regierung verheimliche Informationen. \nZudem bef\u00fcrchten die Geheimdienste, die Proteste der Gelbwesten k\u00f6nnten wieder aufflammen, sobald die Menschen sich wieder frei bewegen d\u00fcrfen. In seiner Rede dankte Macron nun ausgerechnet denjenigen \u00fcberschw\u00e4nglich, die einst gegen seine Politik auf die Stra\u00dfen gingen: Kassierer, Krankenschwestern, Lkw-Fahrer, Lieferanten und M\u00fcllm\u00e4nner \"hielten das Land am Leben\".  \nZum ersten Mal r\u00e4umte Macron ein, dass der Staat nicht rechtzeitig reagiert habe. \"Wir waren zu langsam und hatten umst\u00e4ndliche Prozesse\", sagte Macron. \"Aber in dem Moment, in dem der Mangel an Masken und Tests erkannt wurde, haben wir reagiert, um die passende Ausr\u00fcstung zu finden.\" \nDas sehen einige anders. Hunderte \u00c4rzte haben die Regierung wegen fahrl\u00e4ssiger K\u00f6rperverletzung verklagt, weil sie nicht f\u00fcr ausreichenden Schutz ihrer Medizinerinnen und Pfleger gesorgt habe. Das Gesundheitsministerium habe eben nicht auf Warnungen der Weltgesundheitsbeh\u00f6rde und eigener Beraterinnen reagiert, so die Kritik.  \n\"Die Regierung ist gerade genauso damit besch\u00e4ftigt, die Krise zu meistern, wie sich vor Gerichtsprozessen zu sch\u00fctzen\", sagt auch der konservative Abgeordnete Jean-Louis Thi\u00e9riot.  Das System kranke daran, dass die Gesundheitsbeh\u00f6rden von Menschen geleitet w\u00fcrden, die noch nie ein Krankenhaus von innen gesehen h\u00e4tten. \n\"Ihr Deutschen seid viel reaktiver, habt mehr Betten und Beatmungsger\u00e4te\", sagte Thi\u00e9riot am Telefon. Die Franzosen bewerten die Schw\u00e4che oder St\u00e4rke ihrer Regierung h\u00e4ufig im Vergleich zu Deutschland. In dieser Epidemie, so Thi\u00e9riot, schneide das Nachbarland \"doch eindeutig besser ab\". Tats\u00e4chlich mussten mehr als 600 Patienten aus Paris und dem Elsass in andere Kliniken gebracht werden, unter anderem auch nach Deutschland und \u00d6sterreich.\nIn der Hauptstadt Paris haben die letzten drei Regierungen den Krankenh\u00e4usern Personal und Ausr\u00fcstung gestrichen, 70.000 Betten wurden abgeschafft, \u00fcbrig blieben 400.000. An den Schulen f\u00fcr Krankenschwestern bleiben zum ersten Mal seit Jahrzehnten Pl\u00e4tze frei: Immer weniger junge Leute wollen diesen schlecht bezahlten Beruf aus\u00fcben. In den vergangenen Monaten streikte mitunter das komplette Personal von Krankenh\u00e4usern, \u00c4rzte reichten aus Protest gegen die schmalen Mittel ihre K\u00fcndigung ein. In der Corona-Krise l\u00e4uft in den sozialen Medien immer wieder die Banderole einer Demonstration vom vergangenen Dezember. Auf dieser stand: \"Ihr z\u00e4hlt das Geld, wir z\u00e4hlen die Toten.\" \nMacron versprach schon in seiner letzten Ansprache an die Nation, seine Sparpl\u00e4ne f\u00fcr Krankenh\u00e4user zu \u00fcberdenken. Er entlie\u00df den Chef der regionalen Gesundheitsbeh\u00f6rde von Ostfrankreich, als dieser ank\u00fcndigte, Stellenstreichungen in Krankenh\u00e4usern wie geplant durchzuziehen. \nAb dem 11. Mai will das Land nun in der Lage sein, alle Personen mit Symptomen und alle Pflegenden auf Corona testen zu k\u00f6nnen. \"Es ist Wahnsinn, die Regeln f\u00fcr unsere Gesundheit an der Kapazit\u00e4t der Tests festzumachen\", kritisierte der Generalsekret\u00e4r der Gr\u00fcnen, Julien Bayou, nach Macrons Rede. \"Viele Menschen sind an Covid-19 erkrankt und haben keine Symptome \u2013 auch sie m\u00fcssten getestet werden.\"\nEs blieb nicht der einzige Widerspruch des Abends. Auch zahlreiche Lehrergewerkschaften sorgten sich um die \u00d6ffnung der Schulen ab Mitte Mai. \"Wieso bleiben Caf\u00e9s geschlossen und Schulen \u00f6ffnen? Das ist unseri\u00f6s\", sagte Francette Popineau, Generalsekret\u00e4rin der gr\u00f6\u00dften P\u00e4dagogengewerkschaft SNUipp-FSU. Die Lehrenden w\u00fcrden \"f\u00fcr die Wirtschaft\" geopfert. Tats\u00e4chlich arbeiten in Frankreich viel h\u00e4ufiger als in Deutschland beide Eltern. Umso schlechter k\u00f6nnen Fabriken und Betriebe wieder laufen, wenn die Kinder nicht versorgt sind. In zwei Wochen will Macron in einer weiteren Ansprache die Details der R\u00fcckkehrstrategie erkl\u00e4ren.  \nBis dahin will er die Regeln zentral bestimmen. Macron appellierte an die B\u00fcrgermeister, die Regeln der Ausgangssperre nicht weiter zu versch\u00e4rfen. Vor allem konservative und rechtsextreme Politiker hatten in den vergangenen Wochen eigenh\u00e4ndig Regeln erlassen. So lie\u00df der Stadtchef von B\u00e9ziers Sitzb\u00e4nke abbauen, das s\u00fcdfranz\u00f6sische Nizza k\u00fcndigte an, B\u00fcrger d\u00fcrften nur noch mit Masken das Haus verlassen. Paris und einige kleinere St\u00e4dte verbannten das erlaubte Jogging auf nach 19 Uhr abends.  \nNoch eine weitere H\u00e4rte will Macron in vier Wochen aufheben: K\u00fcnftig sollen Krankenh\u00e4user und Altenheime wieder Familienmitglieder \"mit ausreichendem Schutz\" empfangen, damit sie von ihren todkranken Angeh\u00f6rigen Abschied nehmen k\u00f6nnen. \"Wir m\u00fcssen uns neu erfinden. Ich als Erster\", sagt Macron. Diese Krise sei eine Chance, Menschlichkeit unter Beweis zu stellen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1250396477874221057,       \"url\": \"https://twitter.com/SilvioSiefke/status/1250396477874221057\",       \"date\": \"2020-04-15 12:12:06+00:00\",       \"text\": \"Na der Bankster u2066@EmmanuelMacronu2069 dreht sich auch mit den Wind! So biegsam, flexibel und ohne Moral / Ethik wie man es von westlichen Politikern gewohnt ist. Wertsch\u00e4tzung heute, vor paar Wochen noch Gelbwesten, Polizeigewalt und durchboxen!  https://t.co/eo39m5XNro\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2183010668,              \"url\": \"https://silviosiefke.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316828110436827137/7b3UMMLJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2183010668/1602790870\",              \"username\": \"SilvioSiefke\",              \"name\": \"Silvio Siefke\",              \"description\": \"I am impelled not to squeak like a grateful and frightened mouse but to roar ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-08 21:18:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2311,              \"friends\": 2212,              \"tweets\": 31907,              \"liked_tweets\": 73357,              \"lists_member\": 53,              \"media_shared\": 5448       }}, {       \"id\": 1250350208904396803,       \"url\": \"https://twitter.com/Aufstehen_Club/status/1250350208904396803\",       \"date\": \"2020-04-15 09:08:14+00:00\",       \"text\": \"#Macron verl\u00e4ngert Ausgangssperre &amp; motiviert systemrelevante Berufsgruppen, weiterzuarbeitenHunderte \u00c4rzte haben Regierung wegen fahrl\u00e4ssiger #K\u00f6rperverletzung verklagt,https://t.co/I1DlexDVab weil sie nicht f\u00fcr ausreichenden Schutz ihrer Medizinerinnen &amp; Pfleger gesorgt habe.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3469377676,              \"url\": \"https://refind.com/Aufstehen_Club\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1300769456243838977/NYVt2Etr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3469377676/1540027794\",              \"username\": \"Aufstehen_Club\",              \"name\": \"Aufstehen #Antifa Nachrichten\",              \"description\": \"Von der Parteienherrschaft hin zur #B\u00fcrgerdemokratie: Wir m\u00fcssen #aufstehen, um dieses Land zu ver\u00e4ndern.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-28 14:26:48+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 1380,              \"friends\": 2819,              \"tweets\": 37911,              \"liked_tweets\": 59114,              \"lists_member\": 74,              \"media_shared\": 950       }}, {       \"id\": 1250015227468484609,       \"url\": \"https://twitter.com/AnnikaJoeres/status/1250015227468484609\",       \"date\": \"2020-04-14 10:57:09+00:00\",       \"text\": \"#Macron muss nun ausgerechnet denjenigen \u00fcberschw\u00e4nglich danken, die als #Gelbwesten gegen ihn protestierten: Kassiererinnen, Krankenschwestern, Lieferanten und M\u00fcllm\u00e4nner halten das Land am LebenMein Text \u00fcber #Corona in #Frankreich via @zeitonline https://t.co/xbuKQxGq9S\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052189708195782656,              \"url\": \"http://www.annika-joeres.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052191435850563585/tryzZ1IM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052189708195782656/1591108238\",              \"username\": \"AnnikaJoeres\",              \"name\": \"Annika Joeres\",              \"description\": \"German investigative reporter on #climatechange for @correctiv_org and correspondant in #France for @zeitonline & more. Self-sufficient farmer on the weekend\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-16 13:29:10+00:00\",              \"location\": \"France\",              \"followers\": 3133,              \"friends\": 661,              \"tweets\": 1780,              \"liked_tweets\": 1280,              \"lists_member\": 56,              \"media_shared\": 137       }}, {       \"id\": 1250011328409997313,       \"url\": \"https://twitter.com/dermaschinist/status/1250011328409997313\",       \"date\": \"2020-04-14 10:41:39+00:00\",       \"text\": \"Ach. Ein paar #Boni hier, ein paar Nutten da, garniert mit etwas Koks, das hat noch jeden Investmentbankster wieder auch Linie gebracht\u2026 - Ein nachdenklicher Emmanuel #Macron https://t.co/0jEQZm3jsS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://tapbots.com/software/tweetbot/mac rel=nofollow>Tweetbot for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 60740838,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2990215932/3d67f4dbdf71510d4c8e81b422b73de8_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/60740838/1355840751\",              \"username\": \"dermaschinist\",              \"name\": \"Der Maschinist bleibt daheim!\",              \"description\": \"Ich mag spanische Autoren-Pornos (OmU) auf Arte.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-27 23:15:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1698,              \"friends\": 1133,              \"tweets\": 86691,              \"liked_tweets\": 3153,              \"lists_member\": 133,              \"media_shared\": 801       }}, {       \"id\": 1250003848833519617,       \"url\": \"https://twitter.com/MarinaChrystoph/status/1250003848833519617\",       \"date\": \"2020-04-14 10:11:56+00:00\",       \"text\": \"Ein nachdenklicher Emmanuel Macron https://t.co/LMbqrxwIcX via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2385089731,              \"url\": \"http://www.austrocult.fr\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/804710575972487170/roOr7jPs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2385089731/1566923636\",              \"username\": \"MarinaChrystoph\",              \"name\": \"Marina Chrystoph\",              \"description\": \"Austrian diplomat, Director of The Austrian Cultural Forum in Paris\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-12 11:03:19+00:00\",              \"location\": \"Paris, Frankreich\",              \"followers\": 545,              \"friends\": 468,              \"tweets\": 882,              \"liked_tweets\": 1596,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 181       }}, {       \"id\": 1250001229599694848,       \"url\": \"https://twitter.com/buerger18/status/1250001229599694848\",       \"date\": \"2020-04-14 10:01:31+00:00\",       \"text\": \"Macron bleibt bei der ZEIT im positiven #Frame.Gro\u00dfe Konstante seiner Regierung bleibt aber der #Ausnahmezustand wegen Terror, islamistischem oder viralem:Weitere vier Wochen leben...Franzosen nun unter einer der striktesten Regelungen in Europahttps://t.co/MziMd3H4Lw\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4373159067,              \"url\": \"http://hintermbusch.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/896402444405657600/yJ5C18vp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4373159067/1600973406\",              \"username\": \"buerger18\",              \"name\": \"Andreas M\u00fcller \ud83c\udf33\ud83d\udeb5u200d\u2640\ufe0f\u2618\ufe0f97%\ud83c\udf3e\",              \"description\": \"Freisinniger Blogger; Physiker, IT Professional, Papa von 4, Alltagsradler, Bergwanderer, bekennender S\u00fcddeutscher und Alpeneurop\u00e4er\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-04 15:03:05+00:00\",              \"location\": \"Munich, Bavaria\",              \"followers\": 1005,              \"friends\": 1140,              \"tweets\": 34271,              \"liked_tweets\": 38117,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3172       }}, {       \"id\": 1249987282138017793,       \"url\": \"https://twitter.com/RablPeter/status/1249987282138017793\",       \"date\": \"2020-04-14 09:06:06+00:00\",       \"text\": \"Ein nachdenklicher Emmanuel Macron https://t.co/QXmqLvEcod via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 420405468,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1311694160135622656/0iFeEVBa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/420405468/1601567356\",              \"username\": \"RablPeter\",              \"name\": \"Peter Rabl\",              \"description\": \"Der legitime Platz des Liberalen ist zwischen allen St\u00fchlen. (Marion Gr\u00e4fin D\u00f6nhoff)Man muss auch mit hei\u00dfem Herzen k\u00fchlen Kopf bewahren. (Peter Rabl)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-24 15:47:29+00:00\",              \"location\": \"Vienna\",              \"followers\": 24661,              \"friends\": 465,              \"tweets\": 59741,              \"liked_tweets\": 8094,              \"lists_member\": 266,              \"media_shared\": 1219       }}, {       \"id\": 1249964571756036096,       \"url\": \"https://twitter.com/pbathon12/status/1249964571756036096\",       \"date\": \"2020-04-14 07:35:51+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/DPUzlAHPbj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2285696705,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/833317435969269761/Nv9NCIJ5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"pbathon12\",              \"name\": \"Peter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-16 11:34:08+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 41,              \"friends\": 240,              \"tweets\": 11909,              \"liked_tweets\": 9662,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 90       }}, {       \"id\": 1249947821115092992,       \"url\": \"https://twitter.com/Giusepp86838026/status/1249947821115092992\",       \"date\": \"2020-04-14 06:29:18+00:00\",       \"text\": \"Corona: ein politisches Mittel zum Zweck? Frankreich: Ein nachdenklicher Emmanuel Macron |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/xdLOvvGG7x\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247648971847282690,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1247649657779638273/JY7FR_VG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Giusepp86838026\",              \"name\": \"Giuseppe Bellino\",              \"description\": \"Against fascism, for freedom and peace\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 22:15:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 19,              \"friends\": 171,              \"tweets\": 309,              \"liked_tweets\": 3739,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 38       }}, {       \"id\": 1249945519239114760,       \"url\": \"https://twitter.com/MtnezCalleja/status/1249945519239114760\",       \"date\": \"2020-04-14 06:20:09+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/P6CyCtx5Zs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1359781699,              \"url\": \"http://pablomartinezcalleja.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654418582672154625/wGpooeLc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1359781699/1528974987\",              \"username\": \"MtnezCalleja\",              \"name\": \"Pablo-Mtnez-Calleja - en casa, zuHause\",              \"description\": \"Periodismo: la pasi\u00f3n por contar.Colaborador de:@ElSolporelOeste de @cextremadura@lavozdelsures@tercer_puente@ElSaltoDiario\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-17 16:06:11+00:00\",              \"location\": \"Alemania\",              \"followers\": 393,              \"friends\": 440,              \"tweets\": 31908,              \"liked_tweets\": 11549,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 2302       }}, {       \"id\": 1249938919107551233,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1249938919107551233\",       \"date\": \"2020-04-14 05:53:55+00:00\",       \"text\": \"Ein nachdenklicher Emmanuel Macron https://t.co/Jg3QuXFqbm via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17046,              \"friends\": 17084,              \"tweets\": 611716,              \"liked_tweets\": 168446,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1249916644702511107,       \"url\": \"https://twitter.com/Fred_S_at/status/1249916644702511107\",       \"date\": \"2020-04-14 04:25:25+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/2Wh1Wxsesa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 968081170817744896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1086993854019092486/viYJ383k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/968081170817744896/1547994023\",              \"username\": \"Fred_S_at\",              \"name\": \"Fred_S\",              \"description\": \"#ambivalent #liberal #sozial #politik #ethik #religion #astrophysik #pluralit\u00e4t #laissez_faire #Libert\u00e9 #\u00c9galit\u00e9 #Fraternit\u00e9   \ud83e\udd13\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-26 11:11:51+00:00\",              \"location\": \"\u00d6sterreich\",              \"followers\": 109,              \"friends\": 720,              \"tweets\": 28072,              \"liked_tweets\": 23113,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 217       }}, {       \"id\": 1249915308405637121,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1249915308405637121\",       \"date\": \"2020-04-14 04:20:06+00:00\",       \"text\": \"Frankreich: Ein nachdenklicher Emmanuel MacronIn einer mitf\u00fchlenden Rede an die Nation hat Frankreichs Pr\u00e4sident erstmals Fehler einger\u00e4umt, Ma\u00dfnahmen im Land bleiben strikt. Politisch will sich Macron neu erfinden.https://t.co/CzLEDq3qRw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1249914340293173253,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1249914340293173253\",       \"date\": \"2020-04-14 04:16:15+00:00\",       \"text\": \"Emmanuel #Macron will sich neu erfinden. Der franz\u00f6sische Pr\u00e4sident r\u00e4umte im Umgang mit der Coronavirus-Pandemie Fehler ein. Schlecht verdienende Berufsgruppen will er neu bewerten. #coronavirus #covid19FR https://t.co/Fb7OtqTMkF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145942,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49914,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1249914338913202176,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1249914338913202176\",       \"date\": \"2020-04-14 04:16:15+00:00\",       \"text\": \"Frankreichs Pr\u00e4sident Emmanuel #Macron hat in seiner Rede Fehler einger\u00e4umt. Er will schlecht verdienende Berufsgruppen neu bewerten. Die strengen Auflagen bleiben bis zum 11. Mai bestehen. #coronavirus #covid19FR https://t.co/rInken1S15\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 33,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338940,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}]"
}