{"url": "https://www.compact-online.de/corona-offene-grenzen-leere-strassen-die-woche-compact-video/", "date": "2020-03-22T15:24:39+01:00", "source": "compact-online.de", "label": "fake", "header": "Corona: Offene Grenzen, leere Stra\u00dfen: Die Woche COMPACT (Video)\t\t\t", "article": "Jetzt geht es offenbar ganz schnell: Mit Bayern und dem Saarland haben die ersten Bundesl\u00e4nder Ausgangssperren verh\u00e4ngt. Wahrscheinlich werden das keine Ausnahmen bleiben. Ist Deutschland auf dem Weg in eine autorit\u00e4re Diktatur, begr\u00fcndet mit dem Corona-Virus? Oder sind die jetzigen Ma\u00dfnahmen unsere letzte Chance, die Pandemie doch noch abzumildern? Fragen, denen wir in dieser Ausgabe von die Woche COMPACT nachgehen. \nDas sind unsere Themen:\nOffene Grenzen \u2013 Wie Deutschland nicht dicht macht\nAusnahmezustand \u2013 Das s\u00fc\u00dfe Gift der Ausgangssperren\nPanik oder Besonnenheit? \u2013 Was sagen die Deutschen zum Virus\nAbzocke in der Krise \u2013 Wie der Staat mit Corona Kasse macht\nEinfach mal reden \u2013 Ein Minister diskutiert mit Corona\nJETZT COMPACT-TV UNTERST\u00dcTZEN!\nHalten Sie unsere unabh\u00e4ngigen Nachrichten f\u00fcr wichtig? Diese Videoproduktionen kosten COMPACT eine Menge Geld. Mit einer Spende k\u00f6nnen Sie dazu beitragen, dass wir auch k\u00fcnftig auf Sendung sind: Via PayPal oder per \u00dcberweisung an COMPACT Magazin GmbH auf das Konto IBAN: DE70 1605 0000 1000 5509 97. Wollen Sie mehr von COMPACT TV sehen? Bleiben Sie doch auf dem Laufenden \u00fcber die Produktionen von COMPACT TV und abonnieren Sie diesen YouTube-Kanal.\nGleich mehrere europ\u00e4ische L\u00e4nder schlossen in den vergangenen zwei Wochen ihre Grenzen. So erlaubt Tschechien, von einigen Ausnahmen abgesehen, derzeit weder Ein- noch Ausreisen. Polen zog vor einer Woche nach. Ausnahmen gibt es hier f\u00fcr Grenzg\u00e4nger und den G\u00fcterverkehr. Welche Folgen hat die Entscheidung an der deutsch-polnischen Grenze. Martin M\u00fcller-Mertens hat sich am Dienstag in Frankfurt an der Oder umgeschaut.\nAuch Deutschland machte inzwischen dicht \u2013 jedenfalls offiziell. An den Grenzen zu Frankreich, der Schweiz und \u00d6sterreich werde kontrolliert, hei\u00dft es. Die wie intensiv wird die Grenze tats\u00e4chlich \u00fcberwacht. COMPACT-TV-Reporter Stefan Bauer hat es Mitte der Woche getestet.\nZugeschaltet wird der Staatsrechtler Prof. Karl Albrecht Schachtschneider: Ausgangssperren, eingeschr\u00e4nkte Versammlungsfreiheit \u2013 in Zeiten von Corona sind derartige Einschr\u00e4nkungen von Grundrechten offenbar widerspruchslos durchzusetzen. Aber wer sagt uns eigentlich, dass die Politik sich an solche Ma\u00dfnahmen gew\u00f6hnt und sie dann etwa bei der n\u00e4chsten Grippewelle auch einsetzt?\nWie reagieren die Deutschen in Zeiten von Virus-Alarm und Ausgangssperren. Geraten sie in Panik, oder wird die Kneipe einfach gegen die B\u00e4nke vor dem Sp\u00e4tverkauf ausgetauscht. COMPACT-TV hat sich in Bayern umgeh\u00f6rt.\nAus Magdeburg berichtet unsere Reporterin Lisa Lehmann: Sachsen-Anhalt hat, neben Th\u00fcringen, mit neun Infizierten auf 100.000 Einwohner den geringsten Anteil an Corona-Kranken. Jahrelang warb Sachsen-Anhalt damit, dass seine B\u00fcrger fr\u00fcher aufstehen. Wurde dort einfach fr\u00fcher reagiert?\nWeltweit sind die Strategien gegen das Corona-Virus denkbar unterschiedlich. China reagierte bereits zu Jahresbeginn mit der Absperrung ganzer Millionenst\u00e4dte und offenbar rigide durchgesetzten Ausgangssperren. Viele europ\u00e4ische Staaten ziehen inzwischen nach, wenn auch weniger drastisch. Wei\u00dfrusslands Regierung erkl\u00e4rte dagegen, die Panik sei das viel gr\u00f6\u00dfere Problem als die Krankheit. Aber weshalb kann man mit dem Virus nicht einfach mal vern\u00fcnftig reden? Das dachte sich zumindest ein Minister in Indien.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1241740645380784128,       \"url\": \"https://twitter.com/deutsch365/status/1241740645380784128\",       \"date\": \"2020-03-22 14:56:54+00:00\",       \"text\": \"Corona: Offene Grenzen, leere Stra\u00dfen: Die Woche COMPACT (Video) \u203a COMPACT https://t.co/bDkzDa2xGs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947238380454150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083412086108114944/H1rGECg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947238380454150145/1518784021\",              \"username\": \"deutsch365\",              \"name\": \"Deutsch365\",              \"description\": \"FreePress - Freies Europa-Eine neue Bewegung aus Politik - Freiem Journalismus-sozialen Projekten und Aufbau einer neuen Partei der Mitte.Junger Journalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-30 22:50:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 13337,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 157623,              \"liked_tweets\": 2305,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 53706       }}, {       \"id\": 1241739174438412288,       \"url\": \"https://twitter.com/COMPACTMagazin/status/1241739174438412288\",       \"date\": \"2020-03-22 14:51:04+00:00\",       \"text\": \"Ausgangssperren: Notwendig oder Vorboten einer Diktatur? COMPACT-TV berichtet u.a. aus #Bayern und von der deutsch-polnischen Grenze + Interview mit Karl Albrecht #Schachtschneider. #StayAtHome #COVID\u30fc19 #coronavid19 #Ausgangssperre https://t.co/mPIGpZPj72\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 20,       \"likes\": 42,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2385209545,              \"url\": \"http://www.compact-online.de/rechtliches/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/443732099128758272/3IWV8C70_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2385209545/1616667610\",              \"username\": \"COMPACTMagazin\",              \"name\": \"COMPACT-Magazin\",              \"description\": \"Souver\u00e4n \u2013 Investigativ \u2013 Kritisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-12 12:44:45+00:00\",              \"location\": \"www.compact-online.de\",              \"followers\": 30121,              \"friends\": 10084,              \"tweets\": 10573,              \"liked_tweets\": 33976,              \"lists_member\": 180,              \"media_shared\": 2431       }}, {       \"id\": 1241736023677128704,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1241736023677128704\",       \"date\": \"2020-03-22 14:38:33+00:00\",       \"text\": \"Compact: Corona: Offene Grenzen, leere Stra\u00dfen: Die Woche COMPACT (Video): Jetzt geht es offenbar ganz schnell: Mit Bayern und dem Saarland haben die ersten Bundesl\u00e4nder Ausgangssperren verh\u00e4ngt, Berlin folgt am 22.03. ab Mitternacht. Wahrscheinlich\u2026 https://t.co/kisfMhKToc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209375,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7351       }}]"}