{
     "url": "https://www.zeit.de/arbeit/2020-04/corona-soforthilfe-unternehmen-kredite-bundeslaender-brandenburg-thueringen",
     "date": "2020-04-08T19:28:24+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "\nDie Gnade des Standorts\n",
     "article": "Bis zu 50.000 Euro in Bayern, in Sachsen nur zinslose Kredite. Je nach Bundesland kriegen Firmen und Selbstst\u00e4ndige mehr oder weniger Corona-Zuschuss. Fair ist das nicht.\nHaben Sie einen Betrieb mit bis zu 100 Besch\u00e4ftigten, der wegen des Lockdowns derzeit keine Ums\u00e4tze macht? Sitzt dieser Betrieb in Th\u00fcringen oder Brandenburg? Dann k\u00f6nnen Sie sich freuen. Dort gew\u00e4hren die Landesbanken n\u00e4mlich bis zu 60.000 Euro extra als Corona-Soforthilfe. Falls das Unternehmen seinen Sitz in Hamburg, Saarland, Baden-W\u00fcrttemberg oder Schleswig-Holstein hat: Pech gehabt. Dort gibt es diesen Zuschuss nicht. Oder sind Sie eine kleine Firma mit bis zu 25 Vollzeit-Angestellten? Dann sind Sie am besten dran, wenn Sie in Mecklenburg-Vorpommern unter den Corona-Ma\u00dfnahmen leiden. Dort gibt es bis zu 25.000 Euro Zuschuss \u2013 mehr als in anderen Bundesl\u00e4ndern.\nDie Liste l\u00e4sst sich fortsetzen. Wie viel Geld Selbstst\u00e4ndige und kleine Firmen derzeit \u00fcber die sogenannte Corona-Soforthilfe beantragen k\u00f6nnen, h\u00e4ngt erheblich davon ab, in welchem Bundesland sie sitzen. Es gilt die Gnade des Standorts. Zwar reichen alle Bundesl\u00e4nder die vom Bund bereitgestellte Corona-Soforthilfe weiter: Betriebe mit f\u00fcnf oder weniger Vollzeitkr\u00e4ften k\u00f6nnen eine Liquidit\u00e4tsspritze von 9.000 Euro beantragen, bei bis zu zehn Vollzeitkr\u00e4ften k\u00f6nnen Unternehmen maximal 15.000 Euro bekommen. Dar\u00fcber hinaus aber f\u00e4llt die Gro\u00dfz\u00fcgigkeit von Land zu Land recht unterschiedlich aus. Wer in dem Geldregen-Wirrwarr ein System finden will oder gar Gerechtigkeit, kann lange suchen. Eine Tendenz \u2013 allerdings auch mit Ausnahmen \u2013 l\u00e4sst sich feststellen: Die wohlhabenden Bundesl\u00e4nder geben mehr, die klammen reichen nur die Bundesgelder durch. Sachsen etwa bietet seinen Betrieben lediglich zinslose Sofortkredite an, die drei Jahre lang tilgungsfrei sind. Hamburg dagegen legt bei Betrieben bis zehn Leuten bis zu 5.000 Euro drauf und gibt mittleren bis zu 25.000 und bis zu 30.000 Euro Zuschuss. Wer in Bayern einen Betrieb mit bis zu 250 Vollzeitkr\u00e4ften hat, kann sich bis zu 50.000 Euro Zuschuss holen.  \nJedes Bundesland entscheidet nach Belieben, welchen Betrieben mit welcher Gr\u00f6\u00dfe sie aus Landesmitteln Finanzspritzen gibt. Das betrifft insbesondere die Gruppe der so genannten Solo-Selbstst\u00e4ndigen \u2013 ein Terminus, der in der Corona-Krise eine erstaunliche Karriere gemacht hat. Einzelk\u00e4mpferinnen und Einzelk\u00e4mpfer haben in den meisten L\u00e4ndern das Nachsehen. Weil sie oftmals wenig betriebliche Fixkosten haben, entsteht bei Ihnen selten der \"Liquidit\u00e4tsengpass\", den man in den Antr\u00e4gen auf Soforthilfe geltend machen soll. \"Die Einnahmeausf\u00e4lle durch den Corona-Lockdown sind durch die Soforthilfe nicht gedeckt?\", emp\u00f6rte sich der Wuppertaler Schauspieler Christian Michalak in einem Tweet an Wirtschaftsminister Peter Altmaier. \"Ich bin Solo-Gewerbetreibender und habe kaum Betriebsausgaben. Also bin ich am Arsch?!\" Die Klarstellung des Ministers lie\u00df kaum zwanzig Minuten auf sich warten: \"Die Soforthilfe ist f\u00fcr Betriebsausgaben wie Miete, Pacht\", twitterte Altmaier zur\u00fcck. \"Wenn es um Lebensunterhalt geht, gibt es f\u00fcr Solo-Selbstst\u00e4ndige die M\u00f6glichkeit, ALG 2 zu beantragen. Die Verm\u00f6genspr\u00fcfung, die dann normalerweise f\u00e4llig ist, haben wir wegen Corona ausgesetzt.\"\nAnders gesagt: Betriebsausgaben fallen in Deutschland unter Wirtschaftsf\u00f6rderung. Wer lediglich sich selbst in Betrieb halten muss, um arbeiten zu k\u00f6nnen, ist w\u00e4hrend der Corona-Schlie\u00dfungen schlicht ein Sozialfall. Das schm\u00e4lert das Selbstwertgef\u00fchl und den Inhalt des Portemonnaies. Aber so will es die k\u00fchle deutsche F\u00f6rderlogik. Viele Selbstst\u00e4ndige, die ihr Geld durch Taxifahren, Fotografieren, Klavierunterricht oder sonst eine T\u00e4tigkeit ohne gr\u00f6\u00dferen Betriebsaufwand verdienen, d\u00fcrften jetzt zu Hartz IV-Empf\u00e4ngerinnen und -Empf\u00e4ngern werden \u2013 jedenfalls in den meisten Bundesl\u00e4ndern. Die Ausnahmen sind Berlin und Hamburg: Die Stadtstaaten haben schnell erkannt, dass diese F\u00f6rderlogik existenzbedrohend f\u00fcr ihr urbanes Dienstleistungs- und Kreativpersonal werden kann. Der Hamburger und Berliner Senat haben daher als Corona-Soforthilfen auch Pauschalen f\u00fcr Solo-Selbstst\u00e4ndige vorgesehen, f\u00fcr die man keinen betrieblichen \"Liquidit\u00e4tsengpass\" geltend machen muss. In Bremen und NRW bekommen solche Pauschalen nur Kulturschaffende \u2013 wobei in NRW keine neue Antr\u00e4ge mehr angenommen werden. In Dresden k\u00f6nnen Kleinstunternehmen, Selbstst\u00e4ndige und Freiberufler 1.000 Euro Zuschuss erhalten. \nHamburg zahlt Solo-Selbstst\u00e4ndigen 2.500 Euro und in Berlin k\u00f6nnen sie sogar 5.000 Euro einstreichen. Besser gesagt: Konnten. Denn der Berliner Geldregen versiegte Anfang April so pl\u00f6tzlich wie er gekommen war \u2013 die aus Landesmitteln verf\u00fcgbaren 1,3 Milliarden Euro waren aufgebraucht. \"Wir sind davon \u00fcberzeugt, dass die Mehrheit der betroffenen Berliner Solo-Selbst\u00e4ndigen (bis f\u00fcnf Mitarbeiter) bereits finanziell unterst\u00fctzt worden sind\", hei\u00dft es dazu aus der Berliner Senatsverwaltung f\u00fcr Wirtschaft. Kurzum: Wer seinen Antrag noch nicht gestellt hat, den bestraft in Berlin jetzt das Leben. In Hamburg und NRW haben die Finanz- und Wirtschaftsbeh\u00f6rden beteuert, die Mittel reichten f\u00fcr alle. Dennoch: Einen Rechtsanspruch auf Entsch\u00e4digung oder Zusch\u00fcsse gibt es nicht \u2013 das unterscheidet die gerade aus dem Boden gestampften F\u00f6rderprogramme von den Transferleistungen des Sozialstaats.\nIst der Corona-Sozialstaat lernf\u00e4hig? Kann er auf die Bedarfe und Probleme der betroffenen Selbstst\u00e4ndigen und Kleinunternehmer eingehen? Viele L\u00e4nder haben in den letzten Tagen nachgebessert, Zusch\u00fcsse hinzugef\u00fcgt, Rahmenbedingungen und Formulierungen ver\u00e4ndert. In Baden-W\u00fcrttemberg etwa muss man jetzt nicht mehr das Haupteinkommen aus der selbstst\u00e4ndigen T\u00e4tigkeit beanspruchen, sondern nur noch ein Drittel des Nettoeinkommens, um einen Antrag stellen zu k\u00f6nnen. Schleswig-Holstein hat angek\u00fcndigt, nun doch \u2013 wie die meisten anderen Bundesl\u00e4nder \u2013 die Bundesf\u00f6rderung mit Zusch\u00fcssen f\u00fcr Unternehmen von elf bis 49 Mitarbeitern zu erg\u00e4nzen. In Hamburg haben unter anderem die Einw\u00e4nde von Taxifahrerinnen und -fahrern daf\u00fcr gesorgt, dass man die Sache mit dem \"Liquidit\u00e4tsengpass\" nun etwas lockerer sieht. Zwar darf man nach wie vor nur betriebliche Ausgaben geltend machen, aber man muss nicht jetzt schon in der Finanzklemme stecken. \"Es ist ausreichend, wenn Sie auf Basis Ihrer Prognose zur Einsch\u00e4tzung gelangen, dass es in drei Monaten eng wird bzw. werden k\u00f6nnte\", hei\u00dft es inzwischen in den Erl\u00e4uterungen zum Hamburger Soforthilfe-Formular. \"Privates Verm\u00f6gen und private Kreditlinien bleiben dabei vollst\u00e4ndig au\u00dfer Betracht.\" Weicher kann man es kaum formulieren. \nAnderswo gibt es auch R\u00fcckschritte: In Nordrhein-Westfalen z.B. konnten Selbstst\u00e4ndige ohne gr\u00f6\u00dfere Fixkosten ein Gehalt f\u00fcr sich selbst geltend machen und so einen Zuschuss beantragen \u2013 diese Praxis hat der Bund offensichtlich gestoppt. \nF\u00fcr die Unternehmen, die hohe Fixkosten haben, ist die Corona-Soforthilfe wiederum ohnehin zu niedrig angesetzt. F\u00fcr viele d\u00fcrfte sie kaum reichen, damit sie den April \u00fcberstehen. \"Wir haben achteinhalb Vollzeitkr\u00e4fte und seit Mitte M\u00e4rz null Umsatz\", sagt J\u00f6rg Sch\u00f6pfel, Mitbetreiber eines Hostels in Berlin. \"Mit den 15.000 Euro Corona-Soforthilfe vom Land Berlin haben wir die M\u00e4rz-L\u00f6hne bezahlt, f\u00fcr die Miete hat es schon nicht mehr gelangt. Das Personal ist auf Kurzarbeit, viele werden aufstocken m\u00fcssen. Und wir zwei Inhaber m\u00fcssen jetzt von den R\u00fccklagen leben.\" 30 Zimmer und 60 Betten hat das Hostel, die stehen leer und das Sommergesch\u00e4ft hat der Hotelier auch schon abgeschrieben. Kredite? Will er nicht. \"Was soll ich mir jetzt Geld leihen, wenn ich es eh nicht zur\u00fcckzahlen kann?\" sagt Sch\u00f6pfel. Wenn er die Miete f\u00fcr das Hostel weiter zahle, summierten sich die Schulden bis Jahresende auf gut 100.000 Euro. Die L\u00f6sung? \"Unsere Anw\u00e4ltin sitzt schon an einem Schreiben an die Vermieter\", sagt er. Wenn es nicht anders geht, will er klagen, um die Miete zu mindern. Die Corona-Soforthilfe? Gen\u00fcge bei weitem nicht, sagt Sch\u00f6pfel: \"Eine echte solidarische L\u00f6sung w\u00e4re die radikale Mietenk\u00fcrzung f\u00fcr Betroffene \u2013 und eine Umverteilung \u00fcber eine Solidarit\u00e4tsabgabe.\"\nHier k\u00f6nnen Selbstst\u00e4ndige und Unternehmen die Soforthilfe beantragen:\nBaden-W\u00fcrttemberg: Ansprechpartner ist das Wirtschaftsministerium, die Antr\u00e4ge gibt es hier.\nBayern: Zust\u00e4ndig ist das Wirtschaftsministerium, hier sind die Antr\u00e4ge abrufbar.\nBerlin: Die Investitionsbank Berlin regelt hier den Corona-Zuschuss, um zu beantragen, muss man sich in eine digitale Warteschlange stellen.\nBrandenburg: Auch hier managt die Investitionsbank des Landes die Soforthilfe \u2013 und verlinkt auf den Antrag.\nBremen: Informationen gibt\u2019s bei der F\u00f6rderbank, hier auch die Links zu den Antr\u00e4gen f\u00fcr Bremen und Bremerhaven.\nHamburg: Die Infos und das Antragsformular gibt\u2019s bei der Investitions- und F\u00f6rderbank Hamburg.\nHessen: Das Regierungspr\u00e4sidium Kassel informiert auf seiner Website und verlinkt zu den Antr\u00e4gen.\nMecklenburg-Vorpommern: Die Handwerkskammer Schwerin verlinkt zu den einzelnen F\u00f6rderprogrammen, das Landesf\u00f6rderinstitut hat den Soforthilfeantrag.\nNiedersachsen: Die Website der NBank ist zust\u00e4ndig, Antr\u00e4ge gibt es hier.\nNordhein-Westfalen: Es informiert das Wirtschaftsministerium, den Antrag erstellt man hier.\nRheinland-Pfalz: Die Investitions- und Strukturbank ist zust\u00e4ndig, Antr\u00e4ge und Hinweise dazu gibt es hier.\nSaarland: Es gibt eine Sonderseite der Landesregierung und hier die Antr\u00e4ge.\nSachsen: Die F\u00f6rderbank Sachsen vermittelt Geld aus dem Bundesprogramm sowie Soforthilfedarlehen.\nSachsen-Anhalt: Die Investitionsbank informiert, hier l\u00e4sst sich der Antrag downloaden.\nSchleswig-Holstein: Auch hier ist die Investitionsbank des Landes zust\u00e4ndig.\nTh\u00fcringen: Die Th\u00fcringer Aufbaubank informiert und stellt die Antr\u00e4ge zur Verf\u00fcgung.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1271126380445605890,       \"url\": \"https://twitter.com/GeoPfaelzer/status/1271126380445605890\",       \"date\": \"2020-06-11 17:05:20+00:00\",       \"text\": \"Die Gnade des Standorts https://t.co/2cFy8m5gDI via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3010396577,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/561920288477024257/viVpw6PG_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"GeoPfaelzer\",              \"name\": \"Geo Dirk\",              \"description\": \"Ironie & Empathie: zwei gegens\u00e4tzliche Zeitgenossen, die sich zwar nicht unbedingt m\u00f6gen, aber auch nicht ausschlie\u00dfen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-01 16:09:57+00:00\",              \"location\": \"Zwischen HIER und DORT\",              \"followers\": 49,              \"friends\": 161,              \"tweets\": 719,              \"liked_tweets\": 1710,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1261338453897347073,       \"url\": \"https://twitter.com/A1nothelfer/status/1261338453897347073\",       \"date\": \"2020-05-15 16:51:36+00:00\",       \"text\": \"#Corona #Soforthilfe Die Gnade des Standorts https://t.co/eGyWHuZRE1 via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222368912064569344,              \"url\": \"http://www.youtube.com/c/AutobahnNothelferEinsatzDokumentation\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1310722535848390658/teGRHKSd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222368912064569344/1581667135\",              \"username\": \"A1nothelfer\",              \"name\": \"Autobahn\",              \"description\": \"HERZLICH WILLKOMMEN! \u2139\ufe0f Kurzinfo: AUTOBAHN-NOTHELFER. WARNEN | ABSICHERN | RETTEN. Ersthilfe. Erstmals 1975.Nothilfen kostenfrei. Eine ACN-Initiative.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-29 04:02:07+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 27,              \"friends\": 78,              \"tweets\": 1147,              \"liked_tweets\": 52,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 789       }}, {       \"id\": 1252894187361615873,       \"url\": \"https://twitter.com/officeayako_/status/1252894187361615873\",       \"date\": \"2020-04-22 09:37:06+00:00\",       \"text\": \"\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u500b\u4eba\u4e8b\u696d\u3084\u4e2d\u5c0f\u4f01\u696d\u3078\u306e\u7dca\u6025\u652f\u63f4\u306f\u3001\u5dde\u3054\u3068\u306b\u652f\u7d66\u6761\u4ef6\u30fb\u652f\u7d66\u984d\u306b\u7d50\u69cb\u306a\u5dee\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u3002\u5dde\u306b\u3082\u8ca7\u5bcc\u306e\u5dee\u304c\u3042\u308b\u304b\u3089\u3067\u3059\u3002\u307e\u305f\u3001\u81ea\u5206\u542b\u3081\u3001\u56fa\u5b9a\u8cbb\u304c\u307b\u3068\u3093\u3069\u306a\u3044\u4e8b\u696d\u8005\u306b\u306f\u307b\u307c\u652f\u7d66\u306a\u3057\u3067\u3059\uff08\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u30fb\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u306f\u4f8b\u5916\uff09\u3002\u78ba\u304b\u306b\u3001\u516c\u5e73\u3068\u306f\u8a00\u3044\u96e3\u3044\u304b\u3082\u3002https://t.co/0PKGfA5Z3H\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1059418535074652160,              \"url\": \"http://www.officeayako.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331717354347171840/w-TR7VuI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1059418535074652160/1578643867\",              \"username\": \"officeayako_\",              \"name\": \"Ayako Ogata\ud83c\udde9\ud83c\uddea\u7dd1\u306e\u98a8\u666f\u304c\u5f85\u3061\u9060\u3057\u3044\ud83c\udf33\ud83c\udf3c\",              \"description\": \"\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u304c\u62e0\u70b9\u306e\u30d5\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30b9\u3002\u901a\u8a33\u30fb\u53f8\u4f1a\u3001\u305f\u307e\u306b\u5f79\u8005\u3068\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u306a\u3069\u3002\u30ab\u30eb\u30c1\u30e3\u30fc\u304b\u3089\u30a8\u30f3\u30b8\u30cb\u30a2\u30ea\u30f3\u30b0\u307e\u3067\u7bc0\u64cd\u306a\u304f\u30ab\u30d0\u30fc\u3002 \u9e7f\u5150\u5cf6\u770c\u51fa\u8eab\u3002\u7b51\u6ce2\u5927\u5352\u3002 \u65e5\u672c\u8336\u30a2\u30c9\u30d0\u30a4\u30b6\u30fc\u3002\u52d5\u753b\u3082\u4f5c\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u27a1\ufe0f youtube.com/c/tabiterview \u304a\u4ed5\u4e8b\u306e\u3054\u4f9d\u983c\u306fDM\u3067\ud83d\udce9\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-05 12:13:56+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main, Germany\",              \"followers\": 336,              \"friends\": 431,              \"tweets\": 1837,              \"liked_tweets\": 3678,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 471       }}, {       \"id\": 1251168129755078657,       \"url\": \"https://twitter.com/gikmainz/status/1251168129755078657\",       \"date\": \"2020-04-17 15:18:22+00:00\",       \"text\": \"@LVURLP @Wissing @MWVLW_RLP BaW\u00fc: Ausgleich f\u00fcr entgangenen Umsatz. Berlin: F\u00f6rderung f\u00fcrSoloselbstst\u00e4ndige. Sachsen: pauschaler Zuschuss. Usw, usw. ich vergleiche seit Wochen. Und wo hat in den PMs von heute und gestern die LVu irgendwo auf Probleme hingewiesen? lesen: https://t.co/5Mjipj5gP4\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 88941586,              \"url\": \"http://www.mainzund.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1285990437/Passbild_April_2010_klein_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/88941586/1580225487\",              \"username\": \"gikmainz\",              \"name\": \"Gisela Kirschstein\",              \"description\": \"neugierige Journalistin, kritische Fragestellerin, Weinexpertin, Geschichtenerz\u00e4hlerin. Immer auf der Basis Fakten, no FakeNews. keiner Partei (ange)h\u00f6rig.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-10 14:45:05+00:00\",              \"location\": \"Mainz\",              \"followers\": 1535,              \"friends\": 506,              \"tweets\": 16235,              \"liked_tweets\": 652,              \"lists_member\": 64,              \"media_shared\": 560       }}, {       \"id\": 1250876018845417472,       \"url\": \"https://twitter.com/CoraBuhlert/status/1250876018845417472\",       \"date\": \"2020-04-16 19:57:37+00:00\",       \"text\": \"Die Gnade des Standorts https://t.co/QMbn3sFfUu via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2319934142,              \"url\": \"http://corabuhlert.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/429048980912087040/Y0BNfItP_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2319934142/1519511913\",              \"username\": \"CoraBuhlert\",              \"name\": \"Cora Buhlert\",              \"description\": \"Writer, teacher and translator from Bremen in North Germany. 2020 Hugo finalist. she/her\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-31 00:23:16+00:00\",              \"location\": \"Bremen, Germany\",              \"followers\": 2419,              \"friends\": 2926,              \"tweets\": 84562,              \"liked_tweets\": 44597,              \"lists_member\": 103,              \"media_shared\": 6277       }}, {       \"id\": 1249986705010110465,       \"url\": \"https://twitter.com/typotravelette/status/1249986705010110465\",       \"date\": \"2020-04-14 09:03:48+00:00\",       \"text\": \"\u00bbBetriebsausgaben fallen in Deutschland unter Wirtschaftsf\u00f6rderung. Wer lediglich sich selbst in Betrieb halten muss, um arbeiten zu k\u00f6nnen, ist w\u00e4hrend der Corona-Schlie\u00dfungen schlicht ein Sozialfall. Aber so will es die k\u00fchle deutsche F\u00f6rderlogik.\u00ab https://t.co/QJ2wugyLpJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1058400040794972161,              \"url\": \"http://www.gabrielekalmbach.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1058401564187090944/KS01G7FG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1058400040794972161/1578341646\",              \"username\": \"typotravelette\",              \"name\": \"Gabriele Kalmbach\",              \"description\": \"H\u00f6mma! Was ich noch sagen wollte... K\u00f6ln-Immi, Reiseautorin, Kochbuch\u00fcbersetzerin, B\u00fccherFrau und Literaturwissenschaftlerin mit Frankreichfaible\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-02 16:46:48+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 111,              \"friends\": 357,              \"tweets\": 1727,              \"liked_tweets\": 1206,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 108       }}, {       \"id\": 1249967308874887168,       \"url\": \"https://twitter.com/Omnibus_bdo/status/1249967308874887168\",       \"date\": \"2020-04-14 07:46:44+00:00\",       \"text\": \"Jedes Bundesland entscheidet nach Belieben, welchen Betrieben mit welcher Gr\u00f6\u00dfe sie aus Landesmitteln Finanzspritzen gibt, schreibt @zeitonline \u00fcber Rettungs-Ungerechtigkeit. F\u00fcr viele Busunternehmen ein massives Problem. Eines von vielen. https://t.co/LsbGVW5RWg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1313174311,              \"url\": \"http://www.bdo.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/833624370824216577/hbtTTK6Q_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1313174311/1604490808\",              \"username\": \"Omnibus_bdo\",              \"name\": \"DIEBUSUNTERNEHMEN\",              \"description\": \"Die Stimme der privaten Busunternehmen in Deutschland. Interessenvertretung des Mittelstands gegen\u00fcber der Politik in Berlin und Br\u00fcssel.   bdo.org/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-29 09:14:26+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 966,              \"friends\": 934,              \"tweets\": 3776,              \"liked_tweets\": 265,              \"lists_member\": 33,              \"media_shared\": 532       }}, {       \"id\": 1249726160604258307,       \"url\": \"https://twitter.com/111publishing/status/1249726160604258307\",       \"date\": \"2020-04-13 15:48:30+00:00\",       \"text\": \"Die Gnade des Standorts https://t.co/QUzObWUYhI.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 505732940,              \"url\": \"http://about.me/ebookPR\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2298593721/z5fjd1daof0vkq0bkqpr_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/505732940/1416415618\",              \"username\": \"111publishing\",              \"name\": \"Doris-Maria Heilmann\",              \"description\": \"#Publisher #Photographer #Writer  SavvyBookWriters.com/blogbooks2read.com/ap/n4EYY8/Dori\u2026111Publishing.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-27 10:25:35+00:00\",              \"location\": \"North America\",              \"followers\": 17143,              \"friends\": 17319,              \"tweets\": 267694,              \"liked_tweets\": 17897,              \"lists_member\": 1756,              \"media_shared\": 11276       }}, {       \"id\": 1249314141757739009,       \"url\": \"https://twitter.com/gfwt_/status/1249314141757739009\",       \"date\": \"2020-04-12 12:31:17+00:00\",       \"text\": \"@JoSteiniger @aznachrichten @rheinpfalz @RZPolitik @Volksfreund @cdurlp @JURLP Das wird ja immer schw\u00e4cher und polemischer. Ein bisschen genauer informieren hilft: https://t.co/VIO13BsNJR\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1726567244,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000406640200/4bf54635a1b107e126e7cdd83767e30d_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"gfwt_\",              \"name\": \"Georg F.W. Tempel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-03 20:26:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 102,              \"friends\": 73,              \"tweets\": 185,              \"liked_tweets\": 18,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 6       }}, {       \"id\": 1248883557998755840,       \"url\": \"https://twitter.com/Dirk_Jacobs_SH/status/1248883557998755840\",       \"date\": \"2020-04-11 08:00:18+00:00\",       \"text\": \"Die Gnade des Standorts https://t.co/r63KpPdxId via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 108305265,              \"url\": \"https://www.pictrs.com/presspix?l=de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/564937710926716928/0SmBaASW_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/108305265/1398335901\",              \"username\": \"Dirk_Jacobs_SH\",              \"name\": \"Dirk Jacobs\",              \"description\": \"Fotojournalist mit Agenturleben #Hamburg und #Dithmarschen, Filmproduktion, Markenkommunikation -Wacken Metal! (hier privat!) Merke mir durch Favs Artikel!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-25 14:27:15+00:00\",              \"location\": \"Heide, Germany\",              \"followers\": 910,              \"friends\": 1214,              \"tweets\": 38090,              \"liked_tweets\": 39328,              \"lists_member\": 49,              \"media_shared\": 1861       }}, {       \"id\": 1248562547176898560,       \"url\": \"https://twitter.com/betheredothat/status/1248562547176898560\",       \"date\": \"2020-04-10 10:44:43+00:00\",       \"text\": \"Der mit einem exklusiven hashtag dotierte Preis f\u00fcr #Journalismus zum Thema #F\u00f6deralismus, #Freiberufler &amp; #Soloselbstst\u00e4ndige (national) geht heute an #ChristophTwickel.Herzlichen Gl\u00fcckwunsch! https://t.co/vFSPiIuV4E via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 964205575,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/692292823710830593/94xvlScF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/964205575/1453890538\",              \"username\": \"betheredothat\",              \"name\": \"Jens Kobler\",              \"description\": \"Freelancer, EU.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-22 12:45:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 65,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 13006,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 1042       }}, {       \"id\": 1248521516259651584,       \"url\": \"https://twitter.com/MarcusCreutz/status/1248521516259651584\",       \"date\": \"2020-04-10 08:01:40+00:00\",       \"text\": \"#coronakrise Je nach #Bundesland erhalten #Firmen und #Selbstst\u00e4ndige mehr oder weniger #Corona-#Zuschuss. Wer in dem #Geldregen-Wirrwarr ein System finden will oder gar #Gerechtigkeit, kann lange suchen. https://t.co/tEwfdyl8FO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1042035580081721345,              \"url\": \"http://www.marcus-creutz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1235848849253527554/9c9UYPuc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1042035580081721345/1583484395\",              \"username\": \"MarcusCreutz\",              \"name\": \"Marcus Creutz\",              \"description\": \"Kommunikationsberatung f\u00fcr Anw\u00e4lte und Rechtsdienstleister. #Rechtskommunikation #Wirtschaftsrecht #Rechtspolitik #Anwaltsrecht #Journalismus #Bergwelten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-18 13:00:17+00:00\",              \"location\": \"Lenggries\",              \"followers\": 204,              \"friends\": 348,              \"tweets\": 649,              \"liked_tweets\": 120,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1248270852635967494,       \"url\": \"https://twitter.com/AngelaPritzkow/status/1248270852635967494\",       \"date\": \"2020-04-09 15:25:37+00:00\",       \"text\": \"\u201eDie Gnade des Standorts\u201c hat die Problematik von Soloselbst\u00e4ndigen noch einmal gut zusammengefasst.  https://t.co/IOvq2LlT1n via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 368842735,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/973991255851044864/NLIxJihD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/368842735/1488896528\",              \"username\": \"AngelaPritzkow\",              \"name\": \"Angela Pritzkow\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-09-06 09:54:27+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 10,              \"friends\": 36,              \"tweets\": 160,              \"liked_tweets\": 25,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1248182354650202117,       \"url\": \"https://twitter.com/Kerstin_Boll/status/1248182354650202117\",       \"date\": \"2020-04-09 09:33:58+00:00\",       \"text\": \"Wer lediglich sich selbst in Betrieb halten muss, um arbeiten zu k\u00f6nnen, ist w\u00e4hrend der Corona-Schlie\u00dfungen schlicht ein Sozialfall.  Solo-Selbst\u00e4ndige gehen bei der F\u00f6rderung meist leer aus. https://t.co/Jr6PmPHnbk\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 46068688,              \"url\": \"http://www.quivendo.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1310965032117821444/a8ND-XI7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/46068688/1604499762\",              \"username\": \"Kerstin_Boll\",              \"name\": \"Kerstin Boll\",              \"description\": \"Die Community f\u00fcr alle, die beim eigenen Content Marketing endlich und wirklich ins Tun kommen wollen. quivendo.de/impressum quiVendo.de/datenschutz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-10 08:37:55+00:00\",              \"location\": \"Bad Oldesloe bei Hamburg\",              \"followers\": 3503,              \"friends\": 767,              \"tweets\": 9100,              \"liked_tweets\": 3238,              \"lists_member\": 132,              \"media_shared\": 987       }}, {       \"id\": 1248150613222920192,       \"url\": \"https://twitter.com/ChristianeSeege/status/1248150613222920192\",       \"date\": \"2020-04-09 07:27:50+00:00\",       \"text\": \"Corona-Soforthilfe: Ist der Corona-Sozialstaat lernf\u00e4hig? | ZEIT Arbeit #Corona|Hilfen f\u00fcr #Soloselbst\u00e4ndige  https://t.co/wuHQYJx62Z\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 826886637992943617,              \"url\": \"http://grasberg.blog\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1246094638953435137/s8j0wX5K_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/826886637992943617/1585926999\",              \"username\": \"ChristianeSeege\",              \"name\": \"Christiane Seeger\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-01 20:15:12+00:00\",              \"location\": \"Grasberg, Deutschland\",              \"followers\": 89,              \"friends\": 349,              \"tweets\": 3091,              \"liked_tweets\": 3121,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 188       }}, {       \"id\": 1248133686119235586,       \"url\": \"https://twitter.com/Die_Drea/status/1248133686119235586\",       \"date\": \"2020-04-09 06:20:34+00:00\",       \"text\": \"@LINKE_LTSachsen @ricogebhardt was macht die Opposition in Sachsen?\ud83e\udd14 https://t.co/dXX1rZZaMW https://t.co/sUeCWSkwSm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 162013230,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/851676839873564672/sFkZdxT8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/162013230/1452617776\",              \"username\": \"Die_Drea\",              \"name\": \"\ud83d\ude48\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-02 11:19:14+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 47,              \"friends\": 466,              \"tweets\": 1320,              \"liked_tweets\": 3627,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 25       }}, {       \"id\": 1247954586868072448,       \"url\": \"https://twitter.com/GrafBuol/status/1247954586868072448\",       \"date\": \"2020-04-08 18:28:54+00:00\",       \"text\": \"Nach dem Abgang von Gr\u00e4fin D\u00f6nhoff, Helmut Schmidt und Theo Sommer als Herausgeber ist #DieZeit zu einem Ramschblatt des Zeitgeistes verkommen, das mittlerweile in der digitalen Version f\u00fcr 40 Cent pro Ausgabe angeboten werden muss. \ud83e\udd14https://t.co/HHQSwek2ni\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1144908952477601792,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1317502338496606208/DKxJljq1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1144908952477601792/1575137517\",              \"username\": \"GrafBuol\",              \"name\": \"Schauenstein \ud83e\udd14\",              \"description\": \"Polemik, Satire & Historie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-29 10:02:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1509,              \"friends\": 126,              \"tweets\": 13132,              \"liked_tweets\": 6231,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 253       }}, {       \"id\": 1247939386085445640,       \"url\": \"https://twitter.com/wandelderarbeit/status/1247939386085445640\",       \"date\": \"2020-04-08 17:28:29+00:00\",       \"text\": \"Die klammen Bundesl\u00e4nder zahlen eher wenig #Coronasoforthilfe aus Landesmitteln, die reichen meistens mehr. Ist es gerecht, dass ein Standort \u00fcber das \u00dcberleben eines Unternehmens entscheidet?  https://t.co/n9ZiUFbAQK\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 72853865,              \"url\": \"http://www.zeit.de/arbeit/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/906126100190912513/SYrbB4DZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/72853865/1504878140\",              \"username\": \"wandelderarbeit\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Arbeit\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Arbeit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-09 13:38:38+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 58032,              \"friends\": 22,              \"tweets\": 6808,              \"liked_tweets\": 158,              \"lists_member\": 613,              \"media_shared\": 29       }}, {       \"id\": 1247939384575393799,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1247939384575393799\",       \"date\": \"2020-04-08 17:28:29+00:00\",       \"text\": \"Um Selbstst\u00e4ndigen und kleineren Unternehmen zu helfen, zahlen alle 16 Bundesl\u00e4nder die sogenannte #Coronasoforthilfe aus. Die Solo-Selbstst\u00e4ndigen gehen oft leer aus. https://t.co/mDr43JbA7G\",       \"replies\": 12,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 20,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338925,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}]"
}