{"url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/2020-09/sven-liebig-urteil-rechtsextremismus-volksverhetzung-renate-kuenast-martin-schulz", "date": "2020-09-14T14:23:06+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Rechtsextremist zu Bew\u00e4hrungsstrafe verurteilt", "article": "Sven Liebich ist wegen Volksverhetzung zu einer Bew\u00e4hrungsstrafe von elf Monaten verurteilt worden. Er hatte unter anderem Renate K\u00fcnast und Martin Schulz attackiert.\nDas Amtsgericht Halle hat den Rechtsextremisten Sven Liebich zu einer Freiheitsstrafe von\nelf Monaten auf Bew\u00e4hrung verurteilt. Die Bew\u00e4hrungszeit wurde auf drei Jahre\nfestgelegt. Die Staatsanwaltschaft warf dem dem\n49-J\u00e4hrigen Volksverhetzung, Verleumdung, Beleidigung und Beschimpfung\npolitisch aktiver Menschen vor, darunter auch die Bundestagsabgeordnete Renate\nK\u00fcnast (Gr\u00fcne) und der ehemalige SPD-Vorsitzende Martin Schulz. \nMit dem Urteil folgte das Gericht weitgehend dem Antrag der Staatsanwaltschaft, die zw\u00f6lf Monate\nFreiheitsstrafe auf Bew\u00e4hrung gefordert hatte. Das Urteil ist\nnoch nicht rechtskr\u00e4ftig. \n\n\nDer Angeklagte hatte die Vorw\u00fcrfe zur\u00fcckgewiesen. Er wird vom Verfassungsschutz\nin Sachsen-Anhalt als rechtsextrem eingestuft und namentlich in den j\u00e4hrlichen\nBerichten genannt. Bekannt ist er unter anderem durch seine regelm\u00e4\u00dfigen Kundgebungen in Halle, bei denen er seine Ideologien verbreitet.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1355575649616932867,       \"url\": \"https://twitter.com/herbstzeit2018/status/1355575649616932867\",       \"date\": \"2021-01-30 17:56:34+00:00\",       \"text\": \"@Kreml_5_Kolonne Nazi aus Halle, der auf #Quersenken Demo in Frankfurt/Oderauf die B\u00fchne springen wollte und dann Halleluja singen konnte.Ungl\u00fccklich auf Kante aufgeprallt und es war nicht Ostern \ud83d\ude02https://t.co/39QWaS2VlU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2808772169,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1341689721257414657/g5fg5IGV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2808772169/1612244747\",              \"username\": \"herbstzeit2018\",              \"name\": \"Marion Rosenberg\",              \"description\": \"\ud83d\uddfd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-05 18:43:18+00:00\",              \"location\": \"Potsdam \",              \"followers\": 551,              \"friends\": 824,              \"tweets\": 14345,              \"liked_tweets\": 15721,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 4222       }}, {       \"id\": 1329394970239840264,       \"url\": \"https://twitter.com/TuMirNix/status/1329394970239840264\",       \"date\": \"2020-11-19 12:03:54+00:00\",       \"text\": \"@Gegen_die_AfD @_sophiamaier Sven #Liebich. Aber man fragt sich wirklich, wieso der nach #Leibzig immer noch auf freiem Fu\u00df ist. Kuscheljustiz ;-)#AfDhttps://t.co/GRlggV9jzr\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 212924248,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/751124961708929024/1RwFzYNX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/212924248/1548073204\",              \"username\": \"TuMirNix\",              \"name\": \"Tumir Nix\",              \"description\": \"Ich kommentier hier nur.Willst du ein tiefgr\u00fcndiges Gespr\u00e4ch, geh zum Fris\u00f6r!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-07 13:13:57+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 334,              \"friends\": 2,              \"tweets\": 7470,              \"liked_tweets\": 40845,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 2858       }}, {       \"id\": 1305636914230329346,       \"url\": \"https://twitter.com/xavidomenech99/status/1305636914230329346\",       \"date\": \"2020-09-14 22:37:52+00:00\",       \"text\": \"Das Amtsgericht Halle hat den Rechtsextremisten Sven Liebich zu elf Monaten Haft verurteilt, ausgesetzt zur Bew\u00e4hrung auf drei Jahre. Liebich hat sich unter anderem der Volksverhetzung, Beleidigung und \u00fcblen Nachrede strafbar gemacht.  https://t.co/3YdYhkHHyQ\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4190053767,              \"url\": \"https://www.laphamsquarterly.org/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1295691063219433478/ia_o1acj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4190053767/1608912332\",              \"username\": \"xavidomenech99\",              \"name\": \"Xavier F. Dom\u00e8nech\",              \"description\": \"La llibertat no es negocia, es conquereix i es defensa.  Antifeixista. Independentista. Vaig n\u00e8ixer a la Terra Ferma.Kein Vergeben. Kein Vergessen.#FreiKat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-15 00:19:37+00:00\",              \"location\": \"Berlin - Germany\",              \"followers\": 40992,              \"friends\": 33847,              \"tweets\": 111125,              \"liked_tweets\": 98104,              \"lists_member\": 175,              \"media_shared\": 22134       }}, {       \"id\": 1305541718452957185,       \"url\": \"https://twitter.com/eulen_ei/status/1305541718452957185\",       \"date\": \"2020-09-14 16:19:36+00:00\",       \"text\": \"Rechtsextremist zu Bew\u00e4hrungsstrafe verurteilt https://t.co/1e8eCov5Zi via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 837288503650238465,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1350108445136068609/OxOACWjw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/837288503650238465/1612524555\",              \"username\": \"eulen_ei\",              \"name\": \"Torsten S.\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udf3b\ud83c\udfe1 Libert\u00e9, \u00e9galit\u00e9, fraternit\u00e9  #IamEuropean  #FBPE und #Demokrat, #binzuhause, #Gruene\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-02 13:08:30+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 1903,              \"friends\": 1990,              \"tweets\": 39931,              \"liked_tweets\": 49316,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 5834       }}, {       \"id\": 1305515907419189248,       \"url\": \"https://twitter.com/Virgen48/status/1305515907419189248\",       \"date\": \"2020-09-14 14:37:02+00:00\",       \"text\": \"\u00abDie Bew\u00e4hrungszeit wurde auf drei Jahre festgelegt\u00bb. Das kann eng werden, wenn er in Zukunft nicht die Fresse halten kann. #Liebich https://t.co/ixMucXPAGx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 132102258,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/816611117/ich_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/132102258/1587553927\",              \"username\": \"Virgen48\",              \"name\": \"R.Z.\",              \"description\": \"Ich bin flexibel, kreativ, handwerklich und techn. begabt, phantasievoll, belastbar, sparsam - in einem Wort: Hausfrau. Faschisten werden gnadenlos geblockt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-12 08:30:36+00:00\",              \"location\": \"Saarland\",              \"followers\": 938,              \"friends\": 1027,              \"tweets\": 23921,              \"liked_tweets\": 8243,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 1177       }}, {       \"id\": 1305515901102551040,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1305515901102551040\",       \"date\": \"2020-09-14 14:37:00+00:00\",       \"text\": \"Sven #Liebich wird vom #Verfassungsschutz in #Sachsen-Anhalt als rechtsextrem eingestuft und namentlich in den j\u00e4hrlichen Berichten genannt. Bekannt ist er unter anderem durch seine regelm\u00e4\u00dfigen Kundgebungen in #Halle. https://t.co/TG2OyfEiT8\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338925,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1305506411351289858,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1305506411351289858\",       \"date\": \"2020-09-14 13:59:18+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/w8JaQdBmsg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58213,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1305492259593498624,       \"url\": \"https://twitter.com/NDOrgs/status/1305492259593498624\",       \"date\": \"2020-09-14 13:03:04+00:00\",       \"text\": \"Ein \u00fcberf\u00e4lliges Urteil! #rechtsextremismus https://t.co/czAMxMfNBd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3400264528,              \"url\": \"https://neuedeutsche.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1270703397503668226/kV22RKV9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3400264528/1591794360\",              \"username\": \"NDOrgs\",              \"name\": \"ndo - das postmigrantische netzwerk\",              \"description\": \"Netzwerk von BPoC-Initiativen aus ganz Deutschland, f\u00fcr eine offene Gesellschaft, gegen #Rassismus \u270a\ud83c\udfff\u270a\ud83c\udffd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-02 16:19:06+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 5056,              \"friends\": 706,              \"tweets\": 3306,              \"liked_tweets\": 2676,              \"lists_member\": 37,              \"media_shared\": 280       }}, {       \"id\": 1305482218895224833,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1305482218895224833\",       \"date\": \"2020-09-14 12:23:10+00:00\",       \"text\": \"Die Staatsanwaltschaft warf dem dem 49-J\u00e4hrigen #Volksverhetzung, Verleumdung, Beleidigung und Beschimpfung politisch aktiver Menschen vor. Sie forderte zw\u00f6lf Monate #Freiheitsstrafe auf Bew\u00e4hrung.  https://t.co/mXscfXYjeH\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145942,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49914,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}]"}