{"url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/2020-03/angst-coronavirus-eltern-lehrer-schule-betreuung", "date": "2020-03-14T16:09:28+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "\"Ich sehe, wie beunruhigt Eltern und Erzieherinnen sind\"", "article": "Wie spricht man mit Kindern \u00fcber Corona? Wie wird momentan Alltag organisiert? Eltern, Lehrer und Kinderg\u00e4rtnerinnen haben uns geantwortet. Hier zehn ausgew\u00e4hlte Stimmen\nMusikunterricht per Skype? Homeoffice mit drei kleinen Kindern? Auf unsere Fragen, wie unsere Leserinnen mit der Corona-Krise umgehen, ob sie bef\u00fcrworten, dass Schulen geschlossen werden und wie sie ihren Kindern erkl\u00e4ren, dass das soziale Leben gel\u00e4hmt scheint, haben wir viele Antworten bekommen \u2013 die meisten von ihnen waren allerdings wieder eher Fragen als Antworten. Es herrscht viel Unsicherheit im Umgang mit dieser f\u00fcr alle neuen Situation. Lesen Sie hier 10 ausgew\u00e4hlte Stimmen aus unserer Leserschaft.\nDie Situation ist einem sechsj\u00e4hrigen Kind nur sehr schwer zu erkl\u00e4ren. Ich habe meiner Tochter gesagt, dass es eine neue Krankheit gibt, und wir uns im Moment halt \u00f6fter die H\u00e4nde waschen m\u00fcssen. Ich achte darauf, dass sie es auch tut. Sie nervt es nat\u00fcrlich. Dass wir wegen Corona nicht zu Disney on Ice gefahren sind, hat sie allerdings sehr gut aufgefasst und auch verstanden. Die Schulen h\u00e4tten \u00fcbrigens schon l\u00e4ngst geschlossen werden m\u00fcssen! Ich habe das Gl\u00fcck, dass ich mir die Zeit f\u00fcr die Kinderbetreuung nehmen k\u00f6nnte. Sinnvoll w\u00e4re es, wenn Kinder jener Eltern, die in der jetzigen Situation gesellschaftlich (Krankenschwestern, Pfleger, \u00c4rzte usw.) unentbehrlich sind, von anderen Eltern vermehrt unterst\u00fctzt w\u00fcrden. Man k\u00f6nnte Kleingruppen mit den Kids gr\u00fcnden, das w\u00e4re bestimmt auch psychologisch gut, denn auch f\u00fcr Kinder w\u00e4re ja eine komplette Abschottung sehr anstrengend. Leser Gerrit, 42\nDie Menschen in einem Umfeld, die ein gr\u00f6\u00dferes Risiko haben, sich anzustecken, machen sich schon Gedanken. Ich pers\u00f6nlich habe keine Angst. Und ich versuche Medien zu meiden, die nicht rational berichten. Bei uns an der Schule gibt es noch keine Notfallpl\u00e4ne. Aber Material kann und w\u00fcrde ich per Mail rumschicken. Allerdings w\u00fcrde ich aus Datenschutzgr\u00fcnden keiner WhatsApp-Gruppe mit Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern beitreten. Leserin Anna F., 27, Lehrerin\nIch bin f\u00fcr eine Schlie\u00dfung der Schulen. \u00dcbrigens auch bei Grippewellen oder hartn\u00e4ckigen Magen-Darm-Infekten, bei denen sich Kinder immer wieder gegenseitig und wiederholt anstecken. Und momentan sollten diese Einrichtungen prophylaktisch, also auch ohne Verdachtsfall, geschlossen werden. Sollten die Schulen unserer beiden Kinder schlie\u00dfen, werden wir mit ihnen zu Hause bleiben. Auch wenn es eigentlich nicht vergleichbar ist, erinnert mich die ganze Situation an meine eigene Kindheit, als das HI-Virus erstmals aufkam. Da herrschte eine \u00e4hnliche Grundangst. Meine Kinder empfinden diese diffuse Bedrohung auch. Wir achten verst\u00e4rkt auf Hygienema\u00dfnahmen und zum Gl\u00fcck sind die Kinder nun auch durch den Schulunterricht daf\u00fcr sensibilisiert worden. Leserin G\u00f6ttingerin, 42\nWir haben uns als Familie auf eine Quarant\u00e4ne vorbereitet und ausreichend Lebensmittel im Haus. Wir arbeiten beide bei Lufthansa und erleben die Ausbreitung des Virus dadurch sicherlich konkreter. Seit Ende Januar sieht man vermehrt Menschen, die mit Atemmasken fliegen. Dar\u00fcber hinaus stimmen wir unsere Dienste so ab, dass einer von uns immer zu Hause ist. Mein Mann hat seinen Urlaub vorverlegt, wir k\u00f6nnen die Kinder in den Osterferien selbst betreuen und sind auch im Falle einer Schlie\u00dfung gut vorbereitet. Wir machen uns durchaus Sorgen, insbesondere die Situation bei Lufthansa ist hochdynamisch. Wir sehen uns aber beide eher als \"Probleml\u00f6ser\" denn als \"Sorgenkinder\" und versuchen, uns mental und auch praktisch auf eine Quarant\u00e4ne vorzubereiten. Gespr\u00e4che helfen und auch die Kinder wissen Bescheid. Wir achten sehr auf Handhygiene und thematisieren das t\u00e4glich. Die Kinder (sechs und vier Jahre) wissen, das die neue Krankheit f\u00fcr sie und uns zwar unangenehm sein w\u00fcrde, aber nur f\u00fcr die Oma gef\u00e4hrlich sein k\u00f6nnte (Krebspatientin). Leserin Maria, 40\nIch unterrichte Gesang an einer Musikschule: Fernunterricht via Skype und Co funktioniert einfach nicht. Daf\u00fcr aber k\u00f6nnte ich auf diesen Wegen theoretisches oder Musikgeschichte vermitteln und \u00fcber WhatsApp bin ich mit meinen Sch\u00fclern ohnehin in st\u00e4ndigem Austausch. Mich pers\u00f6nlich besorgt die Pandemie, denn ich habe enge Kontakte nach Italien und bekomme die dortigen Ausma\u00dfe so krasser mit. Mit meinen Kindern spreche ich offen und erkl\u00e4re, so viel wie ich kann. Ich versuche, keine Angst zu sch\u00fcren, sondern aufzukl\u00e4ren. Und nat\u00fcrlich achte ich darauf, dass die strengen Hygienema\u00dfnahmen eingehalten werden, bei meinen Kindern wie auch bei meinen Sch\u00fclern. Leserin Lara, 33, Musiklehrerin\nIch bin \u00c4rztin und deswegen auch in gro\u00dfer Sorge. Durch meinen Beruf bin ich besonders exponiert und als stillende Mutter ist auch ein Sicherheitsabstand unm\u00f6glich. Ich habe drei Kinder, die wiederum als Multiplikatoren f\u00fcr ihr Umfeld kritisch w\u00e4ren. Unserer \u00c4ltesten, knapp sieben, haben wir erkl\u00e4rt, dass es eine neue Krankheit gibt, die sich \u2013 wie ein Schnupfen fr\u00fcher im Kindergarten \u2013 schnell ausbreitet. Wir haben ihr auch erkl\u00e4rt, dass es noch keine Impfung oder Medizin gegen diese Krankheit gibt und dass, wenn alle gleichzeitig krank werden, es nicht gen\u00fcgend \u00c4rzte und Betten im Krankenhaus gibt. Wir haben versucht, ihr zu vermitteln, dass sie sich keine Sorgen um Familie und Freunde machen muss, sich aber an ihrem Alltag einiges \u00e4ndern wird. Wenn Schulen und Kitas zu machen, kann zumindest mein Mann ins Homeoffice gehen. Anonyme Leserin, 35, \u00c4rztin\nIn der Schule meiner Kinder herrscht Schulverbot bei handfesten Erk\u00e4ltungssymptomen und Risikokontakten. Ich pers\u00f6nlich mache mir vor allem um meine Gro\u00dfeltern Sorgen. Sie sind recht einsam, aber ich will sie durch einen Besuch keinesfalls gef\u00e4hrden. Meine Kinder wissen, dass der Virus f\u00fcr sie harmlos ist, f\u00fcr ihre Oma aber gef\u00e4hrlich sein kann, und sie sich deswegen viel und oft die H\u00e4nde waschen m\u00fcssen. Wir benutzen seit einigen Tagen keine \u00f6ffentlichen Verkehrsmittel mehr und au\u00dferdem kann ich meine Arbeitszeiten so legen, dass mein Mann und ich uns mit der Kinderbetreuung abwechseln k\u00f6nnen. Leserin Sabrina, 41\nIch mache mir Sorgen \u2013 auch um meine Gesundheit. Ich habe das Gef\u00fchl, wir wissen zu wenig \u00fcber den Krankheitsverlauf und auch, worauf wir achten m\u00fcssen. Was k\u00f6nnen wir au\u00dfer Quarant\u00e4ne-Ma\u00dfnahmen machen? Mein erwachsener Sohn macht sich seit Ende Januar gewaltige Sorgen. Er ist ein typischer Gamer und hat gerne Spiele mit irgendwelchen Weltuntergangsszenarien gespielt. Und er hat eine weitreichende Fantasie. Seine sozialen Kontakte sind auf ein Minimum reduziert. Ich w\u00fcrde fast sagen, er ist richtig depressiv. Mit rationalen Argumenten kann er nur schwer umgehen. Es bedarf vieler Gespr\u00e4che und Aufkl\u00e4rungsarbeit, um seine \u00c4ngste zu beruhigen. Als Eltern haben wir eine WhatsApp-Gruppe und tauschen uns regelm\u00e4\u00dfig aus. Anonyme Leserin, 41\nViele Eltern an unserer Schule sind nerv\u00f6s und nat\u00fcrlich besorgt. Das \u00fcbertr\u00e4gt sich nat\u00fcrlich auch auf die Kinder. Da meine Tochter 16 Jahre alt ist, muss ich mir deutlich weniger Sorgen um eine Betreuung machen. Ich h\u00e4tte aber auch die M\u00f6glichkeit, im absoluten Ernstfall vollst\u00e4ndig im Homeoffice zu arbeiten. Ich bin mir aber bewusst, dass ich mich damit in einer Luxussituation befinde. Meine Frau arbeitet in einer Arztpraxis. Da sieht die Sache ganz anders aus. Hier droht bereits die Betriebsunterbrechung durch Materialknappheit. Ich informiere mich mehrmals t\u00e4glich direkt auf der Seite des Robert Koch-Instituts und lese die t\u00e4glichen Lageberichte der WHO. Zus\u00e4tzliche verfolge ich die Berichterstattung. Meine Frau und ich sind definitiv in erh\u00f6hter Alarmbereitschaft. Meine Mutter ist 82 und mein Vater ist erst letztes Jahr verstorben. Seitdem k\u00fcmmere ich mich im Grunde t\u00e4glich um meine Mutter und m\u00f6chte sie um jeden Preis vor einer Ansteckung bewahren. Das ist auch der Punkt, mit dem ich die Gefahr meiner Tochter n\u00e4herbringe. Es ist nun wichtig, dass wir alle zusammen Oma besch\u00fctzen, auch wenn die Krankheit uns selbst wohl weniger gef\u00e4hrlich werden kann. Ich bin auch kein Freund von Panikmache, aber leider habe ich den Eindruck, dass viele Eltern die Lage etwas zu locker nehmen bzw. die Gefahr nicht ernst nehmen und damit auch nichts zur Eind\u00e4mmung beitragen. Sie sehen absolut keine Gefahr und vergleichen das Virus immer wieder mit der Grippe, die doch viel gef\u00e4hrlicher w\u00e4re. Das ist mir zu kurzsichtig. Anonymer Leser, 42\nIch bin selbst Kitaleiterin in einer \u00f6ffentlichen Kita und muss den Anordnungen der Gesch\u00e4ftsleitung folgen. Bis jetzt gibt es die Info, dass nach dem ersten Corona-Fall die Kita bis auf unbestimmte Zeit geschlossen wird. Ich mache mir mittlerweile gro\u00dfe Sorgen, weil ich sehe, wie beunruhigt die Eltern und Erzieher*innen der Kita und auch meine eigene Familie sind. In der Kita wurde den Kindern gezeigt, wie sie sich richtig die H\u00e4nde waschen m\u00fcssen und auch, wie sie richtig niesen und husten. F\u00fcr die Kinder ist es ein gro\u00dfes Thema \u2013 merken sie doch, wie beunruhigt die Erwachsenen sind. Leserin Sasuko, 64, Kita-Leiterin", "twitter-history": "[{       \"id\": 1239573099756097536,       \"url\": \"https://twitter.com/wasserhoevel/status/1239573099756097536\",       \"date\": \"2020-03-16 15:23:51+00:00\",       \"text\": \"Ich sehe, wie beunruhigt Eltern und Erzieherinnen sind https://t.co/Frq0jUroVC via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4319220868,              \"url\": \"https://wordpress.com/view/politicsandculturesite.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1058083792227852291/Q7AisRkm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4319220868/1541101064\",              \"username\": \"wasserhoevel\",              \"name\": \"Jakob Wasserhoevel\",              \"description\": \"Sidney Harris: Democracy is the only system that persists in asking the powers that be whether they are the powers that ought to be.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-29 15:11:28+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 486,              \"friends\": 4979,              \"tweets\": 64594,              \"liked_tweets\": 44275,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 2533       }}, {       \"id\": 1239099963302387713,       \"url\": \"https://twitter.com/30miljardnl/status/1239099963302387713\",       \"date\": \"2020-03-15 08:03:47+00:00\",       \"text\": \"Ich sehe, wie beunruhigt Eltern und Erzieherinnen sind https://t.co/4uPMnqajY0 via @zeitonline https://t.co/SeAlwETs6e\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 117012571,              \"url\": \"http://www.abnamro-aandeelhouders.nl\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/719758816267476992/Rr9sH_zh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/117012571/1436548405\",              \"username\": \"30miljardnl\",              \"name\": \"Jos Hendriks - 2017\",              \"description\": \"NEWS - TCS Fund (300 bn euro) @joshendriks4\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-24 07:48:59+00:00\",              \"location\": \"The Hague, South Holland\",              \"followers\": 347,              \"friends\": 4026,              \"tweets\": 32217,              \"liked_tweets\": 4170,              \"lists_member\": 47,              \"media_shared\": 741       }}, {       \"id\": 1239051686607552514,       \"url\": \"https://twitter.com/kinderzeit_de/status/1239051686607552514\",       \"date\": \"2020-03-15 04:51:57+00:00\",       \"text\": \"Angst vor Coronavirus: Ich sehe, wie beunruhigt Eltern und Erzieherinnen sind |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/Olq3iWWvGv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1220266068792442880,              \"url\": \"https://www.kinderzeit.de/newsletter.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1266300981551132674/cQ_A-xZ3_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1220266068792442880/1580124070\",              \"username\": \"kinderzeit_de\",              \"name\": \"Kinderzeit.de\",              \"description\": \"Newsletter rund um das Thema #kindererziehung im \u00f6ffentlichen Raum. F\u00fcr #erzieherin #kindergarten #grundschule\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-23 08:45:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 385,              \"friends\": 474,              \"tweets\": 1449,              \"liked_tweets\": 1221,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1238851203515154435,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1238851203515154435\",       \"date\": \"2020-03-14 15:35:18+00:00\",       \"text\": \"Ich sehe, wie beunruhigt Eltern und Erzieherinnen sind https://t.co/HCmNcJQLXF via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17046,              \"friends\": 17084,              \"tweets\": 611716,              \"liked_tweets\": 168446,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1238844721876918274,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1238844721876918274\",       \"date\": \"2020-03-14 15:09:32+00:00\",       \"text\": \"Musikunterricht per Skype? Homeoffice mit drei kleinen Kindern? Wie Eltern, Lehrer und Kinderg\u00e4rtnerinnen sich auf die folgenden Wochen vorbereiten. https://t.co/gyEHip6DLR\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338925,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}]"}