{"url": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-06/brasilien-todeszahl-coronavirus-covid-19-zweithoechste-welt", "date": "2020-06-13T03:42:03+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Brasilien hat die zweitmeisten Coronavirus-Toten weltweit", "article": "Laut neuesten Angaben hat sich die Zahl der Virustoten auf fast 42.000 erh\u00f6ht. Mehr Todesf\u00e4lle gibt es nur in den USA. Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro l\u00f6st erneut Emp\u00f6rung aus.\nIn Brasilien sind mittlerweile\nmehr Menschen an dem neuartigen Coronavirus gestorben als in Gro\u00dfbritannien. Nach\nAngaben des Gesundheitsministerium in der Hauptstadt Bras\u00edlia hat sich die Zahl\nder Virustoten auf 41.800 Menschen erh\u00f6ht. Das s\u00fcdamerikanische Land z\u00e4hlt damit\njetzt nach den USA die meisten Todesf\u00e4lle und die meisten best\u00e4tigten\nInfektionen weltweit.\nIn den vergangenen 24 Stunden\nhabe es 909 weitere Corona-Todesf\u00e4lle gegeben, teilte das Ministerium mit. Die Zahl der registrierten Infektionen erh\u00f6hte sich demnach auf\nfast 829.000. Am schwersten betroffen bleibt der Bundesstaat S\u00e3o Paulo mit mehr\nals 10.000 Toten und knapp 168.000 Infektionen.\nMit 41.481 Corona-Toten ist\nGro\u00dfbritannien nunmehr das am drittst\u00e4rksten von der Pandemie betroffene\nLand der Welt.\nIn Brasilien w\u00e4chst die Kritik am\nKrisenmanagement der Regierung. Diese hat im Vergleich zu anderen L\u00e4ndern demonstrativ\nsorglos auf die Pandemie reagiert. Brasiliens Pr\u00e4sident Jair\nBolsonaro hat die von dem Virus ausgel\u00f6ste Lungenkrankheit Covid-19 in der\nVergangenheit als \"kleine Grippe\" bezeichnet. Sein Wirtschaftsminister\nPaulo Guedes sagte, das Land k\u00f6nne sich Quarant\u00e4ne und Lockdown nicht\nleisten.\nAm Donnerstagabend l\u00f6ste\nBolsonaro bei seinen Kritikern erneut Entsetzen aus, als er die\nBrasilianer dazu aufrief, Handyfilme in Krankenh\u00e4usern zu drehen, um zu\nzeigen, wie stark die Intensivstationen tats\u00e4chlich belegt seien. \"Ich\nkann mich irren, aber praktisch niemand hat sein Leben verloren, weil er kein\nBeatmungsger\u00e4t oder kein Bett auf der Intensivstation hat\", sagte\nBolsonaro in einem bei Facebook ver\u00f6ffentlichten Video.\nLaut offiziellen Statistiken\nwaren die Intensivstationen in vielen brasilianischen Bundesstaaten seit Beginn\nder Pandemie zeitweise zu mehr als 95 Prozent belegt. Der bei der\nWeltgesundheitsorganisation WHO f\u00fcr Gesundheitsnotf\u00e4lle zust\u00e4ndige Direktor\nMike Ryan sprach am Freitag von einer \"besorgniserregenden\" Situation\nin Brasilien. Zwar sei das Gesundheitssystem nicht \"vollst\u00e4ndig\n\u00fcberlastet\", doch bestehe ein \"gro\u00dfer Druck\" auf die\nIntensivstationen in vielen Bundesstaaten.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1271744423492288513,       \"url\": \"https://twitter.com/Echt_jetzt_/status/1271744423492288513\",       \"date\": \"2020-06-13 10:01:13+00:00\",       \"text\": \"Wir lockern munter weiter.#Covidioten#laschet#CoronaVirusD#Coronakrise https://t.co/oop6eoZ40Z\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1263580819785834497,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1368955389300117510/7fcIt7EW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1263580819785834497/1603481099\",              \"username\": \"Echt_jetzt_\",              \"name\": \"Tru5t\",              \"description\": \"All the small thingsTrue care, truth bringsIll take one liftYour ride, best trip#TeamSichereBildung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-21 21:22:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1523,              \"friends\": 857,              \"tweets\": 33462,              \"liked_tweets\": 88996,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 1061       }}, {       \"id\": 1271742578694725633,       \"url\": \"https://twitter.com/MarianKamensky1/status/1271742578694725633\",       \"date\": \"2020-06-13 09:53:53+00:00\",       \"text\": \"GR\u00dcNDE F\u00dcR DIE AMAZONAS ABHOLZUNG Bitte lesen:https://t.co/W0UnvJSPYuhttps://t.co/doACxkAE8Rhttps://t.co/QE6vaZyD1Jhttps://t.co/2ME3NnqN0p#XiJinping #JoeBiden #Trump #Coronavirus @realDonaldTrump https://t.co/KtPS1QxD0T\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1591016580,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/415564678501117952/NX8xNLBF_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1591016580/1401350165\",              \"username\": \"MarianKamensky1\",              \"name\": \"Marian Kamensky\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-07-13 13:41:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4942,              \"friends\": 240,              \"tweets\": 5966,              \"liked_tweets\": 2045,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 5394       }}, {       \"id\": 1271733826440572928,       \"url\": \"https://twitter.com/Rai_Koehler/status/1271733826440572928\",       \"date\": \"2020-06-13 09:19:06+00:00\",       \"text\": \"Brasilien hat die zweitmeisten Coronavirus-Toten weltweit https://t.co/aFEt1n6cDk via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2416508906,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1189471820157804544/M8pa-9CV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2416508906/1572427456\",              \"username\": \"Rai_Koehler\",              \"name\": \"Rainer K\u00f6hler\",              \"description\": \"Ich interessiere mich f\u00fcr gesellschaftliche Themen und bin ein leidenschaftlicher Radfahrer und Buchliebhaber.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-28 21:55:55+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 1311,              \"friends\": 1865,              \"tweets\": 1752,              \"liked_tweets\": 2406,              \"lists_member\": 71,              \"media_shared\": 49       }}, {       \"id\": 1271721267696107521,       \"url\": \"https://twitter.com/HsTribun/status/1271721267696107521\",       \"date\": \"2020-06-13 08:29:12+00:00\",       \"text\": \"Covid-19: Brasilien hat die zweitmeisten Coronavirus-Toten weltweit |xa0ZEIT ONLINELaut neuesten Angaben hat sich die Zahl der Virustoten auf fast 42.000 erh\u00f6ht. Mehr Todesf\u00e4lle gibt es nur in den USA. Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro l\u00f6st erneut Emp\u00f6rung aus. https://t.co/vGQDB7WkeY\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1246775356612325377,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1246785912643751938/GStFARb3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1246775356612325377/1586092719\",              \"username\": \"HsTribun\",              \"name\": \"Wyatt Hearp Stone\",              \"description\": \"#Gesundheit & #Ethik, Politik, #Recht & Ordnung, #Soziales, #HealthConsulting, Glaube & Religion,#Work & #Health, New #Holistik Work,#nature & #animals\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-05 12:24:25+00:00\",              \"location\": \"Deutschland \",              \"followers\": 535,              \"friends\": 668,              \"tweets\": 31214,              \"liked_tweets\": 23117,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 755       }}, {       \"id\": 1271702236746391552,       \"url\": \"https://twitter.com/Hoergeraete/status/1271702236746391552\",       \"date\": \"2020-06-13 07:13:34+00:00\",       \"text\": \"Neuer Artikel von Gesundheit - Medizin, Forschung und Wohlbefinden https://t.co/6iv4vYaFsg https://t.co/9MTiRsuI1D\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 93672550,              \"url\": \"http://www.hoerberatung.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/981870105960251392/ehzw-uLp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/93672550/1436633238\",              \"username\": \"Hoergeraete\",              \"name\": \"Die H\u00f6rberatung\",              \"description\": \"Die H\u00f6rberatung - H\u00f6rakustik Tina Imreh, die H\u00f6rger\u00e4te-Spezialisten Sie finden uns in der Mauthalle am Hallplatz 2, in Zirndorf und Oberasbach\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-30 17:20:31+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg\",              \"followers\": 139,              \"friends\": 294,              \"tweets\": 5922,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2901       }}, {       \"id\": 1271701361722351616,       \"url\": \"https://twitter.com/Hoergeraete/status/1271701361722351616\",       \"date\": \"2020-06-13 07:10:06+00:00\",       \"text\": \"Covid-19: Brasilien hat die zweitmeisten Coronavirus-Toten weltweit: https://t.co/t9hnlQqSMG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 93672550,              \"url\": \"http://www.hoerberatung.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/981870105960251392/ehzw-uLp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/93672550/1436633238\",              \"username\": \"Hoergeraete\",              \"name\": \"Die H\u00f6rberatung\",              \"description\": \"Die H\u00f6rberatung - H\u00f6rakustik Tina Imreh, die H\u00f6rger\u00e4te-Spezialisten Sie finden uns in der Mauthalle am Hallplatz 2, in Zirndorf und Oberasbach\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-30 17:20:31+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg\",              \"followers\": 139,              \"friends\": 294,              \"tweets\": 5922,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2901       }}, {       \"id\": 1271689422812205060,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1271689422812205060\",       \"date\": \"2020-06-13 06:22:39+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/pNpuKOw6M5@zeitonline hat eine Headline ge\u00e4ndert! Covid-19: Brasilien hat die zweitmeisten Coronavirus-Toten weltweit Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw #hl_diff #journalismus https://t.co/QVa8KEoziV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1165,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134163,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111281       }}, {       \"id\": 1271672908771983360,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1271672908771983360\",       \"date\": \"2020-06-13 05:17:02+00:00\",       \"text\": \"Covid-19: Brasilien hat die zweitmeisten Coronavirus-Toten in der Welt |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/GTa4sFZgHAvia u2066@zeitonlineu2069\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17046,              \"friends\": 17084,              \"tweets\": 611716,              \"liked_tweets\": 168446,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1271654649590960135,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1271654649590960135\",       \"date\": \"2020-06-13 04:04:29+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/pNpuKOw6M5@zeitonline hat eine Headline ge\u00e4ndert! Covid-19: Brasilien hat die zweitmeisten Coronavirus-Toten in der Welt Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw #hl_diff #journalismus https://t.co/fWy3GSnrcC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1165,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134163,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111281       }}, {       \"id\": 1271618822647222272,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wis/status/1271618822647222272\",       \"date\": \"2020-06-13 01:42:07+00:00\",       \"text\": \"Brasiliens Pr\u00e4sident Jair #Bolsonaro hat B\u00fcrger aufgefordert, Handy-Filme auf Intensivstationen zu drehen. Er will zeigen, dass seine Sorglospolitik in der #Coronavirus-Krise wirkt. https://t.co/cUUdMdUxiz\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 121098001,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wissen/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564967330451456/BNA2XGik_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wis\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE WISSEN\",              \"description\": \"Wir sind: @NeuerTag, @svensonst, @maria_mastreads, @JaSimmank @flor8i @ClaWuest @corinnaschoeps\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-03-08 12:31:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 60461,              \"friends\": 90,              \"tweets\": 11115,              \"liked_tweets\": 176,              \"lists_member\": 906,              \"media_shared\": 142       }}, {       \"id\": 1271618821330255872,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1271618821330255872\",       \"date\": \"2020-06-13 01:42:07+00:00\",       \"text\": \"Die #Coronavirus-Todesrate in #Brasilien ist jetzt die zweith\u00f6chste der Welt. https://t.co/cWGxErfN0X\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338926,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}]"}