{
     "url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-06/anti-rassismus-proteste-frankreich-paris-adama-traore",
     "date": "2020-06-14T15:24:59+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Tausende demonstrieren in Europa gegen Polizeigewalt",
     "article": "In Frankreich, Deutschland und der Schweiz versammelten sich Menschen zu Kundgebungen gegen Rassismus. In London kam es zu Zusammenst\u00f6\u00dfen mit rechten Gruppen.\nTausende Menschen haben in allen gr\u00f6\u00dferen St\u00e4dten Frankreichs gegen Rassismus und Polizeigewalt demonstriert. In Paris folgten mehrere Tausend Demonstranten einem Aufruf zum Protest gegen den Tod des jungen Schwarzen Adama Traor\u00e9 in Polizeigewahrsam 2016. Seine Schwester Assa Traor\u00e9 verlangte erneut eine Untersuchung zum Tod des 24-J\u00e4hrigen. Weitere Kundgebungen wurden unter anderem aus Marseille, Lyon, Montpellier und Bordeaux gemeldet.\nBereits am vergangenen Wochenende waren in Frankreich 23.000 Menschen gegen Polizeigewalt auf die Stra\u00dfe gegangen. Die Proteste entz\u00fcndeten sich an einer neuen Untersuchung, die Polizisten f\u00fcr den Erstickungstod von Adama Traor\u00e9 in einer Pariser Vorstadt verantwortlich macht. Viele der Demonstranten sehen Parallelen zu dem Tod des schwarzen US-Amerikaners George Floyd am 25. Mai in Minneapolis. \nIn Paris entfalteten rechte Gegendemonstranten von einem Dach ein gro\u00dfes Transparent, auf dem sie den Demonstranten \"Anti-Wei\u00dfen-Rassismus\" vorwarfen. Es wurde jedoch vom Balkon der darunterliegenden Wohnung aus zerschnitten, vermutlich von den Anwohnern selbst.\nAmnesty International forderte eine tiefgreifende Reform der \"Polizeipraktiken\" in Frankreich. Die Situation erfordere eine \"umfassende Antwort der Beh\u00f6rden\", erkl\u00e4rte die Menschenrechtsorganisation. Pr\u00e4sident Emmanuel Macron wird am Sonntagabend eine Fernsehansprache halten, in der er neben der Corona-Krise auch die j\u00fcngsten Proteste gegen Polizeigewalt und Rassismus in den USA und Frankreich ansprechen d\u00fcrfte.\nAuch in anderen europ\u00e4ischen L\u00e4ndern gingen erneut zahlreiche Menschen der Black-Lives-Matter-Bewegung auf die Stra\u00dfe, die seit Floyds Tod weltweit zu Protesten gegen Rassismus und Polizeigewalt mobilisiert. In Stuttgart und Hamburg gingen jeweils mehrere Hundert Menschen auf die Stra\u00dfe, auch in Zwickau gab es eine Demonstration. \nIn der Schweiz versammelten sich Tausende in mehreren St\u00e4dten zu Kundgebungen. Allein in Z\u00fcrich gingen mehr als 10.000 Menschen auf die \nStra\u00dfe, wie die Stadtpolizei der Nachrichtenagentur Keystone-SDA \nmitteilte. Einige trugen Schilder mit Slogans wie \"White silence is violence\" (wei\u00dfes Schweigen ist Gewalt). Proteste\n gab es auch in Bern, Luzern und St. Gallen.   \nIn London ignorierten Hunderte Menschen die Warnungen von Polizei und Beh\u00f6rden, wegen der Coronavirus-Pandemie nicht an Massenveranstaltungen teilzunehmen. Hunderte versammelten sich zu Antirassismusprotesten in der Hauptstadt. Nach Angaben der Polizei verliefen die Demonstrationen gr\u00f6\u00dftenteils \nfriedlich, es sei jedoch zu einzelnen Angriffen auf Polizisten gekommen. \nZugleich hielten auch rechtsextreme Gruppen Kundgebungen ab. Auf dem Londoner Parlamentsplatz und der Umgebung kam es zu Zusammenst\u00f6\u00dfen rechter Demonstranten mit der Polizei, hie\u00df es in britischen Medienberichten. Mehr als 100\n Menschen seien insgesamt festgenommen worden. \nPremierminister Boris Johnson schrieb auf Twitter, dass rassistische Schl\u00e4gereien keinen Platz auf den Stra\u00dfen Gro\u00dfbritanniens h\u00e4tten. Innenministerin Priti Patel kritisierte die Gewalt als v\u00f6llig inakzeptabel. Wer sich an gewaltt\u00e4tigen Ausschreitungen und Vandalismus beteilige, m\u00fcsse mit der ganzen H\u00e4rte des Gesetzes rechnen. Auch in Brighton, Newcastle, Bristol, Chelmsford und Canterbury hatten gr\u00f6\u00dftenteils friedliche Kundgebungen stattgefunden. \nIn Gro\u00dfbritannien hatten Demonstranten in den vergangenen Tagen die Denkm\u00e4ler historischer Pers\u00f6nlichkeiten attackiert, die f\u00fcr\ndie koloniale Vergangenheit des K\u00f6nigreichs stehen. In Bristol warfen Aktivisten die Statue des Sklavenh\u00e4ndlers\nEdward Colston vergangenes Wochenende ins\nHafenbecken. Andere bespr\u00fchten ein Denkmal von Winston Churchill, der im Zweiten Weltkrieg Regierungschef\nGro\u00dfbritanniens war, mit einem Graffiti, das ihn als\nRassisten bezeichnet. Premierminister Boris Johnson\nkritisierte dies als \"absurd und besch\u00e4mend\".\nRechte und rechtsextreme Gruppen hatten ihre Anh\u00e4nger deshalb vor den j\u00fcngsten Protesten dazu aufgerufen, in die \nbritische Hauptstadt zu fahren, um Statuen vor Vandalismus zu sch\u00fctzen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1272249480642002944,       \"url\": \"https://twitter.com/abbaleksandr/status/1272249480642002944\",       \"date\": \"2020-06-14 19:28:08+00:00\",       \"text\": \"Antirassismusproteste: Tausende demonstrieren in Europa gegen Polizeigewalt |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/qinbVTUsRY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 182761344,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/915193354543140864/iUI0AgVY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/182761344/1349239985\",              \"username\": \"abbaleksandr\",              \"name\": \"Av Aleksandr\",              \"description\": \"Archpriest at the Rum Orthodox Patriarchate of -Jerusalem in charge of Israeli society \u05db\u05d4\u05df-\u05d3\u05ea \u05d1\u05e4\u05d8\u05e8\u05d9\u05d0\u05e8\u05db\u05d9\u05d4 \u05d9\u05d5\u05d5\u05e0\u05d9\u05ea \u05d0\u05d5\u05e8\u05ea\u05d5\u05d3\u05d5\u05db\u05e1\u05d9\u05ea \u05e9\u05d1\u05d9\u05e8\u05d5\u05e9\u05dc\u05d9\u05dd - \u05e7\u05d4\u05d9\u05dc\u05d5\u05ea \u05d1\u05d7\u05d1\u05e8\u05d4 \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc\u05d9\u05ea\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-25 10:02:38+00:00\",              \"location\": \"Jerusalem\",              \"followers\": 571,              \"friends\": 1502,              \"tweets\": 118641,              \"liked_tweets\": 1512,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 3953       }}, {       \"id\": 1272224808084869120,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1272224808084869120\",       \"date\": \"2020-06-14 17:50:05+00:00\",       \"text\": \"Antirassismusproteste: Tausende demonstrieren in Europa gegen Polizeigewalt https://t.co/ANVx3yjbrc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 590,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 985385,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 273,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1272209527639805955,       \"url\": \"https://twitter.com/hmbuchmann/status/1272209527639805955\",       \"date\": \"2020-06-14 16:49:22+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/lERqm3Yf8R\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1427648372,              \"url\": \"https://www.facebook.com/dialogueofcivilizations/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/611814304720027648/fKbZFH5__normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1427648372/1402783637\",              \"username\": \"hmbuchmann\",              \"name\": \"Dialogue of Civilizations\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-05-14 11:53:26+00:00\",              \"location\": \"Rapperswil\",              \"followers\": 269,              \"friends\": 2573,              \"tweets\": 65539,              \"liked_tweets\": 3744,              \"lists_member\": 43,              \"media_shared\": 2724       }}, {       \"id\": 1272203957620875266,       \"url\": \"https://twitter.com/Tiefenkultur/status/1272203957620875266\",       \"date\": \"2020-06-14 16:27:14+00:00\",       \"text\": \"#AntiRassismus-Proteste: Tausende demonstrieren in Europa #gegenPolizeigewalt In Frankreich, Deutschland und der Schweiz versammelten sich Menschen zu Kundgebungen #gegenRassismus. In London kam es zu Zusammenst\u00f6\u00dfen mit rechten Gruppen. https://t.co/S62EJ3ljzB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1155219066208030720,              \"url\": \"https://ko-fi.com/O4O118N51#\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1273643972813086725/vb7bI-nL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1155219066208030720/1598034153\",              \"username\": \"Tiefenkultur\",              \"name\": \"\u2b50((AiyaE\u00e4rendilElenionAncalima))\u2b50\ud83c\udf34 \ud83d\udc9a \ud83c\udf0f \ud83c\udf3f \u2600\ufe0f \ud83d\udcab\",              \"description\": \"#HospizStRaphael#ZdB #AfuAMvD@mightof_princes-reload @kassiopeia_v7@mastodon.social#netz4 #wertstufendemokratie @brauchtbewegung -support\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-27 20:51:03+00:00\",              \"location\": \"#Tiefenkultur vs #Kontrakultur\",              \"followers\": 428,              \"friends\": 4421,              \"tweets\": 32463,              \"liked_tweets\": 12860,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1460       }}, {       \"id\": 1272161978644135936,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1272161978644135936\",       \"date\": \"2020-06-14 13:40:25+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/T2d7j1GVCz@zeitonline hat eine Headline ge\u00e4ndert! Antirassismusproteste: Tausende demonstrieren in Europa gegen Polizeigewalt Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw #hl_diff #journalismus https://t.co/m7XmaJ0SVm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1165,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134163,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111281       }}, {       \"id\": 1271923193259921419,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1271923193259921419\",       \"date\": \"2020-06-13 21:51:35+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/T2d7j1GVCz@zeitonline hat eine Headline ge\u00e4ndert! Anti-Rassismus-Proteste: Tausende demonstrieren in Europa gegen Polizeigewalt Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw #hl_diff #journalismus https://t.co/JD5GttYxP4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1165,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134163,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111281       }}, {       \"id\": 1271854943348183041,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1271854943348183041\",       \"date\": \"2020-06-13 17:20:23+00:00\",       \"text\": \"Neben Gro\u00dfbritannien und Deutschland war zum Start ins Wochenende auch #Frankreich ein Schwerpunkt der Anti-Rassismus-Proteste. #blacklivesmatter https://t.co/xmST072bes\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145942,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49914,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1271854941938868225,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1271854941938868225\",       \"date\": \"2020-06-13 17:20:22+00:00\",       \"text\": \"Auch in mehreren St\u00e4dten #Frankreich|s sind Tausende Menschen gegen #Rassismus auf die Stra\u00dfe gegangen. #blacklivesmatter https://t.co/l7FNtoOe2Q\",       \"replies\": 10,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338926,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}]"
}