{"url": "https://www.zeit.de/entdecken/2020-06/reisewarnung-nicht-eu-laender-verlaengern", "date": "2020-06-09T20:31:27+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Bund will Reisewarnung f\u00fcr Nicht-EU-L\u00e4nder bis Ende August verl\u00e4ngern", "article": "Innerhalb der EU k\u00f6nnen die Deutschen bald wieder verreisen. Weltweit soll dies noch nicht wieder m\u00f6glich sein. Allerdings soll es Ausnahmen f\u00fcr einzelne L\u00e4nder geben.\nDie Bundesregierung will die Reisewarnung f\u00fcr Drittstaaten au\u00dferhalb \nder EU bis zum 31. August verl\u00e4ngern. Nach Informationen der Deutschen Presse-Agentur haben sich das Ausw\u00e4rtige Amt und das Bundesinnenministerien darauf verst\u00e4ndigt; das Kabinett soll dieser Regelung bei der anstehenden Sitzung am Mittwochvormittag zustimmen.\nVon der Verl\u00e4ngerung sind mehr als 160 Staaten \nbetroffen. Der Agentur zufolge soll es allerdings Ausnahmen f\u00fcr einzelne L\u00e4nder geben. Diese Staaten m\u00fcssen bestimmte Kriterien erf\u00fcllen. Dabei sollen die Entwicklung der Infektionszahlen, die Leistungsf\u00e4higkeit der Gesundheitssysteme, Testkapazit\u00e4ten, Hygieneregeln und Einreisebeschr\u00e4nkungen ber\u00fccksichtigt werden.\nZu den betroffenen L\u00e4ndern z\u00e4hlen auch Hauptreisel\u00e4nder, allen voran die T\u00fcrkei als drittbeliebtestes Urlaubsland der Deutschen. Das Land hatte zuletzt wieder um Touristen geworben. So sagte der t\u00fcrkische Botschafter in Deutschland, Ali Kemal Ayd\u0131n, dass die T\u00fcrkei \"im Gegensatz zu vielen anderen L\u00e4ndern die Covid-19-Krise erfolgreich \u00fcberwindet\". Pr\u00e4sident Recep Tayyip Erdo\u011fan will mit Angela Merkel in dieser Woche \u00fcber den Tourismus sprechen.\nAm 17. M\u00e4rz hatte Au\u00dfenminister Heiko Maas (SPD) eine Reisewarnung f\u00fcr alle rund 200 L\u00e4nder der Welt ausgesprochen \u2013 ein beispielloser Schritt. Bis zu diesem Zeitpunkt wurde nur bei einer Gefahr f\u00fcr Leib und Leben etwa in Kriegsgebieten vor Reisen gewarnt und damit eine kostenlose Stornierung erm\u00f6glicht.\nIn der vergangenen Woche dann beschloss das Bundeskabinett, die Reisewarnung am 15. Juni f\u00fcr 31 europ\u00e4ische L\u00e4nder aufzuheben. Dazu z\u00e4hlen die 26 Partnerl\u00e4nder Deutschlands in der Europ\u00e4ischen Union, das gerade aus der EU ausgetretene Gro\u00dfbritannien und die vier Staaten des grenzkontrollfreien Schengenraums, die nicht Mitglied in der EU sind: Island, Norwegen, die Schweiz und Liechtenstein. F\u00fcr 29 L\u00e4nder erfolgt die Aufhebung am 15. Juni, f\u00fcr Spanien und Norwegen erst sp\u00e4ter, weil in diesen beiden L\u00e4ndern noch Einreisesperren gelten. Im Falle Spaniens bildet Mallorca eine Ausnahme, dorthin k\u00f6nnen deutsche Touristen ebenfalls ab dem 15. Juni in begrenztem Umfang und unter geringeren Auflagen reisen.\nW\u00e4hrend sich die Coronavirus-Pandemie in \nDeutschland und Europa langsam entspannt, steigen die Infektionszahlen \nweltweit weiterhin an. So warnte die Weltgesundheitsorganisation (WHO) \nerst am Montag davor, dass sich die Lage in Osteuropa, Zentralasien und \nLateinamerika verschlimmere. In den vergangenen Wochen hatte es t\u00e4glich \nmehr als 100.000 registrierte Neuinfektionen gegeben. Insgesamt hat die \nZahl der weltweit registrierten Infektionen die Marke von sieben \nMillionen \u00fcberschritten, mehr als 400.000 Menschen sind bislang an \nCovid-19 gestorben. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1270615822491217920,       \"url\": \"https://twitter.com/AzukingY/status/1270615822491217920\",       \"date\": \"2020-06-10 07:16:33+00:00\",       \"text\": \"\u3042\u30fc\u3001EU\u52a0\u76df\u56fd\u5916\u304b\u3089\u306e\u65c5\u884c\u5ba2\u53d7\u5165\u306f8\u6708\u672b\u307e\u3067\u274c\u304b\u30fcBund will Reisewarnung f\u00fcr Nicht-EU-L\u00e4nder bis Ende August verl\u00e4ngern https://t.co/yQJ797Wz6n @zeitonline\u3088\u308a\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 236297836,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1248037804438777856/dWnC1sBY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/236297836/1586686258\",              \"username\": \"AzukingY\",              \"name\": \"Yomogi Koch / Wash\u270b& Wear\ud83d\ude37\",              \"description\": \"Born in Berlin / Live in Tokyo  Chocoholic\u2764 You Only Live Once. \u8272\u3001\u5f62\uff64Design\uff64\u7d75\u3001\u5199\u771f\u3001\u5efa\u7bc9\u3001\ud83c\udf5e&\ud83d\ude3c Love\u3067\u3059\ud83d\ude4bJapanisch/Englisch/Deutsch/Spanisch\u3069\u3046\u305e\u5b9c\u3057\u304f\u304a\u9858\u3044\u3057\u307e\u3059\u3002\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-01-10 07:54:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 35,              \"friends\": 103,              \"tweets\": 8075,              \"liked_tweets\": 9976,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 891       }}, {       \"id\": 1270604990927831041,       \"url\": \"https://twitter.com/StephanAitch/status/1270604990927831041\",       \"date\": \"2020-06-10 06:33:31+00:00\",       \"text\": \"Bund will Reisewarnung f\u00fcr Nicht-EU-L\u00e4nder bis Ende August verl\u00e4ngern.Es soll aber Au\u00dfnahmen f\u00fcr L\u00e4nder geben, die eine geringe Zahl an Neuinfektionen haben.https://t.co/a5IzoDP6zy via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 817167635553157120,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/847958105812062212/SzIBzjre_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"StephanAitch\",              \"name\": \"Stephan Aitch \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Die Witze machen die anderen #Human #Peace #Freedom #Equality #Justice #Truth #SahajaSamadhi #WeakAnt #FryDay #achwas #nurmalso #T\u00fcrkei \ud83c\udf08 #\u00dcbrigens\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-06 00:35:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 405,              \"friends\": 786,              \"tweets\": 24249,              \"liked_tweets\": 29319,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 5019       }}, {       \"id\": 1270588013228232704,       \"url\": \"https://twitter.com/alidellothello/status/1270588013228232704\",       \"date\": \"2020-06-10 05:26:03+00:00\",       \"text\": \"Almanya, AB uyesi olmayan ulkelere seyahat yasagini Agustos sonuna kadar uzatti.  https://t.co/ojP068paid\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1034421161503932416,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1037329708051062784/VQ2Ewywr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1034421161503932416/1572169398\",              \"username\": \"alidellothello\",              \"name\": \"alidellothello\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-08-28 12:43:18+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 640,              \"friends\": 131,              \"tweets\": 7642,              \"liked_tweets\": 1496,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1039       }}, {       \"id\": 1270471775768412166,       \"url\": \"https://twitter.com/AlperUcok/status/1270471775768412166\",       \"date\": \"2020-06-09 21:44:10+00:00\",       \"text\": \"Almanya, AB &amp; Schengen \u00fcyesi olmayan \u00fclkelere seyahat yasa\u011f\u0131n\u0131 A\u011fustos sonuna kadar uzat\u0131yor. Bu Almanlar\u0131n en \u00e7ok tatillerini ge\u00e7irdi\u011fi 3.\u00fclke olan T\u00fcrkiyeyi de kaps\u0131yor. Ancak birka\u00e7 \u00fclke (muhtemelen T\u00fcrkiye de) uzatmadan muaf olacak.M\u00fczakereler s\u00fcr\u00fcyorhttps://t.co/op9fXEnZnO\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 17,       \"likes\": 45,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1079210822,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375121452480000003/NLzuuRdL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1079210822/1558710172\",              \"username\": \"AlperUcok\",              \"name\": \"Alper \u00dc\u00e7ok\",              \"description\": \"@ial1888org @AUSBFM @BristolUni @UofOklahoma @MSU_1755 @Georgetown @univiu @tusiad @Fenerbahce Tweets in TR,EN,D,RUS\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-11 10:27:02+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Istanbul, Izmir\",              \"followers\": 31711,              \"friends\": 1380,              \"tweets\": 32155,              \"liked_tweets\": 6692,              \"lists_member\": 284,              \"media_shared\": 17445       }}, {       \"id\": 1270458459432116227,       \"url\": \"https://twitter.com/bernd_zucker/status/1270458459432116227\",       \"date\": \"2020-06-09 20:51:15+00:00\",       \"text\": \"Bundesregierung will Reisewarnung f\u00fcr Nicht-EU-L\u00e4nder bis Ende August verl\u00e4ngern #Reisewarnung https://t.co/pGQ0dQSKmv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 825241544202604544,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bernd_zucker\",              \"name\": \"Bernd Zucker\",              \"description\": \"Schon sieben Jahrzehnte erlebt. Viele Berufe gelernt: Soldat, Lehrer, Journalist und jetzt eine Art Rentner der die F\u00fc\u00dfe nicht still halten kann. Hallo Twitter\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-28 07:18:11+00:00\",              \"location\": \"Deutschland, Germany\",              \"followers\": 112,              \"friends\": 3151,              \"tweets\": 9296,              \"liked_tweets\": 912,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 192       }}, {       \"id\": 1270455436001583104,       \"url\": \"https://twitter.com/UKagermaier/status/1270455436001583104\",       \"date\": \"2020-06-09 20:39:14+00:00\",       \"text\": \"Bund will Reisewarnung f\u00fcr Nicht-EU-L\u00e4nder bis Ende August verl\u00e4ngern https://t.co/SZtD8qjYEG via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1248660909037424640,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"UKagermaier\",              \"name\": \"Ulrich Kagermaier\",              \"description\": \"Leben und leben lassen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-10 17:15:55+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 1,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1270424750263762946,       \"url\": \"https://twitter.com/TKohlstruck/status/1270424750263762946\",       \"date\": \"2020-06-09 18:37:18+00:00\",       \"text\": \"Kann mir mal bitte jemand erkl\u00e4ren wieso die Reisewarnung nur f\u00fcr nicht EU L\u00e4nder gilt? Warum soll man lieber nach Italien oder Spanien, nicht aber nach Japan oder Australien d\u00fcrfen, wo die Infektionszahlen viel geringer sind?https://t.co/dhazKG9gJx\",       \"replies\": 8,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 21,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2849938193,              \"url\": \"https://www.fiwi1.uni-freiburg.de/tobias-kohlstruck-m-sc/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1359561151319838724/39n6f0p6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2849938193/1587243681\",              \"username\": \"TKohlstruck\",              \"name\": \"Tobias Kohlstruck\",              \"description\": \"PhD Candidate @UniFreiburg, before @goetheuni Intergenerational Economic Policy, Fiscal Sustainability, History of Economic Thought. Views are my own.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-29 15:14:21+00:00\",              \"location\": \"Freiburg im Breisgau\",              \"followers\": 1155,              \"friends\": 481,              \"tweets\": 5053,              \"liked_tweets\": 22291,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 96       }}, {       \"id\": 1270424671616368641,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1270424671616368641\",       \"date\": \"2020-06-09 18:36:59+00:00\",       \"text\": \"Bundesregierung will Reisewarnung f\u00fcr Nicht-EU-L\u00e4nder verl\u00e4ngern https://t.co/nBLt71WXFd via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17046,              \"friends\": 17084,              \"tweets\": 611716,              \"liked_tweets\": 168446,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1270423458674073601,       \"url\": \"https://twitter.com/Orgetorix/status/1270423458674073601\",       \"date\": \"2020-06-09 18:32:10+00:00\",       \"text\": \"Bundesregierung will Reisewarnung f\u00fcr Nicht-EU-L\u00e4nder verl\u00e4ngern https://t.co/3FIjhyiInv via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24842995,              \"url\": \"http://www.facebook.com/Catuvolcus\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3082717867/20845cf67d93f95a09bf879b63c61c74_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24842995/1466598132\",              \"username\": \"Orgetorix\",              \"name\": \"Nino Brodin\",              \"description\": \"International Relations, Geoeconomics, Geopolitics, WGS: Geography & Geodecy, Econometrics, History of Public Broadcasting.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-17 05:03:31+00:00\",              \"location\": \"London, England\",              \"followers\": 3232,              \"friends\": 4998,              \"tweets\": 1041675,              \"liked_tweets\": 88691,              \"lists_member\": 338,              \"media_shared\": 26907       }}, {       \"id\": 1270423327115485184,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1270423327115485184\",       \"date\": \"2020-06-09 18:31:39+00:00\",       \"text\": \"Bundesregierung will Reisewarnung f\u00fcr Nicht-EU-L\u00e4nder verl\u00e4ngern https://t.co/Ovt3eFewPT\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 21,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338926,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}]"}