{
     "url": "https://www.compact-online.de/corona-moegliche-langzeitfolgen-der-massen-impfung/",
     "date": "2020-12-28T12:36:52+01:00",
     "source": "compact-online.de",
     "label": "fake",
     "header": "Corona: M\u00f6gliche Langzeitfolgen der Massen-Impfung\t\t\t",
     "article": "Auch die J\u00fcngeren rufen nun nach der Biontech-Impfung, weil sie Angst vor der Krankheit haben. Die Impfung sch\u00fctzt nach offiziellen Angaben nicht generell von einer Ansteckung, sondern zu einem gewissen Prozentsatz vor einem schweren Verlauf, wof\u00fcr j\u00fcngere Generationen normalerweise kein hohes Risiko haben.\nWie sind aber die m\u00f6glichen Nebenwirkungen der Impfung einzusch\u00e4tzen? Die 3150 Probanden von 112000 (ca.3 %) , die gleich nach der Impfung schwere Nebenwirkungen hatten, sodass sie arbeitsunf\u00e4hig krank wurden, sind doch nur ein erstes Schlaglicht auf die Risiken dieser gentechnischen Impfung. Niemand wei\u00df, ob sich nicht daraus langfristig Autoimmunerkrankungen, die das Nervensystem zerst\u00f6ren k\u00f6nnten, entwickeln werden.\nBei der Schweinegrippe vor 10 Jahren war es Narkolepsie, die das normale Schlaf-Wachverhalten zerst\u00f6rt, jetzt k\u00f6nnten es andere neurologische Erkrankungen sein. Autoimmunerkrankungen sind nicht heilbar, k\u00f6nnen nur symptomatisch behandelt werden und bedeuten im Regelfall das berufliche Aus f\u00fcr den Betroffenen.\nBei einer normalen Corona-Infektion bleibt nach den Ausf\u00fchrungen von Prof. Dr. Sucharit Bhakdi der Erreger in der Lunge und wird dort vom Immunsystem bek\u00e4mpft, nicht so bei der gentechnischen Impfung, da geht die m-RNS in alle Zellen des K\u00f6rpers, auch an nicht erw\u00fcnschte Stellen und produziert dort das Spikeprotein des Coronavirus.\nDemzufolge f\u00fchrt dann das Immunsystem \u00fcberall im K\u00f6rper Krieg gegen das Spikeprotein, das als Antigen stellvertretend f\u00fcr den Coronavirus steht. F\u00fcr die Killerlymphozyten steht das Spikeprotein f\u00fcr den Feind und alle Zellen, die damit zu tun haben, werden angegriffen und get\u00f6tet, was normalerweise eine sinnvolle Aktion ist, denn nur so kann dem Virus der N\u00e4hrboden entzogen werden, denn eine virusbefallene Zelle wird nie wieder gesund.\nDie Impfung imitiert den Prozess des Virusbefalls, indem die geimpfte m-RNS des Virus die menschliche Zelle dazu zwingt das Spikeprotein herzustellen. Die Killerzellen merken sich aber den Ort des Geschehens und f\u00fcr sie ist der Angriff real, schon ist der Boden f\u00fcr eine Autoimmunerkrankung vorbereitet d.h. die k\u00f6rpereigene Abwehr greift dann die eigenen gesunden Zellen an, auch nachdem die m-RNS wieder abgebaut worden ist. Die m-RNS des Biontech-Impfstoffs ist nach Herstellerangaben modifiziert, wie ist Betriebsgeheimnis, man kann aber vermuten in Richtung Langlebigkeit, um eine ausreichend hohe Antwort des Immunsystems zu provozieren.\nDas bedeutet aber auch, dass das Immunsystem gen\u00fcgend Zeit hat, sich auf das T\u00f6ten eigentlich gesunder Zellen einzustellen, denn es wird ja kein ganzes vermehrungsf\u00e4higes Virus produziert und die m-RNS verschwindet ja normalerweise wieder. Eingerechnet ist dann noch gar nicht das Risiko, wenn sich die m-RNS des Virus, die mit Hilfe von lipoiden Nanosomen in die Zelle geschleust wird, wider Erwarten in die menschliche DNS einbauen sollte, was bei einer gleichzeitigen Infektion mit Retroviren durchaus denkbar w\u00e4re, denn diese haben das passende Enzym, die reverse Transkriptase, dazu.\nDann k\u00f6nnte die Spikeprotein-Produktion des Coronavirus auch ohne erneute Impfung immer wieder neu aufflammen und das Immunsystem reizen. Die vermuteten m\u00f6glichen Folgen bez\u00fcglich dauerhafter Unfruchtbarkeit sind dabei noch gar nicht ber\u00fccksichtigt. Diese Langzeitfolgen sind nicht ausreichend erforscht und hier d\u00fcrfte der Grund liegen, dass der CEO von Biontech Mainz, Ugur Sahin, sich aktuell nach wie vor nicht impfen lassen will und auch nicht seine zahlreichen Mitarbeiter mit der Begr\u00fcndung, dass diese ja dann f\u00fcr die Produktion der 1,3 Milliarden Dosen Impfstoff im n\u00e4chsten Jahre 2021 ausfallen k\u00f6nnten.\nAuch Impfkritiker Dr.med Wodarg, Lungenfacharzt und Epidemiologe und andere fachlich renommierte Experten wie Dr. Mike Yeadon, der Ex-Vizepr\u00e4sident und jahrelanger Leiter der Wissenschaftsabteilung von US-Pfizer, dem Gesch\u00e4ftspartner von Biontech Mainz, raten von der Impfung ab wegen des Risikos der unerforschten Langzeitfolgen. Beide halten diese gentechnische Impfung zum jetzigen Zeitpunkt f\u00fcr fahrl\u00e4ssig.\nDas Sterberisiko liegt nach wie vor haupts\u00e4chlich im Bereich der \u00fcber 70-J\u00e4hrigen, sodass mit deren besonderen Schutz der Sache Gen\u00fcge getan w\u00e4re. Zur Risikoabw\u00e4gung ist zu sagen, dass sich die Folgen einer Covid-19 Infektion normalerweise wieder zur\u00fcckbilden, wenn auch manchmal erst \u00fcber l\u00e4ngere Zeitr\u00e4ume hinweg.\nTrotzdem d\u00fcrfte dieses gesundheitliche Risiko weitaus niedriger einzusch\u00e4tzen sein, als sich durch die Impfung m\u00f6glicherweise eine Autoimmunerkrankung einzufangen, deren Ausgang ungewiss ist und die man im Regelfall nie wieder los wird, sondern nur eind\u00e4mmen kann. Trotzdem werden jetzt durch die Massenimpfungen Fakten geschaffen, Kritiken werden niedergewalzt und verunglimpft. Das spricht daf\u00fcr, dass dahinter ein gr\u00f6\u00dferer Plan steht.\nCOMPACT-Lekt\u00fcre ist die intellektuelle Schutzimpfung gegen die Weltherrschaftspl\u00e4ne von Big Pharma: JETZT am Kiosk oder in unserem Online-Shop erh\u00e4ltlich. Rechtzeitig zum Impfstart in Deutschland! Hier der Inhalt des Titelthemas:\nDer Mensch als Versuchskaninchen: Das gef\u00e4hrlichste Experiment der Geschichte. Ziele, Propagandisten, Profiteure: Der unheimliche Aufstieg von Biontech/Pfizer\nSklaven der Spritze: Wer nicht mitmacht, verliert seine Freiheit. Impfzwang durch die Hintert\u00fcr \u2013 und im neuen Infektionsschutzgesetz (\u201eErm\u00e4chtigungsgesetz\u201c) bereits festgeschrieben!\n\u00abUnfruchtbarkeit m\u00f6glich\u00bb: Petition von Wolfgang Wodarg und Michael Yeadon. Pikant: Yeadon war langj\u00e4hriger Forschungslleiter von Pfizer!\nF\u00fchrt die Corona-Impfung zu Mutationen? Die mRNA-Impfstoffe als Angriff auf unser Erbgut\nMitgefangen, mitgehangen: Die Gr\u00fcnen: Injektionen f\u00fcr alle! Vorabdruck aus Gerhard Wisnewskis neuem Buch \u201everheimlicht \u2013 vertuscht \u2013 vergessen 2021\u201c\nKalter Krieg im Labor: Moskau und Peking gehen eigene Wege \u2013 auch sie misstrauen den mRNA-Impfstoffen aus Bill Gates\u2018 Giftk\u00fcchte\nViren, Zombies, Mutationen: Impfthriller",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1344993536320614402,       \"url\": \"https://twitter.com/papayaykware/status/1344993536320614402\",       \"date\": \"2021-01-01 13:07:02+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/QHYc5gwVaX Corona: Posibles consecuencias a largo plazo de la vacunaci\u00f3n masivaIncluso los m\u00e1s j\u00f3venes piden ahora la vacuna biontech porque tienen miedo de la enfermedad. Seg\u00fan los funcionarios, la vacunaci\u00f3n no protege en general contra la infecci\u00f3n, pero s\u00ed\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1262454469381496832,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1360278047820251138/xg_TFEUa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1262454469381496832/1608243758\",              \"username\": \"papayaykware\",              \"name\": \"virus no secuenciado ni aislado ni purificado\",              \"description\": \"\u201cEs detestable esa avaricia espiritual que tienen los que, sabiendo algo, no procuran la transmisi\u00f3n deesos conocimientos\u201d MIGUEL DE UNAMUNOGab @papayaykware\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-18 18:46:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6511,              \"friends\": 377,              \"tweets\": 53506,              \"liked_tweets\": 45466,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 8697       }}, {       \"id\": 1343864492984328193,       \"url\": \"https://twitter.com/AndrewRoussak/status/1343864492984328193\",       \"date\": \"2020-12-29 10:20:37+00:00\",       \"text\": \"Corona:%20M\u00f6gliche%20Langzeitfolgen%20der%20Massen-Impfung https://t.co/ajaeBifIW6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1864102783,              \"url\": \"http://www.andrew-roussak.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1320049764227010560/OOMHL8B5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1864102783/1603559366\",              \"username\": \"AndrewRoussak\",              \"name\": \"Andrew Roussak\",              \"description\": \"Piano and keyboard player from Karlsruhe, Germany\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-14 14:55:16+00:00\",              \"location\": \"Karlsruhe\",              \"followers\": 445,              \"friends\": 132,              \"tweets\": 80960,              \"liked_tweets\": 105580,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 1601       }}, {       \"id\": 1343675661517516800,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1343675661517516800\",       \"date\": \"2020-12-28 21:50:16+00:00\",       \"text\": \"Corona:%20M\u00f6gliche%20Langzeitfolgen%20der%20Massen-Impfung https://t.co/SVAEK69l0b\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 314,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35493,              \"liked_tweets\": 450,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 7179       }}, {       \"id\": 1343645521844559873,       \"url\": \"https://twitter.com/ossi47051/status/1343645521844559873\",       \"date\": \"2020-12-28 19:50:30+00:00\",       \"text\": \"Corona:%20M\u00f6gliche%20Langzeitfolgen%20der%20Massen-Impfung https://t.co/4Rj67BbmCm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1118550229568110599,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1118558230010003458/ku86xTFg_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ossi47051\",              \"name\": \"ossi47051\",              \"description\": \"Ich bin jetzt auch unter gleichen Namen \u00fcber Telegram erreichbar!!!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-17 16:22:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 404,              \"friends\": 932,              \"tweets\": 9941,              \"liked_tweets\": 1225,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 832       }}, {       \"id\": 1343609777465815043,       \"url\": \"https://twitter.com/StefanRausch15/status/1343609777465815043\",       \"date\": \"2020-12-28 17:28:28+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/wv31WAmv8p\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1311540204382060544,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1370795838818168839/yOk26Uz0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1311540204382060544/1609275734\",              \"username\": \"StefanRausch15\",              \"name\": \"Stefan Rausch\",              \"description\": \"\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-01 05:35:46+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 186,              \"friends\": 31,              \"tweets\": 8595,              \"liked_tweets\": 8561,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2396       }}, {       \"id\": 1343565684228444161,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1343565684228444161\",       \"date\": \"2020-12-28 14:33:16+00:00\",       \"text\": \"Corona:Massen-Impfung https://t.co/ggRZjPvBZ7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 150,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 11477,              \"liked_tweets\": 120,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1437       }}, {       \"id\": 1343523105528971269,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1343523105528971269\",       \"date\": \"2020-12-28 11:44:04+00:00\",       \"text\": \"Compact: Corona: M\u00f6gliche Langzeitfolgen der Massen-Impfung: Auch die J\u00fcngeren rufen nun nach der Biontech-Impfung, weil sie Angst vor der Krankheit haben. Die Impfung sch\u00fctzt nach offiziellen Angaben nicht generell von einer Ansteckung, sondern zu einem\u2026 https://t.co/zi05bYjMeU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209375,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7351       }}, {       \"id\": 1343522811160240128,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1343522811160240128\",       \"date\": \"2020-12-28 11:42:54+00:00\",       \"text\": \"Corona:%20M\u00f6gliche%20Langzeitfolgen%20der%20Massen-Impfung https://t.co/vxR4Xauzsy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16393,              \"friends\": 15709,              \"tweets\": 275171,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1343522327821246465,       \"url\": \"https://twitter.com/COMPACTMagazin/status/1343522327821246465\",       \"date\": \"2020-12-28 11:40:59+00:00\",       \"text\": \"Auch die J\u00fcngeren rufen nun nach der #BioNTech -Impfung, weil sie Angst vor der Krankheit haben, obwohl sie kein hohes Risiko haben. Wie sind aber die m\u00f6glichen Nebenwirkungen der Impfung einzusch\u00e4tzen?  #Corona https://t.co/05QeAA132L\",       \"replies\": 14,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 34,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2385209545,              \"url\": \"http://www.compact-online.de/rechtliches/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/443732099128758272/3IWV8C70_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2385209545/1616667610\",              \"username\": \"COMPACTMagazin\",              \"name\": \"COMPACT-Magazin\",              \"description\": \"Souver\u00e4n \u2013 Investigativ \u2013 Kritisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-12 12:44:45+00:00\",              \"location\": \"www.compact-online.de\",              \"followers\": 30121,              \"friends\": 10084,              \"tweets\": 10573,              \"liked_tweets\": 33976,              \"lists_member\": 180,              \"media_shared\": 2431       }}]"
}