{
     "url": "https://www.zeit.de/2020/15/fake-news-russland-rechtsradikale-coronavirus",
     "date": "2020-04-01T12:40:46+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Virengr\u00fc\u00dfe aus Moskau",
     "article": "Der russische Staat und deutsche Rechtsradikale nutzen die Corona-Krise, um im Internet Desinformation zu verbreiten. Haben sie eine Chance?\nDas Dokument zeichnet das Bild einer akribisch geplanten Operation: Offizielle Nachrichten-Websites und falsche Online-Accounts kapern Diskussionen \u00fcber das Coronavirus im Netz. In mehreren Sprachen und auf unterschiedlichen Plattformen hei\u00dft es, Migranten h\u00e4tten die Seuche eingeschleppt. Anderswo wird behauptet, die westlichen Regierungen lie\u00dfen ihre B\u00fcrger im Stich.\nNeun Seiten umfasst der interne Bericht des Europ\u00e4ischen Ausw\u00e4rtigen Dienstes (EAD) zur ausl\u00e4ndischen Propaganda in der Corona-Krise. Eines der enthaltenen Diagramme zeigt, wie seit Anfang des Jahres immer mehr Menschen im Internet nach Informationen \u00fcber das Virus suchen: eine Kurve, die Ende Februar steil ansteigt. Der Bericht, datiert auf Mitte M\u00e4rz, zeigt auch, welche Medien davon profitieren: Russia Today etwa, der staatliche Auslandssender Russlands. Der EAD attestiert ihm einen Riesenerfolg in den sozialen Netzwerken. Und das nicht ohne Grund: \"Eine signifikante Desinformationskampagne russischer Staatsmedien und Pro-Kreml-Kan\u00e4le betreffend Covid-19 l\u00e4uft\", schreiben die Experten des EAD. Sie sehen hinter alldem ein Kalk\u00fcl: \"Diese Bem\u00fchungen decken sich mit der umfassenderen Strategie des Kremls, die darauf zielt, europ\u00e4ische Gesellschaften zu unterwandern, indem ihre Schw\u00e4chen und internen Konfliktlinien ausgenutzt werden.\"\nAls Ende Februar die F\u00e4lle des Coronavirus in Deutschland zunahmen, hatten Nutzer auf Facebook und WhatsApp einander noch weitgehend harmlose Fake-News zugeschickt, etwa, dass aufgeschnittene Zwiebeln das Virus aus der Luft filtern. Aber die Informationskampagnen der Bundesregierung greifen mittlerweile, derart simple Falschmeldungen verfangen nicht mehr so leicht. Seit einigen Wochen jedoch ver\u00e4ndert sich die Kommunikation im Netz, eine neue Form der Desinformation tritt auf. Es kursieren Meldungen, die darauf zielen, den gesellschaftlichen Zusammenhalt aufzuweichen und das Vertrauen in die \u00f6ffentlichen Institutionen zu zerr\u00fctten. Sie werden von russischen Staatsmedien verbreitet oder in rechtsextremen Chatgruppen gepostet. Andre Wolf, der mit seinem Verein Mimikama Internetmissbrauch erforscht und derzeit sowohl die \u00f6sterreichische als auch die deutsche Regierung ber\u00e4t, spricht von \"staatszersetzenden Mythen\".\nDie Pandemie, so scheint es, er\u00f6ffnet das n\u00e4chste Kapitel im globalen Informationskrieg. Der in einem scharfen Ton verfasste Bericht des EAD kann auch als Signal an Russland verstanden werden. Die EU will damit zeigen, dass sie genau hinschaut, wie sich Moskau in der Krise verh\u00e4lt.\nAber nicht nur Br\u00fcssel warnt vor russischer Einflussnahme. Auch das US-Au\u00dfenministerium erkl\u00e4rte Anfang M\u00e4rz, Moskau nutze \"Schw\u00e4rme von falschen Online-Identit\u00e4ten\", um in der Corona-Krise die Stimmung im Netz zu seinen Gunsten zu beeinflussen. Dazu werde das \"gesamte \u00d6kosystem russischer Desinformation\" eingesetzt. Washington hat mit diesem System schon einmal schmerzhafte Erfahrungen gemacht. Im Vorfeld der Pr\u00e4sidentschaftswahl 2016 hatten vom Kreml beauftragte Internetaktivisten der russischen Trollfabrik Internet Research Agency (IRA) mit Sitz in Moskau Millionen Tweets, Facebook-Kommentare und Blogposts abgesetzt, um so den Verlauf der Wahl zu st\u00f6ren. Die IRA wurde daraufhin von einem US-Gericht verklagt, Twitter l\u00f6schte einen Gro\u00dfteil der Fake-Accounts.\nJedoch wurden offenbar nicht alle Trollprofile gel\u00f6scht. Die ZEIT hat 41 Accounts aus dem Umfeld der IRA ausgewertet. Sie sind seit Jahren aktiv, twitterten 2014 zur Krim-Krise, bewarben 2016 den Brexit, schimpften im Vorfeld der letzten Europawahlen auf die EU. Jetzt geht es auf diesen Accounts um das Coronavirus: Viele der Nachrichten lassen den liberalen Westen schlecht dastehen. Einige der Accounts loben das Krisenmanagement von US-Pr\u00e4sident Trump, einer teilt das Video eines italienischen Mannes, der eine EU-Flagge anz\u00fcndet. Die Tweets sind mal scharf, mal hetzerisch, mal neutral formuliert, aber oft weisen sie in eine Richtung: Europa packt es nicht, die Regierungen sch\u00fctzen die Menschen nicht.\n\"Einer der Gr\u00fcnde, warum der kriminelle tiefe Staat in einem Wahljahr den #Covid19 biologischen Terror auf uns losgelassen hat: um unsicherere Wahlmethoden einzuf\u00fchren\", teilt ein Nutzer, der sich als Trump-Fan ausgibt. Ein anderer Account mit fast 25.000 Followern und einem Soldaten als Profilbild besch\u00e4ftigt sich mit Angela Merkel: \"Sie hat jetzt Angst ein Killervirus zu haben\", schrieb er vergangene Woche, \"nachdem sie versucht hat, Europa zu t\u00f6ten, indem sie die Grenzen f\u00fcr Millionen Menschen aufgemacht hat.\" Die Tweets sind ein weiteres Indiz daf\u00fcr, dass der russische Staat die Pandemie f\u00fcr seine politischen Zwecke nutzt.\nAuch das aus Deutschland stammende Angebot politischer Agitation nimmt zu. Im \"Dark Social\", den geschlossenen Chatgruppen auf Messenger-Diensten wie WhatsApp oder Telegram, verbreiten Rechtsradikale zunehmend ihre Thesen zum Virus und zu dessen Ausbreitung. \u00dcber 250 solcher Telegram-Kan\u00e4le gibt es derzeit in Deutschland, einige von ihnen haben neutrale Namen wie \"Coronavirus-Ticker\", verbreiten jedoch Falschinformationen aus der \"Reichsb\u00fcrger\"-Bewegung und der amerikanischen Q-Anon-Str\u00f6mung, auf die sich auch der Attent\u00e4ter von Halle bei seiner Tat bezog. Vor allem der Channel \"Qlobal-Change\" w\u00e4chst rasant. Allein in der vergangenen Woche gewann dieser Kanal \u00fcber 10.000 neue Abonnenten.\nDiese Entwicklungen besch\u00e4ftigen auch das Bundesinnenministerium und die deutschen Geheimdienste. \"Das Coronavirus findet in der rechtsextremistischen Szene gro\u00dfe Beachtung\", sagte Thomas Haldenwang, der Pr\u00e4sident des Bundesamtes f\u00fcr Verfassungsschutz, der ZEIT. Die Pandemie werde zum Anlass genommen, das Vertrauen in die Bundesregierung zu untergraben, \"Verschw\u00f6rungstheorien zu verbreiten und Migranten als \u00dcbertr\u00e4ger des Virus zu brandmarken. Gleichzeitig werden Untergangsszenarien entworfen, um Zustimmung zu radikalen und extremistischen Positionen zu erzeugen.\"\nNoch reagieren die deutschen Sicherheitsbeh\u00f6rden auf die St\u00f6rversuche aus Russland mit Gelassenheit. Die Einschaltquoten und Klickzahlen der vergangenen Wochen seien ein Beleg daf\u00fcr, dass sich die Deutschen in der Krise \u00fcberwiegend den klassischen Medien zuwandten, lautet ihre Interpretation. Tats\u00e4chlich sahen 9,9 Millionen Menschen am 15. M\u00e4rz die Tagesschau, so viele Zuschauer hatte die Nachrichtensendung seit der Fu\u00dfball-WM 2018 nicht mehr. Der t\u00e4gliche NDR-Podcast mit dem Virologen Christian Drosten bringt es bislang auf 15 Millionen Aufrufe. Die Sicherheitsbeh\u00f6rden nehmen daher an, dass die Deutschen derzeit wenig anf\u00e4llig f\u00fcr ausl\u00e4ndische Propaganda sind.\nSorgen macht ihnen eher das Vorgehen des Kremls in Italien. Dass dort vergangene Woche russische Hilfskonvois, geschm\u00fcckt mit der wei\u00df-blau-roten Landesfahne, medizinische Ausr\u00fcstung und Personal lieferten, werten die Dienste als Teil einer \"hybriden Konfliktf\u00fchrung\". Denn ohnehin kritisierten viele Italiener angesichts der verheerenden Lage, dass die EU ihr Land im Stich lasse. Eine solche russische PR-Aktion vertiefe diesen Eindruck und zerst\u00f6re das Vertrauen in die europ\u00e4ischen Nachbarstaaten, hei\u00dft es in Sicherheitskreisen. \nDie russischen Staatsmedien flankieren die Hilfsaktion im Netz. Auf der deutschsprachigen Seite von Russia Today erschien am Montag ein Text, der die mangelnde Solidarit\u00e4t innerhalb Europas kritisierte. Deshalb eilten nun \"China, Russland und Kuba\" der notleidenden Regierung in Rom zu Hilfe.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1328093089903349764,       \"url\": \"https://twitter.com/ChristianFuchs_/status/1328093089903349764\",       \"date\": \"2020-11-15 21:50:42+00:00\",       \"text\": \"@SvenIsHell Schon im April hatte ich \u00fcbrigens das erste Mal dar\u00fcber in der ZEIT berichtet: https://t.co/YFMYpOPgJj https://t.co/84NP2YiZvL\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3412909774,              \"url\": \"http://www.christian-fuchs.org/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1105092420478423040/kedSCQpa_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3412909774/1590384580\",              \"username\": \"ChristianFuchs_\",              \"name\": \"Christian Fuchs \ud83d\ude37\",              \"description\": \"Autor @DIEZEIT @rowohlt\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2015-08-10 14:55:53+00:00\",              \"location\": \"Leipzig / Berlin\",              \"followers\": 15732,              \"friends\": 999,              \"tweets\": 6321,              \"liked_tweets\": 23245,              \"lists_member\": 179,              \"media_shared\": 1330       }}, {       \"id\": 1248146521599676416,       \"url\": \"https://twitter.com/julius_reiter/status/1248146521599676416\",       \"date\": \"2020-04-09 07:11:34+00:00\",       \"text\": \"Russland befeuert mit Staatsmedien und PR-Aktionen die Anti-#EU-Stimmung in #Italien. Damit darf #Putin nicht durchkommen. Deshalb jetzt erst recht: Schulterschluss mit S\u00fcdeuropa! #Europa #EU #Coronabonds https://t.co/43FAn4YEbj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1715461045,              \"url\": \"http://juliusreiter.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989164711878053888/GCW-7_6d_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1715461045/1486045773\",              \"username\": \"julius_reiter\",              \"name\": \"Prof. Julius Reiter\",              \"description\": \"Kanzlei Baum Reiter & Collegen / Vorstand Transparency International (D) / FOM-Professor / Liberaler #FDP Blog: digital-fairplay.de / Impressum bit.ly/1bjzmIy\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-08-31 11:23:42+00:00\",              \"location\": \"D\u00fcsseldorf\",              \"followers\": 1013,              \"friends\": 1014,              \"tweets\": 2905,              \"liked_tweets\": 3272,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 50       }}, {       \"id\": 1247779532402122752,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1247779532402122752\",       \"date\": \"2020-04-08 06:53:17+00:00\",       \"text\": \"Der russische Staat und deutsche Rechtsradikale nutzen die #Corona-Krise, um im Internet Desinformation zu verbreiten. Haben sie eine Chance? https://t.co/6eU1Oav5JW #COVID\u30fc19 #Abo\",       \"replies\": 29,       \"retweets\": 28,       \"likes\": 29,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338926,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1246397275619971072,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1246397275619971072\",       \"date\": \"2020-04-04 11:20:42+00:00\",       \"text\": \"Der russische Staat und deutsche Rechtsradikale nutzen die #CoronaKrise, um im Internet Desinformation zu verbreiten. Haben sie eine Chance? #Abo https://t.co/9KPuzV3TT0 #red\",       \"replies\": 24,       \"retweets\": 13,       \"likes\": 24,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416387,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44937,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2326,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1246166531706433536,       \"url\": \"https://twitter.com/Gaafari80s/status/1246166531706433536\",       \"date\": \"2020-04-03 20:03:48+00:00\",       \"text\": \"Russia and the German Far Right taking advantage of the Corona crisis to spead misinformation. What are there chances? https://t.co/VIvJM9BNsB #MPPDigital\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1224822941176610816,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Gaafari80s\",              \"name\": \"Ahmed\",              \"description\": \"MPA student at Harvard Kennedy School\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-04 22:32:39+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6,              \"friends\": 17,              \"tweets\": 15,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1245625173715193856,       \"url\": \"https://twitter.com/ChristianFuchs_/status/1245625173715193856\",       \"date\": \"2020-04-02 08:12:38+00:00\",       \"text\": \"Die Pandemie, so scheint es, er\u00f6ffnet das n\u00e4chste Kapitel im globalen Informationskrieg. Russische Trolle &amp; deutsche Rechtsextremist*innen nutzen #Corona, um mit Verschw\u00f6rungsmythen die Gesellschaft zu destablisieren. Unsere Recherche nun online: https://t.co/yKGYyrDb4v [Z+] https://t.co/3YsjxWF22d\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3412909774,              \"url\": \"http://www.christian-fuchs.org/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1105092420478423040/kedSCQpa_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3412909774/1590384580\",              \"username\": \"ChristianFuchs_\",              \"name\": \"Christian Fuchs \ud83d\ude37\",              \"description\": \"Autor @DIEZEIT @rowohlt\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2015-08-10 14:55:53+00:00\",              \"location\": \"Leipzig / Berlin\",              \"followers\": 15732,              \"friends\": 999,              \"tweets\": 6321,              \"liked_tweets\": 23245,              \"lists_member\": 179,              \"media_shared\": 1330       }}, {       \"id\": 1245441951463354368,       \"url\": \"https://twitter.com/FlorianFlade/status/1245441951463354368\",       \"date\": \"2020-04-01 20:04:35+00:00\",       \"text\": \"#FakeNews: Virengr\u00fc\u00dfe aus Moskau |xa0#Covid19 #Coronavirus #Russland  https://t.co/VLnQXAJV8m\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 61611674,              \"url\": \"http://ojihad.wordpress.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1199680392141398016/RRc472VT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/61611674/1610405166\",              \"username\": \"FlorianFlade\",              \"name\": \"Florian Flade\",              \"description\": \"National Security Reporter for @wdrinvestigativ @SZ_Investigativ | Terrorism | Crime | Intel | Threema: UYT54AAM\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-30 22:01:36+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 9428,              \"friends\": 6130,              \"tweets\": 28422,              \"liked_tweets\": 10045,              \"lists_member\": 350,              \"media_shared\": 2079       }}, {       \"id\": 1245407267865927680,       \"url\": \"https://twitter.com/hommer_ich/status/1245407267865927680\",       \"date\": \"2020-04-01 17:46:45+00:00\",       \"text\": \"Exklusiv: Wir haben Accounts aus dem Umfeld der Russischen Trollfabrik ausgewertet, die #Trump pushte. Ergebnis: Sie feuern aktuell massiv Desinformation zum Thema #Coronavirus. CC @PaulMiddelhoff &amp; @ChristianFuchs_ Morgen in @diezeit, heute hier (Abo):https://t.co/XLnhZr4tn9\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 27,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1608284952,              \"url\": \"https://www.torial.com/luisa.hommerich\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/976906069749485568/-9hH1MiL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1608284952/1486287851\",              \"username\": \"hommer_ich\",              \"name\": \"Luisa Hommerich\",              \"description\": \"Journalistin, @diezeit, vorher @nannenschule / leaks, infos: luisa.hommerich@zeit.de, Threema: FJNKWPDW\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-07-20 14:00:36+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 2283,              \"friends\": 1570,              \"tweets\": 1786,              \"liked_tweets\": 5739,              \"lists_member\": 37,              \"media_shared\": 184       }}, {       \"id\": 1245354493358809088,       \"url\": \"https://twitter.com/mschwinn/status/1245354493358809088\",       \"date\": \"2020-04-01 14:17:03+00:00\",       \"text\": \"#FakeNews: Virengr\u00fc\u00dfe aus #Moskau: Der russische Staat und deutsche #Rechtsradikale nutzen die #Corona-Krise, um im Internet Desinformation zu verbreiten. https://t.co/y2gJmYKwK0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 122084857,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1349763226930733059/51s1WYQG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/122084857/1612025074\",              \"username\": \"mschwinn\",              \"name\": \"\ud835\udc74\ud835\udc82\ud835\udc93\ud835\udc95\ud835\udc8a\ud835\udc8f \ud835\udc7a.\",              \"description\": \"E-Mobilit\u00e4t | Tier & Umweltschutz | Verkehrswende | Musikfreak Blues Rock Jazz | Satire | M\u00fcnchen |  no AFD | no Nazis | begeisterter E-MTB Fahrer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-11 14:56:56+00:00\",              \"location\": \"Munich, Germany\",              \"followers\": 630,              \"friends\": 1395,              \"tweets\": 18051,              \"liked_tweets\": 25370,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 800       }}, {       \"id\": 1245322063457501184,       \"url\": \"https://twitter.com/YMirzeler/status/1245322063457501184\",       \"date\": \"2020-04-01 12:08:11+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/le1Yt72jrH Wenn man solche Nachbarn hat \ud83d\ude44. Die EU und ihre Mitgliedsstaaten m\u00fcssen effektive aufkl\u00e4rungsarbeit starten um diesen boshaften Fake News entgegen zutreten. https://t.co/NrBJPWunzM Von @IsaacvaleroEU super zusammen gefasst!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1073608088685568000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"YMirzeler\",              \"name\": \"Yusuf Mirzeler\",              \"description\": \"#IAmEuropean\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-12-14 15:58:09+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 131,              \"friends\": 1960,              \"tweets\": 12951,              \"liked_tweets\": 58887,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 35       }}, {       \"id\": 1245314433523556353,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1245314433523556353\",       \"date\": \"2020-04-01 11:37:52+00:00\",       \"text\": \"Virengr\u00fc\u00dfe aus Moskau https://t.co/d3CwSecmAB via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17046,              \"friends\": 17084,              \"tweets\": 611716,              \"liked_tweets\": 168446,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1245310794339954688,       \"url\": \"https://twitter.com/FaktenFunde/status/1245310794339954688\",       \"date\": \"2020-04-01 11:23:24+00:00\",       \"text\": \"Fake News: Virengr\u00fc\u00dfe aus Moskau https://t.co/muywwEbJ3l https://t.co/mqRnZvlpaf\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 890623306717691905,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/890627722380267522/ORxiDS7Z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/890623306717691905/1501177410\",              \"username\": \"FaktenFunde\",              \"name\": \"FaktenFunde\",              \"description\": \"Sammlung von seri\u00f6sen und gut recherchierten Fakten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-27 17:21:58+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 218,              \"friends\": 13,              \"tweets\": 1486,              \"liked_tweets\": 23,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1228       }}, {       \"id\": 1245305696104693760,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1245305696104693760\",       \"date\": \"2020-04-01 11:03:09+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/3cimvA8LAd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}]"
}