{"url": "https://www.zeit.de/arbeit/2021-01/corona-massnahme-homeoffice-pflicht-lockdown-hubertus-heil", "date": "2021-01-19T16:21:05+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "\nBundesarbeits\u00administerium plant Verordnung f\u00fcr Homeoffice-Pflicht\n", "article": "Ab einem Inzidenzwert von 50 sollen Arbeitgeber zum Schutz ihrer Mitarbeiter verpflichtet werden. Die Wirtschaft warnt vor einer \"Homeoffice-B\u00fcrokratie\".\n\u00dcber eine neue Verordnung plant Bundesarbeitsminister Hubertus Heil (SPD) die Einf\u00fchrung einer Homeoffice-Pflicht f\u00fcr Unternehmen. In dem Entwurf f\u00fcr die Verordnung sind zudem sch\u00e4rfere Regeln am Arbeitsplatz vorgesehen, um eine weitere Ausbreitung des Coronavirus im Arbeitsleben zu verhindern. Zuvor hatte das Nachrichtenportal ThePioneer dar\u00fcber berichtet. \nAb einer Sieben-Tage-Inzidenz von 50 sollen Arbeitgeber demnach verpflichtet werden, \"den Besch\u00e4ftigten im Falle von B\u00fcroarbeit oder vergleichbaren T\u00e4tigkeiten anzubieten, diese T\u00e4tigkeiten in deren Wohnung (Homeoffice) auszuf\u00fchren, wenn keine zwingenden betriebsbedingten Gr\u00fcnde entgegenstehen\". Zudem soll im Betrieb eine Mindestfl\u00e4che von zehn Quadratmetern pro Besch\u00e4ftigtem in einem Raum nicht unterschritten werden, \"soweit die auszuf\u00fchrenden T\u00e4tigkeiten dies zulassen\", hie\u00df es. Die \u00f6rtlichen Beh\u00f6rden seien f\u00fcr etwaige Kontrollen der Umsetzung der geplanten Vorgaben zust\u00e4ndig.\nF\u00fcr den Fall, dass die genannten Ma\u00dfnahmen nicht oder nicht vollst\u00e4ndig umsetzbar seien, habe der Arbeitgeber \"durch andere geeignete Schutzma\u00dfnahmen den gleichwertigen Schutz der Besch\u00e4ftigten sicherzustellen\".\nZur Organisation des Arbeitsalltags gibt die geplante Verordnung zudem vor, dass ab einem Inzidenzwert von 50 unter bestimmten Bedingungen \"mindestens medizinische Gesichtsmasken\" gestellt werden m\u00fcssen. Auch gemeinsames Essen im Pausenraum wird ab diesem Wert untersagt. Ab einer Inzidenz von 200 sollen Arbeitgeber gr\u00f6\u00dferer Betriebe, in denen Besch\u00e4ftigte auf engem Raum arbeiten, w\u00f6chentlich Schnelltests anbieten.\nDie Bundesvereinigung der Deutschen Arbeitgeberverb\u00e4nde kritisiert die geplante Verordnung: \"Nur wenige Tage nachdem der Bundespr\u00e4sident, die Gewerkschaften und die Arbeitgeber einen entschlossenen und gemeinsamen Appell an Unternehmen und Besch\u00e4ftigte gerichtet haben, schl\u00e4gt die Politik in einer Art Ersatzhandlung eine Homeoffice-B\u00fcrokratie vor.\" Weiter hie\u00df es, die Ank\u00fcndigung zu einer \"Homeoffice-Verordnung\" sei mit Verwunderung zur Kenntnis genommen worden. \"Es bleibt abzuwarten, ob sich die Verantwortlichen klar dar\u00fcber sind, dass sie damit zuk\u00fcnftige gemeinsame Interessen im Rahmen der Sozialpartnerschaft erschweren oder verhindern.\" Sozialpartnerschaft sei immer wirksamer als \"b\u00fcrokratischer Aktionismus\".\nBund und L\u00e4nder wollen an diesem Dienstag bei ihren Beratungen die Themen Arbeitsschutz und Homeoffice er\u00f6rtern. In den vergangenen Tagen hatte es zunehmend Aufrufe an die Wirtschaft gegeben, Besch\u00e4ftigten wenn m\u00f6glich anzubieten, aus dem Homeoffice zu arbeiten. Arbeitsminister Heil hatte bereits angek\u00fcndigt, dass \u00fcber die Appelle hinaus an einer Regelung f\u00fcr mehr Verbindlichkeit gearbeitet werde.\nBundesfinanzminister Olaf Scholz (SPD) sagte bei digitalen Beratungen der EU-Finanzminister: \"Ich glaube, dass wir alle einig sind, dass es jetzt darum geht, dass wir daf\u00fcr sorgen, dass mehr Homeoffice zustande kommt, wo das m\u00f6glich ist.\" Das reduziere die Kontakte in den Betrieben und die Kontakte bei der Fahrt zur und von der Arbeit. Er sei sicher, dass \"Verbindlichkeit\" das Ergebnis der Beratungen von Bund und L\u00e4ndern sein werde. \"Das ist mein sehr fester Eindruck\", sagte Scholz. Er sehe in dieser Frage gro\u00dfe Einigkeit.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1354869788275863557,       \"url\": \"https://twitter.com/mfeilner/status/1354869788275863557\",       \"date\": \"2021-01-28 19:11:44+00:00\",       \"text\": \"Ab einem Inzidenzwert von 50 sollen Arbeitgeber zum Schutz ihrer Mitarbeiter verpflichtet werden. Die Wirtschaft warnt vor einer Homeoffice-B\u00fcrokratie. https://t.co/2CVjA3Gm6D\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 390039817,              \"url\": \"http://www.feilner-it.net/files/profil_mfeilner_2021_english.pdf\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1342926220611223560/DTqYB1SX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/390039817/1449243212\",              \"username\": \"mfeilner\",              \"name\": \"Markus Feilner #stayathome !!! Feilner-IT.net\",              \"description\": \"Founder, manager, consultant, coach, fmr: deputy editor-in-chief Linux-Magazin, iX, documentation team lead SUSE. Works@mailbox.org in internet politics &tech\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-13 11:16:46+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 316,              \"friends\": 480,              \"tweets\": 4574,              \"liked_tweets\": 1928,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 922       }}, {       \"id\": 1353718930322444289,       \"url\": \"https://twitter.com/RobertPraetzler/status/1353718930322444289\",       \"date\": \"2021-01-25 14:58:38+00:00\",       \"text\": \"Und was ist mit der \u00f6ffentlichen Verwaltung? Warum nur Unternehmen? #covid19de #homeoffice Bundesarbeitsxadministerium plant Verordnung f\u00fcr Homeoffice-Pflicht https://t.co/xHcFyHcrDC via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010819870,              \"url\": \"http://www.omnirole.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1094953546548723713/-qgUVPqj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"RobertPraetzler\",              \"name\": \"Robert Praetzler\",              \"description\": \"#VAT, big4 partner, university lecturer. Half Irish, half German. SF, PnP, (naval) history. All views are private. #taxtwitter\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-14 09:56:48+00:00\",              \"location\": \"Kronberg im Taunus\",              \"followers\": 362,              \"friends\": 560,              \"tweets\": 8629,              \"liked_tweets\": 8062,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 32       }}, {       \"id\": 1351808991974875136,       \"url\": \"https://twitter.com/till_steffen/status/1351808991974875136\",       \"date\": \"2021-01-20 08:29:13+00:00\",       \"text\": \"Es hat ja wirklich lange gedauert, jetzt kommt aber endlich die Pflicht, #Homeoffice anzubieten. Als Rechtspolitiker sage ich: Schade, dass es daf\u00fcr staatliche Regeln braucht. Aber:  1/3https://t.co/KxgM2eNM2w#machtb\u00fcroszu\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1125962791,              \"url\": \"http://www.tillsteffen.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1318509633573691392/S5IbqeDl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1125962791/1549619259\",              \"username\": \"till_steffen\",              \"name\": \"Till Steffen\",              \"description\": \"Demokratie st\u00e4rken.Klima sch\u00fctzen.Ich kandidiere 2021 f\u00fcr den Bundestag.Vorsitzender & Direktkandidat von @GrueneEimsbusch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-27 19:14:55+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 2983,              \"friends\": 790,              \"tweets\": 5725,              \"liked_tweets\": 2472,              \"lists_member\": 98,              \"media_shared\": 625       }}, {       \"id\": 1351651857282850824,       \"url\": \"https://twitter.com/NussigesAlien/status/1351651857282850824\",       \"date\": \"2021-01-19 22:04:49+00:00\",       \"text\": \"Arbeitgeber kritisieren Homeoffice-B\u00fcrokratieLasst die Leute doch einfach im Homeoffice arbeiten oder gebt ihnen eine Maske. Kann doch nicht so schwer sein. Meine Firma und viele andere die ich kenne, sind seit M\u00e4rz!!! durchg\u00e4ngig ohne Murren im HOhttps://t.co/9OV4kLs111\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2209341487,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1357741299017908226/ThuGJmtq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2209341487/1615992929\",              \"username\": \"NussigesAlien\",              \"name\": \"Nussiges Alien (radfahrend)\",              \"description\": \"carbon based lifeform from planet earth | borders are just lines drown in the sand with a stick | \u0393\u03bd\u03ce\u03b8\u03b9 \u03c3\u03b5 \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc\u03bd | 1.5\u00b0C is the limit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-22 17:58:50+00:00\",              \"location\": \"Berge, Wald und Meer\",              \"followers\": 136,              \"friends\": 531,              \"tweets\": 8344,              \"liked_tweets\": 51781,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 291       }}, {       \"id\": 1351564035880267777,       \"url\": \"https://twitter.com/kann_fast_alles/status/1351564035880267777\",       \"date\": \"2021-01-19 16:15:51+00:00\",       \"text\": \"Ich rege mich gerne \u00fcber \u00fcberfl\u00fcssige B\u00fcrokratie auf. Aber hier ist das Argument l\u00e4cherlich. Jeder verantwortliche Arbeitgeber hat diese Punkte sowieso l\u00e4ngst umgesetzt. Die anderen sind selbst schuld und schaden uns allen. Her mit der Verordnung.https://t.co/IlsTcKjG8I\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2903971882,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1155797334271451137/J5SeBZYj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2903971882/1564395097\",              \"username\": \"kann_fast_alles\",              \"name\": \"Salzlakritz\",              \"description\": \"Eher n\u00fcchtern.  Nicht nett.#teammarzipan #teamlakritz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-03 16:22:21+00:00\",              \"location\": \"Rheinland\",              \"followers\": 626,              \"friends\": 509,              \"tweets\": 27296,              \"liked_tweets\": 247373,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 1229       }}, {       \"id\": 1351562340462981120,       \"url\": \"https://twitter.com/amphibol/status/1351562340462981120\",       \"date\": \"2021-01-19 16:09:07+00:00\",       \"text\": \"Bundesarbeitsministerium plant Verordnung f\u00fcr Homeoffice-Pflicht https://t.co/OvejehbYuP via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 85903538,              \"url\": \"http://scilogs.spektrum.de/mente-et-malleo/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3161978561/e34078b1950857935b3a8a2c9da3c8b2_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"amphibol\",              \"name\": \"Gunnar Ries\",              \"description\": \"Geognost aus Leidenschaft und mit nicht zu kleiner Profilneurose. Achtung, Tweets k\u00f6nnen Spuren von Asbest enthalten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-28 20:22:04+00:00\",              \"location\": \"G\u00f6ttingen\",              \"followers\": 1328,              \"friends\": 1441,              \"tweets\": 56142,              \"liked_tweets\": 32902,              \"lists_member\": 89,              \"media_shared\": 2933       }}, {       \"id\": 1351561963764121604,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1351561963764121604\",       \"date\": \"2021-01-19 16:07:37+00:00\",       \"text\": \"Das Bundesarbeitsministerium plant eine Verordnung zur #Homeoffice-Pflicht: Ab einer Sieben-Tage-Inzidenz von 50 sollen #Arbeitgeber ihren Besch\u00e4ftigten anbieten, von zuhause aus zu arbeiten. https://t.co/117eSJxGeG\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 26,       \"quotes\": 6,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338926,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1351550267750305795,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1351550267750305795\",       \"date\": \"2021-01-19 15:21:09+00:00\",       \"text\": \"#Arbeitgeber sollen laut einer geplanten Verordnung des Bundesarbeitsministeriums ihren #Besch\u00e4ftigtenmindestens medizinische Gesichtsmasken stellen, wenn sie die Arbeit im #Homeoffice nicht anbieten k\u00f6nnen. https://t.co/GKkIPi1aGj\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145942,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49914,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}]"}