{"url": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2021-02/cornelia-betsch-psychologin-gesundheitskommunikation-universitaet-erfurt-corona-politik", "date": "2021-02-07T07:10:14+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "\"Eine klare, planbare, einfache Strategie k\u00f6nnte wieder motivieren\"", "article": "Die Pandemie war nie belastender, zeigen Daten. Es fehlt ein Ziel, sagt Psychologin Cornelia Betsch. Was hilft, wo die Politik hadert und wie die Impfbereitschaft ist.\nWas f\u00fchlen und denken die Deutschen, seit die Pandemie die Welt im Griff hat, und wie kommen sie zurecht? Diese Forscherin wei\u00df es: Cornelia Betsch, Psychologin und Professorin f\u00fcr Gesundheitskommunikation an der Universit\u00e4t Erfurt. Sie befragt mit ihrem Team B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger regelm\u00e4\u00dfig dazu, was die Menschen \u00fcberhaupt mitbekommen \u00fcber dieses Coronavirus, an welche Schutzregeln und Empfehlungen sie sich gerade halten und an welche nicht, und wie sie der Regierung vertrauen. Betsch forscht zudem zur Psychologie von Impfentscheidungen. \nZEIT ONLINE: Sie f\u00fchlen den Deutschen seit einem knappen Jahr gewisserma\u00dfen den Puls. Dank der regelm\u00e4\u00dfigen Erhebungen der COSMO-Studie wissen wir sehr viel \u00fcber die Befindlichkeiten, die Stimmung und die inneren Einstellungen der Menschen im Land. Wie geht es den Deutschen im Moment?\nCornelia Betsch: Nicht so gut. Die Belastung ist ziemlich gestiegen. Im Oktober etwa haben wir einen sprunghaften Anstieg sehen k\u00f6nnen, der sich weiter fortsetzt. Und wir k\u00f6nnen feststellen, dass die Menschen auch deutlich tr\u00e4ger geworden sind und sich weniger gut freiwillig vor einer Infektion mit Sars-CoV-2 sch\u00fctzen. Vor allem bei den J\u00fcngeren zwischen 18 und 30 Jahren hat der psychische Druck inzwischen einen absoluten H\u00f6chststand erreicht. Und zugleich sind es die jungen Menschen, die sich weniger an die Regeln halten, das hei\u00dft: Sie beachten das Abstandsgebot weniger oder meiden \u00f6ffentliche Orte und private Feiern weniger konsequent als im letzten Jahr und als \u00c4ltere. Das ist angesichts der ansteckenderen Virus-Mutanten nat\u00fcrlich eine besonders ung\u00fcnstige Entwicklung zu diesem Zeitpunkt, und sehr besorgniserregend.\nZEIT ONLINE: Geraten besonders junge Menschen allm\u00e4hlich an die Grenze ihrer Belastbarkeit?\nBetsch: Die J\u00fcngeren zeigen weniger psychische Widerstandskraft, sie haben naturgem\u00e4\u00df weniger Lebenserfahrung im Umgang mit Krisen, was ja eine Voraussetzung f\u00fcr seelische Widerstandskraft ist. Die \u00c4lteren stehen das oft besser durch. Bei ihnen hat die Bereitschaft, sich und andere zu sch\u00fctzen auch nicht so nachgelassen \u2013 das Eigeninteresse ist nat\u00fcrlich auch h\u00f6her. Das Vertrauen in die Regierung hingegen ist insgesamt gesunken im Vergleich zum letzten Jahr, von 60 Prozent auf 40 Prozent. Und wir wissen aus unseren Erhebungen, dass das Vertrauen jetzt gerade bei denen sinkt, die die Ma\u00dfnahmen eigentlich okay finden. Pandemiem\u00fcdigkeit geht einher mit weniger Suche nach Informationen zu Corona und einer nachlassenden Risikowahrnehmung. Wer die Regeln nicht kennt, kann sie auch nicht einhalten. All das macht die Situation gerade potenziell gef\u00e4hrlich \u2013 besonders angesichts m\u00f6glicher Lockerungsdiskussionen und Virusmutationen.\nZEIT ONLINE: Dabei haben wir nun hocheffektive Impfstoffe zur Verf\u00fcgung, was an ein Wunder grenzt. Bis sich dadurch aber gr\u00f6\u00dfere Effekte in der breiten Bev\u00f6lkerung zeigen werden, wird es noch viele Monate dauern. Und alle sind ersch\u00f6pft. Was k\u00f6nnte helfen, die kommende Zeit noch durchzustehen und sich eher besser vor einer Infektion zu sch\u00fctzen \u2013 als vielleicht nachl\u00e4ssiger zu werden?\nBetsch: Aus den Umfragen zeigt sich ein klarer Auftrag an die Politik, etwas anderes zu entwickeln als die bisherige Strategie. Hauptsache eine andere, kann man fast sagen. Eine klare, planbare, einfache Strategie w\u00fcrde die Menschen wieder motivieren. Das k\u00f6nnen wir sehen. Fast 80 Prozent der B\u00fcrger m\u00f6chten zudem ein einheitliches System zum Pandemieschutz. Ein Strategiewechsel k\u00f6nnte einen Motivationspush in der Bev\u00f6lkerung ausl\u00f6sen.\nZEIT ONLINE: Also nicht mehr dieses Klein-Klein der Bundesl\u00e4nder bei den Regeln?\nBetsch: Genau. 75 bis 80 Prozent der Menschen w\u00fcnschen sich eine langfristige L\u00f6sungsstrategie, m\u00f6chten einheitliche Regeln. Wenn man wei\u00df, was zu tun ist und es umsetzen kann, st\u00e4rkt das die Selbstwirksamkeit, man sp\u00fcrt, dass man durch die eigene Handlung etwas erreicht. \nZEIT ONLINE: Die Erfahrung von Selbstwirksamkeit ist ein zentraler psychischer Schutzmechanismus, wenn nicht einer der wichtigsten \u00fcberhaupt ...\nBetsch: Exakt, das zeigen viele Forschungsarbeiten. Und was auch hilft, ist ein konkretes Ziel zu haben. Wir haben zum Beispiel in der COSMO-Umfrage danach geschaut, wie es ist, auf eine bestimmte, niedrigere Inzidenz bei den Fallzahlen pro 100.000 Einwohnern hinzuarbeiten, und gefragt, was macht das mit den Leuten? Es zeigt sich: Das motiviert \u2013 und die erwartete psychische Belastung sinkt obendrein. Wir brauchen ja weiterhin eine freiwillige Einhaltung von Regeln.\nZEIT ONLINE: Die Politik hat nun aber bereits einiges Vertrauen verspielt.\nBetsch: Die Regierung allein wird es nicht richten. Wir brauchen eine viel breitere gesellschaftliche Basis mit vielen Akteuren. Da k\u00f6nnten die Kneipenwirte mitmachen und die lokalen Sportvereine und auch Prominente, vor allem solche, die junge Menschen erreichen.\nZEIT ONLINE: Und auch Spitzensportler?\nBetsch: Der Spitzensport hat in meinen Augen viel Glaubw\u00fcrdigkeit verspielt in der Pandemie, mit all den Extraw\u00fcrsten. Ich muss aber auch zugeben, dass ich dazu keine Daten habe: Vielleicht ist es f\u00fcr Sportfans wichtig, Meisterschaften und ihre Mannschaften zu verfolgen. Aber ich denke, das geht insgesamt besser zusammen, wenn nicht jeder seinen eigenen Vorteil sucht. \nZEIT ONLINE: Gibt es denn gute Beispiele? \nCornelia Betsch: Ich denke da an den B\u00e4ckermeister, der im Gesundheitsministerium angerufen und gefragt hat: Kann ich etwas auf meine T\u00fcten drucken, irgendeinen guten Spruch, relevante Informationen? So etwas ist gut! Viele Leute wissen, wie wichtig es ist, jetzt etwas zu tun. Es gibt viel Kreativit\u00e4t und guten Willen und gute Beispiele, wie die Aktion #Allef\u00fcrAlle mit Plakaten wie \"Macht diesen Winter zum besten n\u00e4chsten Sommer Eures Lebens\". Nat\u00fcrlich macht die Politik die Regeln, aber es braucht gesellschaftliche, gemeinsame Power, die auch zu kommunizieren und auf gemeinsame Ziele hinzuarbeiten. Die Politik tut sich oft schwer, ganz konkret und alltagsnah zu werden und klar zu sagen, was man im Alltag wirklich tun soll, aus der Sorge, sich angreifbar zu machen. Klarheit ist aber trotzdem besser.\nZEIT ONLINE: AHA plus LA ist doch recht klar.\nCornelia Betsch: AHA ist gut, kennt quasi jeder. Das unerm\u00fcdliche Wiederholen der AHA-Regeln hat schon etwas gebracht. Das sehen wir in den Daten. So einfache Botschaften funktionieren und die Leute glauben auch, dass sie sich daran halten. Aber wenn man Menschen fragt, wie sie diese Regeln in ganz konkreten Situationen umsetzen, wird es schwieriger. Also: Wir haben AHA auswendig gelernt, aber wir lernen nicht, das als Entscheidungsheuristik anzuwenden. Bei der Frage \"Kann ich jetzt meine Freunde gem\u00fctlich zum Kaffee treffen?\", oder \"Muss ich beim Meeting im B\u00fcro zwischendrin Sto\u00dfl\u00fcften?\". Haben wir da gelernt, was die Regeln in realen Situationen bedeuten? \nZEIT ONLINE: Spielt uns da nicht wom\u00f6glich auch unser Gehirn einen Streich? \nBetsch: Das kommt dazu. Wir haben Befunde, die zeigen: Wenn ich zum Beispiel mit engen Freunden zusammen bin, empfinde ich weniger Ekel. Wenn eine fremde Person hustet und mir dann die Hand geben m\u00f6chte, weiche ich eher zur\u00fcck und halte mehr Abstand. In der N\u00e4he von allen, mit denen ich mich verbunden f\u00fchle, erscheint mir das Ansteckungsrisiko dagegen kleiner. Das steckt tief in uns drin. Und das T\u00fcckische ist: Wenn wir gerade nur wenige Menschen treffen k\u00f6nnen, treffen wir die, die uns ohnehin nah sind.\nZEIT ONLINE: Und die gef\u00e4hrden wir dann, etwa wenn wir die Gro\u00dfmutter besuchen und dann die Maske absetzen, weil sie nicht mehr so gut h\u00f6rt und uns mit Maske schlechter versteht\u2026 Lie\u00dfe sich das mit einer besseren Kommunikation verhindern?\nBetsch: Man muss es zumindest versuchen! Wenn Informationskampagnen genau solche Situationen konkret durchspielen, auf die Lebenswelt der Leute eingehen und dabei auf alles zur\u00fcckgreifen, was es gibt: Bilder, Videos, Quizze, Animationen, Chatgruppen oder Chatbots, Apps, Plakate und Werbespots, die alltagsnah informieren, aber auch Emotionen wecken. Das hei\u00dft, wir br\u00e4uchten eine Kampagne, die nicht nur von der Regierung kommt, sondern auch von Arbeitgebern, Kirchen, zivilgesellschaftlichen Organisationen, dem Einzelhandel \u2013 von allen Stellen, an die sich Menschen gebunden f\u00fchlen, und die sie erreichen. \nZEIT ONLINE: Woran hapert es in der offiziellen Gesundheitskommunikation?\nBetsch: \u00dcber zwei Drittel informieren sich h\u00e4ufig, und neues Wissen \nverbreitet sich schnell. Aber trotzdem gibt es relevante L\u00fccken. Noch \nimmer wissen erst 70 Prozent, dass Covid auch durch Aerosole \u00fcbertragen \nwird. 30 Prozent wissen also nicht, dass sich die Viren vor allem \u00fcber \ndie Ausatemluft verbreiten, und sie sich und andere so anstecken k\u00f6nnen, wenn wir uns ungesch\u00fctzt anatmen. Wer von den Aerosolen wei\u00df, sch\u00fctzt \nsich wiederum eher mit einer Maske und h\u00e4lt mehr Abstand. Selbst \nMenschen, die die Ma\u00dfnahmen eher abgelehnt haben, zogen eher Masken auf,\n wenn etwa wie letzten Sommer in der Bahn gut gemachte Infografiken \nhingen. Da ging es auch um Aerosole.\nZEIT ONLINE: Warum setzt sich so wichtiges Wissen so langsam durch? \nBetsch: Da spielt vielleicht auch die Pandemiem\u00fcdigkeit eine Rolle. Die\n Leute nehmen inzwischen auch nicht mehr jedes Fitzelchen an Information\n wahr. Und es gibt zu viel halb gare Informationen, leider auch in den \nMedien. Da wird jeder Zwischenstand vor Runden mit den Ministerpr\u00e4sidentinnen und -pr\u00e4sidenten ausgebreitet und \nsehr viel sofort zerredet, danach gelten die neuen Regeln auch noch \nunterschiedlich in den verschiedenen Bundesl\u00e4ndern. Das ersch\u00f6pft die \nMenschen einfach. \nZEIT ONLINE: Bleiben wir beim Impfen: Wie k\u00f6nnte eine gelungene Kommunikationsstrategie zu den Vorteilen und Risiken der Corona-Impfstoffe aussehen?\nBetsch: Es reicht nicht, ein paar Artikel zu dem Thema in der Zeitung zu haben. Und auch nicht, Frage-Antwort-Artikel von Beh\u00f6rden online zu stellen.\nZEIT ONLINE: Was braucht es noch?\nBetsch: \u00c4rzte und \u00c4rztinnen brauchen vern\u00fcnftiges Material, um sich und die Patientinnen und Patienten gut zu informieren. Wenn ich jetzt in meine Hausarztpraxis gehe und frage: \"Der AstraZeneca-Impfstoff, was ist das f\u00fcr einer, und wie unterscheidet der sich von den anderen?\" Und der Arzt ist vielleicht selbst noch unsicher, dann verunsichert das unn\u00f6tig. Hierzu gibt es schon Initiativen, die \u00c4rzte unterst\u00fctzen; dasselbe w\u00e4re super auch f\u00fcr Pflegende \u2013 die ja auch mit als erstes dran sind. \nZEIT ONLINE: Derzeit gibt es viel Frust \u00fcber die Impfkampagne, weil die Terminvergabe schleppend l\u00e4uft, die Impfstoffe noch knapp sind, und es zu Lieferverz\u00f6gerungen kommt. Viele Menschen fragen sich aber auch: \"Soll ich mich \u00fcberhaupt impfen lassen?\" Wie stehen die Menschen aktuell dazu?\nBetsch: Die Bereitschaft, sich impfen zu lassen, ist unseren Daten zufolge \u00fcber den Sommer hinweg langsam gefallen. Seit April haben wir da einen kontinuierlichen R\u00fcckgang gesehen. Kurz vor der Zulassung Mitte Dezember war der Tiefstand 48 Prozent. Jetzt im Februar sind wir wieder bei 61 Prozent \u2013 die Impfbereitschaft hat also deutlich zugenommen, seit Impfungen zugelassen sind. \nZEIT ONLINE: Was entscheidet dar\u00fcber, ob sich jemand impfen lassen m\u00f6chte?\nBetsch: Zentral sind f\u00fcnf Gr\u00fcnde: Erstens, das Vertrauen in die Sicherheit der Impfung \u2013 das ist der wichtigste Grund, und das Vertrauen ist auch stark gestiegen, seit geimpft wird. Zweitens, die Wahrnehmung der Risiken durch die Infektion im Vergleich mit den Risiken einer Impfung. Drittens, ob sich die Impfung einfach genug umsetzen l\u00e4sst, mit Terminfindung, Hinfahren und so weiter. Viertens, ob jemand denkt, er oder sie k\u00f6nnte damit vielleicht andere auch sch\u00fctzen. Und f\u00fcnftens gibt es Leute, die mit den verf\u00fcgbaren Informationen eine Art Kosten-Nutzen Abw\u00e4gung machen \u2013 die \u00fcberlegen, ob sich eine Impfung f\u00fcr sie lohnt. Aktuell wollen sich interessanterweise h\u00e4ufiger M\u00e4nner impfen lassen als Frauen. Das ist ein bisschen \u00fcberraschend, denn M\u00e4nner sind normalerweise nicht so bekannt f\u00fcr ihre Pr\u00e4ventionsbegeisterung. Wir sind gerade noch dabei, zu untersuchen, woran das liegen k\u00f6nnte.\nZEIT ONLINE: Impfungen geh\u00f6ren zu den sichersten und wirksamsten Werkzeugen gegen Infektionskrankheiten, wie kommt es da \u00fcberhaupt zu Zur\u00fcckhaltung?\nBetsch: Ich denke, die Leute brauchen erst einmal mehr Informationen, damit sie wirklich ein sicheres Gef\u00fchl haben mit der Impfung. Nicht jeder wei\u00df, um welche Impfstoffe es aktuell geht \u2013 etwa bei den neuen mRNA-Impfstoffen. Nicht jeder hat vielleicht mitbekommen, wie viele Millionen Menschen damit jetzt schon weltweit geimpft sind und dass sich jetzt zeigt, dass es wirklich kaum schwerwiegendere Nebenwirkungen gibt. Ich glaube, da wollen manche Menschen noch eine Weile abwarten, um das gut einsch\u00e4tzen zu k\u00f6nnen.\nZEIT ONLINE: Allerdings beobachten wir ja auch eine Impfskepsis gegen\u00fcber Impfstoffen, die seit Jahrzehnten verabreicht werden \u2013 da ist l\u00e4ngst bewiesen, dass das Risiko f\u00fcr ernste Nebenwirkungen mikroskopisch klein ist, im Vergleich zur Krankheit, vor der sie sch\u00fctzen. Wie erkl\u00e4ren Sie sich das?\nBetsch: Skepsis gibt es schon, seit es Impfungen gibt. Und es sind ja historisch betrachtet auch schon mal Dinge schiefgelaufen. In den Drei\u00dfigerjahren etwa sind S\u00e4uglinge bei einer Tuberkulose-Schutzimpfung versehentlich mit dem Erreger infiziert worden und starben. So etwas bleibt manchmal st\u00e4rker in der kollektiven Erinnerung, als all die enormen Erfolge von Impfungen und die Tatsache, dass Impfstoffe \u00fcber die Jahrzehnte extrem sicher geworden sind.\nZEIT ONLINE: Geht es auch um Sichtbarkeit? Wenn wir zum Beispiel an die Kinderl\u00e4hmung denken, Polio, die eine lebenslange Behinderung zur Folge haben kann. Den Erfolg dieser Impfung nimmt man heute kaum noch war, weil es kaum noch Menschen gibt, denen man eine \u00fcberstandene Infektion ansieht.\nBetsch: Ja und es hat auch etwas damit zu tun, wie sehr die Leute zu Verschw\u00f6rungsdenken oder zur Alternativmedizin neigen und was f\u00fcr Wertvorstellungen sie haben, ob sie etwa andere gerne mitsch\u00fctzen m\u00f6chten. All das h\u00e4ngt mit der Impfbereitschaft zusammen. \nZEIT ONLINE: Was l\u00e4sst sich tun, um unn\u00f6tiger Impfskepsis etwas entgegenzusetzen?\nBetsch: Die Impfstoff-Kommunikation darf nicht zum Marketingereignis werden. Menschen haben Fragen, die m\u00fcssen beantwortet werden. Sie brauchen leicht verst\u00e4ndliche Informationen, von Beh\u00f6rden, von \u00c4rzten, aus unaufgeregten, gut recherchierten Medienbeitr\u00e4gen, um eine Entscheidung treffen zu k\u00f6nnen. Wenn wir erstmal genug Impfstoff haben, wird eine hohe Impfbereitschaft auf jeden Fall dazu beitragen, die Pandemie einfacher und schneller einzud\u00e4mmen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1360489092769849346,       \"url\": \"https://twitter.com/MHFFMNN/status/1360489092769849346\",       \"date\": \"2021-02-13 07:20:51+00:00\",       \"text\": \"Eine klare, planbare, einfache Strategie k\u00f6nnte wieder motivieren #Corona #COVID19 https://t.co/tEf5HNxbsI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 426023603,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1343133007276896257/nWnjtSad_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/426023603/1545567917\",              \"username\": \"MHFFMNN\",              \"name\": \"MusikausStrom\",              \"description\": \"Single Malt Whisky, Schottland, EBM und andere elektrische Musike, Filme More whisky related stuff at @speakofwhisky\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-12-01 18:58:19+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 602,              \"friends\": 1644,              \"tweets\": 16812,              \"liked_tweets\": 17329,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 351       }}, {       \"id\": 1360271336522846217,       \"url\": \"https://twitter.com/josh67032843/status/1360271336522846217\",       \"date\": \"2021-02-12 16:55:33+00:00\",       \"text\": \"@Karl_Lauterbach @derspiegel @Helmholtz_HZI https://t.co/HB4K0LGY6zauch ein sehr guter Artikel.Sie verlieren einiges aus den Augen, nennt man Tunnelblick.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1326925428087549954,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"josh67032843\",              \"name\": \"josh\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-11-12 16:31:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 7,              \"tweets\": 131,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1360173122050285572,       \"url\": \"https://twitter.com/Marie_bei_STO/status/1360173122050285572\",       \"date\": \"2021-02-12 10:25:17+00:00\",       \"text\": \"Eine klare, planbare, einfache Strategie k\u00f6nnte wieder motivieren https://t.co/IMsy7hUW1w via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 811893313364234240,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1353986462920937478/sv54nWAG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/811893313364234240/1558864267\",              \"username\": \"Marie_bei_STO\",              \"name\": \"IchBinAndy\",              \"description\": \"Hallo IchBinAndy\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-22 11:17:04+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 8,              \"tweets\": 1,              \"liked_tweets\": 57,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1359813102984978432,       \"url\": \"https://twitter.com/ChrFeld/status/1359813102984978432\",       \"date\": \"2021-02-11 10:34:42+00:00\",       \"text\": \"@TobiasKrohmer Lieber @tobiaskrohmer, mit Druck ist nicht alleine die Forderung nach Lockerungen gemeint - vielmehr eine steigende Belastung durch den Lockdown. (Siehe z.B. @CorneliaBetsch https://t.co/ImPiGuWe2O). Sorry, wenn nicht pr\u00e4zise genug formuliert.\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 504643112,              \"url\": \"http://www.tagesschau.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1325855086522855429/DDnpdd9M_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/504643112/1616771077\",              \"username\": \"ChrFeld\",              \"name\": \"Christian Feld\",              \"description\": \"TV-Korrespondent ARD-Hauptstadtstudio @tagesschau @tagesthemen @ARD_BaB 2017 Nieman Fellow @Harvard University Davor: @ARDBruessel\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2012-02-26 15:31:08+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 7435,              \"friends\": 1282,              \"tweets\": 6021,              \"liked_tweets\": 976,              \"lists_member\": 265,              \"media_shared\": 656       }}, {       \"id\": 1359237915054911494,       \"url\": \"https://twitter.com/OlafJAHN/status/1359237915054911494\",       \"date\": \"2021-02-09 20:29:07+00:00\",       \"text\": \"Kein F\u00f6deral-klein-klein: @cducsubt @GrueneBundestag Aus den Umfragen zeigt sich ein klarer Auftrag an die Politik, etwas anderes zu entwickeln als die bisherige Strategie.Eine klare, planbare, einfache Strategie k\u00f6nnte wieder motivieren https://t.co/yZpyA9psqY @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 342730901,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/492198332551278592/VTzewM-h_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"OlafJAHN\",              \"name\": \"Olaf Jahn\",              \"description\": \"Journalist.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-07-26 14:01:27+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 146,              \"friends\": 157,              \"tweets\": 2088,              \"liked_tweets\": 208,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 9       }}, {       \"id\": 1359127212826497025,       \"url\": \"https://twitter.com/jmdhh/status/1359127212826497025\",       \"date\": \"2021-02-09 13:09:13+00:00\",       \"text\": \"Cornelia Betsch: Eine klare, planbare, einfache Strategie k\u00f6nnte wieder motivieren |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/EvkpHZdtmH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://tapbots.com/tweetbot rel=nofollow>Tweetbot for i\u039fS</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 184421374,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2746660628/4836d0c212d3c8876c464ae0f742636c_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"jmdhh\",              \"name\": \"Dorothee Husemann\",              \"description\": \"Ich liebe leichte und mittlere Berg- und Schneeschuhtouren vorzugsweise im Schwarzwald oder in den Schweizer Bergen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-29 14:25:30+00:00\",              \"location\": \"Mittelfranken\",              \"followers\": 171,              \"friends\": 245,              \"tweets\": 6336,              \"liked_tweets\": 1210,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 89       }}, {       \"id\": 1359119195624132609,       \"url\": \"https://twitter.com/OlffSabine/status/1359119195624132609\",       \"date\": \"2021-02-09 12:37:22+00:00\",       \"text\": \"@andiheer @SwissScience_TF es gab mal ein ziel: fallzahl alle 2 wochen 1/2. hat nicht geklappt. jetzt heisst es: rasch auf 300/tag. m.e mit offenen schulen unm\u00f6glich. ergo: wenn man bei pr\u00e4senzu. bleiben will, muss man ziel korrigieren. dazu eine strategie, wie es weitergehen soll. https://t.co/tNmmHCtWYQ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1260176689973407744,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1260180630563966978/NY6MMCD__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1260176689973407744/1589285451\",              \"username\": \"OlffSabine\",              \"name\": \"Sabine Olff\",              \"description\": \"Wissenschaftsjournalistin bei @3sat_nano. Biologin. Und Twitter-Anf\u00e4ngerin ;). Hier privat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-12 11:56:15+00:00\",              \"location\": \"Schweiz\",              \"followers\": 156,              \"friends\": 110,              \"tweets\": 1145,              \"liked_tweets\": 700,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 47       }}, {       \"id\": 1359102292541251586,       \"url\": \"https://twitter.com/wowolenz/status/1359102292541251586\",       \"date\": \"2021-02-09 11:30:12+00:00\",       \"text\": \"Cornelia Betsch: Eine klare, planbare, einfache Strategie k\u00f6nnte wieder motivieren |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/WL1xfw83Lw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5159131,              \"url\": \"https://www.linkedin.com/in/wolfganglenz\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1358847005808877569/4mlxJFdz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5159131/1455133253\",              \"username\": \"wowolenz\",              \"name\": \"Wolfgang Lenz\",              \"description\": \"Knowledge Coach. Personal knowledge environment design and knowledge curation Ex-General Secretary of Oikosnet Europe\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-04-18 21:49:56+00:00\",              \"location\": \"Solingen, Germany\",              \"followers\": 305,              \"friends\": 2127,              \"tweets\": 4582,              \"liked_tweets\": 1351,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 117       }}, {       \"id\": 1359076078657155073,       \"url\": \"https://twitter.com/positiv_handeln/status/1359076078657155073\",       \"date\": \"2021-02-09 09:46:02+00:00\",       \"text\": \"Liebe Manager des Teams \ud83c\udde9\ud83c\uddea:Es ist h\u00f6chste Zeit f\u00fcr eine motivierende #NoCovid-Strategie! JETZT gemeinsam f\u00fcr bessere Zeiten: Im Team gegen das Virus! Bringen wir den Sportsgeist zur\u00fcck ins Spiel! Verteidigung statt Verl\u00e4ngerung!@jensspahn @RegSprecher https://t.co/Z1QqRjVPOs\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1281704975614304256,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1281705808934436864/w7UhoXie_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"positiv_handeln\",              \"name\": \"Be Water My Friend\",              \"description\": \"Schattierung ist mein Sport, mein Beruf, mein Fieber.Manche Dinge aber sind unzweideutig:Die Alternative zu #NoCovid ist und bleibt #Covid.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-10 21:41:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 191,              \"friends\": 368,              \"tweets\": 1862,              \"liked_tweets\": 11938,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 36       }}, {       \"id\": 1358936141907578882,       \"url\": \"https://twitter.com/sisia05959716/status/1358936141907578882\",       \"date\": \"2021-02-09 00:29:58+00:00\",       \"text\": \"Eine klare, planbare, einfache Strategie k\u00f6nnte wieder motivieren https://t.co/qBKvgSCn9s\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1111442410595381248,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1111442539356160001/wmoMSpFs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"sisia05959716\",              \"name\": \"sisia\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-29 01:38:15+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 17,              \"friends\": 95,              \"tweets\": 3011,              \"liked_tweets\": 19538,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 125       }}, {       \"id\": 1358779494086172675,       \"url\": \"https://twitter.com/AnnDePa/status/1358779494086172675\",       \"date\": \"2021-02-08 14:07:30+00:00\",       \"text\": \"7) Da conoscere tutto il fondamentale lavoro svolto dalla Prof. @CorneliaBetsch Sul suo profilo link al suo lavoro di ricerca.Contributo assolutamente centrale della Prof. Betsch al #NoCovid Intanto qui ottima intervista da infilare in un traduttorehttps://t.co/Av7tIABnsn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1273004709889130496,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1325754426859073536/Iw6XFCzj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1273004709889130496/1604919564\",              \"username\": \"AnnDePa\",              \"name\": \"Ann D.P. #YesToNoCovid\",              \"description\": \"#NoCovid #GreenZones #NoCovidStrategy #TeamDrosten #TeamPriesemann #TeamBrinkmann #NoCovidEurope yestonocovid.eu\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-16 21:29:40+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 829,              \"friends\": 1901,              \"tweets\": 3876,              \"liked_tweets\": 10033,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 558       }}, {       \"id\": 1358753202183757827,       \"url\": \"https://twitter.com/MalakBalirh/status/1358753202183757827\",       \"date\": \"2021-02-08 12:23:02+00:00\",       \"text\": \"Eine klare, planbare, einfache Strategie k\u00f6nnte wieder motivieren https://t.co/mwglO2Bt3O via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2842457493,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1366488231911559171/v_I52grz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2842457493/1614631158\",              \"username\": \"MalakBalirh\",              \"name\": \"Grit Malak Werner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-24 08:50:58+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 145,              \"friends\": 1439,              \"tweets\": 3558,              \"liked_tweets\": 25534,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1358732364621492225,       \"url\": \"https://twitter.com/BDPeV/status/1358732364621492225\",       \"date\": \"2021-02-08 11:00:14+00:00\",       \"text\": \"#COVID19 Fast 80 Prozent der B\u00fcrger m\u00f6chten ein einheitliches System zum Pandemieschutz. Ein Strategiewechsel k\u00f6nnte einen Motivationspush in der Bev\u00f6lkerung ausl\u00f6sen, erkl\u00e4rt die Psychologin @CorneliaBetsch. https://t.co/u4aRPiIdyg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.hootsuite.com rel=nofollow>Hootsuite Inc.</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 297913905,              \"url\": \"https://www.bdp-verband.de/impressum\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1308421373769981958/FkBcNIzu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/297913905/1604934267\",              \"username\": \"BDPeV\",              \"name\": \"BDP e.V.\",              \"description\": \"Hier twittert der Berufsverband Deutscher Psychologinnen und Psychologen e.V. (BDP) \u00fcber aktuelle Themen aus dem Bereich der Psychologie und Psychotherapie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-13 10:27:34+00:00\",              \"location\": \"10179 Berlin\",              \"followers\": 3490,              \"friends\": 492,              \"tweets\": 2358,              \"liked_tweets\": 722,              \"lists_member\": 66,              \"media_shared\": 339       }}, {       \"id\": 1358719648695529472,       \"url\": \"https://twitter.com/seggl/status/1358719648695529472\",       \"date\": \"2021-02-08 10:09:42+00:00\",       \"text\": \"Da passt auch das Interview mit @CorneliaBetsch bei @zeitonline dazu.Und was auch hilft, ist ein konkretes Ziel zu haben. [...] Es zeigt sich: Das motiviert \u2013 und die erwartete psychische Belastung sinkt obendrein.#YesToNoCovid #NoCovid https://t.co/Px2J6tkpXS https://t.co/etNG96c9ov\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22538257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/536859109102858240/-7qXFQIO_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22538257/1608333244\",              \"username\": \"seggl\",              \"name\": \"seggl\",              \"description\": \"#maskeauf #NoCovid\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-02 21:38:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 47,              \"friends\": 755,              \"tweets\": 1232,              \"liked_tweets\": 719,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 116       }}, {       \"id\": 1358690543568637955,       \"url\": \"https://twitter.com/RAAstridBendiks/status/1358690543568637955\",       \"date\": \"2021-02-08 08:14:03+00:00\",       \"text\": \"Eine klare, planbare, einfache #Corona Strategie k\u00f6nnte wieder motivieren \ud83d\udc4dDie Politik tut sich schwer, konkret und alltagsnah zu werden, klar zu sagen, was man im Alltag wirklich tun soll, aus der Sorge, sich angreifbar zu machen.  https://t.co/G2n6mkAV8o via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 347154329,              \"url\": \"http://www.astrid-bendiks.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1021667942688280576/3trdzcKo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/347154329/1613681652\",              \"username\": \"RAAstridBendiks\",              \"name\": \"Astrid Bendiks\",              \"description\": \"Rechtsanw\u00e4ltin Schwerpunkt Arbeitsrecht Wirtschaftsrecht Urheberrecht #TeamArbeitsrecht #Networking #Womenempowerment  #Digitalisierung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-02 10:51:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 500,              \"friends\": 1542,              \"tweets\": 2757,              \"liked_tweets\": 7651,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 452       }}, {       \"id\": 1358670775943888896,       \"url\": \"https://twitter.com/Frau_Mensch/status/1358670775943888896\",       \"date\": \"2021-02-08 06:55:30+00:00\",       \"text\": \"So sch\u00fctzen Sie sich vor in der Luft schwebenden Viren https://t.co/G3QIsxSWrc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3391936557,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1373659739171737606/9f-p5PKc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3391936557/1616340923\",              \"username\": \"Frau_Mensch\",              \"name\": \"Frau Mensch\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-07-28 12:51:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 732,              \"friends\": 3675,              \"tweets\": 76752,              \"liked_tweets\": 68430,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 840       }}, {       \"id\": 1358577133300367370,       \"url\": \"https://twitter.com/hope_n_beauty/status/1358577133300367370\",       \"date\": \"2021-02-08 00:43:24+00:00\",       \"text\": \"@wenig_worte @spahn Ein Strategiewechsel k\u00f6nnte einen Motivationspush in der Bev\u00f6lkerung ausl\u00f6sen.Interview mit Cornelia Betsch:https://t.co/rUmHV8pMHB https://t.co/PJm8hPWg1G\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 936659973752410112,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1341453229125734403/03DZV_oY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/936659973752410112/1512154622\",              \"username\": \"hope_n_beauty\",              \"name\": \"why_o_why\ud83d\ude37\",              \"description\": \"\ud83c\udf3fnever stop asking questions      #nogroko  #WirHabenPlatz #FCKNZS #RefugeesWelcome(she/her)  Ex-SPD-W\u00e4hlerin |  Ferkelchen | Katzentatzen | Piepm\u00e4tze\ud83d\udc26\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-01 18:15:14+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Germany\",              \"followers\": 452,              \"friends\": 543,              \"tweets\": 30784,              \"liked_tweets\": 109883,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1185       }}, {       \"id\": 1358537782055096325,       \"url\": \"https://twitter.com/positiv_handeln/status/1358537782055096325\",       \"date\": \"2021-02-07 22:07:02+00:00\",       \"text\": \"Was k\u00f6nnen wir tun, um mehr Menschen anzusprechen?Mehr Menschen klar zu machen, dass wir mit #NoCovid die bestm\u00f6gliche Strategie in den H\u00e4nden halten und sie gemeinsam umsetzen k\u00f6nnen?https://t.co/A9tsWkhvXn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1281704975614304256,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1281705808934436864/w7UhoXie_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"positiv_handeln\",              \"name\": \"Be Water My Friend\",              \"description\": \"Schattierung ist mein Sport, mein Beruf, mein Fieber.Manche Dinge aber sind unzweideutig:Die Alternative zu #NoCovid ist und bleibt #Covid.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-10 21:41:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 191,              \"friends\": 368,              \"tweets\": 1862,              \"liked_tweets\": 11938,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 36       }}, {       \"id\": 1358529372270063626,       \"url\": \"https://twitter.com/CM2111/status/1358529372270063626\",       \"date\": \"2021-02-07 21:33:37+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/63TOkye8Kl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 861828918,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1241386018932219905/DyHEkJ8z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/861828918/1562539711\",              \"username\": \"CM2111\",              \"name\": \"CM\",              \"description\": \"\u201eGlaube wenig, hinterfrage alles, denke selbst\u201c \u00bbIch brauche Informationen. Eine Meinung bilde ich mir selbst\u00ab (Dickens)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-04 18:26:17+00:00\",              \"location\": \"Bayern, Deutschland\",              \"followers\": 1810,              \"friends\": 943,              \"tweets\": 110037,              \"liked_tweets\": 80111,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1360       }}, {       \"id\": 1358523403347591173,       \"url\": \"https://twitter.com/WahidSamimy/status/1358523403347591173\",       \"date\": \"2021-02-07 21:09:54+00:00\",       \"text\": \"Cornelia Betsch: Eine klare, planbare, einfache Strategie k\u00f6nnte wieder motivieren |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/BaObzbDj4W\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 272575020,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1327721338182709253/TPvt2ua3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/272575020/1549311029\",              \"username\": \"WahidSamimy\",              \"name\": \"Wahid Samimy\",              \"description\": \"Krisenkommunikator, ewig als Pressesprecher unterwegs, Vorstand Bonner Medien-Club, hier - twitterprivat - gegen Verbalintegration eines Zielkonflikts\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-26 19:51:14+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 220,              \"friends\": 1627,              \"tweets\": 1597,              \"liked_tweets\": 567,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 56       }}, {       \"id\": 1358516797914443776,       \"url\": \"https://twitter.com/SunwarriorBln/status/1358516797914443776\",       \"date\": \"2021-02-07 20:43:39+00:00\",       \"text\": \"Eine klare, planbare, einfache Strategie k\u00f6nnte wieder motivieren https://t.co/jup2uYWvei via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4918709391,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699553388548268032/HuHEgc4j_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4918709391/1455621529\",              \"username\": \"SunwarriorBln\",              \"name\": \"GuerreraSolar\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-16 10:01:39+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 91,              \"liked_tweets\": 195,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 14       }}, {       \"id\": 1358497453427851266,       \"url\": \"https://twitter.com/UrteScholz/status/1358497453427851266\",       \"date\": \"2021-02-07 19:26:47+00:00\",       \"text\": \"Sehr gutes Interview mit @CorneliaBetsch bei @zeitonline zum Umgang mit der Pandemie aus psychologischer Perspektive. https://t.co/fRzubR9wYj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1313380151573569538,              \"url\": \"https://www.psychology.uzh.ch/en/areas/sob/angsoz.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1313392525894389761/9gsk9EYP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"UrteScholz\",              \"name\": \"Urte Scholz\",              \"description\": \"Professor of Applied Social and Health Psychology, University of Zurich (@UZH_ch), working on health behavior change in individuals and dyads, views are my own\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-06 07:29:20+00:00\",              \"location\": \"Zurich, Switzerland\",              \"followers\": 336,              \"friends\": 453,              \"tweets\": 85,              \"liked_tweets\": 536,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1358486795026112513,       \"url\": \"https://twitter.com/unierfurt/status/1358486795026112513\",       \"date\": \"2021-02-07 18:44:26+00:00\",       \"text\": \"#indenMedien Die Impfstoff-Kommunikation darf nicht zum Marketingereignis werden. Menschen haben Fragen, die m\u00fcssen beantwortet werden. @CorneliaBetsch https://t.co/YyMviSk4kW via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 88153587,              \"url\": \"http://www.uni-erfurt.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1225802930781130758/tYyd4QQ-_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/88153587/1548066976\",              \"username\": \"unierfurt\",              \"name\": \"Universit\u00e4t Erfurt\",              \"description\": \"Offizieller Account der Universit\u00e4t ErfurtFacebook: facebook.com/unierfurtImpressum: uni-erfurt.de/uni/impressum/\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-07 09:30:40+00:00\",              \"location\": \"Erfurt, Th\u00fcringen\",              \"followers\": 7753,              \"friends\": 802,              \"tweets\": 12429,              \"liked_tweets\": 4360,              \"lists_member\": 266,              \"media_shared\": 1575       }}, {       \"id\": 1358464673201463296,       \"url\": \"https://twitter.com/flor8i/status/1358464673201463296\",       \"date\": \"2021-02-07 17:16:31+00:00\",       \"text\": \"Nicht so gut gehe es den Deutschen im Moment, sagte @CorneliaBetsch meinen Kolleginnen @corinnaschoeps und @queLindaFi. Motivieren k\u00f6nne die Menschen ein konkretes Ziel, also z.B. auf eine bestimmte, niedrigere Inzidenz hinzuarbeiten. Tolles Interview!https://t.co/Dlz98cR9FF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 60157170,              \"url\": \"https://www.torial.com/florian.schumann\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/997090588515295233/WZ1rBKQQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/60157170/1607635398\",              \"username\": \"flor8i\",              \"name\": \"Florian Schumann\",              \"description\": \"Science journalist with focus on medicine | Staff writer at @zeitonline_wis | freelance for @Tagesspiegel, @DIEZEIT, @DLF, @rbb etc. | Before: 55K at @DJSde\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-25 21:45:42+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 2880,              \"friends\": 793,              \"tweets\": 922,              \"liked_tweets\": 800,              \"lists_member\": 69,              \"media_shared\": 24       }}, {       \"id\": 1358416721854550017,       \"url\": \"https://twitter.com/SicherAstrid/status/1358416721854550017\",       \"date\": \"2021-02-07 14:05:59+00:00\",       \"text\": \"Macht diesen Winter zum besten n\u00e4chsten Sommer Eures Lebens.                               SAGT: #YesToNoCovid Eine klare, planbare, einfache Strategie k\u00f6nnte wieder motivieren https://t.co/0mA5l0hyjn via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1321007092732448768,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1362139512030322688/YD4Sdm8e_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1321007092732448768/1616932743\",              \"username\": \"SicherAstrid\",              \"name\": \"Astrid\",              \"description\": \"Um ein tadelloses Mitglied einer Schafherde sein zu k\u00f6nnen, muss man vor allem ein Schaf sein. (Herr Einstein)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-27 08:33:41+00:00\",              \"location\": \"RLP\",              \"followers\": 748,              \"friends\": 1443,              \"tweets\": 15131,              \"liked_tweets\": 44419,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 561       }}, {       \"id\": 1358416135771856901,       \"url\": \"https://twitter.com/BildgSicherRLP/status/1358416135771856901\",       \"date\": \"2021-02-07 14:03:39+00:00\",       \"text\": \"#YesToNoCovid als einfaches Ziel!Damit Bildung wieder sicher wird. #BildungAberSicher Eine klare, planbare, einfache Strategie k\u00f6nnte wieder motivieren https://t.co/v7txZT8n5R via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 24,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1354793357466349568,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354808886079807491/jpvBNQsU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1354793357466349568/1611846600\",              \"username\": \"BildgSicherRLP\",              \"name\": \"#BildungSicherRLP\",              \"description\": \"#BildungAberSicher / #SchattenfamilienF\u00fcr Infektionsschutz in Schulen und Kitas/#BildungStattPr\u00e4senzpflicht/#TeamBildungAberSicher/#TeamWissenschaft\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2021-01-28 14:09:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 223,              \"friends\": 304,              \"tweets\": 2014,              \"liked_tweets\": 3563,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 11       }}, {       \"id\": 1358407544394375168,       \"url\": \"https://twitter.com/tshausmann/status/1358407544394375168\",       \"date\": \"2021-02-07 13:29:31+00:00\",       \"text\": \"@CorneliaBetsch ist die Impfkommunikationsgura \u00fcberhaupt. Ich referenzierte einige super Arbeiten von ihr in meiner Diplomarbeit.Heute in einem Interview bei #DieZeit erkl\u00e4rt sie die 5xa0zentralen  Gr\u00fcnde warum Menschen sich impfen lassen? #5CAntecedentshttps://t.co/RbGkoiGg2i\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 83346070,              \"url\": \"https://ifmsa.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1273749363098083329/hO4diMge_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/83346070/1558356837\",              \"username\": \"tshausmann\",              \"name\": \"Thomas S. Hausmann\",              \"description\": \"@IFMSA @AMSA_at #SDGs #PublicHealth #UHC #GenderEquality #VaccinesWork #Youth4Health #ClimateChange | @clubalpbachvlbg scholarship for #EFA20 |  Opinions own\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-18 11:27:08+00:00\",              \"location\": \"Feldkirch, Austria\",              \"followers\": 106,              \"friends\": 148,              \"tweets\": 635,              \"liked_tweets\": 854,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 58       }}, {       \"id\": 1358404168520728576,       \"url\": \"https://twitter.com/Erfolgsspur/status/1358404168520728576\",       \"date\": \"2021-02-07 13:16:06+00:00\",       \"text\": \"Cornelia Betsch: Eine klare, planbare, einfache Strategie k\u00f6nnte wieder motivieren |xa0ZEIT ONLINE #Orientierung #Ziele #Horizont #ZeroCovid #NoCovid #Resilienz #Motivation https://t.co/5cSKN7e3zo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://tapbots.com/tweetbot rel=nofollow>Tweetbot for i\u039fS</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 165430409,              \"url\": \"https://www.klaerungsraum.de/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1014431071079944192/JrzZFyqG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/165430409/1593083263\",              \"username\": \"Erfolgsspur\",              \"name\": \"Stefan Manzow\",              \"description\": \"\u201eSie kl\u00e4ren das im Dialog!\u201c | Hilfe zur Selbsthilfe | Psychologische #Beratung und #Coaching aus Hamburg seit 2005 klaerungsraum.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-11 15:02:51+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 545,              \"friends\": 522,              \"tweets\": 21244,              \"liked_tweets\": 5482,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 337       }}, {       \"id\": 1358402483211685906,       \"url\": \"https://twitter.com/RobertLepenies/status/1358402483211685906\",       \"date\": \"2021-02-07 13:09:24+00:00\",       \"text\": \"Die Pandemie war nie belastender, zeigen Daten. Es fehlt ein Ziel, sagt Psychologin Cornelia Betsch. Was hilft, wo die Politik hadert und wie die Impfbereitschaft ist. u2066@CorneliaBetschu2069  https://t.co/zJeI0sAfNB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2965324384,              \"url\": \"http://www.robertlepenies.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/591530062744309761/TBSeyXmh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2965324384/1557002281\",              \"username\": \"RobertLepenies\",              \"name\": \"Robert Lepenies\",              \"description\": \"Research Scientist @ufz_de #PoliticalScience #Sustainability #SDGs #Water #Philosophy #Nudging \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddec\ud83c\udde7\ud83c\udde7\ud83c\uddf4\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 Executive Cmte   @GlobalYAcademy. Dad of 3.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-07 01:24:51+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 5964,              \"friends\": 6559,              \"tweets\": 19303,              \"liked_tweets\": 37965,              \"lists_member\": 127,              \"media_shared\": 1454       }}, {       \"id\": 1358390371408035842,       \"url\": \"https://twitter.com/primusi05455917/status/1358390371408035842\",       \"date\": \"2021-02-07 12:21:16+00:00\",       \"text\": \"Cornelia Betsch: Eine klare, planbare, einfache Strategie k\u00f6nnte wieder motivieren |xa0ZEI...https://t.co/CI16PFAT3Svia @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1320756780297785344,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1327558141186347008/icSyROeA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1320756780297785344/1608494236\",              \"username\": \"primusi05455917\",              \"name\": \"primusinterpares\",              \"description\": \"Don`t happy be worry.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-26 16:00:43+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 71,              \"friends\": 425,              \"tweets\": 11209,              \"liked_tweets\": 10677,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1081       }}, {       \"id\": 1358378575766953986,       \"url\": \"https://twitter.com/viviwillswissen/status/1358378575766953986\",       \"date\": \"2021-02-07 11:34:24+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/T1pETHa5Lv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1230502957965336576,              \"url\": \"http://viviwillswissen.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1238067396604243968/nhlKiGYT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1230502957965336576/1615297210\",              \"username\": \"viviwillswissen\",              \"name\": \"Viviwillswissen\ud83c\udfe1\",              \"description\": \"\ud83c\udf31\ud83c\udf0f\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83d\udcfa-Journalist\ud83c\udfacfreakKlugschei\u00dferin aus Leidenschaft.M\u00f6ge die Neugier stets mit dir sein!#feminist\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08ally\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-20 14:42:56+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 192,              \"friends\": 838,              \"tweets\": 9748,              \"liked_tweets\": 10426,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1544       }}, {       \"id\": 1358377262337392644,       \"url\": \"https://twitter.com/GoerlichLars/status/1358377262337392644\",       \"date\": \"2021-02-07 11:29:11+00:00\",       \"text\": \"@Karl_Lauterbach 3/3 ZEIT ONLINE: Spielt uns da nicht wom\u00f6glich auch unser Gehirn einen Streich? (Aus folgendem Interview mit Cornelia Betsch in der Zeit, sehr lesenswert, Zitat hier etwas aus dem Zshg. gerissen, aber dennoch passend \ud83d\ude03: https://t.co/UV7XYDB92z)\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1251567354942717954,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"GoerlichLars\",              \"name\": \"Lars Goerlich\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-18 17:46:59+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 32,              \"friends\": 175,              \"tweets\": 2466,              \"liked_tweets\": 8707,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 30       }}, {       \"id\": 1358377165046308866,       \"url\": \"https://twitter.com/an_corinna/status/1358377165046308866\",       \"date\": \"2021-02-07 11:28:48+00:00\",       \"text\": \"Eine klare, planbare, einfache Strategie k\u00f6nnte wieder motivieren https://t.co/ruwyMMsasY via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 756539977652133888,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/782885820638322688/M20R07_U_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"an_corinna\",              \"name\": \"Corinna \ud83e\ude7a\ud83d\udc8a\ud83d\udcda\ud83d\udc69\ud83c\udffcu200d\u2695\ufe0f\ud83d\udc69\ud83c\udffcu200d\ud83d\udcbb\",              \"description\": \"Geboren am Fr\u00fchlingsanfang \u201cI am writing for myself and strangers. This is the only way that I can do it.\u201d (Gertrude Stein)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-22 17:22:41+00:00\",              \"location\": \"Aquae granni\",              \"followers\": 193,              \"friends\": 833,              \"tweets\": 5890,              \"liked_tweets\": 6335,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 366       }}, {       \"id\": 1358360830618796034,       \"url\": \"https://twitter.com/MartinWaitz/status/1358360830618796034\",       \"date\": \"2021-02-07 10:23:53+00:00\",       \"text\": \"Genau das braucht es: Eine klare, planbare, einfache Strategie k\u00f6nnte wieder motivierenhttps://t.co/W8DgF7IuXUvia @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 233288374,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1249274733457297409/iggnjv6u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/233288374/1586974092\",              \"username\": \"MartinWaitz\",              \"name\": \"Martin Waitz\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-01-02 21:03:34+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg\",              \"followers\": 43,              \"friends\": 463,              \"tweets\": 1516,              \"liked_tweets\": 2257,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 10       }}, {       \"id\": 1358354975555006464,       \"url\": \"https://twitter.com/AnjaDessauvagie/status/1358354975555006464\",       \"date\": \"2021-02-07 10:00:37+00:00\",       \"text\": \"Aus den Umfragen zeigt sich ein klarer Auftrag an die Politik, etwas anderes zu entwickeln als die bisherige Strategie.\u201c @CorneliaBetsch, Corona-Snapshot Monitoring (COSMO) https://t.co/avvnQeYCj3 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1149226109562753025,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1203238666585493506/16QaMoi3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"AnjaDessauvagie\",              \"name\": \"Anja Dessauvagie\",              \"description\": \"\u00c4rztin MD, MPH, Mitglied bei @GRUENE_Hamburg, aktiv f\u00fcr Gesundheit & Soziales #TeamWissenschaft, #NoCovid\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-11 07:57:10+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 82,              \"friends\": 245,              \"tweets\": 923,              \"liked_tweets\": 2156,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 12       }}, {       \"id\": 1358352447060795393,       \"url\": \"https://twitter.com/OlffSabine/status/1358352447060795393\",       \"date\": \"2021-02-07 09:50:35+00:00\",       \"text\": \"@CorneliaBetsch: 75 bis 80 Prozent der Menschen w\u00fcnschen langfristige L\u00f6sungsstrategie &amp; einheitliche Regeln. Wenn man wei\u00df, was zu tun ist &amp; es umsetzen kann, st\u00e4rkt das die Selbstwirksamkeit, man sp\u00fcrt, dass man durch eigene Handlung etwas erreicht. https://t.co/tNmmHCtWYQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1260176689973407744,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1260180630563966978/NY6MMCD__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1260176689973407744/1589285451\",              \"username\": \"OlffSabine\",              \"name\": \"Sabine Olff\",              \"description\": \"Wissenschaftsjournalistin bei @3sat_nano. Biologin. Und Twitter-Anf\u00e4ngerin ;). Hier privat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-12 11:56:15+00:00\",              \"location\": \"Schweiz\",              \"followers\": 156,              \"friends\": 110,              \"tweets\": 1145,              \"liked_tweets\": 700,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 47       }}, {       \"id\": 1358342196412493830,       \"url\": \"https://twitter.com/AnnDePa/status/1358342196412493830\",       \"date\": \"2021-02-07 09:09:51+00:00\",       \"text\": \"\u201eEine klare, planbare, einfache Strategie k\u00f6nnte wieder motivierenDie Pandemie war nie belastender, zeigen Daten. Es fehlt ein Ziel, sagt Psychologin Cornelia Betsch. Was hilft und wo die Politik hadert https://t.co/Av7tIABnsn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1273004709889130496,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1325754426859073536/Iw6XFCzj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1273004709889130496/1604919564\",              \"username\": \"AnnDePa\",              \"name\": \"Ann D.P. #YesToNoCovid\",              \"description\": \"#NoCovid #GreenZones #NoCovidStrategy #TeamDrosten #TeamPriesemann #TeamBrinkmann #NoCovidEurope yestonocovid.eu\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-16 21:29:40+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 829,              \"friends\": 1901,              \"tweets\": 3876,              \"liked_tweets\": 10033,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 558       }}, {       \"id\": 1358340950469324801,       \"url\": \"https://twitter.com/Birgit_1973/status/1358340950469324801\",       \"date\": \"2021-02-07 09:04:54+00:00\",       \"text\": \"Die Pandemie war nie belastender, zeigen Daten. Es fehlt ein Ziel. Was hilft, wo die Politik hadert und wie es um die Impfbereitschaft steht. Ein Interview m. d. Psychologin @CorneliaBetsch. Mehr zu diesem Thema heute Abend bei #AnneWill.https://t.co/ARXfevN09F via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1235648598508998656,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371932986359308292/Q37nEYYV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1235648598508998656/1598217247\",              \"username\": \"Birgit_1973\",              \"name\": \"Birgit Engelhardt \ud83d\ude37\",              \"description\": \"Journalismus, Medien, Politik, Umwelt-/Klimaschutz, Fotografie, Sport, Musik\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-05 19:30:02+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 768,              \"friends\": 993,              \"tweets\": 3538,              \"liked_tweets\": 14204,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 180       }}, {       \"id\": 1358330228704174080,       \"url\": \"https://twitter.com/Cyberfelidae/status/1358330228704174080\",       \"date\": \"2021-02-07 08:22:17+00:00\",       \"text\": \"Cornelia Betsch: Eine klare, planbare, einfache Strategie k\u00f6nnte wieder motivieren |xa0ZEI...https://t.co/HldCNBco1Uvia @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1198321794488381440,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377009083795001346/u6MYdjEj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1198321794488381440/1617139009\",              \"username\": \"Cyberfelidae\",              \"name\": \"Martha\ud83d\udda4\u2764\ufe0f@Cyberfelidae \ud83d\udda4\ud83c\udf39\ud83d\udda4\",              \"description\": \"\u2757\ufe0fAntirassistin \u2757\ufe0fFeministin\u2757\ufe0fDemokratin\u2757\ufe0f Atheistin\u2757\ufe0fFreePress\u2757\ufe0fFreeThemAll\u2757\ufe0f Gegen Antisemitismus\u2757\ufe0fAntifaschistin\u2757\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-23 19:27:26+00:00\",              \"location\": \"Hier und da!\",              \"followers\": 1706,              \"friends\": 1158,              \"tweets\": 41220,              \"liked_tweets\": 66455,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2238       }}, {       \"id\": 1358326963551817730,       \"url\": \"https://twitter.com/krall_f/status/1358326963551817730\",       \"date\": \"2021-02-07 08:09:19+00:00\",       \"text\": \"Das passiert mit den mRNA-Impfstoffen im K\u00f6rper https://t.co/A77b2XZ1tb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1605453062,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1087594548510056448/T8ugSZjb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1605453062/1548138595\",              \"username\": \"krall_f\",              \"name\": \"Folkhard Krall\",              \"description\": \"unterwegs in Sachen Kirchens und Co. Interesse an allem, was Menschen so bewegt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-07-19 08:44:04+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1053,              \"friends\": 4318,              \"tweets\": 4199,              \"liked_tweets\": 5649,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 233       }}, {       \"id\": 1358326865702899721,       \"url\": \"https://twitter.com/punkbln/status/1358326865702899721\",       \"date\": \"2021-02-07 08:08:55+00:00\",       \"text\": \"Zur Zeit erf\u00e4hrt man, dass die Menschen in Deutschland insgesamt vern\u00fcnftiger sind, als entweder die Politiker:innen selbst oder zumindest die Ansicht dieser \u00fcber die Gesamtheit der W\u00e4hler:innen. https://t.co/RrG2hEj6hj via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2275067694,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1180176487699374085/kayjLliB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2275067694/1466077530\",              \"username\": \"punkbln\",              \"name\": \"skatepunk\",              \"description\": \"skateboard*bhain*://ab*prof: psych-cognition-human behaviorism-interacting-training-coaching*green-left*anifascist*libert\u00e9, \u00e9galit\u00e9, fraternit\u00e9\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-03 20:44:44+00:00\",              \"location\": \"berlin/leipzig\",              \"followers\": 955,              \"friends\": 791,              \"tweets\": 102914,              \"liked_tweets\": 225021,              \"lists_member\": 53,              \"media_shared\": 847       }}, {       \"id\": 1358324341600120834,       \"url\": \"https://twitter.com/MatthiasGlage/status/1358324341600120834\",       \"date\": \"2021-02-07 07:58:54+00:00\",       \"text\": \"Eine klare, planbare, einfache Strategie k\u00f6nnte wieder motivieren https://t.co/pOsfMggDnE?\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1402700467,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3612984674/ff27ccab8b6c7618470af908a69bef29_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MatthiasGlage\",              \"name\": \"Matthias Glage\",              \"description\": \"Lehrer (Geographie, Geschichte, Politik), Kirchenmusiker (Orgel, Chor)rGr\u00fcnes UrgesteinrVegetarierrPazifistrKosmopolitrMarokko- und Israel-Liebhaber\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-05-04 15:58:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 101,              \"friends\": 400,              \"tweets\": 10926,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 12       }}, {       \"id\": 1358320428683509760,       \"url\": \"https://twitter.com/Rewinkels/status/1358320428683509760\",       \"date\": \"2021-02-07 07:43:21+00:00\",       \"text\": \"\u201eDie Impfstoff-Kommunikation darf nicht zum Marketingereignis werden.\u201c - @CorneliaBetsch im Interview mit @zeitonline u.a. \u00fcber die Akzeptanz f\u00fcr #Covid Ma\u00dfnahmen und die richtige Strategie in Sachen #Impfkommunikation. #Wisskomm https://t.co/7kuL94RgNy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 799984710,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1079039011480657921/SqJN9g6W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/799984710/1587239863\",              \"username\": \"Rewinkels\",              \"name\": \"Rebecca Winkels\",              \"description\": \"Head of Strategic Communication @wissimdialog I project lead @die_debatte + @wisskomm_de I MA Science Journalism @CityUniLondon I #Scicomm I views are my own\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-09-03 09:04:23+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 1748,              \"friends\": 490,              \"tweets\": 3192,              \"liked_tweets\": 3191,              \"lists_member\": 76,              \"media_shared\": 637       }}, {       \"id\": 1358316402873098240,       \"url\": \"https://twitter.com/NilsEhnert/status/1358316402873098240\",       \"date\": \"2021-02-07 07:27:21+00:00\",       \"text\": \"\u201ewir br\u00e4uchten eine Kampagne, die nicht nur von der Regierung kommt, sondern auch von Arbeitgebern, Kirchen, zivilgesellschaftlichen Organisationen, dem Einzelhandel \u2013 von allen Stellen, an die sich Menschen gebunden f\u00fchlen, und die sie erreichen.\u201c https://t.co/Ljp3xHuLUX\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 18798080,              \"url\": \"http://barcampr.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/817668530690818049/iAG8WCNk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/18798080/1617002857\",              \"username\": \"NilsEhnert\",              \"name\": \"InciDance 33 1/3\",              \"description\": \"Digitanaloger Mensch. Systemisch An(ge)stosse(ne)r. Welten(um)wandler. #augenh\u00f6he #newwork #digitalzeugs #software \ud83c\uddeb\ud83c\uddee | \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-09 10:32:42+00:00\",              \"location\": \"Oft am | im | auf dem Meer.\",              \"followers\": 455,              \"friends\": 1086,              \"tweets\": 8759,              \"liked_tweets\": 21661,              \"lists_member\": 51,              \"media_shared\": 966       }}, {       \"id\": 1358312618847518726,       \"url\": \"https://twitter.com/InTheol/status/1358312618847518726\",       \"date\": \"2021-02-07 07:12:19+00:00\",       \"text\": \"Eine klare, planbare, einfache Strategie k\u00f6nnte wieder motivieren https://t.co/EkaomZOWJj via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1308754208968126466,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"InTheol\",              \"name\": \"#Theol*in_Galle\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-23 13:06:14+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7,              \"friends\": 161,              \"tweets\": 8,              \"liked_tweets\": 94,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1358307347538583556,       \"url\": \"https://twitter.com/HIThomasFranke/status/1358307347538583556\",       \"date\": \"2021-02-07 06:51:22+00:00\",       \"text\": \"Wie bekommen wir wieder mehr #Selbstwirksamkeit, um auch die kommenden 12 Monate #Corona-Pandemie durchzustehen? Ein sehr lesenswertes Interview \u00fcber die #Psychologie der Pandemie mit @CorneliaBetsch @zeitonline:  https://t.co/tKPnE3epFO\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1203313156141043712,              \"url\": \"http://www.engineering-psychology.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1205082776082485248/VHsRE4Jx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1203313156141043712/1578897904\",              \"username\": \"HIThomasFranke\",              \"name\": \"HI! Thomas Franke\",              \"description\": \"Professor of #EngineeringPsychology @UniLuebeck trying to understand human resource regulation to enable good technology. #Sustainable #Digital #Humanity\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-07 14:00:46+00:00\",              \"location\": \"L\u00fcbeck, Germany\",              \"followers\": 1399,              \"friends\": 1601,              \"tweets\": 7091,              \"liked_tweets\": 5969,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 2269       }}, {       \"id\": 1358307276222775297,       \"url\": \"https://twitter.com/changeit1978/status/1358307276222775297\",       \"date\": \"2021-02-07 06:51:05+00:00\",       \"text\": \"Sehr lesenswert u. l\u00e4sst vermuten, dass #Politiker , #Virologen , #Wissenschaftler das Wissen von #Psychologen bei ihren Entscheidungen ignorieren.#Lauterbach #Brinkmann #Priesemann #Soeder #Corona #lockdown #impfenhttps://t.co/yWSAPK2uF0via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 108712707,              \"url\": \"http://respekt.tv\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1313553406620033032/KRolm3L4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/108712707/1607329464\",              \"username\": \"changeit1978\",              \"name\": \"Changeit\",              \"description\": \"#fckAfD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-26 20:47:10+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 48,              \"tweets\": 613,              \"liked_tweets\": 536,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1358301294616788992,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1358301294616788992\",       \"date\": \"2021-02-07 06:27:19+00:00\",       \"text\": \"Cornelia Betsch: Eine klare, planbare, einfache Strategie k\u00f6nnte wieder motivieren https://t.co/c5V7W0anKJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 590,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 985385,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 273,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1358297023141851136,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wis/status/1358297023141851136\",       \"date\": \"2021-02-07 06:10:20+00:00\",       \"text\": \"Alle sind m\u00fcde. Was w\u00fcrde helfen, die #Coronakrise weiter durchzustehen? Ein klares Ziel und ein Strategiewechsel, sagt die Psychologin @corneliabetsch. Die Politik tut sich oft schwer, alltagsnah zu werden, aus Sorge, sich angreifbar zu machen. #Covid19 https://t.co/Wc2iZRSgah\",       \"replies\": 13,       \"retweets\": 69,       \"likes\": 206,       \"quotes\": 16,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 121098001,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wissen/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564967330451456/BNA2XGik_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wis\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE WISSEN\",              \"description\": \"Wir sind: @NeuerTag, @svensonst, @maria_mastreads, @JaSimmank @flor8i @ClaWuest @corinnaschoeps\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-03-08 12:31:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 60461,              \"friends\": 90,              \"tweets\": 11115,              \"liked_tweets\": 176,              \"lists_member\": 906,              \"media_shared\": 142       }}, {       \"id\": 1358297021606731776,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1358297021606731776\",       \"date\": \"2021-02-07 06:10:20+00:00\",       \"text\": \"Eine klare und planbare Strategie gegen #Covid19 k\u00f6nnte die Menschen jetzt seelisch und praktisch entlasten, sagt die Psychologin @corneliabetsch im Gespr\u00e4ch mit @corinnaschoeps und @queLindaFi. Woran die #Corona-Politik krankt und was es nun braucht. https://t.co/EPHNIpmPv8\",       \"replies\": 11,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 23,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338926,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}]"}