{"url": "https://www.compact-online.de/karlsruhe-patriotische-all-lives-matter-demo-am-27-juni/", "date": "2020-06-25T18:10:26+02:00", "source": "compact-online.de", "label": "fake", "header": "Karlsruhe: Patriotische \u201eAll lives matter\u201c-Demo am 27. Juni\t\t\t", "article": "Auch wei\u00dfes Leben ist von Bedeutung! Im Emp\u00f6rungsfuror der \u201eBlack lives matter\u201c-Bewegung geht das nur allzu oft unter. Gegen die  blinde Verachtung der europ\u00e4ischen Kultur will ein patriotisches B\u00fcndnis an diesem Samstag in Karlsruhe auf die Stra\u00dfe gehen. Als Redner tritt auch COMPACT-Autor Johannes Scharf auf, der f\u00fcr die aktuelle COMPACT 7/2020 mit dem Dossier \u201eUSA im Chaos \u2013 Rassismus-L\u00fcge und wei\u00dfer Selbsthass\u201c einen Artikel \u00fcber das Ph\u00e4nomen des umgekehrten Rassismus geschrieben hat. Das brandneue Heft gibt es jetzt HIER zu bestellen.\nTrumps Amerika brennt. Statuen werden vom Sockel gerissen, die L\u00e4den nicht-schwarzer B\u00fcrger gepl\u00fcndert, sogar in Privath\u00e4user dringen die \u201eBlack lives matter\u201c-Randalierer mittlerweile ein. Und l\u00e4ngst ist der zerst\u00f6rungsw\u00fctige Antirassismus auf Deutschland \u00fcbergesprungen. Auch wenn es laut Medien und Politik die Stuttgarter \u201eParty- und Eventszene\u201c war, die in Baden-W\u00fcrttembergs Hauptstadt ein wenig \u00fcber die Str\u00e4nge geschlagen hat, wei\u00df jeder kritisch denkende B\u00fcrger, wessen Geistes Kind diese bisher ungekannte Dimension innerst\u00e4dtischer Verw\u00fcstung in Wirklichkeit ist.\nAm kommenden Samstag wollen B\u00fcrger in Karlsruhe mit einer friedlichen Demonstration daran erinnern, dass es nunmal Unterschiede zwischen Menschen verschiedener Herkunft gibt \u2013 das jedoch noch lange kein Grund ist, Fensterscheiben einzuschlagen und Kulturg\u00fcter zu sch\u00e4nden. Um 14 Uhr versammelt sich das zivile B\u00fcndnis auf dem Stephanplatz in Karlsruhe. Als Redner mit dabei: COMPACT-Autor Johannes Scharf.\n\nHier ein Auszug aus seinem Artikel in der neuen COMPACT 7/2020 mit dem Dossier \u201eUSA im Chaos \u2013 Rassismus-L\u00fcge und wei\u00dfer Selbsthass\u201c:\nAusl\u00f6ser f\u00fcr die spontane Entladung des schwarzen Volkszorns und zugleich Anlass f\u00fcr die landesweiten Pl\u00fcnderungen in kaum vorstellbarem Ausma\u00df war der tragische Tod eines Afroamerikaners in Minneapolis infolge seiner Festnahme am 25. Mai. Das Video, in dem ein wei\u00dfer Polizist minutenlang auf dem Hals von George Floyd kniet, verbreitete sich rasend schnell, und seine Worte \u00abI can\u2019t breathe\u00bb (Ich kann nicht atmen) wurden zum Mantra einer nunmehr weltweiten Bewegung, die Anfang Juni in Deutschland Hunderttausende auf die Stra\u00dfe brachte \u2013 mit freundlicher Unterst\u00fctzung der Staatsmacht, die den flagranten Bruch der Corona-Abstandsregeln tolerierte. Die Verschw\u00f6rungstheorie der Demonstranten: Wei\u00dfe Polizisten w\u00fcrden in den USA aus rassistischen Motiven unbewaffnete Schwarze \u00fcber den Haufen schie\u00dfen. H\u00e4ufig wird sogar von einem Genozid an der farbigen Bev\u00f6lkerung gesprochen, so etwa von Ben Crump, dem Anwalt der Familie George Floyds.\nDie Fakten der Kriminalstatistik\nUnterziehen wir dieses Dogma einem Fakten-Check: In den USA gab es im vergangenen Jahr genau zehn polizeiliche T\u00f6tungsdelikte gegen unbewaffnete Schwarze. F\u00fcnf der Opfer wurden in Notwehr get\u00f6tet, weil sie die Ordnungsh\u00fcter angegriffen hatten. In einem Fall l\u00f6ste sich w\u00e4hrend eines Gerangels mit einem Verd\u00e4chtigen ein Schuss aus der Dienstwaffe des Polizisten, der \u2013 nebenbei erw\u00e4hnt \u2013 selbst schwarz war. Bleiben nach Adam Riese vier F\u00e4lle \u00fcbrig, in denen ein unbewaffneter Schwarzer von einem Cop erschossen wurde. Es gab zwei Verurteilungen, und zweimal wurde aufgrund der Tatumst\u00e4nde keine Anklage erhoben. In einem Land von 325 Millionen ist das nicht nur kein Genozid, sondern eigentlich nicht einmal eine Fu\u00dfnote wert \u2013 umso weniger, wenn man sich vor Augen f\u00fchrt, dass etwa 53 Prozent aller Morde in den USA von Schwarzen begangen werden, diese aber nur 13 Prozent der Bev\u00f6lkerung stellen. Zudem wurden 93 Prozent der afroamerikanischen Opfer von anderen Schwarzen umgebracht, w\u00e4hrend die Zahl der von Wei\u00dfen get\u00f6teten Schwarzen im Verh\u00e4ltnis zu ihrem Bev\u00f6lkerungsanteil marginal ist (siehe Grafik auf Seite 40). Umgekehrt werden viele Wei\u00dfe Opfer einer von Schwarzen begangenen Straftat, wobei das Spektrum bis hin zu T\u00f6tungsdelikten reicht. Besonders pikant: Werden Schwarze von Polizisten get\u00f6tet, so handelt es sich bei den Uniformierten oft auch um Afroamerikaner. Zu diesem Ergebnis gelangte eine Studie aus dem Jahr 2016, f\u00fcr die 2.699 T\u00f6tungen durch Polizisten zwischen den Jahren 2013 und 2015 ausgewertet wurden.\u201c (\u2026) Ende des Textauszugs.\n\nLesen Sie in  COMPACT 7/2020 weiter:\nDossier: USA im Chaos\nDer umgekehrte Rassismus: Die USA versinken im Chaos\nDie unsichtbare Hand: Gro\u00dfkapital und Antifa Hand in Hand\nHamburg sieht schwarz: Black Lives Matter in der Hansestadt\nKniefall vor dem schwarzen Jesus: Wei\u00dfer Selbsthass als Suizidprogramm\nZur Bestellung HIER klicken.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1276199386507284480,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1276199386507284480\",       \"date\": \"2020-06-25 17:03:39+00:00\",       \"text\": \"Karlsruhe: Patriotische &amp;#8222;All lives matter-Demo am 27. Juni https://t.co/hJbEhXv216\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16393,              \"friends\": 15709,              \"tweets\": 275171,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1276196804988633088,       \"url\": \"https://twitter.com/kryptopolitik/status/1276196804988633088\",       \"date\": \"2020-06-25 16:53:23+00:00\",       \"text\": \"Compact: Karlsruhe: Patriotische \u201eAll lives matter\u201c-Demo am 27. Juni https://t.co/DWxlXDAu42\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3421320064,              \"url\": \"http://kryptopolitik.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/740410010585423872/UKHzed8k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3421320064/1465362012\",              \"username\": \"kryptopolitik\",              \"name\": \"Kryptopolitik\",              \"description\": \"Websites, Blogs und Videos der unabh\u00e4ngigen Medien - Politik, Gesellschaftskritik, Verschw\u00f6rungstheorie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-13 23:58:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 259,              \"friends\": 1052,              \"tweets\": 38632,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 7942       }}]"}