{
     "url": "https://www.compact-online.de/drostens-paranoider-imperativ-handle-so-als-ob-jeder-corona-haette/",
     "date": "2020-11-01T14:14:41+01:00",
     "source": "compact-online.de",
     "label": "fake",
     "header": "Drostens paranoider Imperativ: Handle so, als ob jeder Corona h\u00e4tte\t\t\t",
     "article": "W\u00e4hrend die Politiker weiterhin Narrative verkaufen, wonach die kollektive Einlochung uns ein corona-beruhigtes Weihnachten bescheren w\u00fcrde, ist der Hofvirologe schon einen Schritt weiter: Auch Ostern ist Corona noch da. Au\u00dferdem bietet er einen kategorischen Imperativ f\u00fcr die Menschen im Lockdown.\nDrosten, von politischer Verantwortung befreit, genie\u00dft zu sehr seine Rolle als Apokalyptiker, um den Mythos vom corona-beruhigten Weihnachten zu unterst\u00fctzen. Gegen\u00fcber der Osnabr\u00fccker Zeitung erkl\u00e4rt der Virologe von der Berliner Charit\u00e9 klipp und klar:\n\u201eOstern ist die Pandemie nicht beendet.\u201c\nUnterwerfung lohnt sich dennoch, denn\u2026\n\u201esp\u00e4testens im Sommer wird sich unser Leben deutlich zum Positiven ver\u00e4ndern k\u00f6nnen \u2013 wenn wir jetzt die akut steigenden Ansteckungszahlen in den Griff bekommen\u201c.\nAlso opfern wir unsere Freiheit zugunsten des kommenden Sommers. Dennoch: nicht verzagen. Bald kommen die Schnelltests: \u201eWenn sie in ausreichender Zahl zur Verf\u00fcgung stehen, k\u00f6nnen wir gef\u00e4hrdete Gruppen sehr regelm\u00e4\u00dfig und niederschwellig testen.\u201c Und das bringt einen Riesenvorteil: Damit \u201el\u00e4sst sich nicht nur feststellen, ob jemand infiziert ist, sondern auch, ob er infekti\u00f6s ist. Das kann den Umgang mit Quarant\u00e4ne oder Kontaktverboten erleichtern.\u201c Sogar fr\u00fchzeitige Beendung von Quarant\u00e4nen w\u00fcrden so erm\u00f6glicht.\nF\u00fcr den kommenden Lockdown hat Viren-Philosoph Drosten einen kategorischen Imperativ ausget\u00fcftelt, der den Vergleich mit Kant nicht zu scheuen braucht: Handle so, als ob jeder Mitmensch infiziert w\u00e4re. In Drostens popul\u00e4r gehaltenen Worten:\n\u201eAm besten w\u00e4re es, wir t\u00e4ten alle so, als w\u00e4ren wir infiziert und wollten andere vor Ansteckung sch\u00fctzen.\u201c Oder gerne auch umgekehrt: \u201eWir tun so, als w\u00e4re der andere infiziert und wir wollten uns selbst sch\u00fctzen. Daraus ergibt sich unser Verhalten.\u201c\nDiese Kritik der paranoiden Vernunft lie\u00dfe sich auch mit dem Satz \u201eF\u00fcrchte deinen N\u00e4chsten wie dich selbst\u201c zusammenfassen. Unter diesem Titel k\u00f6nnen Sie in COMPACT Aktuell: \u201eCorona L\u00fcgen\u201c einen Artikel lesen, der die psychischen Sch\u00e4den solcher Isolationspolitik beschreibt:\n\u201eMit Etablierung der Quarant\u00e4ne-Gesellschaft wurde die analoge Welt wurde zur Seuchenzone erkl\u00e4rt: Betreten verboten. Corona \u2013 oder besser: der mit Corona begr\u00fcndete Notstand \u2013 hat die Atomisierung auf die buchst\u00e4blich \u00abeinsame\u00bb Spitze getrieben. Mit Ausgangs- und Kontaktsperren wurde Isolation endg\u00fcltig zum Ideal erhoben. #Stayhome lautet der ethische Imperativ auf Facebook & Co. Neuer Held ist, wer zu Hause bleibt. Introvertierte und Couch-Potatos sind die neuen Lebensretter. Sozial handelt, wer im Ausnahmezustand allein bleibt.\nDer Wohnungsfl\u00fcchtige, der nach Sozialkontakt schreit, gilt dagegen paradoxerweise als Anti-Sozialer, der die Regierung zu versch\u00e4rften Ma\u00dfnahmen zwingt. Fast t\u00e4glich wettern Promis gegen die \u00abDisziplinlosigkeit\u00bb von Menschen, die ein zuvor unbekanntes Verbrechen begehen: Sie wollen andere Menschen treffen.\nIn Single-Metropolen wie Berlin wurden B\u00fcrger zu Eremiten in einsamer Zelle, zu M\u00f6nchen ohne Gott. Der Mitmensch gilt a priori als Infektionstr\u00e4ger, als potenzielle Todesgefahr. George A. Romeros The Crazies (1973) und seine Living Dead-Filme haben dieses Szenario antizipiert: Eine Seuche verwandelt Menschen in ansteckende Monster. Sentimentalit\u00e4t ist in solcher Situation t\u00f6dlich. Egal, wie man fr\u00fcher zum Infizierten stand \u2013 ob als Nachbar, Partner, Familienmitglied: Jetzt helfen nur noch Distanz, Wegschubsen oder gleich der Schuss in den Sch\u00e4del. (\u2026)\nCovid-19 ist sogar hinterlistiger als Zombie-Erreger, denn Untote erkennt man sofort. Das Corona-Virus dagegen wird auch von scheinbar Gesunden, symptomfreien Menschen \u00fcbertragen. Und weil mangelnde Identifizierbarkeit des Feindes die Paranoia erst richtig anheizt, erscheint der Mitb\u00fcrger als potenzieller Geheimagent des Todes. Peter Sloterdijk glaubt sogar, dass der \u00absymptomfreie Virentr\u00e4ger\u00bb als Figur in die Kulturgeschichte eingehen wird\u2026\nBereits nach zwei Wochen Corona-Politik hatten die B\u00fcrger s\u00e4mtliche Distanzierungsbefehle verinnerlicht: Automatisch h\u00e4lt man Abstand.\u201c\nBilden Sie sich eine fundierte Meinung zu Corona. Lesen Sie den ultimativen Argumenten-Hammer gegen die 2. L\u00fcgen-Welle. Mit Ischgl-Studie, Heinsberg-Studie, Schulstudie Sachsen, dem Whistleblower-Papier aus dem Innenministerium und der gro\u00dfen Impfdebatte Kennedy contra Dershowitz. HIER bestellen oder einfach auf das Banner unten klicken!",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1324563461712523264,       \"url\": \"https://twitter.com/KerstinHeckend2/status/1324563461712523264\",       \"date\": \"2020-11-06 04:05:13+00:00\",       \"text\": \"Also nicht vier Wochen Zwangs Lockdown sonder schon bis Oster verplant... Welch Idiotiehttps://t.co/7TVGX9Mpn1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1268078608817455104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1326828795974840320/RJsFxCAI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"KerstinHeckend2\",              \"name\": \"Hecki\",              \"description\": \"Wenn man sein Land wirklich liebt, dann sollte man auch seine Menschen ehrlich lieben, die in ihm leben. Menschenw\u00fcrde, Freiheit, Ehrlichkeit, offener Diskurs\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-03 07:14:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 100,              \"friends\": 181,              \"tweets\": 4400,              \"liked_tweets\": 524,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 611       }}, {       \"id\": 1323657294425587712,       \"url\": \"https://twitter.com/Uli_61/status/1323657294425587712\",       \"date\": \"2020-11-03 16:04:26+00:00\",       \"text\": \"\u201eAm besten w\u00e4re es, wir t\u00e4ten alle so, als w\u00e4ren wir #infiziert und wollten andere vor Ansteckung sch\u00fctzen.\u201c Oder gerne auch umgekehrt: \u201eWir tun so, als w\u00e4re der andere infiziert und wir wollten uns selbst sch\u00fctzen. Daraus ergibt sich unser Verhalten.\u201chttps://t.co/o1NeWWXMkc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2554349756,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1324277040661614593/svfhmOKi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2554349756/1402223267\",              \"username\": \"Uli_61\",              \"name\": \"Hans-Ulrich Sturm\",              \"description\": \"Wenn du wissen willst, wer du warst, dann schau, wer du bist. Wenn du wissen willst, wer du sein wirst, dann schau, was du tust.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-08 09:58:29+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 24,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 2502,              \"liked_tweets\": 354,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 134       }}, {       \"id\": 1322995264702058497,       \"url\": \"https://twitter.com/judith_heinz/status/1322995264702058497\",       \"date\": \"2020-11-01 20:13:45+00:00\",       \"text\": \"Drostens paranoider Imperativ: Handle so, als ob jeder Corona h\u00e4tte \u203a COMPACT https://t.co/J2VojZlFa0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247614029973028875,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1261684349239545862/34jJFU1h_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"judith_heinz\",              \"name\": \"Judith Heinz\",              \"description\": \"Wir reden immer alle von Gesicht zeigen und Transparenz..... That\u2018s me  \u201eWie soll ich wissen, was ich denke, bevor ich h\u00f6re, was ich sage (VTlerin)\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 19:55:52+00:00\",              \"location\": \"Siegen-Wittgenstein\",              \"followers\": 192,              \"friends\": 229,              \"tweets\": 28766,              \"liked_tweets\": 780,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3606       }}, {       \"id\": 1322918329074503681,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1322918329074503681\",       \"date\": \"2020-11-01 15:08:02+00:00\",       \"text\": \"Drostens%20paranoider%20Imperativ:%20Handle%20so,%20als%20ob%20jeder%20Corona%20h\u00e4tte https://t.co/63YFyMSfBS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 314,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35493,              \"liked_tweets\": 450,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 7179       }}, {       \"id\": 1322902879108276224,       \"url\": \"https://twitter.com/ewindy22/status/1322902879108276224\",       \"date\": \"2020-11-01 14:06:39+00:00\",       \"text\": \"Drostens%20paranoider%20Imperativ:%20Handle%20so,%20als%20ob%20jeder%20Corona%20h\u00e4tte https://t.co/GjTFBOvZNF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 104762800,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/459710360858001408/Zo-PZS5c_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/104762800/1454313187\",              \"username\": \"ewindy22\",              \"name\": \"Edeltraud Windecker\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-14 09:25:21+00:00\",              \"location\": \"Kaiserslautern, Deutschland\",              \"followers\": 4282,              \"friends\": 3788,              \"tweets\": 11040,              \"liked_tweets\": 1569,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 1497       }}, {       \"id\": 1322899532896739328,       \"url\": \"https://twitter.com/kryptopolitik/status/1322899532896739328\",       \"date\": \"2020-11-01 13:53:21+00:00\",       \"text\": \"Compact: Drostens paranoider Imperativ: Handle so, als ob jeder Corona h\u00e4tte https://t.co/klYA6PBgSl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3421320064,              \"url\": \"http://kryptopolitik.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/740410010585423872/UKHzed8k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3421320064/1465362012\",              \"username\": \"kryptopolitik\",              \"name\": \"Kryptopolitik\",              \"description\": \"Websites, Blogs und Videos der unabh\u00e4ngigen Medien - Politik, Gesellschaftskritik, Verschw\u00f6rungstheorie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-13 23:58:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 259,              \"friends\": 1052,              \"tweets\": 38632,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 7942       }}, {       \"id\": 1322892883066834946,       \"url\": \"https://twitter.com/deutsch365/status/1322892883066834946\",       \"date\": \"2020-11-01 13:26:56+00:00\",       \"text\": \"Drostens paranoider Imperativ: Handle so, als ob jeder Corona h\u00e4tte \u203a COMPACT https://t.co/oWPpCNMMzo\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947238380454150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083412086108114944/H1rGECg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947238380454150145/1518784021\",              \"username\": \"deutsch365\",              \"name\": \"Deutsch365\",              \"description\": \"FreePress - Freies Europa-Eine neue Bewegung aus Politik - Freiem Journalismus-sozialen Projekten und Aufbau einer neuen Partei der Mitte.Junger Journalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-30 22:50:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 13337,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 157623,              \"liked_tweets\": 2305,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 53706       }}, {       \"id\": 1322891778391904256,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1322891778391904256\",       \"date\": \"2020-11-01 13:22:32+00:00\",       \"text\": \"Compact: Drostens paranoider Imperativ: Handle so, als ob jeder Corona h\u00e4tte: W\u00e4hrend die Politiker weiterhin Narrative verkaufen, wonach die kollektive Einlochung uns ein corona-beruhigtes Weihnachten bescheren w\u00fcrde, ist der Hofvirologe schon einen\u2026 https://t.co/nbKUxyNidu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209375,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7351       }}, {       \"id\": 1322890624794791937,       \"url\": \"https://twitter.com/COMPACTMagazin/status/1322890624794791937\",       \"date\": \"2020-11-01 13:17:57+00:00\",       \"text\": \"#Drosten : Auch #Ostern sind wir #Corona nicht los. Aber: Handle so, als ob jeder Corona h\u00e4tte. #Lockdown2https://t.co/qvF8fF5xJB\",       \"replies\": 11,       \"retweets\": 13,       \"likes\": 23,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2385209545,              \"url\": \"http://www.compact-online.de/rechtliches/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/443732099128758272/3IWV8C70_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2385209545/1616667610\",              \"username\": \"COMPACTMagazin\",              \"name\": \"COMPACT-Magazin\",              \"description\": \"Souver\u00e4n \u2013 Investigativ \u2013 Kritisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-12 12:44:45+00:00\",              \"location\": \"www.compact-online.de\",              \"followers\": 30121,              \"friends\": 10084,              \"tweets\": 10573,              \"liked_tweets\": 33976,              \"lists_member\": 180,              \"media_shared\": 2431       }}]"
}