{
     "url": "https://www.zeit.de/2020/53/intensivstation-erzgebirge-corona-pandemie-helios-klinik-notfallmedizin",
     "date": "2020-12-17T05:34:07+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "\n\"Komplett auf Notfallbetrieb\"\n",
     "article": "Kaum eine Region ist so heftig von der Pandemie betroffen wie das Erzgebirge. Jan Wallenborn, Chefarzt in Aue, \u00fcber das nahende Ende der Kr\u00e4fte.\nHunderte Menschen sterben t\u00e4glich an dem Coronavirus in Deutschland. Die Intensivstationen sind vielerorts voll und das Personal stellt sich auf den Notstand ein. Jan Wallenborn ist Intensivmediziner und \u00c4rztlicher Direktor im Helios Klinikum Aue, einem Krankenhaus im Erzgebirge. \nDIE ZEIT: Herr Wallenborn, Sie sind Intensivmediziner und \u00c4rztlicher Direktor in der Helios-Klinik Aue, einem Krankenhaus mitten in der am heftigsten von Covid-19 betroffenen Region Deutschlands. Haben Sie Angst, dass es im Erzgebirge zu Zust\u00e4nden wie Anfang des Jahres in Bergamo kommen k\u00f6nnte?\nJan Wallenborn: Diese Angst haben alle, die an der Front k\u00e4mpfen. Der Erzgebirgskreis hat am 13. Dezember eine Sieben-Tage-Inzidenz von \u00fcber 500 erreicht. Das ist das Zehnfache dessen, was wir mal als problematische Grenze benannt haben. Und die Bef\u00fcrchtung nicht nur in Aue lautet: Was passiert, wenn der Lockdown keine Wirkung zeigt? Werden wir in den Kliniken irgendwann triagieren m\u00fcssen?\nZEIT: Das hei\u00dft: Patienten nicht mehr zu behandeln, die schlechtere \u00dcberlebensaussichten haben. Droht uns das wirklich?\nWallenborn: Eine Triage beginnt ja schleichend. Man sagt nicht: \"So, heute triagieren wir.\" Aber h\u00e4ufig erleben wir zum Beispiel, dass schwer kranke Menschen im h\u00f6chsten Lebensalter, \u00fcber 90 Jahre alt und vielleicht sogar schon dement, f\u00fcr die letzten Stunden ihres Lebens noch in die Klinik gebracht werden. Es ist nicht ausgeschlossen, dass so etwas in den kommenden Wochen irgendwann nicht mehr m\u00f6glich sein wird. Weil wom\u00f6glich die Frage aufkommt: Nimmt man damit nicht jemandem, der 45 Jahre alt und schwer an Covid-19 erkrankt ist, das Intensivbett weg? Zum Gl\u00fcck sind wir derzeit dort noch nicht.\nZEIT: Die Erkrankten k\u00f6nnten doch aber notfalls innerhalb Sachsens, innerhalb Deutschlands verteilt werden. Dass es diese Verteilung in Italien nicht gab, war damals eines der Probleme von Bergamo.\nWallenborn: Ja, nat\u00fcrlich haben wir diese M\u00f6glichkeit. Aber wir sollten sie nicht \u00fcbersch\u00e4tzen. Die Transporte von Patienten mit besonders schweren Verl\u00e4ufen sind kompliziert. Und die Zahlen steigen ja auch in anderen Regionen! Das Krankenhaus Plauen, 50 Kilometer von Aue entfernt, hatte bis zum Sonntag lediglich sechs Covid-Patienten auf der Intensivstation. Da war die Situation noch nicht so ernst. Am Montag waren es pl\u00f6tzlich 15 Covid-Patienten auf der Intensivstation. Fast eine Verdreifachung binnen 24 Stunden! In keinem Haus im s\u00e4chsischen Klinik-Cluster ist die Lage derzeit entspannt.\nZEIT:Sachsen ist in drei Cluster aufgeteilt, innerhalb derer die Verteilung von schweren Covid-F\u00e4llen organisiert werden soll: Leipzig, Dresden und Chemnitz. Das Erzgebirge geh\u00f6rt zum Chemnitzer Cluster.\nWallenborn: Ja, und hier gibt es derzeit auf keiner Intensivstation mehr freie Betten. Auch Dresden ist nahe am Limit. Leipzig signalisierte letzte Woche noch Aufnahmebereitschaft, aber nun wird man dort deutlich zur\u00fcckhaltender. Stand Dienstag lag der Anteil der Covid-Patienten auf der Intensivstation sachsenweit bei 36 Prozent. Von 1516 Intensivbetten sind heute noch 177 frei. Auch die Lage in unseren Nachbarl\u00e4ndern wird zunehmend ernster.\nZEIT: Wie viele Intensivbetten haben Sie in Ihrem Haus?\nWallenborn: Bis vor Kurzem hatten wir 20 Beatmungsbetten \u2013 und wir haben alleine 19 beatmete Patienten mit Covid-19. Aufgrund der steigenden Zahlen haben wir einige weitere Beatmungsbetten geschaffen. Wir haben auch schon Patienten ins Herzzentrum nach Leipzig verlegt. Das ist der Vorteil an einer Klinikgruppe: Wir k\u00f6nnen uns gegenseitig unterst\u00fctzen. Aber einen unendlichen Puffer verschafft uns das nicht. \nZEIT: Wie haben Sie Ihr Krankenhaus in dieser Lage organisiert?\nWallenborn: Wir haben die Klinik komplett auf Notfallbetrieb umgestellt. Operationen, die man verschieben kann, finden aktuell nicht statt. Wir behandeln au\u00dfer Corona nur noch das, was unbedingt geschehen muss: Darmverschluss, Herzinfarkt, Gef\u00e4\u00dfverschl\u00fcsse, Knochenbr\u00fcche \u2013 alles, was akut ist. Damit wir diese Notfallversorgung aufrechterhalten k\u00f6nnen, halten wir f\u00fcnf von zehn OP-S\u00e4len offen ...\nZEIT: Die anderen f\u00fcnf haben Sie vor\u00fcbergehend geschlossen?\nWallenborn: Ja, um deren Personal auf den Covid-Stationen einsetzen zu k\u00f6nnen. Sogar eine psychiatrische Station ist schon zur Covid-Station umgewidmet worden. Coronanegative psychiatrische Patienten haben wir in eine andere Klinik verlegt. Jetzt sind wir an einem Punkt, an dem wir keine weitere Station mehr schlie\u00dfen k\u00f6nnen, um sie zur Covid-Station zu machen \u2013 dann w\u00fcrden wir den Notfallbetrieb gef\u00e4hrden. Unser gr\u00f6\u00dftes Problem ist das Personal, das selbst krank wird.\nZEIT: Wie viele Mitarbeiter sind denn gerade ausgefallen?\nWallenborn: Derzeit ist 41 Prozent des Personals krank oder in Quarant\u00e4ne. Diejenigen, die als Kontaktpersonen in Quarant\u00e4ne sind und negativ getestet wurden, k\u00f6nnen wir weiter in der Klinik einsetzen. Hier arbeiten wir eng und gut mit dem Gesundheitsamt zusammen. Aber alle Kolleginnen und Kollegen arbeiten derzeit am Anschlag. Die Schwestern und Pfleger sind absolut engagiert. Wir arbeiten zum Beispiel Pflegekr\u00e4fte aus der An\u00e4sthesie im Schnellverfahren in die Intensivpflege ein.\nZEIT: Wie kompliziert ist die Behandlung von Covid-19-Patienten? Wei\u00df man inzwischen besser, wie man sie therapiert?\nWallenborn: Die Beatmung ist komplex, daf\u00fcr ist einige Erfahrung n\u00f6tig. Der Umgang mit dem richtigen Beatmungsdruck erfordert viel Geschick. H\u00e4ufiger als bei konventionellen Beatmungen m\u00fcssen wir die Patienten auf den Bauch legen. Und wir lernen immer dazu. In der ersten Welle hie\u00df es, man solle die Patienten m\u00f6glichst fr\u00fch intubieren. Inzwischen wissen wir allerdings, dass es besser ist, so lange wie m\u00f6glich nicht invasiv zu beatmen, also nicht mit einem Schlauch, den man in die Luftr\u00f6hre einf\u00fchrt, sondern per Maske. \nZEIT: Die Arbeit ist f\u00fcr die Pflegerinnen und Pfleger vermutlich auch aufgrund der Schutzma\u00dfnahmen extrem beschwerlich. \nWallenborn: Den ganzen Tag FFP2-Masken zu tragen auf den Covid-Stationen, wasserabweisende Kittel, Kopfhaube, Schutzbrille \u2013 das macht es schwer. Im Baugewerbe ist vorgeschrieben, dass Sie nach zwei Stunden mit FFP2-Maske eine Pause von 30 Minuten machen m\u00fcssen. Dann m\u00fcssen Sie den Zementsack mal liegen lassen. Aber die Patienten k\u00f6nnen nicht warten. Wenn Sie zudem noch dieses Leid sehen \u2013 und wie auch junge Patienten von Tag zu Tag kr\u00e4nker werden \u2013 dann belastet Sie das sehr. Sterben mit Covid, das ist ein Thema auf den Intensivstationen, mit dem man nur sehr schwer umgehen kann.\nZEIT: Wie hoch ist der Anteil derer, die sterben?\nWallenborn: Bezogen auf die Gesamtzahl der positiv Getesteten liegt die Sterberate im Erzgebirge in der zweiten Welle bei rund 1,9 Prozent. Die Erfahrungen der ersten Welle haben uns gezeigt, dass rund 80 Prozent eine leichte Infektion durchmachen. 15 Prozent trifft es mittelschwer, sie landen im Krankenhaus. Rund f\u00fcnf Prozent der Patienten geht es im weiteren Verlauf so schlecht, dass sie auf der Intensivstation betreut werden. Wir m\u00fcssen feststellen, dass wir aktuell mehr j\u00fcngere Patienten mit schwerem Verlauf erleben als in der ersten Welle.\nZEIT: Und wie viele Menschen sind bislang in Ihrem Krankenhaus an Covid-19 gestorben?\nWallenborn: Bislang gab es bei uns 105 Covid-Todesf\u00e4lle \u2013 bei 510 Covid-Patienten, die wir behandelt haben. Diese 105 Menschen sind \u00fcbrigens durch Covid gestorben, nicht nur \"mit Covid\", wie oft gesagt wird. Man kann nur sagen: Wir m\u00fcssen diese Krankheit sehr, sehr ernst nehmen!\nZEIT: Sie stammen selbst aus Sachsen, aus Leipzig, und leben seit zehn Jahren im Erzgebirge. Wundern Sie sich dar\u00fcber, dass immer noch so viele Menschen hier keine Maske tragen wollen \u2013 und die Corona-Ma\u00dfnahmen kritisieren oder gar dagegen demonstrieren?\nWallenborn: Ja. Ich kann nicht nachvollziehen, wie viele Menschen die Pandemie immer noch nicht ernst nehmen. \nZEIT: Haben wir in der zweiten Welle zu sp\u00e4t gehandelt? H\u00e4tte man fr\u00fcher h\u00e4rtere Regeln gebraucht?\nWallenborn: Ich w\u00fcrde es so formulieren: Wir haben in der ersten Welle wenig gewusst \u2013 aber einiges richtig gemacht. In der zweiten Welle wussten wir viel mehr, aber haben weniger richtig gemacht. In Sachsen h\u00e4tte man Ende Oktober, als die Zahlen st\u00e4rker anstiegen, \u00fcber einen neuerlichen Lockdown nachdenken sollen. Wir h\u00e4tten fr\u00fcher mehr tun k\u00f6nnen. \nZEIT: Glauben Sie, es liegt irgendwie in der Mentalit\u00e4t der Erzgebirger begr\u00fcndet, sich weniger an die Regeln halten zu wollen?\nWallenborn: Nein. Wir erleben derzeit eine viel heftigere zweite Welle. Im M\u00e4rz waren zur Hochphase 450 Krankenhausbetten in Sachsen mit Covid-Patienten belegt. Jetzt sind es 3000 Betten. Ich hoffe sehr, dass der Lockdown Wirkung zeigt. Die Infektiologen sagen aber, die Ma\u00dfnahmen k\u00f6nnten fr\u00fchestens in einer oder zwei Wochen greifen. Das ist eigentlich schon zu sp\u00e4t. \nZEIT: Sachsens CDU-Ministerpr\u00e4sident Michael Kretschmer hat viel Kritik daf\u00fcr kassiert, dass er von \"autorit\u00e4ren Ma\u00dfnahmen\" sprach, die jetzt n\u00f6tig seien. Hatte er recht?\nWallenborn: Entweder schaffen Sie es, die ganze Bev\u00f6lkerung so gut aufzukl\u00e4ren, dass auch dem Letzten einleuchtet, warum er Kontakte reduzieren soll. Oder Sie m\u00fcssen zu Ma\u00dfnahmen greifen, an denen keiner mehr rechts und links vorbeikommt. In dieser Lage sind wir jetzt.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1341931516109213699,       \"url\": \"https://twitter.com/_lnnen_WT/status/1341931516109213699\",       \"date\": \"2020-12-24 02:19:39+00:00\",       \"text\": \"@WehendeB @herrfridolin @LoSabse @Juergen_Fritz ZB Helios Auehttps://t.co/ml3vEK36NN\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2527815351,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1017874252878569475/l2F-zbmE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2527815351/1510172726\",              \"username\": \"_lnnen_WT\",              \"name\": \"lnnenweltTramp\",              \"description\": \"Wo eine Gemeinschaft des Friedens Wahrheit und Recht gef\u00e4hrdet oder erstickt, mu\u00df die Friedensgemeinschaft zerbrochen und der Kampf angesagt werden (Bonhoeffer)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-05-04 10:41:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3175,              \"friends\": 2533,              \"tweets\": 218905,              \"liked_tweets\": 158880,              \"lists_member\": 162,              \"media_shared\": 6330       }}, {       \"id\": 1341654056801067009,       \"url\": \"https://twitter.com/MartinWelk/status/1341654056801067009\",       \"date\": \"2020-12-23 07:57:08+00:00\",       \"text\": \"@shoushouswelt Der Bericht ist tats\u00e4chlich schon sechs Tage alt: https://t.co/Zl3igvm4Eh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1952109704,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1227187475912761345/zAfR2fvs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1952109704/1506267310\",              \"username\": \"MartinWelk\",              \"name\": \"Martin Welk \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83d\ude37\",              \"description\": \"IT Architect|Open Source enthusiast since FreeBSD 1.1|Red Hatter|Cat addict|Digital more than just native|He/him|Gegen Indefinitpronomen im Konjunktiv.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-10-10 16:28:09+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 149,              \"friends\": 750,              \"tweets\": 2982,              \"liked_tweets\": 10192,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 191       }}, {       \"id\": 1341318068618883072,       \"url\": \"https://twitter.com/_lnnen_WT/status/1341318068618883072\",       \"date\": \"2020-12-22 09:42:02+00:00\",       \"text\": \"@benfire71 @Atomreisfleisch @SHomburg Fragen Sie mal die Heliosklinik in Aue. Im \u00fcbrigen hat sich die Situation seit dem Zeitpunkt der Stellungnahme deutlich verschlechtert (au\u00dfer in den 3 norddeutschen Bundesl\u00e4ndern).https://t.co/ml3vEK36NN https://t.co/pzRjssHpLA\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2527815351,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1017874252878569475/l2F-zbmE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2527815351/1510172726\",              \"username\": \"_lnnen_WT\",              \"name\": \"lnnenweltTramp\",              \"description\": \"Wo eine Gemeinschaft des Friedens Wahrheit und Recht gef\u00e4hrdet oder erstickt, mu\u00df die Friedensgemeinschaft zerbrochen und der Kampf angesagt werden (Bonhoeffer)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-05-04 10:41:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3175,              \"friends\": 2533,              \"tweets\": 218905,              \"liked_tweets\": 158880,              \"lists_member\": 162,              \"media_shared\": 6330       }}, {       \"id\": 1340631785114316800,       \"url\": \"https://twitter.com/Michael_Kunz/status/1340631785114316800\",       \"date\": \"2020-12-20 12:14:59+00:00\",       \"text\": \"Schwarzer Samstag in Dt.: 405 Tote, 23.810 F\u00e4lle.\ud83d\udda4https://t.co/AW0nt3ebx7#Triage Sachsen https://t.co/GjKHffSUTDPrognose #Triage Dt. 01.01. https://t.co/TyvckYYoat#AITask-Dialog: https://t.co/QgNAQDF6pu#SterbenmitStreeck https://t.co/cnfgI9oQc0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 112526774,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3083361060/e797180e541e638cbdc98472c4ed5376_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/112526774/1492858697\",              \"username\": \"Michael_Kunz\",              \"name\": \"Michael Kunz\",              \"description\": \"CDO, Digital Transformation & Innovation Advisor, Mobility of the Future, Enterprise Architect, Program & Project Manager. Born CO2 Level was @322 ppm. #AITask.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-08 20:40:27+00:00\",              \"location\": \"Cologne Area, Germany\",              \"followers\": 3335,              \"friends\": 4798,              \"tweets\": 342067,              \"liked_tweets\": 45595,              \"lists_member\": 370,              \"media_shared\": 3353       }}, {       \"id\": 1340607783905996802,       \"url\": \"https://twitter.com/benneedsholiday/status/1340607783905996802\",       \"date\": \"2020-12-20 10:39:37+00:00\",       \"text\": \"Wir haben in der ersten Welle wenig gewusst \u2013 aber einiges richtig gemacht. In der zweiten Welle wussten wir viel mehr, aber haben weniger richtig gemacht. (ZEIT Interview mit Jan Wallenborn, Chefarzt in Aue vom 16.12.2020) https://t.co/aM1PY77YLL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 20959983,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336815732198354951/meOBaTy__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/20959983/1607556683\",              \"username\": \"benneedsholiday\",              \"name\": \"Benjamin\",              \"description\": \"Viel Ruhrgebiet, DLF, BBC6 & UK Garage H\u00f6rer, etwas Sport, #Radbahnpendler & #RadRundeEssen, hier privat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-16 03:35:10+00:00\",              \"location\": \"Essen, Ruhrgebiet, Seoul\",              \"followers\": 647,              \"friends\": 1861,              \"tweets\": 71886,              \"liked_tweets\": 23153,              \"lists_member\": 49,              \"media_shared\": 5369       }}, {       \"id\": 1340420806820638729,       \"url\": \"https://twitter.com/Michael_Kunz/status/1340420806820638729\",       \"date\": \"2020-12-19 22:16:38+00:00\",       \"text\": \"Schwarzer Samstag in Dt.: 405 Tote, 23.810 F\u00e4lle. \ud83d\udda4https://t.co/AW0nt3ebx7#Triage Sachsen https://t.co/GjKHffSUTDPrognose #Triage Dt. 31.12. https://t.co/uxush3gReU#AITask-Dialog: https://t.co/QgNAQDF6pu#SterbenmitStreeck https://t.co/cnfgI9oQc0\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 112526774,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3083361060/e797180e541e638cbdc98472c4ed5376_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/112526774/1492858697\",              \"username\": \"Michael_Kunz\",              \"name\": \"Michael Kunz\",              \"description\": \"CDO, Digital Transformation & Innovation Advisor, Mobility of the Future, Enterprise Architect, Program & Project Manager. Born CO2 Level was @322 ppm. #AITask.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-08 20:40:27+00:00\",              \"location\": \"Cologne Area, Germany\",              \"followers\": 3335,              \"friends\": 4798,              \"tweets\": 342067,              \"liked_tweets\": 45595,              \"lists_member\": 370,              \"media_shared\": 3353       }}, {       \"id\": 1340388161889906694,       \"url\": \"https://twitter.com/ak_psi/status/1340388161889906694\",       \"date\": \"2020-12-19 20:06:55+00:00\",       \"text\": \"@Marcus05911286 @joestel_uwe @tonline https://t.co/cUsvAyVpYC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3588913997,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1038802638828126211/hKPkZk0m_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3588913997/1441784006\",              \"username\": \"ak_psi\",              \"name\": \"ak \ud83d\udc08 \ud83d\udc3e \ud83d\udc3e\",              \"description\": \"Dreimal schwarzer Kater \ud83c\udfb5\ud83c\udfb6  \ud83d\udd1c  \ud83c\udf93 \ud83d\udd4a#afdverbotJETZT\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-08 15:29:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 54,              \"friends\": 541,              \"tweets\": 3132,              \"liked_tweets\": 13774,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 57       }}, {       \"id\": 1340388109536604160,       \"url\": \"https://twitter.com/ak_psi/status/1340388109536604160\",       \"date\": \"2020-12-19 20:06:43+00:00\",       \"text\": \"@Loooor99 @Dav_Pas @Andre1234 @DerMonologist https://t.co/cUsvAyVpYC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3588913997,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1038802638828126211/hKPkZk0m_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3588913997/1441784006\",              \"username\": \"ak_psi\",              \"name\": \"ak \ud83d\udc08 \ud83d\udc3e \ud83d\udc3e\",              \"description\": \"Dreimal schwarzer Kater \ud83c\udfb5\ud83c\udfb6  \ud83d\udd1c  \ud83c\udf93 \ud83d\udd4a#afdverbotJETZT\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-08 15:29:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 54,              \"friends\": 541,              \"tweets\": 3132,              \"liked_tweets\": 13774,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 57       }}, {       \"id\": 1340387766778126337,       \"url\": \"https://twitter.com/ak_psi/status/1340387766778126337\",       \"date\": \"2020-12-19 20:05:21+00:00\",       \"text\": \"F\u00fcr die ganzen Arschl\u00f6cher, dier permanet schreiben, die Lage sei entspannt... und ihr k\u00f6nnt die Pat. doch in eine andere Klinik verlegenhttps://t.co/cUsvAyVpYC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3588913997,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1038802638828126211/hKPkZk0m_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3588913997/1441784006\",              \"username\": \"ak_psi\",              \"name\": \"ak \ud83d\udc08 \ud83d\udc3e \ud83d\udc3e\",              \"description\": \"Dreimal schwarzer Kater \ud83c\udfb5\ud83c\udfb6  \ud83d\udd1c  \ud83c\udf93 \ud83d\udd4a#afdverbotJETZT\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-08 15:29:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 54,              \"friends\": 541,              \"tweets\": 3132,              \"liked_tweets\": 13774,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 57       }}, {       \"id\": 1340349241538056211,       \"url\": \"https://twitter.com/Malk4k/status/1340349241538056211\",       \"date\": \"2020-12-19 17:32:16+00:00\",       \"text\": \"@glr_berlin @janboehm Hier https://t.co/e7HzgzsC0A\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 830399844984422400,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331332490758381574/MxKCj7cT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/830399844984422400/1537121170\",              \"username\": \"Malk4k\",              \"name\": \"\uff2f\uff2c\uff29\uff36\uff25\uff32 \ud83c\udf0c\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-11 12:55:25+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 45,              \"friends\": 174,              \"tweets\": 1341,              \"liked_tweets\": 4868,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 107       }}, {       \"id\": 1340235512561414144,       \"url\": \"https://twitter.com/Michael_Kunz/status/1340235512561414144\",       \"date\": \"2020-12-19 10:00:21+00:00\",       \"text\": \"Schwarzer Freitag in Dt.: 843 Tote, 31.559 F\u00e4lle. \ud83d\udda4https://t.co/ERg8ufy7Q2#Triage Sachsen https://t.co/GjKHffSUTDPrognose #Triage Dt. 31.12. https://t.co/uxush3gReU#AITask-Dialog: https://t.co/QgNAQDF6pu#SterbenmitStreeck https://t.co/cnfgI9oQc0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 112526774,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3083361060/e797180e541e638cbdc98472c4ed5376_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/112526774/1492858697\",              \"username\": \"Michael_Kunz\",              \"name\": \"Michael Kunz\",              \"description\": \"CDO, Digital Transformation & Innovation Advisor, Mobility of the Future, Enterprise Architect, Program & Project Manager. Born CO2 Level was @322 ppm. #AITask.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-08 20:40:27+00:00\",              \"location\": \"Cologne Area, Germany\",              \"followers\": 3335,              \"friends\": 4798,              \"tweets\": 342067,              \"liked_tweets\": 45595,              \"lists_member\": 370,              \"media_shared\": 3353       }}, {       \"id\": 1340041563934756869,       \"url\": \"https://twitter.com/Michael_Kunz/status/1340041563934756869\",       \"date\": \"2020-12-18 21:09:40+00:00\",       \"text\": \"Schwarzer Freitag in Dt.: 843 Tote, 31.559 F\u00e4lle. \ud83d\udda4 https://t.co/ERg8ufy7Q2#Triage Sachsen https://t.co/GjKHffSUTDPrognose #Triage Dt. 31.12. https://t.co/XelFn3ndUi#AITask-Dialog: https://t.co/QgNAQDF6pu#SterbenmitStreeck https://t.co/cnfgI9oQc0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 112526774,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3083361060/e797180e541e638cbdc98472c4ed5376_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/112526774/1492858697\",              \"username\": \"Michael_Kunz\",              \"name\": \"Michael Kunz\",              \"description\": \"CDO, Digital Transformation & Innovation Advisor, Mobility of the Future, Enterprise Architect, Program & Project Manager. Born CO2 Level was @322 ppm. #AITask.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-08 20:40:27+00:00\",              \"location\": \"Cologne Area, Germany\",              \"followers\": 3335,              \"friends\": 4798,              \"tweets\": 342067,              \"liked_tweets\": 45595,              \"lists_member\": 370,              \"media_shared\": 3353       }}, {       \"id\": 1339983722234474497,       \"url\": \"https://twitter.com/Michael_Kunz/status/1339983722234474497\",       \"date\": \"2020-12-18 17:19:49+00:00\",       \"text\": \"Schwarzer Donnerstag in Dt. https://t.co/DPoTelKlM0#Triage Sachsen https://t.co/GjKHffSUTDPrognose #Triage Dt. 31.12. https://t.co/XelFn3ndUi#AITask-Dialog: https://t.co/QgNAQDF6pu#SterbenmitStreeck https://t.co/O2e7FtAim3  https://t.co/cnfgI9oQc0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 112526774,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3083361060/e797180e541e638cbdc98472c4ed5376_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/112526774/1492858697\",              \"username\": \"Michael_Kunz\",              \"name\": \"Michael Kunz\",              \"description\": \"CDO, Digital Transformation & Innovation Advisor, Mobility of the Future, Enterprise Architect, Program & Project Manager. Born CO2 Level was @322 ppm. #AITask.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-08 20:40:27+00:00\",              \"location\": \"Cologne Area, Germany\",              \"followers\": 3335,              \"friends\": 4798,              \"tweets\": 342067,              \"liked_tweets\": 45595,              \"lists_member\": 370,              \"media_shared\": 3353       }}, {       \"id\": 1339868957365432322,       \"url\": \"https://twitter.com/punkbln/status/1339868957365432322\",       \"date\": \"2020-12-18 09:43:47+00:00\",       \"text\": \"Eine Triage beginnt ja schleichend. Man sagt nicht: So, heute triagieren wir.https://t.co/8Xf6uipJQY via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2275067694,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1180176487699374085/kayjLliB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2275067694/1466077530\",              \"username\": \"punkbln\",              \"name\": \"skatepunk\",              \"description\": \"skateboard*bhain*://ab*prof: psych-cognition-human behaviorism-interacting-training-coaching*green-left*anifascist*libert\u00e9, \u00e9galit\u00e9, fraternit\u00e9\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-03 20:44:44+00:00\",              \"location\": \"berlin/leipzig\",              \"followers\": 955,              \"friends\": 791,              \"tweets\": 102914,              \"liked_tweets\": 225021,              \"lists_member\": 53,              \"media_shared\": 847       }}, {       \"id\": 1339866384466112514,       \"url\": \"https://twitter.com/Michael_Kunz/status/1339866384466112514\",       \"date\": \"2020-12-18 09:33:34+00:00\",       \"text\": \"Schwarzer Donnerstag in Dt. https://t.co/DPoTelKlM0#Triage Sachsen https://t.co/GjKHffSUTDPrognose #Triage Dt. 31.12. https://t.co/XelFn3ndUihttps://t.co/O2e7FtAim3 #SterbenmitStreeck#AITask-Dialog: https://t.co/QgNAQDF6puhttps://t.co/qWPqyoM9ZT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 112526774,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3083361060/e797180e541e638cbdc98472c4ed5376_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/112526774/1492858697\",              \"username\": \"Michael_Kunz\",              \"name\": \"Michael Kunz\",              \"description\": \"CDO, Digital Transformation & Innovation Advisor, Mobility of the Future, Enterprise Architect, Program & Project Manager. Born CO2 Level was @322 ppm. #AITask.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-08 20:40:27+00:00\",              \"location\": \"Cologne Area, Germany\",              \"followers\": 3335,              \"friends\": 4798,              \"tweets\": 342067,              \"liked_tweets\": 45595,              \"lists_member\": 370,              \"media_shared\": 3353       }}, {       \"id\": 1339862089238720513,       \"url\": \"https://twitter.com/Michael_Kunz/status/1339862089238720513\",       \"date\": \"2020-12-18 09:16:30+00:00\",       \"text\": \"Schwarzer Donnerstag in Dt. https://t.co/DPoTelKlM0#Triage Sachsen https://t.co/GjKHffSUTDPrognose #Triage Dt. 31.12. https://t.co/XelFn3ndUihttps://t.co/O2e7FtAim3 #SterbenmitStreeck#AITask-Dialog: Endloszyklus Welle-#Lockdown-Lockerung? https://t.co/QgNAQDF6pu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 112526774,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3083361060/e797180e541e638cbdc98472c4ed5376_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/112526774/1492858697\",              \"username\": \"Michael_Kunz\",              \"name\": \"Michael Kunz\",              \"description\": \"CDO, Digital Transformation & Innovation Advisor, Mobility of the Future, Enterprise Architect, Program & Project Manager. Born CO2 Level was @322 ppm. #AITask.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-08 20:40:27+00:00\",              \"location\": \"Cologne Area, Germany\",              \"followers\": 3335,              \"friends\": 4798,              \"tweets\": 342067,              \"liked_tweets\": 45595,              \"lists_member\": 370,              \"media_shared\": 3353       }}, {       \"id\": 1339857290363592705,       \"url\": \"https://twitter.com/Heumahd/status/1339857290363592705\",       \"date\": \"2020-12-18 08:57:26+00:00\",       \"text\": \"Weihnachten mit dem Coronavirus:https://t.co/MbU5vej2r2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1127133847320190976,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1301488931549188097/dViutHy0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1127133847320190976/1599134248\",              \"username\": \"Heumahd\",              \"name\": \"Heumahdministerium\",              \"description\": \"F\u00fcllh\u00f6he technisch bedingt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-11 08:50:25+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 16,              \"friends\": 499,              \"tweets\": 664,              \"liked_tweets\": 4772,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 9       }}, {       \"id\": 1339854648740483072,       \"url\": \"https://twitter.com/OnkelMaike/status/1339854648740483072\",       \"date\": \"2020-12-18 08:46:56+00:00\",       \"text\": \"Wir haben in der ersten Welle wenig gewusst \u2013 aber einiges richtig gemacht. In der zweiten Welle wussten wir viel mehr, aber haben weniger richtig gemacht.https://t.co/3FqeIg4Aog\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3097989916,              \"url\": \"http://onkelmaike.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1180410462397194242/3bYg5R-0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3097989916/1518833766\",              \"username\": \"OnkelMaike\",              \"name\": \"Dr.Seepferdchen\",              \"description\": \"Hase, Du bleibst hier!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-03-19 23:20:32+00:00\",              \"location\": \"Freundeskreis Brutalismus\",              \"followers\": 522,              \"friends\": 693,              \"tweets\": 42343,              \"liked_tweets\": 47271,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 436       }}, {       \"id\": 1339852212705607682,       \"url\": \"https://twitter.com/MaineC/status/1339852212705607682\",       \"date\": \"2020-12-18 08:37:15+00:00\",       \"text\": \"@Bexbli @holgi https://t.co/wiXwTkJItK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19645340,              \"url\": \"http://blog.isabel-drost.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1067675683428728837/gQmI9JqI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19645340/1355491902\",              \"username\": \"MaineC\",              \"name\": \"Isabel Drost-Fromm\",              \"description\": \"search, text mining, machine learning aka statistics and scalability under FLOSS licenses; Open Source governance; InnerSource; The Apache Software Foundation\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-28 10:45:23+00:00\",              \"location\": \"http://isabel-drost-fromm.de\",              \"followers\": 1785,              \"friends\": 1023,              \"tweets\": 14222,              \"liked_tweets\": 41165,              \"lists_member\": 146,              \"media_shared\": 275       }}, {       \"id\": 1339836503120371712,       \"url\": \"https://twitter.com/Michael_Kunz/status/1339836503120371712\",       \"date\": \"2020-12-18 07:34:49+00:00\",       \"text\": \"Schwarzer Donnerstag: 30.922 F\u00e4lle https://t.co/FU3bHpWwBG#Triage Sachsen https://t.co/GjKHffSUTDPrognose #Triage Dt. 31.12. https://t.co/XelFn3ndUihttps://t.co/O2e7FtAim3 #SterbenmitStreeck#AITask-Dialog: Endloszyklus Welle-#Lockdown-Lockerung? https://t.co/QgNAQDF6pu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 112526774,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3083361060/e797180e541e638cbdc98472c4ed5376_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/112526774/1492858697\",              \"username\": \"Michael_Kunz\",              \"name\": \"Michael Kunz\",              \"description\": \"CDO, Digital Transformation & Innovation Advisor, Mobility of the Future, Enterprise Architect, Program & Project Manager. Born CO2 Level was @322 ppm. #AITask.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-08 20:40:27+00:00\",              \"location\": \"Cologne Area, Germany\",              \"followers\": 3335,              \"friends\": 4798,              \"tweets\": 342067,              \"liked_tweets\": 45595,              \"lists_member\": 370,              \"media_shared\": 3353       }}, {       \"id\": 1339808350352105472,       \"url\": \"https://twitter.com/Michael80419031/status/1339808350352105472\",       \"date\": \"2020-12-18 05:42:57+00:00\",       \"text\": \"@Fuerst_Bismarck @nise81 @Lovis_Lex @sandra2519691 @Chris02771817 Ja welche denn? Ich w\u00fcrde das im \u00fcbrigen so verstehen, das sich die Auslastung in einzelnen Bereichen auf high Care also Intensivpflege bezieht, aber was wei\u00df ich schon. Die Zeit (ja ja, System-Presse) hat gestern mal nachgefragt: https://t.co/wW2Oct5UA6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1304471349193314304,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304471504172847109/AiB5HlNU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1304471349193314304/1599925544\",              \"username\": \"Michael80419031\",              \"name\": \"KuMiK\u00f6\",              \"description\": \"Es ist schon alles gesagt, nur noch nicht von allen. (Karl Valentin \u00fcber Twitter)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-11 17:26:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 11,              \"friends\": 174,              \"tweets\": 522,              \"liked_tweets\": 350,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 20       }}, {       \"id\": 1339715078061518848,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1339715078061518848\",       \"date\": \"2020-12-17 23:32:19+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/XFEHWqN0Yy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58213,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1339672135325855744,       \"url\": \"https://twitter.com/Michael_Kunz/status/1339672135325855744\",       \"date\": \"2020-12-17 20:41:41+00:00\",       \"text\": \"Schwarzer Donnerstag: 30.922 F\u00e4lle https://t.co/FU3bHpWwBG#Triage Sachsen https://t.co/GjKHffSUTDPrognose #Triage Dt. 30.12. https://t.co/GN1cwuYJ5lhttps://t.co/O2e7FtAim3 #SterbenmitStreeck#AITask-Dialog: Endloszyklus Welle-#Lockdown-Lockerung? https://t.co/QgNAQDF6pu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 112526774,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3083361060/e797180e541e638cbdc98472c4ed5376_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/112526774/1492858697\",              \"username\": \"Michael_Kunz\",              \"name\": \"Michael Kunz\",              \"description\": \"CDO, Digital Transformation & Innovation Advisor, Mobility of the Future, Enterprise Architect, Program & Project Manager. Born CO2 Level was @322 ppm. #AITask.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-08 20:40:27+00:00\",              \"location\": \"Cologne Area, Germany\",              \"followers\": 3335,              \"friends\": 4798,              \"tweets\": 342067,              \"liked_tweets\": 45595,              \"lists_member\": 370,              \"media_shared\": 3353       }}, {       \"id\": 1339671112356147207,       \"url\": \"https://twitter.com/NGegenrechts/status/1339671112356147207\",       \"date\": \"2020-12-17 20:37:37+00:00\",       \"text\": \"Sehr lesenswert. https://t.co/s5JJ3X5eiU via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1273890775051485184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1274857571195727880/f6JfCZ1W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1273890775051485184/1598223330\",              \"username\": \"NGegenrechts\",              \"name\": \"Nysha \ud83d\ude37BleibtDaheim\ud83d\ude37\",              \"description\": \"- insert intelligenten Spruch here -\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-19 08:13:48+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 304,              \"friends\": 167,              \"tweets\": 7771,              \"liked_tweets\": 20013,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 854       }}, {       \"id\": 1339670722449436672,       \"url\": \"https://twitter.com/Viva_la_vita_0/status/1339670722449436672\",       \"date\": \"2020-12-17 20:36:04+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/7n2J2VbLRb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1332665291239780354,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1333529612773634051/6Ve1B8kR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1332665291239780354/1610246519\",              \"username\": \"Viva_la_vita_0\",              \"name\": \"Viva la vita\",              \"description\": \"Mensch & Mutter #ZeroCovid #NoCovid #ZeroCovidEurope #Maskeauf #BildungAberSicher #fff#TeamSichereBildung #SichereBildungJetzt #twlz #pflexit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-11-28 12:39:39+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2161,              \"friends\": 1578,              \"tweets\": 27878,              \"liked_tweets\": 51592,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 3746       }}, {       \"id\": 1339659237736259584,       \"url\": \"https://twitter.com/Michael_Kunz/status/1339659237736259584\",       \"date\": \"2020-12-17 19:50:26+00:00\",       \"text\": \"Schwarzer Donnerstag in Dt.: &gt;30.000 F\u00e4lle https://t.co/HstYOWoBt8#Triage Sachsen: https://t.co/xLhbGmRKhvPrognose #Triage Dt.: 30.12. https://t.co/GN1cwuYJ5l#AITask-Dialog: Endloszyklus Welle-#Lockdown-Lockerung? https://t.co/QgNAQDF6pu2. Welle https://t.co/pTBJE511hx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 112526774,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3083361060/e797180e541e638cbdc98472c4ed5376_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/112526774/1492858697\",              \"username\": \"Michael_Kunz\",              \"name\": \"Michael Kunz\",              \"description\": \"CDO, Digital Transformation & Innovation Advisor, Mobility of the Future, Enterprise Architect, Program & Project Manager. Born CO2 Level was @322 ppm. #AITask.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-08 20:40:27+00:00\",              \"location\": \"Cologne Area, Germany\",              \"followers\": 3335,              \"friends\": 4798,              \"tweets\": 342067,              \"liked_tweets\": 45595,              \"lists_member\": 370,              \"media_shared\": 3353       }}, {       \"id\": 1339629871992107010,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1339629871992107010\",       \"date\": \"2020-12-17 17:53:45+00:00\",       \"text\": \"Kaum eine Region ist so stark von der Pandemie betroffen wie das #Erzgebirge. Jan Wallenborn ist Chefarzt in Aue. Er spricht \u00fcber das nahe Ende der Kr\u00e4fte.  https://t.co/Bt7N0bYr82 #red\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416387,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44937,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2326,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1339626949552054276,       \"url\": \"https://twitter.com/dansiela_b/status/1339626949552054276\",       \"date\": \"2020-12-17 17:42:08+00:00\",       \"text\": \"Entweder schaffen Sie es, die ganze Bev\u00f6lkerung so gut aufzukl\u00e4ren, dass auch dem Letzten einleuchtet, warum er Kontakte reduzieren soll. Oder Sie m\u00fcssen zu Ma\u00dfnahmen greifen, an denen keiner mehr rechts und links vorbeikommt. In dieser Lage sind wir jetzt https://t.co/csg3jvLT89\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1136810036,              \"url\": \"http://www.daniela-becker.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1311020971432857602/YiEFO66j_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1136810036/1569045518\",              \"username\": \"dansiela_b\",              \"name\": \"Daniela Becker\",              \"description\": \"Journalistin. @riffreporter @riffklima   Klimaschutz, Erneuerbare, \u00d6kiges, Cleantech, Fahrrad.  & Kuchen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-31 12:03:17+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 3703,              \"friends\": 1349,              \"tweets\": 13136,              \"liked_tweets\": 15934,              \"lists_member\": 110,              \"media_shared\": 440       }}, {       \"id\": 1339607980346585089,       \"url\": \"https://twitter.com/senior_witch/status/1339607980346585089\",       \"date\": \"2020-12-17 16:26:45+00:00\",       \"text\": \"Eine Triage beginnt ja schleichend. Man sagt nicht: So, heute triagieren wir. https://t.co/B8Fq8hxR6W via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 16922879,              \"url\": \"https://mohnblumearbeitstitel.wordpress.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/742630280910016512/NX9A9QWm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"senior_witch\",              \"name\": \"susanna\",              \"description\": \"identifiziere mich nicht mit Hannover, vor allem nicht fu\u00dfballm\u00e4\u00dfig\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-10-23 08:44:16+00:00\",              \"location\": \"Hannover\",              \"followers\": 777,              \"friends\": 1091,              \"tweets\": 47160,              \"liked_tweets\": 125694,              \"lists_member\": 21,              \"media_shared\": 273       }}, {       \"id\": 1339601748239912962,       \"url\": \"https://twitter.com/FionaLichtblau/status/1339601748239912962\",       \"date\": \"2020-12-17 16:02:00+00:00\",       \"text\": \"In  Aue derzeit zu leben: https://t.co/ZbwRRP0vda\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 558652052,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1332324248766066691/DdYr28Wx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/558652052/1609603508\",              \"username\": \"FionaLichtblau\",              \"name\": \"Fiona Lichtblau\",              \"description\": \"offen, nicht grenzenlos, gegen wissenskonsum f\u00fcr leidenschaftliches bilden, psychoanalyse als kulturMETAmodell, scharfz\u00fcngig\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-04-20 13:52:28+00:00\",              \"location\": \"Weltb\u00fcrgerin\",              \"followers\": 2224,              \"friends\": 3262,              \"tweets\": 114734,              \"liked_tweets\": 58887,              \"lists_member\": 144,              \"media_shared\": 1000       }}, {       \"id\": 1339567090026618883,       \"url\": \"https://twitter.com/Graf_Fencheltee/status/1339567090026618883\",       \"date\": \"2020-12-17 13:44:16+00:00\",       \"text\": \"Intensivstation im Erzgebirge: Komplett auf Notfallbetrieb / Interview mit Jan Wallenborn, Chefarzt in Aue. #Sachsen #Corona #COVID19https://t.co/DzmhG6l3ap\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 20,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4188956584,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1321413536833220608/XtNXjcc6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4188956584/1603898910\",              \"username\": \"Graf_Fencheltee\",              \"name\": \"Gr@f Fencheltee \ud83d\udc89\ud83d\udca6\",              \"description\": \"Man muss etwas machen, um selber keine Schuld zu haben. Dazu brauchen wir einen harten Geist und ein weiches Herz! - S. Scholl\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-14 20:32:25+00:00\",              \"location\": \"NRW & Ostfriesland im \u2764\",              \"followers\": 7079,              \"friends\": 3408,              \"tweets\": 71616,              \"liked_tweets\": 279846,              \"lists_member\": 55,              \"media_shared\": 4548       }}, {       \"id\": 1339554602715406337,       \"url\": \"https://twitter.com/gradewegs/status/1339554602715406337\",       \"date\": \"2020-12-17 12:54:39+00:00\",       \"text\": \"Im Baugewerbe ist vorgeschrieben, dass Sie nach zwei Stunden mit FFP2-Maske eine Pause von 30 Minuten machen m\u00fcssen. Dann m\u00fcssen Sie den Zementsack mal liegen lassen. Aber die Patienten k\u00f6nnen nicht warten. https://t.co/YAWeFKAcPE#Pflegenotstand\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 536088233,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/864477522032959492/0-WWtqHZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/536088233/1465162373\",              \"username\": \"gradewegs\",              \"name\": \"David Grade\",              \"description\": \"Vorstand @DOSpartei, Erziehungswissenschaftler, Systemischer Jugendpsychotherapeut, Weltb\u00fcrger, Dortmunder, Brettspieler & Autor\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-25 07:35:01+00:00\",              \"location\": \"Dortmund, Nordstadt\",              \"followers\": 1067,              \"friends\": 715,              \"tweets\": 28392,              \"liked_tweets\": 10898,              \"lists_member\": 66,              \"media_shared\": 704       }}, {       \"id\": 1339513435235770369,       \"url\": \"https://twitter.com/Helios_Kliniken/status/1339513435235770369\",       \"date\": \"2020-12-17 10:11:04+00:00\",       \"text\": \"CA PD Dr. habil. Jan Wallenborn, \u00c4rztlichen Direktor und Chefarzt der Intensivmedizin im #Helios Klinikum Aue, sprach im @zeitonline-Interview \u00fcber die aktuelle #Corona-Situation in Aue und in Sachsen. Jetzt lesen:https://t.co/964AndZYRO\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://twitter.facelift-cloud.com/ rel=nofollow>Facelift-Cloud</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 36399313,              \"url\": \"https://www.helios-gesundheit.de/impressum\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1300448604247805954/9sjSpyT1_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/36399313/1616504337\",              \"username\": \"Helios_Kliniken\",              \"name\": \"Helios Gesundheit\",              \"description\": \"Aktuelles aus der Helios Unternehmenszentrale in Berlin. helios-gesundheit.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-29 16:27:10+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 3146,              \"friends\": 298,              \"tweets\": 1386,              \"liked_tweets\": 1334,              \"lists_member\": 56,              \"media_shared\": 326       }}, {       \"id\": 1339510116933091328,       \"url\": \"https://twitter.com/sannenshine/status/1339510116933091328\",       \"date\": \"2020-12-17 09:57:53+00:00\",       \"text\": \"Lest diesen Artikel! Was gerade in Sachsen, in Deutschland passiert, ist Wahnsinn.#LockdownJetzt #Sachsen #Erzgebirge #Triage #COVID19dehttps://t.co/ocj4Wst2fp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 737422952141082624,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364991912877449229/-_ZfsBVL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/737422952141082624/1569933158\",              \"username\": \"sannenshine\",              \"name\": \"Sonne #NoMoreEmptyPromises\",              \"description\": \"Grundschullehramt mit erstem Staatsexamen \ud83c\udf89Twittert zu Bildungsthemen, Klimakrise, Feminismus, Mental Health & Diverses \ud83d\ude09\u270c\ufe0fsie/ihr // she/her\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-30 23:18:27+00:00\",              \"location\": \"Bayern, Deutschland\",              \"followers\": 315,              \"friends\": 1855,              \"tweets\": 9541,              \"liked_tweets\": 76144,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 405       }}, {       \"id\": 1339508190011076615,       \"url\": \"https://twitter.com/MarkusLauter/status/1339508190011076615\",       \"date\": \"2020-12-17 09:50:14+00:00\",       \"text\": \"Personalmangel, Notfallbetrieb und Triage: Wer kann diese Pandemie jetzt noch untersch\u00e4tzen?Ersch\u00fctterndes Interview von @mmachowecz mit Jan Wallenborn von @Helios_Kliniken auf @zeitonline! \ud83d\udcachttps://t.co/rCBOCFfZud\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2324598559,              \"url\": \"http://www.markuslauter.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1318541610485940225/Mh3kYKeq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2324598559/1603178827\",              \"username\": \"MarkusLauter\",              \"name\": \"Markus Lauter\",              \"description\": \"Political Strategist & Campaigner (Deutscher Bundestag). Own opinion as: Politician. Journalist. Social Median. Marketer. Nurse. \ud83d\ude37\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-03 01:20:48+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 3148,              \"friends\": 2367,              \"tweets\": 12093,              \"liked_tweets\": 10616,              \"lists_member\": 105,              \"media_shared\": 638       }}, {       \"id\": 1339499666585628675,       \"url\": \"https://twitter.com/FHeitzendorfer/status/1339499666585628675\",       \"date\": \"2020-12-17 09:16:21+00:00\",       \"text\": \"Man/frau sollte das lesenhttps://t.co/HkwZEGxuTv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1078411292296269824,              \"url\": \"http://www.kleine-gaertnerei.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1343308241862856705/Bd0vm3cy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1078411292296269824/1613252183\",              \"username\": \"FHeitzendorfer\",              \"name\": \"Franz Heitzendorfer\",              \"description\": \"Natur - Garten - Kultur; Die Kleine G\u00e4rtnerei: Stauden & Kr\u00e4uter f\u00fcr Bienen & Schmetterlinge; Biogarten Prieros; Biodiversit\u00e4t; Permakultur; European Pilgrim \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-12-27 22:04:22+00:00\",              \"location\": \"Brandenburg\",              \"followers\": 428,              \"friends\": 408,              \"tweets\": 5397,              \"liked_tweets\": 19627,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 1028       }}, {       \"id\": 1339497231695695873,       \"url\": \"https://twitter.com/soeren_koepke/status/1339497231695695873\",       \"date\": \"2020-12-17 09:06:41+00:00\",       \"text\": \"Komplett auf Notfallbetrieb https://t.co/xopf1SiOVC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 735470311760596993,              \"url\": \"http://soerenkoepke.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/787252073100374016/oyTWk70p_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/735470311760596993/1476530667\",              \"username\": \"soeren_koepke\",              \"name\": \"S\u00f6ren K\u00f6pke\",              \"description\": \"Political Scientist (PhD)& Journalist. Political Ecology. Environmental Justice. Biodiversity Conservation. Uni Kassel. h1 Fernsehen/Hannover. Opinions my own.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-25 13:59:21+00:00\",              \"location\": \"Hannover, Germany\",              \"followers\": 697,              \"friends\": 2223,              \"tweets\": 2278,              \"liked_tweets\": 14985,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 41       }}, {       \"id\": 1339496907413073921,       \"url\": \"https://twitter.com/NoriSoron/status/1339496907413073921\",       \"date\": \"2020-12-17 09:05:24+00:00\",       \"text\": \"Am Montag waren es pl\u00f6tzlich 15 Covid-Patienten auf der Intensivstation. Fast eine Verdreifachung binnen 24 Stunden! In keinem Haus im s\u00e4chsischen Klinik-Cluster ist die Lage derzeit entspannt. https://t.co/Vt6KmlbVEw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1260918866311610369,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1268620607597535233/OObA7CeW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1260918866311610369/1602617827\",              \"username\": \"NoriSoron\",              \"name\": \"Nori Soron \u00af_(\u30c4)_/\u00af\",              \"description\": \"Bin weder Rechts noch Rechts\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-14 13:04:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 797,              \"friends\": 131,              \"tweets\": 4798,              \"liked_tweets\": 15343,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 494       }}, {       \"id\": 1339490955645382658,       \"url\": \"https://twitter.com/JungeMitDemBall/status/1339490955645382658\",       \"date\": \"2020-12-17 08:41:45+00:00\",       \"text\": \"Komplett auf Notfallbetrieb https://t.co/RHX0phTVug via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 60957631,              \"url\": \"http://www.schwatzgelb.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/842757561703129088/-qDh_h34_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/60957631/1586882235\",              \"username\": \"JungeMitDemBall\",              \"name\": \"Maurice Morth\",              \"description\": \"32. Redakteur @werra_rundschau. Davor unter anderem @hna_online, @spiegel_sport und @schwatzgelbde. Meinung ist die eigene.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-28 16:59:58+00:00\",              \"location\": \"Nordhessen/S\u00fcdniedersachsen\",              \"followers\": 4050,              \"friends\": 708,              \"tweets\": 35620,              \"liked_tweets\": 98507,              \"lists_member\": 85,              \"media_shared\": 1069       }}, {       \"id\": 1339489576403034113,       \"url\": \"https://twitter.com/ersdieserjunge/status/1339489576403034113\",       \"date\": \"2020-12-17 08:36:16+00:00\",       \"text\": \"Derzeit ist 41 Prozent des Personals krank oder in Quarant\u00e4ne. https://t.co/soe1AlRATK via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 893398104875073536,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1337181029753380864/G3b5-FB__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/893398104875073536/1516005819\",              \"username\": \"ersdieserjunge\",              \"name\": \"denwunderts\",              \"description\": \"Kollege Schn\u00fcrschuh.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-08-04 09:08:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3321,              \"friends\": 759,              \"tweets\": 25746,              \"liked_tweets\": 262777,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 653       }}, {       \"id\": 1339485289786519558,       \"url\": \"https://twitter.com/aegidius/status/1339485289786519558\",       \"date\": \"2020-12-17 08:19:14+00:00\",       \"text\": \"@Tino_Chrupalla Nu?https://t.co/nUeQ6RjKzc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24521220,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/930413795071156224/6ThU2zM5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24521220/1613478816\",              \"username\": \"aegidius\",              \"name\": \"Aegidius\",              \"description\": \"retired but not tired, tired of extremists left, right, religious. Enjoy your life, you only have one! European citizen #FBPE #WehrhafteDemokratie #Resist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-15 13:08:46+00:00\",              \"location\": \"S\u00fcdliches Oberfranken\",              \"followers\": 14153,              \"friends\": 13817,              \"tweets\": 79772,              \"liked_tweets\": 107013,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 5112       }}, {       \"id\": 1339479117180379139,       \"url\": \"https://twitter.com/aegidius/status/1339479117180379139\",       \"date\": \"2020-12-17 07:54:42+00:00\",       \"text\": \"@Tino_Chrupalla wie sehen Sie das? Alles nur Fake News? Ist ja nur eine Grippe, oder?Komplett auf Notfallbetrieb https://t.co/1SZy1en2tg via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24521220,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/930413795071156224/6ThU2zM5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24521220/1613478816\",              \"username\": \"aegidius\",              \"name\": \"Aegidius\",              \"description\": \"retired but not tired, tired of extremists left, right, religious. Enjoy your life, you only have one! European citizen #FBPE #WehrhafteDemokratie #Resist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-15 13:08:46+00:00\",              \"location\": \"S\u00fcdliches Oberfranken\",              \"followers\": 14153,              \"friends\": 13817,              \"tweets\": 79772,              \"liked_tweets\": 107013,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 5112       }}, {       \"id\": 1339474308343717888,       \"url\": \"https://twitter.com/bjoernziemen/status/1339474308343717888\",       \"date\": \"2020-12-17 07:35:35+00:00\",       \"text\": \"Derzeit ist 41 Prozent des Personals krank oder in Quarant\u00e4ne. https://t.co/bXjCCNygk7\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 26,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 481539686,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1345449170954555394/bY9LrtwQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/481539686/1580810111\",              \"username\": \"bjoernziemen\",              \"name\": \"Bj\u00f6rn Ziemen\",              \"description\": \"Notfallsanit\u00e4ter und Diplom-Wirtschaftsjurist (FH). \u00c4u\u00dfert sich hier rein privat. Themen: Bunt gemischt mit den Schwerpunkten #Notfallrettung und #Berlin.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-02 21:56:36+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4983,              \"friends\": 204,              \"tweets\": 2754,              \"liked_tweets\": 664,              \"lists_member\": 40,              \"media_shared\": 555       }}, {       \"id\": 1339473878830211072,       \"url\": \"https://twitter.com/loftmatratze/status/1339473878830211072\",       \"date\": \"2020-12-17 07:33:53+00:00\",       \"text\": \"Danke an die Menschen, die in den Kliniken aufopferungsvolle Arbeit machen. H\u00f6rt sie an. Nehmt die Pandemie ernst.Komplett auf Notfallbetrieb https://t.co/3svQB8Pbol via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 915952135384240130,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"loftmatratze\",              \"name\": \"Loftmatratze\",              \"description\": \"...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-05 14:49:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 574,              \"liked_tweets\": 1299,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1339473468136550401,       \"url\": \"https://twitter.com/Hirnwindungen/status/1339473468136550401\",       \"date\": \"2020-12-17 07:32:15+00:00\",       \"text\": \"Ein \u00e4rztlicher Direktor im Erzgebirge bringt es auf den Punkt. \ud83e\udda0\u26b0\ufe0f #Sachsenhttps://t.co/Kl5cW1TaCZ https://t.co/oxKGZjNYo9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1382451817,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/867586640780439552/LlXwNoHT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1382451817/1592295909\",              \"username\": \"Hirnwindungen\",              \"name\": \"Conrad Elser \ud83c\udf0d\",              \"description\": \"Hoi. Gerne auf dem Laufenden und auf der Laufrunde.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-26 17:22:45+00:00\",              \"location\": \"\u2641 \ud83c\udfc3\ud83d\udeb4\ud83d\udc68u200d\ud83c\udfeb\ud83c\udfd7\ufe0f\",              \"followers\": 578,              \"friends\": 1021,              \"tweets\": 32004,              \"liked_tweets\": 76343,              \"lists_member\": 33,              \"media_shared\": 8414       }}, {       \"id\": 1339472623781224449,       \"url\": \"https://twitter.com/sinaa23/status/1339472623781224449\",       \"date\": \"2020-12-17 07:28:54+00:00\",       \"text\": \"Top story: ZEIT ONLINE | Lesen Sie https://t.co/ejnGr4R1Gc mit Werbung oder im PUR-Abo. Sie haben die Wahl. https://t.co/TarccZEZCi, see more https://t.co/oY5ZYElOZr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.tweetedtimes.com rel=nofollow>The Tweeted Times</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 272103688,              \"url\": \"http://SINAA23.TK\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286963298/62100_104319049631746_100001609544814_31892_7394909_n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"sinaa23\",              \"name\": \"Sina\",              \"description\": \"#HipHop & #Rap Support ~ DM me for follow back ~ an NO i am not a rapper! ;)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-25 21:00:17+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 13251,              \"friends\": 379,              \"tweets\": 215502,              \"liked_tweets\": 12,              \"lists_member\": 140,              \"media_shared\": 15830       }}, {       \"id\": 1339466131556470786,       \"url\": \"https://twitter.com/wintermeyer/status/1339466131556470786\",       \"date\": \"2020-12-17 07:03:06+00:00\",       \"text\": \"Ich w\u00fcrde es so formulieren: Wir haben in der ersten Welle wenig gewusst \u2013 aber einiges richtig gemacht. In der zweiten Welle wussten wir viel mehr, aber haben weniger richtig gemacht.https://t.co/ZJhnc8E6XW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14800056,              \"url\": \"https://www.wintermeyer-consulting.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/808645365419413504/Jz21swv1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14800056/1366575828\",              \"username\": \"wintermeyer\",              \"name\": \"Stefan Wintermeyer\",              \"description\": \"Tech: Ruby on Rails, Phoenix Framework und WebPerf. Podcasts: Reisepassnummer (@reisepassnummer) + Anf\u00e4ngerkrebsWarnung: Manchmal ironisch, oft aber nicht.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-05-16 15:30:20+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 1985,              \"friends\": 85,              \"tweets\": 17945,              \"liked_tweets\": 8620,              \"lists_member\": 119,              \"media_shared\": 1050       }}, {       \"id\": 1339463671634915329,       \"url\": \"https://twitter.com/HeinrichWefing/status/1339463671634915329\",       \"date\": \"2020-12-17 06:53:20+00:00\",       \"text\": \"\u201eWir haben in der ersten Welle wenig gewusst \u2013 aber einiges richtig gemacht. In der zweiten Welle wussten wir viel mehr, aber haben weniger richtig gemacht.\u201c Intensivstation im Erzgebirge| ZEIT Arbeithttps://t.co/m9VQQHYqFtvia @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 22,       \"likes\": 51,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1349088961,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/985060223529431041/EcML1MAe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1349088961/1368543916\",              \"username\": \"HeinrichWefing\",              \"name\": \"Heinrich Wefing\",              \"description\": \"Journalist bei der ZEIT. Co-Moderator \u201eDas Politikteil\u201c - der politische Podcast von ZEIT und Zeit Online. Meint hier privat\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-04-13 12:08:00+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 4767,              \"friends\": 554,              \"tweets\": 2849,              \"liked_tweets\": 4893,              \"lists_member\": 116,              \"media_shared\": 170       }}, {       \"id\": 1339463050383003648,       \"url\": \"https://twitter.com/Wanda_Mueller/status/1339463050383003648\",       \"date\": \"2020-12-17 06:50:51+00:00\",       \"text\": \"Komplett auf Notfallbetrieb https://t.co/AWfzIyleRI via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3383076081,              \"url\": \"http://www.wanda-mueller.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/622773689843609600/7a425zb__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3383076081/1437482093\",              \"username\": \"Wanda_Mueller\",              \"name\": \"Wanda M\u00fcller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-07-19 14:20:13+00:00\",              \"location\": \"Stuttgart, Baden-W\u00fcrttemberg\",              \"followers\": 907,              \"friends\": 1132,              \"tweets\": 82460,              \"liked_tweets\": 100660,              \"lists_member\": 82,              \"media_shared\": 970       }}, {       \"id\": 1339460828639219712,       \"url\": \"https://twitter.com/nothankyou_16/status/1339460828639219712\",       \"date\": \"2020-12-17 06:42:02+00:00\",       \"text\": \"Regionale Vernachl\u00e4ssigung der #Gesundheitsvorsorge zu nationalem Notfall stilisiert, erinnert an italienische Propaganda vom Mai.https://t.co/CauVww7a4y\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22264919,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1113375452305948677/7tFbqP8L_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22264919/1553853677\",              \"username\": \"nothankyou_16\",              \"name\": \"Christliche Leidkultur \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\u25fd\",              \"description\": \"Die Wahrheit ist dem Menschen zumutbar -Secular News - Mons.Varius - Sic hortum cum bibliotheca habes, nihil deerit. et canem\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-28 15:32:44+00:00\",              \"location\": \"Europe\ud83d\udd38\",              \"followers\": 837,              \"friends\": 1697,              \"tweets\": 168888,              \"liked_tweets\": 897,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 2652       }}, {       \"id\": 1339460626180157441,       \"url\": \"https://twitter.com/RAAstridBendiks/status/1339460626180157441\",       \"date\": \"2020-12-17 06:41:13+00:00\",       \"text\": \"Komplett auf Notfallbetrieb Ein Chefarzt \u00fcber die #COVID19 Lage im Krankenhaus im Erzgebirge. Die Lage ist sehr ernst \ud83d\ude37 https://t.co/9eNCAPiaun via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 347154329,              \"url\": \"http://www.astrid-bendiks.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1021667942688280576/3trdzcKo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/347154329/1613681652\",              \"username\": \"RAAstridBendiks\",              \"name\": \"Astrid Bendiks\",              \"description\": \"Rechtsanw\u00e4ltin Schwerpunkt Arbeitsrecht Wirtschaftsrecht Urheberrecht #TeamArbeitsrecht #Networking #Womenempowerment  #Digitalisierung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-02 10:51:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 500,              \"friends\": 1542,              \"tweets\": 2757,              \"liked_tweets\": 7651,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 452       }}, {       \"id\": 1339445672584605698,       \"url\": \"https://twitter.com/ChusBello/status/1339445672584605698\",       \"date\": \"2020-12-17 05:41:48+00:00\",       \"text\": \"Alemania enfrent\u00e1ndose a los triajes por primera vez en esta pandemia. Eso les pasa por no haber aprobado la eutanasia a tiempo. En Espa\u00f1a pronto dejaremos de tener esos dilemas... https://t.co/6TVAr2BowBQue Dios nos perdone.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 177691673,              \"url\": \"http://chus.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1341128473398657031/67sjLmP9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/177691673/1576520596\",              \"username\": \"ChusBello\",              \"name\": \"nadateturbe \u0646\",              \"description\": \"Profe @uni_tue. Dr. por el @itmofm. Traductora de Teolog\u00eda (Ratzinger, Scheffczyk...) Siempre con mis hijos, con \u00c9l y con el mejor hombre del mundo.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-12 20:44:25+00:00\",              \"location\": \"Santiago|T\u00fcbingen|Madrid|Wien\",              \"followers\": 5396,              \"friends\": 1266,              \"tweets\": 193320,              \"liked_tweets\": 54214,              \"lists_member\": 157,              \"media_shared\": 3845       }}, {       \"id\": 1339444091516579841,       \"url\": \"https://twitter.com/LilaR/status/1339444091516579841\",       \"date\": \"2020-12-17 05:35:31+00:00\",       \"text\": \"Auch hier wird jetzt \u00fcber einen 3. Lockdown nachgedacht. https://t.co/LmKNYLj1lY\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15608660,              \"url\": \"http://rungholt.wordpress.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282658080686252033/DnqzcBTF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/15608660/1424107102\",              \"username\": \"LilaR\",              \"name\": \"LilaR\",              \"description\": \"Im Land der Blauen ist Lila rot. Im Land der Roten ist Lila blau.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-07-26 07:13:00+00:00\",              \"location\": \"Israel\",              \"followers\": 2308,              \"friends\": 978,              \"tweets\": 40541,              \"liked_tweets\": 32565,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 1380       }}, {       \"id\": 1339442460653711360,       \"url\": \"https://twitter.com/carelounge_de/status/1339442460653711360\",       \"date\": \"2020-12-17 05:29:02+00:00\",       \"text\": \"Intensivstation im Erzgebirge: Komplett auf Notfallbetrieb https://t.co/mY7UJ4Ytrw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1245386195753992193,              \"url\": \"http://www.CareLounge.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1341446585885048834/EuxgQhm6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1245386195753992193/1611067762\",              \"username\": \"carelounge_de\",              \"name\": \"\u20aa CareLounge\",              \"description\": \"Seit 2003. Socialmedia-Stellenmarkt im Sozial- und Gesundheitswesen ||| Multiposting ||| Telegram-Job-Kanal: t.me/carelounge (Beta).\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-01 16:23:14+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 486,              \"friends\": 1928,              \"tweets\": 12785,              \"liked_tweets\": 10062,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 132       }}, {       \"id\": 1339441129461301248,       \"url\": \"https://twitter.com/StefaniaFalone/status/1339441129461301248\",       \"date\": \"2020-12-17 05:23:45+00:00\",       \"text\": \"Komplett auf Notfallbetrieb https://t.co/JMH0D224fQ via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3308375333,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/606508751672233984/LLCoFIFR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"StefaniaFalone\",              \"name\": \"Stefania Falone\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-04 16:42:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 368,              \"friends\": 1240,              \"tweets\": 40010,              \"liked_tweets\": 7606,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1339428674509172736,       \"url\": \"https://twitter.com/wandelderarbeit/status/1339428674509172736\",       \"date\": \"2020-12-17 04:34:16+00:00\",       \"text\": \"Kaum eine Region ist so sehr von der #Pandemie betroffen wie das #Erzgebirge. Jan Wallenborn ist Chefarzt in Aue. Seine Intensivstation ist voll, auch mit jungen Menschen. https://t.co/tZAYewSeKh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 72853865,              \"url\": \"http://www.zeit.de/arbeit/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/906126100190912513/SYrbB4DZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/72853865/1504878140\",              \"username\": \"wandelderarbeit\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Arbeit\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Arbeit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-09 13:38:38+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 58032,              \"friends\": 22,              \"tweets\": 6808,              \"liked_tweets\": 158,              \"lists_member\": 613,              \"media_shared\": 29       }}, {       \"id\": 1339428672978219008,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1339428672978219008\",       \"date\": \"2020-12-17 04:34:15+00:00\",       \"text\": \"Das #Erzgebirge ist besonders von der #Corona-Pandemie betroffen. Jan Wallenborn ist #Chefarzt in Aue. Er erz\u00e4hlt von vollen Intensivstationen \u2013 und fehlendem Personal.  https://t.co/zgBrDZpUC2\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 21,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338926,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}]"
}