{
     "url": "https://www.zeit.de/hamburg/2020-03/lars-meier-gute-leude-fabrik-festival-kunstszene-freiberufler-coronavirus-krise-hilfe",
     "date": "2020-03-23T20:43:51+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "\"Verr\u00fcckte Zeiten brauchen verr\u00fcckte Ideen\"",
     "article": "W\u00e4hrend die Musiker in Hamburg dabei sind, alle Auftritte abzusagen, organisiert ein Unternehmer ein gro\u00dfes Festival, um ihnen zu helfen. Allein: Es wird nie stattfinden.\nVolle Clubs und Konzerts\u00e4le sind in Zeiten der Corona-Pandemie undenkbar. Dennoch laufen in Hamburg die Vorbereitungen f\u00fcr ein gro\u00dfes Musikfestival an: Bei \"Keiner kommt, alle machen mit\" treten am 12. Mai die Beatles, Billie Eilish, die Rolling Stones, Die \u00c4rzte und viele andere \u2026 nicht auf. Denn hinter dem fiktiven Event verbirgt sich eine Spendenaktion f\u00fcr die in der Corona-Krise bedrohte Hamburger Kulturszene. Initiator Lars Maier, Gr\u00fcnder des Vereins \"Mensch Hamburg\" und Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der PR-Agentur \"Gute Leude Fabrik\", erkl\u00e4rt, wie man ein Festival organisiert, das gar nicht stattfindet.\nZEIT ONLINE: Ein Musikfestival ohne Musik \u2013 wie kommen Sie denn auf diese Idee?\nLars Meier: Die Clubs sind zu, Konzerte abgesagt, Tickets verfallen. Den Kulturschaffenden und K\u00fcnstlern fehlt \u00fcber Monate ihr Einkommen, viele Existenzen sind bedroht. Ich sehe all das mit gro\u00dfer Sorge, zumal ich selbst Musikfan bin, die vielf\u00e4ltige Hamburger Clubszene sch\u00e4tze und wahnsinnig gern Konzerte besuche, mindestens eines im Monat. Angesichts der vielen Absagen dachte ich mir: Warum nicht ganz bewusst Tickets f\u00fcr etwas verkaufen, das es gar nicht gibt? Und Spenden sammeln mit Humor, um K\u00fcnstler in der schweren Zeit zu unterst\u00fctzen? Verr\u00fcckte Zeiten brauchen verr\u00fcckte Ideen.\nZEIT ONLINE: Wie soll das ablaufen? \nMeier: Wir werben f\u00fcr dieses Festival einfach so, als w\u00e4re es real. Mit K\u00fcnstlern, die zwar nicht auftreten, aber in Videos zu Spenden aufrufen, die Einspieler stellen wir unter dem Hashtag #keinerkommt ins Netz. Wir gestalten auch Gro\u00dfplakate und h\u00e4ngen sie in der ganzen Stadt auf, aber der Fokus liegt nat\u00fcrlich im Digitalen. Die Tickets k\u00f6nnen ab jetzt unter Reservix.de bestellt und ausgedruckt werden, als Spendenbeleg und als Erinnerung. Und auf unserer Seite www.keinerkommt.de sammeln wir zus\u00e4tzlich Spenden.ZEIT ONLINE: Wie viel kostet ein Ticket?\nMeier: Das ist unterschiedlich. Der Normalpreis liegt bei 22 Euro, daneben gibt es, wie bei Fu\u00dfballspielen f\u00fcr Kinder, \"Scho\u00dfkarten\" f\u00fcr bis zu 14 Euro. Bei einer \"VIP-Karte\" f\u00fcr 99 oder 199 Euro gibt es eine personalisierte Sprach- oder Videonachricht von einer Band dazu. Jeder, der mag, soll etwas spenden k\u00f6nnen, auch wenn er nicht so viel Geld \u00fcbrig hat. ZEIT ONLINE: Welche Summe sollte zusammenkommen?\nMeier: Da habe ich kein festes Ziel vor Augen. Aber um sich eine Vorstellung davon zu machen, um welche Betr\u00e4ge es in dieser Krise eigentlich geht, gen\u00fcgt folgende Rechnung: Die Gro\u00dfe Freiheit 36, einer der legend\u00e4rsten Clubs in St. Pauli, hat Platz f\u00fcr 1.600 G\u00e4ste. Verkaufen wir so viele Karten zum Normalpreis, kommen wir auf 35.200 Euro. Dieses Geld f\u00e4llt f\u00fcr die Veranstalter und K\u00fcnstler derzeit komplett weg, w\u00e4hrend sie weiter laufende Kosten zu tragen haben. Also: 35.000 Euro, kein schlechter Richtwert. \nZEIT ONLINE: Wie werden die Spenden verteilt?\nMeier: Die Einnahmen sollen zu je einem Drittel an die privaten Hamburger Theater- und Musikb\u00fchnen, die Hamburger Filmwirtschaft und Clubs verteilt werden. Wie genau, entscheidet ein elfk\u00f6pfiges Gremium aus Vertretern dieser drei Bereiche. Das Geld wird in jedem Fall transparent vergeben. Und wir m\u00f6chten auch freischaffende K\u00fcnstler ber\u00fccksichtigen, die wom\u00f6glich gar nicht organisiert sind und es daher besonders schwer haben.\nZEIT ONLINE: Und sie glauben, dass die Menschen trotz wirtschaftlicher N\u00f6te im Shutdown Geld f\u00fcr eine Spende \u00fcbrig haben? \nMeier: Bleiben wir mal beim Beispiel der 1.600 Karten: Klar, ich bin mir ganz sicher, dass wir die verkaufen! Dies ist sicher keine leichte Zeit, neben K\u00fcnstlern haben es gerade viele Berufsgruppen schwer. Dessen bin ich mir bewusst. Trotzdem zeigt sich gerade in dieser Krise, bei aller Not, wie viel Solidarit\u00e4t und Hilfsbereitschaft in den Menschen schlummert. Ich war schon immer ein gro\u00dfer Optimist \u2013 und bin es jetzt umso mehr. \nZEIT ONLINE: Einige Clubs und Konzerth\u00e4user verbinden Spendenaufrufe mit Livestreams im Netz. Warum sind bei Ihrem Festival keine Streams geplant? Meier: Mir gef\u00e4llt der Gedanke, dass sich dieses Festival am 12. Mai in Luft aufl\u00f6st \u2013 und einfach die Idee und die Geschichten der K\u00fcnstler, die wir w\u00e4hrend der Kampagne erz\u00e4hlen, goutiert werden. Ich m\u00f6chte erst einmal ganz konkret mithelfen, die Vielfalt der Hamburger Kultur zu erhalten. Auf der anderen Seite l\u00e4sst sich gerade schwer vorhersehen, unter welchen Bedingungen Konzerte im Mai \u00fcberhaupt m\u00f6glich sein werden.\nZEIT ONLINE: Sie werben mit den Beatles und Billie Eilish \u2013 die aber gar nicht kommen. Keine Angst vor entt\u00e4uschten Fans oder w\u00fctenden Managern?\nZEIT ONLINE: Wir \u00fcbertreiben ja bewusst mit den gro\u00dfen Namen, damit jedem klar wird: Das ist Ironie, dieses Event findet nicht statt! Schlie\u00dflich haben wir sogar Abba aufs Line-up gesetzt. Wie wahrscheinlich ist es wohl, dass die ausgerechnet jetzt in Hamburg ihre Reunion feiern? Die deutschen K\u00fcnstler wirken an der Kampagne alle aktiv mit, einige Managements der gro\u00dfen Acts haben mir telefonisch ihr Okay gegeben. Und weil wir hier nichts Kommerzielles, sondern eine Charity-Aktion planen, ist die Werbung auch rechtlich okay. Abgesehen davon rechne ich mit Wohlwollen. Schlie\u00dflich geht\u2019s uns darum, Aufmerksamkeit f\u00fcr die Not von K\u00fcnstlern zu schaffen.\nZEIT ONLINE: Sie nennen das Ganze auch \"Solidarit\u00e4tsfestival\". \nMeier: Ja, denn genau darum geht es! Wir alle erleben massive Einschr\u00e4nkungen, r\u00e4umlich wie finanziell. Umso wichtiger ist es, dass wir jetzt zusammenhalten. In dieser Zeit zeigt sich, wie sehr Kunst tr\u00f6stet und verbindet. Die kulturelle Szene einer Stadt ist der N\u00e4hrboden f\u00fcr alles Kreative \u2013 wir k\u00f6nnen einfach nicht zulassen, dass sie verloren geht.\nTransparenzhinweis: Neben den Hamburger Lokalmedien ist auch DIE ZEIT Medienpartner der Aktion. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1242335963172548609,       \"url\": \"https://twitter.com/MenscHHmeier/status/1242335963172548609\",       \"date\": \"2020-03-24 06:22:29+00:00\",       \"text\": \"Die @zeitonline hat https://t.co/29xGHOycL2 sch\u00f6n aufbereitet. Danke. https://t.co/vvtdadDK2b #bleibtzuhause\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 66419797,              \"url\": \"http://www.guteleudefabrik.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/849920834647068672/5pBi-gD9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/66419797/1616510736\",              \"username\": \"MenscHHmeier\",              \"name\": \"Lars Meier\",              \"description\": \"Vort\u00e4nzer bei @guteleudefabrik @nklub @menschhamburg @larsmeierpr @guteleudesport Liebt #einerkommt #keinerkommt #ahoi2021 #fcsp #fcb #nyc #ekamm21\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-17 17:22:38+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, New York\",              \"followers\": 867,              \"friends\": 395,              \"tweets\": 9122,              \"liked_tweets\": 13322,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 1371       }}, {       \"id\": 1242270705598844929,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1242270705598844929\",       \"date\": \"2020-03-24 02:03:11+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/jBHssc5fsk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1242207174471843842,       \"url\": \"https://twitter.com/gtquast/status/1242207174471843842\",       \"date\": \"2020-03-23 21:50:44+00:00\",       \"text\": \"Solidarit\u00e4tsfestival #keinerkommt 12. Mai Hamburg mit The Beatles, The Rolling Stones, Die \u00c4rzte, ABBA,... *not* Gro\u00dfartige #Charity!  https://t.co/grqDpQqKLC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 6925942,              \"url\": \"http://www.gerritquast.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/809761232555278336/1wD5pzKE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/6925942/1424526721\",              \"username\": \"gtquast\",              \"name\": \"Gerrit Quast \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Passionate for People and Collaboration. Curious and creative. Visual thinking. Transformation Companion #Bosch, former #car2go & #moovel Jedi. Views are my own\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-06-19 12:14:56+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 614,              \"friends\": 920,              \"tweets\": 3896,              \"liked_tweets\": 1084,              \"lists_member\": 45,              \"media_shared\": 321       }}, {       \"id\": 1242178886588420096,       \"url\": \"https://twitter.com/AerniWyss/status/1242178886588420096\",       \"date\": \"2020-03-23 19:58:19+00:00\",       \"text\": \"\u201eWarum nicht ganz bewusst Tickets f\u00fcr etwas verkaufen, das es gar nicht gibt? Und Spenden sammeln mit Humor, um K\u00fcnstler in der schweren Zeit zu unterst\u00fctzen? Verr\u00fcckte Zeiten brauchen verr\u00fcckte Ideen.\u201c https://t.co/mOcFKvgTYW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1104843140,              \"url\": \"http://gedankensplitter.art\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365060813803945987/_sphbKju_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1104843140/1607697380\",              \"username\": \"AerniWyss\",              \"name\": \"Sandra Wyss-Aerni \u2728\",              \"description\": \"senior_consultant/cultural_manager/speaker/historian/culture/musique/communication/politics/social_issues/science/arts_in_school/child_rights/personal_opinion\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-19 22:44:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 735,              \"friends\": 1272,              \"tweets\": 10719,              \"liked_tweets\": 24375,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 320       }}, {       \"id\": 1242175259517882368,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1242175259517882368\",       \"date\": \"2020-03-23 19:43:55+00:00\",       \"text\": \"Angesichts der vielen Absagen dachte ich mir: Warum nicht ganz bewusst Tickets f\u00fcr etwas verkaufen, das es gar nicht gibt?, sagt Lars Meier. Und Spenden sammeln mit Humor, um K\u00fcnstler in der schweren Zeit zu unterst\u00fctzen? https://t.co/3RCZSjRVQF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338926,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1242125137077571584,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1242125137077571584\",       \"date\": \"2020-03-23 16:24:44+00:00\",       \"text\": \"Angesichts der vielen Absagen dachte ich mir: Warum nicht ganz bewusst Tickets f\u00fcr etwas verkaufen, das es gar nicht gibt?, sagt Lars Meier. Und Spenden sammeln mit Humor, um K\u00fcnstler in der schweren Zeit zu unterst\u00fctzen? https://t.co/qiHwMmXKxj\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338926,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}]"
}