{
     "url": "https://www.zeit.de/kultur/2020-04/anna-wintour-mode-corona-krise",
     "date": "2020-04-15T14:50:29+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Untenrum frei",
     "article": "Ohne Publikum im B\u00fcro oder auf der Stra\u00dfe vergeht so manchem der Spa\u00df am Styling. Sogar Anna Wintour tr\u00e4gt jetzt Jogginghosen. Bef\u00f6rdert die Corona-Krise eine Modekrise?\n\"Als die Stunde der Freiheit endlich da ist, wird gejubelt und gesungen. Die Gefangenen werden entlassen, und \"die Frauen, die sich unter die zerlumpten Gestalten mischen, sind elegant oder versuchen, es zu sein.\" So beschreibt Andr\u00e9 Malraux (ein Franzose, nat\u00fcrlich) den Moment der Befreiung von der deutschen Besatzung kurz vor Ende des Zweiten Weltkriegs. Ein Triumph, verst\u00e4ndlicherweise, den der Schriftsteller mit einem Detail veranschaulicht: Die Menschen kleiden sich wieder nach \u00e4sthetischen Prinzipien. Sie wollen einander gefallen. Und auch wenn es bedeutendere Gr\u00fcnde gibt, sich auf das Ende der aktuellen Corona-Krise zu freuen, ist dies nicht der geringste.\nMode ist ein Code. Mit ihm vermittelt man seinem Gegen\u00fcber, wie man gesehen werden m\u00f6chte, und \u2013 fast noch wichtiger \u2013 verdeckt, was man nicht von sich preisgeben will. Wenn jedoch seit Wochen dieses Gegen\u00fcber fehlt oder es bestenfalls als Bildschirmausschnitt vom Kopf bis zur Schulter sichtbar wird, dann wird der Code der Mode nahezu au\u00dfer Kraft gesetzt. Mode, so scheint es derzeit, hat ihre Funktion verloren. Weil sie ihr Publikum verloren hat. \nSich zu kleiden sei wie err\u00f6ten, schrieb der britische Psychologe John C. Fl\u00fcgel vor knapp 100 Jahren in seinem Werk Psychologie der Kleidung und r\u00fcckte paradoxerweise das Vergn\u00fcgen, das wir am Einkleiden haben (und die Angst, den Code falsch anzuwenden) psychologisch in die N\u00e4he der Scham: Der Patient oder die Patientin, schrieb Fl\u00fcgel tats\u00e4chlich, lenke durch modische Kleidung die Aufmerksamkeit auf sich und befriedige damit einen unbewussten Exhibitionismus. Ganz \u00e4hnlich, laut Fl\u00fcgel, wie ein Err\u00f6tender durch seine R\u00f6te noch mehr Aufmerksamkeit auf sich ziehe.\nMag uns der Gedanke heute moralisch ein wenig zu straff erscheinen, bleibt das Verbindende zwischen der Lust an Mode und der Scham, bleibt das Entscheidende der Blick des anderen. Zweck der Mode war es immer schon, sich in der \u00d6ffentlichkeit bewusst zu stilisieren und zu artikulieren. In j\u00fcngerer Zeit w\u00fcrde man sagen: die eigene Individualit\u00e4t \u00f6ffentlich zu machen und als Subjekt herzvorzutreten. Von wegen \"Ich tue das nur f\u00fcr mich!\" \u2013 es war nie blo\u00df das. Der erste Ort f\u00fcr Mode war der \u00f6ffentliche Raum, der Ballsaal, das Foyer und heute eben auch das B\u00fcro und die Stra\u00dfe.\nWas passiert jetzt also mit der Mode, wenn ihr der Blick von au\u00dfen abhandengekommen ist? Lungern wir wirklich alle nur noch in diesen sp\u00e4testens seit Lagerfeld als verkommen geltenden Jogginghosen rum? In verwaschenen T-Shirts und dicken Kuschelsocken? Nun, auf der Suche nach einer Antwort brauchen wir nur mal kurz an uns hinunterzuschauen. Aus diesem Grund bescheinigen Beziehungsexperten \u00fcbrigens der Idee, sich zwischendurch mal bewusst f\u00fcr den Partner zurechtzumachen, einen positiven Effekt. Schlie\u00dflich signalisiert man damit, dass man den anderen bewusst wahrnimmt und sich \u00fcber dessen Wahrnehmung freut.\nEs gibt kaum mehr \u00f6ffentlichen Raum f\u00fcr einen modischen Auftritt. Nicht nur, weil die Bewegungen in ihm auf den Weg zum und vom Supermarkt zusammengeschnurrt sind, sondern auch, weil Mode heute neben der Selbstdarstellung vor allem als Spiel aufgefasst wird, als Einladung an die Fantasie. Und das passt eben derzeit nicht zur Stimmung. Wo jeder Kontakt tunlichst vermieden werden soll, liegt auch auf dem Blick ein Bann. Denn nat\u00fcrlich birgt jeder Blick einen Moment der Intimit\u00e4t. Nur wird der zurzeit \u00fcberinterpretiert, als ob selbst diese Begegnung schon infekti\u00f6s werden k\u00f6nnte. Wer mit seiner Kleidung heute Aufmerksamkeit erregen will, gilt daher schon fast als aufdringlich, wenn nicht gar unverantwortlich.\nEinzige Ausnahme darf derzeit die Maske sein, die jetzt gern so bunt gestaltet daherkommt wie sonst nur diese Kinderpflaster, auf die nette Menschen freundliche Tierwesen gemalt haben, um von der hansaplastrosafarbenen unangenehmen Funktionalit\u00e4t abzulenken. Die neuen selbstgen\u00e4hten Atemschutzmasken d\u00fcrfen bunt sein, weil sie vor allem sagen: Ich bin korrekt! Sehr trostlos das Ganze.\nW\u00e4ren da nicht das Internet und Menschen wie Anna Wintour, die legend\u00e4re Vogue-Chefredakteurin. Die hat in diesen Tagen ein Foto von sich auf Instagram ver\u00f6ffentlicht, das sie in, nun ja, Jogginghosen und weitem Pulli vor ihrem Laptop zeigt. Dass selbst hier das Ende der Mode belegt w\u00fcrde, ist nat\u00fcrlich ein Trugschluss. In dem Moment, in dem Wintour das Bild hochlud, hat sie sich ihr digitales Ersatzpublikum geschaffen: nicht das B\u00fcro oder die erste Reihe einer Couture-Show, sondern die Welt\u00f6ffentlichkeit (was in ihrem Fall ungef\u00e4hr das Gleiche ist). Und nat\u00fcrlich ist sie perfekt gestylt. Mag sie wom\u00f6glich aufgrund einer Lichtempfindlichkeit tats\u00e4chlich selbst zu Hause ihre gro\u00dfe dunkle Sonnenbrille tragen m\u00fcssen, ist doch die Farbe der Hose kein Zufall (rot, mit wei\u00dfem Seitenstreifen), der Pullover gerade jene Nuance dunkler, die nicht anbiedernd korrekt wirkt, sondern mit der Interferenz spielt. Und Wintours Gesicht ist geschminkt, nat\u00fcrlich dezent (nur eine modische Analphabetin w\u00fcrde jetzt grell auftragen), aber eben doch zumindest mit Makeup, Puder, Lippenstift und Gloss.\nWie bewusst ihr das ist, zeigt auch der auffallend niedlich verwuschelte Hund, mit dem sich Wintour auf einem weiteren Bild zeigt. Wie einst Albrecht D\u00fcrer seiner Madonna eine h\u00e4ssliche Meerkatze mitgab, um zu betonen, dass Maria die S\u00fcnde, also das H\u00e4ssliche, \u00fcberwunden hat, so tr\u00e4gt jetzt Wintour ihren Wuschel auf dem Schoss, um durch den Kontrast die eigene stilistische Perfektion hervorzuheben. \nAch, Malraux h\u00e4tte Wintour wohl verehrt. Und wenn er es ganz gut mit ihr gemeint h\u00e4tte, h\u00e4tte er ihren Post weiterempfohlen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1250484592194342916,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1250484592194342916\",       \"date\": \"2020-04-15 18:02:14+00:00\",       \"text\": \"Ist es das Ende der Mode, wenn sich Anna Wintour in Jogginghosen zeigt \u2013 oder ein Beleg f\u00fcr ihr Fortbestehen? \u00dcber die (Un)Lust am Styling ohne Publikum https://t.co/tS2ISFZ5fx\",       \"replies\": 8,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338926,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1250422603048603653,       \"url\": \"https://twitter.com/betterreadthis/status/1250422603048603653\",       \"date\": \"2020-04-15 13:55:54+00:00\",       \"text\": \"Die gute Nachricht des Tages: \u201eSogar Anna Wintour tr\u00e4gt jetzt Jogginghosen.\u201c https://t.co/UHtwusFEKO #Corona #Style #Fashion #Design @zeitonline @voguemagazine\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 850276370210889730,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/941776724848766976/7ybCiSgB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/850276370210889730/1513520074\",              \"username\": \"betterreadthis\",              \"name\": \"Simone Hoffmeister\",              \"description\": \"Neues aus Werbung, Design, Lifestyle, Architektur, Kunst, Kultur, Wissenschaft und Technik als Inspiration f\u00fcr Marketing und Unternehmenskommunikation\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-07 09:17:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 24,              \"friends\": 26,              \"tweets\": 524,              \"liked_tweets\": 76,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 8       }}, {       \"id\": 1250408397612232704,       \"url\": \"https://twitter.com/kkklawitter/status/1250408397612232704\",       \"date\": \"2020-04-15 12:59:28+00:00\",       \"text\": \"Endlich.Wichtige Diskussion:Ohne Publikum im B\u00fcro oder auf der Stra\u00dfe vergeht so manchem der Spa\u00df am Styling. Sogar Anna Wintour tr\u00e4gt jetzt Jogginghosen. Bef\u00f6rdert die Corona-Krise eine Modekrise?https://t.co/acfKcL9kL8via @zeitonline\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 103121268,              \"url\": \"http://www.katja-diehl.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374452569523679240/DMuuwoMI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/103121268/1617034492\",              \"username\": \"kkklawitter\",              \"name\": \"She Drives Mobility\",              \"description\": \"Zukunftsaktivistin \u2022 Possibilistin \u2022 #Mobilit\u00e4t \u2022 New Work \u2022 #Diversit\u00e4t \u2022 FTI-Beir\u00e4tin der \ud83c\udde6\ud83c\uddf9Verkehrsministerin \u2022 Top LinkedIn Voice \u2022 100 Frauen 2020 FOCUS\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-08 23:48:11+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 21093,              \"friends\": 8495,              \"tweets\": 91668,              \"liked_tweets\": 153456,              \"lists_member\": 217,              \"media_shared\": 8380       }}, {       \"id\": 1250407092093100032,       \"url\": \"https://twitter.com/Frank_Walle/status/1250407092093100032\",       \"date\": \"2020-04-15 12:54:16+00:00\",       \"text\": \"Anna Wintour: Untenrum frei https://t.co/pMpxjluZJl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21402821,              \"url\": \"https://tellonym.me/FrankWalle\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/828228511223730180/-rP9cEqU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21402821/1446070262\",              \"username\": \"Frank_Walle\",              \"name\": \"Frank Walle\",              \"description\": \"Civilization & its Discontents\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-20 15:03:06+00:00\",              \"location\": \"Hamburg Germany\",              \"followers\": 807,              \"friends\": 2320,              \"tweets\": 204135,              \"liked_tweets\": 1496,              \"lists_member\": 61,              \"media_shared\": 17927       }}, {       \"id\": 1250406155588898816,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_kul/status/1250406155588898816\",       \"date\": \"2020-04-15 12:50:33+00:00\",       \"text\": \"Im Supermarkt halten wir den Blick gesenkt, im Videochat sieht man nur noch K\u00f6pfe. Man k\u00f6nnte glauben, das #Coronavirus st\u00fcrze auch die #Mode in eine Krise. https://t.co/zKNWlgyxCp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 207414746,              \"url\": \"http://www.zeit.de/kultur/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331565089498030081/Ob_eBH1B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_kul\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Kultur\",              \"description\": \"Das Kultur-Ressort von ZEIT ONLINE: David Hugendick, Wenke Husmann, Dirk Peitz (Leitung), Johannes Schneider, Carolin Str\u00f6bele\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-10-25 08:31:29+00:00\",              \"location\": \"Berlin/Hamburg\",              \"followers\": 101098,              \"friends\": 228,              \"tweets\": 15319,              \"liked_tweets\": 37,              \"lists_member\": 981,              \"media_shared\": 57       }}]"
}