{
     "url": "https://www.zeit.de/2020/31/riviera-del-conero-italien-urlaub",
     "date": "2020-07-29T19:48:13+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Solo Amore",
     "article": "Lange nicht da gewesen. Jetzt aber. Sandra Hoffmann f\u00e4hrt an die Riviera del Conero, wo Berge und Meer sich treffen, und feiert ihr Wiedersehen mit Italien.\nBereits beim Umsteigen in Rimini rieche ich das gute Leben. Ungef\u00e4hr vier Stationen sp\u00e4ter d\u00e4mmert mir: Ich sitze im falschen Zug. Cesenatico. Ich habe nicht mehr gewusst, dass ich diesen Ort kenne. Aber kaum wird der Halt angek\u00fcndigt, erinnere ich mich an alles: Campingplatz, Strand, Meer, wie frische Panini riechen und vor allem die Gewissheit, dass es auch morgen wieder dieses strahlende Licht geben wird, diese sonnenwarme Luft, wolkenlosen blauen Himmel vom Aufwachen bis zum Einschlafen, auch \u00fcbermorgen und alle Tage danach. Cesenatico, das war nach dem Lago Maggiore Teil zwei meiner italienischen Sozialisation, und es war schon damals amore. Gro\u00dfe hei\u00dfe Kindersommer! Hier also kapiere ich, dass ich nicht nach S\u00fcden, Richtung Ancona, fahre, dorthin, wo am italienischen Stiefel die Wade am dicksten ist und wo die Riviera del Conero liegt. Ich steige aus. Alles zur\u00fcck. Egal.\nDie Riviera del Conero. Ein h\u00fcgeliges St\u00fcck Land inmitten eines flachen K\u00fcstenstreifens, gekr\u00f6nt vom Monte Conero, einem 572 Meter hohen Kalksteinfelsen. Gute 400 Kilometer sind es bis Bari im S\u00fcden, ungef\u00e4hr gleich weit ist es nach Mailand im Norden. Die Marken mit ihrer felsigen K\u00fcste, den wei\u00dfen Kieselstr\u00e4nden und einem Meer in Maledivenfarbe liegen genau in Italiens Mitte. Meinen ersten Italienisch-Sprachkurs habe ich vor langer Zeit hier in der Gegend gemacht. Ecco! Jetzt bin ich wieder da. Wohin fahren, habe ich mich gefragt, in dieser unsicheren Zeit, und da rutschte das von M\u00fcnchen aus leicht mit dem Zug erreichbare Italien ganz oben auf meine Liste. Italien, von Corona gebeutelt, da werden sie jetzt vorsichtig sein!\nEs d\u00e4mmert schon, als ich in meinem Hotel ankomme, einem ehemaligen Kloster, das fast auf dem Gipfel des Monte Conero liegt. Ich trete auf den Balkon, setze die Maske ab, die manche Italiener z\u00e4rtlich \"la mascherina\" nennen, und habe eine sensationelle Aussicht vor mir: weiter Blick auf dunkles Abendmeer, in blaues Licht getauchte H\u00fcgel, gr\u00fcne und kornfarbene Felder, Olivenhaine, Pinien- und Eichenw\u00e4lder, St\u00e4dtchen und D\u00f6rfer, die auf Anh\u00f6hen um Kirchen herumgebaut sind. Cerco l\u2019estate tutto l\u2019anno, e all\u2019improvviso eccola qua, hei\u00dft es in Azzurro, von Paolo Conte geschrieben, das ganze Jahr suche ich den Sommer, und auf einmal ist er da! Ich atme Macchia ein und aus, Ginster und Feige, Lavendel und Thymian und setze die Maske wieder auf, um abendessen zu gehen.\nDie vielleicht sch\u00f6nste Gegend der Region ist der Parco del Conero, ein knapp 6000 Hektar gro\u00dfes Naturschutzgebiet und die Verdichtung dessen, was diese Gegend ausmacht und was der Mensch braucht, um sich nirgendwo anders mehr hinzusehnen. Die kleinen historischen Orte liegen eingebettet in wildgr\u00fcne s\u00fcdliche Vegetation und sind bilderbuchsch\u00f6n wie die Str\u00e4nde, die Felsbuchten, das Wasser. Es ist Sommer, quasi von Mai bis Oktober, weil das Mittelmeer schnell warm und nie richtig kalt wird. Alles liegt nah beieinander, und doch so am Monte Conero verstreut, dass \u00fcberall Luft bleibt. Und Licht. Nichts fehlt, nichts ist zu viel.\nEs gibt Fr\u00fchst\u00fccksbuffet im Hotel Monteconero. Die Region war kaum von Corona betroffen. Die G\u00e4ste halten sich an die Abstandsregeln und tragen Maske, wenn sie nicht am Tisch sitzen. Ich habe mich \u00fcber Monate fast ausschlie\u00dflich selbst um mein Essen gek\u00fcmmert, nun stehe ich vor diesem italienischen Buffet, und es gibt keinen Sencha-Gr\u00fcntee, kein Bircherm\u00fcsli, kein geschnittenes Obst. F\u00fcr einen Moment ruckelt es in mir, dann greife ich zum s\u00fc\u00dfen H\u00f6rnchen, bestelle mir Cappuccino und schaue \u00fcber den Hotelpark; Kirschb\u00e4ume \u00fcberall, dazwischen ein in die Jahre gekommener Tennisplatz, so wenig wettbewerbst\u00fcchtig, dass ich sofort wieder anfangen m\u00f6chte zu spielen, ein gepflegtes Schwimmbecken, t\u00fcrkisfarbenes Leuchten im Morgenlicht, umlagert von rot-blauen Liegen. Achtzigerjahre, irgendwie retro, ohne es so zu meinen; wie das ganze Hotel: zum Verlieben! Soll ich nicht einfach hier sitzen bleiben, wenn es so sch\u00f6n ist?\nNein. Ich m\u00f6chte zum Passo del Lupo, einem Felsgrat, den die W\u00f6lfe leichter nehmen als die Menschen. Von dort aus hat man einen glamour\u00f6sen Blick auf die Due Sorelle, zwei fast identische Felsen im Meer vor einem Strand, den man legal nur mit dem Boot erreichen kann. Von meinem Hotel aus f\u00fchrt der Weg dorthin steinig, manchmal felsig bergab durch Laubeng\u00e4nge, zwischen Steineichen, Kiefern und Pinien hindurch, vorbei an Erdbeerb\u00e4umen, nach deren altgriechischem Namen \"Komar\u00f2s\" auch der Monte Conero benannt ist, mit immer wieder spektakul\u00e4rer Aussicht auf das Adriatische Meer, das die Felsen hinaufrauscht. Manchmal begegnen mir Wanderer, aber vor allem begleitet mich der imposante Gesang der Zikaden. Ich habe seinen Zauber vergessen, so wie ich die Wirkung der Farben des Mittelmeeres vergessen habe, den Duft von Pinien an H\u00e4ngen \u00fcber dem Wasser und wie salzkr\u00e4uterige Luft riecht. Ich brauche eine Stunde, bis ich den Aussichtspunkt am Ende des Wolfpasses erreicht habe. Unten am Strand der Due Sorelle verdichtet sich das Meer in konzentrischen Kreisen zu immer heller werdendem T\u00fcrkis. Im Wasser nur zwei Schwimmer, keine Boote, das Meer ist heute zu wild. Ich w\u00fcrde gerne hinabklettern, aber das ist verboten: Zu viel Ger\u00f6ll kann abbrechen. Auf dem R\u00fcckweg sp\u00fcre ich die H\u00f6henmeter, es ist hei\u00df, ich muss mir mein Wasser einteilen. Die Zikaden sind noch lauter in der Mittagshitze. Allein daf\u00fcr, dass es eine Siesta gibt, feiere ich schlie\u00dflich d\u00f6send den S\u00fcden.\nAls ich am Nachmittag Santa Maria del Portonovo anschauen m\u00f6chte, eine Kapelle direkt am Strand, misst man mir Fieber, bevor ich eintrete, obwohl sonst kein Mensch da ist. Ich f\u00fchle mich \u00fcberhitzt, wahrscheinlich von der Wanderung. Es ist kein Fieber, ich darf hinein. Der Raum, das Licht, die steinerne heilige Anmut der kleinen Kirche sind atemberaubend. Ich stehe still. Wieder ist nichts zu h\u00f6ren au\u00dfer dem Meer und den Zikaden in den Olivenb\u00e4umen. Am Strand nebenan \u2013 einem von denen, die man derzeit auch ohne Reservierung besuchen kann \u2013 reiten Surfer die Wellen. Ich staune. Solche Wellen kann das Mittelmeer! Bis vor zehn Jahren war ich h\u00e4ufig in Italien. Dann fing ich an zu surfen, und weil Surfer richtige Wellen brauchen, fuhr ich nur noch an den Atlantischen Ozean. Sp\u00e4testens abends, als ich nahe Sirolo bei Silvio, einem \u00fcber dem Strand gelegenen Fischrestaurant in klassischem Blau-Wei\u00df, die beste Frittura meines Lebens esse, knusprig, zart, neben ihrer Salzigkeit fast ein wenig s\u00fc\u00dflich, wei\u00df ich, das wird sich nun wieder \u00e4ndern.\nAb jetzt ist nichts mehr n\u00f6tig, aber alles m\u00f6glich.\nIch ziehe um nach Sirolo, einem kleinen St\u00e4dtchen auf einem Felsenh\u00fcgel mit schmalen, stillen Gassen, eindrucksvoller Kirche, Piazza, mit kleinen Hotels, Caf\u00e9s, Gelaterias. Ich lasse mich treiben, schaue aufs Meer hinab, lese, trinke einen caff\u00e8 und m\u00f6chte das alles gleich dolcefarniente nennen, als ginge Italien nicht ohne ein bisschen Klischee. Es geht nicht!\nOder doch. Bei Giorgio in der Locanda Rocco w\u00e4chst ein Papiermaulbeerbaum \u00fcber die Terrasse. T\u00f6pfe mit Rosen, Skabiosen, Bougainvillea, Oleander und Kr\u00e4utern \u2013 macht meine Frau, sagt er \u2013 umranden den Hof vor dem Steinhaus, in dem sich Hotel und Restaurant befinden. Ich esse am Abend f\u00fcnf G\u00e4nge, eine Gazpacho mit rohen Gamberetti, eine Parmigiana di melanzane, frittierte Moscioli, was eine regionale Miesmuschelsorte ist, Pastat\u00e4schchen in Safranbutter und gef\u00fcllte kleine Tintenfischtuben. Dazu alles, was Giorgio, Intellektuellenbrille, tags\u00fcber Labber-T-Shirt, abends wei\u00dfes Hemd und Krawatte, Sommelier und gro\u00dfer Gastwirt, mir an Weinen aus der Region empfiehlt. Keinen Rosso Conero, den typischen Rotwein der Gegend. Marmeladenzeug, sagt Giorgio, Cuv\u00e9e aus Montepulciano mit Sangiovese, das k\u00f6nnen alle, das hat nichts mit der Region zu tun, und die Pestizide, er redet sich zehn Minuten in Rage. D\u2019accordo, ich lache, danke f\u00fcr die flammende Rede!\nAuf der Piazza drehe ich mich einmal im Kreis, und da kapiere ich, warum ich hier so entspannt werde: Immer war die Stilpolizei schon vor mir da. Alles ist am richtigen Platz, an nichts st\u00f6rt sich das Auge. Ich \u00fcberpr\u00fcfe das noch viele Male. Und es ist wahr! Es ist zehn Uhr am Abend, eine Band spielt englische Popsongs nicht besonders gut, aber es ist egal: So geht Italien, das Pflaster ist eine Fu\u00dfbodenheizung, Alte und Junge, Familien und Paare stehen oder sitzen herum, Kinder h\u00fcpfen und tanzen, \u00fcberm St\u00e4dtchen, \u00fcberm Meer glitzern nicht f\u00fcnf, sondern f\u00fcnfhundert Sterne. Lebte ich hier, ich w\u00fcrde das In-die-Luft-Kucken lernen.\nWenn ich schon nicht zu ihnen hinabklettern durfte, will ich die Due Sorelle und ihren verwunschenen Strand, von dem aus man nichts als das Meer sieht, wenigstens mit dem Boot besuchen. Von Numana aus, einem ehemaligen Fischerdorf, nur wenige Kilometer von der Sirolo entfernt, legt am Morgen ein kleines Ausflugsschiff ab. Ich gehe \u00fcber die Fischerstra\u00dfe, la costarella, hinunter zu den alten Fischerh\u00e4uschen am Hafen, wo auch der Anleger ist. W\u00e4hrend der halben Stunde Fahrt redet der Kapit\u00e4n \u00fcber die K\u00fcste und die Str\u00e4nde, die wir passieren, Sch\u00f6nheit an Sch\u00f6nheit, und ich kann mich nicht sattsehen. Bei den felsengerahmten Due Sorelle steigen alle aus, der Strand, schon halb gef\u00fcllt, f\u00fcllt sich vollends, aber es ist noch genug Platz zum Atmen, auch ohne Maske. Die Italiener, und es gibt fast nur Italiener hier, wirken entspannt, und sie treten einander nicht zu nah. Gesch\u00fctzt von der gro\u00dfen Bucht, schwimme ich lange durch das glasklare Wasser. Kanuten paddeln vorbei, Tretboote kommen hinter den Felsen hervor, weiter drau\u00dfen segeln Jachten. Ich liege auf dem R\u00fccken, der Himmel wieder azzurro. Die Melodie des Liedes begleitet mich wie ein Ohrwurm, bis der Kapit\u00e4n, schon fast zur\u00fcck im Hafen von Numana, einen Saltarello erklingen l\u00e4sst, ein Tanzlied aus der Gegend, vom Akkordeon gespielt. Wieder tanzen die Kinder.\n\u00dcbernachten\nAm Torbogen der Stadtmauer von Sirolo f\u00fchrt Giorgio Tridenti die Locanda Rocco, ein kleines Hotel mit gro\u00dfartigem Restaurant und einer so l\u00e4ssigen Stimmung, dass man dort am liebsten \u00fcberwintern m\u00f6chte. DZ ab 130 Euro, locandarocco.it\nEssen gehen\nNach einem Ausflug zum Strand der Due Sorelle isst man am besten Fisch im 30 Nodi nahe dem Bootsanleger von Numana. Unbedingt Moscioli probieren, die wilden Miesmuscheln der Region. 30nodi.eu\nPaddeln\nStatt das Meer nur faul anzusehen, sollte man sich an den Str\u00e4nden auch mal ein Kanu oder SUP-Board ausleihen und damit an der Felsenk\u00fcste entlang- oder in eine der vielen Grotten hineinpaddeln.\nUnd jetzt ein Eis\nAm Rand der Piazza Roma von Camerano gibt es wunderbares Eis in der Gelateria Martini. Fruchtsorten wie Kirsche schmecken nach genau dem, was drin ist \u2013 nur noch intensiver. Auch interessant: das Sorbet aus Erdnussbutter.\nIrgendwann lade ich mir Zucchero auf mein iPhone, ein Liebhaber hat mir in fr\u00fcheren Jahren seine Blue Sugar-Platte geschenkt. Yeah, solo amore!, singt er, wenn ich mit dem Auto durch die Gegend fahre, und ich bin mir nicht zu schade f\u00fcr diesen Kitsch. Um mich herum Weinberge, Sonnenblumen- und Lavendelfelder, Oleanderst\u00f6cke, eindrucksvoll platziert in Olivenhainen, kleine Steinh\u00e4user zwischen Feigen- und Nussb\u00e4umen. Oben auf einem H\u00fcgel thront Camerano mit einem Rundumblick und einem 20 Meter unter der Stadt liegenden Grotten-Labyrinth, das teilweise kunstvoll mit Ornamenten und Kapitellen ausgestattet ist. Sein Ursprung und seine Bedeutung sind bis heute nicht gekl\u00e4rt. Seine Anf\u00e4nge reichen m\u00f6glicherweise zur\u00fcck bis in die Fr\u00fchsteinzeit. Obwohl alles mit Lampen erhellt ist, wird es mir nach kurzer Zeit so eng und gruselig, dass ich meine Grottenf\u00fchrerin frage, ob sie hier nicht Angst habe. Sie lacht und versteht! Als wir drau\u00dfen sind, leuchtet die Sonne die sehr kleine Piazza aus. Ich esse ein Eis, Pfirsich, helles Rosa, wie frisch verliebt.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1288751113181769729,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1288751113181769729\",       \"date\": \"2020-07-30 08:19:43+00:00\",       \"text\": \"Lange nicht da gewesen. Jetzt aber. Unsere Autorin f\u00e4hrt an die Riviera del Conero, wo Berge und Meer sich treffen, und feiert ihr Wiedersehen mit Italien. #red https://t.co/tuaRSea8EY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416387,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44937,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2326,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1288531823052632066,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_ent/status/1288531823052632066\",       \"date\": \"2020-07-29 17:48:21+00:00\",       \"text\": \"Die Marken mit ihrer felsigen K\u00fcste, den wei\u00dfen Kieselstr\u00e4nden und einem Meer in Maledivenfarbe liegen genau in der Mitte von #Italien. #Abo https://t.co/ENd93tSGg1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 153078659,              \"url\": \"http://www.zeit.de/entdecken/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564623716372482/bNZD11wo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/153078659/1531737798\",              \"username\": \"zeitonline_ent\",              \"name\": \"ZEITONLINE Entdecken\",              \"description\": \"Hier twittert das Entdecken-Ressort von ZEIT ONLINE\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-07 16:42:27+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 5165,              \"friends\": 423,              \"tweets\": 3915,              \"liked_tweets\": 80,              \"lists_member\": 108,              \"media_shared\": 10       }}, {       \"id\": 1288531821794394112,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1288531821794394112\",       \"date\": \"2020-07-29 17:48:20+00:00\",       \"text\": \"Nichts zu h\u00f6ren au\u00dfer dem Meer und den Zikaden in den Olivenb\u00e4umen. #Italien #Abo https://t.co/w0sw2IOxuX\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 22,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338926,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}]"
}