{
     "url": "https://www.zeit.de/wirtschaft/2020-08/olaf-scholz-mehrwersteuersenkung-corona-wirtschaftskrise-konjunkturpaket",
     "date": "2020-08-03T15:10:21+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Finanzminister lehnt Verl\u00e4ngerung von Mehrwertsteuersenkung ab",
     "article": "Ein Wirtschaftsverband w\u00fcnscht sich, dass die Mehrwertsteuer l\u00e4nger niedrig bleibt. Bundesfinanzminister Olaf Scholz sagt: Das w\u00fcrde das falsche Signal senden.\nBundesfinanzminister Olaf Scholz (SPD) hat \neiner Verl\u00e4ngerung \nder befristeten Mehrwertsteuersenkung erneut eine Absage erteilt. \n\"Wichtig ist, dass man am Anfang sagt, wann Schluss ist und nicht \nzwischendurch anf\u00e4ngt, \u00fcber Verl\u00e4ngerungen zu diskutieren\", sagte Scholz dem S\u00fcdwestrundfunk.\nScholz bef\u00fcrchtet, dass die Konsumentinnen und Konsumenten dann ihre K\u00e4ufe hinausz\u00f6gern k\u00f6nnten. Die Konjunktureffekte, \ndie die befristete Mehrwertsteuersenkung ausgel\u00f6st habe, brauche die \nWirtschaft aber jetzt, sagte der SPD-Politiker. Deutschland sp\u00fcre \nbereits eine leichte wirtschaftliche Belebung, die nun gest\u00e4rkt werden \nm\u00fcsse. Zuvor hatte Scholz bereits eine Verl\u00e4ngerung der Regelung zur\u00fcckgewiesen. \nDer\n f\u00fcr das Pr\u00e4sidentenamt des Bundesverbands Gro\u00dfhandel, Au\u00dfenhandel und \nDienstleistungen (BGA) nominierte Anton B\u00f6rner hatte zuvor gefordert, \ndass die Mehrwertsteuer mindestens f\u00fcr ein Jahr auf dem niedrigeren \nNiveau bleiben solle. Die Bundesregierung hatte die Mehrwertsteuer zum \n1. Juli bis Jahresende gesenkt: auf 16 statt 19 Prozent und auf f\u00fcnf statt sieben Prozent beim erm\u00e4\u00dfigten Steuersatz. Die Bundesregierung hofft, dass \ndie Menschen mehr einkaufen, wenn die Preise sinken.\nMit Blick auf die Demonstrationen vom Wochenende in Berlin gegen die Corona-Ma\u00dfnahmen k\u00f6nne Scholz\n \"nur den Kopf sch\u00fctteln\". \"Denjenigen wenigen, die jetzt da \ndemonstriert haben mit absurden Parolen und Forderungen, muss man \nentgegenhalten, dass sie eine v\u00f6llig realit\u00e4tsferne Einsch\u00e4tzung der \nLage haben\", sagte der Minister. Durch ihr Handeln gef\u00e4hrdeten sie die \nGesundheit anderer. \"Das ist besonders unverantwortlich.\" ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1290289335057743872,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1290289335057743872\",       \"date\": \"2020-08-03 14:12:04+00:00\",       \"text\": \"Wichtig ist, dass man am Anfang sagt, wann Schluss ist und nicht zwischendurch anf\u00e4ngt \u00fcber Verl\u00e4ngerungen zu diskutieren: Bundesfinanzminister #Scholz erteilt einer Verl\u00e4ngerung der #Mehrwertsteuer-Senkung erneut eine Absage. #Coronakrise https://t.co/hh975QJIsD\",       \"replies\": 10,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 5,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338926,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1290281543944953856,       \"url\": \"https://twitter.com/StefaniaFalone/status/1290281543944953856\",       \"date\": \"2020-08-03 13:41:07+00:00\",       \"text\": \"Finanzminister lehnt Verl\u00e4ngerung von Mehrwertsteuersenkung ab https://t.co/PthbEFn1WU via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3308375333,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/606508751672233984/LLCoFIFR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"StefaniaFalone\",              \"name\": \"Stefania Falone\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-04 16:42:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 368,              \"friends\": 1240,              \"tweets\": 40010,              \"liked_tweets\": 7606,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1290273993333727233,       \"url\": \"https://twitter.com/energieheute/status/1290273993333727233\",       \"date\": \"2020-08-03 13:11:06+00:00\",       \"text\": \"Forderungen nach l\u00e4ngerer #Mehrwertsteuer-Senkung: Bundesfinanzminister #Scholz f\u00fcrchtet, dass die Konsumenten dann ihre K\u00e4ufe hinausz\u00f6gern. Die #Konjunktur-Effekte, die die befristete Steuersenkung ausgel\u00f6st habe, brauche die #Wirtschaft aber jetzt. https://t.co/e3Sb0Rfqg6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.grouptweet.com rel=nofollow>GroupTweet</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 907273418533478401,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907625445226577921/wN5oG73A_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/907273418533478401/1505328964\",              \"username\": \"energieheute\",              \"name\": \"Energie Heute\",              \"description\": \"Energie, Wirtschaft, Investitionen. Wir liefern die Nachrichten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-11 16:03:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 479,              \"friends\": 237,              \"tweets\": 3700,              \"liked_tweets\": 7,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 269       }}, {       \"id\": 1290273817323909120,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wir/status/1290273817323909120\",       \"date\": \"2020-08-03 13:10:24+00:00\",       \"text\": \"Forderungen nach l\u00e4ngerer #Mehrwertsteuer-Senkung: Bundesfinanzminister #Scholz f\u00fcrchtet, dass die Konsumenten dann ihre K\u00e4ufe hinausz\u00f6gern. Die #Konjunktur-Effekte, die die befristete Steuersenkung ausgel\u00f6st habe, brauche die #Wirtschaft aber jetzt. https://t.co/atk8tdU3jO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160499861,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331563560875544579/D36Akp46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wir\",              \"name\": \"ZEITONLINEWirtschaft\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Wirtschaft: @marcusgatzke, @GrabitzG, @alexandraendres, @tinagroll, @zacys und @soeren_goetz\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-28 10:13:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg/Berlin\",              \"followers\": 77537,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 15773,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 639,              \"media_shared\": 19       }}]"
}