{"url": "https://www.zeit.de/2020/17/coronavirus-risikogruppen-ausgangsbeschraenkungen-freiheitsrechte-infektionsschutz", "date": "2020-04-16T19:58:38+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "In der Altersfalle", "article": "F\u00fcr gef\u00e4hrdete Bev\u00f6lkerungsgruppen k\u00f6nnte es noch lange Einschr\u00e4nkungen geben \u2013 das wird f\u00fcr Streit sorgen.\nMit bemerkenswerter Gelassenheit hat sich Deutschland in den vergangenen Wochen in einen Ausnahmezustand versetzen lassen. Daraus wieder herauszufinden, das wird wom\u00f6glich deutlich komplizierter \u2013 sozial, \u00f6konomisch und politisch. Weil es noch lange dauern k\u00f6nnte, bis sich wieder so etwas wie ein Normalzustand einpendelt. Und weil das neue Normal mit dem alten bestenfalls entfernt verwandt sein d\u00fcrfte. \nVon einem \"Exit\" zu sprechen, sei eine \"falsche Perspektive\", warnt der Soziologe Heinz Bude, der zu den Beratern der Bundesregierung geh\u00f6rt. Es gehe vorerst nicht um die Erl\u00f6sung von Fesseln, es gehe um \"Transformation\", um erste Schritte in eine anders organisierte Gesellschaft. Und das d\u00fcrfte schwierig werden. \nDenn mit einer blo\u00df partiellen \u00d6ffnung sind viele diffizile Gerechtigkeitsfragen verbunden: Warum m\u00fcssen Abiturienten noch l\u00e4nger zu Hause bleiben, w\u00e4hrend \u00e4ltere Grundsch\u00fcler wieder in die Schule d\u00fcrfen? Warum d\u00fcrfen, willk\u00fcrlich gew\u00e4hltes Beispiel: Kneipen wieder \u00f6ffnen, aber Kitas nicht? Warum darf der B\u00e4cker Br\u00f6tchen verkaufen, der Buchh\u00e4ndler aber keinen Roman? Warum darf der eine schon wieder Gesch\u00e4fte machen, w\u00e4hrend der andere in die Pleite rutscht? F\u00fcr fast jede Differenzierung lassen sich Gr\u00fcnde finden, aber alle Unterscheidungen werden auch Spannungen und Streit provozieren.\nMit jeder spezifischen Lockerung geht etwas von der groben Gerechtigkeit der allgemeinen Sperren verloren. Deren Merkmal ist: Sie treffen im Prinzip alle, wenn auch nicht gleich hart. Das ist die Grundlage f\u00fcr die Erz\u00e4hlung vom Zusammenstehen und Zusammenhalten, auch wenn die Solidarit\u00e4t aktuell gerade darin besteht, Abstand zu halten. Einzelnen Gruppen rasch Erleichterungen zu verschaffen, anderen weiter Lasten aufzuerlegen, wom\u00f6glich \u00fcber Monate \u2013 das bedeutet ein Ende der gro\u00dfen Gemeinsamkeit. Einer der Wissenschaftler, der die Bundesregierung ber\u00e4t, sagt im Hintergrundgespr\u00e4ch, darauf sei die Bev\u00f6lkerung diskursiv \u00fcberhaupt nicht vorbereitet. \nDiese Sorge formuliert auch das Papier des Corona-Beraterkreises von NRW-Ministerpr\u00e4sident Armin Laschet: \"In den Tagen der Eind\u00e4mmung ist die Bev\u00f6lkerung zu einer Schicksalsgemeinschaft zusammengewachsen. Durch die stufenweise \u00d6ffnung d\u00fcrfen nun nicht neue Konfliktlinien und Br\u00fcche entstehen.\" Wie das gehen soll, sagen die Berater nicht.\nEine der vielleicht heikelsten Konfliktlinien in der Debatte \u00fcber die Lockerung des Shutdowns, die gerade beginnt, ist die zwischen den Alten und den nicht so Alten. Und sie ist besonders aufschlussreich, weil sich hier Muster zeigen, die f\u00fcr viele andere Bereiche \u00e4hnlich gelten. Eine Differenzierung nach Alter und Gesundheitszustand liegt durchaus nahe. Sie entspricht der klassischen Logik der Seuchenbek\u00e4mpfung: die Gef\u00e4hrder und die besonders Gef\u00e4hrdeten werden voneinander getrennt \u2013 um alle anderen zu sch\u00fctzen. Das sieht das geltende Infektionsschutzgesetz bis heute so vor, und auch das Grundgesetz steht dem nicht prinzipiell entgegen. \nNach Auffassung der Juristin Gertrude L\u00fcbbe-Wolff zum Beispiel, die bis 2014 Richterin am Bundesverfassungsgericht war, spricht rechtlich nichts gegen gewisse Separationen und Kontaktbeschr\u00e4nkungen. Eine Unterscheidung nach Risikogruppen sei sogar \"naheliegend\", eine Diskussion dar\u00fcber solle \"nicht tabuisiert\" werden. Eine Umkehr der Isolation sei \"keine Aufk\u00fcndigung\" von Solidarit\u00e4t, sagt L\u00fcbbe-Wolff, die 67 Jahre alt ist. Wer krank werde, wom\u00f6glich die Behandlung auf einer Intensivstation brauche, nehme Kapazit\u00e4ten in Anspruch, die die Allgemeinheit bereitstellt und die auch andere zum \u00dcberleben ben\u00f6tigen. Da geh\u00f6re zur Solidarit\u00e4t besondere Vorsicht bei denen, die auf Intensivbehandlung besonders wahrscheinlich angewiesen sein k\u00f6nnten.\nDie gegenw\u00e4rtigen allgemeinen Beschr\u00e4nkungen, betont L\u00fcbbe-Wolff, existierten eben nicht zum Schutz der individuellen Gesundheit des Einzelnen, sondern zum Schutz aller, denen bei einer \u00dcberlastung des Gesundheitssystems nicht geholfen werden kann. Das ist ein typischer Gedanke des Sozialstaats: Wie sich der Einzelne verh\u00e4lt, hat Folgen f\u00fcr die Gemeinschaft. Deshalb kann die Gemeinschaft auch Erwartungen an den Einzelnen formulieren.\nTats\u00e4chlich scheint ja bei aller Ungewissheit \u00fcber das Virus festzustehen, dass Menschen \u00fcber 75 Jahren besonders gef\u00e4hrdet sind. Unter den Covid-19-Toten sind viele im Alter zwischen 80 und 89, das mittlere Alter der Verstorbenen in Deutschland liegt bei 82 Jahren. Deshalb forderten bis vor Kurzem auch noch einflussreiche Politiker, die Isolation von Senioren und Gebrechlichen fortzusetzen, vielleicht \u00fcber Monate, damit die Jungen und Gesunden m\u00f6glichst bald wieder ihrer Arbeit nachgehen und ihr Alltagsleben leben k\u00f6nnten. \nSo sagte Bundesgesundheitsminister Jens Spahn (CDU) in der ZEIT, man werde die \u00c4lteren \"m\u00f6glicherweise \u00fcber mehrere Monate bitten m\u00fcssen, ihre Kontakte stark einzuschr\u00e4nken und im Zweifel zu Hause zu bleiben\". Und Kanzleramtsminister Helge Braun spekulierte im Spiegel \u00fcber eine \"Umkehrisolation\". Die j\u00fcngere, gesunde Bev\u00f6lkerung k\u00f6nne dann wieder zu einem tendenziell normalen Leben \u00fcbergehen. \"Aber die \u00e4lteren und vorerkrankten Patienten werden auch dann weiter mit Einschr\u00e4nkungen leben m\u00fcssen. Man muss damit rechnen, dass diese Ma\u00dfnahmen bei ihnen sehr viel l\u00e4nger notwendig sein werden.\" \nWie diese \"Einschr\u00e4nkungen\" aussehen k\u00f6nnten und was genau der Begriff \"Schutz\" bedeutet, blieb dabei offen. Ebenso die Frage, wer eigentlich betroffen sein k\u00f6nnte. \nIn Deutschland leben gut 17 Millionen Menschen, die \u00e4lter als 65 Jahre sind. Ein F\u00fcnftel der Bev\u00f6lkerung. Kann man 17 Millionen Menschen auffordern, quasi als Sonderopfer f\u00fcr die Allgemeinheit, \u00fcber Monate in Isolation zu leben? 17 Millionen Menschen, die nat\u00fcrlich kein homogener Block sind, sondern 17 Millionen Individuen. 17 Millionen, von denen manche energiegeladen sind, umtriebiger als mancher Mittvierziger. Menschen, die Enkel betreuen, in Fl\u00fcchtlingsinitiativen oder bei Tafeln mitarbeiten. Oder Menschen, die in Alten- und Pflegeheimen leben, abgeschnitten von ihren Familien, in die Einsamkeit gleitend, an der Einsamkeit leidend, wom\u00f6glich sterbend.\nUnd nicht zuletzt 17 Millionen W\u00e4hlerinnen und W\u00e4hler, eines der st\u00e4rksten Stimmenreservoirs der Union. 17 Millionen B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger, von denen viele zu den \"Altachtundsechzigern\" z\u00e4hlen, gro\u00df geworden mit Protesten und in einer gewissen Widerspenstigkeit. Da k\u00f6nne es erhebliche \"Renitenzpotentiale\" geben, sagt ein Wissenschaftler, der die Bundesregierung ber\u00e4t. Gegen dieses F\u00fcnftel, auf Kosten dieser 17 Millionen, wird keine Bundesregierung Politik machen.\nDie Bundeskanzlerin hat deshalb einstweilen alle \u00dcberlegungen zu einer Differenzierung zwischen Alten und Jungen abger\u00e4umt. In einer Pressekonferenz unmittelbar vor Ostern erkl\u00e4rte sie, das sei mit \"Humanit\u00e4t\" und ihren \"Vorstellungen von unserer Gesellschaft nicht vereinbar\". \u00c4hnlich argumentiert die f\u00fcr Senioren zust\u00e4ndige Familienministerin Franziska Giffey (SPD): \"Ich bin nicht der Meinung, dass wir eine Zweiklassengesellschaft aufmachen sollten zwischen denen, die rausd\u00fcrfen, und denen, die drinbleiben m\u00fcssen\". \nAllerdings sind im Verlauf der Krise schon viele Dinge eingetreten, die eben noch undenkbar erschienen. Und das gesundheitspolitische Ziel einer gr\u00f6\u00dferen Distanz zwischen den Altersgruppen kann auch anders als \u00fcber Gesetze und Verordnungen durchgesetzt werden. Man m\u00fcsse, sagt der Soziologe Bude, aus der \"Anweisungsstruktur\" des Staates \"\u00fcbergehen in Teilhabe\". Der Staat w\u00fcrde Empfehlungen abgeben, seine B\u00fcrger zum Mitmachen animieren. Ob das funktionieren kann, ist offen. Es gibt keine Erfahrungen damit, keine Experten, keine Beispiele, an denen man sich orientieren k\u00f6nnte. Es ist ein gewaltiges soziales Experiment \u2013 mit ungewissem Ausgang.\nAuch die Verfassungsjuristin L\u00fcbbe-Wolff pl\u00e4diert f\u00fcr Differenzierungen und \"Selbstsorge\". Sonderregelungen f\u00fcr \u00c4ltere m\u00fcssten nicht notwendig deren Ausschluss aus der \u00d6ffentlichkeit bedeuten. Man k\u00f6nne an Sonder\u00f6ffnungszeiten f\u00fcr Senioren in Museen und Schwimmb\u00e4dern denken, an ein paar Stunden am Tag, an denen nur die Gef\u00e4hrdeten im Supermarkt einkaufen d\u00fcrften. Und so weiter. In europ\u00e4ischen Nachbarl\u00e4ndern gibt es das bereits, in Polen beispielsweise d\u00fcrfen jeden Tag zwischen 10 und 12 Uhr nur Menschen \u00fcber 65 Jahren einkaufen. Das funktioniert alles in allem gut, nur vereinzelt kommt es zu Kritik, aber den Sinn der Regel stellt kaum jemand in Frage.\nIn einem bemerkenswerten Aufruf versprachen am Osterwochenende mehrere prominente Senioren in der Bild am Sonntag: \"Wir bleiben zu Hause, damit die J\u00fcngeren wieder arbeiten k\u00f6nnen.\" Zu den Unterzeichnern geh\u00f6ren der ehemalige Innenminister Otto Schily, 87, die Merkel-Vertraute Friede Springer, 77, Altbischof Wolfgang Huber, 77, der Unternehmer Dietmar Hopp, 79, und der Verleger Hubert Burda, 80. Die Gesellschaft habe \"Solidarit\u00e4t mit den Schwachen und Alten\" gezeigt. Jetzt sei es an diesen, \"etwas von dieser Solidarit\u00e4t zur\u00fcckzugeben\", damit \"alle eine Perspektive f\u00fcr die Zukunft\" haben. Das w\u00e4re ein m\u00f6gliches Framing: kein Sonderopfer, sondern eine Lastenteilung. Jeder tr\u00e4gt bei, was er kann. Was nat\u00fcrlich leichter f\u00e4llt, wenn man einen gro\u00dfen Garten hat. Solidarit\u00e4t ist keine Frage des Einkommens, hat aber eben auch eine soziale Komponente.\nEinen wiederum anderen Weg schl\u00e4gt der Potsdamer Soziologe Hans Bertram vor. \u00c4ltere m\u00fcssten wom\u00f6glich noch weit l\u00e4nger als J\u00fcngere mit Kontaktbeschr\u00e4nkungen leben, dem stimme er \"vollst\u00e4ndig\" zu, sagt der renommierte Familienforscher \u2013 \"obwohl ich selbst ja auch davon betroffen w\u00e4re\". Bertram ist Jahrgang 1946. Aber man k\u00f6nne nicht mit Zwang operieren und d\u00fcrfe sich auch nicht auf Appelle allein verlassen. Man m\u00fcsse die Bek\u00e4mpfung der Pandemie m\u00f6glichst bald \"zur\u00fcck ins Gesundheitswesen\" verlagern. Dort seien ja die allermeisten \u00c4lteren l\u00e4ngst \"pr\u00e4sent\", in den Patientenakten ihrer Haus\u00e4rzte. \nBertram schwebt vor, dass die betreuenden \u00c4rzte gemeinsam mit ihren Patienten je nach Alter, Vorerkrankungen und Konstitution individuell die Risiken bewerten und ein Verhalten empfehlen. In der Regel, so Bertram, hielten sich ja Kranke und besonders Gef\u00e4hrdete an die Ratschl\u00e4ge ihrer \u00c4rzte. \nDer Arzt identifiziert und testet in diesem Modell die besonders Gef\u00e4hrdeten, bespricht mit ihnen, wie sie sich selbst abschirmen, gibt Handreichungen, wie Risiken zu minimieren sind und wie der Alltag in der selbstbestimmten Vorsicht zu gestalten ist. Eine kerngesunde 72-J\u00e4hrige m\u00fcsse ja nicht denselben Regeln unterliegen wie ein 66-J\u00e4hriger mit zwei Herzinfarkten oder eine 80-j\u00e4hrige Asthmatikerin. \nKaum vorstellbar? Wer Diabetes habe, erwidert Bertram, erlege sich ja in aller Regel auch selbst Beschr\u00e4nkungen auf und lebe anders als Gesunde. Dasselbe gelte f\u00fcr HIV-Infizierte oder Menschen in Dialyse. Man m\u00fcsse auf Freiwilligkeit setzen \u2013 in allen Bev\u00f6lkerungsgruppen. Das Gef\u00fchl der G\u00e4ngelung l\u00f6st in einer freien Gesellschaft Widerstand aus, bei Jungen wie bei Alten. Selbstverantwortung setzt Kr\u00e4fte frei. \"Gro\u00dfeltern\", davon ist Bertram \u00fcberzeugt, \"sind bereit, f\u00fcr ihre Enkel Opfer zu bringen.\" \nFreilich geht die gesellschaftliche Solidarit\u00e4tsrechnung nicht immer ganz so glatt auf. Schon bald wird es doch fast unvermeidlich eine Zweiklassengesellschaft geben, die Probleme aufwirft, \u00fcber die noch kaum nachgedacht wird: dann n\u00e4mlich, wenn die Zahl der Immunisierten merklich steigt. \nNoch ist unklar, wie viele solche Menschen es in Deutschland gibt, Menschen, die krank waren, davon vielleicht gar nichts gemerkt haben, mittlerweile jedenfalls wieder gesund sind und Antik\u00f6rper gegen das Virus entwickelt haben. Die, die heil durchgekommen sind. \nNoch fehlt es offenbar auch an einem zuverl\u00e4ssigen Nachweis der Immunisierung, an einem schnellen, belastbaren Test. Aber sobald der vorliegt, wird es unumg\u00e4nglich sein, diese Menschen von den allgemeinen Beschr\u00e4nkungen auszunehmen. Das sei \"geradezu zwingend\", sagt die Verfassungsrechtlerin Gertrude L\u00fcbbe-Wolff. Es gebe schlicht keine Rechtfertigung mehr, ihnen Kontaktsperren oder Ausgangsrestriktionen aufzuerlegen. Wer keinen anderen infizieren kann, muss auch keinen Abstand halten. Dem darf eigentlich auch nicht untersagt werden, am Wochenende ans Meer zu fahren, in die Kirche zu gehen oder seine Arbeit zu machen. \nDann stellt sich die Frage nach der Solidarit\u00e4t noch einmal v\u00f6llig neu.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1252108579752026117,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1252108579752026117\",       \"date\": \"2020-04-20 05:35:23+00:00\",       \"text\": \"Eine der vielleicht heikelsten Konfliktlinien in der Debatte \u00fcber die Lockerung des Shutdowns, die gerade beginnt, ist die zwischen den Alten und den nicht so Alten, schreibt @HeinrichWefing: https://t.co/uOvMdcq7dF #Abo https://t.co/2iMkmw0tEB\",       \"replies\": 25,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 29,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338926,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1251830325732409345,       \"url\": \"https://twitter.com/noosphaere/status/1251830325732409345\",       \"date\": \"2020-04-19 11:09:42+00:00\",       \"text\": \"Eines meiner Lieblingszitate der aktuellen @DIEZEIT:\u201eUnd weil das neue Normal mit dem alten bestenfalls entfernt verwandt sein d\u00fcrfte.\u201c@HeinrichWefing https://t.co/VmJtCLcwRy[leider nur Z+]\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 815800802,              \"url\": \"https://www.noosphaere.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1292059938873909249/qX0rUjzt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/815800802/1613223231\",              \"username\": \"noosphaere\",              \"name\": \"Noch ein Schneider\",              \"description\": \"Vom Sessel fallen ist keine Bewegung! (Lost, S02E04) F\u00fcr ein interesseloses Wohlgefallen. F\u00fcr jede/n. Jederzeit. Hier schreibt Ralf H. Schneider.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-09-10 18:44:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 178,              \"friends\": 934,              \"tweets\": 11483,              \"liked_tweets\": 13624,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 988       }}, {       \"id\": 1251820974305153024,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1251820974305153024\",       \"date\": \"2020-04-19 10:32:32+00:00\",       \"text\": \"Die Frage, ob man gef\u00e4hrdete Bev\u00f6lkerungsgruppen l\u00e4nger isoliert als andere, birgt ein gro\u00dfes Konfliktpotenzial: https://t.co/1eexlqY8c3 #Abo #red https://t.co/I9W5fzHt4o\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416387,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44937,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2326,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1251141931226333184,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1251141931226333184\",       \"date\": \"2020-04-17 13:34:16+00:00\",       \"text\": \"Eine der vielleicht heikelsten Konfliktlinien in der Debatte \u00fcber die Lockerung des Shutdowns, die gerade beginnt, ist die zwischen den Alten und den nicht so Alten, schreibt @HeinrichWefing: https://t.co/n3H7j6U2kZ #Abo https://t.co/K25kzsP9mv\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 17,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338926,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1251060191526825984,       \"url\": \"https://twitter.com/gesundheit_sn/status/1251060191526825984\",       \"date\": \"2020-04-17 08:09:27+00:00\",       \"text\": \"@HeinrichWefing: F\u00fcr gef\u00e4hrdete Bev\u00f6lkerungsgruppen k\u00f6nnte es noch lange Einschr\u00e4nkungen geben \u2013 das wird f\u00fcr Streit sorgen; https://t.co/F47IZt5KOi (Paywall)\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 262803616,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2654590297/0f2355edcd2fe678e50488522ebd7953_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"gesundheit_sn\",              \"name\": \"Gesundheit Sachsen\",              \"description\": \"Gesundheitsnachrichten aus Sachsen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-08 20:02:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 436,              \"friends\": 20,              \"tweets\": 10314,              \"liked_tweets\": 5940,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 461       }}, {       \"id\": 1251038779256823811,       \"url\": \"https://twitter.com/gesundheit_md/status/1251038779256823811\",       \"date\": \"2020-04-17 06:44:22+00:00\",       \"text\": \"@HeinrichWefing zitiert Ex-Richterin am Bundesverfassungsgericht: Eine Unterscheidung nach Risikogruppen ist naheliegend, eine Diskussion dar\u00fcber soll nicht tabuisiert werden, https://t.co/nTCNQh4AuE (Paywall) https://t.co/ulPuvpeGki\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 262635895,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2654604354/d60e1c0bf5ea5dfc5adfad24ff370b1d_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"gesundheit_md\",              \"name\": \"Gesundheit Mitteldeutschland\",              \"description\": \"Gesundheitsnachrichten aus Mitteldeutschland\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-08 12:56:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 300,              \"friends\": 6,              \"tweets\": 5873,              \"liked_tweets\": 3883,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 394       }}, {       \"id\": 1250968041829081089,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1250968041829081089\",       \"date\": \"2020-04-17 02:03:17+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/c9Bkvqhc7W\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1250957155840282636,       \"url\": \"https://twitter.com/kannstenicht/status/1250957155840282636\",       \"date\": \"2020-04-17 01:20:02+00:00\",       \"text\": \"Kannste dir nicht ausdenken. https://t.co/C3PfBm8hrD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://pushesc.de/sanbot rel=nofollow>SanLMBot</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011647647298486273,              \"url\": \"https://twitter.com/leogfischer/status/1011627578095030272\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1011653652442963969/waDJ2s9N_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kannstenicht\",              \"name\": \"Christian Lehmann\",              \"description\": \"Ersetzt ca. 1000 eurer politischen Accounts. - @leogfischer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-26 16:29:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 116,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 66855,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1250908146467581952,       \"url\": \"https://twitter.com/abbaleksandr/status/1250908146467581952\",       \"date\": \"2020-04-16 22:05:17+00:00\",       \"text\": \"Risikogruppe: In der Altersfalle |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/krs7aNpaNO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 182761344,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/915193354543140864/iUI0AgVY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/182761344/1349239985\",              \"username\": \"abbaleksandr\",              \"name\": \"Av Aleksandr\",              \"description\": \"Archpriest at the Rum Orthodox Patriarchate of -Jerusalem in charge of Israeli society \u05db\u05d4\u05df-\u05d3\u05ea \u05d1\u05e4\u05d8\u05e8\u05d9\u05d0\u05e8\u05db\u05d9\u05d4 \u05d9\u05d5\u05d5\u05e0\u05d9\u05ea \u05d0\u05d5\u05e8\u05ea\u05d5\u05d3\u05d5\u05db\u05e1\u05d9\u05ea \u05e9\u05d1\u05d9\u05e8\u05d5\u05e9\u05dc\u05d9\u05dd - \u05e7\u05d4\u05d9\u05dc\u05d5\u05ea \u05d1\u05d7\u05d1\u05e8\u05d4 \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc\u05d9\u05ea\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-25 10:02:38+00:00\",              \"location\": \"Jerusalem\",              \"followers\": 571,              \"friends\": 1502,              \"tweets\": 118641,              \"liked_tweets\": 1512,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 3953       }}, {       \"id\": 1250878250731089921,       \"url\": \"https://twitter.com/anwaltplus/status/1250878250731089921\",       \"date\": \"2020-04-16 20:06:29+00:00\",       \"text\": \"Eine der vielleicht heikelsten Konfliktlinien in der Debatte \u00fcber die Lockerung des Shutdowns ist die zwischen den Alten und den nicht so Alten. Wie geht sie weiter?https://t.co/xgpdMMTKrh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 392869378,              \"url\": \"http://www.anwaltplus.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1026832982592643073/slc6OQhl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/392869378/1589406838\",              \"username\": \"anwaltplus\",              \"name\": \"redaktion\",              \"description\": \"Chefredaktion vorm. anwalt. tv. anwalt.tv@n24: youtube.com/watch?v=-PGaBG\u2026  Impressum: anwaltplus.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-17 17:51:52+00:00\",              \"location\": \"L\u00fcneburg\",              \"followers\": 130,              \"friends\": 234,              \"tweets\": 30581,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 495       }}, {       \"id\": 1250871839552913411,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1250871839552913411\",       \"date\": \"2020-04-16 19:41:01+00:00\",       \"text\": \"Eine der vielleicht heikelsten Konfliktlinien in der Debatte \u00fcber die Lockerung des Shutdowns ist die zwischen den Alten und den nicht so Alten. Wie geht sie weiter? #Coronavirus https://t.co/yUQ7tSoulb #Abo\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338926,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1250846095531540480,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1250846095531540480\",       \"date\": \"2020-04-16 17:58:43+00:00\",       \"text\": \"Eine der vielleicht heikelsten Konfliktlinien in der Debatte \u00fcber die Lockerung des Shutdowns ist die zwischen den Alten und den nicht so Alten. #Abo #Coronavirus https://t.co/pRwoqw0d7l\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145942,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49914,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1250846094168395776,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1250846094168395776\",       \"date\": \"2020-04-16 17:58:43+00:00\",       \"text\": \"Eine der vielleicht heikelsten Konfliktlinien in der Debatte \u00fcber die Lockerung des Shutdowns ist die zwischen den Alten und den nicht so Alten. Wie geht sie weiter? #Abo #Coronavirus https://t.co/CQK6kI4mXH\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338926,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1250797542587203586,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1250797542587203586\",       \"date\": \"2020-04-16 14:45:47+00:00\",       \"text\": \"Die Frage, ob man gef\u00e4hrdete Bev\u00f6lkerungsgruppen l\u00e4nger isoliert als andere, birgt ein gro\u00dfes Konfliktpotenzial: https://t.co/b7YaPVI0gR #Abo#red https://t.co/4e7aTzQHFY\",       \"replies\": 41,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 25,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416387,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44937,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2326,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1250721486572314624,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1250721486572314624\",       \"date\": \"2020-04-16 09:43:34+00:00\",       \"text\": \"Wie geht es mit dem Shutdown weiter? F\u00fcr gef\u00e4hrdete Bev\u00f6lkerungsgruppen k\u00f6nnte es noch lange Einschr\u00e4nkungen geben. Das Thema birgt erhebliches Streitpotential. #red https://t.co/4Rjgty4RiR\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416387,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44937,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2326,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1250692956295761920,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1250692956295761920\",       \"date\": \"2020-04-16 07:50:12+00:00\",       \"text\": \"F\u00fcr gef\u00e4hrdete Bev\u00f6lkerungsgruppen k\u00f6nnte es noch lange Einschr\u00e4nkungen geben \u2013 das wird f\u00fcr Streit sorgen, schreibt @HeinrichWefing: https://t.co/RprXrjBj8X #Abo #red\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416387,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44937,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2326,              \"media_shared\": 8688       }}]"}