{
     "url": "https://www.zeit.de/wirtschaft/2021-02/coronavirus-homeoffice-studie-ein-viertel-heimarbeit-hans-boeckler-stiftung",
     "date": "2021-02-16T06:35:34+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "\nFast jede Vierte arbeitet \u00fcberwiegend zu Hause\n",
     "article": "Einer Studie zufolge ist der Anteil der Besch\u00e4ftigten im Homeoffice wieder deutlich gestiegen. Die neue Verordnung der Regierung hat den Arbeitgebern mehr Druck gemacht.\nRund ein Viertel der Erwerbst\u00e4tigen in Deutschland (24 Prozent) hat Ende Januar vorwiegend oder ausschlie\u00dflich im Homeoffice gearbeitet. Das ist das Ergebnis einer repr\u00e4sentativen Umfrage der gewerkschaftsnahen Hans-B\u00f6ckler-Stiftung. Der Anteil der Besch\u00e4ftigten im Homeoffice sei damit wieder deutlich gestiegen.\nIm November arbeiteten einer Studie des Wirtschafts- und Sozialwissenschaftlichen Instituts (WSI) der Stiftung zufolge lediglich 14 Prozent der Erwerbst\u00e4tigen von zu Hause aus, im Dezember waren es 17 Prozent. W\u00e4hrend des ersten Lockdowns im April 2020 war der Anteil der im Homeoffice Arbeitenden allerdings zeitweise mit 27 Prozent sogar noch etwas h\u00f6her als zuletzt.       \nEin wichtiger Grund f\u00fcr die zunehmende Nutzung des Homeoffice war neben den dringenden Empfehlungen von medizinischen Expertinnen die neue Verordnung der Bundesregierung. Bereits Anfang Januar hatte das Arbeitsministerium die dringende Bitte ausgesprochen, die Arbeit im Homeoffice gro\u00dfz\u00fcgig zu erm\u00f6glichen. Bis zum 15. M\u00e4rz 2021 soll zudem eine befristete Verordnung erlassen werden, nach der Arbeitgeber \u00fcberall dort, wo es m\u00f6glich ist, den Besch\u00e4ftigten das Arbeiten im Homeoffice erm\u00f6glichen m\u00fcssen \u2013 sofern die T\u00e4tigkeiten es zulassen. Damit stieg der Druck, eine Absage konkreter begr\u00fcnden zu m\u00fcssen. Ziel ist, Infektionen bei der Arbeit und auf dem Arbeitsweg zu vermeiden.   \nRund ein Drittel der Befragten, die derzeit vorwiegend oder ausschlie\u00dflich zu Hause arbeiten, gab an, dass die Regierungsbeschl\u00fcsse ein Grund f\u00fcr ihren Wechsel ins Homeoffice gewesen seien \u2013 weil ihr Arbeitgeber danach erstmals Heimarbeit erm\u00f6glichte.\nDas Potenzial f\u00fcr Arbeit im Homeoffice ist der Befragung zufolge aber noch deutlich gr\u00f6\u00dfer. Rund 39 Prozent der Befragten gaben im Januar an, sie k\u00f6nnten ihren Beruf uneingeschr\u00e4nkt oder zu einem gro\u00dfen Teil in Heimarbeit erledigen. In manchen Firmen scheine es aber \"immer noch Druck auf die Besch\u00e4ftigten zu geben, im Betrieb zu arbeiten, auch wenn dies zumindest nach Einsch\u00e4tzung der Besch\u00e4ftigten nicht n\u00f6tig w\u00e4re\", sagt WSI-Direktorin Bettina Kohlrausch.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1366439087071109125,       \"url\": \"https://twitter.com/kleinergag/status/1366439087071109125\",       \"date\": \"2021-03-01 17:24:00+00:00\",       \"text\": \"Gerade mal ein Viertel sind im Homeoffice und die Mobilit\u00e4t ist aktuell h\u00f6her (!) als heute vor einem Jahr. Leute, h\u00f6rt bitte auf, von \u201eLockdown\u201c zu reden.https://t.co/6mfujxu4pyhttps://t.co/TplLl1AluR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 34302591,              \"url\": \"http://kleinergag.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282045625845022721/yZaH07W__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/34302591/1607104063\",              \"username\": \"kleinergag\",              \"name\": \"Martin Kleiner \ud83e\uddfb\",              \"description\": \"Comedy-Autor und Gagwriter f\u00fcr Radio & TV\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-22 15:32:04+00:00\",              \"location\": \"Palma, Spanien\",              \"followers\": 713,              \"friends\": 807,              \"tweets\": 22956,              \"liked_tweets\": 43129,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 2770       }}, {       \"id\": 1361724301355974661,       \"url\": \"https://twitter.com/ErebusSagace/status/1361724301355974661\",       \"date\": \"2021-02-16 17:09:07+00:00\",       \"text\": \"Interesting. German ZEIT reports abt. 25% of women work from home. (\u201cJede Vierte\u201d)https://t.co/c7iAY8q4Ti\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2863527063,              \"url\": \"https://deland.wordpress.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009070755068424192/_79ih774_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2863527063/1527059413\",              \"username\": \"ErebusSagace\",              \"name\": \"Clarky Cat Boz Boz\",              \"description\": \"Tweets by BB & CC\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-11-06 08:33:32+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 173,              \"friends\": 332,              \"tweets\": 25234,              \"liked_tweets\": 640,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 6131       }}, {       \"id\": 1361700362491731981,       \"url\": \"https://twitter.com/zeroCovid_DACH/status/1361700362491731981\",       \"date\": \"2021-02-16 15:34:00+00:00\",       \"text\": \"24% haben Ende Januar vorwiegend oder ausschlie\u00dflich im Homeoffice gearbeitet. Im Nov. arbeiteten lediglich 14% der Erwerbst\u00e4tigen von zu Hause aus, im Dez. waren es 17%. Leute, so wird das nix. #ZeroCovid #CovidatWorkhttps://t.co/cnt0enSaWR\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1349410935828598792,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1349480862316974083/RYOEEtx6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1349410935828598792/1610575868\",              \"username\": \"zeroCovid_DACH\",              \"name\": \"Zero Covid D/AT/CH\",              \"description\": \"Das Ziel hei\u00dft Null Infektionen!F\u00fcr einen solidarischen europ\u00e4ischen Shutdown #ZeroCovid zero-covid.org\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2021-01-13 17:40:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 9307,              \"friends\": 225,              \"tweets\": 1777,              \"liked_tweets\": 2759,              \"lists_member\": 57,              \"media_shared\": 228       }}, {       \"id\": 1361635586772267009,       \"url\": \"https://twitter.com/karrierefuehrer/status/1361635586772267009\",       \"date\": \"2021-02-16 11:16:36+00:00\",       \"text\": \"Das #Homeoffice gewinnt an Beliebtheit - Unternehmen geben offenbar dem Druck der Regierung nach. @zeitonline ZEIT ONLINE #karrieref\u00fchrer https://t.co/SgwGCrIGuA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.hootsuite.com rel=nofollow>Hootsuite Inc.</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 140345637,              \"url\": \"https://www.karrierefuehrer.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1111205366497456135/-heBBBWQ_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/140345637/1565179611\",              \"username\": \"karrierefuehrer\",              \"name\": \"karrieref\u00fchrer\",              \"description\": \"Crossmediales Jobmagazin f\u00fcr Hochschulabsolvent*innen. Kostenfrei als Print, online, App und E-Paper. Impressum: karrierefuehrer.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-05 07:49:32+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln\",              \"followers\": 709,              \"friends\": 322,              \"tweets\": 2053,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 45,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1361624361338339328,       \"url\": \"https://twitter.com/ruv_de/status/1361624361338339328\",       \"date\": \"2021-02-16 10:32:00+00:00\",       \"text\": \"Fast jede Vierte arbeitet \u00fcberwiegend zu Hause. https://t.co/FA1vOHpI1o (via @zeitonline_wir) #homeoffice #stayathome\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://app.socialhub.io/ rel=nofollow>SocialHub by maloon</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 48390551,              \"url\": \"http://www.ruv.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1225743223513022464/fIir26yk_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/48390551/1585828017\",              \"username\": \"ruv_de\",              \"name\": \"R+V Versicherung\",              \"description\": \"Unsere Haltung, unsere Themen, unsere Produktwelt. Social aus Prinzip - seit 1922. Du bist nicht allein. \ud83d\udc99 Impressum/Datenschutz: ruv.de\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-06-18 15:51:09+00:00\",              \"location\": \"Wiesbaden\",              \"followers\": 8864,              \"friends\": 1907,              \"tweets\": 19822,              \"liked_tweets\": 8324,              \"lists_member\": 249,              \"media_shared\": 733       }}, {       \"id\": 1361623036424822785,       \"url\": \"https://twitter.com/SeabergCom/status/1361623036424822785\",       \"date\": \"2021-02-16 10:26:44+00:00\",       \"text\": \"Fast jede Vierte arbeitet \u00fcberwiegend zu Hause. Und ich am\u00fcsiere mich k\u00f6stlich bei der Vorstellung, wie sich konservative Linguisten die Haare raufen. #gendern https://t.co/t8M7b7aB6p\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 407909979,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1129008854468050945/PsB_VqZz_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/407909979/1607689795\",              \"username\": \"SeabergCom\",              \"name\": \"Ray No\",              \"description\": \"Wirbeltier - Hominide - Demokrat - Online-Redakteur\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-08 18:31:19+00:00\",              \"location\": \"Proxima Centaurus b\",              \"followers\": 829,              \"friends\": 653,              \"tweets\": 12246,              \"liked_tweets\": 5486,              \"lists_member\": 61,              \"media_shared\": 195       }}, {       \"id\": 1361593512517509127,       \"url\": \"https://twitter.com/fneuhann/status/1361593512517509127\",       \"date\": \"2021-02-16 08:29:25+00:00\",       \"text\": \"Anteil der Besch\u00e4ftigten im #Homeoffice im Vergleich zum November deutlich gestiegen - fast jede Vierte arbeitet laut @boeckler_de nun zu Hause. Allerdings ist immer noch Luft nach oben: Potenzial liegt bei 39 %. https://t.co/lvGsVeaShm via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 559665569,              \"url\": \"http://www.florian-neuhann.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1262359580815904773/N9iJPLmS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/559665569/1600336459\",              \"username\": \"fneuhann\",              \"name\": \"Florian Neuhann\",              \"description\": \"Korrespondent im ZDF-Hauptstadtstudio. Twittert hier die eigene Meinung. (Also nein, nat\u00fcrlich kein offizieller ZDF-Account.) Threema: EKJ2WPWK\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2012-04-21 15:58:08+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 10737,              \"friends\": 1226,              \"tweets\": 11672,              \"liked_tweets\": 9607,              \"lists_member\": 214,              \"media_shared\": 770       }}, {       \"id\": 1361578052631822336,       \"url\": \"https://twitter.com/stefansell/status/1361578052631822336\",       \"date\": \"2021-02-16 07:27:59+00:00\",       \"text\": \"Fast jede Vierte arbeitet \u00fcberwiegend zu Hause. Einer @boeckler_de-Umfrage zufolge ist der Anteil der Besch\u00e4ftigten im #Homeoffice wieder deutlich gestiegen: https://t.co/Z4CdLOAjzK\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://itunes.apple.com/us/app/twitter/id409789998?mt=12 rel=nofollow>Twitter for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 401499444,              \"url\": \"https://www.stefan-sell.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/491216889415086080/iy26hNvT_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"stefansell\",              \"name\": \"Stefan Sell\",              \"description\": \"Prof. Dr. Stefan Sell lehrt VWL, Sozialpolitik, Sozialwissenschaften an der Hochschule Koblenz, Blog: aktuelle-sozialpolitik.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-30 16:52:30+00:00\",              \"location\": \"Remagen\",              \"followers\": 9760,              \"friends\": 1159,              \"tweets\": 22696,              \"liked_tweets\": 889,              \"lists_member\": 296,              \"media_shared\": 469       }}, {       \"id\": 1361570396017995777,       \"url\": \"https://twitter.com/Erfolgsspur/status/1361570396017995777\",       \"date\": \"2021-02-16 06:57:33+00:00\",       \"text\": \"\u201eDeutlich mehr k\u00f6nnten zu Hause arbeiten\u201c #Homeoffice #Arbeit #Corona #DieZeit  https://t.co/KweU7eAhOO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 165430409,              \"url\": \"https://www.klaerungsraum.de/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1014431071079944192/JrzZFyqG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/165430409/1593083263\",              \"username\": \"Erfolgsspur\",              \"name\": \"Stefan Manzow\",              \"description\": \"\u201eSie kl\u00e4ren das im Dialog!\u201c | Hilfe zur Selbsthilfe | Psychologische #Beratung und #Coaching aus Hamburg seit 2005 klaerungsraum.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-11 15:02:51+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 545,              \"friends\": 522,              \"tweets\": 21244,              \"liked_tweets\": 5482,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 337       }}, {       \"id\": 1361556505598779392,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1361556505598779392\",       \"date\": \"2021-02-16 06:02:22+00:00\",       \"text\": \"Homeoffice: Fast jede Vierte arbeitet \u00fcberwiegend zu Hause Das Virus wei\u00dft uns neue M\u00f6glichkeiten wie wir arbeiten k\u00f6nnen https://t.co/QXwUpuh5jfvia u2066@zeitonlineu2069\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17046,              \"friends\": 17083,              \"tweets\": 611716,              \"liked_tweets\": 168446,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1361555884212682752,       \"url\": \"https://twitter.com/Arbeitsrecht1/status/1361555884212682752\",       \"date\": \"2021-02-16 05:59:53+00:00\",       \"text\": \"Homeoffice: Fast jede Vierte arbeitet \u00fcberwiegend zu Hause  https://t.co/kR4cyUJBXP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 365906875,              \"url\": \"http://www.lolaundkonsorten.de/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/461128337000108032/ONIS3cHn_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/365906875/1398776916\",              \"username\": \"Arbeitsrecht1\",              \"name\": \"arbeitsrecht\",              \"description\": \"Arbeitsrecht und soziale Netzwerke. Chancen und Risiken im Umgang mit Social Media. Orientierungshilfen f\u00fcr Unternehmen. Impressum:\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-09-01 06:47:40+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1497,              \"friends\": 1258,              \"tweets\": 15846,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 52,              \"media_shared\": 17       }}, {       \"id\": 1361536731976245248,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wir/status/1361536731976245248\",       \"date\": \"2021-02-16 04:43:47+00:00\",       \"text\": \"24 Prozent der Erwerbst\u00e4tigen arbeiteten Ende Januar im #Homeoffice.  https://t.co/w08Dei9mUt\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160499861,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331563560875544579/D36Akp46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wir\",              \"name\": \"ZEITONLINEWirtschaft\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Wirtschaft: @marcusgatzke, @GrabitzG, @alexandraendres, @tinagroll, @zacys und @soeren_goetz\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-28 10:13:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg/Berlin\",              \"followers\": 77537,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 15773,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 639,              \"media_shared\": 19       }}, {       \"id\": 1361536730625695747,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1361536730625695747\",       \"date\": \"2021-02-16 04:43:47+00:00\",       \"text\": \"Ende Januar arbeitete wieder fast ein Viertel der deutschen Erwerbst\u00e4tigen im #Homeoffice. #coronavirus https://t.co/J5h91K0PQI\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 27,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338933,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}]"
}