{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-10/coronavirus-osteuropa-polen-aerzte-fachpersonal-krankenhaus-gesundheitssystem",
     "date": "2020-10-15T21:08:01+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Corona - und kein Arzt kommt",
     "article": "In Polen und Osteuropa fehlt es an \u00c4rzten und Pflegern, dabei steigen die Infektionszahlen rasant. Der gut ausgebildete Nachwuchs ist l\u00e4ngst in den Westen abgewandert.\nJacek Sasin ist so etwas wie Polens Schatzkanzler. Als \nVizepremier f\u00fchrt er das Ministerium f\u00fcr Staatliche Verm\u00f6genswerte und \nverwaltet zum Beispiel die Rohstoffvorkommen. Menschen spielen dabei \neine untergeordnete Rolle, und das pr\u00e4gt offenbar. Anders ist kaum zu \nerkl\u00e4ren, was Sasin j\u00fcngst zum Kampf gegen Covid-19 in Polens \nKrankenh\u00e4usern zu sagen hatte. Das Problem sei nicht das Material, \nsondern das Personal: \"Wir haben genug Betten, Beatmungsger\u00e4te und die \nn\u00f6tigen medizinischen Mittel. Leider fehlt es bei einem Teil der \n\u00c4rzteschaft am Willen, alle Pflichten zu erf\u00fcllen.\" Applaus f\u00fcr Heldinnen und Helden der Corona-Pandemie? Fehlanzeige. \nDie Aufregung \u00fcber Sasins Einlassungen war gro\u00df. Andrzej Matyja, der Chef der polnischen \u00c4rztekammer, wandte sich\n in einem Brief direkt an Ministerpr\u00e4sident Mateusz Morawiecki: \"Das \nVertrauen in das medizinische Personal mitten in einer Pandemie zu \nuntergraben, ist im h\u00f6chsten Ma\u00dfe verantwortungslos.\" Viel zu \nuntergraben gibt es da allerdings nicht mehr. Im Mai ergab eine globale \nErhebung in 26 Staaten auf f\u00fcnf Kontinenten, dass das Vertrauen in die \nKompetenz der \u00c4rzteschaft in Polen am geringsten ist. Das wiederum \nhat weniger mit den Menschen zu tun, die im Gesundheitswesen arbeiten, \nals vielmehr mit dem System selbst, in dem riesige L\u00fccken klaffen. \nDie Corona-Krise offenbart das in diesen Wochen \u00e4u\u00dferst \nschmerzhaft. Im Fr\u00fchjahr war Polen noch gut durch die Pandemie gekommen.\n Die Regierung in Warschau nutzte damals den Zeitvorteil. Als sich die \nLage in Italien zuspitzte, gab es in Polen noch keine einzige \nnachgewiesene Sars-Cov-2-Infektion. Der fr\u00fch eingeleitete Lockdown half,\n Schlimmeres zu verhindern. Nun jedoch, da der Herbst europaweit zu \neinem starken Anstieg der Fallzahlen gef\u00fchrt hat, ist auch Polen schwer \ngetroffen. Am Mittwoch meldete das Gesundheitsministerium erstmals mehr \nals 6500 Neuinfektionen an einem Tag. Insgesamt gab es seit M\u00e4rz rund \n142.000 Infektionen und gut 3200 t\u00f6dliche Covid-Verl\u00e4ufe. \n\nDie Gr\u00fcnde f\u00fcr die pl\u00f6tzliche Verschlechterung sind \nweitgehend die gleichen wie in Deutschland und andernorts. Partys und \nFeiern im Kreis der Familie, die im katholischen Polen eine besondere \nRolle spielt, wirken sich ebenso aus wie die wieder gestiegene Mobilit\u00e4t\n und die nachlassende Disziplin beim Maskentragen. Kaum mit Deutschland \nzu vergleichen sind allerdings die Behandlungsm\u00f6glichkeiten bei schweren\n Covid-19-Erkrankungen. Vor allem der Personalmangel in vielen Kliniken \nwirkt sich verheerend aus. Wojciech Serednicki, einer der f\u00fchrenden \npolnischen Experten f\u00fcr Intensivmedizin, fasste es k\u00fcrzlich in diese \nWorte: \"Leider heilt ein Beatmungsger\u00e4t nicht von selbst. Wenn da \nniemand ist, der kompetent damit umgehen kann, richtet das mehr Schaden \nan, als dass es hilft\".  \nMittlerweile haben viele Kliniken damit begonnen, \u00c4rzte \nohne volle Berufszulassung im Eilverfahren intensivmedizinisch \nweiterzubilden. Doch Serednicki warnt, dass es \"mindestens sechs Monate \nSchulung braucht, bis jemand ein Beatmungsger\u00e4t richtig bedienen kann\". \nAuf Skepsis bei Medizinern st\u00f6\u00dft auch die Idee, Feldlazarette in \nJugendherbergen und Studentenwohnheimen zu errichten, sollte die Zahl \nder Neuinfektionen exponentiell steigen. Denn auch dort werde es \nletztlich an geeignetem Personal fehlen. \"Der kritische Moment in dieser\n Pandemie wird in Polen dann kommen, wenn die Versorgung in den Kliniken\n zusammenbricht\", prognostiziert der Epidemiologe Tomasz Oszorowski und \nf\u00fcgt hinzu: \"Diesem Punkt n\u00e4hern wir uns.\" L\u00f6sungen hat aber auch er\n nicht im Angebot. \nTats\u00e4chlich ist es leichter, die Hintergr\u00fcnde der \nSystemkrise zu analysieren. Dazu z\u00e4hlt vor allem die notorische \nUnterfinanzierung. Im EU-Vergleich liegt Polen bei den \u00f6ffentlichen \nGesundheitsausgaben pro Kopf auf dem f\u00fcnftletzten Platz. Deutschland\n gibt etwa die dreifache Summe aus. Schlechter als Polen sind nur einige\n andere osteurop\u00e4ische Staaten: Kroatien, Lettland, Bulgarien und \nRum\u00e4nien. Und die Unterfinanzierung schl\u00e4gt sich nat\u00fcrlich auch in der \nBezahlung von medizinischen Fachkr\u00e4ften nieder. In Westeuropa oder in \nSkandinavien verdienen Besch\u00e4ftigte im Gesundheitswesen um ein \nVielfaches mehr als in den jungen EU-Staaten im Osten. Ein Internist zum\n Beispiel verdient in Deutschland etwa viermal so viel wie in Polen. \nNaheliegende Konsequenz: Vor allem junge, gut ausgebildete\n \u00c4rztinnen und Mediziner mit Fremdsprachenkenntnissen wandern oft direkt\n nach der Ausbildung ab. Das wiederum hat Folgen f\u00fcr die \nVersorgungsdichte. Kamen im Jahr 2017 in Deutschland etwa \n4,7 Medizinerinnen und Mediziner auf 1000 Einwohner, so waren es in \nPolen nur 2,4. Aber auch bei Pflegekr\u00e4ften und technischem Personal\n ist dieser \"Abfluss von Kompetenz\" sp\u00fcrbar, der im Fachjargon als Braindrain bezeichnet wird. \nAll das zusammengenommen muss sich in einer \nPandemiesituation dramatisch auswirken. Es ist deshalb kein Zufall, dass\n sich in polnischen Medien die Berichte \u00fcber Besch\u00e4ftigte in den \nKliniken des Landes h\u00e4ufen, die am Rande der Ersch\u00f6pfung arbeiten oder \nbereits jenseits der Belastungsgrenze. Nicht viel anders sieht es \nin Tschechien aus, das in Europa aktuell mit am st\u00e4rksten von der \nCorona-Pandemie betroffen ist. Aber auch in den \u00fcbrigen \u00f6stlichen \nEU-Staaten sind die Schwierigkeiten vergleichbar mit den polnischen \nProblemen. \nIn der Ukraine wandern Pfleger wiederum nach Polen ab\nNoch h\u00e4rter trifft es die L\u00e4nder weiter \u00f6stlich, \ninsbesondere die krisengesch\u00fcttelte Ukraine. Denn von dort sind in \nden vergangenen Jahren ungez\u00e4hlte \u00c4rztinnen und Mediziner ins \nbenachbarte Polen abgewandert. Aber auch ukrainische, georgische oder \nbelarussische Pflegekr\u00e4fte f\u00fcllen zumindest teilweise die L\u00fccken, die \nder Braindrain im EU-Osten gerissen hat. Unter dem Strich macht die \nCorona-Pandemie daher einmal mehr sichtbar, was der bulgarische \nPolitikwissenschaftler Ivan Kr\u0103stev mit dem Schlagwort \"Migration als \nKapitulation\" zusammengefasst hat: Die Leute gehen weg, weil sie nicht \nmehr an den Sinn des Bleibens glauben. \nKr\u0103stev h\u00e4lt die \"im Osten grassierende Angst vor einer \nEntv\u00f6lkerung\" f\u00fcr das vielleicht gr\u00f6\u00dfte Problem in Europa, auch f\u00fcr den \nWesten, der von der Zuwanderung profitiert. \"In einer Welt offener \nGrenzen [\u2026] stehen die mittel- und osteurop\u00e4ischen L\u00e4nder heute vor \nderselben Bedrohung wie die DDR vor dem Mauerbau\", schreibt Kr\u0103stev. Der\n neue Nationalismus im Osten resultiere entscheidend auch aus dieser \nProblemlage. So gesehen k\u00f6nnte die Zeit nach der Corona-Pandemie, die \nauf all diese Schwierigkeiten ein grelles Licht wirft, europapolitisch \nnoch sehr ungem\u00fctlich werden. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1317249715872976897,       \"url\": \"https://twitter.com/Sharity/status/1317249715872976897\",       \"date\": \"2020-10-16 23:43:00+00:00\",       \"text\": \"In Polen und #Osteuropa fehlt es an #\u00c4rzten und #Pflegern, dabei steigen die Infektionszahlen rasant. Der gut ausgebildete Nachwuchs ist l\u00e4ngst in den Westen abgewandert @DIEZEIThttps://t.co/gy0NbC7oRp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2597887724,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1251042711035092992/X5w4jP5h_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2597887724/1597133351\",              \"username\": \"Sharity\",              \"name\": \"Sharity\",              \"description\": \"Sharing Economy | Investigatio | New technologies come and go | Disruption is a process\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-07-01 12:04:19+00:00\",              \"location\": \"Switzerland \",              \"followers\": 317,              \"friends\": 241,              \"tweets\": 5840,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 34,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1317155786582380546,       \"url\": \"https://twitter.com/PeterRuLa/status/1317155786582380546\",       \"date\": \"2020-10-16 17:29:45+00:00\",       \"text\": \"Corona - und kein Arzt kommt https://t.co/dIijCopN4K via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1038062277180751872,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374609567561224200/c-R4K5zz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1038062277180751872/1536329828\",              \"username\": \"PeterRuLa\",              \"name\": \"Peter Lauterbach\",              \"description\": \"born CO\u2082 @ 318 ppm... was mir wichtig ist... what is important to me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-07 13:51:47+00:00\",              \"location\": \"Bad Kreuznach, Rheinland-Pfalz\",              \"followers\": 1632,              \"friends\": 4176,              \"tweets\": 99688,              \"liked_tweets\": 98198,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 3220       }}, {       \"id\": 1317051475625914369,       \"url\": \"https://twitter.com/berlinbau/status/1317051475625914369\",       \"date\": \"2020-10-16 10:35:16+00:00\",       \"text\": \"\u65b0\u578b\u30b3\u30ed\u30ca\u611f\u67d3\u304c\u6025\u901f\u306b\u5e83\u307e\u308a\u3064\u3064\u3042\u308b\u300c\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u300d\u3067\u3059\u304c\u3001\u6625\u306e\u30b3\u30ed\u30ca\u798d\u3092\u4e0a\u624b\u304f\u4e57\u308a\u5207\u3063\u305f\u3088\u3046\u3060\u3063\u305f\u6771\u6b27\u306f\u3044\u307e\u533b\u8005\u3084\u4ecb\u8b77\u95a2\u4fc2\u8005\u4e0d\u8db3\u304c\u6307\u6458\u3055\u308c\u3066\u307e\u3059\u3002\u305d\u306e\u80cc\u666f\u306b\u306f\u533b\u8005\u306f\u7d66\u6599\u304c\u3044\u3044\u897f\u6b27\u3078\u6e21\u3063\u3066\u3057\u307e\u3046\u3068\u3044\u3046\u554f\u984c\u304c\u2026\u2026\u4f8b\u3048\u3070\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u5185\u79d1\u533b\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u306f\uff14\u500d\u306e\u7d66\u6599\uff1ehttps://t.co/FnJFGm3qDH\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 33,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 103287540,              \"url\": \"http://www.berlinbau.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1285669409718140931/g_BwPkX8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/103287540/1616224251\",              \"username\": \"berlinbau\",              \"name\": \"kawachi_berlin\",              \"description\": \"\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u5728\u4f4f\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\uff06\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30cd\u30fc\u30bf\u30fc\u3002\u597d\u7269\u306f\u30de\u30f3\u30ac\u3068\u7d19\u30e2\u30ce\u3001\u6771\u30c9\u30a4\u30c4\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u3082\u65e5\u672c\u3067\u3082\u300c\u305d\u3068\u306e\u3072\u3068\u300d\u3002note.com/sotonohito/n/n\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-09 14:52:21+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 9774,              \"friends\": 564,              \"tweets\": 28151,              \"liked_tweets\": 53289,              \"lists_member\": 257,              \"media_shared\": 5460       }}, {       \"id\": 1317045145209065472,       \"url\": \"https://twitter.com/dermaschinist/status/1317045145209065472\",       \"date\": \"2020-10-16 10:10:06+00:00\",       \"text\": \"#Coronavirus in Osteuropa: #Corona - und kein Arzt kommt https://t.co/NFDxLp8rLw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://tapbots.com/software/tweetbot/mac rel=nofollow>Tweetbot for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 60740838,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2990215932/3d67f4dbdf71510d4c8e81b422b73de8_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/60740838/1355840751\",              \"username\": \"dermaschinist\",              \"name\": \"Der Maschinist bleibt daheim!\",              \"description\": \"Ich mag spanische Autoren-Pornos (OmU) auf Arte.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-27 23:15:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1698,              \"friends\": 1133,              \"tweets\": 86691,              \"liked_tweets\": 3153,              \"lists_member\": 133,              \"media_shared\": 801       }}, {       \"id\": 1317002377849962497,       \"url\": \"https://twitter.com/kinra/status/1317002377849962497\",       \"date\": \"2020-10-16 07:20:10+00:00\",       \"text\": \"\u201eDer kritische Moment in dieser #Pandemie wird in #Polen dann kommen, wenn die Versorgung in den Kliniken zusammenbricht\u201c #CoViD19 https://t.co/RfhT3uUXDP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114334692,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2590551678/loe671frdmnhmvv36lh4_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114334692/1398442648\",              \"username\": \"kinra\",              \"name\": \"kinra\",              \"description\": \"Vorsicht, manchmal #Satire!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-15 02:04:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 249,              \"friends\": 1111,              \"tweets\": 15720,              \"liked_tweets\": 3346,              \"lists_member\": 33,              \"media_shared\": 647       }}, {       \"id\": 1316924720219115522,       \"url\": \"https://twitter.com/MinDezelen/status/1316924720219115522\",       \"date\": \"2020-10-16 02:11:35+00:00\",       \"text\": \"Corona - und kein Arzt kommt https://t.co/DZRjUSgpKi via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2212367755,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1293891010226008064/Io2cCGoE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2212367755/1607297673\",              \"username\": \"MinDezelen\",              \"name\": \"\u041c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0414\u0435\u0417\u0435\u043b\u0435\u043d\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0457\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-24 11:54:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 241,              \"friends\": 743,              \"tweets\": 11162,              \"liked_tweets\": 9025,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 81       }}, {       \"id\": 1316835877826502657,       \"url\": \"https://twitter.com/abbaleksandr/status/1316835877826502657\",       \"date\": \"2020-10-15 20:18:33+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus in Osteuropa: Corona - und kein Arzt kommt |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/YTgoE2H5Px\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 182761344,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/915193354543140864/iUI0AgVY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/182761344/1349239985\",              \"username\": \"abbaleksandr\",              \"name\": \"Av Aleksandr\",              \"description\": \"Archpriest at the Rum Orthodox Patriarchate of -Jerusalem in charge of Israeli society \u05db\u05d4\u05df-\u05d3\u05ea \u05d1\u05e4\u05d8\u05e8\u05d9\u05d0\u05e8\u05db\u05d9\u05d4 \u05d9\u05d5\u05d5\u05e0\u05d9\u05ea \u05d0\u05d5\u05e8\u05ea\u05d5\u05d3\u05d5\u05db\u05e1\u05d9\u05ea \u05e9\u05d1\u05d9\u05e8\u05d5\u05e9\u05dc\u05d9\u05dd - \u05e7\u05d4\u05d9\u05dc\u05d5\u05ea \u05d1\u05d7\u05d1\u05e8\u05d4 \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc\u05d9\u05ea\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-25 10:02:38+00:00\",              \"location\": \"Jerusalem\",              \"followers\": 571,              \"friends\": 1502,              \"tweets\": 118641,              \"liked_tweets\": 1512,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 3953       }}, {       \"id\": 1316819914242633731,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1316819914242633731\",       \"date\": \"2020-10-15 19:15:07+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus in Osteuropa: Corona - und kein Arzt kommtIn Polen und Osteuropa fehlt es an \u00c4rzten und Pflegern, dabei steigen die Infektionszahlen rasant. Der gut ausgebildete Nachwuchs ist l\u00e4ngst in den Westen abgewandert.https://t.co/EmNJ3LewMr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1316819605415956482,       \"url\": \"https://twitter.com/stefansell/status/1316819605415956482\",       \"date\": \"2020-10-15 19:13:53+00:00\",       \"text\": \"In Polen und anderen osteurop\u00e4ischen L\u00e4ndern fehlt es an \u00c4rzten und Pflegekr\u00e4ften, dabei steigen die Infektionszahlen rasant. Der gut ausgebildete Nachwuchs ist l\u00e4ngst in den Westen abgewandert: https://t.co/AcVG4fMs5P\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 35,       \"likes\": 56,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 401499444,              \"url\": \"https://www.stefan-sell.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/491216889415086080/iy26hNvT_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"stefansell\",              \"name\": \"Stefan Sell\",              \"description\": \"Prof. Dr. Stefan Sell lehrt VWL, Sozialpolitik, Sozialwissenschaften an der Hochschule Koblenz, Blog: aktuelle-sozialpolitik.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-30 16:52:30+00:00\",              \"location\": \"Remagen\",              \"followers\": 9760,              \"friends\": 1159,              \"tweets\": 22696,              \"liked_tweets\": 889,              \"lists_member\": 296,              \"media_shared\": 469       }}, {       \"id\": 1316818481250209793,       \"url\": \"https://twitter.com/Pucemargine/status/1316818481250209793\",       \"date\": \"2020-10-15 19:09:25+00:00\",       \"text\": \"Corona - und kein Arzt kommt https://t.co/dyFOGGubO0 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 54308395,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3366306490/c9a0bd052b75b2cbed7a496c3a9a65cc_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/54308395/1464104871\",              \"username\": \"Pucemargine\",              \"name\": \"Elke G\u00f6tze\",              \"description\": \"Interested in policy, history, news; like photography, traveling, reading and Hard Rock/Heavy Metal\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-06 19:39:46+00:00\",              \"location\": \"Laatzen by Hannover-Germany\",              \"followers\": 3538,              \"friends\": 2959,              \"tweets\": 309148,              \"liked_tweets\": 73289,              \"lists_member\": 157,              \"media_shared\": 1137       }}, {       \"id\": 1316818147496939520,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1316818147496939520\",       \"date\": \"2020-10-15 19:08:06+00:00\",       \"text\": \"Der kritische Moment in dieser Pandemie wird in Polen dann kommen, wenn die Versorgung in den Kliniken zusammenbricht, der Epidemiologe Tomasz Oszorowski #Corona #Polen #EU https://t.co/xuK2T2PpUT\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416390,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44937,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2325,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1316818146146254849,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1316818146146254849\",       \"date\": \"2020-10-15 19:08:05+00:00\",       \"text\": \"Leider heilt ein Beatmungsger\u00e4t nicht von selbst. Wenn da niemand ist, der kompetent damit umgehen kann, richtet das mehr Schaden an, als dass es hilft. #Corona #Ukraine  https://t.co/2ac1vC45Hq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145941,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49914,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1316818144737067011,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1316818144737067011\",       \"date\": \"2020-10-15 19:08:05+00:00\",       \"text\": \"Mittlerweile haben viele Kliniken damit begonnen, \u00c4rzte ohne volle Berufszulassung im Eilverfahren intensivmedizinisch weiterzubilden. #EU #Corona #Polen https://t.co/m9kK3jMFJO\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 13,       \"likes\": 32,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338933,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}]"
}