{
     "url": "https://www.compact-online.de/sachsen-beschliesst-ausgangssperren-bundesregierung-will-skitourismus-in-ganz-europa-verbieten/",
     "date": "2020-11-28T14:01:40+01:00",
     "source": "compact-online.de",
     "label": "fake",
     "header": "Sachsen beschlie\u00dft Ausgangssperren \u2013 Bundesregierung will Skitourismus in ganz Europa verbieten\t\t\t",
     "article": "Der \u00dcberbietungswettbewerb der Lockdown-Fanatiker geht weiter: Bundeswirtschaftsminister Peter Altmaier redet schon von Beschr\u00e4nkungen \u201ein den ersten Monaten 2021\u201c, die s\u00e4chsische Staatsregierung erl\u00e4sst eine Ausgangssperre und Angela Merkel meint allen Ernstes, Sie k\u00f6nne eine europaweite Schlie\u00dfung der Skigebiete vom Berliner Kanzleramt aus anordnen. Alle Hintergr\u00fcnde zur Massenimpfung und zum geplanten Corona-Notstandsgesetz in der Dezemberausgabe des COMPACT-Magazins. HIER bestellen!\nEndet dieser Lockdown denn irgendwann auch wieder? Das fragen sich viele Menschen in dieser relativ tr\u00fcben Adventszeit. Keine guten Nachrichten gibt es jedenfalls von Bundeswirtschaftsminister Peter Altmaier, der in einem heute ver\u00f6ffentlichten Interview mit der Welt schon die ersten Monaten des Jahres 2021 als n\u00e4chste Lockdownphase ins Visier nimmt. \u00dcbrigens: Mit unserem neuen Kanal auf Telegram immer auf dem Laufenden: https://t.me/CompactMagazin\nAltmaier: \u201eBeschr\u00e4nkungen auch in den ersten Monaten 2021\u201c\nIn dem Interview \u00e4u\u00dfert er: \u201eSolange wir in gro\u00dfen Teilen Deutschlands Inzidenzen von \u00fcber 50 Infektionen pro 100.000 Einwohner sehen, haben wir die Pandemie nicht unter Kontrolle. Wir haben drei bis vier lange Wintermonate vor uns. Deshalb kann man leider keine Entwarnung geben: Es kann sein, dass die Beschr\u00e4nkungen auch in den ersten Monaten 2021 bestehen bleiben.\u201c\nW\u00e4hrend in L\u00e4ndern wie Frankreich, Spanien oder Italien der Lockdown dieser Tage Schritt f\u00fcr Schritt aufgehoben wird, geht Deutschland also den genau umgekehrten Weg. \u201eImpfen sollte zur patriotischen Selbstverst\u00e4ndlichkeit werden\u201c, t\u00f6nt es jetzt schon seitens des CSU-Generalsekret\u00e4rs Markus Blume, der sich  \u2013 ebenfalls in einem Interview mit der Welt  \u2013  gleichzeitig \u00fcber die seiner Auffassung nach viel zu laschen Ma\u00dfnahmen beklagt, die der Bund-L\u00e4nder-Coronagipfel in der vergangenen Woche beschlossen hat.\nAusgangssperren in Sachsen\nDer CSU-Mann lieb\u00e4ugelt dagegen mit Ausgangssperren in den Corona-Hotspots. Im Freistaat Sachsen werden diese ab dem kommenden Dienstag schon Wirklichkeit werden. Gestern beschloss das s\u00e4chsische Kabinett regionale Ausgangsbeschr\u00e4nkungen ab einer Inzidenz von mehr als 200 Neuinfektionen pro 100.000 Einwohner \u2013 ein Grenzwert, der in der \u00fcberwiegenden Mehrzahl der s\u00e4chsischen Landkreise und Kreisfreien St\u00e4dte mittlerweile \u00fcberschritten ist. Die eigene Wohnung darf dann nur noch aus triftigen Gr\u00fcnden verlassen werden \u2013 dazu z\u00e4hlen Arbeit, Schule oder Einkauf im eigenen Landkreis.\nDie Frage ist, ob die widerspenstigen und demofreudigen Sachsen sich dies so ohne weiteres werden gefallen lassen oder ob es \u2013 wie zuletzt im th\u00fcringischen Landkreis Hildburghausen, in dem es ebenfalls zu einer Versch\u00e4rfung des Lockdowns kam \u2013 zu Protesten kommt.\nDie Schweiz: Das letzte gallische Dorf des Wintersports\nSowohl das Kanzleramt in Berlin als auch der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der betreiben derzeit au\u00dferdem eine massive Kampagne f\u00fcr eine Schlie\u00dfung aller Skigebiete in Europa und nehmen dabei keinerlei R\u00fccksicht auf die Souver\u00e4nit\u00e4t anderer europ\u00e4ischer Staaten. Das hat schon zu einer massiven Verstimmung in \u00d6sterreich und der Schweiz gef\u00fchrt, wo der Skitourismus ein wichtiger Wirtschaftsfaktor ist.\nSollte Merkel \u00fcber die EU tats\u00e4chlich auch noch ein Verbot des Skiurlaubs durchdr\u00fccken, dann w\u00fcrde \u00d6sterreich in diesem Fall finanzielle Ausgleichszahlungen durch die EU verlangen, wie Finanzminister Gernot Bl\u00fcmel schon ank\u00fcndigte. Die Schweiz hingegen hat gut lachen. Sie braucht sich als Nicht-EU-Mitglied gar nichts von Br\u00fcssel vorschreiben zu lassen und hat die Skigebiete auch derzeit als einziges europ\u00e4isches Land ge\u00f6ffnet.\nAlle Hintergr\u00fcnde zur Massenimpfung und zum geplanten Corona-Notstandsgesetz in der Dezemberausgabe des COMPACT-Magazins. HIER bestellen oder zum Bestellen einfach auf das Banner unten klicken!",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1332969482235600899,       \"url\": \"https://twitter.com/ra1237442/status/1332969482235600899\",       \"date\": \"2020-11-29 08:47:44+00:00\",       \"text\": \"Sachsen beschlie\u00dft Ausgangssperren - Bundesregierung will Skitourismus in ganz Europa verbieten \u203a COMPACT https://t.co/mah1i6ynkk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4038404356,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1106582812126339072/GdLnxVuG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ra1237442\",              \"name\": \"Rainer (t.me/RainersInfoBlog auf Telegram)\",              \"description\": \"Ich stehe f\u00fcr freiheitliches Denken, freie Rede und einen fairen Meinungsaustausch.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-25 10:50:04+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 2107,              \"friends\": 2365,              \"tweets\": 20155,              \"liked_tweets\": 32010,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 551       }}, {       \"id\": 1332737569927389192,       \"url\": \"https://twitter.com/Torsten62128502/status/1332737569927389192\",       \"date\": \"2020-11-28 17:26:12+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/kmhpIhyyGZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1000700041282113536,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009894476171698176/QrayZVRv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Torsten62128502\",              \"name\": \"Torsten\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-27 11:27:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 410,              \"friends\": 416,              \"tweets\": 17830,              \"liked_tweets\": 8932,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 51       }}, {       \"id\": 1332685058252152834,       \"url\": \"https://twitter.com/StefanRausch13/status/1332685058252152834\",       \"date\": \"2020-11-28 13:57:32+00:00\",       \"text\": \"@StefanRausch13s account is temporarily unavailable because it violates the Twitter Media Policy. Learn more.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1326004797640732672,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"StefanRausch13\",              \"name\": \"\",              \"description\": \"@StefanRausch13s account is temporarily unavailable because it violates the Twitter Media Policy. Learn more.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-11-10 03:33:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 33,              \"friends\": 13,              \"tweets\": 1338,              \"liked_tweets\": 1542,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 374       }}, {       \"id\": 1332676537183825921,       \"url\": \"https://twitter.com/GerhardRichte16/status/1332676537183825921\",       \"date\": \"2020-11-28 13:23:41+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/8har06oIuz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1305399270862979072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305413954185895936/5or2eaBv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1305399270862979072/1600069944\",              \"username\": \"GerhardRichte16\",              \"name\": \"Gerhard Richter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-14 06:53:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 71,              \"friends\": 631,              \"tweets\": 7291,              \"liked_tweets\": 68,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 884       }}, {       \"id\": 1332674723419918349,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1332674723419918349\",       \"date\": \"2020-11-28 13:16:28+00:00\",       \"text\": \"Sachsen%20beschlie\u00dft%20Ausgangssperren%20-%20Bundesregierung%20will%20Skitourismus%20in%20ganz%20Europa%20verbieten https://t.co/ibcyJRIuQo\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16393,              \"friends\": 15709,              \"tweets\": 275171,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1332671928637812741,       \"url\": \"https://twitter.com/COMPACTMagazin/status/1332671928637812741\",       \"date\": \"2020-11-28 13:05:22+00:00\",       \"text\": \"Die #Adventszeit bringt weitere irre #Lockdown-Forderungen, wobei man in #Berlin mittlerweile meint, die #Skisaison f\u00fcr ganz #Europa absagen zu k\u00f6nnen. #Skigebiete #Skifahren #Altmaier #Oesterreich #Sachsen #Kretschmer #Ausgangssperrenhttps://t.co/9MQVxJs0lW\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 15,       \"likes\": 35,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2385209545,              \"url\": \"http://www.compact-online.de/rechtliches/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/443732099128758272/3IWV8C70_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2385209545/1616667610\",              \"username\": \"COMPACTMagazin\",              \"name\": \"COMPACT-Magazin\",              \"description\": \"Souver\u00e4n \u2013 Investigativ \u2013 Kritisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-12 12:44:45+00:00\",              \"location\": \"www.compact-online.de\",              \"followers\": 30121,              \"friends\": 10084,              \"tweets\": 10573,              \"liked_tweets\": 33976,              \"lists_member\": 180,              \"media_shared\": 2431       }}, {       \"id\": 1332671845460443138,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1332671845460443138\",       \"date\": \"2020-11-28 13:05:02+00:00\",       \"text\": \"Compact: Sachsen beschlie\u00dft Ausgangssperren \u2013 Bundesregierung will Skitourismus in ganz Europa verbieten: Der \u00dcberbietungswettbewerb der Lockdown-Fanatiker geht weiter: Bundeswirtschaftsminister Peter Altmaier redet schon von Beschr\u00e4nkungen \u201ein den\u2026 https://t.co/bl76iMHfa9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209375,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7351       }}]"
}