{
     "url": "https://www.zeit.de/wirtschaft/unternehmen/2020-08/baubranche-obergrenze-arbeitskraefte-westbalkan",
     "date": "2020-08-03T15:14:54+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Verb\u00e4nde der Bauindustrie f\u00fcrchten Mitarbeiter-Engp\u00e4sse",
     "article": "Die Bauwirtschaft ist \u00fcber geplante Obergrenzen f\u00fcr Arbeitskr\u00e4fte vom Westbalkan besorgt. Ein Verband spricht von 52.000 fehlenden Arbeitern nur in Nordrhein-Westfalen.\nDer Wohnungsbau in Deutschland k\u00f6nnte ins Stocken geraten, weil k\u00fcnftig zu wenig Arbeitskr\u00e4fte in S\u00fcdosteuropa angeworben werden k\u00f6nnen, bef\u00fcrchtet Hermann Schulte-Hiltrop, Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Bauverb\u00e4nde Nordrhein-Westfalen (NRW). Im Gespr\u00e4ch mit der Rheinischen Post warnte Schulte-Hiltrop, dass 2021 allein in NRW 52.000 Arbeitskr\u00e4fte fehlen k\u00f6nnten, wenn zum Jahresende die sogenannte Westbalkan-Regelung zun\u00e4chst ausl\u00e4uft.\nDiese Vereinbarung regelt die Aufenthaltserlaubnis f\u00fcr Arbeitskr\u00e4fte aus Albanien, Bosnien-Herzegowina, Kosovo, \nNordmazedonien, Montenegro und Serbien f\u00fcr jede Art der Besch\u00e4ftigung au\u00dfer \nf\u00fcr Leiharbeit. Nach Angaben des Instituts f\u00fcr Arbeitsmarkt- und Berufsforschung (IAB) handelt es sich auf dem deutschen Arbeitsmarkt \u00fcberwiegend um Fachkr\u00e4fte, Spezialistinnen oder Experten aus den Westbalkanstaaten.\nDiese Westbalkan-Regelung soll nun zwar bis 2023 verl\u00e4ngert werden. Der derzeitige Referentenentwurf des Bundesarbeitsministeriums zur Fortsetzung sei auch zu begr\u00fc\u00dfen, so Schulte-Hiltrop. Doch es sind Obergrenzen darin vorgesehen, die lediglich 25.ooo Arbeitskr\u00e4ften pro Jahr die Einreise erlaubten. In Unionskreisen sei sogar von nur 15.000 die Rede.      \n\"Es geht um T\u00e4tigkeiten, f\u00fcr die Sie bei uns niemanden finden \u2013 etwa \nEisenflechter\", sagte der Verbandschef der Rheinischen Post. Erschwerend komme hinzu, dass in den \nkommenden Jahren etwa 150.000 der insgesamt 850.000 Besch\u00e4ftigten in der\n deutschen Bauwirtschaft altersbedingt ausschieden.  \nDie Zeitung berichtet zudem, dass bedingt durch die Corona-Krise weniger Arbeitskr\u00e4fte im Baugewerbe eine Einreiseerlaubnisse erhalten. Das zeige sich an Zahlen der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit und des Ausw\u00e4rtigen Amtes.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1290299046993723392,       \"url\": \"https://twitter.com/imageschaden/status/1290299046993723392\",       \"date\": \"2020-08-03 14:50:40+00:00\",       \"text\": \"\u00bbDie Bauwirtschaft ist \u00fcber geplante Obergrenzen f\u00fcr Arbeitskr\u00e4fte vom Westbalkan besorgt\u00ab    https://t.co/xI2yhK9oQy    \u00bbEin Verband spricht von 52.000 fehlenden Arbeitern nur in Nordrhein-Westfalen.\u00abNach den Erntehelfern und\u2026 https://t.co/NtG71kmhBr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://crossposter.masto.donte.com.br rel=nofollow>Mastodon-Twitter Crossposter</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 884094208923103236,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1196953260571140096/uqYIotA4_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/884094208923103236/1533659046\",              \"username\": \"imageschaden\",              \"name\": \"\u2122\ud83d\udc22 #SyriaNotSafe\",              \"description\": \"\u0261\u0259\u02c8fa\u02d0r\u0259n\u0261\u0259bi\u02d0t - homeedition\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-09 16:57:40+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1026,              \"friends\": 732,              \"tweets\": 54273,              \"liked_tweets\": 23178,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 1627       }}, {       \"id\": 1290286064683241472,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1290286064683241472\",       \"date\": \"2020-08-03 13:59:04+00:00\",       \"text\": \"Ger\u00e4t die #Bauwirtschaft ins Stocken, weil zu wenig Arbeitskr\u00e4fte aus den Balkanl\u00e4ndern einreisen k\u00f6nnen? Der Chef eines Bauverbandes ist besorgt um die nahe Zukunft seiner Branche. https://t.co/Xznn7RY9ef\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338933,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1290274020642787329,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wir/status/1290274020642787329\",       \"date\": \"2020-08-03 13:11:13+00:00\",       \"text\": \"Baustelle ohne Bauarbeiter? Es reisen derzeit weniger #Arbeitskr\u00e4fte vom Balkan ein \u2013 und das k\u00f6nnte noch drastischer werden, wenn zum Jahresende die sogenannte Westbalkan-Regelung ausl\u00e4uft. https://t.co/dugr7clKJn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160499861,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331563560875544579/D36Akp46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wir\",              \"name\": \"ZEITONLINEWirtschaft\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Wirtschaft: @marcusgatzke, @GrabitzG, @alexandraendres, @tinagroll, @zacys und @soeren_goetz\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-28 10:13:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg/Berlin\",              \"followers\": 77537,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 15773,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 639,              \"media_shared\": 19       }}]"
}