{
     "url": "https://www.zeit.de/wirtschaft/2020-04/wolfgang-schaeuble-coronavirus-krise-europa-coronabonds-italien",
     "date": "2020-04-04T10:07:45+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "\"Corona kann die Demokratie nicht au\u00dfer Kraft setzen\"",
     "article": "Wolfgang Sch\u00e4uble fordert wegen des Coronavirus \"das Menschenm\u00f6gliche an Solidarit\u00e4t\" in Europa. Gemeinsame Schulden lehnt er ab. Dieses Gespr\u00e4ch hat viele interessiert.\nWolfgang Sch\u00e4uble ist seit 2017 Pr\u00e4sident des Deutschen Bundestags und ein \u00fcberzeugter Europapolitiker. In der Eurokrise pochte er als Bundesfinanzminister auf die Eigenverantwortung der Nationalstaaten und lehnte hartn\u00e4ckig jede Art von gemeinsamen EU-Anleihen ab. Angesichts des gewaltigen Finanzbedarfs wegen der Corona-Pandemie hat ZEIT ONLINE mit ihm \u00fcber Solidarit\u00e4t in Europa gesprochen \u2013 am Telefon.\nZEIT\nONLINE: Herr Sch\u00e4uble, wo erreichen wir Sie gerade?\nWolfgang\nSch\u00e4uble: Ich sitze in meinem Arbeitszimmer und arbeite\nim Homeoffice. Wie viele andere Menschen in Deutschland gerade auch.\nZEIT\nONLINE: Wie haben Sie die vergangenen zwei Wochen\nverbracht? \nSch\u00e4uble:\nIch halte mich streng an die Regeln, die ja f\u00fcr alle ohne Ausnahme gelten. Ich\nbin gr\u00f6\u00dftenteils zu Hause und fahre allenfalls mit meinem Handbike f\u00fcr eine\nStunde durch die Natur. Aber auch da bin ich nur mit meiner Frau oder einem\nFreund unterwegs. Wir sind maximal zu zweit. Mit meinen Kindern halte ich \u00fcber\nTelefon Kontakt, das Aufwachsen meiner Enkelkinder verfolge ich \u00fcber Fotos und\nVideos, die mir meine Kinder schicken. Ich w\u00fcrde sie nat\u00fcrlich gern mal wieder\nbei mir haben, aber das geht in dieser Situation eben nicht. \nZEIT\nONLINE: Sie haben in Ihrem Politikerleben schon viele\ngro\u00dfe Krisen erlebt, die Finanzkrise und die Eurokrise beispielsweise. Anfang\nder Siebzigerjahre, zu Zeiten der \u00d6lkrise, waren Sie schon Abgeordneter des\nDeutschen Bundestages. Was ist diesmal anders?\nSch\u00e4uble:\nDiesmal ist alles anders. Wir haben uns niemals vorstellen k\u00f6nnen, was wir\ngerade mit dieser Pandemie durchmachen. Und wir wissen nicht, was auf die Welt,\nauf Europa, auf unser Land noch zukommen wird. Ich bin da ganz bei der\nBundeskanzlerin: So etwas haben wir seit dem Ende des zweiten Weltkriegs nicht\nerleben m\u00fcssen. Wir leben gerade auf Sicht, von Tag zu Tag.\nZEIT\nONLINE: Haben wir diese Krise zu Beginn untersch\u00e4tzt? \nSch\u00e4uble:\nVielleicht. Einige haben geglaubt, ganz so schlimm wird es schon nicht werden.\nDiese Haltung hat sich Schritt f\u00fcr Schritt deutlich ver\u00e4ndert. Es hat sich die\nErkenntnis durchgesetzt, dass die Ansteckungsgefahr und der Verlauf der Krankheit\nso gef\u00e4hrlich sind, dass harte Gegenma\u00dfnahmen notwendig sind. Es muss alles\nunternommen werden, um die Ansteckungsketten zu durchbrechen und die\nBehandlungskapazit\u00e4ten in den Krankenh\u00e4usern so rasch wie m\u00f6glich auszuweiten.\nZEIT\nONLINE: Die EU hat anfangs nur z\u00f6gerlich und wenig\nkoordiniert reagiert. Viele Mitgliedstaaten haben die Grenzen dichtgemacht,\nBeatmungsger\u00e4te wurden beschlagnahmt. Wie solidarisch sind wir gerade in\nEuropa? \nSch\u00e4uble:\nDie Europ\u00e4ische Union hat begrenzte Zust\u00e4ndigkeiten und damit nur bestimmte M\u00f6glichkeiten,\nin dieser Situation zu handeln. Die werden von der EU-Kommission auch genutzt.\nEntscheidend aber sind die Mitgliedstaaten. Sie m\u00fcssen ihre Verantwortung f\u00fcr\nEuropa jetzt wahrnehmen. \nZEIT\nONLINE: Was hei\u00dft das? \nSch\u00e4uble:\nWir m\u00fcssen in Europa ein m\u00f6glichst hohes Ma\u00df an Solidarit\u00e4t organisieren. Das\nwar am Anfang ein wenig schwierig, weil in einer solchen Krise jeder erst einmal\nmit sich selbst besch\u00e4ftigt ist. Das ist auch ganz nat\u00fcrlich. Es wird aber\ninzwischen besser. L\u00e4nder wie Deutschland, die nach Aussage von Virologen noch\nvor dem H\u00f6hepunkt der Pandemie stehen und damit einen gewissen Zeitvorsprung\nhaben, k\u00f6nnen anderen EU-Staaten helfen. Und sie tun dies auch. Deutschland\nnimmt beispielsweise schwer erkrankte Menschen aus anderen L\u00e4ndern auf. Ich\nlebe in der unmittelbaren Nachbarschaft zu Stra\u00dfburg. Ich wei\u00df, wie schwierig\ndie Lage im Elsass ist.\nZEIT\nONLINE: Die schnelle Hilfe gegen die Ausbreitung der\nKrankheit ist nur ein Teil der Debatte. Wie k\u00f6nnen und sollten wir L\u00e4ndern wie\nItalien \u00f6konomisch helfen? Mit gemeinsamen Anleihen, wie sie einige \u00d6konomen\nund europ\u00e4ische Staatschefs fordern?  \nSch\u00e4uble:\nDie notwendige Debatte auf ein Instrument zu reduzieren, ist wenig zielf\u00fchrend,\nvor allem wenn da nur aus Rechthaberei ein alter Streit wiederbelebt werden\nsollte. Das m\u00fcssen wir unseren Freunden in Europa auch sagen. Corona-Bonds\nhelfen bei keinem einzigen Problem, das nicht auch mit bestehenden Instrumenten\ngel\u00f6st werden k\u00f6nnte. Die Vergemeinschaftung von Schulden ist jetzt wirklich\nnicht das Thema. Im Gegenteil: Die Diskussion \u00fcber Corona-Bonds ist sch\u00e4dlich, weil\nwir uns mit diesem Prinzipienstreit nur gegenseitig blockieren \u2013 und so\nverstehe ich auch die Vorschl\u00e4ge von Bruno Le Maire (Anmerk. d. Red.: Le Maire ist Minister f\u00fcr Wirtschaft und Finanzen in Frankreich) vor allem als Anregung, dem\nentgegenzuwirken. Wichtiger ist, dass die betroffenen EU-L\u00e4nder alle\nnotwendigen Finanzmittel zur Bek\u00e4mpfung der Krise zu m\u00f6glichst gleichen und\nniedrigen Zinsen zur Verf\u00fcgung haben. Daf\u00fcr gibt es einen etablierten Weg. \nZEIT\nONLINE: Sie sprechen vom Europ\u00e4ischen\nStabilisierungsmechanismus, dem Rettungsfonds ESM? \nSch\u00e4uble:\nRichtig, dieses Instrument wurde f\u00fcr solche\nNotlagen geschaffen. Sollte das Volumen des Fonds nicht ausreichen, kann und\nsollte man es ausweiten. Dar\u00fcber hinaus unternimmt die Europ\u00e4ische Zentralbank\nalles, was in ihren M\u00f6glichkeiten liegt, die \u00f6konomischen Folgen der Krise\neinzud\u00e4mmen. Ich kann mir auch gut vorstellen, dass man die Europ\u00e4ische Investitionsbank viel st\u00e4rker weiterentwickelt \u2013 damit sie auf europ\u00e4ischer\nEbene \u00e4hnlich wie die KfW in Deutschland agieren und nach der Krise die\nIndustrie wettbewerbsf\u00e4higer gestalten kann. Man darf die Debatte jetzt nicht\nauf ein Instrument verk\u00fcrzen. \nZEIT\nONLINE: Kredite aus dem ESM schlagen zu 100 Prozent\nauf den Schuldenstand des jeweiligen Landes durch. Die Staatsschulden Italiens\nk\u00f6nnten so leicht von rund 130 auf 150 Prozent des Bruttoinlandsprodukts\nsteigen \u2013 oder noch h\u00f6her. Irgendwann ist das nicht mehr finanzierbar. \nSch\u00e4uble:\nDie Europ\u00e4ische Kommission hat den Stabilit\u00e4tspakt in dieser Krise\nrichtigerweise au\u00dfer Kraft gesetzt. So wie auch der Deutsche Bundestag\nmehrheitlich beschlossen hat, die Schuldenbremse auszusetzen. Aber auch in\ndieser Krise muss derjenige, der die Entscheidungen trifft, f\u00fcr die m\u00f6glichen\nFolgen dieser Entscheidungen auch aufkommen. Das w\u00e4re bei gemeinschaftlichen\nSchulden nicht mehr der Fall. Durch Corona-Bonds w\u00fcrde Europa nicht st\u00e4rker,\nsondern schw\u00e4cher. \nZEIT\nONLINE: Das h\u00f6rt sich doch sehr egoistisch an. Die\nPandemie ist nicht auf eine falsche Wirtschaftspolitik zur\u00fcckzuf\u00fchren oder zu\nhohe Staatsausgaben. Sie trifft jedes Land gleicherma\u00dfen. Ex-EU-Kommissionschef\nRomano Prodi warnte bereits: \"Wenn wir nicht zusammenstehen, dann\nverschwinden wir von der Landkarte!\" \nSch\u00e4uble:\nItalien wird nicht verschwinden. Wir m\u00fcssen in Europa das Menschenm\u00f6gliche an\nSolidarit\u00e4t leisten. Nur so kann Europa diese Krise \u00fcberstehen. Wenn es den\nanderen nicht wieder besser geht, wird es auch uns auf Dauer deutlich\nschlechter gehen. Daf\u00fcr braucht es neue Formen von Solidarit\u00e4t. Die Kommission\nhat beispielsweise vorgeschlagen, den EU-Haushalt auszuweiten. Das halte ich f\u00fcr richtig. \nZEIT ONLINE: \u00dcbersteht die W\u00e4hrungsunion diese Krise? \nSch\u00e4uble: Diese Frage stellt sich f\u00fcr mich nicht. \nZEIT\nONLINE: Wirklich? Manche \u00d6konomen, wie der ehemalige\nPr\u00e4sident der Europ\u00e4ischen Zentralbank Mario Draghi, warnen vor einer Krise\nbiblischen Ausma\u00dfes und vor einer neuerlichen Depression. \nSch\u00e4uble:\nIch habe vor wenigen Tagen eine eher optimistische Beurteilung der Lage durch\nunseren Sachverst\u00e4ndigenrat gelesen. Da bin ich allerdings auch in Sorge, ob\ndas nicht vielleicht etwas zu optimistisch war. Ich glaube, die Situation kann\nin Deutschland und in der gesamten EU noch viel schwieriger werden. Aber wir\nwissen es nicht. Es geht deshalb im Hier und Jetzt darum, die Pandemie unter\nKontrolle zu bekommen, und danach m\u00fcssen wir uns Gedanken machen, wie wir der\neurop\u00e4ischen Wirtschaft wieder auf die Beine helfen. Aber statt \u00fcber neue\nInstrumente zu diskutieren, sollten wir die vorhandenen \u2013 EU-Haushalt inklusive mehrj\u00e4hriger Finanzrahmen, ESM und Europ\u00e4ische Investitionsbank \u2013 nutzen,\ngegebenenfalls ausweiten und noch effizienter machen. \nZEIT\nONLINE: Sie haben gesagt, dass die Europ\u00e4ische Zentralbank alles in ihrer Macht unternimmt, um die Krise einzud\u00e4mmen. In der\nEurokrise wurde die EZB f\u00fcr eine \u00e4hnliche Politik scharf kritisiert. Was ist\ndiesmal anders? \nSch\u00e4uble:\nDie Europ\u00e4ische Zentralbank erf\u00fcllt ihren Auftrag und das ist richtig so. Aber\nsie sagt zu Recht: Diese Krise ist durch Geldpolitik allein nicht zu l\u00f6sen. Die\nEurokrise ist mit der jetzigen Situation auch nicht zu vergleichen. Ich habe\ndamals beispielsweise nicht im Homeoffice gesessen und konnte kaum das Haus\nverlassen. \nZEIT\nONLINE: China und Russland nutzen die Krise, um ihren\nEinfluss in Europa auszuweiten \u2013 etwa durch Hilfslieferungen nach Italien. Wie\nsehen Sie das? \nSch\u00e4uble:\nDiese Sorge halte ich f\u00fcr etwas \u00fcberzogen. Ein Land wie Italien wird in dieser\nKrise alle Hilfe annehmen, egal von wem sie kommt. Das ist doch v\u00f6llig logisch.\nEs ist in erster Linie aber die Aufgabe Europas, mit dieser Krise zu Rande zu\nkommen. Je besser wir das schaffen, desto weniger sind wir auf die Hilfe\nDritter angewiesen. \nZEIT\nONLINE: Die Krise wird in manchen EU-Staaten auch\ngenutzt, um die Demokratie auszuh\u00f6hlen, die demokratischen Institutionen zu\nschw\u00e4chen. In Ungarn kann Viktor Orb\u00e1n k\u00fcnftig quasi ohne Parlament regieren.\nWie sollte Br\u00fcssel darauf reagieren? \nSch\u00e4uble:\nWir m\u00fcssen auch mit Ungarn fair umgehen. In einer solchen Krise ist die\nExekutive in der Pflicht, so ist es auch in Deutschland. Eine Regierung muss\nhandlungsf\u00e4hig sein und rasch schwerwiegende Entscheidungen treffen und\numsetzen k\u00f6nnen. Ungarn hat wieder und wieder betont, dass es sich mit allen\nMa\u00dfnahmen an europ\u00e4isches Recht h\u00e4lt. Ob das auch wirklich der Fall ist, m\u00fcssen\ndie europ\u00e4ischen Institutionen immer wieder pr\u00fcfen. Wenn wir uns nicht einigen\nk\u00f6nnen, muss der Europ\u00e4ische Gerichtshof entscheiden. Die\nrote Linie ist die Frage, ob seine Entscheidungen respektiert werden. \nZEIT\nONLINE: Auch in Deutschland wurden aufgrund der\nPandemie viele B\u00fcrgerrechte eingeschr\u00e4nkt. Macht Ihnen das als\nBundestagspr\u00e4sident nicht Sorgen?\nSch\u00e4uble:\nCorona kann die Demokratie nicht au\u00dfer Kraft setzen. Darauf wird der Bundestag\ngenau achten. Aber solange die Lage so gef\u00e4hrlich ist, m\u00fcssen wir mit den\nstarken Einschr\u00e4nkungen leben. Eine ganz gro\u00dfe Mehrheit der Bev\u00f6lkerung ist der\nMeinung, dass die getroffenen Ma\u00dfnahmen angemessen sind. Die Regierung kann das\nProblem auch gar nicht im Alleingang l\u00f6sen. Sie ist auf die Einsicht der\nB\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger angewiesen. \nZEIT\nONLINE: Das deutsch-amerikanische Verh\u00e4ltnis war vor\nCorona nicht das beste. Nun erleben die USA gewaltige Infektions- und\nTodeszahlen. Was bedeutet das f\u00fcr unsere transatlantischen Beziehungen? \nSch\u00e4uble:\nAmerika steht vor einer dramatischen Entwicklung. Nat\u00fcrlich sind die USA jetzt\nein St\u00fcck weit auf sich selbst gestellt. Aber davon gehen die Amerikaner auch\naus und die vergangenen 200 Jahre Geschichte zeigen, dass sie in Phasen gro\u00dfer\nHerausforderungen stark sind. Ob oder wie sich die weltpolitischen Beziehungen verschieben,\nwerden wir sp\u00e4ter sehen. Wir haben ein Interesse daran, dass die Staaten dieser\nWelt insgesamt so gut wie m\u00f6glich kooperieren. Ein weltweiter Waffenstillstand,\nzu dem j\u00fcngst der UN-Generalsekret\u00e4r aufgerufen hat, w\u00e4re eine sehr gute Sache.\nIch hoffe, dass diese Pandemie dazu f\u00fchren wird, dass wir Menschen kl\u00fcger\nwerden.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1247095027932827648,       \"url\": \"https://twitter.com/lisacaspari/status/1247095027932827648\",       \"date\": \"2020-04-06 09:33:19+00:00\",       \"text\": \"Interessant auch die Einsch\u00e4tzungen von Wolfgang #Sch\u00e4uble zur europ\u00e4ischen Solidarit\u00e4t, #Italien in der Krise und einem, wie er es nennt, \u201efairen\u201c Umgang mit Ungarn. Interview von @Marlies_Uken und @marcusgatzke (Abo) https://t.co/CSaoPDEm8C\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 538995832,              \"url\": \"http://www.zeit.de/autoren/C/Lisa_Caspari/index.xml\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/914528625944350722/CvmAUsDs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/538995832/1365702682\",              \"username\": \"lisacaspari\",              \"name\": \"Lisa Caspari\",              \"description\": \"Journalistin, stellvertretende Leiterin des Ressorts Politik, Wirtschaft, Gesellschaft @ ZEIT ONLINE\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-28 12:25:41+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 10440,              \"friends\": 1570,              \"tweets\": 6279,              \"liked_tweets\": 1388,              \"lists_member\": 280,              \"media_shared\": 331       }}, {       \"id\": 1246805373509566464,       \"url\": \"https://twitter.com/ErebusSagace/status/1246805373509566464\",       \"date\": \"2020-04-05 14:22:20+00:00\",       \"text\": \"@vonderleyen @EU_Commission Namaste, my name is Wolfgang Sch\u00e4uble.Eurobonds over my dead body.Both hopefully soon.https://t.co/EHIwdpwYA5\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2863527063,              \"url\": \"https://deland.wordpress.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009070755068424192/_79ih774_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2863527063/1527059413\",              \"username\": \"ErebusSagace\",              \"name\": \"Clarky Cat Boz Boz\",              \"description\": \"Tweets by BB & CC\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-11-06 08:33:32+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 173,              \"friends\": 332,              \"tweets\": 25234,              \"liked_tweets\": 640,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 6131       }}, {       \"id\": 1246415291145486337,       \"url\": \"https://twitter.com/MtnezCalleja/status/1246415291145486337\",       \"date\": \"2020-04-04 12:32:17+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/wTRaJbmSlm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1359781699,              \"url\": \"http://pablomartinezcalleja.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654418582672154625/wGpooeLc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1359781699/1528974987\",              \"username\": \"MtnezCalleja\",              \"name\": \"Pablo-Mtnez-Calleja - en casa, zuHause\",              \"description\": \"Periodismo: la pasi\u00f3n por contar.Colaborador de:@ElSolporelOeste de @cextremadura@lavozdelsures@tercer_puente@ElSaltoDiario\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-17 16:06:11+00:00\",              \"location\": \"Alemania\",              \"followers\": 393,              \"friends\": 440,              \"tweets\": 31908,              \"liked_tweets\": 11549,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 2302       }}, {       \"id\": 1246392879192432641,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1246392879192432641\",       \"date\": \"2020-04-04 11:03:13+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/HkKK17i2bb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1246365296241397760,       \"url\": \"https://twitter.com/Marlies_Uken/status/1246365296241397760\",       \"date\": \"2020-04-04 09:13:37+00:00\",       \"text\": \"Wolfgang #Sch\u00e4uble kennt Krise: Lehman, Euro, \u00d6lpreis. Diesmal isch alles anders sagt er in unserem Interview \u00fcber #covid2019 und Solidarit\u00e4t in Europa. #Coronabonds lehnt er ab. https://t.co/c7VEbLIF6X mit @marcusgatzke via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 140813040,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/916227153213165568/7h2mp3Xp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/140813040/1507281090\",              \"username\": \"Marlies_Uken\",              \"name\": \"Marlies Uken\",              \"description\": \"Journalistin ZEIT ONLINE. Stellv. Ressortleitung Politik, Wirtschaft, Gesellschaft. marlies.uken@zeit.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-06 12:37:54+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1886,              \"friends\": 821,              \"tweets\": 2071,              \"liked_tweets\": 724,              \"lists_member\": 104,              \"media_shared\": 93       }}, {       \"id\": 1246356443621732352,       \"url\": \"https://twitter.com/RobinetBorgoma1/status/1246356443621732352\",       \"date\": \"2020-04-04 08:38:26+00:00\",       \"text\": \"M\u00eame en temps de crise, celui qui prend des d\u00e9cisions doit pouvoir en assumer les cons\u00e9quences. Avec la mutualisation des dettes, ce ne serait plus le cas. Les #Coronabonds affaibliraient lEurope. \u27a1\ufe0f Interview de Wolfgang Sch\u00e4uble dans @zeitonline https://t.co/LpYI2WSLB4\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1020309533116321795,              \"url\": \"http://www.institutmontaigne.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1180124878890061824/cHDHumeS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1020309533116321795/1612867534\",              \"username\": \"RobinetBorgoma1\",              \"name\": \"Robinet Borgomano Alexandre\",              \"description\": \"Head of Germany Program at Institut Montaigne #Europe\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-07-20 14:08:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 491,              \"friends\": 743,              \"tweets\": 630,              \"liked_tweets\": 602,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 20       }}, {       \"id\": 1246353644183838722,       \"url\": \"https://twitter.com/Peter_Jelinek/status/1246353644183838722\",       \"date\": \"2020-04-04 08:27:19+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/CwkUAs6Wtz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 545531496,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1271554899810156544/kjDHy6EV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/545531496/1611520228\",              \"username\": \"Peter_Jelinek\",              \"name\": \"Peter Jelinek\",              \"description\": \"Politik & Kommunikation | Klimakrise | Europaparlament; Michael Bloss | Memes | privat hier.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-04-04 21:17:14+00:00\",              \"location\": \"Br\u00fcssel\",              \"followers\": 2567,              \"friends\": 1128,              \"tweets\": 21271,              \"liked_tweets\": 22154,              \"lists_member\": 64,              \"media_shared\": 3925       }}, {       \"id\": 1246350576276910080,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1246350576276910080\",       \"date\": \"2020-04-04 08:15:08+00:00\",       \"text\": \"Wolfgang Sch\u00e4uble: Corona kann die Demokratie nicht au\u00dfer Kraft setzenWolfgang Sch\u00e4uble fordert angesichts der Corona-Pandemie das Menschenm\u00f6gliche an Solidarit\u00e4t in Europa. Gemeinsame Schulden lehnt er im Interview mit ZEIT ONLINE ab.https://t.co/214QB8hhWU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1246348741633859584,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wir/status/1246348741633859584\",       \"date\": \"2020-04-04 08:07:50+00:00\",       \"text\": \"Bundestagspr\u00e4sident Wolfgang #Sch\u00e4uble h\u00e4lt die Prognosen des Sachverst\u00e4ndigenrats \u00fcber die Folgen der #Corona-Krise f\u00fcr m\u00f6glicherweise zu optimistisch: Die Situation kann in Deutschland und in der gesamten EU noch viel schwieriger werden. (Abo) https://t.co/99Ig9AJ7KO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160499861,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331563560875544579/D36Akp46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wir\",              \"name\": \"ZEITONLINEWirtschaft\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Wirtschaft: @marcusgatzke, @GrabitzG, @alexandraendres, @tinagroll, @zacys und @soeren_goetz\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-28 10:13:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg/Berlin\",              \"followers\": 77537,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 15773,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 639,              \"media_shared\": 19       }}, {       \"id\": 1246348740262232065,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1246348740262232065\",       \"date\": \"2020-04-04 08:07:50+00:00\",       \"text\": \"Bundestagspr\u00e4sident Wolfgang #Sch\u00e4uble fordert das Menschenm\u00f6gliche an Solidarit\u00e4t in Europa, um den Folgen der #Corona-Pandemie zu begegnen. Im Interview verteidigt er die Rettungsprogramme der Europ\u00e4ischen Zentralbank. (Abo) https://t.co/7pIHTxV6RO\",       \"replies\": 8,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 27,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338933,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}]"
}