{"url": "https://www.zeit.de/mobilitaet/2020-05/radwandern-fahrradtour-ins-ungewisse-radsport-ausdauer-natur", "date": "2020-05-19T06:37:52+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Die Kette schnurrt, der Geist wird frei", "article": "Dem Alltag entfliehen, aufs Rad steigen und einfach losfahren. Worauf man achten muss, wenn man drei Tage nichts als Radfahren will \u2013 ohne Gep\u00e4ck und ohne Planung. \nWeit zu verreisen, ist gerade nicht m\u00f6glich. Dabei ist das Bed\u00fcrfnis,\n den Alltag hinter sich zu lassen, in diesem Jahr besonders gro\u00df. Unser Schwerpunkt \"Kleine Ferien\" handelt\n davon, wie man sein Fernweh trotzdem lindert. Man kann zum Beispiel einfach aufs Rennrad steigen und losfahren \u2013 so weit, wie einen die Oberschenkel tragen. \nIn der Nacht steht ein Supermond am Himmel, der gr\u00f6\u00dfte Vollmond des Jahres. Ich sehe ihn nicht, aber ich sp\u00fcre ihn in den Beinen. Kribbeln und Schmerzen, bevor es \u00fcberhaupt beginnt. Was soll das? Die vergangenen Tage habe ich geruht, Kraft gesammelt. Und jetzt, ist es Angst?\nAm Morgen ist der K\u00f6rper m\u00fcde, aber der Entschluss steht. Das Rad ist geputzt, die Kette ge\u00f6lt. Ich steige auf, ohne vorher lange zu planen. Ich will ans Limit gehen, so viele Kilometer wie m\u00f6glich schaffen. Alles rausholen. Wie weit k\u00f6nnen die Beine den Menschen mithilfe einer Maschine tragen? \nEs geht von Berlin aus in Richtung S\u00fcds\u00fcdwest. Mindestens zwei Tage will ich im Sattel bleiben, vielleicht noch einen dritten. Auf Gep\u00e4ck verzichte ich fast vollkommen, will kein unn\u00f6tiges Gewicht die Anstiege hinaufwuchten. Die R\u00e4der drehen sich, die Kette schnurrt, die Morgensonne w\u00e4rmt. Die ersten Kilometer aus der Stadt heraus laufen besser als erwartet. Meine Stimmung steigt.\nEin Kurzurlaub soll es werden, Erholung und Ersch\u00f6pfung zugleich. Eine Tour auf dem Rennrad, die befreien soll von den Einschr\u00e4nkungen der letzten Zeit und den immer gleichen Eindr\u00fccken zu Hause.\nDie Strecke soll von Berlin \u00fcber Lutherstadt Wittenberg, Leipzig, Naumburg an der Saale bis nach Weimar f\u00fchren. Dann vielleicht noch weiter bis zur bayerischen Landesgrenze nach Coburg. Das w\u00e4ren sechs Bundesl\u00e4nder und gute 350 Kilometer. Allerdings sind f\u00fcr den dritten Tag Gewitter angesagt. Und wie weit macht der K\u00f6rper mit?\nDoch erst mal flaches Nichts. Spargelfelder so weit das Auge reicht. Am Horizont w\u00e4chst ein Verkaufsstand wie ein einsamer Spargel aus dem Boden. Dann wieder: brandenburgische D\u00f6rfer. Je weiter sie von Berlin entfernt liegen, desto gr\u00f6\u00dfer werden die Rasenm\u00e4her, die M\u00e4nner in Karohemden \u00fcber verdorrte Wiesen schieben. Im vierten Dorf zuckelt der Mann auf einem Rasentraktor durch den Vorgarten. Sonst stille Sch\u00f6nheit, alte Steinkirchen, Anger und Eichen. Das Rauschen meiner R\u00e4der hallt von den Mauern der alten Bauernh\u00e4user wider.\nEs gibt ein b\u00f6ses Vorurteil, das \u00fcber langes Radfahren und spezieller \u00fcber das Rennradfahren existiert. Langweilig. Monotones pedalieren, stundenlang. Aber genau das ist es, was einen irgendwann in einen meditationsartigen Zustand bringt. Man w\u00e4chst mit dem Rad zusammen, die F\u00fc\u00dfe kleben an den Klickpedalen, der Kopf duckt sich unter den Fahrtwind. Alles flie\u00dft.\nVor zwei Jahren erst habe ich mir ein Rennrad gekauft, schon als Kind wollte ich immer eins haben. Mein Trainingsstand ist eher ausbauf\u00e4hig, gerade jetzt, da ich nicht t\u00e4glich zur Arbeit radele, hin und zur\u00fcck rund 25 Kilometer. Am Wochenende fahre ich h\u00e4ufig eine knapp 75 Kilometer lange Runde um die Havel. Meine Bestzeit liegt bei einem Schnitt von 28 Kilometer pro Stunde. Nur dass keine Missverst\u00e4ndnisse aufkommen: Die Fahrer der Tour de France sind im Gesamtschnitt gute zehn Kilometer pro Stunde schneller \u2013 trotz viel l\u00e4ngerer Etappen und Alpenp\u00e4ssen. \nAuf meine Tour de S\u00fcdostdeutschland nehme ich das Unverzichtbare mit: Zahnb\u00fcrste, Zahnpasta, Kamm und Boxershorts \u2013 alles verstaut in einer kleinen Tasche, die am Rahmen h\u00e4ngt. Wechselschlauch, Werkzeug, eine Minipumpe sind in der Satteltasche. Die Trinkflasche steckt im Halter. Den Rest trage ich am K\u00f6rper: die gepolsterte Radhose, ein kurzes und ein langes Sportunterhemd, ein Radtrikot. Eine Regenjacke und ein paar Energieriegel habe ich in die R\u00fcckentaschen des Trikots gequetscht. Das war's.\nNoch senden die Beine keine unerw\u00fcnschten Signale. War das wirklich nur Phantomschmerz in der Nacht? Kaum r\u00fcckt die Landesgrenze zu Sachsen-Anhalt n\u00e4her, beginnen die ersten kleinen Steigungen. Eigentlich mag ich es, am Berg aus dem Sattel zu kommen und im Wiegeschritt zu strampeln. Das macht einen auf kurzen Strecken schneller, kostet aber mehr Kraft. Also wieder hinsetzen, leichten Gang einlegen und gem\u00e4chlich im Rhythmus bleiben.\nIch kontrolliere mein Tempo und die Streckenf\u00fchrung \u00fcber eine Handy-App, wie es sie etliche f\u00fcr Radfahrer gibt. Das Smartphone ist mein Bordcomputer und in einer H\u00fclle fest am Lenker montiert, die Route wird mir metergenau laufend angezeigt. Beachten sollte man allerdings, dass Navigationsprogramme viel Batterieleistung brauchen, weshalb das Telefon an einer kompakten Powerbank h\u00e4ngt, die ich im Rahment\u00e4schchen verstaut habe.\nAuf der Anh\u00f6he geht der Blick in die Ferne. Windr\u00e4der und Kircht\u00fcrme. Ist dort dr\u00fcben schon Lutherstadt Wittenberg? Das Rad rollt talw\u00e4rts, 39,5 Kilometer pro Stunde in der Spitze. Tempo macht gl\u00fccklich. Erholung und Ersch\u00f6pfung werden eins. Die Kette surrt ihr lang gezogenes Rrrrrrrr.\nAuf dem Wittenberger Marktplatz mache ich eine l\u00e4ngere Pause, 85 Kilometer Strecke liegen hinter mir. Ein Salamibr\u00f6tchen vom B\u00e4cker gibt Energie f\u00fcr den letzten Anstieg vor dem Etappenziel. Es geht wieder aufw\u00e4rts in die D\u00fcbener Heide, einen Naturpark mit lichten Buchen- und Nadelw\u00e4ldern an der Grenze zu Sachsen. Die Sonne steht tiefer, es riecht nach Baumharz. Und jetzt wird es hart. Die Oberschenkel brennen, die Knie zwicken mit den zunehmenden H\u00f6henmetern, Nacken und Arme schmerzen von der geb\u00fcckten Haltung. Ich habe nicht mal Lust, am ber\u00fchmten Lutherstein zu halten, einem riesigen Findling am Wegesrand. Ich will nur noch ankommen. \nEndlich Abstieg nach Bad D\u00fcben. Das Hotel National empf\u00e4ngt im Wappen mit \"S\u00e4chsischer Gastlichkeit seit 1870\". Ich bin nur froh \u00fcber eine hei\u00dfe Dusche und bestelle Pasta und Salat beim \u00f6rtlichen Italiener. Die App hat den Tag ausgewertet. Reine Fahrzeit: 5 Stunden und 12 Minuten. 122 Kilometer Strecke. Durchschnittsgeschwindigkeit: 23,5 Kilometer pro Stunde. Insgesamt 560 H\u00f6henmeter. Ich bin ersch\u00f6pft, aber stolz. \nNach dem Essen schaffe ich noch einen kurzen Spaziergang durch den Ort, zur Burg, zur M\u00fchle, zum Flussufer. Dann fr\u00fche Bettruhe. Wie soll das morgen nur gehen? Selbst im Liegen fallen mir Bewegungen schwer. Die Knie schmerzen. Dann traumloser, tiefer Schlaf.\nUm 8 Uhr morgens sitze ich wieder im Sattel und kann kaum glauben, wie gut ich mich f\u00fchle. Es schmerzt nur das K\u00f6rperteil, das auf dem Sattel sitzt. Aber das ist schnell vergessen. \nDas Hotelfr\u00fchst\u00fcck war reichhaltig, eine gute Basis f\u00fcr den Tag. Wie gestern braucht es w\u00e4hrend der Tour nicht viel mehr. Wichtig ist nur, immer wieder kleine Energieh\u00e4ppchen und Fl\u00fcssigkeit zu sich zu nehmen, nicht erst wenn der Hei\u00dfhunger kommt oder man zu verdursten droht. Sonst sinkt die Laune schlagartig und die Beine werden schwer. Also immer mal kurze Snackpausen einlegen, mit M\u00fcsliriegel oder Banane, die man griffbereit haben sollte. Mittags ein Br\u00f6tchen. Und immer wieder Wasser. Auch wenn die Trinkflasche noch nicht leer ist, an Kiosk oder Tankstelle halten und auff\u00fcllen.\nDer Geruch von Raps in der Sonne hat etwas S\u00fc\u00dfes, Sommerliches, gleichzeitig schwingt aber auch Moder mit, als w\u00fcrde im Gelb etwas verwesen. \u00dcberall im Leipziger Umland umweht mich dieser Hauch. Das treibt an, ich will ihn hinter mir lassen. Ich muss mich an diesem Morgen fast bremsen. Auch das sch\u00f6ne Leipzig mit seinem Stadtverkehr h\u00e4lt mich in meinem Drang nach immer mehr Kilometern eher auf.\nWas dann von Leipzig aus \u00fcber Wei\u00dfenfels entlang des Saaleufers folgt, kann man getrost als eine der am besten ausgebauten Radwegstrecken Deutschlands bezeichnen, die obendrein umgegeben ist von einer einzigartigen Kulturlandschaft. Bisher f\u00fchrte mich die App meist \u00fcber kleine Landstra\u00dfen und gut geteerte Radwege, passagenweise auch \u00fcber st\u00e4rker befahrene Stra\u00dfen. Aber jetzt flie\u00dft der Weg dahin \u00fcber seichte H\u00fcgel, durch alte D\u00f6rfer, entlang \u00fcppig bl\u00fchender Flussauen. Die ersten Weinberge erheben sich am gegen\u00fcberliegenden Ufer. Der Rhythmus ist perfekt, alles stimmt jetzt.\nTrotzdem, wie weit schaffe ich es heute? Die Tagesetappe bis Weimar w\u00e4ren 140 Kilometer, noch einmal 20 mehr als gestern. Ohnehin ist die Streckenl\u00e4nge pro Tag die schwierigste Frage f\u00fcr jeden, der sich auf eine l\u00e4ngere Radwanderung begibt. Neben der Fitness z\u00e4hlt nat\u00fcrlich, mit welchem Ger\u00e4t man unterwegs ist: Renn- oder Hollandrad. Daraus und aus der Frage, welche Ausr\u00fcstung man mitf\u00fchrt, ergibt sich, wo und wie man \u00fcbernachten m\u00f6chte.\nWer mit voller Campingmontur reist, mit Zelt und Schlafsack, sollte einen bestimmten Campingplatz im m\u00f6glichen Etappenziel aussuchen und auch Pl\u00e4tze ausfindig machen, die notfalls vorher zu erreichen w\u00e4ren \u2013 wenn man nicht gerade wild und damit illegal irgendwo im Wald zelten m\u00f6chte. Aber auch das ist seit einiger Zeit ein Trend unter Radfahrern, der wahrscheinlich in der Corona-Krise an Zulauf gewinnt.\nIch aber brauche abends ein Hotel und bin damit auf mein n\u00e4chstes Etappenziel festgelegt. Wenn mir unterwegs die Kraft ausgeht, bleibt nur die M\u00f6glichkeit, nach dem n\u00e4chsten Bahnhof zu suchen. Das ist ein Ansporn, kann aber auch gef\u00e4hrlich werden, wenn man seine Ausdauer \u00fcbersch\u00e4tzt. Vor lauter Burgen, alten Kirchen, Weing\u00fctern, Kl\u00f6stern, Standbildern, gepflasterten Markpl\u00e4tzen kann ich bald gar keine Sch\u00f6nheit mehr aufnehmen. In Naumburg an der Saale zeigt die App 91 Kilometer an. Komischerweise f\u00fchle ich mich noch fit und fahre einfach immer weiter. \nBurg Saaleck, Bad Sulza, Apolda \u2013 die Orte ziehen nur so an mir vorbei. Auch steilere Anstiege von fast zehn Prozent kosten mich wenig Kraft. Bin ich im Rausch? Vor mir erscheint schlie\u00dflich das gelbe Ortschild: Weimar \u2013 Sehnsuchtsort der Deutschen und jetzt auch meiner. Die Au\u00dfengastronomie hat in Th\u00fcringen teilweise schon ge\u00f6ffnet, in der Abendsonne trinken die Menschen auf dem Frauenplan vor dem Goethehaus ihren Aperol Spritz. Ich esse eine fantastische Pizza, trinke ein Bier und schaue mir die Tagesbilanz an: 141 Kilometer Strecke und mehr als 1.000 H\u00f6henmeter. Unglaublich \u2013 f\u00fcr meine Verh\u00e4ltnisse.\nAm n\u00e4chsten Morgen ist der Himmel schwer verhangen. Die Wettervorhersage bleibt dabei: Gewitter bis zum Mittag und das f\u00fcr eine Etappe, die noch weiter ins Mittelgebirge bis nach Bayern f\u00fchren soll. Ich bin fast froh, eine Ausrede zu haben, den Zug zur\u00fcck nach Berlin zu nehmen. Die Beine schmerzen n\u00e4mlich, vor allem die Knie. Immerhin, gut 260 Kilometer habe ich geschafft. \nAuf der R\u00fcckfahrt legen sich die Schmerzen. Erholt schaue ich aus dem ICE-Fenster und sehe: Sonne, keinen Regen. H\u00e4tte ich doch weiterfahren sollen?\nBeim n\u00e4chsten Mal.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1306128345919348741,       \"url\": \"https://twitter.com/zacys/status/1306128345919348741\",       \"date\": \"2020-09-16 07:10:39+00:00\",       \"text\": \"@hannesleitlein https://t.co/Rjf6GHAYo1\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 281728543,              \"url\": \"https://www.zeit.de/autoren/Z/Zacharias_Zacharakis/index.xml\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1057635379711373315/mnVIu5Zd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/281728543/1595274158\",              \"username\": \"zacys\",              \"name\": \"Zacharias Zacharakis\",              \"description\": \"journalist @zeitonline\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-13 21:15:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 3286,              \"friends\": 2469,              \"tweets\": 5024,              \"liked_tweets\": 3125,              \"lists_member\": 157,              \"media_shared\": 560       }}, {       \"id\": 1266625519023542278,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1266625519023542278\",       \"date\": \"2020-05-30 07:00:31+00:00\",       \"text\": \"Dem Alltag entfliehen, aufs Rad steigen und einfach losfahren. Was man dabei erlebt und worauf man achten sollte, schreibt unser Kollege hier: https://t.co/dBxdTuAV1e #Abo https://t.co/gRCkDruVZh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338934,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1264190037580791808,       \"url\": \"https://twitter.com/salegen/status/1264190037580791808\",       \"date\": \"2020-05-23 13:42:47+00:00\",       \"text\": \"Das unbezahlbare Gef\u00fchl bei langen Radtouren: Paris-London, Berlin-Kopenhagen, M\u00fcnchen-Venedig, Hamburg-Sylt. W\u00e4re nicht Corona-Zeit, ich w\u00fcrde die n\u00e4chste Tour planen. https://t.co/faDlcTrF1s\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 207694861,              \"url\": \"http://www.sbkv.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1362885195871977480/wCl4hZ6w_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/207694861/1543994063\",              \"username\": \"salegen\",              \"name\": \"Salva Leutenegger\",              \"description\": \"F\u00e4llt auch mal auf die Fresse - mit oder ohne Bike. Kann die Klappe nicht immer halten. Ist ein Medienjunkie. K\u00e4mpft beruflich f\u00fcr andere.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-25 21:21:28+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich\",              \"followers\": 1414,              \"friends\": 866,              \"tweets\": 10494,              \"liked_tweets\": 12115,              \"lists_member\": 41,              \"media_shared\": 459       }}, {       \"id\": 1264185212457623552,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1264185212457623552\",       \"date\": \"2020-05-23 13:23:36+00:00\",       \"text\": \"Dem Alltag entfliehen, aufs Rad steigen und einfach losfahren. Was man dabei erlebt und worauf man achten sollte, schreibt unser Kollege @zacys hier: https://t.co/qr4HNbVa6F #Abo https://t.co/mwE3xz5xeI\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338934,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1263469547291643906,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1263469547291643906\",       \"date\": \"2020-05-21 13:59:48+00:00\",       \"text\": \"Dem Alltag entfliehen, aufs Rad steigen und einfach losfahren. Was man dabei erlebt und worauf man achten sollte, schreibt unser Kollege @zacys hier: https://t.co/dh3UtEsoIE #Abo https://t.co/aBTbZq5oEi\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338934,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1262775716552364037,       \"url\": \"https://twitter.com/kkklawitter/status/1262775716552364037\",       \"date\": \"2020-05-19 16:02:46+00:00\",       \"text\": \"Weit zu verreisen, ist gerade nicht m\u00f6glich.  Kleine Ferien handelt davon, wie man sein Fernweh trotzdem lindert. Man kann zum Beispiel einfach aufs Rennrad steigen und losfahren \u2013 so weit, wie einen die Oberschenkel tragen.  https://t.co/fYd6pIgGiP via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 103121268,              \"url\": \"http://www.katja-diehl.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374452569523679240/DMuuwoMI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/103121268/1617034492\",              \"username\": \"kkklawitter\",              \"name\": \"She Drives Mobility\",              \"description\": \"Zukunftsaktivistin \u2022 Possibilistin \u2022 #Mobilit\u00e4t \u2022 New Work \u2022 #Diversit\u00e4t \u2022 FTI-Beir\u00e4tin der \ud83c\udde6\ud83c\uddf9Verkehrsministerin \u2022 Top LinkedIn Voice \u2022 100 Frauen 2020 FOCUS\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-08 23:48:11+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 21093,              \"friends\": 8495,              \"tweets\": 91668,              \"liked_tweets\": 153456,              \"lists_member\": 217,              \"media_shared\": 8380       }}, {       \"id\": 1262736174285680644,       \"url\": \"https://twitter.com/Tiefenkultur/status/1262736174285680644\",       \"date\": \"2020-05-19 13:25:39+00:00\",       \"text\": \"Radwandern: Die Kette schnurrt, der Geist wird frei Dem Alltag entfliehen, aufs Rad steigen und einfach losfahren. Worauf man achten muss, wenn man drei Tage nichts als Radfahren will \u2013 ohne Gep\u00e4ck und ohne Planung. https://t.co/wAyrkQgy1l\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1155219066208030720,              \"url\": \"https://ko-fi.com/O4O118N51#\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1273643972813086725/vb7bI-nL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1155219066208030720/1598034153\",              \"username\": \"Tiefenkultur\",              \"name\": \"\u2b50((AiyaE\u00e4rendilElenionAncalima))\u2b50\ud83c\udf34 \ud83d\udc9a \ud83c\udf0f \ud83c\udf3f \u2600\ufe0f \ud83d\udcab\",              \"description\": \"#HospizStRaphael#ZdB #AfuAMvD@mightof_princes-reload @kassiopeia_v7@mastodon.social#netz4 #wertstufendemokratie @brauchtbewegung -support\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-27 20:51:03+00:00\",              \"location\": \"#Tiefenkultur vs #Kontrakultur\",              \"followers\": 428,              \"friends\": 4421,              \"tweets\": 32463,              \"liked_tweets\": 12860,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1460       }}, {       \"id\": 1262676639386931200,       \"url\": \"https://twitter.com/georgloesel/status/1262676639386931200\",       \"date\": \"2020-05-19 09:29:04+00:00\",       \"text\": \"#Radfahren #Sehnsucht #DasGuteLeben #RennradDie Kette schnurrt, der Geist wird frei(sorry wegen \u20ac): https://t.co/8cSgyFveKS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1163528460,              \"url\": \"http://der-ge.org/bloggt\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1367421338718244864/zL0G3-Kt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1163528460/1557650699\",              \"username\": \"georgloesel\",              \"name\": \"heavenbuttandyarn\",              \"description\": \"#Grollb\u00fcrger #KlimaDisruption #Demokratie #Zivilgesellschaft #Progressiv threema.id/K9NDJZHA #GPG: 05C6733F\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-09 17:28:09+00:00\",              \"location\": \"Pdm:Germany:Europe:Earth\",              \"followers\": 1227,              \"friends\": 4994,              \"tweets\": 92723,              \"liked_tweets\": 125912,              \"lists_member\": 72,              \"media_shared\": 975       }}, {       \"id\": 1262618022029688832,       \"url\": \"https://twitter.com/db_uebersee/status/1262618022029688832\",       \"date\": \"2020-05-19 05:36:09+00:00\",       \"text\": \"Sch\u00f6ner Artikel, der sch\u00f6n das Faszinosum \u201eLangstrecke einf\u00e4ngt.  Allein f\u00fcr das: \u201eEs schmerzt nur das K\u00f6rperteil, das auf dem Sattel sitzt.\u201c w\u00fcsste ich was \ud83d\ude2c #liegerad #recumbentDie Kette schnurrt, der Geist wird frei https://t.co/9xZk7gXaVV via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1148515989174272000,              \"url\": \"http://communicationandpm.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1260446498791317507/QNaUb5n2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1148515989174272000/1584772576\",              \"username\": \"db_uebersee\",              \"name\": \"Dagmar B\",              \"description\": \"Recumbents, singing, baking bread, #projectmanagement officer at a big automotive supplier\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-09 08:55:24+00:00\",              \"location\": \"Lake of constance\",              \"followers\": 104,              \"friends\": 336,              \"tweets\": 1222,              \"liked_tweets\": 1026,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 220       }}, {       \"id\": 1262611156289667074,       \"url\": \"https://twitter.com/zacys/status/1262611156289667074\",       \"date\": \"2020-05-19 05:08:52+00:00\",       \"text\": \"War Radfahren. Auch f\u00fcr euch. War sch\u00f6n gewesen. #kleineferien https://t.co/Rjf6GHAYo1\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 52,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 281728543,              \"url\": \"https://www.zeit.de/autoren/Z/Zacharias_Zacharakis/index.xml\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1057635379711373315/mnVIu5Zd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/281728543/1595274158\",              \"username\": \"zacys\",              \"name\": \"Zacharias Zacharakis\",              \"description\": \"journalist @zeitonline\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-13 21:15:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 3286,              \"friends\": 2469,              \"tweets\": 5024,              \"liked_tweets\": 3125,              \"lists_member\": 157,              \"media_shared\": 560       }}, {       \"id\": 1262603379106361345,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wir/status/1262603379106361345\",       \"date\": \"2020-05-19 04:37:58+00:00\",       \"text\": \"Man w\u00e4chst mit dem Rad zusammen, die F\u00fc\u00dfe kleben an den Klickpedalen, der Kopf duckt sich unter den Fahrtwind. #Rennrad #Abo https://t.co/IkbDjgRzWM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160499861,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331563560875544579/D36Akp46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wir\",              \"name\": \"ZEITONLINEWirtschaft\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Wirtschaft: @marcusgatzke, @GrabitzG, @alexandraendres, @tinagroll, @zacys und @soeren_goetz\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-28 10:13:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg/Berlin\",              \"followers\": 77537,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 15773,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 639,              \"media_shared\": 19       }}, {       \"id\": 1262603377739010050,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1262603377739010050\",       \"date\": \"2020-05-19 04:37:57+00:00\",       \"text\": \"Tempo macht gl\u00fccklich. Erholung und Ersch\u00f6pfung werden eins. Die Kette surrt ihr lang gezogenes Rrrrrrrr. #Rennrad #Abo https://t.co/r1vPEg3fqu\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 22,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338934,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}]"}