{"url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/2021-02/corona-schutz-ffp2-masken-gutscheine-verteilung-buerger-mundschutz", "date": "2021-02-08T19:21:57+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Verwirrung um die Gratismaske", "article": "Mancher erh\u00e4lt Gutscheine f\u00fcr FFP2-Masken und wei\u00df nicht warum. Andere gehen irrt\u00fcmlich leer aus. Wie die Zuteilung der Virenfilter funktioniert \u2013 oder eben nicht.\nManch eine Krankenkasse verwirrt ihre Versicherten derzeit \u2013 mit Gutscheinen f\u00fcr FFP2-Masken. Derzeit gilt: Wer \u00fcber 60 Jahre alt ist, hat Anspruch auf zw\u00f6lf solcher textilen Virenfilter. Ebenso Menschen mit Vorerkrankungen wie Asthma, Diabetes oder nach einem Schlaganfall \u2013 die sogenannte Risikogruppe. Doch auch angeblich kerngesunde Siebenj\u00e4hrige erhielten Post von der Krankenkasse. Wie kann das sein?  \nDie Krankenkassen wissen, welche Versicherten \u00fcber 60 Jahre alt sind, und wer wegen bestimmter Diagnosen zur Risikogruppe gez\u00e4hlt wird. Sie schicken den Berechtigten daf\u00fcr im Auftrag der Bundesregierung zwei Gutscheine \u00fcber je sechs Masken. Einl\u00f6sbar sind sie in Apotheken jeweils bis zum 28. Februar sowie bis zum 15. April. Zuerst schrieben die Kassen alle \u00dcber-75-J\u00e4hrigen an, im zweiten Schritt alle \u00fcber 70 und jene, bei denen eine Erkrankung wie Asthma oder Diabetes vorliegt oder Frauen mit einer Risikoschwangerschaft \u2013 das k\u00f6nnen also auch deutlich j\u00fcngere Menschen sein, auch Kinder. Derzeit gehen die Briefe an alle \u00fcber 60-J\u00e4hrigen raus. \nDie f\u00e4lschungssicher erstellten Gutscheine hat die Bundesdruckerei den Kassen geliefert. Das Begleitschreiben der Bundesregierung haben die Kassen als digitale Vorlage erhalten \u2013 mit schwarz-rot-goldenem Logo. Die Kassen setzen nur die Adressen ein und drucken die Schreiben f\u00fcr den Versand aus. \nDie pers\u00f6nlichen Daten der Berechtigten haben die Kassen nur f\u00fcr das Adressieren im eigenen Haus genutzt, wie eine ZEIT ONLINE-Nachfrage bei mehreren Kassen ergab. Dem Bund oder den Kommunen wurden die Daten nicht zur Verf\u00fcgung gestellt.   \nNicht generell. Wer aber als unter 60-J\u00e4hriger Gutscheine geschickt bekommt, hat irgendwann in seinem Leben eine der von der Bundesregierung aufgelisteten Diagnosen erhalten, darunter Asthma, Diabetes, einen Schlaganfall (Liste), oder es liegt eine Risikoschwangerschaft vor. Das hat nichts damit zu tun, wie gesund man sich f\u00fchlt. Die AOK verweist auf den Fall eines erstaunten Versicherten: Er erhielt Maskenpost, weil ein Arzt vor 13 Jahren einen Verdacht auf Hautkrebs in der Diagnose festgehalten hatte. Der Verdacht best\u00e4tigte sich zum Gl\u00fcck nie. \"Das wird im System dann nicht gel\u00f6scht\", sagt eine Sprecherin der AOK Plus. Die Krankenkassen tr\u00e4fen beim Versenden selbst keine Auswahl, sondern glichen nur die Kriterien der Bundesregierung mit ihren Versichertendaten ab. Wer Zweifel bez\u00fcglich des Gesundheitszustandes habe, solle den behandelnden Arzt kontaktieren, empfiehlt die KKH.\nSieben Jahre alt, nach Ansicht seines Vaters kerngesund \u2013 auch Kinder wie dieser Junge bekamen Gutscheine zugeschickt. Auch hier kann eine fr\u00fchere Diagnose der Grund sein \u2013 da reicht schon, dass ein Kind im fr\u00fchen Lebensalter ein bronchienerweiterndes Spray verschrieben bekam \u2013 die Diagnose Asthma liegt dann nahe. \"Nicht jedem Patienten ist bewusst, was der Arzt im Einzelnen in die Diagnose hineincodiert hat\", sagt eine Sprecherin der KKH.   \nSpekulationen von Betroffenen, die Krankenkassen h\u00e4tten f\u00fcr den Briefversand auch Versicherte mit \u00e4lter klingenden Vornamen einbezogen, weisen die Kassensprecher zur\u00fcck. Vereinzelten Nachfragen von verunsicherten Gutscheinempf\u00e4ngern sei man nachgegangen, sagt ein Sprecher der TKK. Es habe sich herausgestellt, dass alle Aussendungen korrekt waren. \"In Einzelf\u00e4llen war den Menschen wohl nicht mehr bewusst, dass sie wegen einer Erkrankung behandelt wurden, die in der Rechtsverordnung der Bundesregierung aufgef\u00fchrt ist.\"\nJa. Denn die Diagnose- und Abrechnungsdaten vor allem niedergelassener \u00c4rzte erreichen die Krankenkassen vielfach nur mit monatelanger Verz\u00f6gerung. Eine Frau, deren Arzt Ende November eine Risikoschwangerschaft feststellte, erh\u00e4lt m\u00f6glicherweise zun\u00e4chst keine Post, denn die Kasse wusste von dem Risikostatus nichts, als sie die Briefe rausschickte. Die AOK Plus hat eigenen Angaben nach derzeit nur die Daten des ersten Quartals 2020 vollst\u00e4ndig vorliegen.    \nJa, auch das gab es. Aber nicht im Zusammenhang mit den Maskengutscheinen. Vielmehr erhielten bereits Verstorbene eine Information \u00fcber bevorstehende Corona-Impfungen. In Niedersachsen bat das Sozialministerium um Entschuldigung f\u00fcr solche Pannen: Der Grund: Die Briefe hatte das Landessozialministerium verschickt. Es nutzte daf\u00fcr nicht die kommunalen Meldedaten, sondern die der Deutsche Post Direkt GmbH. Wenn solche Dienstleister dann mit veralteten Dateien arbeiten, oder \u2013 wie bei der Post vorgekommen \u2013, das Alter anhand des Vornamens sch\u00e4tzen, kommt es zu solchen Pannen. \nBund, L\u00e4nder und Kommunen hatten bereits mehrere Verteilaktionen gestartet: Kommunen in Bayern etwa bedachten Bed\u00fcrftige wie pflegende Angeh\u00f6rige mit Masken, mancherorts scheiterte auch hier das Versenden an fehlenden Adressdaten. Der Bund verf\u00fcgte schon im Dezember, dass sich \u00dcber-60-J\u00e4hrige und andere Risikogruppen drei kostenlose Masken in der Apotheke holen konnten, ein Personalausweis oder ein plausibler Nachweis der Risikogruppe reichte daf\u00fcr aus. Ab 16. Februar sollen sich Hartz-IV-Empf\u00e4nger zehn Masken in der Apotheke abholen d\u00fcrfen. Auch sie sollen in den n\u00e4chsten Tagen einen Brief der Krankenkasse erhalten. Allerdings gleichen die Krankenkassen hierbei ab: Wer schon die beiden Gutscheine f\u00fcr die zw\u00f6lf Masken erhalten haben sollte, wird nicht noch einmal versorgt. Und derzeit wird \u00fcberlegt, eine Altersgrenze nach unten einzuziehen. Denn die Maskenpflicht gilt ohnehin nicht f\u00fcr Kinder unter sechs Jahren. \nKorrekturhinweis: 9.2.2021: In einer fr\u00fcheren Version hie\u00df es beim Punkt \"Briefe an Tote\", dass Kommunen die Impfinformationen versendet haben und ihnen der \u00dcberblick \u00fcber die Meldedaten gefehlt habe. Die Versendung hatte vielmehr die Landesministerium veranlasst. Wir haben das korrigiert.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1359530466215354371,       \"url\": \"https://twitter.com/k_norden/status/1359530466215354371\",       \"date\": \"2021-02-10 15:51:36+00:00\",       \"text\": \"@wuppertroll Meinst du f\u00fcr die Masken bei der Apotheke? Falls ja: Ich fand diesen Artikel ganz interessant: https://t.co/dupKg8CXmlAuf Twitter schrieben ja einige Leute, dass sie noch warten, aber z.B. ihre (aus ihrer Sicht gesunden) Kinder Gutscheine erhielten.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17571570,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1351296402937311244/2ti4ssP2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17571570/1593111556\",              \"username\": \"k_norden\",              \"name\": \"Kalle Norden\",              \"description\": \"Fr\u00fcher Seemann; heute Landratte, Quartiersbeirat und irgendwas mit Bussen #NUMTOT\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-11-23 11:04:58+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 157,              \"friends\": 945,              \"tweets\": 4032,              \"liked_tweets\": 6349,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 160       }}, {       \"id\": 1359091394892206081,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1359091394892206081\",       \"date\": \"2021-02-09 10:46:53+00:00\",       \"text\": \"In unserer gestrigen #Clubhouse-Morgenkonferenz berichtete eine Leserin, dass sie einen Gutschein f\u00fcr #FFP2-Masken bekommen hat \u2013 aber nicht wei\u00df, warum. @tilsteff hat sich darauf angeschaut, wie die Verteilung von Masken funktioniert (oder eben nicht): https://t.co/frLd2lSndG\",       \"replies\": 9,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 17,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338934,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1359066890090541061,       \"url\": \"https://twitter.com/NinaCZi/status/1359066890090541061\",       \"date\": \"2021-02-09 09:09:31+00:00\",       \"text\": \"@Ilsibelle Das stimmt. Und auch 7-J\u00e4hrige beikommen Post... @zeitonline beschreibt all das sehr sch\u00f6n hier: https://t.co/ykjtSASngt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1071975493,              \"url\": \"http://ninazimmermann.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/897750355387330560/QUaZfu_l_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1071975493/1535230145\",              \"username\": \"NinaCZi\",              \"name\": \"Nina C. Zimmermann\",              \"description\": \"CvD / Leitende Redakteurin Podcasts bei @Finanztip, vorher @dpa_tmn, @rbbinforadio & @epd_news - Journalistin - hier privat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-08 20:52:30+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 237,              \"friends\": 434,              \"tweets\": 642,              \"liked_tweets\": 534,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 78       }}, {       \"id\": 1359047812567171076,       \"url\": \"https://twitter.com/CarlyLaurence/status/1359047812567171076\",       \"date\": \"2021-02-09 07:53:43+00:00\",       \"text\": \"Gestern Top-Thema bei unserer @zeitonline Morgenkonferenz bei #Clubhouse: die Berechtigungsscheine f\u00fcr #FFP2 Masken. Hier nun der Artikel dazu: https://t.co/cnnF60wGOe\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 47775002,              \"url\": \"http://slid.es/claurence/carlylaurence\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/466132394605830144/SGqfEpTe_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"CarlyLaurence\",              \"name\": \"Carly Laurence\",              \"description\": \"Social Media Redakteurin @zeitonline / Ehemals @bild & @asakademie / I drink my tea with milk\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-16 23:32:06+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 834,              \"friends\": 427,              \"tweets\": 2517,              \"liked_tweets\": 1284,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 304       }}, {       \"id\": 1359046417201905665,       \"url\": \"https://twitter.com/CarlyLaurence/status/1359046417201905665\",       \"date\": \"2021-02-09 07:48:10+00:00\",       \"text\": \"@BKKDV Wir haben uns dem Thema auch direkt angekommen und hier ist der Artikel: https://t.co/cnnF60wGOe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 47775002,              \"url\": \"http://slid.es/claurence/carlylaurence\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/466132394605830144/SGqfEpTe_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"CarlyLaurence\",              \"name\": \"Carly Laurence\",              \"description\": \"Social Media Redakteurin @zeitonline / Ehemals @bild & @asakademie / I drink my tea with milk\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-16 23:32:06+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 834,              \"friends\": 427,              \"tweets\": 2517,              \"liked_tweets\": 1284,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 304       }}, {       \"id\": 1358896177748582401,       \"url\": \"https://twitter.com/Schall_n_Rauch/status/1358896177748582401\",       \"date\": \"2021-02-08 21:51:10+00:00\",       \"text\": \"@Hanseatenhase Gerade zuf\u00e4llig dr\u00fcbergestolpert: https://t.co/JMvY9w7Nzk\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2184032768,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/511062543104634880/Dt-QorPR_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Schall_n_Rauch\",              \"name\": \"Schall und Rauch\",              \"description\": \"I was never really insane except upon occasions when my heart was touched. - Edgar Allan Poe\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-09 10:07:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 13,              \"friends\": 197,              \"tweets\": 1010,              \"liked_tweets\": 1588,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 204       }}, {       \"id\": 1358892809751773184,       \"url\": \"https://twitter.com/Tmo_Wizard/status/1358892809751773184\",       \"date\": \"2021-02-08 21:37:47+00:00\",       \"text\": \"Verwirrung um die Gratismaske https://t.co/JDtXzqEAhe via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 220225357,              \"url\": \"https://www.tmowizard.eu/wordpress/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000614423241/a707a2ca17e76c92f04e6981f268cd87_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/220225357/1398576679\",              \"username\": \"Tmo_Wizard\",              \"name\": \"Michael Speier\",              \"description\": \"Sucht euch Informationen \u00fcber mich im Netz selber zusammen, ihr habt ja alle einen Internetzugang! ;-) TmoWizards Impressum: tinyurl.com/y86uhbvs\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-27 03:57:03+00:00\",              \"location\": \"Augsburg\",              \"followers\": 1601,              \"friends\": 4986,              \"tweets\": 134742,              \"liked_tweets\": 51458,              \"lists_member\": 50,              \"media_shared\": 3059       }}, {       \"id\": 1358880116034711558,       \"url\": \"https://twitter.com/AnneM_Held/status/1358880116034711558\",       \"date\": \"2021-02-08 20:47:21+00:00\",       \"text\": \"@HIBrugger @Stadt_Karlsruhe @AU_de @RegSprecher Ein Erkl\u00e4rungsversuch, angeblich sind es nicht die Namen: \ud83d\ude1chttps://t.co/a1XWFn01HA\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2479932930,              \"url\": \"https://www.isi.fraunhofer.de/en/competence-center/energiepolitik-energiemaerkte/mitarbeiter/held.ht\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/831124951168081920/vyz4llaO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2479932930/1603360537\",              \"username\": \"AnneM_Held\",              \"name\": \"Anne Held\",              \"description\": \"Working on the energy transition @FraunhoferISI | #womeninenergy | Views are my own\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-05-06 14:57:25+00:00\",              \"location\": \"Karlsruhe, Baden-W\u00fcrttemberg\",              \"followers\": 79,              \"friends\": 157,              \"tweets\": 109,              \"liked_tweets\": 117,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1358877508838514701,       \"url\": \"https://twitter.com/anwaltplus/status/1358877508838514701\",       \"date\": \"2021-02-08 20:36:59+00:00\",       \"text\": \"Post von der Krankenkasse, zwei #FFP2-Maskengutscheine darin. Selbst kerngesunde Kinder erhalten solche Briefe \u2013 warum? #Maskenpflicht https://t.co/e7j8G6mqYy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 392869378,              \"url\": \"http://www.anwaltplus.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1026832982592643073/slc6OQhl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/392869378/1589406838\",              \"username\": \"anwaltplus\",              \"name\": \"redaktion\",              \"description\": \"Chefredaktion vorm. anwalt. tv. anwalt.tv@n24: youtube.com/watch?v=-PGaBG\u2026  Impressum: anwaltplus.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-17 17:51:52+00:00\",              \"location\": \"L\u00fcneburg\",              \"followers\": 130,              \"friends\": 234,              \"tweets\": 30581,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 495       }}, {       \"id\": 1358843545470255106,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1358843545470255106\",       \"date\": \"2021-02-08 18:22:01+00:00\",       \"text\": \"Warum erhalten selbst kerngesunde Kinder Maskengutscheine? #Maskenpflicht https://t.co/of3ZxmEUBl\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145941,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49914,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1358843544149049345,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1358843544149049345\",       \"date\": \"2021-02-08 18:22:01+00:00\",       \"text\": \"Post von der Krankenkasse, zwei #FFP2-Maskengutscheine darin. Selbst kerngesunde Kinder erhalten solche Briefe \u2013 warum? #Maskenpflicht https://t.co/AzHXzWHI2I\",       \"replies\": 9,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 20,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338934,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}]"}