{"url": "https://www.zeit.de/2020/29/gerd-mueller-bundesentwicklungsminister-lieferkettengesetz-entwicklungspolitik", "date": "2020-07-12T07:05:22+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Peinlich erfolgreich", "article": "Bundesentwicklungsminister Gerd M\u00fcller wird oft zum Ziel von Spott, selbst in seiner eigenen Partei. Dabei bewirkt er mehr, als es auf den ersten Blick scheint.\nGerd M\u00fcller z\u00e4hlt zu jenen Politikern, die vor allem dann auffallen, wenn ihnen etwas Peinliches passiert. Anfang dieses Jahres sitzt M\u00fcller in der Talkshow von Sandra Maischberger. M\u00fcller ist eingeladen, um \u00fcber die Ausbeutung von Arbeitern in Billiglohnl\u00e4ndern zu sprechen. Er erz\u00e4hlt von N\u00e4herinnen in Bangladesch, die Jeans f\u00fcr den deutschen Markt herstellen und einen Stundenlohn von 15 Cent erhalten. Von Kindern in Marokko, die Leder f\u00fcr Taschen und Schuhe gerben und dabei in einer Br\u00fche aus giftigen Chemikalien stehen. Maischberger, die die Beine \u00fcbereinandergeschlagen hat und an diesem Tag Stilettos aus schwarzem Wildleder tr\u00e4gt, h\u00f6rt M\u00fcller aufmerksam zu. Da grapscht er ihr pl\u00f6tzlich ans Bein. \"Ich schau mir mal Ihre Schuhe an\", sagt M\u00fcller und streicht \u00fcber ihre Stiefel. Maischberger guckt irritiert. Am n\u00e4chsten Tag steht in der Presse: \"Minister greift Moderatorin an die F\u00fc\u00dfe!\"\nEin paar Jahre zuvor, bei einem Kongress der Unionsparteien. Der CSU-Mann M\u00fcller, damals bereits seit drei Jahren Entwicklungsminister, berichtet den Unionskollegen von seinen Erfahrungen in Afrika: \"Wenn ein afrikanischer Mann 100 Dollar verdient \u2013 Preisfrage: Wie viel davon bringt er nach Hause?\" M\u00fcller antwortet selbst: \"30 Dollar!\" Und er verr\u00e4t auch gleich, wof\u00fcr \"der afrikanische Mann\" den Rest des Geldes ausgibt: \"Alkohol, Drogen, Suff \u2013 und Frauen nat\u00fcrlich!\" Eigentlich, sagt M\u00fcller sp\u00e4ter, habe er nur daf\u00fcr pl\u00e4dieren wollen, bei der wirtschaftlichen Entwicklung Afrikas auch auf die Frauen zu setzen, die erfahrungsgem\u00e4\u00df mehr Geld in die Bildung der Kinder investierten. Doch da ist der Shitstorm l\u00e4ngst im Gang. M\u00fcller trendet bei Twitter und l\u00e4uft in der heute-show.\nOder 2015, in Washington, D.\u2009C. Da spricht M\u00fcller auf dem \"Earth Day\", einer Konferenz, bei der es um globale Gerechtigkeit geht. Der UN-Generalsekret\u00e4r ist gekommen, der Weltbankchef, die Direktorin des Internationalen W\u00e4hrungsfonds. M\u00fcller soll Deutschland vertreten. Doch er benimmt sich nicht wie ein Staatsmann, sondern wie ein DJ auf dem Ballermann. \"What a party!\", gr\u00f6lt er und schleudert Floskeln in die Menge: Mehr Gerechtigkeit! Weniger Hunger! Er ruft: \"I love you all!\" Sein bayerischer Akzent ist un\u00fcberh\u00f6rbar, sein Englisch ungelenk. Der Auftritt geht auf YouTube viral. \"Mutig oder einfach nur peinlich?\", fragt Bild. \"M\u00fcller blamiert sich\", schreibt der stern. \nGerd M\u00fcller, 64 Jahre alt, Bauernsohn aus dem Allg\u00e4u, Vorstandsmitglied der CSU und seit sieben Jahren Bundesminister, ist in der Regierung zust\u00e4ndig f\u00fcr Entwicklungspolitik und damit f\u00fcr Themen wie Klimawandel und Migration. Aber wenn man ihn reden h\u00f6rt, mit seiner lauten, polternden Stimme, wirkt er wie aus der Zeit gefallen. M\u00fcller ist fast so viel in der Welt unterwegs wie der Au\u00dfenminister. Aber er agiert nicht mit diplomatischer Noblesse, sondern mit bayerischer Wurstigkeit.\nMan k\u00f6nnte daraus schlie\u00dfen, dass es sich bei M\u00fcller um eine Fehlbesetzung handelt. Doch vermutlich l\u00e4ge man damit falsch. Denn trotz der Blamagen ist es ihm gelungen, den beschr\u00e4nkten Einfluss seines Amtes zu vergr\u00f6\u00dfern. F\u00fcr gew\u00f6hnlich steht der Entwicklungsminister in der Hackordnung des Kabinetts an allerletzter Stelle. Er soll das Gewissen der Regierung beruhigen und mit seinem kleinen Budget m\u00f6glichst wenig \u00c4rger machen. Bei M\u00fcller ist das anders. Er hat den Etat seines Hauses um Milliarden aufgestockt. Und er will die Wirtschaft zu mehr Verantwortung zwingen.\nAnfang des Jahres eilt M\u00fcller durch den stillgelegten Flughafen Berlin-Tempelhof, vorbei an Kleiderst\u00e4ndern und Tischen voller Jacken und Jeans. B\u00e4sse wummern durch die Halle, d\u00fcnne M\u00e4dchen machen Selfies f\u00fcr Instagram und trinken Smoothies aus Mandelmilch. M\u00fcller ist zu Besuch auf einer Messe f\u00fcr fair produzierte Mode. Ein paar Fotografen sind gekommen, M\u00fcller stellt sich f\u00fcr sie vor einen Messestand, wedelt mit Stoffbeuteln und T-Shirts, hebt den Daumen, grinst in die Kamera. Er wirbt f\u00fcr den \"Gr\u00fcnen Knopf\", ein staatliches Textilsiegel, das sein Ministerium seit 2019 vergibt \u2013 an Firmen, die Umwelt- und Arbeitsschutzstandards einhalten: keine Kinderarbeit, keine Hungerl\u00f6hne, keine giftigen Chemikalien. Handelsketten wie Aldi und Tchibo nutzen das Siegel bereits, k\u00fcrzlich hat die Hotelkette Dorint angek\u00fcndigt, auf Handt\u00fccher und Bettw\u00e4sche mit dem \"Gr\u00fcnen Knopf\" umzusteigen. \nEs gibt Branchenkenner, die halten das Siegel f\u00fcr nicht streng genug. Aber dass M\u00fcller es \u00fcberhaupt eingef\u00fchrt und zudem Nachbesserungen in Aussicht gestellt hat, daf\u00fcr bekommt er auf der Messe viel Lob. \nN\u00e4chste Woche nun will M\u00fcller einen Schritt weiter gehen. Weil das Siegel zwar Orientierung schafft auf dem globalen Textilienmarkt \u2013 aber nicht ausreicht, um die Katastrophen zu vermeiden, die sich dort ereignen. 2013 zum Beispiel, kurz vor M\u00fcllers Amtsantritt. \nDamals st\u00fcrzte in Dhaka, der Hauptstadt von Bangladesch, eine Textilfabrik namens Rana Plaza ein. 1135 Menschen starben. Die Kleider, die sie n\u00e4hten, konnte man in Europa kaufen, in den L\u00e4den von Mango, Primark, Benetton oder KiK. Konzerne wie diese verstecken sich f\u00fcr gew\u00f6hnlich hinter komplexen Lieferketten. Sie w\u00e4lzen die Verantwortung auf Subunternehmer ab. \nM\u00fcller lie\u00df deshalb in seinem Ministerium einen eigenen Stab einrichten, der seither versucht, ein juristisches R\u00e4tsel zu knacken: Wie lassen sich global vernetzte Konzerne mit nationalem Recht einhegen? Das Ziel: ein Lieferkettengesetz, mit dem sich deutsche Firmen auch dann vor deutschen Gerichten verantworten m\u00fcssen, wenn nicht sie selbst, sondern ihre Zulieferer gegen Sozial- oder Umweltstandards versto\u00dfen. \nWie genau ein solches Gesetz aussehen k\u00f6nnte, dar\u00fcber gibt es in der Regierung heftigen Streit. Diskutiert wird etwa, die Produktion mithilfe speziell geschulter Kontrolleure zu \u00fcberpr\u00fcfen und gesch\u00e4digten Arbeitern das Recht auf Schadensersatz einzur\u00e4umen. N\u00e4chste Woche nun will M\u00fcller gemeinsam mit SPD-Arbeitsminister Hubertus Heil vor die Presse treten, um seine Pl\u00e4ne zu erl\u00e4utern (siehe Kasten). Und sollte tats\u00e4chlich ein Gesetz daraus werden, dann w\u00e4re das zwar kein Allheilmittel gegen die Ausbeutung von Billigl\u00f6hnern. Aber dennoch eine kleine Sensation. Denn M\u00fcller hat m\u00e4chtige Gegner: das Wirtschaftsministerium, die Arbeitgeber- und Handelsverb\u00e4nde.\nSie bef\u00fcrchten, dass ein Lieferkettengesetz ihnen Nachteile auf dem Weltmarkt beschert. Und sie fragen sich, wie sie pr\u00fcfen sollen, ob ein Fabrikbetreiber in Bangladesch sich auch dann noch an die vereinbarten Standards h\u00e4lt, wenn gerade kein Kontrolleur unterwegs ist. \nDavon beeindrucken l\u00e4sst M\u00fcller sich offenbar nicht. \"Ich war erstaunt, wie polternd er in den Saal kam und den Damen und Herren aus der Textilbranche die Leviten gelesen hat\", sagt ein Gewerkschafter, der in den Verhandlungen sa\u00df, die der Gesetzesinitiative vorausgingen. \"Der hat in einem Ton mit denen geredet, da w\u00e4re ich an deren Stelle nicht sitzen geblieben. Aber er hatte ja recht.\" \nDie Pl\u00e4ne\nIm Koalitionsvertrag haben Union und SPD vereinbart, ein Lieferkettengesetz zu erarbeiten, das deutsche Unternehmen haftbar macht f\u00fcr Verst\u00f6\u00dfe ihrer Zulieferer im Ausland, etwa gegen Umwelt- und Menschenrechtsstandards. Federf\u00fchrend sind das Entwicklungs- und das Arbeitsministerium, gelten soll es f\u00fcr Unternehmen ab 500 Mitarbeitern.\nDie Selbstverpflichtung\nDie Firmen hatten zun\u00e4chst die Chance, sich freiwillig zur Einhaltung der Standards zu verpflichten, haben diese aber laut einer Erhebung des Entwicklungsministeriums kaum genutzt. Kommende Woche endet eine zweite Befragung. F\u00e4llt sie \u00e4hnlich aus (was wahrscheinlich ist), w\u00fcrden umgehend Eckpunkte f\u00fcr das Gesetz vorgelegt, hei\u00dft es aus dem Ministerium.\nDie Kritiker\nGr\u00f6\u00dfter Kritiker des Vorhabensinnerhalb der Regierung ist das CDU-gef\u00fchrte Bundeswirtschaftsministerium. Die CDU selbst aber hatte Ende 2019 gefordert, \"gesetzliche Regelungen\" zu schaffen, um Unternehmen in die Pflicht zu nehmen. Die Gr\u00fcnen halten das Vorhaben f\u00fcr \"zahnlos\". Arbeitgeberverb\u00e4nde kritisieren es als \"sch\u00e4dlich\".\nM\u00fcller ist gl\u00e4ubiger Katholik. Er arbeitete auf dem Bauernhof seiner Eltern, sein Abitur machte er auf dem zweiten Bildungsweg. F\u00fcr Entwicklungspolitik habe er sich schon in der Jungen Union interessiert, erz\u00e4hlen Wegbegleiter. Damals in den Achtzigerjahren, als viele Kirchen Partnerschaften mit afrikanischen Gemeinden schlossen. \nAuf der Modemesse in Berlin, neben einem Stand, der f\u00fcr Schuhe aus veganem Leder wirbt, trifft M\u00fcller zuf\u00e4llig die gr\u00fcne Bundestagsabgeordnete Renate K\u00fcnast. Die beiden umarmen sich. Es gibt Leute in M\u00fcllers Partei, die sagen, er w\u00e4re bei den Gr\u00fcnen besser aufgehoben. Was auch daran liegt, dass M\u00fcller wie ein Fundi klingt. Ende Mai etwa verk\u00fcndete er im Bundestag, nach der Corona-Pandemie d\u00fcrfe es \"kein Zur\u00fcck zu einer Normalisierung der Globalisierung\" geben: \"Wenn alle Menschen so leben und wirtschaften wollten wie wir, br\u00e4uchten wir drei Erden.\" Im Fernsehen sagt er S\u00e4tze wie: \"Wer Kaffee f\u00fcr zwei Euro kauft, f\u00f6rdert Sklavenarbeit.\" \nIm Ausland hat M\u00fcller sich damit Respekt verschafft. In seiner Partei hat er sich Feinde gemacht. \"Herzjesumarxist\" nennen ihn dort manche, und als nach der Bundestagswahl 2017 die Ministerposten neu verteilt wurden, sollte M\u00fcller eigentlich leer ausgehen. So erz\u00e4hlen es CSU-Politiker in Bayern und Berlin. Schlie\u00dflich aber habe der damalige Parteivorsitzende Horst Seehofer eingesehen, dass M\u00fcller Unterst\u00fctzer hat, die eine Partei wie die CSU nicht ignorieren kann: Siemens-Chef Joe Kaeser zum Beispiel, ein Bef\u00fcrworter von M\u00fcllers Investitionspolitik in Afrika. Einmal, als Kaeser gemeinsam mit M\u00fcller ein Kooperationsabkommen mit westafrikanischen Staaten unterzeichnete, sagte er: \"Die EU k\u00f6nnte sich ein Beispiel nehmen am Bundesentwicklungsministerium.\" \nAuch Kardinal Reinhard Marx, der damalige Vorsitzende der Deutschen Bischofskonferenz, soll bei Seehofer f\u00fcr M\u00fcller geworben haben. Marx will sich dazu nicht \u00e4u\u00dfern, aber sein Sprecher sagt, in der Tat wisse der Kardinal \"den Minister sehr zu sch\u00e4tzen\". Und schlie\u00dflich bekam M\u00fcller R\u00fcckendeckung von Angela Merkel, die mit ihm die \u00dcberzeugung teilt, dass man die Fluchtursachen bek\u00e4mpfen muss, wenn man die Zahl der Fl\u00fcchtlinge steuern will. W\u00e4hrend sich die CSU-Schwergewichte Horst Seehofer und Markus S\u00f6der f\u00fcr Grenzschlie\u00dfungen verk\u00e4mpften und sich \u00fcber die \"Anti-Abschiebe-Industrie\" beklagten, reiste M\u00fcller in den Nahen Osten und nach Afrika. Er\u00f6ffnete Schulen. Finanzierte Krankenh\u00e4user und Fl\u00fcchtlingslager. \"Die Kanzlerin wei\u00df schon, was sie an ihm hat\", sagt Ex-CSU-Chef Theo Waigel, der sowohl M\u00fcller als auch Seehofer einst gef\u00f6rdert hat. \nUnd noch etwas habe den wackelnden Minister an der Macht gehalten, sagt Waigel: seine Auslandserfahrung. Die z\u00e4hlt viel bei den Christsozialen, deren au\u00dfenpolitisch wenig versierte F\u00fchrungsriege notorisch f\u00fcrchtet, sie k\u00f6nnte in Berlin als Provinzverein verspottet werden. Theo Waigel sagt \u00fcber M\u00fcller: \"Aus dem Bauernbub hat sich ein Mensch entwickelt, dem man drau\u00dfen in der Welt abnimmt, dass er Empathie f\u00fcr die Menschen hat.\" M\u00fcller hat das machtpolitische Kunstst\u00fcck vollbracht, sich in seiner Partei ins Abseits zu man\u00f6vrieren \u2013 und zugleich unersetzlich zu machen. \nHeute haben S\u00f6der und Seehofer den Versuch, die AfD rechts zu \u00fcberholen, offiziell f\u00fcr gescheitert erkl\u00e4rt. Und der Herzjesumarxist Gerd M\u00fcller steht pl\u00f6tzlich als Gewinner da. Er verk\u00f6rpert, wonach die CSU-Spitze neuerdings strebt: eine Politik, die konservativ ist \u2013 und zugleich von Humanit\u00e4t und \u00f6kologischem Bewusstsein gepr\u00e4gt. Nicht auf politische Korrektheit getrimmt wie bei den Gr\u00fcnen, aber glaubw\u00fcrdig. Nun wirkt M\u00fcller nicht peinlich, sondern bodenst\u00e4ndig. Nicht wurstig, sondern unbeirrt. \nAnfang Januar f\u00e4hrt M\u00fcller ins Kloster Seeon am Chiemsee, zur traditionellen Klausur der CSU-Landesgruppe. Kurz zuvor hatte Parteichef Markus S\u00f6der eine kleine Bombe gez\u00fcndet. Er hatte gefordert, das Bundeskabinett zu verj\u00fcngen, es brauche \"frische Kr\u00e4fte\" und \"neuen Schwung\". Nun r\u00e4tselt die versammelte Presse, auf wen S\u00f6der gezielt haben k\u00f6nnte. Auf M\u00fcller, der kurz vor der Rente steht? \nM\u00fcller sitzt im Gew\u00f6lbekeller, in der hintersten Ecke der Klosterklause. Macht er sich Sorgen um seinen Job? Er sagt: \"Keep cool.\" Fragt man ihn, warum er nicht bei den anderen CSUlern sitzt, die an diesem Abend zusammen Bier trinken und ihre Seilschaften pflegen, sagt M\u00fcller, er besch\u00e4ftige sich lieber mit Themen, die ihm wichtig seien. Dann redet er fast zwei Stunden lang. \u00dcber ein Fl\u00fcchtlingslager in Kenia, das er vor ein paar Jahren besucht hat. \u00dcber ein Krankenhaus im Irak. Er isst sein Wurstbrot. Trinkt sein Bier. Und verabschiedet sich ins Bett. Sein Ministeramt hat er bis heute. \nM\u00fcller vermag es, Probleme wie den Klimawandel und die Fluchtmigration zu Themen seiner Partei zu machen. Und zu Themen seines Ressorts. Vielleicht k\u00f6nnte er seinem Nischenministerium sogar zu mehr Bedeutung verhelfen. Wenn es nur jemand mitbek\u00e4me. Denn es z\u00e4hlt zu den Konstanten in M\u00fcllers Ministerleben, dass immer, wenn er etwas Wichtiges tut, andere Politiker etwas vermeintlich Wichtigeres tun.\nEnde 2019 etwa hatte M\u00fcller schon einmal eine Kampagne f\u00fcr sein Lieferkettengesetz geplant. Gemeinsam mit Arbeitsminister Hubertus Heil hatte er zu einer Pressereise nach \u00c4thiopien geladen, einem wichtigen Standort f\u00fcr die Textilindustrie. Er hatte Fabrikbesuche anberaumt und Gespr\u00e4che mit N\u00e4herinnen. Doch bevor der Minister samt Pressetross \u00fcberhaupt gelandet war, sickerte eine Nachricht aus Berlin durch: Die SPD hatte Saskia Esken und Norbert Walter-Borjans an die Parteispitze gew\u00e4hlt, damals erkl\u00e4rte Gegner der gro\u00dfen Koalition. Die Regierung drohte zu zerbrechen. Keiner der Journalisten an Bord interessierte sich mehr f\u00fcr die \u00e4thiopischen N\u00e4herinnen und f\u00fcr M\u00fcllers Gesetz. Alle st\u00fcrzten sich auf Hubertus Heil, um mit ihm \u00fcber die SPD zu reden. \"Komplett sinnlos\" sei die Reise gewesen, erinnert sich einer von M\u00fcllers Mitarbeitern. \n\u00c4hnlich erging es M\u00fcller bei einer seiner letzten Reisen nach Afrika. Er war im Norden Nigerias unterwegs, einer Region, aus der besonders viele Menschen nach Europa fliehen, vor der Terrorgruppe Boko Haram. M\u00fcller er\u00f6ffnete dort eine Berufsschule, er sagte, es w\u00e4re sch\u00f6n, wenn die jungen M\u00e4nner in Nigeria keine Boko-Haram-K\u00e4mpfer w\u00fcrden, sondern Schreiner oder Elektriker. Er nahm sogar ein paar Videos auf \u2013 vergeblich. Am selben Tag hatte sich ein FDP-Mann namens Thomas Kemmerich mit den Stimmen der AfD zum Ministerpr\u00e4sidenten von Th\u00fcringen w\u00e4hlen lassen. Die Nachrichten waren voll davon. Von Gerd M\u00fcllers Reise nach Afrika bekam keiner etwas mit.\nNun, da M\u00fcller nach jahrelangem Ringen sein Lieferkettengesetz auf den Weg bringen will, kommt ihm die Corona-Pandemie dazwischen. Gut m\u00f6glich also, dass n\u00e4chste Woche, wenn M\u00fcller die Eckpunkte vorstellt, kaum jemand etwas davon mitbekommt. Es sei denn, es passiert wieder etwas Peinliches.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1285917946695557121,       \"url\": \"https://twitter.com/UJF_tweet/status/1285917946695557121\",       \"date\": \"2020-07-22 12:41:44+00:00\",       \"text\": \"Wie ich mir die @CSU @csu_bt w\u00fcnschen w\u00fcrde: mehr M\u00fcllers, weniger Scheuers und Dobrindts. Eigentlich gar keine mehr. @BMZ_Bund https://t.co/hQiBq34OL8\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 16185460,              \"url\": \"https://wp.ujf.biz\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1341102017553555456/3QTTAhLq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/16185460/1611062363\",              \"username\": \"UJF_tweet\",              \"name\": \"Ulf J. Froitzheim\",              \"description\": \"Freier Wirtschaftsjournalist, Mitglied der DJV-Kommission Urheberrecht\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-09-08 15:02:33+00:00\",              \"location\": \"Oberbayern\",              \"followers\": 1007,              \"friends\": 1005,              \"tweets\": 23309,              \"liked_tweets\": 41651,              \"lists_member\": 34,              \"media_shared\": 1142       }}, {       \"id\": 1282284368980058114,       \"url\": \"https://twitter.com/hess_daniel/status/1282284368980058114\",       \"date\": \"2020-07-12 12:03:11+00:00\",       \"text\": \"Bundesentwicklungsminister wirbt f\u00fcr Lieferkettengesetz. \u201eWer Kaffee f\u00fcr zwei Euro kauft f\u00f6rdert Sklaverei\u201c - Gerd M\u00fcller: Im Abseits und zugleich unersetzlich |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/8m0sxZyNzdvia @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 84310495,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/484363367/P1050117_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hess_daniel\",              \"name\": \"Daniel Hess\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-22 12:17:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 14,              \"friends\": 16,              \"tweets\": 21,              \"liked_tweets\": 11,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1282198156940279808,       \"url\": \"https://twitter.com/simsalaibims/status/1282198156940279808\",       \"date\": \"2020-07-12 06:20:37+00:00\",       \"text\": \"@jaspervonlegat @BMZ_Bund https://t.co/x87GcvAofp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3113995547,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/966418176916512769/zI7azCad_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3113995547/1519029468\",              \"username\": \"simsalaibims\",              \"name\": \"Simsalaibims\",              \"description\": \"\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-03-25 09:03:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 17,              \"friends\": 226,              \"tweets\": 285,              \"liked_tweets\": 2299,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 45       }}, {       \"id\": 1282187241390047234,       \"url\": \"https://twitter.com/BernhardQ/status/1282187241390047234\",       \"date\": \"2020-07-12 05:37:14+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/n64wilUjRv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 320129807,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1318169858119503875/6WKGYAbN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/320129807/1596101070\",              \"username\": \"BernhardQ\",              \"name\": \"Bernhard Quirbach\ud83d\ude37\ud83c\udfe1\",              \"description\": \"Maschinenbauing., Biologe, irgendwas mit Verfahrenstechnik im Bereich Pharma/Lebensmittel. #Algae #Biology #Engineering #processing Elternteil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-19 10:49:09+00:00\",              \"location\": \"G\u00f6rlitz\",              \"followers\": 613,              \"friends\": 2748,              \"tweets\": 24474,              \"liked_tweets\": 191758,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 833       }}, {       \"id\": 1282183662860107777,       \"url\": \"https://twitter.com/joerghof/status/1282183662860107777\",       \"date\": \"2020-07-12 05:23:01+00:00\",       \"text\": \"Gerd M\u00fcller: Peinlich erfolgreich https://t.co/6shopXmMKD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://tapbots.com/tweetbot rel=nofollow>Tweetbot for i\u039fS</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 307456331,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1168072114890391552/6vT9Qza5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/307456331/1398196709\",              \"username\": \"joerghof\",              \"name\": \"J\u00f6rg Hof\",              \"description\": \"Human | Stay Positive | Be kind to unkind people. They need it the most | \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-29 17:30:19+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 525,              \"friends\": 1095,              \"tweets\": 14762,              \"liked_tweets\": 5123,              \"lists_member\": 30,              \"media_shared\": 706       }}, {       \"id\": 1282183379375529985,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1282183379375529985\",       \"date\": \"2020-07-12 05:21:54+00:00\",       \"text\": \"Gerd M\u00fcller: Peinlich erfolgreich |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/TtcW5UuTVxvia u2066@zeitonlineu2069\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17046,              \"friends\": 17083,              \"tweets\": 611716,              \"liked_tweets\": 168446,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1282180451596148737,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1282180451596148737\",       \"date\": \"2020-07-12 05:10:16+00:00\",       \"text\": \"Gerd M\u00fcller: Peinlich erfolgreichBundesentwicklungsminister Gerd M\u00fcller wird oft zum Ziel von Spott, selbst in seiner eigenen Partei. Dabei bewirkt er mehr, als es auf den ersten Blick scheint.https://t.co/zoM3cZcxgr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1282179257603629056,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wir/status/1282179257603629056\",       \"date\": \"2020-07-12 05:05:31+00:00\",       \"text\": \"M\u00fcller ist fast so viel in der Welt unterwegs wie der Au\u00dfenminister. Aber er agiert nicht mit diplomatischer Noblesse, sondern mit bayerischer Wurstigkeit. Als Enwicklungsminister eine Fehlbesetzung? Vermutlich l\u00e4ge man damit falsch. #Abo https://t.co/zsn2fwpap7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160499861,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331563560875544579/D36Akp46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wir\",              \"name\": \"ZEITONLINEWirtschaft\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Wirtschaft: @marcusgatzke, @GrabitzG, @alexandraendres, @tinagroll, @zacys und @soeren_goetz\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-28 10:13:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg/Berlin\",              \"followers\": 77537,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 15773,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 639,              \"media_shared\": 19       }}, {       \"id\": 1282179256303460352,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1282179256303460352\",       \"date\": \"2020-07-12 05:05:31+00:00\",       \"text\": \"F\u00fcr gew\u00f6hnlich steht der #Entwicklungsminister in der Hackordnung des Kabinetts an allerletzter Stelle. Er soll das Gewissen der #Regierung beruhigen und mit seinem kleinen Budget m\u00f6glichst wenig \u00c4rger machen. Bei M\u00fcller ist das anders.  #Abo https://t.co/dym0VVhFXF\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 47,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338934,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1281936966163079168,       \"url\": \"https://twitter.com/kvgruene_wt/status/1281936966163079168\",       \"date\": \"2020-07-11 13:02:44+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/9gw6MMKXNj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2197999214,              \"url\": \"http://www.gruene-wt.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000747988406/51a8ec14fabdb828bc526a6391561b58_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2197999214/1400056938\",              \"username\": \"kvgruene_wt\",              \"name\": \"KV Gr\u00fcne Waldshut\",              \"description\": \"Kreisverband der Gr\u00fcnen/B\u00fcndnis 90 im Landkreis Waldshut. Es twittern Hans-Joachim und Norbert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-16 16:15:34+00:00\",              \"location\": \"Waldshut-Tiengen\",              \"followers\": 360,              \"friends\": 914,              \"tweets\": 25896,              \"liked_tweets\": 1305,              \"lists_member\": 51,              \"media_shared\": 267       }}, {       \"id\": 1281531198389596161,       \"url\": \"https://twitter.com/kathihartwig/status/1281531198389596161\",       \"date\": \"2020-07-10 10:10:22+00:00\",       \"text\": \"Minister M\u00fcller wird oft zum Ziel von Spott, selbst in seiner eigenen Partei. Dabei bewirkt er mehr, als es auf den ersten Blick scheint. So wahr. Interessanter @DIEZEIT Artikel zur Debatte rund um ein dringend ben\u00f6tigtes #Lieferkettengesetz. https://t.co/o7r5dNwuaA @BMZ_Bund\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3432487667,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354066816763621376/DG5bhWPR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3432487667/1497512511\",              \"username\": \"kathihartwig\",              \"name\": \"Katharina Hartwig\",              \"description\": \"Works and lives in #Rwanda#UniMainz/@Dartmouth/@da_vienna alumni | Worked @UNAIDS @IPC_org @AuswaertigesAmt | @RwandOpp NGO member | Works at @starfricarwanda\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-20 07:03:57+00:00\",              \"location\": \"Kigali, Rwanda\",              \"followers\": 188,              \"friends\": 178,              \"tweets\": 281,              \"liked_tweets\": 1014,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 65       }}]"}