{
     "url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-11/franz-muentefering-spd-corona-senioren-kritik-pflegeheim-sterben",
     "date": "2020-11-15T14:06:23+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "\"Wenn ich jedes Risiko ausschlie\u00dfen will, muss ich aufh\u00f6ren zu leben\"",
     "article": "\u00c4lteren Menschen muss man helfen, sagt Franz M\u00fcntefering. Notfalls mit der Bundeswehr. Ein Gespr\u00e4ch dar\u00fcber, wie er sich fit h\u00e4lt und warum er ohne H\u00f6rger\u00e4t rausgeht.\nSenioren sind von der Corona-Pandemie besonders betroffen: Als Risikogruppe leiden sie meist st\u00e4rker unter den Schutzma\u00dfnahmen als junge Menschen. Franz M\u00fcntefering, 80 Jahre alt und ehemaliger SPD-Spitzenpolitiker, ist Vorsitzender der Bundesarbeitsgemeinschaft der Seniorenorganisationen (Bagso) und setzt sich derzeit stark f\u00fcr die Rechte von \u00e4lteren Menschen in der Pandemie ein. Wir erreichen ihn am Telefon. \nZEIT ONLINE: Herr M\u00fcntefering, im Januar dieses Jahres, kurz bevor das Coronavirus in Deutschland ankam, sind Sie 80 Jahre alt geworden. Haben Sie gro\u00df gefeiert?\nFranz M\u00fcntefering: Ja, in Berlin in einem Lokal, rund 40 Leute waren da. Das war gut. R\u00fcckblickend denke ich: Wir haben Gl\u00fcck gehabt. Wir wussten nicht, was auf uns zukommt. \nZEIT ONLINE: In wenigen Wochen ist Weihnachten. Wie kann es trotz allem ein sch\u00f6nes Fest werden?\nM\u00fcntefering: Alle aufeinandersitzen, das wird dieses Jahr nicht gehen. Wir m\u00fcssen vern\u00fcnftig bleiben, es hilft ja nichts. Das Virus nimmt keine R\u00fccksicht auf Weihnachten. Und wir m\u00fcssen das Virus ohne Pause bek\u00e4mpfen \u2013 mit Maske, Distanz und Ausdauer.\nZEIT ONLINE: Manche Gro\u00dfeltern sagen ihren Kindern: \"Bring mir endlich mal wieder die Enkel vorbei, wir vermissen sie. Wird schon nix passieren.\" Und st\u00fcrzen damit die Eltern in Gewissenskonflikte.\nM\u00fcntefering: Solche Gro\u00dfeltern w\u00e4ren dumm. Ausschlaggebend muss sein, ob es Kontakte bei optimalem Schutz geben kann. Und die Eltern und die Enkelkinder selbst sollten dabei mitreden k\u00f6nnen.\nZEIT ONLINE:  Wie vorsichtig sind Sie? Sie gehen in Fernsehshows, Sie fahren mit dem Zug \u2026\nM\u00fcntefering: Ich w\u00e4ge jedes Mal neu ab. Ich habe viel weniger Kontakte als fr\u00fcher. Eine hohe zweistellige Zahl an Veranstaltungen, zu denen ich als Sprecher der Bagso eingeladen bin, sind abgesagt worden. Gleich fahre ich im Zug von Berlin nach Hamburg, aber zur\u00fcck geht es bewusst im Auto. Und im Zug werde ich gut verpackt sein. Wichtig ist eine gute FFP2-Maske. Es muss klar sein, dass es nicht darum geht, das St\u00fcck Stoff als Alibi im Gesicht zu tragen. Sondern die Maske muss wirksam sein, mich und andere sch\u00fctzen. \nZEIT ONLINE: FFP2-Masken sind recht teuer \u2026\nM\u00fcntefering: Ich hab welche gekauft f\u00fcr 6,99 Euro das St\u00fcck und nat\u00fcrlich ist es f\u00fcr einen Normalverdiener, der beruflich pendelt, eine finanzielle Frage, ob er im Monat vier oder f\u00fcnf davon verbrauchen will. Das ist eine Aufgabe f\u00fcr die Politik, das k\u00f6nnte man subventionieren, zum Beispiel \u00fcber die Krankenkassen. Oder, ganz einfach, \u00fcber den Markt regeln: Indem die Masken nicht einzeln in Apotheken verkauft werden, sondern auch in Drogerien. Dass die Masken in gro\u00dfer Zahl g\u00fcnstig erworben werden k\u00f6nnen. Ein Bekannter berichtete, dass er 50 FFP2-Masken f\u00fcr 1,99 das St\u00fcck kaufen konnte, f\u00fcr Familie, Freunde und die Nachbarschaft. Da wird zu wenig dr\u00fcber geredet, was wir da f\u00fcr M\u00f6glichkeiten haben. Maskentragen nervt, aber es ist wichtig.\nZEIT ONLINE: Was nervt Sie an Masken?\nM\u00fcntefering: Na, die Brille beschl\u00e4gt. Und ich habe H\u00f6rger\u00e4te. Und wenn man H\u00f6rger\u00e4te im Ohr hat und die Maske hinterm Ohr und die Brillenb\u00fcgel auch, dann wird's hinterm Ohr eng. Dann passiert es leicht, dass sich da was verhakt und die H\u00f6rger\u00e4te rausfallen k\u00f6nnen. Und da muss man vorsichtig sein, das wird richtig teuer. Also trage ich in der \u00d6ffentlichkeit keine H\u00f6rger\u00e4te mehr. Geht auch. Gibt Schlimmeres.\nZEIT ONLINE: In einem Interview haben Sie gesagt: \"Zu Hause bleiben, sich das Essen bringen lassen, nach einem Jahr herauskommen und sehen, wer noch u\u0308brig ist\", das sei jedenfalls keine L\u00f6sung.\nM\u00fcntefering: Ja, das stimmt. In einem vern\u00fcnftigen Rahmen sind Bewegung und Kontakt sehr wichtig. So viel Leben muss schon sein. Auch wenn ich mich einsperre, k\u00f6nnte auf dem gelieferten Essen das Coronavirus sein. Wenn ich jedes Risiko total ausschlie\u00dfen will, muss ich aufh\u00f6ren zu leben. Was also k\u00f6nnen wir Alten tun? Eigenverantwortung ist gefragt: Was sind Kontakte, die ich leicht minimieren kann? Manchmal sehe ich auf der Stra\u00dfe Schlangen und Menschenaufl\u00e4ufe, wo ich mir denke: Das muss doch nicht sein. Viele \u00e4ltere Menschen verhalten sich \u00fcbrigens total rational: Gehen spazieren, wo sie Platz finden, umkurven die Leute. Ballettgehen hat das jemand letztens genannt. Fand ich sehr treffend.\nZEIT ONLINE: Ist \u00c4lterwerden in der Corona-Krise ein Stigma geworden? Immer mal wieder gibt es Forderungen, bestimmte Altersgruppen zu ihrem vermeintlichen Schutz besonders zu isolieren.\nM\u00fcntefering: Zu Beginn der Pandemie wurde mir zu einseitig auf \"die Alten\" geschaut, ja. Das Altersbild ist bunt: 20 bis 22 Prozent der Deutschen sind \u00fcber 65 Jahre alt, das sind 16 bis 17 Millionen Menschen. Pflegebed\u00fcrftig sind davon 3,5 bis 4 Millionen Menschen. Und von denen werden drei Viertel zu Hause betreut, ein Viertel ist in Heimen. Man muss einfach mal konstatieren: Der Gro\u00dfteil der \u00c4lteren ist in dieser Krise gar nicht auff\u00e4llig geworden. Sie verhalten sich sehr rational, beim Einkaufen, sie pflegen zum Teil selbst Angeh\u00f6rige und sie sind als Gro\u00dfeltern f\u00fcr viele junge Familien nach wie vor eine entscheidende St\u00fctze im Alltag. Sie haben sich gl\u00fccklicherweise nicht \u00fcberdurchschnittlich oft mit dem Virus infiziert. Besonders vulnerabel hingegen sind die Menschen in den Pflegeheimen. Das hat auch damit zu tun, dass sich die Situation dort in den vergangenen Jahrzehnten ge\u00e4ndert hat.\nZEIT ONLINE: Was meinen Sie?\nM\u00fcntefering: Die Menschen gehen immer sp\u00e4ter in die Seniorenheime. Fr\u00fcher war die Vorstellung, dass die Menschen mit 70 in die Heime ziehen und dass diese wirklich ihr letztes Zuhause werden. Aber inzwischen bleiben die Menschen lange zu Hause, auch in Pflege. Sie kommen in die Heime, wenn sie zu Hause nicht mehr betreut werden k\u00f6nnen. Das hei\u00dft, wir haben es hier oft mit sehr ersch\u00f6pften Menschen zu tun, die bettl\u00e4gerig sind und keine lange Lebenszeit mehr haben. Das \u00e4ndert nichts an ihrem Recht auf Leben. Dann sind da demente Menschen, die die aktuellen Bedrohungen durch Viren nicht wirklich verstehen k\u00f6nnen. Mein Appell, auch an Staat und Gesundheits\u00e4mter, ist: Wir d\u00fcrfen die Bewohner der Altenheime nicht wegsperren, die Grundrechte m\u00fcssen auch f\u00fcr sie gelten. Jeder Mensch braucht ein Mindestma\u00df an sozialen Kontakten.\nZEIT ONLINE: Viele Politiker beteuern, dass es keine Besuchsverbote in Altenheimen mehr geben soll. Faktisch h\u00f6rt man aber wieder \u00f6fter davon, dass die Heime keinen anderen Weg sehen \u2013 auch wegen der Ansteckungsgefahr. \nM\u00fcntefering: Das ist wahr, aber nicht akzeptabel. In der privaten Pflege gibt es diese Sorge vor Ansteckung auch. Gerade wenn mehrere Generationen im Haus wohnen. Doch mit Vorsicht und guten Schutzma\u00dfnahmen geht es. Wenn Menschen in Pflegeheimen auf engem Raum zusammenleben, da kann es schon vern\u00fcnftig sein, im Zimmer zu essen und nicht 30 bis 40 Menschen  im Esssaal zusammenzuf\u00fchren. Aber f\u00fcr Mitarbeiter und Besucher m\u00fcssen jetzt die Schnelltests wirklich eingesetzt werden. Bund und L\u00e4nder haben das am 28. Oktober versprochen. Die Kommunen m\u00fcssen daf\u00fcr sorgen, dass ein verantwortbares Ma\u00df an Kontakten in Pflegeheimen m\u00f6glich ist. Beieinandersitzen, die Hand halten, reden \u2013 diese Entscheidung, auch wenn sie ein Risiko sein kann, die muss den Menschen m\u00f6glich sein. Damit umzugehen ist eine riesige und belastende Aufgabe f\u00fcr die Pflegerinnen und Pfleger. Gro\u00dfen Respekt f\u00fcr diese Arbeit. Sie d\u00fcrfen nicht wieder alleingelassen werden.\nZEIT ONLINE: Wo wurden die Pfleger alleingelassen?\nM\u00fcntefering: Im M\u00e4rz sind viele Pfleger und Pflegerinnen selbst krank geworden \u2013 entweder weil sie sich selbst infiziert hatten oder weil sie selbst Angst vor dem Virus hatten und sich alleingelassen f\u00fchlten. Wir m\u00fcssen also daf\u00fcr sorgen, dass sich das Personal sicher f\u00fchlen darf. Und dass es auch gerecht bezahlt wird, mit einem ordentlichen Fl\u00e4chentarifvertrag. Das Pflegepersonal ist au\u00dferdem mit seiner eigenen Arbeit so eingespannt, das kann jetzt nicht auch noch daf\u00fcr sorgen, dass die Besuche richtig organisiert werden, die Tests durchf\u00fchren und die Instruktionen geben. Da m\u00fcssen Helfer von au\u00dfen her. Wenn das Gesundheitsamt nicht aushelfen kann, vielleicht hat die Bundeswehr noch Potenziale oder freiwillige Helferinnen und Helfer melden sich.\nZEIT ONLINE: Sie haben Ihre Mutter und auch Ihre fr\u00fchere Frau im Sterben begleitet. In der Corona-Krise konnten manche wegen der Infektionsgefahr nicht Abschied nehmen.\nM\u00fcntefering: Zu diesem schrecklichen Fall darf es nicht mehr kommen. F\u00fcr die, die vor den T\u00fcren standen, war das \u00fcbrigens sicherlich mindestens genauso schwer wie f\u00fcr die, die ihren letzten Weg alleine gehen mussten. Als mein Vater 1985 starb, kam der Tod vergleichsweise pl\u00f6tzlich, das war f\u00fcr mich schlimm, so abgeschnitten zu sein. Bei meiner Mutter und meiner fr\u00fcheren Frau war es ein schmerzhafter Prozess, aber wir sind den Weg zusammen gegangen. Das Sterben ist ein Teil des Lebens und es gibt auch im Sterben eine Lebensqualit\u00e4t. Das Sterben geht manchmal sehr schnell, manchmal dauert es Tage und Wochen. Und da gibt es bei den Sterbenden immer wieder Bedarf zu reden, Erinnerungen hochzuholen, noch mal an die Sonne zu gehen, die Hand zu halten. Oder dass einfach jemand da ist. Das geh\u00f6rt zur Menschenw\u00fcrde, Virus hin oder her.\nZEIT ONLINE: Auch f\u00fcr die gesunden und noch sehr aktiven \u00c4lteren ist die Situation nicht einfach. Sie preisen gerne die \"drei L\", die das Altern einfacher machen sollen: Laufen, Lernen, Lachen. \nM\u00fcntefering: Und die sind absolut coronakompatibel. Nehmen Sie meine morgendliche Gymnastik. Zwanzig Minuten Aussch\u00fctteln im Bad und bewegen, was sich noch bewegen l\u00e4sst, das stabilisiert. Ich geh raus spazieren und aufs Laufband, denn das h\u00e4lt die Gehirnzellen fit. Ich lese in dieser Krise viel. Man kann jeden Tag was dazulernen. Und man kann sein K\u00f6nnen auch vermitteln, telefonisch. Weshalb sollten \u00c4ltere nicht mit Schulkindern auch Schularbeiten besprechen \u2013 telefonisch oder per Video? Und Lachen, das hei\u00dft Freude am Leben. Wegen der Liebe zum Leben beschr\u00e4nken wir uns nun. Weil wir uns sch\u00fctzen wollen. Ich freue mich, dass wir da als Gesellschaft so zusammenhalten.\nZEIT ONLINE: Br\u00f6ckelt da nicht gerade etwas? Schauen Sie auf den Unmut bei K\u00fcnstlern und Gastronomen \u00fcber den erneuten Lockdown.\nM\u00fcntefering: Berechtigte Kritik ist immer erlaubt, da muss Politik auch immer neue L\u00f6sungen finden. Wir streiten um Details, aber das Vertrauen in die Demokratie, da bin ich ganz sicher, ist gewachsen und stabil. Auch Demokratie funktioniert niemals optimal, aber alles andere w\u00e4re viel, viel schlechter.\nZEIT ONLINE: Das Entsetzen \u00fcber die Demonstration der Corona-Leugner am vergangenen Wochenende in Leipzig war gro\u00df. Manche sehen die Demokratie da durchaus herausgefordert. \nM\u00fcntefering: Die Querdenker vereinen Menschen mit sehr unterschiedlichen Intentionen auf der Stra\u00dfe. Die haben aber keine gemeinsame Sprache, keine gemeinsamen Ziele gefunden, insgesamt ist das im Lande relativ klein und ungezielt geblieben. Was wollen die eigentlich? Die Maske wegwerfen? Eine \u00fcberw\u00e4ltigende Mehrheit der Deutschen bef\u00fcrwortet die Maskenpflicht. Und eine Mehrheit f\u00fchlt sich gut regiert, das zeigen alle Umfragen. Deshalb hab ich auch keine Angst vor dem Wahlkampf n\u00e4chstes Jahr. \nZEIT ONLINE: Die \u00c4lteren sind in der Regel wirtschaftlich abgesichert, viele J\u00fcngere f\u00fchlen sich durch die Lockdowns um ihre Zukunft beraubt. Wird das der n\u00e4chste gro\u00dfe Generationenkonflikt?\nM\u00fcntefering: Grunds\u00e4tzlich steigen die Renten wie im Vorjahr die L\u00f6hne. 2020 gab es deshalb Rentensteigerungen. 2021 wird das nicht so sein, weil die L\u00f6hne infolge von Kurzarbeit und Arbeitslosigkeit und den Auswirkungen der Pandemie nicht steigen werden. Die J\u00fcngeren fragen trotzdem zu Recht, ob sie sp\u00e4ter einmal genauso abgesichert sein werden wie wir jetzt. Klar ist, wir d\u00fcrfen keine verlorene Generation Corona produzieren. Die Krise ist teuer und wir werden sie vern\u00fcnftig refinanzieren.\nZEIT ONLINE: In der SPD wird diskutiert, dass f\u00fcr die Kosten der Krise auch Wohlhabende aufkommen sollen. Wie stehen Sie dazu?\nM\u00fcntefering: Das geht \u00fcber eine Verm\u00f6genssteuer. Ob das eine einmalige Abgabe w\u00e4re oder nicht, das entscheide ich nicht mit. Klar ist: In einer Ausnahmesituation wie dieser m\u00fcssen die, die mehr haben, f\u00fcr die anderen mit einstehen. Der Staat kann nicht nur Geld ausgeben, er muss auch einnehmen. Die finanziell Starken m\u00fcssen ein St\u00fcck der Last mittragen. Das ist keine gro\u00dfe Zumutung, auch nicht f\u00fcr die Wirtschaft\nZEIT ONLINE: Wenn das Virus besiegt ist: Was ist das Erste, das Sie machen werden?\nM\u00fcntefering: Ganz ehrlich? Da habe ich noch nicht dr\u00fcber nachgedacht. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1366127090614075398,       \"url\": \"https://twitter.com/luigologie/status/1366127090614075398\",       \"date\": \"2021-02-28 20:44:14+00:00\",       \"text\": \"@VeraSchroeder Da geht es ihm wie M\u00fcntefering https://t.co/0WzriFAKDK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 574512302,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000664675204/7d066219170d5db57c2d06efdb712ca2_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"luigologie\",              \"name\": \"Judith Luig\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-05-08 14:21:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 777,              \"friends\": 815,              \"tweets\": 905,              \"liked_tweets\": 5996,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 76       }}, {       \"id\": 1328033345469640705,       \"url\": \"https://twitter.com/Ulle_65/status/1328033345469640705\",       \"date\": \"2020-11-15 17:53:17+00:00\",       \"text\": \"@janoschdahmen Der Gro\u00dfteil der \u00c4lteren ... haben sich gl\u00fccklicherweise nicht \u00fcberdurchschnittlich oft mit dem Virus infiziert ... Jeder Mensch braucht ein Mindestma\u00df an sozialen Kontakten ... Beieinandersitzen, die Hand halten, redenhttps://t.co/J1zLseXo1S\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 925443588607102976,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1239989071407169536/9Dgh7yP1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/925443588607102976/1584471536\",              \"username\": \"Ulle_65\",              \"name\": \"Ulle bevorzugt realistische Risikoeinsch\u00e4tzung\",              \"description\": \"Ich like Aussagen, nicht Accounts. Falls ich mal einen Tweet like, der aus der rechten Ecke kommt, bitte Bescheid geben.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-31 19:25:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 106,              \"friends\": 293,              \"tweets\": 6346,              \"liked_tweets\": 19486,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1864       }}, {       \"id\": 1328018735609892867,       \"url\": \"https://twitter.com/lisacaspari/status/1328018735609892867\",       \"date\": \"2020-11-15 16:55:14+00:00\",       \"text\": \"Habe mit Franz #M\u00fcntefering \u00fcber das \u00c4ltersein in Corona-Zeiten gesprochen. Seine Alltagstipps (Gymnastik!)und seine Sorgen (vor allem um die Menschen in Pflegeheimen): https://t.co/xRL3EXN81W\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 538995832,              \"url\": \"http://www.zeit.de/autoren/C/Lisa_Caspari/index.xml\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/914528625944350722/CvmAUsDs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/538995832/1365702682\",              \"username\": \"lisacaspari\",              \"name\": \"Lisa Caspari\",              \"description\": \"Journalistin, stellvertretende Leiterin des Ressorts Politik, Wirtschaft, Gesellschaft @ ZEIT ONLINE\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-28 12:25:41+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 10440,              \"friends\": 1570,              \"tweets\": 6279,              \"liked_tweets\": 1388,              \"lists_member\": 280,              \"media_shared\": 331       }}, {       \"id\": 1327980435272503296,       \"url\": \"https://twitter.com/AJK_Kuhlmann/status/1327980435272503296\",       \"date\": \"2020-11-15 14:23:03+00:00\",       \"text\": \"Schade, Bezahlschranke. Aber es gibt keinen, der wie Franz M\u00fcntefering die Dinge beschreibt. I love it! \ud83c\udf88: Wenn ich jedes Risiko ausschlie\u00dfen will, muss ich aufh\u00f6ren zu leben |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/jUsF2VuXgh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1166387444,              \"url\": \"http://www.dena.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/617247927233310720/oq_HIbhH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1166387444/1390064317\",              \"username\": \"AJK_Kuhlmann\",              \"name\": \"Andreas Kuhlmann\",              \"description\": \"Deutsche Energie-Agentur (dena), Vorsitzender der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung, views are my own.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-10 16:40:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 4081,              \"friends\": 680,              \"tweets\": 5757,              \"liked_tweets\": 7489,              \"lists_member\": 113,              \"media_shared\": 429       }}, {       \"id\": 1327976781517873152,       \"url\": \"https://twitter.com/_lakra_/status/1327976781517873152\",       \"date\": \"2020-11-15 14:08:31+00:00\",       \"text\": \"Beachtenswertes Interview mit M\u00fcntefering zu #Corona, dem Umgang mit den Herausforderungen f\u00fcr \u00c4ltere &amp; Forderungen f\u00fcr Besch\u00e4ftigte in der Pflege.Dann nehm ich das H\u00f6rger\u00e4t halt raus. Gibt Schlimmeres.Ich mag diesen Alltagspragmatismus.#maskeaufhttps://t.co/83mwbD2QQ4\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1902098287,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/928789438125236224/0giVWv7r_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1902098287/1510276226\",              \"username\": \"_lakra_\",              \"name\": \"Advocatus Diaboli DeLacroix\",              \"description\": \"Jugendbewegter Hamburger und Europ\u00e4er - Aperi os tuum, decerne quod justum est, et judica inopem et pauperem. #nazisraus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-24 23:01:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1912,              \"friends\": 3278,              \"tweets\": 38103,              \"liked_tweets\": 53401,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 232       }}, {       \"id\": 1327973877587324928,       \"url\": \"https://twitter.com/ben_schndr/status/1327973877587324928\",       \"date\": \"2020-11-15 13:56:59+00:00\",       \"text\": \"Ganzes Interview: https://t.co/r9ig2NVIzr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 458545545,              \"url\": \"http://richelstauss.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1357397954362036225/L8G1Zt3v_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/458545545/1605026586\",              \"username\": \"ben_schndr\",              \"name\": \"Ben Schneider\",              \"description\": \"Strategie & Beratung bei @richelstauss | Politik bei SPD & Jusos | Unsinn im Internet | er/ihm\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-08 17:51:00+00:00\",              \"location\": \"Berlin-MaHe | Uckermark\",              \"followers\": 2623,              \"friends\": 492,              \"tweets\": 3886,              \"liked_tweets\": 6993,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 611       }}, {       \"id\": 1327969584293548032,       \"url\": \"https://twitter.com/Tmo_Wizard/status/1327969584293548032\",       \"date\": \"2020-11-15 13:39:56+00:00\",       \"text\": \"Wenn ich jedes Risiko ausschlie\u00dfen will, muss ich aufh\u00f6ren zu leben https://t.co/vih25nsSTD via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 220225357,              \"url\": \"https://www.tmowizard.eu/wordpress/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000614423241/a707a2ca17e76c92f04e6981f268cd87_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/220225357/1398576679\",              \"username\": \"Tmo_Wizard\",              \"name\": \"Michael Speier\",              \"description\": \"Sucht euch Informationen \u00fcber mich im Netz selber zusammen, ihr habt ja alle einen Internetzugang! ;-) TmoWizards Impressum: tinyurl.com/y86uhbvs\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-27 03:57:03+00:00\",              \"location\": \"Augsburg\",              \"followers\": 1601,              \"friends\": 4986,              \"tweets\": 134742,              \"liked_tweets\": 51458,              \"lists_member\": 50,              \"media_shared\": 3059       }}, {       \"id\": 1327968531795861504,       \"url\": \"https://twitter.com/SchickerHanna/status/1327968531795861504\",       \"date\": \"2020-11-15 13:35:45+00:00\",       \"text\": \"Wenn ich jedes Risiko ausschlie\u00dfen will, muss ich aufh\u00f6ren zu leben https://t.co/xumSkOWf56 via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1001367540084375552,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1240451976070135816/BYgPloKy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1001367540084375552/1615018465\",              \"username\": \"SchickerHanna\",              \"name\": \"Hanna Schicker\",              \"description\": \"Sie waren Feinde der Utopie, um deren Verwirklichung willen. Ihre imago von der Revolution pr\u00e4gte die von der Vorwelt;T.W. AdornoNegative Dialektik\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-29 07:40:00+00:00\",              \"location\": \"Vienna, Austria \",              \"followers\": 454,              \"friends\": 1050,              \"tweets\": 52883,              \"liked_tweets\": 58771,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 895       }}, {       \"id\": 1327961166287605763,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1327961166287605763\",       \"date\": \"2020-11-15 13:06:29+00:00\",       \"text\": \"Es gibt auch im Sterben eine #Lebensqualit\u00e4t, sagt Franz #M\u00fcntefering im Interview. Warum man genau jetzt die Alten in den Pflegeheimen nicht alleinlassen darf. #Covid19DE https://t.co/aO49MtQjhM\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145941,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49914,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1327961164932853760,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1327961164932853760\",       \"date\": \"2020-11-15 13:06:28+00:00\",       \"text\": \"Franz #M\u00fcntefering setzt sich f\u00fcr die Rechte \u00c4lterer ein. Aber er verliert die Jungen nicht aus dem Blick: Wir d\u00fcrfen keine verlorene Generation #Corona produzieren, sagt er.  https://t.co/ePSf87OwGJ\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338934,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}]"
}