{"url": "https://www.compact-online.de/warum-die-querdenker-demo-am-29-08-fuer-uns-ueberlebenswichtig-ist/", "date": "2020-08-28T13:37:25+02:00", "source": "compact-online.de", "label": "fake", "header": "Warum die Querdenker-Demo am 29.08. f\u00fcr uns \u00fcberlebenswichtig ist\t\t\t", "article": "Verh\u00e4ngt Berlin ein Demo-Verbot gegen Querdenker, weil der n\u00e4chste Lockdown bereits beschlossen Sache ist?\nIn einem Interview mit Kla.tv verriet der Kulturveranstalter Thomas Bayer aus Osthessen, dass im nicht-\u00f6ffentlichen Teil einer Gemeinderatssitzung (Ende Juni 2020) der B\u00fcrgermeister den zweiten Lockdown als bereits beschlossene Sache verk\u00fcndet habe. Der solle Ende August in Kraft treten. Bayers Informant sei ein Gemeinderat aus Hessen gewesen.\nDieser neue Lockdown soll l\u00e4nger dauern, ungef\u00e4hr vier bis sechs Monate und noch weitaus sch\u00e4rfere Ma\u00dfnahmen und Regeln zur Folge haben als der erste Lockdown in diesem Fr\u00fchjahr. Was Thomas Bayer im Interview berichtet, klingt glaubw\u00fcrdig, auch wenn er die Quelle nicht preisgeben kann, aber er steht mit Namen und Gesicht zu seinen Aussagen. Die Glaubw\u00fcrdigkeit seiner Behauptung bekommt nun neue Nahrung, da ein zweiter Zeuge im Kern dasselbe behauptet: Eine 64-j\u00e4hrige Frau, die anonym bleiben m\u00f6chte.\nSie arbeitete als Physiotherapeutin in einem gro\u00dfen Pflege-und Altenheim und wurde vor den Chef zitiert, weil sie von Kollegen gemeldet worden war. Bei dementen Patienten hatte sie gelegentlich ihre Maske abgenommen, wenn die ihre Anweisungen nicht verstehen konnten. Das leuchtete dem Chef zwar ein, er k\u00fcndigte ihr aber trotzdem mit der Begr\u00fcndung, dass er das nicht durchgehen lassen k\u00f6nne, zumal da ein zweiter Lockdown zum Ende August mit noch sch\u00e4rferen Regeln bereits beschlossen Sache sei.\nNach meiner Einsch\u00e4tzung k\u00f6nnte es durchaus m\u00f6glich sein, dass aufgrund der l\u00e4ngst eingetretenen Corona-M\u00fcdigkeit beim Volk ein neuer Virus aus der Hexenk\u00fcche der Biowaffenlabore losgelassen wird, um die Bev\u00f6lkerung entsprechend dem Plan einzusch\u00fcchtern. Dazu ist es n\u00f6tig, weitere Demonstrationen zu unterbinden, was mit Hilfe passender neuer Verordnungen des Seuchenschutzgesetzes leicht m\u00f6glich ist. Denn das Volk soll nicht aufwachen, nicht miteinander kooperieren und sich nicht untereinander vernetzen, sondern sich weiterhin gegenseitig \u00fcberwachen.\nIn den Kirchen stehen am Eingang vor den Gottesdiensten schon Hilfskr\u00e4fte, die das Eintragen von Name und Telefonnummer auf die Liste \u00fcberwachen, damit bei einer Corona-Testung wegen eines Verdachtsfalles die wichtigen pers\u00f6nlichen Kontaktdaten zur R\u00fcckverfolgung der Kontakte gleich dem Staat zur Verf\u00fcgung stehen. Bei Gastst\u00e4tten aller Art dasselbe Verfahren, aber oft schon zus\u00e4tzlich zur Liste bereits eine digitale Registrierung mit Hilfe eines ausgelegten QR-Codes. So ger\u00e4t Jeder fr\u00fcher oder sp\u00e4ter in die Testmaschinerie des Staates. Wer einmal drin ist, kommt nie wieder heraus und wird immer wieder \u00fcberwacht, denn es werden alle Ergebnisse dem Gesundheitsamt und damit dem RKI gemeldet \u2013 auch bei negativer Testung.\nDie Tests k\u00f6nnen nun bis zu 85 Prozent falsch positiv sein, so dass eine Corona-Pandemie problemlos weitergeschrieben werden kann. Je mehr man testet, umso mehr Coronaf\u00e4lle hat man dann auch. \u00dcblich ist der Test aus der Charit\u00e9, der von Drosten entwickelt wurde. Der Bericht eines auswertenden Labors offenbart nun die Manipulation des Ergebnisses, nachzulesen auf der Webseite von Dr. med. Wolfgang Wodarg, Lungenfacharzt, Epidemiologe und jahrelanger Leiter eines Gesundheitsamtes vor seiner Pensionierung.\nDas Labor teilte seinen Kunden mit, dass ab sofort das Test-Urteil \u201epositiv\u201c lautet, sobald einer der Faktoren auf den PCR- Test positiv ansprechen w\u00fcrde. Es werden zwei Genabschnitte getestet: einmal ein Gen-Abschnitt des Covid-19 Virus, aber auch ein Genabschnitt von den zahlreichen sonstigen \u00fcblichen Coronaviren. Das bedeutet, dass der Test auch dann als positiv gewertet wird, wenn gar kein Covid-19-Virus vorhanden ist, von der unvermeidbaren Fehlerquote der Labore einmal abgesehen. Au\u00dferdem werden gem\u00e4\u00df einer neuen Verordnung nach internationalem Standard auch alle Toten, die mit Corona und nicht an Corona gestorben sind, sondern an Herz-Kreislauf-Erkrankungen wie Herzinfarkt, Schlaganfall und auch an Krebs, als Corona-Tote in der Statistik gef\u00fchrt. (Fortsetzung des Artikels unter dem Werbebanner.)\nWie im Schatten von Coroa-Krise, Klimahysterie, EU und Hate Speech ein totalit\u00e4rer Staat aufgebaut wird. Geheime Dokumente aus dem Innenministerium belegen, dass die Bundesregierung in der Corona-Krise gezielt die Bev\u00f6lkerung in Angst und Schrecken versetzt hat, um so massive Grundrechtseinschr\u00e4nkungen durchsetzen zu k\u00f6nnen. Seit Beginn des Jahres 2020 wurden die B\u00fcrger gezielt von Politik und Medien mit apokalyptischen Horrorszenarien konfrontiert. Die t\u00e4gliche Ver\u00f6ffentlichung der Corona-Todeszahlen glich einer Kriegsberichterstattung. Doch in der Zwischenzeit sprechen immer mehr Wissenschaftler, Mediziner und Sicherheitsexperten von einem \u00bbFehlalarm\u00ab. Eine entscheidende Frage ist daher: Handelt es sich um einen bewusst ausgel\u00f6sten Fehlalarm? Und wenn ja, welche politischen und/oder finanziellen Interessen verbergen sich dahinter? Hier bestellen.\nDie Demo wurde von der Polizei aufgel\u00f6st, da keine Genehmigung beziehungsweise Anmeldung f\u00fcr die Kundgebung vorlag. Auch die Banner mussten vom Zaun der Schule entfernt werden. \nHintergrund des Protests war ein vom Schulleiter Gens verfasstes Schreiben, in dem er eine Maskenpflicht f\u00fcr Kinder aus Gewissensgr\u00fcnden ablehnte. W\u00f6rtlich hei\u00dft es dort: \u201eIch halte diese Maskenpflicht, gerade f\u00fcr Grundsch\u00fcler, einerseits f\u00fcr unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig, da wir wochenlang im Westhavelland keine Corona-F\u00e4lle hatten. Andererseits sehe ich es als gesundheitlich bedenklich an, da, gerade bei so einer Hitze wie in diesen Tagen, die Kinder sofort unter der Maske schwitzen, die Maske feucht wird und so auch erst zu einer Brutst\u00e4tte f\u00fcr Bakterien werden kann. Zudem halte ich die Maske grunds\u00e4tzlich nicht als ausreichendes Mittel, m\u00f6gliche Viren-\u00dcbertragungen zu verhindern.\u201c\nSo steht immer ein erheblicher Bodensatz an Corona-F\u00e4llen f\u00fcr die Statistik zur Verf\u00fcgung, und die Fallzahlen k\u00f6nnen mit wenigen positiv Getesteten schnell und leicht nach oben gedr\u00fcckt werden, um einen erneuten Lockdown begr\u00fcnden zu k\u00f6nnen. Mit diesen Methoden kann man jede neue Pandemie erfinden und dann auch unbegrenzt fortschreiben, denn die h\u00e4ufigsten Todesursachen in Deutschland und Europa sind Herz-Kreislauf-Erkrankungen und Krebs. Von den wegen Corona freigehaltenen Betten im Krankenhaus sind nur wenige Prozent belegt, da die in der Statistik angef\u00fchrten \u201eF\u00e4lle\u201c fast ausschlie\u00dflich nur positiv Getestete sind, im Regelfall ohne Symptome.\nDie Krankenh\u00e4user sollen angeblich 500 Euro Staatsbeihilfe t\u00e4glich pro Corona-Bett erhalten und haben kein Interesse, diesen Zustand zu \u00e4ndern, denn ein unbelegtes Bett bringt mehr als ein belegtes, da man sich das medizinische Personal daf\u00fcr spart und es woanders gewinnbringender einsetzen kann. Das Geld rollt ja trotzdem. Hinter der ganzen Sache steckt ein perfider Plan, denn mit Hilfe eines st\u00e4ndigen empfindlichen Drucks sollen Weihnachtsm\u00e4rkte und Weihnachten wieder nur \u00fcberwiegend digital erlebbar sein, Karneval ausfallen und s\u00e4mtliche Feiern, auch Familienfeiern, radikal beschnitten werden.\nDie Wirtschaft soll wieder heruntergefahren werden, damit der angestrebte wirtschaftliche Crash zustande kommt und die neue Weltw\u00e4hrung endlich eingef\u00fchrt werden kann. Bill Gates hat l\u00e4ngst deutlich gemacht, dass mit der Impfung ein digitaler Impfausweis verbunden sein wird, der durch Injektion beschreibbarer und lesbarer Nanoteilchen im K\u00f6rper eingepflanzt werden soll. Dadurch wird die totale \u00dcberwachung der Menschheit m\u00f6glich zusammen mit dem RFID-Chip zwischen Daumen und Zeigefinger und mit dem 5-G Mobilfunknetz, das die Wohnung und die umgebende Region perfekt kontrolliert.\nEs ist sicher kein Zufall, dass sich bereits Allianzen gebildet haben, die Gesetzentw\u00fcrfe zur \u00dcberwachung (Tracing) und zur Durchnummerierung der Menschheit (ID2020) mit reichlichen finanziellen Mitteln f\u00f6rdern wollen. Zu den Mitgliedern der Allianzen und Geldgebern f\u00fcr diese Projekte geh\u00f6ren die Rockfeller-Foundation und Bill & Melinda Gates. Pr\u00e4sident Trump hat diese Gesetzentw\u00fcrfe gestoppt, aber bei einer Wahlniederlage werden diese bestimmt wieder aktiviert.\nVor der schnell zusammengeschusterten Impfung kann man nur warnen, denn diese nimmt eine genetische Manipulation im K\u00f6rper vor. Auch die neue russische Impfung ist eine m-RNAImpfung, die nicht abgeschw\u00e4chte Viren wie bisher in den K\u00f6rper bringt, um eine Antik\u00f6rper-Bildung auszul\u00f6sen. Stattdessen wird ein Teilabschnitt des Erbgutes vom Covid-19-Virus mit Hilfe eines zweiten Virus als Vektor (Adenoviren) in die Zelle verbracht, um ein Protein der Virush\u00fclle (Spikeprotein) des Covid-19-Virus von der menschlichen Zelle herstellen zu lassen. Daraufhin soll dann die Antik\u00f6rperbildung gegen das Covid-19-Virus erfolgen.\nAuch die besten Wissenschaftler k\u00f6nnen heute nicht sagen, wie das Immunsystem langfristig auf diese Manipulation reagieren wird. Es kann durchaus mit Allergien oder Autoimmunerkrankungen oder h\u00e4sslichen Ausschl\u00e4gen, die nie wieder verschwinden, gerechnet werden. Normalerweise kann man erst nach f\u00fcnf bis zehn Jahren Aussagen \u00fcber die Unbedenklichkeit einer Impfung treffen. Wenn unmittelbar nach der m-RNS-Impfung kein Fieber auftritt, dann ist das kein Kriterium. Bei der Impfung gegen Schweinegrippe 2009 traten jedenfalls schlimme Nebenwirkungen auf, allein aufgrund der Adjuvantien wie Aluminiumhydroxid, die Autoimmunkrankheiten ausl\u00f6sten, die zum Zerfall von Nervenzellen f\u00fchrten und die niemand in den Griff bekam.\nWehret den Anf\u00e4ngen. Es geht mehr als nur um Corona: Das ist nur der Einstieg in die geplante Total\u00fcberwachung, Versklavung und Reduzierung der Menschheit. Die Demonstrationen sind \u00fcberlebenswichtig, um unsere b\u00fcrgerlichen und demokratischen Rechte nach unserem geltenden deutschen Grundgesetz zu erhalten und um unsere Souver\u00e4nit\u00e4t wieder zu gewinnen. Daher auch bei Schwierigkeiten und R\u00fcckschl\u00e4gen nicht nachlassen, haltet zusammen, wir sind ein Volk!\nCover COMPACT 09/2020\nJetzt bestellen: \u201eQ wie Querdenker: St\u00fcrzt die Freiheitsbewegung die Corona-Diktatur?\u201c ist das Titelthema der COMPACT-Ausgabe September 2020.\nAus dem Inhaltsverzeichnis: Revolution der Herzen: St\u00fcrzen Querdenker die Corona-Diktatur? Von J. Els\u00e4sser *** Das System wankt: Die L\u00fcgen sind zu offensichtlich. Von O. Janich *** Gesichter der Freiheitsbewegung: Christ, Buddhist, Schamane *** \u00abBin bereit, die Konsequenzen zu tragen\u00bb: Weltmeister Thomas Berthold im Gespr\u00e4ch *** Corona-Rebellen und Patrioten: Warum die Rechte jetzt nicht verschlafen darf. Von Martin Sellner *** Q und seine Cyberkrieger: Das Geheimnis von Trumps Orakel *** Europa wacht auf \u2013 wann folgen wir? Ron Paul \u00fcber die Querdenker in Berlin.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1299645140747812864,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1299645140747812864\",       \"date\": \"2020-08-29 09:48:42+00:00\",       \"text\": \"Warum%20die%20Querdenker-Demo%20am%2029.08.%20f\u00fcr%20uns%20\u00fcberlebenswichtig%20ist https://t.co/piyWsZbfoi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 314,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35493,              \"liked_tweets\": 450,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 7179       }}, {       \"id\": 1299314092293922817,       \"url\": \"https://twitter.com/kryptopolitik/status/1299314092293922817\",       \"date\": \"2020-08-28 11:53:14+00:00\",       \"text\": \"Compact: Warum die Querdenker-Demo am 29.08. f\u00fcr uns \u00fcberlebenswichtig ist https://t.co/DSU8MEWNt0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3421320064,              \"url\": \"http://kryptopolitik.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/740410010585423872/UKHzed8k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3421320064/1465362012\",              \"username\": \"kryptopolitik\",              \"name\": \"Kryptopolitik\",              \"description\": \"Websites, Blogs und Videos der unabh\u00e4ngigen Medien - Politik, Gesellschaftskritik, Verschw\u00f6rungstheorie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-13 23:58:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 259,              \"friends\": 1052,              \"tweets\": 38632,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 7942       }}, {       \"id\": 1299313515572981761,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1299313515572981761\",       \"date\": \"2020-08-28 11:50:56+00:00\",       \"text\": \"Warum%20die%20Querdenker-Demo%20am%2029.08.%20f\u00fcr%20uns%20\u00fcberlebenswichtig%20ist https://t.co/iJpxvspVRg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16393,              \"friends\": 15709,              \"tweets\": 275171,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1299311402436288512,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1299311402436288512\",       \"date\": \"2020-08-28 11:42:33+00:00\",       \"text\": \"Compact: Warum die Querdenker-Demo am 29.08. f\u00fcr uns \u00fcberlebenswichtig ist: Verh\u00e4ngt Berlin ein Demo-Verbot gegen Querdenker, weil der n\u00e4chste Lockdown bereits beschlossen Sache ist? In einem Interview mit https://t.co/wOsmq6tH4C verriet der\u2026 https://t.co/MHoTqNlxt1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209375,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7351       }}, {       \"id\": 1299311054053421056,       \"url\": \"https://twitter.com/COMPACTMagazin/status/1299311054053421056\",       \"date\": \"2020-08-28 11:41:09+00:00\",       \"text\": \"Verh\u00e4ngt #Berlin ein Demo-Verbot gegen #querdenker, weil der n\u00e4chste #lockdown bereits beschlossen Sache ist? #b2908  https://t.co/QMD9t2bUeN\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 25,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2385209545,              \"url\": \"http://www.compact-online.de/rechtliches/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/443732099128758272/3IWV8C70_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2385209545/1616667610\",              \"username\": \"COMPACTMagazin\",              \"name\": \"COMPACT-Magazin\",              \"description\": \"Souver\u00e4n \u2013 Investigativ \u2013 Kritisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-12 12:44:45+00:00\",              \"location\": \"www.compact-online.de\",              \"followers\": 30121,              \"friends\": 10084,              \"tweets\": 10573,              \"liked_tweets\": 33976,              \"lists_member\": 180,              \"media_shared\": 2431       }}]"}