{
     "url": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-06/mundschutz-who-corona-pandemie-empfehlung-gesichtsmasken-tragen",
     "date": "2020-06-06T11:32:18+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "WHO bef\u00fcrwortet jetzt das Tragen von Gesichtsmasken",
     "article": "Die Weltgesundheitsorganisation empfiehlt f\u00fcr \u00f6ffentliche Einrichtungen jetzt die Nutzung von Gesichtsmasken. Gleichzeitig warnt die WHO vor tr\u00fcgerischer Sicherheit. \nDie Weltgesundheitsorganisation (WHO) hat ihren Standpunkt zum Tragen von Gesichtsmasken in der Corona-Krise ge\u00e4ndert. Zur Eind\u00e4mmung von Infektionen empfehle man nun ihre Nutzung in \u00fcberf\u00fcllten \u00f6ffentlichen Einrichtungen, teilte die WHO am Freitag in Genf mit. Zugleich warnte die UN-Organisation jedoch, Masken k\u00f6nnten das Erkrankungsrisiko sogar erh\u00f6hen, wenn Menschen diese mit schmutzigen H\u00e4nden ber\u00fchrten und so kontaminierten. WHO-Chef Tedros Adhanom Ghebreyesus sagte: \"Masken k\u00f6nnen auch ein falsches Gef\u00fchl der Sicherheit vermitteln.\" \nBislang war die Haltung der WHO, dass ein Mundschutz nur f\u00fcr Kranke und Menschen, die Kranke pflegten, sinnvoll sei. Der Massengebrauch wurde nicht empfohlen. \nTedros sagte, Masken k\u00f6nnten H\u00e4ndehygiene, Abstandhalten und das Aufsp\u00fcren von Patienten mitsamt ihren sozialen Kontakte nicht ersetzen. Masken allein k\u00f6nnten nicht vor Covid-19 sch\u00fctzen. Regierungen sollten dort zum Maskentragen ermutigen, wo die Virus\u00fcbertragung weit verbreitet sei und wo es schwierig sei, Abstand zu anderen Menschen zu halten, wie in \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln, Gesch\u00e4ften oder in engen oder \u00fcberf\u00fcllten Gegenden.\nDie WHO stellte auch fest, dass das N\u00e4hen von Masken die Menschen in die Lage versetze, etwas gegen das Virus zu tun und gleichzeitig eine m\u00f6gliche Einkommensquelle darstelle. Damit Alltagsmasken etwas bringen, m\u00fcssen sie Nase und Mund bis zum Kinn bedecken und an den R\u00e4ndern m\u00f6glichst eng anliegen.\nAuch in Deutschland hatte sich die Diskussion in der Maskenfrage gewandelt. Zu Beginn der Pandemie empfahl das Robert Koch-Institut Masken nur f\u00fcr medizinisches Personal, das direkten Kontakt zu Infizierten hatte. Auch hinter dieser Empfehlung stand unter anderem die Bef\u00fcrchtung, dass eine allgemeine Maskenpflicht in der Bev\u00f6lkerung zu einem Gef\u00fchl tr\u00fcgerischer Sicherheit f\u00fchre. Seit Ende April wurde aber in allen Bundesl\u00e4ndern der einfache Mund-Nasen-Schutz beispielsweise in Superm\u00e4rkten oder dem \u00f6ffentlichen Personenverkehr zur Pflicht. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1294308773318791168,       \"url\": \"https://twitter.com/Sprachoekonom/status/1294308773318791168\",       \"date\": \"2020-08-14 16:23:53+00:00\",       \"text\": \"@Schlautropf https://t.co/vN0fBoJlZ9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1265655913731547137,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1265656343844868097/e2tGQg9q_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1265655913731547137/1593508914\",              \"username\": \"Sprachoekonom\",              \"name\": \"Christian Albert\",              \"description\": \"Twitter fetzt, da braucht man seine Botschaften nicht mehr vom Balkon hinab ans Volk zu richten \ud83d\ude01\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-27 14:47:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 49,              \"friends\": 53,              \"tweets\": 2576,              \"liked_tweets\": 4142,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 117       }}, {       \"id\": 1280846447039197184,       \"url\": \"https://twitter.com/ChristianEnder/status/1280846447039197184\",       \"date\": \"2020-07-08 12:49:24+00:00\",       \"text\": \"@CovZero @nother_brick @hinten_mit_O @BremenVier Sie sind aber sehr wehleidig. https://t.co/qPBBlssKWm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 518576126,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1268623702792470528/jHE6OVD6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/518576126/1392882051\",              \"username\": \"ChristianEnder\",              \"name\": \"Christian Ender\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-08 15:05:53+00:00\",              \"location\": \"Darmstadt\",              \"followers\": 137,              \"friends\": 199,              \"tweets\": 11115,              \"liked_tweets\": 27908,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 147       }}, {       \"id\": 1280470808293507073,       \"url\": \"https://twitter.com/Angela83418836/status/1280470808293507073\",       \"date\": \"2020-07-07 11:56:45+00:00\",       \"text\": \"@BesteElfe @SHomburg @murrraydo https://t.co/I22HIT9dWI\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1260940592982495232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1342510276894191616/4X94fWbc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1260940592982495232/1605942939\",              \"username\": \"Angela83418836\",              \"name\": \"Angela\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-14 14:30:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1167,              \"friends\": 383,              \"tweets\": 12951,              \"liked_tweets\": 27345,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 652       }}, {       \"id\": 1276209380749455366,       \"url\": \"https://twitter.com/SchaengelPirat/status/1276209380749455366\",       \"date\": \"2020-06-25 17:43:21+00:00\",       \"text\": \"@WahrheitDiese @Hei_Voe @rlpNews https://t.co/NkQpuDrvY5https://t.co/Q0rfjoczQT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 377261179,              \"url\": \"http://salm-marie.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1188398996978577408/0NiL0PUu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/377261179/1615790657\",              \"username\": \"SchaengelPirat\",              \"name\": \"Marie Salm\",              \"description\": \"1.Vorsitzende LV RLP Piratenpartei Demokratie, soziale Gerechtigkeit, BGE, Antifaschistin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-09-21 08:51:24+00:00\",              \"location\": \"Koblenz, Rheinland-Pfalz\",              \"followers\": 1733,              \"friends\": 2643,              \"tweets\": 49861,              \"liked_tweets\": 10815,              \"lists_member\": 96,              \"media_shared\": 1189       }}, {       \"id\": 1274390304540569601,       \"url\": \"https://twitter.com/Marta4711/status/1274390304540569601\",       \"date\": \"2020-06-20 17:15:00+00:00\",       \"text\": \"@CMielinski @535477447X @Heute_at https://t.co/x2etZ1Zqsx\",       \"replies\": 8,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2518289874,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1180515834407596032/XzKwSdol_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Marta4711\",              \"name\": \"Marta4711\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-05-23 17:16:57+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 121,              \"friends\": 465,              \"tweets\": 14368,              \"liked_tweets\": 25017,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 405       }}, {       \"id\": 1274390114660241410,       \"url\": \"https://twitter.com/Marta4711/status/1274390114660241410\",       \"date\": \"2020-06-20 17:14:15+00:00\",       \"text\": \"@535477447X @ElwisPresslie @krone_at https://t.co/x2etZ1Zqsx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2518289874,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1180515834407596032/XzKwSdol_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Marta4711\",              \"name\": \"Marta4711\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-05-23 17:16:57+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 121,              \"friends\": 465,              \"tweets\": 14368,              \"liked_tweets\": 25017,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 405       }}, {       \"id\": 1273129004653056000,       \"url\": \"https://twitter.com/NinaSim95155545/status/1273129004653056000\",       \"date\": \"2020-06-17 05:43:02+00:00\",       \"text\": \"@Pervanche71 @FrancaBasile6 @Markus_Soeder Hier steht das Gegenteil, oder welche who meinst du? https://t.co/L3pKpGLAnS\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1006254709617852416,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1006257151592067072/DLi-T2cq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1006254709617852416/1528745374\",              \"username\": \"NinaSim95155545\",              \"name\": \"Nina Simone\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-11 19:19:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 16,              \"friends\": 279,              \"tweets\": 53,              \"liked_tweets\": 4850,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1269961096783450114,       \"url\": \"https://twitter.com/HelsaProtection/status/1269961096783450114\",       \"date\": \"2020-06-08 11:54:54+00:00\",       \"text\": \"die @WHO bef\u00fcrwortet jetzt das Tragen von Gesichtsmasken! https://t.co/ArkAqJqZOv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1262333956218916865,              \"url\": \"http://www.helsa-shop.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1262334798330310656/ZH-G1Cdd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1262333956218916865/1589799421\",              \"username\": \"HelsaProtection\",              \"name\": \"helsa protection\",              \"description\": \"Die helsamask verbessert den Schutz der Umgebung des Tr\u00e4gers vor Aerosolen und Luftkontamination beim Sprechen, Niesen und Husten - be a life saver.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-18 10:47:32+00:00\",              \"location\": \"Gefrees\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 10,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1269917426516443136,       \"url\": \"https://twitter.com/AnnegretHarms1/status/1269917426516443136\",       \"date\": \"2020-06-08 09:01:23+00:00\",       \"text\": \"WHO bef\u00fcrwortet jetzt das Tragen von Gesichtsmasken https://t.co/t1PbOpO8Tv via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2428218084,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/454563296192892928/H32L54p4_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"AnnegretHarms1\",              \"name\": \"AnnegretHarms\",              \"description\": \"My interests: books, poetry, knitting, crocheting, philosophy\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-04-05 03:26:27+00:00\",              \"location\": \"Ruhrpott\",              \"followers\": 1398,              \"friends\": 4963,              \"tweets\": 72259,              \"liked_tweets\": 72878,              \"lists_member\": 272,              \"media_shared\": 371       }}, {       \"id\": 1269877118529404929,       \"url\": \"https://twitter.com/FinalDe09343871/status/1269877118529404929\",       \"date\": \"2020-06-08 06:21:12+00:00\",       \"text\": \"Eigentlich h\u00e4tte ich heute einen Zahnarzttermin gehabt, den habe ich wegen der Maskenpflicht im Bus abgesagt. Bringt mir recht wenig wenn ich mich selbst kontaminiere aber andere sch\u00fctze. https://t.co/DKzuQDRKHE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1079257235895787520,              \"url\": \"http://www.ikea.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1343207067864215553/wi4IOEfP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1079257235895787520/1609080746\",              \"username\": \"FinalDe09343871\",              \"name\": \"Ingo Leisten\",              \"description\": \"National Security Agency\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-12-30 06:05:51+00:00\",              \"location\": \"Haaren, Aachen\",              \"followers\": 10,              \"friends\": 58,              \"tweets\": 2597,              \"liked_tweets\": 18,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1678       }}, {       \"id\": 1269400868924739585,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1269400868924739585\",       \"date\": \"2020-06-06 22:48:46+00:00\",       \"text\": \"Mundschutz: WHO bef\u00fcrwortet jetzt das Tragen von Gesichtsmasken https://t.co/C9GzfpKjt5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 590,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 985385,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 273,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1269338320032710656,       \"url\": \"https://twitter.com/hbortels/status/1269338320032710656\",       \"date\": \"2020-06-06 18:40:13+00:00\",       \"text\": \"Die @WHO bef\u00fcrwortet jetzt das Tragen von #Gesichtsmasken \ud83d\ude37 Jetzt m\u00fcssen sich nur noch alle Menschen in \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln daran halten \ud83d\ude44 https://t.co/ggatMG4Jnm via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 18043764,              \"url\": \"http://www.hbortels.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/990530980778840064/qpmGhINV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/18043764/1590329757\",              \"username\": \"hbortels\",              \"name\": \"Henrik Bortels \ud83d\ude37 MBA\",              \"description\": \"Experte f\u00fcr #Kommunikation #Medienwandel sowie #Strategie f\u00fcr #Inhalte #Produkte und #SocialMedia \ud83d\udcf1 AOK Nordost\ud83d\udd0b \ud83d\udc68u200d\ud83d\udcbb Hier privat unterwegs\u2615\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-12-11 08:15:07+00:00\",              \"location\": \"Potsdam, Deutschland\",              \"followers\": 1410,              \"friends\": 3852,              \"tweets\": 13613,              \"liked_tweets\": 6567,              \"lists_member\": 97,              \"media_shared\": 792       }}, {       \"id\": 1269228803219353601,       \"url\": \"https://twitter.com/MedizinischRssA/status/1269228803219353601\",       \"date\": \"2020-06-06 11:25:02+00:00\",       \"text\": \"Zeit: Mundschutz: WHO bef\u00fcrwortet jetzt das Tragen von Gesichtsmasken https://t.co/PWm7c1dfwD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 615166225,              \"url\": \"http://www.medisuch.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2408617274/h5u14hg154aub44th409_normal.gif\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MedizinischRssA\",              \"name\": \"Medizinisch Rss Agg\",              \"description\": \"medizinischer Nachrichtenaggregierer f\u00fcr Nachrichten, die es nur als RSS-Feed gibt. Herausgeber: IQTG.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-06-22 13:21:39+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 67,              \"friends\": 3,              \"tweets\": 21256,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1269210693183643649,       \"url\": \"https://twitter.com/Hoergeraete/status/1269210693183643649\",       \"date\": \"2020-06-06 10:13:04+00:00\",       \"text\": \"Neuer Artikel von Gesundheit - Medizin, Forschung und Wohlbefinden https://t.co/ZkKhTgVZe6 https://t.co/IT847qnzgH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 93672550,              \"url\": \"http://www.hoerberatung.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/981870105960251392/ehzw-uLp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/93672550/1436633238\",              \"username\": \"Hoergeraete\",              \"name\": \"Die H\u00f6rberatung\",              \"description\": \"Die H\u00f6rberatung - H\u00f6rakustik Tina Imreh, die H\u00f6rger\u00e4te-Spezialisten Sie finden uns in der Mauthalle am Hallplatz 2, in Zirndorf und Oberasbach\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-30 17:20:31+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg\",              \"followers\": 139,              \"friends\": 294,              \"tweets\": 5922,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2901       }}, {       \"id\": 1269210017657430016,       \"url\": \"https://twitter.com/Hoergeraete/status/1269210017657430016\",       \"date\": \"2020-06-06 10:10:23+00:00\",       \"text\": \"Mundschutz: WHO bef\u00fcrwortet jetzt das Tragen von Gesichtsmasken: https://t.co/GECTZWDajB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 93672550,              \"url\": \"http://www.hoerberatung.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/981870105960251392/ehzw-uLp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/93672550/1436633238\",              \"username\": \"Hoergeraete\",              \"name\": \"Die H\u00f6rberatung\",              \"description\": \"Die H\u00f6rberatung - H\u00f6rakustik Tina Imreh, die H\u00f6rger\u00e4te-Spezialisten Sie finden uns in der Mauthalle am Hallplatz 2, in Zirndorf und Oberasbach\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-30 17:20:31+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg\",              \"followers\": 139,              \"friends\": 294,              \"tweets\": 5922,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2901       }}, {       \"id\": 1269200448130613248,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wis/status/1269200448130613248\",       \"date\": \"2020-06-06 09:32:22+00:00\",       \"text\": \"Nun doch Empfehlung f\u00fcr Gesichtsmasken: Die #WHO \u00e4ndert Standpunkt in der #Corona-Krise. https://t.co/e0n80pVAGA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 121098001,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wissen/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564967330451456/BNA2XGik_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wis\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE WISSEN\",              \"description\": \"Wir sind: @NeuerTag, @svensonst, @maria_mastreads, @JaSimmank @flor8i @ClaWuest @corinnaschoeps\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-03-08 12:31:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 60461,              \"friends\": 90,              \"tweets\": 11115,              \"liked_tweets\": 176,              \"lists_member\": 906,              \"media_shared\": 142       }}, {       \"id\": 1269200447002292224,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1269200447002292224\",       \"date\": \"2020-06-06 09:32:21+00:00\",       \"text\": \"Die #WHO hat ihren Standpunkt zum Tragen von Gesichtsmasken in der #Corona-Krise ge\u00e4ndert. #covid19 https://t.co/cf7e4Qe0M7\",       \"replies\": 18,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 27,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338934,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}]"
}