{"url": "https://www.zeit.de/sport/2020-04/corona-studie-abstand-joggen-infektionsschutz-gert-blocken", "date": "2020-04-16T18:56:06+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Das Virus und der Windschatten", "article": "Lieber zehn Meter Abstand beim Joggen? Eine Studie des belgischen Wissenschaftlers Bert Blocken sorgte f\u00fcr Wirbel. Der f\u00fchlt sich fehlinterpretiert.\nSeit Ende vergangener Woche f\u00fchlt sich der ein oder andere Freizeitsportler verunsichert. Der Grund: eine vorl\u00e4ufige Studie des belgischen Physikers Bert Blocken, der die Bewegungsdynamik von Tr\u00f6pfchen im ausgesto\u00dfenen Atem von Radfahrern und Joggerinnen untersuchte.\nSport ist ja nicht nur generell gesund, sondern spielt auch in der Corona-Bew\u00e4ltigungsstrategie vieler Menschen eine wichtige Rolle. Es sind mehr Jogger unterwegs als gew\u00f6hnlich, auch Radtouren sind erlaubt, der Bewegungsmangel im Homeoffice tut sein \u00dcbriges. Auch Bert Blocken ist, wenn er als Wissenschaftler nicht gerade im Windkanal und mittels Computersimulationen das Verhalten \nvon festen K\u00f6rpern und von Fl\u00fcssigkeiten in bewegter Luft untersucht, leidenschaftlicher Radsportler. \n\"Mich haben einige\n Freunde gefragt: 'Kannst du uns sagen, mit welchem Abstand man einen \nanderen Radfahrer sicher \u00fcberholen kann, ohne infiziert zu werden?' Wir \nwaren zu jenem Zeitpunkt in der letzten Phase einer Studie \u00fcber die \nBewegung von festen Partikeln rings um eine Person. Wir haben darauf \naufgebaut und das Forschungsdesign dann auf Tr\u00f6pfchen und \nTr\u00f6pfchenwolken ausgedehnt\", sagt Blocken.\nDas Ergebnis: F\u00fcr Sportlerinnen, die sich im Windschatten von anderen Athleten befinden, empfiehlt er Abst\u00e4nde von zehn Metern bei Joggern bis 20 Metern bei Radfahrern. Direkt nebeneinander k\u00f6nne man aber relativ risikolos Sport treiben, wird in der Studie auch geschlussfolgert. Eigentlich also sollten Laufstrecken und Fahrradwege umgehend verbreitert werden.\nZehn Meter? 20 Meter? Das ist weit mehr als die viel zitierten 1,50 Meter oder zwei Meter, die man f\u00fcr gew\u00f6hnlich im Alltag anderen Personen gegen\u00fcber einhalten sollte. Die Bilder, die bei der Studie entstanden, sind deutlich. Tr\u00f6pfchenwolken, die \nnach vorn ausgeatmet werden, wehen bei Joggern wie ein Kometenschweif in\n ihrem R\u00fccken und treffen, abh\u00e4ngig von der Geschwindigkeit, noch einige\n Meter weiter Kopf und Oberk\u00f6rper nachfolgender Personen. Die k\u00f6nnten die in den Tr\u00f6pfchen eingeschlossenen Coronoviren einatmen, ins Auge bekommen \noder sie mit den H\u00e4nden sp\u00e4ter ins Gesicht schmieren.\nBlockens Team st\u00fctzte sich dabei zun\u00e4chst auf Vorarbeiten anderer \nForscher, die die Tr\u00f6pfchengr\u00f6\u00dfen in der Atemluft bestimmten. Die \nVariationsbreite ist dabei gro\u00df. Chinesische Studien, die sich mit der \nSars-Pandemie 2003 besch\u00e4ftigten, operierten mit Tr\u00f6pfchengr\u00f6\u00dfen von 0,6\n bis 15,9 Mikrometern (Yang et al. 2007). Weitere Studien untersuchten das \nVerhalten von Tr\u00f6pfchen mit Durchmessern zwischen 50 und 100 Mikrometern\n (Xie et al 2009), aber auch von gr\u00f6\u00dferen mit \u00fcber 300 Mikrometern (Zhu et al 2006).\n Die Gruppe um Blocken arbeitete schlie\u00dflich mit Tr\u00f6pfchen mit einem \nDurchmesser von 40 bis 200 Mikrometern. \"Kleinere Tr\u00f6pfchen l\u00f6sen sich \nzu schnell auf\", sagt Blocken. \nIm Windkanal der Uni Eindhoven setzten Blocken und\n sein Team schlie\u00dflich physische Modelle von Radfahrern und L\u00e4ufern den \nTr\u00f6pfchenwolken aus. In einer Computersimulation wurde das gleiche \nTestsetting nachgestellt.\nDie Studie sorgte f\u00fcr einigen Wirbel. Sie unterlief nicht den sogenannten Peer-Review-Prozess, in dem sich unabh\u00e4ngige Gutachter aus dem gleichen Fachgebiet \u00fcber die Erkenntnisse beugen. Blocken war sogar unterstellt worden, Sport komplett verbieten zu \nwollen. Das wollte er aber keinesfalls, sagt er, und wehrt sich gegen Fehlinterpretationen.\nTats\u00e4chlich ist fraglich, wie praxisnah solche aus dem Labor gewonnenen \nDaten sind. Was Wind und Sonne mit den Partikeln machen, kann dort nicht\n untersucht werden. Blocken weist deshalb darauf hin, dass er weder einsch\u00e4tzen kann noch will, wie hoch die Infektionsgefahr ist. \"Es ist nicht mein Fachgebiet. Da haben selbst die Biologen\n unterschiedliche Positionen, wie lange ein Virus in der Luft noch \nansteckend sein kann\", sagt er.\n\"Das sind interessante Daten zur aerodynamischen Verteilung von Tr\u00f6pfchen. Generell kann man sagen: mehr Abstand schadet nie. Wie relevant dieser Infektionsweg jedoch ist, ist offen\", sagt deshalb auch Melanie Brinkmann, Virologin am Helmholtz-Zentrum f\u00fcr Infektionsforschung. \"Wahrscheinlich finden in geschlossenen R\u00e4umen die Mehrzahl von Infektionen statt, und nicht an der frischen Luft.\"\nAuf den aktuell noch ziemlich kargen Forschungsstand wies auch Bernd Salzberger, Infektiologe am Universit\u00e4tsklinikum Regensburg, hin: \"Wir wissen wenig \u00fcber die infekti\u00f6se Dosis \u2013 wie viel Virus in wie viel Materie muss her\u00fcberkommen? Was passiert bei sonnigem Wetter? UV-Licht ist definitiv nicht gut f\u00fcr das Virus. Regen auf der anderen Seite w\u00e4scht die Tr\u00f6pfchen schneller aus der Luft. Wie schnell kann jemand mit einer aktiven Infektion laufen \u2013 die meisten werden es nicht tun, au\u00dfer vielleicht am ersten Tag der Infektion \u2013 das reduziert dann erneut die Wahrscheinlichkeit einer solchen Infektion.\"\nSalzberger gab auch zu bedenken, inwieweit die Tr\u00f6pfchenwolke aus dem Windkanal und der Computersimulation mit der realen Atemluft \u00fcbereinstimmt. \"Das, was wir auswerfen, sind ja keine idealen Fl\u00fcssigkeiten, sondern Mischungen aus Fl\u00fcssigkeiten, Schleim und Partikeln\", sagte er und fragt: \"Wie ver\u00e4ndert das die Flugbahnen?\"\nBlocken verteidigt seine Studie, die er lediglich aus der Sicht eines Aerodynamikers verfasst hat. \"Mir \nkam es darauf an, die Flugbahnen der Tr\u00f6pfchenwolken zu beschreiben. Und\n wenn ein Sicherheitsabstand von 1,5 Metern zwischen stehenden Personen \ngefordert wird, dann m\u00fcssen wir auch koh\u00e4rent sein und schauen, welche \nAbst\u00e4nde zwischen sich bewegenden Personen als sicher angesehen werden \nk\u00f6nnen\", sagt er.\nBei einem sich mit vier Stundenkilometern bewegenden Spazierg\u00e4nger fand die Studie einen Abstand von f\u00fcnf Metern und bei einem sich mit 14,4 Stundenkilometern bewegenden L\u00e4ufer einen Abstand von zehn Metern als sicher heraus. \"Dann treffen die Partikelwolken nicht auf Kopf, Oberk\u00f6rper und H\u00e4nde\", erkl\u00e4rt Blocken. Zahlen f\u00fcr Radfahrerinnen befinden sich nicht in der Studie. \"Hier sind die Messungen komplizierter\", sagt Blocken. Aufgrund der bisherigen Ergebnisse empfiehlt er dort Abst\u00e4nde von 20 Metern. \"Das alles gilt aber nur f\u00fcr Personen, die sich im Windschatten befinden. L\u00e4uft oder f\u00e4hrt man nebeneinander oder versetzt hintereinander, reichen die normalen Abst\u00e4nde aus.\"\n\u00dcberholvorg\u00e4nge sieht der Physiker als nicht besonders kritisch an. \"Dann muss man zwar den Windschatten kreuzen, h\u00e4lt sich dort aber nur kurze Zeit auf. Problematisch wird es, wenn man sich, wie im Radsport \u00fcblich, in Gruppen bewegt und stundenlang im Windschatten f\u00e4hrt. Dann begleitet die Tr\u00f6pfchenwolke die gesamte Gruppe\", sagt Blocken. Deshalb h\u00e4lt er die in seiner Heimat Belgien geltende Regel, die Ausfahrten gr\u00f6\u00dferer Gruppen mit R\u00e4dern verbietet, gegenw\u00e4rtig auch f\u00fcr sinnvoll.\nWie die Tr\u00f6pfchen sich verhalten, wenn Sportler Masken tragen, hat Blocken noch nicht untersucht. \"Das ist sehr kompliziert. Es gibt viele unterschiedliche Masken, und es h\u00e4ngt auch davon ab, wie man sie aufsetzt\", sagt er. Dass die Gefahr durch das Tragen von Masken reduziert werden kann, h\u00e4lt er aber f\u00fcr wahrscheinlich. \nK\u00f6nnte das auch eine Ma\u00dfnahme f\u00fcr den Profisport sein, die Tour de France als Maskenrennen also? \"Ich sage nicht nein. Es kann tats\u00e4chlich helfen. Manche Profis werden es nicht m\u00f6gen, andere es einsehen. Zuallererst muss aber gesichert sein, dass das Krankenhauspersonal ausreichend mit professionellen Masken ausgestattet ist\", meint Blocken.\nNach dem Telefonat schwang sich Blocken \u00fcbrigens auf sein Rad. \"Nat\u00fcrlich achten wir darauf, dass wir nebeneinander fahren\", sagt er.  ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1263518034016305152,       \"url\": \"https://twitter.com/Denkkarrussel/status/1263518034016305152\",       \"date\": \"2020-05-21 17:12:28+00:00\",       \"text\": \"Tats\u00e4chlich ist fraglich, wie praxisnah solche aus dem Labor gewonnenen Daten sind. Was Wind und Sonne mit den Partikeln machen, kann dort nicht untersucht werden.... , dass er weder einsch\u00e4tzen kann noch will, wie hoch die Infektionsgefahr ist.https://t.co/slYTG3m1rH\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 900252205,              \"url\": \"http://gedankenkarrussel.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1314977286555414531/zGtBk-Y-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/900252205/1602349992\",              \"username\": \"Denkkarrussel\",              \"name\": \"Gedanken Karrussel\",              \"description\": \"Autistin, Christin, macht was mit MINT, dauerm\u00fcde, depressiv\u2026k\u00e4mpft mit letzteren. Linksgr\u00fcnversifft. #BoycottAutismSpeaks  #noABA #noAfD #seebruecke #ZeroCovid\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-23 17:13:12+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1139,              \"friends\": 716,              \"tweets\": 46753,              \"liked_tweets\": 441661,              \"lists_member\": 34,              \"media_shared\": 183       }}, {       \"id\": 1263516230188773380,       \"url\": \"https://twitter.com/Denkkarrussel/status/1263516230188773380\",       \"date\": \"2020-05-21 17:05:18+00:00\",       \"text\": \"@DaChamaeleon @Felicea Der Autor der belgischen Untersuchung sagt selber, dass einige Faktoren nicht ber\u00fccksichtigt wurdenhttps://t.co/slYTG3m1rHDrosten sieht z. B. drau\u00dfen generell nur eine sehr geringe Gefahr. Insgesamt geht es bei der belgischen Untersuchung und den Aussagen auch eigentlich -&gt;\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 900252205,              \"url\": \"http://gedankenkarrussel.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1314977286555414531/zGtBk-Y-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/900252205/1602349992\",              \"username\": \"Denkkarrussel\",              \"name\": \"Gedanken Karrussel\",              \"description\": \"Autistin, Christin, macht was mit MINT, dauerm\u00fcde, depressiv\u2026k\u00e4mpft mit letzteren. Linksgr\u00fcnversifft. #BoycottAutismSpeaks  #noABA #noAfD #seebruecke #ZeroCovid\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-23 17:13:12+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1139,              \"friends\": 716,              \"tweets\": 46753,              \"liked_tweets\": 441661,              \"lists_member\": 34,              \"media_shared\": 183       }}, {       \"id\": 1255061807074607105,       \"url\": \"https://twitter.com/Helge/status/1255061807074607105\",       \"date\": \"2020-04-28 09:10:27+00:00\",       \"text\": \"@wagflo Man soll nicht dauerhaft Windschattenfahren. Das tut in der Stadt aber eh niemand. https://t.co/WK6IQhNMBg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 6776952,              \"url\": \"http://www.helge.at/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1140890056267304960/171gay5y_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/6776952/1353272738\",              \"username\": \"Helge\",              \"name\": \"Helge Fahrnberger\",              \"description\": \"Business @toursprung, Passion kobuk.at, Burkina Faso @laafi, co-founder @bikemap. Born 330 ppm.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-06-12 21:44:49+00:00\",              \"location\": \"Vienna, Austria\",              \"followers\": 16309,              \"friends\": 732,              \"tweets\": 53233,              \"liked_tweets\": 30921,              \"lists_member\": 438,              \"media_shared\": 4546       }}, {       \"id\": 1252158278974537728,       \"url\": \"https://twitter.com/SabineCrook2/status/1252158278974537728\",       \"date\": \"2020-04-20 08:52:52+00:00\",       \"text\": \"@Deimudd40138799 https://t.co/fQVsiIH5dE\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 978511915491188736,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1287638264262819840/GaytG1oF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/978511915491188736/1552165936\",              \"username\": \"SabineCrook2\",              \"name\": \"Sabine Crook \ud83d\udeb4u200d\u2640\ufe0f\ud83d\udc30\",              \"description\": \"Achtung: Kurvig, dynamisch, schlau!  Politikwissenschaftlerin/Nurse Go bike - Go happy! #RadentscheidDarmstadt #VCDDarmstadt #weGErecht #BI_ONO!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-27 05:59:55+00:00\",              \"location\": \"Darmstadt, Deutschland\",              \"followers\": 1935,              \"friends\": 911,              \"tweets\": 15724,              \"liked_tweets\": 141682,              \"lists_member\": 35,              \"media_shared\": 1887       }}, {       \"id\": 1251559069942513670,       \"url\": \"https://twitter.com/yearroundmunich/status/1251559069942513670\",       \"date\": \"2020-04-18 17:11:49+00:00\",       \"text\": \"@hohaus_tim @tmaxkremer @PolizeiMuenchen Die Frage stellt sich mir auch. Fest steht: sie gelten halt. \ud83e\udd37\ud83c\udffcu200d\u2642\ufe0fhttps://t.co/s20HGeIjQ1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 535042450,              \"url\": \"http://flavors.me/xl1328\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1244963319292796928/oNOWuF25_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/535042450/1585657361\",              \"username\": \"yearroundmunich\",              \"name\": \"yearroundmunich\",              \"description\": \"i make music and pictures.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-24 05:46:47+00:00\",              \"location\": \"Munich, Germany\",              \"followers\": 31,              \"friends\": 186,              \"tweets\": 1939,              \"liked_tweets\": 2278,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 31       }}, {       \"id\": 1251437751938973696,       \"url\": \"https://twitter.com/xberg_edge/status/1251437751938973696\",       \"date\": \"2020-04-18 09:09:45+00:00\",       \"text\": \"@Poliauwei @Tagesspiegel @BerlinCyclist @sccrunning https://t.co/5BLAbqAZUT\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 998893947714965506,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/998909210082525186/mKpo1lLn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/998893947714965506/1529323430\",              \"username\": \"xberg_edge\",              \"name\": \"Xberg Edge\",              \"description\": \"Die Kreuzbergisierung der Verh\u00e4ltnisse ist eine Alternative.#Digitalpolitik #Transparenz  #Kapitalismuskritik #Immobilienregister #Bodenfrage#Cargobike:-)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-22 11:50:50+00:00\",              \"location\": \"Xhain \",              \"followers\": 516,              \"friends\": 1750,              \"tweets\": 3435,              \"liked_tweets\": 18752,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 125       }}, {       \"id\": 1251182996251607042,       \"url\": \"https://twitter.com/ChMusique/status/1251182996251607042\",       \"date\": \"2020-04-17 16:17:26+00:00\",       \"text\": \"@SamaelFalkner @designpirate Also in diesem Artikel steht jetzt beispielsweise, dass sich die 20 Meter auf Menschen im Windschatten beziehen und seitlich die normalen 1.50 ausreichen w\u00fcrden. Mehr Abstand aber nat\u00fcrlich nicht schlecht sein kann...https://t.co/iIrK1zr9d3\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19017362,              \"url\": \"http://instagram.com/chmusique\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/497063347829755904/VIB0tjLq_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19017362/1487850727\",              \"username\": \"ChMusique\",              \"name\": \"Christian Blass\",              \"description\": \"ich komme aus dem sonnigen S\u00fcden\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-15 10:18:53+00:00\",              \"location\": \"Karlsruhe\",              \"followers\": 69,              \"friends\": 201,              \"tweets\": 4165,              \"liked_tweets\": 40008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 255       }}, {       \"id\": 1250968064130273281,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1250968064130273281\",       \"date\": \"2020-04-17 02:03:23+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/nQ8th8aWnL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1250875415197036547,       \"url\": \"https://twitter.com/Endurange/status/1250875415197036547\",       \"date\": \"2020-04-16 19:55:13+00:00\",       \"text\": \"Endlich mal eine weniger rei\u00dferische Berichterstattung zum L\u00e4ufer-Windschattenthema. Aber Hauptsache 1 Aufreger produzieren.  https://t.co/W9UMN9YvwI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 720714012,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374972994540425218/74GlsrBi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/720714012/1590773421\",              \"username\": \"Endurange\",              \"name\": \"Bundesalpakaminister\",              \"description\": \"arbeitet zu viel als #Businesskasper und macht Ausdauersport dabei // Ambassador f\u00fcr achtsames hassen // mag Alpakas darf aber keins halten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-27 19:19:43+00:00\",              \"location\": \"Bayreuth, DE\",              \"followers\": 1332,              \"friends\": 251,              \"tweets\": 74393,              \"liked_tweets\": 80955,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 6661       }}, {       \"id\": 1250871631767109640,       \"url\": \"https://twitter.com/kannstenicht/status/1250871631767109640\",       \"date\": \"2020-04-16 19:40:11+00:00\",       \"text\": \"Kannste dir nicht ausdenken. https://t.co/MO1Cu3PVTL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://pushesc.de/sanbot rel=nofollow>SanLMBot</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011647647298486273,              \"url\": \"https://twitter.com/leogfischer/status/1011627578095030272\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1011653652442963969/waDJ2s9N_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kannstenicht\",              \"name\": \"Christian Lehmann\",              \"description\": \"Ersetzt ca. 1000 eurer politischen Accounts. - @leogfischer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-26 16:29:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 116,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 66857,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1250827408124583936,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonlinesport/status/1250827408124583936\",       \"date\": \"2020-04-16 16:44:28+00:00\",       \"text\": \"Wie viel Abstand braucht es beim Sport? Die klare Antwort: Man wei\u00df es nicht. https://t.co/TOo9fyZgyN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 18761315,              \"url\": \"http://www.zeit.de/sport\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/517370110/Twitt-Icon_normal_bigger_normal.gif\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonlinesport\",              \"name\": \"zeitonlinesport\",              \"description\": \"Sportredaktion ZEIT ONLINE: Christian Spiller (cs, @stammplatz), Oliver Fritsch (of, @olifritsch), Fabian Scheler (fs, @faiaann)\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-08 11:51:55+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 190942,              \"friends\": 154,              \"tweets\": 28694,              \"liked_tweets\": 670,              \"lists_member\": 648,              \"media_shared\": 551       }}]"}