{"url": "https://www.zeit.de/sport/2020-06/sport-app-laufen-ausdauersport-motivation-training-strava", "date": "2020-06-07T20:33:37+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Laufen ist das neue Instagrammen", "article": "Fr\u00fcher hatte unser Autor Probleme, sich f\u00fcr regelm\u00e4\u00dfigen Ausdauersport zu motivieren. Dann machte er es fast t\u00e4glich, dank einer App. Die Geschichte einer Eskalation \nKennen Sie diese Nervens\u00e4gen, die w\u00e4hrend Corona angefangen haben, regelm\u00e4\u00dfig zu laufen, die st\u00e4ndig auf ihre Uhr oder das Smartphone gucken, die eigene Pace checken, um dann spucketr\u00f6pfchenspritzend an Ihnen vorbei zu hecheln? Nun, eventuell bin ich einer von denen.\nEs fing harmlos an, im Februar. Auf meinem Handy entdeckte ich eine App wieder. Sie hei\u00dft Strava. Wenn Sie selbst laufen, kennen Sie die. Hinter einem orangefarbenen Icon verbirgt sich ein Social Network, das Instagram \u00e4hnelt, nur dass Sie statt Fotos sportliche Leistungen hochladen. Es gibt mittlerweile einige dieser Apps, sie hei\u00dfen Runtastic, Runkeeper, Endomondo oder Nike+.\nMeine App misst Distanz, H\u00f6henzunahme, verbrauchte Kalorien, den Routenverlauf zeichnet sie auf einer Karte nach. Sie k\u00f6nnen damit laufen, radeln, schwimmen, Inliner fahren, sogar einen Kanu- und einen Schneeschuhmodus gibt es. Wie es sich f\u00fcr ein soziales Netzwerk geh\u00f6rt, gibt es Follower und Likes, die dort Kudos hei\u00dfen. Zum ersten Mal hatte ich die App schon vor Jahren installiert, benutzt aber habe ich sie selten. \nFr\u00fcher war das bei mir so: Ich wollte mehr Ausdauersport machen und schaffte es nicht. Mehr Rennrad, weniger Rotwein. Mehr Bergl\u00e4ufe, weniger Bergk\u00e4se. Ich beneidete Freunde, die regelm\u00e4\u00dfig trainierten. Fuhr oder lief ich mit Ihnen, h\u00e4ngten sie mich ab. F\u00fcr mehr Training aber, zumindest hatte ich mir das so zurechtgelegt, fehlte mir die Zeit. Heute wei\u00df ich: Es war nicht die Zeit, die fehlte. Es war der kleine Helfer auf meinem Handy, mein digitales EPO.\nSoziale Netzwerke, man muss kein Psychologe sein, um das zu erkennen, bedienen den menschlichen Wunsch nach Anerkennung. Wer postet, vergleicht sich, so entstehen digitale Wettk\u00e4mpfe: um das aufregendere Leben (Instagram), den schlaueren Gedanken (Twitter) oder eben die schnellere Pace beim Laufen (Strava). \nDie Nebenwirkungen dieses psychologischen Effekts k\u00f6nnen schnell gef\u00e4hrlich werden. Wer zu viel bei Instagram rumh\u00e4ngt, k\u00f6nnte bald den Wunsch versp\u00fcren, sich neue Klamotten zu kaufen, Champagner am See zu trinken oder sich Botox ins Gesicht zu jagen. Aus Neid wird Druck wird Selbsthass. Auch eine Lauf-App produziert Druck. Aber genau der ist der Grund, warum die Apps so effektiv sind.\nWenn ich mich mit Freunden treffe, spreche ich eigentlich nur noch von \nH\u00f6henmetern, durchschnittlicher Geschwindigkeit pro Kilometer, von \nSegmenten und 10-Kilometer-Bestzeiten. Jogge ich heute durch den Wald, sehe ich meine Follower virtuell am Wegesrand stehen. Sie schauen skeptisch. Also renne ich schneller. Wache ich morgens auf, \u00f6ffne ich zuerst die App und schaue nach, ob die anderen trainiert haben. Haben sie. Also laufe ich auch. \nEs gibt da ein paar Spezis, die nutzen die App auch erst seit Kurzem so richtig. Ich kann ihnen beim Besserwerden zuschauen. Michi zum Beispiel, dieser Hund, lief neulich mittags einen Halbmarathon am Berg, 1.192 H\u00f6henmeter, 1.728 verbrauchte Kalorien, durchschnittliche Herzfrequenz 160 bpm. Da schrieb ich sofort meinem Trainingspartner, dass wir dringend l\u00e4ngere Distanzen am Berg laufen m\u00fcssten. Zwei Tage sp\u00e4ter legten wir los. Wieder zu Hause sp\u00fcrte ich zum ersten Mal ein Ziehen in meinem rechten Knie.\nOder Bernhard, noch so ein Gauner. Postet fast jeden Tag und wird immer schneller. Ich schrieb ihm gerade, dass ich dar\u00fcber nachdenke, einen Text \u00fcber die App zu schreiben. Er antwortete: \"Diese App ist furchtbar. Das Heroin der Sportbegeisterten. Und folge auf keinen Fall David Z. Der ist 55, Werkzeugmechaniker, Triathlet, und flitzt JEDEN TAG an die 100 Kilometer durch die Landschaft.\" Er schrieb dann noch, dass er David Z. nat\u00fcrlich trotzdem folge. Er komme davon nicht los.\n2019 wurden auf Strava im Schnitt 19 Millionen Aktivit\u00e4ten pro Woche hochgeladen, allein in Deutschland sind es zwanzig pro Sekunde. 182 Millionen Kudos wurden vergeben, pro Monat kommen weltweit eine Million Sportler dazu. 2020 d\u00fcrfte die App ob des Lockdowns noch rasanter wachsen.\nBei mir ploppen jetzt t\u00e4glich neue Bekannte in der Timeline auf. Und ich sp\u00fcre, wie mir die App in unsicheren Zeiten Halt verleiht. W\u00e4hrend alles ungewiss scheint, liefert sie Fakten, Zahlen, Gewissheiten. Meist die, dass man nicht fit genug ist.\nManchmal ertappe ich mich neuerdings bei dem Gedanken, dass ich gerne Profisportler w\u00e4re. Dann h\u00e4tte ich die Zeit, so richtig einzusteigen ins Gesch\u00e4ft. Zwei Einheiten t\u00e4glich, dazu Termine beim Physiotherapeuten, bald w\u00e4re ich fit, so richtig, und ich bek\u00e4me Kudos ohne Ende. Keine Alltagstermine, kein Job kollidierte dann mehr mit dem optimalen Zeitpunkt f\u00fcr die n\u00e4chste Einheit. \nSo aber muss ich oft verzichten, letzte Woche kam ich kaum zum Training. Zu viel zu tun, selbst abends, von Tag zu Tag wurde ich nerv\u00f6ser. Die Einheiten verlege ich jetzt in die fr\u00fchen Morgenstunden. Meinen Trainingspartner treffe ich um kurz nach sieben, dann rennen wir durch den Wald mit leeren M\u00e4gen und zittrigen Beinen. Der Stoffwechsel kommt dabei ordentlich in Fahrt. Ein paar Kilo habe ich schon verloren. Das Gef\u00fchl, wenn man sich danach an den Schreibtisch setzt, die Beine schwer, der Kopf frei? Geschmeidig.\nWie viele Kilometer ich so zur\u00fccklege pro Monat, errechnet die App in einer Statistik, die am Monatsende per Mail kommt. 27 Mal war ich seit Anfang M\u00e4rz laufen. Gut 300 Kilometer, rund 3.500 H\u00f6henmeter. Dazu kommen 18 Radfahrten, rund 800 Kilometer, knapp 14.000 H\u00f6henmeter. Nicht viel, finden Sie? Eben. Das muss dringend besser werden.\nIch \u00f6ffne Strava. In meiner Timeline hat jemand die Everest-Challenge gemacht. Das bedeutet, auf dem Rennrad so viele H\u00f6henmeter in einer Einheit zur\u00fcckzulegen wie der Everest hoch ist, also 8.848 Meter. Ich spiele kurz mit dem Gedanken, das meinem Trainingspartner zu schicken mit der Frage: \"Am Wochenende?\" Ich scrolle weiter. Ein Bekannter ist einen sogenannten Brevet gefahren, eine Langstrecke mit kurzem Nickerchen am Streckenrand. 450 Kilometer, 6.000 H\u00f6henmeter. Ich lasse einen Kudos da, aber innerlich verfluche ich den Kerl. \nUnd noch etwas f\u00e4llt mir auf, w\u00e4hrend ich mich durch die Aktivit\u00e4ten meiner Freunde klicke. Viele M\u00e4nner, die joggend oder radelnd eine Runde mit ihrer Frau oder Freundin drehen, schreiben das sp\u00e4ter in der App dazu. \"Chick Ride\", hei\u00dft das dann oder \"Runde mit der Chefin\". Die Freundin im Titel der Aktivit\u00e4t zu nennen, ist die mitgelieferte Begr\u00fcndung, warum die Leistung heute ausnahmsweise etwas schw\u00e4cher ist. Men are trash.\nIch treffe einen Freund, der die App schon seit Jahren nutzt, auf einen Kaffee. Er sagt, dass er vergangenes Jahr im Urlaub war mit seiner Freundin. Sie lagen am Strand. Ziemlich oft. Er sei, sagt er, fast verr\u00fcckt geworden. Wollte trainieren. \"H\u00e4tte ich Strava ge\u00f6ffnet und die anderen gesehen, ich w\u00e4re durchgedreht.\" F\u00fchrt diese App in den Wahnsinn?\nDas Teuflischste an ihr ist sicher die Funktion \"Segmente\". Segmente sind Streckenabschnitte, die einzeln ausgewertet werden, virtuelle Rennstrecken. Wer dort entlang f\u00e4hrt oder l\u00e4uft und die App nutzt, wird erfasst und in einer All-time-Rangliste ausgegeben. Es gibt am Stadtrand von Freiburg, wo ich lebe, einen Anstieg auf einen Berg, den Schauinsland. \u00dcber knapp tausend H\u00f6henmeter ziehen sich die Serpentinen aufw\u00e4rts, nat\u00fcrlich ist die Strecke als Segment eingetragen, 5.132 Menschen haben sich dort bereits gemessen, ich liege auf Rang 1.404 mit einer Zeit von 47 Minuten. Es ist mir peinlich, das hier zu schreiben. Das Ziel f\u00fcr dieses Jahr ist eine Zeit unter 40 Minuten. \nAuch der Freiburger Radprofi Simon Geschke, der schon mal eine Tour-de-France-Bergetappe gewonnen hat, kennt die Strecke gut. In einem Podcast sagte er neulich, dass er die Corona-bedingt wettkampffreie Zeit nutze, um rund um Freiburg ein paar Rekorde zu sammeln. Ein paar Tage sp\u00e4ter fuhr er den Schauinsland in 29 Minuten hoch. Rekord. Oder wie das in der App hei\u00dft: KOM. King of the mountain. \nAuch ich habe schon versucht, ein KOM zu werden. Neulich lief ich, meine Freundin radelte neben mir, als mir das Smartphone anzeigte, dass ich mich einem Segment n\u00e4herte. Ich kannte die Strecke, hier waren noch nicht allzu viele Profis gelaufen, es war noch m\u00f6glich, die Bestzeit zu schlagen. Ich lief schneller. Meiner Freundin sagte ich nicht, dass ich in den virtuellen Wettkampfmodus geschaltet hatte. Sie fragte mich, da rannte ich bereits wie bl\u00f6d, ob ich kurz anhalten k\u00f6nne, sie wolle mir den Haust\u00fcrschl\u00fcssel hinten in den Rucksack stecken. Die Frage f\u00fchrte zum Disput. Ob sie nicht merke, dass sie mich gerade diesen Rekord koste?, fragte ich mit rotem Sch\u00e4del. Ob ich wom\u00f6glich verr\u00fcckt geworden sei?, fragte sie zur\u00fcck.\nGut m\u00f6glich, denke ich heute. Aus dem Ziehen im rechten Knie ist eine Diagnose geworden: \"femoropatellares Kompressionssyndrom\", so steht es im Arztbrief. \u00dcberlastung mit Anlauf, so h\u00e4tte der Arzt es auch schreiben k\u00f6nnen. Laufen gehe ich seit der Diagnose kaum noch und wenn doch, blockiert das Knie. \u00d6ffne ich Strava, sehe ich die Einheiten der anderen. Verdammte App.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1271840245793906688,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1271840245793906688\",       \"date\": \"2020-06-13 16:21:58+00:00\",       \"text\": \"Fr\u00fcher hatte unser Autor Probleme, sich f\u00fcr regelm\u00e4\u00dfigen Ausdauersport zu motivieren. Dann machte er es fast t\u00e4glich, dank #Strava. Die Geschichte einer Eskalation: https://t.co/0VoIHvk0f2 #Abo https://t.co/y85LADgk3r\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338935,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1271701048244293633,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1271701048244293633\",       \"date\": \"2020-06-13 07:08:51+00:00\",       \"text\": \"Wache ich morgens auf, \u00f6ffne ich zuerst die App und schaue nach, ob die anderen trainiert haben. Haben sie. Also laufe ich auch. Die Geschichte einer Eskalation #Abo https://t.co/m6DNcFOpUJ\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338935,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1271693565752676352,       \"url\": \"https://twitter.com/BernhardAmelung/status/1271693565752676352\",       \"date\": \"2020-06-13 06:39:07+00:00\",       \"text\": \"Ich kann @marius_buhl ein bisschen zustimmen, was er f\u00fcr @zeitonline \u00fcber eine Lauf-App geschrieben hat. Und dieser Bernhard ist wirklich ein Gauner. https://t.co/P6egeNPgAd\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1583377806,              \"url\": \"http://emotionalcontent.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1188032365739819008/YP3p72i0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1583377806/1572083964\",              \"username\": \"BernhardAmelung\",              \"name\": \"Bernhard Amelung\",              \"description\": \"Redakteur @badischezeitung, Ex-Lover @EmotionalCntnt, hassliebt Freiburg. Keine Partyhits. 120 bpm is magic. Im here but my mind is out cycling and running.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-07-10 15:42:17+00:00\",              \"location\": \"Freiburg / Breisgau\",              \"followers\": 591,              \"friends\": 2030,              \"tweets\": 4665,              \"liked_tweets\": 7146,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 229       }}, {       \"id\": 1271140436455931906,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1271140436455931906\",       \"date\": \"2020-06-11 18:01:11+00:00\",       \"text\": \"Fr\u00fcher hatte unser Autor Probleme, sich f\u00fcr regelm\u00e4\u00dfigen Ausdauersport zu motivieren. Dann machte er es fast t\u00e4glich, dank #Strava. Die Geschichte einer Eskalation: https://t.co/Qvdv1Rsbok #Abo https://t.co/8Wl0ic3mnT\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338935,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1270463708163125248,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1270463708163125248\",       \"date\": \"2020-06-09 21:12:06+00:00\",       \"text\": \"Sport-App: Laufen ist das neue Instagrammen https://t.co/wEMRxR9HLC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 590,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 985385,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 273,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1269892785165012992,       \"url\": \"https://twitter.com/AlfredKrappel/status/1269892785165012992\",       \"date\": \"2020-06-08 07:23:28+00:00\",       \"text\": \"Wundersch\u00f6n geschrieben @marius_buhl / musste oft herzhaft lachen \ud83d\ude02 Laufen ist das neue Instagrammen https://t.co/GVU6pUJKVA via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1159039529073950720,              \"url\": \"https://koehninger.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374074175313354767/ydWdUQcw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1159039529073950720/1582840345\",              \"username\": \"AlfredKrappel\",              \"name\": \"Alfred R. Krappel\",              \"description\": \"Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer einer systemischen Unternehmensberatung - Experten f\u00fcr transformativen Wandel in Unternehmen und Organisationsentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-07 09:52:12+00:00\",              \"location\": \"Altstadt-Lehel, M\u00fcnchen\",              \"followers\": 761,              \"friends\": 4201,              \"tweets\": 3189,              \"liked_tweets\": 14273,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 488       }}, {       \"id\": 1269730399103733764,       \"url\": \"https://twitter.com/xPOOLYx/status/1269730399103733764\",       \"date\": \"2020-06-07 20:38:12+00:00\",       \"text\": \"Laufen ist das neue Instagram https://t.co/PFN7zAHOya https://t.co/61w8z9ZjkU\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://pragmaticcode.com/linky/ rel=nofollow>Linky for iOS</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 128975640,              \"url\": \"http://www.pooly.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1026167550810513409/9Mv_EuOs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/128975640/1555614452\",              \"username\": \"xPOOLYx\",              \"name\": \"Daniel\",              \"description\": \"Bewegungsfreudiger Essentialist mit Geek-Genen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-02 20:03:23+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 661,              \"friends\": 446,              \"tweets\": 6443,              \"liked_tweets\": 20,              \"lists_member\": 49,              \"media_shared\": 806       }}, {       \"id\": 1269729225923104768,       \"url\": \"https://twitter.com/tweet_this_feed/status/1269729225923104768\",       \"date\": \"2020-06-07 20:33:32+00:00\",       \"text\": \"Zeit Online:  Sport-App: Laufen ist das neue Instagrammen https://t.co/aqUEJhuEiX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 405618092,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1623863716/Untitled-1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"tweet_this_feed\",              \"name\": \"TWEET THIS FEED\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-05 15:22:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 80,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 87870,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 66       }}, {       \"id\": 1269699066637815808,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonlinesport/status/1269699066637815808\",       \"date\": \"2020-06-07 18:33:42+00:00\",       \"text\": \"Wache ich morgens auf, \u00f6ffne ich zuerst die App und schaue nach, ob die anderen trainiert haben. Haben sie. Also laufe ich auch. Die Geschichte einer Eskalation https://t.co/XIfHGR4gGf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 18761315,              \"url\": \"http://www.zeit.de/sport\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/517370110/Twitt-Icon_normal_bigger_normal.gif\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonlinesport\",              \"name\": \"zeitonlinesport\",              \"description\": \"Sportredaktion ZEIT ONLINE: Christian Spiller (cs, @stammplatz), Oliver Fritsch (of, @olifritsch), Fabian Scheler (fs, @faiaann)\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-08 11:51:55+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 190942,              \"friends\": 154,              \"tweets\": 28694,              \"liked_tweets\": 670,              \"lists_member\": 648,              \"media_shared\": 551       }}, {       \"id\": 1269699065291386882,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1269699065291386882\",       \"date\": \"2020-06-07 18:33:41+00:00\",       \"text\": \"Wenn Bernhard, dieser Gauner, postet, dass er jeden Tag l\u00e4uft und dabei immer schneller wird... Unser Autor wird gerade s\u00fcchtig nach einer Lauf-App.  https://t.co/b9lkcHQ7IL\",       \"replies\": 8,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338935,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}]"}