{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-04/corona-notbetreuung-franziska-giffey-kita-faq",
     "date": "2020-04-17T18:15:10+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Wer darf sein Kind in die Kita schicken?",
     "article": "Kitas und Horte sollen weiter geschlossen bleiben, die Notbetreuung f\u00fcr Kitakinder und Grundsch\u00fcler soll aber ausgeweitet werden. Wir zeigen, wer das Angebot nutzen kann.\nDie Beschr\u00e4nkungen wegen der Corona-Krise dauern weiter an. Erst ab dem 4. Mai sollen die Schulen wieder \u00f6ffnen \u2013 vorerst aber nur f\u00fcr die Abschlussklassen und Kinder am \u00dcbergang von der Grundschule zur weiterf\u00fchrenden Schule. Viele berufst\u00e4tige Eltern von kleineren Kindern setzt diese Entscheidung von Bund und L\u00e4ndern unter Druck. Besonders Alleinerziehende sind in Not. Deshalb haben sich Bund und L\u00e4nder darauf verst\u00e4ndigt, die Notbetreuung in Kitas und Grundschulhorten k\u00fcnftig auszuweiten. Wir erkl\u00e4ren, wie das aussehen soll und wer die Notbetreuung in Anspruch nehmen kann.\nBis zum 3. Mai 2020 sollen die L\u00e4nder festgelegt haben, welche weiteren Gruppen die Notbetreuung in Anspruch nehmen k\u00f6nnen. Das haben Bundesfamilienministerin Franziska Giffey (SPD) und ihre L\u00e4nderkolleginnen und -kollegen beschlossen. Ab kommender Woche soll mit Expertinnen und Experten ein Konzept erarbeitet werden, das Leitlinien und Empfehlungen zur schrittweisen Wiederer\u00f6ffnung der Kindertagesbetreuung formuliert. Einen Zeitplan daf\u00fcr gibt es noch nicht. Diskutiert wird aber weiterhin, dass der regul\u00e4re Betrieb erst ab dem 1. August wieder aufgenommen werden k\u00f6nnte \u2013 je nach dem weiteren Verlauf des Infektionsgeschehens. \nDazu wird es keine bundesweit einheitliche Regelung geben. Giffey hatte aber daf\u00fcr geworben, dass in allen Bundesl\u00e4ndern erwerbst\u00e4tige Alleinerziehende unabh\u00e4ngig von ihrem Beruf einen Anspruch erhalten sollen. Zudem solle es immer dann eine Betreuung geben, sobald ein Elternteil in einem systemrelevanten Beruf t\u00e4tig ist \u2013 das ist bisher nicht immer so. Ob die L\u00e4nder das so umsetzen werden, ist noch offen. \nF\u00fcr die wichtigsten Berufsgruppen im Bereich der kritischen Infrastruktur gibt es die Notbetreuung bereits. Medizinisches Personal und Pflegekr\u00e4fte geh\u00f6ren dazu ebenso wie Polizei und Feuerwehr sowie das betriebsnotwendige Personal in Lebensmittel- und Drogeriem\u00e4rkten. Als kritische Infrastruktur werden alle Sektoren definiert, welche die Versorgung sicherstellen. Nach und nach sollen alle wesentlichen Bereiche der kritischen Infrastruktur die Notbetreuung nutzen k\u00f6nnen.\nEinige Details aus den L\u00e4ndern sind bereits bekannt. So will Mecklenburg-Vorpommern die Betreuung etwa auf die Kinder von Erzieherinnen, Postzustellenden und Mitarbeitenden der Regierung ausweiten. Auch wichtige Lehrerinnen und Lehrer \u2013 das sind beispielsweise die, die jetzt Abiturpr\u00fcfungen abnehmen \u2013, Hebammen sowie Rechtsanw\u00e4ltinnen und Rechtsanw\u00e4lte sollen Anspruch auf die Notbetreuung bekommen. In Nordrhein-Westfalen soll der Anspruch f\u00fcr Besch\u00e4ftigte an Tankstellen und Hausmeister von wichtigen Einrichtungen sowie Besch\u00e4ftigte von Seifenfabriken gelten. Schleswig-Holstein, Berlin, Hamburg, Hessen und Bayern haben den Betreuungsanspruch generell auf berufst\u00e4tige Alleinerziehende ausgeweitet. Es wird erwartet, dass die restlichen L\u00e4nder bei dieser Frage rasch nachziehen. In Berlin soll ab dem 27. April die sogenannte Zwei-Eltern-Regelung wegfallen. Dann reicht es in der Hauptstadt, wenn ein Elternteil einen systemrelevanten Beruf aus\u00fcbt, um den Nachwuchs in Kita oder Hort zu schicken.\nSofern die \nEltern die Kriterien f\u00fcr die Notbetreuung erf\u00fcllen, gilt das Angebot f\u00fcr\n Kinder mit einem Rechtsanspruch auf eine Betreuung \u2013 in der Regel sind \ndies Kinder zwischen einem und zw\u00f6lf Jahren oder bis zur sechsten \nJahrgangsstufe an den Schulen. Ausnahmen gelten, falls eine Behinderung oder \nBeeintr\u00e4chtigung des Kindes vorliegt, die eine Betreuung erforderlich \nmacht. Au\u00dferdem wird eine Notbetreuung f\u00fcr Kinder gew\u00e4hrleistet, die aus\n Gr\u00fcnden des Kinderschutzes eine Schule, Kindertageseinrichtung oder \nKindertagespflege besuchen sollen.\nSelbst wenn ein Elternteil in einem systemrelevanten Beruf arbeitet: Bisher folgt daraus nicht in jedem Fall ein Anspruch auf Notbetreuung. Die Bundesl\u00e4nder unterscheiden hier zwischen der sogenannten Ein- und der Zwei-Eltern-Regelung. Wer unter die Ein-Eltern-Regelung f\u00e4llt, hat Gl\u00fcck. Dann reicht es aus, dass ein Elternteil in einem systemrelevanten Job t\u00e4tig ist \u2013 ob das andere Elternteil den Nachwuchs betreuen kann, wird nicht mehr gesondert gepr\u00fcft. \u00c4rzte und Intensivpflegekr\u00e4fte fallen in allen Bundesl\u00e4ndern unter diese Regel. F\u00fcr die meisten anderen gilt aber die Zwei-Eltern-Regelung. Sie fordert, dass beide Eltern in einem systemrelevanten Beruf t\u00e4tig sein m\u00fcssen, damit sie ihren Nachwuchs in die Notbetreuung geben k\u00f6nnen. Au\u00dferdem muss man h\u00e4ufig zus\u00e4tzlich nachweisen, dass keine anderweitige Betreuungsm\u00f6glichkeit besteht und auch keines der beiden Elternteile aus dem Homeoffice arbeiten kann. \nIn der Regel m\u00fcssen Eltern derzeit die Geb\u00fchren zun\u00e4chst weiterzahlen. Aber in vielen L\u00e4ndern, Kommunen und Gemeinden wird \u00fcber ein Aussetzen der Beitr\u00e4ge diskutiert. Auch hier fehlt eine bundesweit einheitliche Regelung. \nGenerell ist der Wortlaut in der Satzung der jeweiligen Kita entscheidend \u2013 in manchen F\u00e4llen enth\u00e4lt die aber keinen Passus zu einem Szenario wie einer Pandemie. Dann handelt es sich um eine ungekl\u00e4rte Rechtsfrage, \u00fcber die im Zweifel ein Gericht entscheiden muss. Weil durch entgangene Beitr\u00e4ge vielerorts starke Einbu\u00dfen entstehen, haben viele L\u00e4nder bereits beschlossen, die Kitatr\u00e4ger w\u00e4hrend des bestehenden Betreuungsverbots finanziell zu unterst\u00fctzen. Brandenburg etwa stellt rund 14 Millionen Euro pro Monat f\u00fcr die \u00f6ffentlichen Kitas zur Verf\u00fcgung.\nWer wegen der Schul- oder Kitaschlie\u00dfung die eigenen Kinder betreuen muss und nicht zur Arbeit kann, hat durch eine k\u00fcrzlich beschlossene \u00c4nderung des Infektionsschutzgesetzes die M\u00f6glichkeit, einen Lohnersatz zu erhalten. Demnach k\u00f6nnen Eltern unter bestimmten Umst\u00e4nden eine Entsch\u00e4digung von 67 Prozent des monatlichen Nettoeinkommens erhalten, maximal 2.016 Euro, f\u00fcr eine Dauer von h\u00f6chstens sechs Wochen. Die Auszahlung \u00fcbernimmt der Arbeitgeber, der dann bei der zust\u00e4ndigen Landesbeh\u00f6rde einen Erstattungsantrag stellen kann. \nAllerdings sind einige Voraussetzungen n\u00f6tig: Man muss nachweisen, dass f\u00fcr ein oder mehrere Kinder unter zw\u00f6lf Jahren oder \u00e4ltere Kinder, die behindert sind, keine anderweitige Betreuungsm\u00f6glichkeit vorhanden ist. Das ist schon dann nicht mehr der Fall, wenn f\u00fcr einen Erziehungsberechtigten grunds\u00e4tzlich Arbeit von zu Hause aus m\u00f6glich ist. Auch m\u00fcssen alle \u00dcberstunden- oder Gleitzeitguthaben abgesch\u00f6pft sein. Und der Arbeitsplatz muss weiterhin zur Verf\u00fcgung stehen.\nDie Bundesregierung hat einen Notfall-Kinderzuschlag (KiZ) f\u00fcr Familien mit geringem Einkommen beschlossen. Monatlich betr\u00e4gt er maximal 185 Euro. Ob und in welcher H\u00f6he der KiZ gezahlt wird, h\u00e4ngt von mehreren Faktoren ab: vor allem vom eigenen Einkommen, daneben von den Wohnkosten, der Gr\u00f6\u00dfe der Familie und dem Alter der Kinder. Eine Familie mit zwei Kindern und einer Warmmiete von 1.000 Euro kann den KiZ erhalten, wenn das gemeinsame Bruttoeinkommen rund 1.600 bis 3.300 Euro betr\u00e4gt. Wer den Kinderzuschlag erh\u00e4lt, ist zudem von den Kitageb\u00fchren befreit und kann zus\u00e4tzliche Leistungen f\u00fcr Bildung und Teilhabe beantragen.\nDer Zuschlag kann online bei der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit beantragt werden. Die Bed\u00fcrftigkeit muss belegt werden, indem man dem Antrag einen Nachweis \u00fcber das letzte Monatseinkommen hinzuf\u00fcgt. Auf eine detailliertere Einkommenspr\u00fcfung wird aber seit dem 1. April verzichtet, ebenso auf eine Verm\u00f6genspr\u00fcfung.  \nAu\u00dferdem gilt: Wer von Kurzarbeit betroffen ist und Kinder zu versorgen hat, erh\u00e4lt ein h\u00f6heres Kurzarbeitergeld als Kinderlose, n\u00e4mlich 67 Prozent des Nettolohns. \nMehr Informationen gibt es auf der Seite des Bundesfamilienministeriums.\nIm Internet auf den Seiten der Landesregierungen. Viele Einrichtungen geben die Listen auch an die Eltern weiter. Hier eine Linkliste mit den Infos f\u00fcr die jeweiligen L\u00e4nder:\nDie Zahlen unterscheiden sich je nach Bundesland. In der Hauptstadt Berlin waren bis zum Ende der Osterferien gut 20.000 Kinder anspruchsberechtigt \u2013 das w\u00e4ren zw\u00f6lf Prozent der Kita- und Hortkinder. Nach Angaben des Berliner Senats waren aber nur 8.000 bis 9.000 Kinder in der Notbetreuung, viele davon auch nur tageweise. In Hamburg waren laut Angaben der Sozialsenatorin Melanie Leonhard (SPD) drei bis f\u00fcnf Prozent der Kinder in der Notbetreuung. Laut Angaben des Bundesfamilienministeriums sollen bundesweit rund 160.000 Kinder bis zum Ende der Osterferien anspruchsberechtigt sein. Wie viele Kinder nach der Ausweitung der Anspruchsberechtigten betroffen sein werden, soll in den n\u00e4chsten Tagen erarbeitet werden.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1252093329413734400,       \"url\": \"https://twitter.com/ReneHWenk/status/1252093329413734400\",       \"date\": \"2020-04-20 04:34:47+00:00\",       \"text\": \"Wer darf sein Kind in die Kita schicken?Kitas und Horte sollen weiter geschlossen bleiben, die Notbetreuung f\u00fcr Kitakinder und Grundsch\u00fcler soll aber ausgeweitet werden. Wir zeigen, wer das Angebot nutzen kann.https://t.co/KLxlsw7xjC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2373926965,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1303370264600891393/rtUD-24A_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2373926965/1581536134\",              \"username\": \"ReneHWenk\",              \"name\": \"Ren\u00e9 Wenk\",              \"description\": \"Dozent, Autor, Influencer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-05 15:18:10+00:00\",              \"location\": \"Germany Berlin\",              \"followers\": 139,              \"friends\": 62,              \"tweets\": 15536,              \"liked_tweets\": 1253,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 2433       }}, {       \"id\": 1251410369098194945,       \"url\": \"https://twitter.com/RuffKerstin/status/1251410369098194945\",       \"date\": \"2020-04-18 07:20:56+00:00\",       \"text\": \"Schleswig-Holstein, Berlin, Hamburg, Hessen und Bayern haben den#Betreuungsanspruch generell auf berufst\u00e4tige Alleinerziehendeausgeweitet. Es wird erwartet, dass die restlichen L\u00e4nder bei dieserFrage rasch nachziehen. #Notbetreuunghttps://t.co/TB4Q7Ly00m\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 893103880862674952,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1161682488017768448/HnocV720_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/893103880862674952/1602011958\",              \"username\": \"RuffKerstin\",              \"name\": \"Kerstin Ruff\",              \"description\": \".. lesend radfahren und dabei manchmal die Augen zu...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-08-03 13:38:53+00:00\",              \"location\": \"Leipzig, Deutschland\",              \"followers\": 462,              \"friends\": 2297,              \"tweets\": 7816,              \"liked_tweets\": 15686,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1049       }}, {       \"id\": 1251375274614304770,       \"url\": \"https://twitter.com/kinderzeit_de/status/1251375274614304770\",       \"date\": \"2020-04-18 05:01:29+00:00\",       \"text\": \"Corona-Notbetreuung: Wer darf sein Kind in die Kita schicken? |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/uY7K449ZVg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1220266068792442880,              \"url\": \"https://www.kinderzeit.de/newsletter.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1266300981551132674/cQ_A-xZ3_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1220266068792442880/1580124070\",              \"username\": \"kinderzeit_de\",              \"name\": \"Kinderzeit.de\",              \"description\": \"Newsletter rund um das Thema #kindererziehung im \u00f6ffentlichen Raum. F\u00fcr #erzieherin #kindergarten #grundschule\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-23 08:45:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 385,              \"friends\": 474,              \"tweets\": 1449,              \"liked_tweets\": 1221,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1251246441487613952,       \"url\": \"https://twitter.com/PmmmPhilip/status/1251246441487613952\",       \"date\": \"2020-04-17 20:29:33+00:00\",       \"text\": \"@BMFSFJ falls es nur darum gehen wird, das ist mein Urteil eindeutig: Viel zu wenig https://t.co/XnwihsBAeM\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2965972787,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PmmmPhilip\",              \"name\": \"Pmmm\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-07 13:18:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4,              \"friends\": 20,              \"tweets\": 663,              \"liked_tweets\": 875,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 26       }}, {       \"id\": 1251236036858064896,       \"url\": \"https://twitter.com/Milenskaya/status/1251236036858064896\",       \"date\": \"2020-04-17 19:48:12+00:00\",       \"text\": \"Super \u00fcbersichtlicher Artikel in der  @zeitonline  zum Thema Kinderbetreuung. Anspruch haben scheinbar Alleinerziehende und einige mehr. Schaut mal rein, ob es euch betrifft. https://t.co/B6CzyD2XFy\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 24,       \"likes\": 64,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 61842046,              \"url\": \"https://en.m.wikipedia.org/wiki/Milena_Glimbovski\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/969846285573525505/9JXFRun4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/61842046/1553607313\",              \"username\": \"Milenskaya\",              \"name\": \"Milena Glimbovski\",              \"description\": \"CEO at @OrigUnverpackt, cofounder of  @einguterplan, forbesunder30europe 2020, living in Germany & Sweden (she/her)\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-07-31 18:39:38+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 9925,              \"friends\": 1109,              \"tweets\": 36028,              \"liked_tweets\": 42216,              \"lists_member\": 245,              \"media_shared\": 1949       }}, {       \"id\": 1251225368973004800,       \"url\": \"https://twitter.com/sebboeg/status/1251225368973004800\",       \"date\": \"2020-04-17 19:05:49+00:00\",       \"text\": \"@cehzett @robschmi Vielen Dank. Gerade einen interessanten Artikel in der Zeit dazu gefunden: https://t.co/ngsqqJt48I#abwartenUndTeeTrinken\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 296476788,              \"url\": \"https://orcid.org/0000-0001-5425-8304\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1176383576218251264/Gx_o_QLR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/296476788/1569306676\",              \"username\": \"sebboeg\",              \"name\": \"Sebastian Boegel\",              \"description\": \"PhD bioinformatics & medical student. Past: #CancerResearch #transcriptomics #HLA @tronmainz Vision: #PrecisionMedicine #rheumatologyPic @Scienceslam\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-10 20:39:40+00:00\",              \"location\": \"Mainz\",              \"followers\": 1129,              \"friends\": 1712,              \"tweets\": 7213,              \"liked_tweets\": 4951,              \"lists_member\": 55,              \"media_shared\": 242       }}, {       \"id\": 1251215114344292352,       \"url\": \"https://twitter.com/Katja_B_Leipzig/status/1251215114344292352\",       \"date\": \"2020-04-17 18:25:04+00:00\",       \"text\": \"@ChMelcher @FranziskaOL @VaLippmann @gerbsen @lucies_ecke @ClaudiaMaicher @PetraSejdi @tinagroll, warum steht in Ihrem Artikel, dass Bayern die Notbetreuung f\u00fcr berufst\u00e4tige Alleinerziehende erm\u00f6glicht, wenn es laut @ChMelcher nicht so ist? https://t.co/biikc7vmYT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1249654877736841216,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1346756568759590912/Y0WHzcnH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Katja_B_Leipzig\",              \"name\": \"Katja B\",              \"description\": \"Alleinerziehend, Wissenschaftlerin, Gerechtigkeitssinn, dank Corona sehr ern\u00fcchtert \u00fcber Politiker und ihre Interessen #KinderHabenKeineLobby\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-13 11:05:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 40,              \"friends\": 39,              \"tweets\": 1204,              \"liked_tweets\": 2721,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 51       }}, {       \"id\": 1251182441114591239,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1251182441114591239\",       \"date\": \"2020-04-17 16:15:14+00:00\",       \"text\": \"Die Kitas bleiben weiter geschlossen, aber die #Notbetreuung wird ausgeweitet. Wer sie in Anspruch nehmen kann und welche Hilfen es f\u00fcr berufst\u00e4tige Eltern gibt: Antworten auf die wichtigsten Fragen #Kita #Coronakrise https://t.co/OpGvC0ulQl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145941,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49914,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1251182439730417665,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1251182439730417665\",       \"date\": \"2020-04-17 16:15:14+00:00\",       \"text\": \"Bis zum 3. Mai sollen die Bundesl\u00e4nder festlegen, wie die #Notbetreuung f\u00fcr Kitakinder und Grundsch\u00fcler ausgeweitet werden soll. Wir erkl\u00e4ren, wer das Betreuungsangebot k\u00fcnftig nutzen kann und wo Eltern Informationen finden. #Kita #Coronakrise https://t.co/YGELRH9V2I\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338935,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}]"
}