{
     "url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-02/coronavirus-nordrhein-westfalen-baden-wuerttemberg",
     "date": "2020-02-26T08:23:43+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Patient in Nordrhein-Westfalen in kritischem Zustand",
     "article": "Die beiden neuen Infizierten werden in Kliniken behandelt. Im nordrhein-westf\u00e4lischen Heinsberg bleiben Schulen und Kitas geschlossen. Brasilien meldet einen ersten Fall.\nMit zwei neuen F\u00e4llen in Baden-W\u00fcrttemberg und Nordrhein-Westfalen gibt es zwei weitere Infektionen mit dem neuartigen Coronavirus in Deutschland. Bei einem Fall handelt es sich um einen Mann aus dem nordrhein-westf\u00e4lischen Landkreis Heinsberg, der am Montagmittag mit Symptomen einer schweren Lungenentz\u00fcndung in einem Erkelenzer Krankenhaus aufgenommen worden war. Sein Zustand gilt als kritisch, er wurde deshalb ins Uniklinikum D\u00fcsseldorf verlegt. Nach Angaben der Beh\u00f6rden hatte er Kontakt \nmit einem Bekannten, der zuvor gesch\u00e4ftlich in China \nwar. \nBei dem weiteren Fall handelt es sich um einen 25-J\u00e4hrigen aus dem Landkreis G\u00f6ppingen, der mit grippe\u00e4hnlichen Symptomen erkrankt war. Er soll in eine Klinik gebracht und dort isoliert untergebracht und behandelt werden. Laut der Beh\u00f6rden hielt er sich zuvor w\u00e4hrend einer Italienreise in Mailand auf und hat sich wohl dort angesteckt. \nAls Reaktion richtete der betroffene Kreis Heinsberg in Nordrhein-Westfalen einen Krisenstab ein, der bereits erste Ma\u00dfnahmen ergriffen hat. So bleiben Schulen, Kitas und die Kreisverwaltung an diesem Mittwoch geschlossen. Laut eines Sprechers des Landkreises werde auch \u00fcberlegt, den \u00f6ffentlichen Personennahverkehr auszusetzen. Im Gesundheitsamt w\u00fcrden derzeit alle m\u00f6glichen Kontaktpersonen des Infizierten ermittelt. Man stehe in engem Kontakt mit dem Landesgesundheitsministerium in D\u00fcsseldorf.\n\"Die zust\u00e4ndigen Beh\u00f6rden gehen den F\u00e4llen nun mit Hochdruck nach, um eine weitere Verbreitung des Coronavirus so gut es geht zu verhindern\", sagte der nordrhein-westf\u00e4lische Gesundheitsminister Karl-Josef Laumann. Es sei nicht auszuschlie\u00dfen, dass es weitere F\u00e4lle im Land geben k\u00f6nne. \"Aber unser Gesundheitswesen ist f\u00fcr solche Erkrankungen gut vorbereitet und aufgestellt.\" Auch der baden-w\u00fcrttembergische Gesundheitsminister Manne Lucha mahnte zur Besonnenheit. \"Baden-W\u00fcrttemberg hat sich schon fr\u00fch auf diesen Fall eingestellt. Alle beteiligten Stellen arbeiten eng und intensiv zusammen.\"\nNach Angaben des Bundesgesundheitsministeriums gibt es bislang 18 F\u00e4lle in Deutschland \u2013 einschlie\u00dflich der nun diagnostizierten Erkrankungen in Baden-W\u00fcrttemberg und Nordrhein-Westfalen. Weltweit hat sich die Corona-Epidemie inzwischen in fast 30 L\u00e4ndern ausgebreitet, 80.000 Infektionen sind bekannt. Mehr als 2.600 Menschen sind daran gestorben \u2013 die meisten von ihnen in China, dem Ursprung der Epidemie.\nIn Europa waren die Fallzahlen vor allem im Norden Italiens sprunghaft angestiegen. Bundesgesundheitsminister Jens Spahn sprach deshalb im ZDF von einer neuen Lage f\u00fcr Europa. Bisher gelinge es aber noch, jeden Einzelfall zu isolieren und Ansteckungsketten zu unterbrechen. Dies gelte es so lange wie m\u00f6glich fortzusetzen. Es k\u00f6nne aber auch sein, dass \"wir in den n\u00e4chsten Tagen und Wochen in eine andere Lage kommen\". F\u00fcr diesen \"Fall der F\u00e4lle\" stehe Deutschland eine ganze Reihe von Ma\u00dfnahmen zur Verf\u00fcgung.\nOffenbar gibt es nun auch einen ersten Fall in Lateinamerika. So hie\u00df es in einer offiziellen Mitteilung des brasilianischen Gesundheitsministeriums, man untersuche zusammen mit den st\u00e4dtischen und bundesstaatlichen Gesundheitsbeh\u00f6rden einen Fall in S\u00e3o Paulo. Medienberichten zufolge zeigte ein 61 Jahre alter Mann, der zwischen dem 9. und 21. Februar nach Norditalien gereist war, die Symptome der Krankheit wie Husten. Zwei Tests wiesen bei ihm das Coronavirus nach, der Mann sei nun zu Hause isoliert. \"Klar bereitet uns das Sorgen\", zitierte das Portal G1 den brasilianischen Gesundheitsminister Luiz Henrique Mandetta.\nIn S\u00fcdkorea \u2013 das au\u00dferhalb von China am st\u00e4rksten von der Epidemie betroffene Land \u2013 gab es derweil eine erste best\u00e4tigte Coronavirus-Infektion bei einem dort stationierten US-Soldaten. Ein an der Basis Camp Carroll stationierter Milit\u00e4r wurde positiv auf den Erreger getestet, wie das Kommando der US-Streitkr\u00e4fte mitteilte. Der Mann befinde sich inzwischen in seiner au\u00dferhalb des St\u00fctzpunktes gelegenen Wohnung in Quarant\u00e4ne.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1232580598818054145,       \"url\": \"https://twitter.com/petrapettmann/status/1232580598818054145\",       \"date\": \"2020-02-26 08:18:09+00:00\",       \"text\": \"Patient in Nordrhein-Westfalen in kritischem Zustand https://t.co/dhyclKtD0T via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 74548274,              \"url\": \"http://www.pettmann.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1297799841897230336/rwd7y---_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/74548274/1598254570\",              \"username\": \"petrapettmann\",              \"name\": \"Petra Pettmann\",              \"description\": \"Wirtschaftsfachjournalistin f\u00fcr die professionelle Gastronomie, Hotellerie und GV, Retail, MICE, Tourismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-15 20:35:46+00:00\",              \"location\": \"Bleckede, Deutschland\",              \"followers\": 85,              \"friends\": 152,              \"tweets\": 442,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1232565074977488897,       \"url\": \"https://twitter.com/Strahlemann9/status/1232565074977488897\",       \"date\": \"2020-02-26 07:16:28+00:00\",       \"text\": \"Jetzt wird es aber h\u00f6chste Zeit ein paar Beruhigungspillen auszugeben, sonst erweckt sich noch der Eindruck, man habe wertvolle Wochen verschenkt, um Schutzma\u00dfnahmen zu ergreifen.#COVID\u30fc19 https://t.co/LN8kdQZwwm via @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1105131353228656642,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1111966838110543872/aSU-5omC_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1105131353228656642/1553352535\",              \"username\": \"Strahlemann9\",              \"name\": \"Strahlemann\",              \"description\": \"Fr\u00fcher war besser.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-11 15:40:21+00:00\",              \"location\": \"NRW\",              \"followers\": 3053,              \"friends\": 355,              \"tweets\": 24376,              \"liked_tweets\": 15003,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 954       }}, {       \"id\": 1232559680066596865,       \"url\": \"https://twitter.com/Matty2deh/status/1232559680066596865\",       \"date\": \"2020-02-26 06:55:02+00:00\",       \"text\": \"\u0645\u0646 \u062d\u0627\u0644 \u0646\u062f\u0627\u0631\u0645 \u06a9\u0644 \u0627\u06cc\u0646 \u062e\u0628\u0631 \u0631\u0648 \u062a\u0631\u062c\u0645\u0647 \u06a9\u0646\u0645.\u06a9\u0627\u0634 \u062f\u0648\u0644\u062a\u06cc \u0648 \u0645\u0633\u0626\u0648\u0644\u0627\u0646\u06cc \u0634\u0628\u06cc\u0647 \u0627\u06cc\u0646 \u0622\u0644\u0645\u0627\u0646\u06ccu200c\u0647\u0627 \u062f\u0627\u0634\u062a\u06cc\u0645.\u06cc\u06a9 \u0646\u0641\u0631 \u06a9\u0631\u0648\u0646\u0627 \u06af\u0631\u0641\u062a\u0647 \u06a9\u0644 \u0645\u062f\u0627\u0631\u0633 \u0648 \u0645\u0647\u062f\u0647\u0627 \u0631\u0648 \u0627\u062f\u0627\u0631\u0627\u062a \u062f\u0648\u0644\u062a\u06cc \u0631\u0648 \u062a\u0639\u0637\u06cc\u0644 \u06a9\u0631\u062f\u0646. \u062f\u0627\u0631\u0646 \u0641\u06a9\u0631 \u0645\u06cc\u06a9\u0646\u0646 \u06a9\u0647 \u0644\u0648\u0627\u0632\u0645 \u0646\u0642\u0644\u06cc\u0647 \u0639\u0645\u0648\u0645\u06cc \u0631\u0648 \u0647\u0645 \u062a\u0639\u0637\u06cc\u0644 \u06a9\u0646\u0646\u062f.\u062a\u0641 \u062a\u0648 \u0631\u0648\u062a \u06cc\u0627 \u0634\u06cc\u062ehttps://t.co/bv4EfcAsg7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 48785310,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365204830432751621/3OGaU223_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/48785310/1606234781\",              \"username\": \"Matty2deh\",              \"name\": \"\u0645\u0627\u062a\u06cc\ud83d\ude37\ud83d\udc28U0001fac2\",              \"description\": \"u200fu200fu200f\u062a\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-19 18:28:49+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 575,              \"friends\": 688,              \"tweets\": 31459,              \"liked_tweets\": 64645,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1504       }}, {       \"id\": 1232516924548009984,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1232516924548009984\",       \"date\": \"2020-02-26 04:05:08+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: Patient in Nordrhein-Westfalen in kritischem ZustandZwei Covid-19-Patienten werden in Kliniken in Nordrhein-Westfalen und Baden-W\u00fcrttemberg behandelt. In S\u00fcdkorea ist ein US-Soldat an dem Virus erkrankt.https://t.co/HJme28E9tU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1232515377365749760,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1232515377365749760\",       \"date\": \"2020-02-26 03:58:59+00:00\",       \"text\": \"Zwei Covid-19-Patienten werden in Kliniken in Nordrhein-Westfalen und Baden-W\u00fcrttemberg behandelt. In S\u00fcdkorea ist ein US-Soldat an dem #Coronavirus erkrankt. https://t.co/l1ljIgzXbR\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338935,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}]"
}