{"url": "https://www.zeit.de/wirtschaft/2020-12/konjunkturprognose-senkung-euro-zone-wirtschaftsforscher", "date": "2020-12-22T12:26:57+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Wirtschaftsforscher senken Prognose f\u00fcr die Eurozone", "article": "Hohe Ansteckungszahlen, Lockdowns und stockende Brexit-Verhandlungen wirken sich negativ auf das Wirtschaftswachstum aus. Drei Institute senken ihre Prognosen. \nMehrere Wirtschaftsforschungsinstitute haben ihre Konjunkturprognose f\u00fcr die Eurozone wegen der zweiten Corona-Welle und den Lockdowns in vielen L\u00e4ndern kr\u00e4ftig gesenkt. Im laufenden Schlussquartal werde das Bruttoinlandsprodukt im W\u00e4hrungsraum um 2,7 Prozent zum Vorquartal fallen, wie das M\u00fcnchner Ifo-Institut, das KOF aus Z\u00fcrich und Istat aus Rom am Dienstag erkl\u00e4rten. \nEnde September hatten sie noch mit plus 2,2 Prozent gerechnet. F\u00fcr das gesamte Jahr 2020 kommt so ein Minus von 7,3 Prozent gegen\u00fcber dem Vorjahr zustande. F\u00fcr das erste Quartal 2021 erwarten die Institute nun nur noch 0,7 (bisher: 1,5) Prozent Wachstum. \n\"Der Ausblick wird von gro\u00dfer Unsicherheit dar\u00fcber \u00fcberschattet, wie sich die Wirtschaft bei steigenden Ansteckungszahlen und gleichzeitigem Beginn der Impfungen gegen Corona entwickelt\", erkl\u00e4rten die \u00d6konomen. \"Auch k\u00f6nnte ein harter Brexit Lieferketten unterbrechen.\" Die Verhandlungen zwischen der britischen Regierung und der EU \u00fcber die k\u00fcnftigen Beziehungen nach dem Ende der \u00dcbergangszeit haben bisher keine Einigung gebracht.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1341754567126634496,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1341754567126634496\",       \"date\": \"2020-12-23 14:36:32+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/OLR3uWDAKU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 590,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 985385,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 273,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1341389688360361985,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1341389688360361985\",       \"date\": \"2020-12-22 14:26:38+00:00\",       \"text\": \"Der Ausblick wird von gro\u00dfer Unsicherheit \u00fcberschattet #Konjunktur #Rezession https://t.co/bpeuHFvgMn\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338935,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1341368392188620801,       \"url\": \"https://twitter.com/egghat/status/1341368392188620801\",       \"date\": \"2020-12-22 13:02:00+00:00\",       \"text\": \"ZEIT: Konjunkturprognose: Wirtschaftsforscher senken Prognose f\u00fcr die Eurozone https://t.co/61LAcA2Qke\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 773940,              \"url\": \"http://www.diewunderbareweltderwirtschaft.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1103214862300254208/IzGnpzMP_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"egghat\",              \"name\": \"egghat \u00af_(\u30c4)_/\u00af\",              \"description\": \"Econblogger, Podcaster (@mikrooekonomen). Keynesianischer Kompagnon. Zwitschert sich hier einen privat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-02-15 15:36:16+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 6037,              \"friends\": 3875,              \"tweets\": 179808,              \"liked_tweets\": 19330,              \"lists_member\": 417,              \"media_shared\": 14878       }}, {       \"id\": 1341344484123152389,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wir/status/1341344484123152389\",       \"date\": \"2020-12-22 11:27:00+00:00\",       \"text\": \"Der Ausblick wird von gro\u00dfer Unsicherheit \u00fcberschattet, sagen die Wirtschaftsexperten. Auch der #Brexit macht ihnen Sorgen. #Konjunktur #Corona  https://t.co/feFcdAEivk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160499861,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331563560875544579/D36Akp46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wir\",              \"name\": \"ZEITONLINEWirtschaft\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Wirtschaft: @marcusgatzke, @GrabitzG, @alexandraendres, @tinagroll, @zacys und @soeren_goetz\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-28 10:13:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg/Berlin\",              \"followers\": 77537,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 15773,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 639,              \"media_shared\": 19       }}, {       \"id\": 1341344482898436099,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1341344482898436099\",       \"date\": \"2020-12-22 11:27:00+00:00\",       \"text\": \"Der Ausblick wird von gro\u00dfer Unsicherheit \u00fcberschattet #Konjunktur #Corona #Rezession https://t.co/eHYxE1iHWn\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338935,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}]"}