{
     "url": "https://www.zeit.de/2020/42/synagoge-attentat-juden-deutschland-konsequenzen",
     "date": "2020-10-08T11:31:02+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Phrasen sch\u00fctzen niemanden",
     "article": "Was folgt aus dem Synagogen-Attentat? \nWarum klingt hinterher blo\u00df immer alles gleich? Seine Gedanken seien bei dem Opfer, twittert der Au\u00dfenminister. Sie sei erschrocken und bedr\u00fcckt, erkl\u00e4rt eine Bisch\u00f6fin. Man m\u00fcsse j\u00fcdisches Leben in Deutschland sch\u00fctzen, sagt die Justizministerin.\nMeinen sie damit nun den Angriff auf die Synagoge in Halle vor einem Jahr? Oder die Attacke eines geistig Verwirrten auf einen j\u00fcdischen Studenten in Hamburg vom vergangenen Sonntag? So austauschbar klingen diese S\u00e4tze \u2013 sie passen immer und treffen doch nie.\nDie Wahrheit hinter den Phrasen lautet schlicht: J\u00fcdinnen und Juden, die sich offen zu ihrem Glauben bekennen, leben 75 Jahre nach dem Holocaust nicht sicher in Deutschland.\nDieses Zur-Tat-Schreiten, diese Mordversuche an j\u00fcdischen B\u00fcrgern haben ihren Ursprung im gesellschaftlichen Klima dieser Tage. Rapper wie Farid Bang und Kollegah verh\u00f6hnen in ihren Texten KZ-H\u00e4ftlinge und degradieren den V\u00f6lkermord zur Punchline f\u00fcr ihre Fans im Netz. Der damalige AfD-Bundestagsabgeordnete Frank Pasemann nannte den j\u00fcdischen Moderator Michel Friedman den \"ewigen Friedman\" \u2013 was wie eine Anspielung auf den NS-Propagandafilm Der ewige Jude klingt. \nEinzelf\u00e4lle? Wenn in Berlin rund 40.000 Menschen gegen die Corona-Ma\u00dfnahmen auf die Stra\u00dfe gehen und akzeptieren, dass an ihrer Seite auch jene laufen, die ohne Scham die Rothschilds oder den j\u00fcdischen US-Milliard\u00e4r George Soros als Profiteure der Pandemie ausmachen, dann wird klar: Der Antisemitismus ist eine der \u00e4ltesten, hartn\u00e4ckigsten Verschw\u00f6rungstheorien \u2013 immer schon da gewesen, immer wieder bem\u00fcht. Bis heute.\nWo Antisemitismus leichth\u00e4ndig f\u00fcr Politik und Popkultur missbraucht wird, nehmen ihn Einzelt\u00e4ter als Legitimation ihrer Verbrechen her. Die alten Feindbilder entladen sich erneut in Gewalt an Juden.\nWas tut der Staat, in dem all das geschieht? Hat l\u00e4cherliche 22 Millionen Euro zum Schutz von Synagogen bewilligt. Erarbeitet ein Gesetz gegen Hatespeech im Netz. Und begreift hoffentlich, dass das nicht reicht. Die Kanzlerin hat den vergifteten russischen Oppositionellen Alexej Nawalny am Krankenbett besucht. Warum nicht auch das Opfer von Hamburg?",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1314308158999924736,       \"url\": \"https://twitter.com/abbaleksandr/status/1314308158999924736\",       \"date\": \"2020-10-08 20:54:18+00:00\",       \"text\": \"Antisemitismus: Phrasen sch\u00fctzen niemanden |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/cDEI3oUIvM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 182761344,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/915193354543140864/iUI0AgVY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/182761344/1349239985\",              \"username\": \"abbaleksandr\",              \"name\": \"Av Aleksandr\",              \"description\": \"Archpriest at the Rum Orthodox Patriarchate of -Jerusalem in charge of Israeli society \u05db\u05d4\u05df-\u05d3\u05ea \u05d1\u05e4\u05d8\u05e8\u05d9\u05d0\u05e8\u05db\u05d9\u05d4 \u05d9\u05d5\u05d5\u05e0\u05d9\u05ea \u05d0\u05d5\u05e8\u05ea\u05d5\u05d3\u05d5\u05db\u05e1\u05d9\u05ea \u05e9\u05d1\u05d9\u05e8\u05d5\u05e9\u05dc\u05d9\u05dd - \u05e7\u05d4\u05d9\u05dc\u05d5\u05ea \u05d1\u05d7\u05d1\u05e8\u05d4 \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc\u05d9\u05ea\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-25 10:02:38+00:00\",              \"location\": \"Jerusalem\",              \"followers\": 571,              \"friends\": 1502,              \"tweets\": 118641,              \"liked_tweets\": 1512,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 3953       }}, {       \"id\": 1314296656171540482,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1314296656171540482\",       \"date\": \"2020-10-08 20:08:35+00:00\",       \"text\": \"Seine Gedanken seien bei dem Opfer, twittert der Au\u00dfenminister. Sie sei erschrocken und bedr\u00fcckt, erkl\u00e4rt eine Bisch\u00f6fin. Warum klingt hinterher blo\u00df immer alles gleich? Ein Kommentar von @PaulMiddelhoff: https://t.co/PAG2YWjQjC\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338935,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1314238881345294337,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1314238881345294337\",       \"date\": \"2020-10-08 16:19:01+00:00\",       \"text\": \"Die S\u00e4tze, die nach einem Angriff auf eine Synagoge gesagt werden, passen immer und treffen doch nie. Warum folgt daraus so wenig? https://t.co/ySyCSyWmwf #red\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416390,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44937,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2325,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1314119015456026625,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1314119015456026625\",       \"date\": \"2020-10-08 08:22:43+00:00\",       \"text\": \"Phrasen sch\u00fctzen niemanden, sondern Taten, schreibt mein Kollege @PaulMiddelhoff im Leitartikel \u00fcber den Angriff auf einen j\u00fcdischen Studenten in Hamburg. https://t.co/jk1VIVGN6B https://t.co/QHZXz8BGlA\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 20,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416390,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44937,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2325,              \"media_shared\": 8688       }}]"
}