{
     "url": "https://www.zeit.de/kultur/2020-05/humboldt-forum-eroeffnung-verschoben-hartmut-dorgerloh",
     "date": "2020-05-11T17:57:53+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "\"Je l\u00e4nger der Bau dauert, desto teurer wird er\"",
     "article": "Der Intendant Hartmut Dorgerloh wollte das Humboldt Forum noch vor dem Flughafen BER er\u00f6ffnen. Nun muss er erkl\u00e4ren, warum der Termin im September nicht zu halten ist.\nZEIT ONLINE: Herr Dorgerloh, nach mehreren Verschiebungen war die feierliche Er\u00f6ffnung des Humboldt Forums f\u00fcr diesen September geplant. Haben wir uns zu fr\u00fch gefreut? \nHartmut Dorgerloh: Die Auswirkungen von Corona haben uns in der Tat in der Schlusskurve erwischt. Wir hatten bereits einen mit allen Beteiligten abgestimmten Termin f\u00fcr den Er\u00f6ffnungsfestakt. Der ist jetzt hinf\u00e4llig. Erstens, weil wir ohnehin kein gro\u00dfes Fest f\u00fcr alle machen k\u00f6nnen. Zweitens, weil uns Kolleginnen und Kollegen auf dem Bau fehlen, viele von ihnen kommen aus anderen europ\u00e4ischen L\u00e4ndern. Bis Ostern lief es zwar noch recht gut, dann sind viele nach Hause gefahren und nun k\u00f6nnen sie nicht einfach wieder zur\u00fcck. Und drittens sind die Lieferketten unterbrochen: Gerade fehlten zum Beispiel Kacheln aus Italien und Komponenten aus der T\u00fcrkei.  \nZEIT ONLINE: Steht also alles still? \nDorgerloh: Keineswegs, so werden zum Beispiel im Innenbereich die Vitrinen und Installationen f\u00fcr die Ausstellungen aufgebaut und auch bei den Au\u00dfenanlagen geht es gut voran. Selbst die ersten Gr\u00fcnanlagen auf der Lustgartenseite sind schon bepflanzt. Und viele technische Anlagen sind in Betrieb genommen worden und laufen gut, der Brandschutz und auch die Klimaanlagen. Es geht also weiter, aber mit Verz\u00f6gerungen.    \nZEIT ONLINE: Vor einem Monat kam es wegen eines Teerkochers zu einem Brand auf der Baustelle, der f\u00fcr eine gewaltige Rauchfahne \u00fcber Berlin sorgte. Hat das die Bauarbeiten auch zur\u00fcckgeworfen? \nDorgerloh: Nein, da haben wir noch mal Gl\u00fcck gehabt. Es war au\u00dferhalb des Geb\u00e4udes und es kam niemand zu Schaden. Die jetzt notwendigen Reinigungs- und Reparaturarbeiten sind \u00e4rgerlich und verursachen Kosten. Daher geht es auch um Ursachenermittlung und Versicherungsfragen, aber nicht um zus\u00e4tzliche Zeitverschiebungen. \nZEIT ONLINE: Das Geb\u00e4ude wird sp\u00e4ter fertiggestellt. Was hei\u00dft das f\u00fcr die geplanten Ausstellungen? \nDorgerloh: An denen wird wie geplant intensiv weitergearbeitet und bei vielen gibt es keine gravierenden Probleme. Aber die Projekte in der Zusammenarbeit mit unseren Partnern in Afrika, Asien oder Nord- und S\u00fcdamerika sind gerade sehr eingeschr\u00e4nkt. So werden wir die Sonderausstellung zu Elefant, Mensch, Elfenbein wohl erst in der zweiten Phase, also im Fr\u00fchjahr 2021, er\u00f6ffnen k\u00f6nnen.\nZEIT ONLINE: Die Elfenbein-Ausstellung war f\u00fcr diesen September angesetzt.\nDorgerloh: Die Kolleginnen und Kollegen vom Nationalmuseum in Kenia, mit denen wir f\u00fcr die Ausstellung zusammenarbeiten, d\u00fcrfen nicht hierherkommen und wir nicht zu ihnen. Und bis auf Weiteres ruht auch erst mal der internationale Leihverkehr.  \nZEIT ONLINE: Faktisch passiert also gar nichts im September? \nDorgerloh: Wir wollen noch in diesem Jahr mit der ersten Etappe beginnen und das neue Stadtquartier dann dauerhaft f\u00fcr das Publikum er\u00f6ffnen. Aber nicht nur die spektakul\u00e4ren H\u00f6fe und Passagen oder die Gastronomie, sondern auch das Erdgeschoss und das erste Obergeschoss mit mehreren Ausstellungen. Wir werden die Geschichte des Ortes, die Berlin-Ausstellung des Stadtmuseums, die Ausstellung Nach der Natur der Humboldt-Universit\u00e4t und die Ausstellung Nimm Platz! \u00fcber Kulturtechniken des Sitzens f\u00fcr Kinder und Familien zeigen. \nZEIT ONLINE: Es wird also gar keine Er\u00f6ffnung geben? Irgendwann kann man ins Haus gehen und das ist es dann? \nDorgerloh: Das h\u00e4ngt sehr davon ab, wann Gro\u00dfveranstaltungen wieder m\u00f6glich sind. Sicher k\u00f6nnen wir dann nicht so er\u00f6ffnen, als h\u00e4tte es nur eine zeitliche Verz\u00f6gerung gegeben. Wir arbeiten derzeit an Szenarien, die unterschiedliche Auswirkungen von Corona auf unsere Arbeit einbeziehen. Da geht es zuallererst um den Schutz des Publikums wie auch unserer Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter vor Ort. Und was m\u00f6gliche Formen von Zugangsbeschr\u00e4nkungen f\u00fcr unsere Angebote und Formate bedeuten.  \nZEIT ONLINE: Es gab ohnehin Zweifel, ob Sie den Septembertermin schaffen w\u00fcrden. F\u00fcr Sie ein Gl\u00fccksfall, jetzt k\u00f6nnen Sie sagen: Corona ist schuld! \nDorgerloh: (lacht) Doch, wir h\u00e4tten das geschafft. Jetzt verliere ich wohl eine Kiste Rotwein, weil ich gewettet habe, dass wir noch vor dem Flughafen aufmachen werden. Wir m\u00fcssen das Beste aus der Situation machen. So h\u00e4tten wir im September nur wenige Tage nach der offiziellen Betriebsgenehmigung, quasi ohne Probebetrieb, f\u00fcr Tausende Menschen pro Tag er\u00f6ffnet. Das d\u00fcrfte sich nun etwas entspannen, auch weil wir erst mal ohne Touristen aus dem Ausland mit weniger Besuchern und Besucherinnen rechnen. Aber wir haben ein anderes Problem: Je l\u00e4nger der Bau dauert, desto teurer wird er, und wir haben nat\u00fcrlich auch noch keine Einnahmen.  \nZEIT ONLINE: Der Staat springt nicht ein in dieser Notsituation? \nDorgerloh: Corona-bedingte Mehrkosten werden m\u00f6glicherweise \u00fcbernommen. Uns ist aber klar, dass das Humboldt Forum in einer sehr angespannten Haushaltslage an den Start gehen wird. Und das sage ich ganz bewusst auch mit Blick auf die n\u00f6tige Solidarit\u00e4t mit anderen Kulturinstitutionen und vor allem hinsichtlich der Lage von selbst\u00e4ndigen K\u00fcnstlerinnen und K\u00fcnstlern. \nZEIT ONLINE: Gibt es einen neuen Zeitplan? \nDorgerloh: Abgesehen vom sp\u00e4teren Start k\u00f6nnte es bei dem Zeitplan der bisherigen drei Etappen bleiben. Das Humboldt Forum w\u00e4re dann Ende 2021 vollst\u00e4ndig er\u00f6ffnet. Das h\u00e4ngt aber davon ab, wann die Arbeitnehmerfreiz\u00fcgigkeit innerhalb der EU wiederhergestellt ist und wie sich die internationale Zusammenarbeit entwickelt.\nZEIT ONLINE: Nicht nur die Lieferketten der Industrie sind globalisiert, auch das Museums- und Ausstellungswesen lebt von seiner Vernetzung und ist zum Beispiel f\u00fcr Kuratoren in der Regel ziemlich flugmeilenintensiv. Hat Corona in diesem weiteren Sinn auch museologische Folgen f\u00fcr ethnologische Ausstellungen?\nDorgerloh: Wir d\u00fcrfen als Humboldt Forum gerade in dieser Situation nicht nur Nabelschau betreiben, wo die Pandemie im globalen S\u00fcden noch gar nicht mit aller Wucht angekommen ist. Das wird unsere Zusammenarbeit mit source communities weltweit noch l\u00e4nger beeinflussen, und wir m\u00fcssen uns fragen, wie wir auch in der Zusammenarbeit mit konkreten Projekten unterst\u00fctzen und helfen k\u00f6nnen. Ich war noch Ende Februar in Australien, weil wir mit dem Nationalmuseum in Canberra ein gemeinsames Projekt planen. Wann aber k\u00f6nnen wir wieder damit rechnen, dass Aboriginal Australians, mit denen wir dabei eng zusammenarbeiten wollen, hierherkommen k\u00f6nnen? Was Alexander von Humboldt mit seltener Klarheit in einem weltweiten Horizont erkannt hatte, macht Corona nun \u00fcberdeutlich: \u00d6kologische, soziale und \u00f6konomische Faktoren sind eng miteinander verflochten und was an einem fernen Ort in China auf einem Markt passiert, kann ganz schnell und unmittelbar Auswirkungen auf meinen Berliner Alltag haben. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1273505358183456773,       \"url\": \"https://twitter.com/JR_Kunstplaza/status/1273505358183456773\",       \"date\": \"2020-06-18 06:38:32+00:00\",       \"text\": \"Humboldt Forum: Je l\u00e4nger der Bau dauert, desto teurer wird er https://t.co/FNfWYpl3u5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011559896,              \"url\": \"http://www.kunstplaza.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000269401272/3b8202a23812a08116dd5046a8eac10f_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JR_Kunstplaza\",              \"name\": \"Kunstplaza.de\",              \"description\": \"Kunstplaza - Die neue Kunstplattform f\u00fcr K\u00fcnstler, Kunsth\u00e4ndler und Kunstinteressierte. Marktplatz, Blog, Community und Webshop mit vielen Featues.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-14 17:18:45+00:00\",              \"location\": \"Passau, Germany\",              \"followers\": 5401,              \"friends\": 5339,              \"tweets\": 20749,              \"liked_tweets\": 1412,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 5273       }}, {       \"id\": 1262100203622019075,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1262100203622019075\",       \"date\": \"2020-05-17 19:18:31+00:00\",       \"text\": \"Humboldt Forum: Je l\u00e4nger der Bau dauert, desto teurer wird er https://t.co/tCaLjvtLyR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 590,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 985385,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 273,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1261602744953122817,       \"url\": \"https://twitter.com/Was_Ihr_Wollt/status/1261602744953122817\",       \"date\": \"2020-05-16 10:21:48+00:00\",       \"text\": \"@juergenzimmerer @profdanhicks @GUnrecht @CirajRassool @flowermanase @tnflorvil @mimoyd1 @adam_blacklerWY @kilderbenhauser @katebrownDE @HenningMelber @lavinia_frey @coloniallegacy Read Dorgerlohs statements. I witnessed 3 moratoria of #HumboldtForum, why not use this break for revision? Je l\u00e4nger der Bau dauert, desto teurer wird er https://t.co/YjDzDnxjtQ via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 987469699662434306,              \"url\": \"https://www.lai.fu-berlin.de/homepages/koenig/index.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/987522085395271680/yWtxKdvk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/987469699662434306/1524519088\",              \"username\": \"Was_Ihr_Wollt\",              \"name\": \"Viola K\u00f6nig\",              \"description\": \"Ich bin ein Botschafter ... Was ich bin, und was ich will ... f\u00fcr Euer Ohr Offenbarung (Viola in: Was Ihr wollt von William Shakespeare, 1. Aufzug 5. Szene)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-20 23:14:57+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland, New Orleans, Louisiana and everywhere\",              \"followers\": 739,              \"friends\": 574,              \"tweets\": 10191,              \"liked_tweets\": 9072,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 428       }}, {       \"id\": 1260564714926505985,       \"url\": \"https://twitter.com/EberlPacanArch/status/1260564714926505985\",       \"date\": \"2020-05-13 13:37:02+00:00\",       \"text\": \"\u201cHumboldt Forum:Je l\u00e4nger der Bau dauert, desto teurer wird erDer Intendant Hartmut Dorgerloh wollte das Humboldt Forum noch vor dem Flughafen BER er\u00f6ffnen. Nun muss er erkl\u00e4ren, warum der Termin im September nicht zu halten ist.\u201d https://t.co/EROKPDObLO https://t.co/gSOcg098MM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 28877845,              \"url\": \"http://eberl-pacan.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083475754464223233/gxIUyvNZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/28877845/1555342772\",              \"username\": \"EberlPacanArch\",              \"name\": \"Reinhard Eberl-Pacan\",              \"description\": \"Reinhard Eberl-Pacan ist Brandschutzexperte, Journalist und Architekt. Sein Ziel: Geb\u00e4ude nach geltenden Regeln f\u00fcr die Anspr\u00fcche der Bauherren und Nutzer.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-04 21:48:53+00:00\",              \"location\": \"Berlin Germany\",              \"followers\": 382,              \"friends\": 247,              \"tweets\": 20614,              \"liked_tweets\": 299,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 3611       }}, {       \"id\": 1259890014890196992,       \"url\": \"https://twitter.com/museumsFS/status/1259890014890196992\",       \"date\": \"2020-05-11 16:56:01+00:00\",       \"text\": \"Museologische Folgen von Corona Nicht nur die Lieferketten der Industrie sind globalisiert, auch das Museums- und Ausstellungswesen Ijoma Mangold im @zeitonline_kul Interview mit Hartmut Dorgerloh https://t.co/XWQaXN8euO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3345429215,              \"url\": \"http://museumsfernsehen.de/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1248234163452297217/NyOsr86q_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3345429215/1519890945\",              \"username\": \"museumsFS\",              \"name\": \"museumsfernsehen\",              \"description\": \"museumsfernsehen.de - Das Portal f\u00fcr Museumsvideos. Hier posten @iLona_az und @t_wagensonner\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-25 12:47:39+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 2948,              \"friends\": 1704,              \"tweets\": 8012,              \"liked_tweets\": 2128,              \"lists_member\": 114,              \"media_shared\": 278       }}, {       \"id\": 1259883754908237828,       \"url\": \"https://twitter.com/Frank_Walle/status/1259883754908237828\",       \"date\": \"2020-05-11 16:31:09+00:00\",       \"text\": \"Humboldt Forum: Je l\u00e4nger der Bau dauert, desto teurer wird er https://t.co/5L0MDMWR73\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21402821,              \"url\": \"https://tellonym.me/FrankWalle\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/828228511223730180/-rP9cEqU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21402821/1446070262\",              \"username\": \"Frank_Walle\",              \"name\": \"Frank Walle\",              \"description\": \"Civilization & its Discontents\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-20 15:03:06+00:00\",              \"location\": \"Hamburg Germany\",              \"followers\": 807,              \"friends\": 2320,              \"tweets\": 204135,              \"liked_tweets\": 1496,              \"lists_member\": 61,              \"media_shared\": 17927       }}, {       \"id\": 1259875403151400960,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_kul/status/1259875403151400960\",       \"date\": \"2020-05-11 15:57:58+00:00\",       \"text\": \"Italienische Kacheln k\u00f6nnen nicht geliefert werden. Bauarbeiter aus dem europ\u00e4ischen Ausland d\u00fcrfen nicht einreisen. Kooperationspartner aus Australien auch nicht. Wie das Coronavirus das #HumboldtForum lahmlegt https://t.co/RofypjfxA7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 207414746,              \"url\": \"http://www.zeit.de/kultur/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331565089498030081/Ob_eBH1B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_kul\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Kultur\",              \"description\": \"Das Kultur-Ressort von ZEIT ONLINE: David Hugendick, Wenke Husmann, Dirk Peitz (Leitung), Johannes Schneider, Carolin Str\u00f6bele\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-10-25 08:31:29+00:00\",              \"location\": \"Berlin/Hamburg\",              \"followers\": 101098,              \"friends\": 228,              \"tweets\": 15319,              \"liked_tweets\": 37,              \"lists_member\": 981,              \"media_shared\": 57       }}, {       \"id\": 1259875401742123008,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1259875401742123008\",       \"date\": \"2020-05-11 15:57:57+00:00\",       \"text\": \"Jetzt verliere ich wohl eine Kiste Rotwein, weil ich gewettet habe, dass wir noch vor dem Flughafen aufmachen werden. Hartmut Dorgerloh, der Intendant des #HumboldtForum, muss die Er\u00f6ffnung verschieben. https://t.co/QwYFH2yOya\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338935,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}]"
}