{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-05/grosse-koalition-windraeder-mindestabstand-erneuerbare-energien",
     "date": "2020-05-18T15:24:49+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "L\u00e4nder sollen selbst \u00fcber Mindestabstand f\u00fcr Windr\u00e4der entscheiden",
     "article": "Die Koalition hat ihren Streit \u00fcber den Mindestabstand f\u00fcr Windr\u00e4der beigelegt. Auch sollen k\u00fcnftig wieder Solaranlagen st\u00e4rker finanziell gef\u00f6rdert werden k\u00f6nnen.\nNach langen Verhandlungen ist in der schwarz-roten Koalition\n eine Einigung erzielt worden \u00fcber konkrete Schritte f\u00fcr einen \nschnelleren \u00d6kostrom-Ausbau. Dazu geh\u00f6ren auch Regelungen f\u00fcr einen \nMindestabstand von Windr\u00e4dern an Land zur Wohnbebauung, wie die \nFraktionsvizes Carsten Linnemann (CDU) und Matthias Miersch (SPD) sagten. Au\u00dferdem soll der \nF\u00f6rderdeckel f\u00fcr Solaranlagen unverz\u00fcglich aufgehoben werden. Planungs- \nund Genehmigungsprozesse sollen beschleunigt werden.\n\"Wir \nfreuen uns, dass wir heute eine Einigung bei zentralen energie- und \nwirtschaftspolitischen Fragen erzielt haben\", so Linnemann und Miersch. \"Wir sind davon \u00fcberzeugt, dass unsere Einigung einen wichtigen Impuls \nf\u00fcr die Arbeit der gro\u00dfen Koalition und die Umsetzung der energie- und wirtschaftspolitischen Ziele bietet.\" \nF\u00fcr\n Windenergie an Land soll eine L\u00e4nder\u00f6ffnungsklausel im Baugesetzbuch \neingef\u00fchrt werden. Diese soll den L\u00e4ndern die M\u00f6glichkeit einr\u00e4umen, \neinen Mindestabstand von bis zu 1.000 Metern zwischen Windenergieanlagen \nund Wohngeb\u00e4uden in ihre Landesgesetze aufzunehmen. In vielen L\u00e4ndern \ngibt es bereits entsprechende Regelungen oder Empfehlungen. Die \nbestehende und sch\u00e4rfere bayerische Regelung soll davon unber\u00fchrt \nbleiben. \nDer F\u00f6rderdeckel f\u00fcr neue Solaranlagen soll \nunverz\u00fcglich aufgehoben werden. Im Jahr 2012 war aus Kostengr\u00fcnden die \nF\u00f6rderung bei einer installierten Solarkapazit\u00e4t von 52 Gigawatt \ngedeckelt worden. Die F\u00f6rderkosten zahlen die Verbraucher \u00fcber den \nStrompreis. Dieser ist zuletzt weiter gestiegen. Die Bundesregierung \nhatte im Zuge ihres Klimaschutzprogramms zugesagt, den F\u00f6rderdeckel \nabzuschaffen \u2013 der nach Branchenangaben bald erreicht ist.  \nAu\u00dferdem\n soll nach den Worten von Linnemann und Miersch ein \nKoordinierungsmechanismus von Bund und L\u00e4ndern angestrebt werden. Damit \nsolle kontinuierlich der Umsetzungsstand des Ausbaus der erneuerbaren \nEnergien \u00fcberpr\u00fcft werden. Der \u00d6kostrom-Anteil am Stromverbrauch soll \nbis 2030 von derzeit \u00fcber 40 auf 65 Prozent steigen.\nInvestitionsvorhaben\n sollen beschleunigt werden. Dies sei auch vor dem Hintergrund der \nCorona-Krise dringend n\u00f6tig. \"Deshalb streben wir eine grundlegende \nModernisierung der Beteiligungs-, Planungs- und Genehmigungsprozesse \nan\", sagten Linnemann und Miersch. Kerninhalte sollten deren konsequente \nDigitalisierung, eine fr\u00fchzeitigere Beteiligung von B\u00fcrgerinnen, B\u00fcrgern\n und beteiligten Kreisen sowie die Verk\u00fcrzung des Instanzenweges um eine\n Instanz sein. \nDie Arbeitsgruppe der Koalition\n tagt seit Monaten, Hauptstreitpunkt war der weitere Ausbau der \nWindkraft an Land. Dieser war ins Stocken geraten, weil es lange \nGenehmigungsverfahren und vor Ort viele Widerst\u00e4nde gegen Windr\u00e4der \ngibt. Um die Akzeptanz von Windr\u00e4dern zu erh\u00f6hen, hatte \nWirtschaftsminister Peter Altmaier (CDU) Geld f\u00fcr Kommunen und g\u00fcnstigen\n Strom f\u00fcr Anwohner vorgeschlagen. Die L\u00e4nder hatten zuletzt vom Bund \nmehr Tempo beim \u00d6kostrom-Ausbau gefordert.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1265614752962826242,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1265614752962826242\",       \"date\": \"2020-05-27 12:04:05+00:00\",       \"text\": \"Gro\u00dfe Koalition: L\u00e4nder sollen selbst \u00fcber Mindestabstand f\u00fcr Windr\u00e4der entscheiden https://t.co/TGNuhxoKlr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 590,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 985385,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 273,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1262702719229444097,       \"url\": \"https://twitter.com/Stefani38312507/status/1262702719229444097\",       \"date\": \"2020-05-19 11:12:42+00:00\",       \"text\": \"L\u00e4nder sollen selbst \u00fcber Mindestabstand f\u00fcr Windr\u00e4der entscheiden https://t.co/XgIYBHzZUo via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1243580023229100045,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1248920856912412672/mcUhr4uF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1243580023229100045/1617279456\",              \"username\": \"Stefani38312507\",              \"name\": \"Stefanie\",              \"description\": \"Europ\u00e4erin, \ud83c\uddea\ud83c\uddfa Demokratin, Greenpeacef\u00f6rdermitglied \ud83c\udf33\ud83c\udf32\ud83c\udf3f\u2618\ufe0f\ud83c\udf43\ud83c\udf3e\ud83c\udf40\ud83c\udf31F\u00fcr Umwelt- und Tierschutz, niemals AfD ! \u262e\ufe0f\u270c\ud83c\udffe\u262e\ufe0f\u270c\ud83c\udffe\u262e\ufe0f\u270c\ud83c\udffe \u270a\ud83c\udffd\u270a\ud83c\udfff\u270a\ud83c\udffc\u270b\ud83c\udffe\ud83e\udd1a\ud83c\udfff\ud83d\udd90\ud83c\udffd\ud83e\udd1a\ud83c\udffe\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-27 16:46:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1352,              \"friends\": 1256,              \"tweets\": 23629,              \"liked_tweets\": 43890,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 197       }}, {       \"id\": 1262398877401038848,       \"url\": \"https://twitter.com/kkklawitter/status/1262398877401038848\",       \"date\": \"2020-05-18 15:05:21+00:00\",       \"text\": \"Der F\u00f6rderdeckel f\u00fcr neue Solaranlagen soll unverz\u00fcglich aufgehoben werden. 2012 war aus Kostengr\u00fcnden die F\u00f6rderung bei 52 Gigawatt gedeckelt worden. Die F\u00f6rderkosten zahlen die Verbraucher \u00fcber den Strompreis. Dieser ist zuletzt weiter gestiegen.https://t.co/TLiDjtIsJS\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 103121268,              \"url\": \"http://www.katja-diehl.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374452569523679240/DMuuwoMI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/103121268/1617034492\",              \"username\": \"kkklawitter\",              \"name\": \"She Drives Mobility\",              \"description\": \"Zukunftsaktivistin \u2022 Possibilistin \u2022 #Mobilit\u00e4t \u2022 New Work \u2022 #Diversit\u00e4t \u2022 FTI-Beir\u00e4tin der \ud83c\udde6\ud83c\uddf9Verkehrsministerin \u2022 Top LinkedIn Voice \u2022 100 Frauen 2020 FOCUS\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-08 23:48:11+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 21093,              \"friends\": 8495,              \"tweets\": 91668,              \"liked_tweets\": 153456,              \"lists_member\": 217,              \"media_shared\": 8380       }}, {       \"id\": 1262397964145786886,       \"url\": \"https://twitter.com/BremenRebellion/status/1262397964145786886\",       \"date\": \"2020-05-18 15:01:43+00:00\",       \"text\": \"Es tut sich was, zumindest der Solar Deckel angeschafft \ud83c\udf1e und Abst\u00e4nde f\u00fcr Windr\u00e4der L\u00e4ndersache \ud83c\udf2c . Jetzt ENDLICH MACHEN! L\u00e4nder sollen selbst \u00fcber Mindestabstand f\u00fcr Windr\u00e4der entscheiden https://t.co/mjax4H0gAP via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1124247802735992832,              \"url\": \"http://www.extinctionrebellion.de/og/bremen\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1322782791906611201/Uxb3fvtr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1124247802735992832/1603701054\",              \"username\": \"BremenRebellion\",              \"name\": \"Extinction Rebellion Bremen\",              \"description\": \"#StopptDieZerst\u00f6rung unserer Lebensgrundlage. Wir rebellieren mit kreativen und gewaltfreien Aktionen des zivilen Ungehorsams f\u00fcr #Klimagerechtigkeit!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-03 09:42:18+00:00\",              \"location\": \"Mitte, Bremen\",              \"followers\": 1422,              \"friends\": 772,              \"tweets\": 15717,              \"liked_tweets\": 24905,              \"lists_member\": 35,              \"media_shared\": 638       }}, {       \"id\": 1262394521251430407,       \"url\": \"https://twitter.com/XR_Heidelberg/status/1262394521251430407\",       \"date\": \"2020-05-18 14:48:02+00:00\",       \"text\": \"Immerhin. jetzt bitte weiter so, es braucht mehr davon!F\u00fcr Windenergie an Land soll eine L\u00e4nder\u00f6ffnungsklausel im Baugesetzbuch eingef\u00fchrt werdenDer F\u00f6rderdeckel f\u00fcr neue Solaranlagen soll unverz\u00fcglich aufgehoben werden.https://t.co/oFcGN2xMAI\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 22,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1103300885197803521,              \"url\": \"https://extinctionrebellion.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1239548064995708928/wG0Zi61J_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1103300885197803521/1571391899\",              \"username\": \"XR_Heidelberg\",              \"name\": \"Extinction Rebellion Heidelberg\",              \"description\": \"Wir organisieren friedliche Aktionen des zivilen Ungehorsams, um Regierungen zum Handeln gegen Klimakrise und Artensterben zu zwingen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-06 14:26:44+00:00\",              \"location\": \"Heidelberg, Germany\",              \"followers\": 1824,              \"friends\": 795,              \"tweets\": 6727,              \"liked_tweets\": 5755,              \"lists_member\": 47,              \"media_shared\": 532       }}, {       \"id\": 1262388996790980621,       \"url\": \"https://twitter.com/MRSCHMBRGR/status/1262388996790980621\",       \"date\": \"2020-05-18 14:26:05+00:00\",       \"text\": \"Der F\u00f6rderdeckel f\u00fcr neue Solaranlagen soll unverz\u00fcglich aufgehoben werden. \ud83d\udc4d #Energiewende https://t.co/zyQmbdSAkv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 815590568084508672,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1288402318342463488/N5JcUpG9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/815590568084508672/1544463534\",              \"username\": \"MRSCHMBRGR\",              \"name\": \"Mario #KlimaVor8\",              \"description\": \"#Frankfurt #Nachhaltigkeit #Fahrrad #Digital #Finanzen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-01 16:08:39+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 218,              \"friends\": 257,              \"tweets\": 2794,              \"liked_tweets\": 11223,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 451       }}, {       \"id\": 1262383243762040832,       \"url\": \"https://twitter.com/ArianeSophie85/status/1262383243762040832\",       \"date\": \"2020-05-18 14:03:13+00:00\",       \"text\": \"einen #Mindestabstand von bis zu 1.000 Metern zwischen #Windenergieanlagen und Wohngeb\u00e4uden in ihre Landesgesetze aufzunehmen. -&gt; Weil die Teile ja in deutschen Vorg\u00e4rten herumstehen. Obwohl mein Dad sowas grad im Wald plant. Ich bin skeptisch. https://t.co/zX6BydKQZn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 285865740,              \"url\": \"http://www.deliberationdaily.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1250203897626492928/na1TbvhU_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/285865740/1599609313\",              \"username\": \"ArianeSophie85\",              \"name\": \"Ariane\",              \"description\": \"Politik, Fu\u00dfball, Albernheiten & Zeugs. Nordlicht, Gutmenschenclub, Katzenmama, Buchfreundin, Flauschliebhaberin. #nurderhsv\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-21 22:58:53+00:00\",              \"location\": \"Achim b. Bremen\",              \"followers\": 1130,              \"friends\": 2218,              \"tweets\": 46496,              \"liked_tweets\": 43173,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 1678       }}, {       \"id\": 1262380714835795970,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1262380714835795970\",       \"date\": \"2020-05-18 13:53:10+00:00\",       \"text\": \"Einigung der #Groko zu Windr\u00e4dern: In vielen Bundesl\u00e4ndern gibt es bereits Regelungen oder Empfehlungen zu den Mindestabst\u00e4nden. Die sch\u00e4rfere Regelung in #Bayern soll davon unber\u00fchrt bleiben. https://t.co/DqrVhbVan9\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338935,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1262373599073177604,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1262373599073177604\",       \"date\": \"2020-05-18 13:24:54+00:00\",       \"text\": \"Einigung der #Groko zu #Windr\u00e4der|n: Auch der F\u00f6rderdeckel f\u00fcr neue #Solaranlagen soll aufgehoben werden. Im Jahr 2012 war aus Kostengr\u00fcnden die F\u00f6rderung gedeckelt worden.  https://t.co/EUf16GvMxI\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145941,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49914,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}]"
}