{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-03/bundeshaushalt-2021-bundeskabinett-olaf-scholz-schwarze-null",
     "date": "2020-03-18T12:50:20+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Kabinett plant vorerst mit schwarzer Null",
     "article": "Auch 2021 will der Bund keine neuen Schulden aufnehmen. Die Auswirkungen der Coronavirus-Pandemie sind in der Planung allerdings noch nicht ber\u00fccksichtigt.\nDas Bundeskabinett plant, auch f\u00fcr den Haushalt des kommenden Jahres keine neuen Schulden aufzunehmen. Das geht aus den Eckpunkten des Etats hervor, den die Bundesregierung beschlossen hat. Insgesamt soll das Haushaltsvolumen f\u00fcr 2021 demnach 370,3 Milliarden Euro betragen. Damit steigt es im Vergleich zu diesem Jahr um 2,3 Prozent. Der Haushalt f\u00fcr 2020 hat ein Volumen von 362 Milliarden Euro.\nFinanzminister Olaf Scholz (SPD) plant auch f\u00fcr kommendes Jahr mit hohen Investitionen. Wie 2020 sollen sie 42,9 Milliarden Euro betragen. \"Die Regierung setzt damit ihren Kurs fort, der auf sozialen Zusammenhalt sowie die St\u00e4rkung der Zukunfts- und Investitionsf\u00e4higkeit unseres Landes ausgerichtet ist\", teilte das Finanzministerium mit. \nVor allem im Verkehrssektor und im Breitbandausbau sollen die Investitionen erh\u00f6ht werden, mehr Geld ist auch f\u00fcr Klimaschutz, innere Sicherheit und Verteidigung eingeplant. Weiterhin sollen die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger \u00fcber die Grundrente und den Abbau des Solidarit\u00e4tszuschlags entlastet werden.\nIn den Pl\u00e4nen sind die wirtschaftlichen Auswirkungen der Coronavirus-Pandemie allerdings noch nicht ber\u00fccksichtigt. Wie das Finanzministerium mitteilte, k\u00f6nne der \u00f6konomische Schaden durch das Virus nicht seri\u00f6s beziffert werden. Viele \u00d6konomen rechnen damit, dass Deutschland in eine Rezession rutscht. \nSo bef\u00fcrchtet der Bankenverband BdB einen R\u00fcckgang des Bruttoinlandsprodukts um vier bis f\u00fcnf Prozent. Eine \u00e4hnliche Prognose \u00e4u\u00dferte auch der Chef des Ifo-Instituts f\u00fcr Wirtschaftsforschung, Clemens Fuest: Die durch die Coronavirus-Krise bedingte Rezession k\u00f6nne schlimmer ausfallen als nach der Finanzkrise 2009. Damals brach die Wirtschaftsleistung um 5,7 Prozent ein. \nMit einer geringeren Wirtschaftsleistung w\u00fcrden auch die Steuereinnahmen stark sinken. Nach der n\u00e4chsten Steuersch\u00e4tzung im Mai sollen diese Bedenken nachtr\u00e4glich in den Plan der Bundesregierung eingearbeitet werden. \"Wir k\u00f6nnen und werden alles tun, um unser Land durch diese schwierige Zeit zu f\u00fchren\", sagte Scholz.\nNeben dem Haushaltsvolumen f\u00fcr das kommende Jahr umfasst der Kabinettsbeschluss auch die mittelfristige Finanzplanung bis 2024. Auch hier sieht die Bundesregierung keine Neuverschuldung vor. Bis dahin soll das Haushaltsvolumen auf 387 Milliarden Euro steigen. \nIm gesamten Finanzierungszeitraum sollen die Investitionen des Bundes 171,6 Milliarden Euro betragen, deutlich mehr als in der zur\u00fcckliegenden Legislaturperiode: Zwischen 2017 und 2020 plante der Bund 142,2 Milliarden Euro f\u00fcr Investitionen ein.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1240266755324420097,       \"url\": \"https://twitter.com/kannstenicht/status/1240266755324420097\",       \"date\": \"2020-03-18 13:20:12+00:00\",       \"text\": \"Kannste dir nicht ausdenken. https://t.co/mR2snha5Mo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://pushesc.de/sanbot rel=nofollow>SanLMBot</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011647647298486273,              \"url\": \"https://twitter.com/leogfischer/status/1011627578095030272\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1011653652442963969/waDJ2s9N_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kannstenicht\",              \"name\": \"Christian Lehmann\",              \"description\": \"Ersetzt ca. 1000 eurer politischen Accounts. - @leogfischer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-26 16:29:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 116,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 66857,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1240251168611356672,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1240251168611356672\",       \"date\": \"2020-03-18 12:18:16+00:00\",       \"text\": \"Auch 2021 soll die #SchwarzeNull stehen - doch im Haushaltsplan ist die #Coronavirus-Pandemie noch nicht ber\u00fccksichtigt https://t.co/YAdXgZBExo\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338935,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1240245687146754048,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1240245687146754048\",       \"date\": \"2020-03-18 11:56:29+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/piy4X77Irk@zeitonline hat eine Headline ge\u00e4ndert! Bundeshaushalt 2021: Kabinett plant vorerst mit schwarzer Null Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw #hl_diff #journalismus https://t.co/371m0IW8C0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134163,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111281       }}, {       \"id\": 1240244160969551874,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1240244160969551874\",       \"date\": \"2020-03-18 11:50:25+00:00\",       \"text\": \"Auch 2021 will die #Bundesregierung keine neuen Schulden aufnehmen. Der Plan ist jedoch nur vorl\u00e4ufig: Das #Coronavirus k\u00f6nnte eine #Rezession ausl\u00f6sen.  https://t.co/gbBcP96VzJ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145941,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49914,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}]"
}