{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-05/orona-lockerungen-bundesregierung-bundeslaender-sonderregelungen",
     "date": "2020-05-04T14:39:10+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Bundesregierung reagiert gelassen auf Sonderregelungen der L\u00e4nder",
     "article": "Die Regierung hat nichts dagegen, dass die Bundesl\u00e4nder beim Umgang mit der Corona-Krise unterschiedliche Akzente setzen. Man brauche aber gemeinsame Leitlinien.\nDie Bundesregierung reagiert gelassen auf Sonderregelungen der L\u00e4nder in der Corona-Krise. Wichtig sei die gemeinsame Strategie, sagte Regierungssprecher Steffen Seibert in Berlin. Lokal und regional k\u00f6nne es nat\u00fcrlich andere Akzente geben. Bei dem Treffen von Bundeskanzlerin Angela Merkel mit den Ministerpr\u00e4sidenten der L\u00e4nder am Mittwoch werde es um die grunds\u00e4tzlichen Leitlinien gehen. Themen seien dabei der Umgang mit Schulen, Kitas und Sport.\nAm Montag hatte Niedersachsen beschlossen, Restaurants und Caf\u00e9s ab dem 11. Mai schrittweise wieder zu \u00f6ffnen. Vorerst sei nur eine Auslastung von h\u00f6chstens 50 Prozent erlaubt, teilte Wirtschaftsminister Bernd Althusmann (CDU) mit. Die Landesregierung unter Ministerpr\u00e4sident Stephan Weil (SPD) stellte einen F\u00fcnfstufenplan vor, der auch f\u00fcr Hotels und die Vermietung von Ferienwohnungen eine schrittweise \u00d6ffnung vorsieht.\nIn Sachsen-Anhalt war in der Nacht zum Montag eine neue Verordnung in Kraft getreten, mit der das Land bundesweit bei der Lockerung der strengen Corona-Beschr\u00e4nkungen vorangeht. Die Einwohner dort d\u00fcrfen etwa statt wie bisher mit einem Menschen abseits des eigenen Haushalts nun zu f\u00fcnft zusammen sein.\nSachsen-Anhalts Ministerpr\u00e4sident Reiner Haseloff (CDU) begr\u00fcndete das damit, dass wegen der in den Bundesl\u00e4ndern unterschiedlichen Lage eine differenzierte Herangehensweise n\u00f6tig sei. \"Es muss doch auch jemand Erfahrung sammeln, wie wir den Ausstieg differenziert machen k\u00f6nnen\", sagte Haseloff dem Deutschlandfunk. Sachsen-Anhalt, Sachsen und Mecklenburg-Vorpommern k\u00f6nnten nun etwas austesten, was die anderen Bundesl\u00e4nder sp\u00e4ter \u00fcbernehmen k\u00f6nnten. In Sachsen-Anhalt gebe es neben Mecklenburg-Vorpommern die wenigsten Infizierten mit dem Coronavirus. Die Situation hebe sich also von denen anderer L\u00e4nder wie etwa Bayern ab. \n\"In Bayern sind die Infektionszahlen pro 100.000 Einwohner f\u00fcnf Mal h\u00f6her als bei uns\", sagte Haseloff. So gebe es etwa im Altmarkkreis, der so gro\u00df wie das Saarland sei, noch drei Infizierte. \"Da kann ich nicht vermitteln, dass Menschen, die sich dort am Gartenzaun treffen, nicht miteinander reden d\u00fcrfen.\" Bei den \u00fcberregionalen Themen wie beispielsweise Tourismus m\u00fcsse man sich aber trotzdem absprechen, sagte Haseloff.\nBayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) zeigte sich nach eigenen Worten dagegen \"ein bisschen ungl\u00fccklich\" \u00fcber das Verhalten mehrerer Bundesl\u00e4nder bei der Lockerung der Ma\u00dfnahmen gegen die Corona-Krise. Es gebe mittlerweile eine F\u00fclle von Beschl\u00fcssen in den L\u00e4nderkabinetten, die \u00fcber die Vereinbarungen von Bund und L\u00e4ndern in der vergangenen Woche hinausgingen, sagte S\u00f6der im oberbayerischen Penzberg bei einem Besuch des Pharmakonzerns Roche.\nS\u00f6der forderte als Konsequenz aus dem unabgestimmten Vorgehen der Bundesl\u00e4nder \"ein neues, ein effizienteres Verfahren zwischen Bund und L\u00e4ndern\". Dies m\u00fcsse nun besprochen werden. Es sei auch weiter notwendig, vorsichtig und umsichtig vorzugehen. \"Wir d\u00fcrfen die Erfolge, die wir haben, nicht verstolpern.\" Wissenschaftliche Ma\u00dfst\u00e4be m\u00fcssten Grundlage der Entscheidungen sein.\nGleichzeitig zeigte sich S\u00f6der offen daf\u00fcr, nach Regionen differenziert unterschiedlich zu entscheiden. F\u00fcr ihn sei ein Konzept wichtig, in dem l\u00e4ngerfristig geplant, kurzfristig entschieden und regional differenziert werde.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1257336525362167814,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1257336525362167814\",       \"date\": \"2020-05-04 15:49:22+00:00\",       \"text\": \"Die Bundesregierung reagiert gelassen auf die unterschiedlichen Lockerungsregelungen der L\u00e4nder in der #Corona-Krise. Der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der zeigte sich dagegen alarmiert. https://t.co/9nvSsdAYj8\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338935,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206697,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10493,              \"media_shared\": 7732       }}, {       \"id\": 1257288679367806977,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1257288679367806977\",       \"date\": \"2020-05-04 12:39:15+00:00\",       \"text\": \"Wie schnell wird was gelockert? Die Bundesl\u00e4nder haben dazu unterschiedliche Meinungen. Die Bundesregierung will Leitlinien vereinbaren. #Corona https://t.co/fZp0lLYSDM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145941,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49914,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1698,              \"media_shared\": 43       }}]"
}