{"url": "https://www.compact-online.de/polizeigewalt-gegen-corona-kritiker-compact-tv-zeigt-was-die-gez-medien-verschweigen/", "date": "2020-05-26T17:07:01+02:00", "source": "compact-online.de", "label": "fake", "header": "Polizeigewalt gegen Corona-Kritiker: COMPACT-TV zeigt, was die GEZ-Medien verschweigen\t\t\t", "article": "Polizeigewalt gegen Corona-Kritiker \u2013 das kommt leider immer \u00f6fter vor. Was \u201eSpiegel TV\u201c und der \u00f6ffentlich-rechtliche Rundfunk verschweigen, dokumentiert COMPACT-TV \u2013 und prangert es an. Wir stehen auf der Seite des Volkes, nicht der M\u00e4chtigen.\nAngelika Barbe wird am 1. Mai 2020 auf dem Berliner Alexanderplatz von der Polizei abgef\u00fchrt. | Screenshot Youtube Karl-Heinz B\u00f6hm\nIn Berlin wurde die fr\u00fchere DDR-B\u00fcrgerrechtlerin Angelika Barbe bei einer Protestveranstaltung gegen die Lockdown-Politik der Bundesregierung am 1. Mai abgef\u00fchrt wie eine Schwerverbrecherin. Auf die Knieverletzung der 68-J\u00e4hrigen wurde dabei keine R\u00fccksicht genommen. In K\u00f6ln fielen am selben Tag fast zehn Polizeibeamte \u00fcber die patriotische Vloggerin Lisa Licentia her, dr\u00fcckten sie gewaltsam zu Boden und legten ihr Plastikfesseln an, die sich tief in ihr Handgelenk schn\u00fcrten. Von der jungen Frau war \u00fcberhaupt keine Aggression ausgegangen. Im Gegenteil: Sie selbst war zuvor aus einem Antifa-Pulk heraus angegriffen worden, als sie das Geschehen in der Stadt filmisch dokumentierte.\nErst letzten Sonnabend wurde der bekannte Vegan-Koch Attila Hildmann in Berlin schon zum zweiten Mal Opfer einer willk\u00fcrlichen Verhaftung: Der 39-j\u00e4hrige Corona-Rebell war gerade mit einigen Unterst\u00fctzern auf dem Weg zu einer angemeldeten Kundgebung am Kanzleramt, als sich ihm die Polizei in den Weg stellte. Der unabh\u00e4ngige Journalist Boris Reitschuster, der die Gruppe begleitete, schrieb dazu:\nEr bat die Polizisten, ihm eine Rechtsgrundlage f\u00fcr das Versperren des Weges zu nennen. Die wurde ihm, soweit ich es h\u00f6ren konnte (und ich stand direkt daneben), nicht genannt. Hildmann (\u2026) pochte auf die Grundrechte. Soweit ich die Situation \u00fcbersehen konnte, blieb er dabei friedlich. Insofern kam auch die Festnahme v\u00f6llig \u00fcberraschend, ebenso wie deren Brutalit\u00e4t.\nTats\u00e4chlich kann man in dem Video, das Reitschuster w\u00e4hrend des Vorfalls aufgenommen hat, deutlich erkennen, wie Hildmann \u2013 vermutlich ohne ausreichende Rechtsgrundlage \u2013 vollkommen unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig von den Ordnungskr\u00e4ften angegangen und niedergerungen wird.\nEin aktuelles Interview mit Attila Hildmann finden Sie in COMPACT 6/2020 mit dem Titelthema \u201eDer Impf-Diktator \u2013 Wie gef\u00e4hrlich ist Bill Gates\u201c\u2013 ab kommenden Samstag am Kiosk oder HIER schon jetzt online zu bestellen.\n\nDoch es geht noch schlimmer: In Gera h\u00e4tte ein friedlicher Spaziergang von etwa 1.000 B\u00fcrgern gegen die Corona-Sonderverordnungen am vorletzten Wochenende sogar in einem Blutbad enden k\u00f6nnen. Weit kamen die Corona-Kritiker nicht, denn die Polizei l\u00f6ste die Demonstration auf, weil viele Teilnehmer keine Masken trugen. Doch was dann geschah, macht einen fassungslos.\nEine offenbar au\u00dfer Rand und Band geratene Polizeibeamtin schrie in Richtung der Versammelten: \u201eGehen Sie zur\u00fcck \u2013 oder ich setze die Waffe ein!\u201c Dies ist auf Aufnahmen, die COMPACT-TV zugespielt wurden, deutlich zu vernehmen. Ist die Drohung, das Feuer auf friedliche Demonstranten zu er\u00f6ffnen, verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig? Wohl kaum! Das Th\u00fcringer Polizeigesetz besagt eindeutig: \u201eSchusswaffen d\u00fcrfen gegen Personen in einer Menschenmenge nur gebraucht werden, wenn von ihr oder aus ihr heraus schwerwiegende Gewalttaten begangen werden oder unmittelbar bevorstehen und andere Ma\u00dfnahmen keinen Erfolg versprechen.\u201c\nDas Video zeigt jedoch eindeutig: Schwere Gewalttaten gab es nicht \u2013 erst nach der Drohung der Polizistin, die Waffe einzusetzen, heizt sich die Stimmung unter den Spazierg\u00e4ngern auf. Doch verst\u00e4ndlicher Zorn der aufgebrachten B\u00fcrger zeugt nicht von Gewaltt\u00e4tigkeit, sondern von Verzweiflung. Er ist Ausdruck ohnm\u00e4chtiger Wut gegen eine Obrigkeit, die unter dem Deckmantel von Corona immer mehr Willk\u00fcr und Unterdr\u00fcckung walten l\u00e4sst. Einen Bericht \u00fcber diesen Vorfall sehen Sie in der aktuellen Sendung von \u201eDie Woche COMPACT\u201c, unserer w\u00f6chentlichen Nachrichtenschau.\n\nHaben Sie davon oder von den anderen genannten F\u00e4llen etwas in der \u201eTagesschau\u201c gesehen oder im Deutschlandfunk geh\u00f6rt? Oder haben angeblich ach so kritische und investigative Formate wie \u201eMonitor\u201c, \u201eExakt\u201c oder \u201ePanorama\u201c dar\u00fcber berichtet? Nein! Die Medien, die Ihnen zwangsweise GEZ-Geb\u00fchr abkn\u00f6pfen, schweigen zu solchen Vorkommnissen. Stattdessen beschimpfen sie jene, die Woche f\u00fcr Woche gegen den Corona-Wahnsinn und f\u00fcr die Wiederherstellung der Grundrechte auf die Stra\u00dfe gehen, als \u201eSpinner\u201c, als \u201eCovidioten\u201c, als \u201eVerschw\u00f6rungstheoretiker\u201c oder sogar als \u201eRechtsextremisten\u201c. Statt an der Seite des Volkes stehen diese Medien an der Seite der Herrschenden, die die Republik immer mehr zu einem schn\u00f6den Polizeistaat umwandeln.\nCOMPACT-TV wird nicht durch Zwangsgeb\u00fchren finanziert oder von finanzstarken Werbepartnern gesponsert \u2013 und dennoch ist unsere Berichterstattung f\u00fcr Sie vollkommen kostenlos. Das soll auch so bleiben! Umso mehr sind wir jedoch auf die Unterst\u00fctzung aus unserer Zuschauerschaft angewiesen. Wenn auch Sie einen Beitrag zu wahrheitsgetreuer und wirklich kritischer Berichterstattung leisten m\u00f6chten, k\u00f6nnen Sie uns Spende zukommen lassen via Paypal, Kreditkarte, Einmalzahlung oder Dauerauftrag. Alle Optionen finden Sie in diesem Online-Formular. Wir werden auch weiter auf Kurs bleiben, uns f\u00fcr Ihre Interessen \u2013 nicht die der Herrschenden \u2013 einsetzen und auch der Polizei weiterhin auf die Finger schauen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1265924692751331330,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1265924692751331330\",       \"date\": \"2020-05-28 08:35:41+00:00\",       \"text\": \"Polizeigewalt gegen Corona-Kritiker: COMPACT-TV zeigt, was die GEZ-Medien verschweigen https://t.co/VSdR5GmiRO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 314,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35493,              \"liked_tweets\": 450,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 7179       }}, {       \"id\": 1265513202969911296,       \"url\": \"https://twitter.com/ghmaxi0/status/1265513202969911296\",       \"date\": \"2020-05-27 05:20:34+00:00\",       \"text\": \"Polizeigewalt gegen Corona-Kritiker: COMPACT-TV zeigt, was die GEZ-Medien verschweigen https://t.co/RXNTDLeBsH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 964859056262471680,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1005036482472669184/y3ol6Xmm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/964859056262471680/1530031026\",              \"username\": \"ghmaxi0\",              \"name\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddeaGabher\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\",              \"description\": \"Richter, die kein Recht sprechen, Volksvertreter die ihr Volk nicht vertreten, erzeugen Nazis, die keine sind!  @Reitschuster.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-17 13:48:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 878,              \"friends\": 1076,              \"tweets\": 105790,              \"liked_tweets\": 26448,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 4222       }}, {       \"id\": 1265317146235678720,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1265317146235678720\",       \"date\": \"2020-05-26 16:21:30+00:00\",       \"text\": \"Polizeigewalt gegen Corona-Kritiker: COMPACT-TV zeigt, was die GEZ-Medien verschweigen https://t.co/5ZQuJs8FQw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 511,              \"friends\": 859,              \"tweets\": 12984,              \"liked_tweets\": 10118,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 779       }}, {       \"id\": 1265310027256139783,       \"url\": \"https://twitter.com/kryptopolitik/status/1265310027256139783\",       \"date\": \"2020-05-26 15:53:13+00:00\",       \"text\": \"Compact: Polizeigewalt gegen Corona-Kritiker: COMPACT-TV zeigt, was die GEZ-Medien verschweigen https://t.co/xTbsTaYiyu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3421320064,              \"url\": \"http://kryptopolitik.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/740410010585423872/UKHzed8k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3421320064/1465362012\",              \"username\": \"kryptopolitik\",              \"name\": \"Kryptopolitik\",              \"description\": \"Websites, Blogs und Videos der unabh\u00e4ngigen Medien - Politik, Gesellschaftskritik, Verschw\u00f6rungstheorie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-13 23:58:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 259,              \"friends\": 1052,              \"tweets\": 38632,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 7942       }}, {       \"id\": 1265307140253679616,       \"url\": \"https://twitter.com/RobertSteuckers/status/1265307140253679616\",       \"date\": \"2020-05-26 15:41:45+00:00\",       \"text\": \"Polizeigewalt gegen Corona-Kritiker: COMPACT-TV zeigt, was die GEZ-Medien verschweigen https://t.co/BOdJGt5Y8K\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1919392430,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/996030375288885248/YmySon-W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1919392430/1432568920\",              \"username\": \"RobertSteuckers\",              \"name\": \"Robert Steuckers\",              \"description\": \"Bibliomane, m\u00e9tapolitologue, hibou curieux, sur archiveseroe.eu , vouloir.hautetfort.com ,  robertsteuckers.blogspot.com & euro-synergies.hautetfort.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-30 08:44:57+00:00\",              \"location\": \"Bruxelles, Belgique\",              \"followers\": 3363,              \"friends\": 1354,              \"tweets\": 134165,              \"liked_tweets\": 7013,              \"lists_member\": 142,              \"media_shared\": 7845       }}, {       \"id\": 1265300648024817666,       \"url\": \"https://twitter.com/COMPACTMagazin/status/1265300648024817666\",       \"date\": \"2020-05-26 15:15:57+00:00\",       \"text\": \"#Polizeigewalt gegen #Corona-Kritiker \u2013 f\u00fcr COMPACT-TV kein Tabuthema. Wir nehmen unseren journalistischen Auftrag ernst und legen den Finger in die Wunde. https://t.co/PtOafytWU8\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 30,       \"likes\": 64,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2385209545,              \"url\": \"http://www.compact-online.de/rechtliches/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/443732099128758272/3IWV8C70_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2385209545/1616667610\",              \"username\": \"COMPACTMagazin\",              \"name\": \"COMPACT-Magazin\",              \"description\": \"Souver\u00e4n \u2013 Investigativ \u2013 Kritisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-12 12:44:45+00:00\",              \"location\": \"www.compact-online.de\",              \"followers\": 30121,              \"friends\": 10084,              \"tweets\": 10573,              \"liked_tweets\": 33976,              \"lists_member\": 180,              \"media_shared\": 2431       }}]"}