{"url": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-06/coronavirus-iran-neuinfektionen-lockdown-pandemie-covid-19", "date": "2020-06-03T20:01:32+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Die n\u00e4chste Welle kommt", "article": "Gerade erst hatte Irans F\u00fchrung den Lockdown aufgehoben, das Schlimmste schien \u00fcberstanden. Doch nun droht dem Land ein massiver R\u00fcckschlag im Kampf gegen die Pandemie. \n\"Die Menschen sind total leichtsinnig geworden, weil sie denken, das Coronavirus sei verschwunden\", sagte der iranische Gesundheitsminister Saeed Namaki. K\u00fcrzlich sei er in Mashad gewesen und was er dort gesehen habe, so Namaki, sei entsetzlich. Es werde kein Abstand mehr gehalten, Leute tr\u00fcgen keine Masken. \"Wenn das so weitergeht, wird Corona gegen uns in letzter Minute ein Tor schie\u00dfen.\" \nL\u00e4ngst dr\u00e4ngeln sich die Menschen wieder in Stra\u00dfen, Basaren und Restaurants, w\u00e4hrend sich in Iran eine zweite Corona-Welle anbahnt. \"Hochzeiten k\u00f6nnen sich schon kurz nach dem Fest in Beerdigungen verwandeln\", warnte Namaki. Anders als manche aus Irans F\u00fchrung der Bev\u00f6lkerung weismachen wollten, sei das Virus nicht geschw\u00e4cht, sondern werde immer gef\u00e4hrlicher. \"Vergangene Woche sind Patienten gestorben, 32 und 42 Jahre alt, ohne irgendwelche Vorerkrankungen.\" \nDabei war noch vor einem Monat die Zahl der Neuninfektionen auf weniger als 1.000 pro Tag gesunken. Das Schlimmste schien \u00fcberstanden f\u00fcr die Islamische Republik, die im Nahen Osten von der Seuche am st\u00e4rksten betroffen ist. Die Regeln f\u00fcr das \u00f6ffentliche Leben in Iran wurden gelockert, nun droht ein massiver R\u00fcckschlag. Seit zwei Wochen registriert die nationale Statistik wieder deutlich mehr als 2.000 Neuinfektionen pro Tag. Am Dienstag und Mittwoch stiegen die Werte erstmals sogar \u00fcber 3.100 \u2013 und liegen nun gleichauf mit dem H\u00f6hepunkt der ersten Infektionswelle im Februar und M\u00e4rz. \n\"Die St\u00e4dte wurden zu sp\u00e4t geschlossen und zu fr\u00fch wieder ge\u00f6ffnet\", sagt der Seuchenexperte Kamiar Alaei vom Institute for International Health and Education in den USA. \"Unsere Arbeit ist noch schwieriger geworden\", sagte Pr\u00e4sident Hassan Rohani und nannte die gegenw\u00e4rtige Situation \"brisanter als im Februar und M\u00e4rz\". Denn sollte dieser R\u00fcckfall einen zweiten Lockdown erzwingen, k\u00f6nnte das der maroden Volkswirtschaft den Rest geben und den Zorn gegen das Regime neu entfachen \u2013 wie zuletzt bei den Massenprotesten im November 2019.\nDie Zahl der Infizierten betr\u00e4gt offiziell derzeit 160.700, darunter sind 10.000 \u00c4rzte, Pfleger und Krankenschwestern. 8.012 Menschen sind gestorben, 2.500 liegen in kritischem Zustand auf der Intensivstation. Die Dunkelziffern jedoch d\u00fcrften um ein Vielfaches h\u00f6her sein. Die exiliranische Opposition spricht sogar von 48.500 Corona-Toten, davon allein 10.200 in Teheran. Selbst ein Gutachten des iranischen Parlaments geht von zehnmal mehr Infizierten und doppelt so vielen Opfern aus, als offiziell verk\u00fcndet.  \nZum neuen Seuchen-Hotspot entwickelt sich vor allem die \u00f6lreiche Provinz Chuzestan, deren Bewohner seit Jahren gegen ihre Diskriminierung durch Teheran aufbegehren. Kritisch ist die Lage auch in den drei bev\u00f6lkerungsreichsten Regionen Teheran, Isfahan und Chorasan. \"Die Lage ist absolut schrecklich\", sagte der B\u00fcrgermeister der Stadt Behbah\u0101n in der Provinz Chuzestan, Alireza Bahadori, in einem Video, das sich in den sozialen Medien verbreitete. \"Die Zahl der positiven Corona-Tests explodiert\", sagte Bahadori in der Halle der \u00f6rtlichen Feuerwehr vor einer Kulisse von Einsatzfahrzeugen mit eingeschaltetem Blaulicht. Die Entwicklung sei \"extrem gef\u00e4hrlich und beunruhigend\", sagte auch Hossein Farshidi, Chef der staatlichen Gesundheitsbeh\u00f6rde in der s\u00fcdlichen Provinz Hormozgan an der Stra\u00dfe von Hormuz. \u00c4hnliche Alarmrufe kommen auch aus anderen Landesteilen. \nDer Frust der Bev\u00f6lkerung \u00fcber den chaotischen Umgang des Regimes mit der Pandemie ist enorm. Mittlerweile ist bekannt, dass iranische \u00c4rzte in Nordiran Ende Dezember erste F\u00e4lle einer neuen aggressiven Lungenkrankheit diagnostizierten, die sie mit dem aus China gemeldeten Covid-19-Virus in Verbindung brachten. Sie wurden von den Revolutionsw\u00e4chtern zum Schweigen gezwungen, weil sie die Beziehungen zu China, dem wichtigsten Handelspartner, nicht belasten wollten. Alles wurde unter dem Deckel gehalten, \u00c4rzte mussten falsche Sterbeurkunden ausstellen. Erst sieben Wochen sp\u00e4ter, kurz vor den Parlamentswahlen am 21. Februar, r\u00e4umte die iranische F\u00fchrung erstmals offiziell zwei Corona-Tote ein. Trotzdem flog die von den Revolution\u00e4ren Garden gesteuerte Mahan Air im Februar noch mehr als 50 Mal nach China, selbst als bereits Besatzungsmitglieder typische Krankheitssymptome zeigten.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1269335255569379328,       \"url\": \"https://twitter.com/idereinzige/status/1269335255569379328\",       \"date\": \"2020-06-06 18:28:02+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus in Iran:Die n\u00e4chste Welle kommtZEIT ONLINE | 3.6.2020Gerade erst hatte Irans F\u00fchrung den Lockdown aufgehoben, das Schlimmste schien \u00fcberstanden. Doch nun droht dem Land ein massiver R\u00fcckschlag im Kampf gegen die Pandemie.https://t.co/46rxmC8vJb\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 997547844583219201,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1342687143886467073/AqRZ2fzP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/997547844583219201/1611781734\",              \"username\": \"idereinzige\",              \"name\": \"IMMIdereinzige\",              \"description\": \"Mensch | Heimathafen #Wiesbaden, #Bergkirchenviertel (Katzeloch) |In diesem Nebel gibt es Kaffee |#Querlueften statt Querdenken!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-18 18:41:54+00:00\",              \"location\": \"Wiesbaden Mitte\",              \"followers\": 324,              \"friends\": 249,              \"tweets\": 16114,              \"liked_tweets\": 68761,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 829       }}, {       \"id\": 1268672602811310085,       \"url\": \"https://twitter.com/jimmyfloydGol/status/1268672602811310085\",       \"date\": \"2020-06-04 22:34:53+00:00\",       \"text\": \"\u0628\u0641\u0631\u0645\u0627 \u0646\u06af\u0641\u062a\u0645u200c\u0645\u0648\u062c \u062f\u0648\u0645 \u062f\u0647\u0627\u0646\u0645\u0627\u0646 \u0631\u0627 \u0628\u0631u200c\u0628\u0627\u062f \u062e\u0648\u0627\u0647\u062fu200c\u062f\u0627\u062f!https://t.co/88VEbSRmBe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 53984200,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374078720332402693/zvdds3K2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/53984200/1609106919\",              \"username\": \"jimmyfloydGol\",              \"name\": \"h\u00e4sslich wie Kr\u00f6te\",              \"description\": \"u200fu200fu200fu200fu200fu200fu200fu200fu200fu200fu200fu200fu200f\u062e\u0632\u0639\u0628\u0644\u0627\u062a \u06cc\u06a9 \u0627\u06cc\u0631\u0627\u0646\u06cc \u0622\u0644\u0645\u0627\u0646\u0627\u06cc\u0632 \u0634\u062f\u0647.\u062a\u0627 \u062f\u0631 \u0637\u0644\u0628 \u06af\u0648\u0647\u0631 \u06a9\u0627\u0646\u06cc \u06a9\u0627\u0646\u06cc/\u062a\u0627 \u062f\u0631 \u0647\u0648\u0633 \u0644\u0642\u0645\u0647\u0654 \u0646\u0627\u0646\u06cc \u0646\u0627\u0646\u06cc/\u0627\u06cc\u0646 \u0646\u06a9\u062a\u0647\u0654 \u0631\u0645\u0632 \u0627\u06af\u0631 \u0628\u062f\u0627\u0646\u06cc \u062f\u0627\u0646\u06cc/\u0647\u0631 \u0686\u06cc\u0632 \u06a9\u0647 \u062f\u0631 \u062c\u0633\u062a\u0646 \u0622\u0646\u06cc \u0622\u0646\u06cc/\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-05 19:33:23+00:00\",              \"location\": \"Bayern, Deutschland\",              \"followers\": 1119,              \"friends\": 1684,              \"tweets\": 20536,              \"liked_tweets\": 43611,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2036       }}, {       \"id\": 1268467845752553472,       \"url\": \"https://twitter.com/dermaschinist/status/1268467845752553472\",       \"date\": \"2020-06-04 09:01:16+00:00\",       \"text\": \"#Coronavirus in #Iran: Die n\u00e4chste Welle kommt https://t.co/wC7LDxLojd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://tapbots.com/software/tweetbot/mac rel=nofollow>Tweetbot for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 60740838,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2990215932/3d67f4dbdf71510d4c8e81b422b73de8_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/60740838/1355840751\",              \"username\": \"dermaschinist\",              \"name\": \"Der Maschinist bleibt daheim!\",              \"description\": \"Ich mag spanische Autoren-Pornos (OmU) auf Arte.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-27 23:15:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1698,              \"friends\": 1133,              \"tweets\": 86691,              \"liked_tweets\": 3154,              \"lists_member\": 133,              \"media_shared\": 801       }}, {       \"id\": 1268285175890354176,       \"url\": \"https://twitter.com/groovybeatz1/status/1268285175890354176\",       \"date\": \"2020-06-03 20:55:24+00:00\",       \"text\": \"So geht zweite Welle - nach verfr\u00fchten Lockerungen.https://t.co/xH9m372Ig3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1090144968,              \"url\": \"http://www.klimaprotest.at/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1257356282429935619/H1v0c2jY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"groovybeatz1\",              \"name\": \"KlimaProf - Klimastreik am 19. M\u00e4rz!\",              \"description\": \"Kerosinsubvention und Dienstwagenprivileg abschaffen! Zug statt Flug, Rad statt Auto!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-14 21:04:28+00:00\",              \"location\": \"Europe (mostly Italy, Austria)\",              \"followers\": 1222,              \"friends\": 3708,              \"tweets\": 19268,              \"liked_tweets\": 58286,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 331       }}, {       \"id\": 1268241439902830592,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1268241439902830592\",       \"date\": \"2020-06-03 18:01:36+00:00\",       \"text\": \"Die Frustration der Bev\u00f6lkerung \u00fcber den chaotischen Umgang des Regimes mit der Pandemie ist enorm. #Iran #Covid_19 https://t.co/3o5FTI8KK6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145948,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49924,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1700,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1268241438468382724,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1268241438468382724\",       \"date\": \"2020-06-03 18:01:36+00:00\",       \"text\": \"In #Iran schien das Schlimmste \u00fcberstanden, die Regeln f\u00fcr das \u00f6ffentliche Leben wurden gelockert. Nun droht ein massiver R\u00fcckschlag. #Covid_19 https://t.co/ooW6k6VU6z\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2339038,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206729,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7734       }}]"}