{"url": "https://www.zeit.de/wissen/2020-04/psychologie-corona-krise-klimawandel-kontrollverlust-ohnmacht-maske-hamstern", "date": "2020-04-26T20:31:22+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "\"Der Panikmechanismus hat extrem gut funktioniert\"", "article": "Menschen hamstern oder kaufen Masken, weil andere es tun. Sie suchen Kontrolle in der Ohnmacht. Aber warum f\u00fchrt die Corona-Krise zu mehr Aktionismus als der Klimawandel?\nEine Seuche bricht aus und vieles scheint vergessen: Kriege, Hunger, Gewalt, die Not der Fl\u00fcchtlinge \u2013 auch der Klimawandel. Krisen werden weltweit durch die Pandemie noch dramatischer. Schauen wir nur nicht mehr hin? Eine Umweltpsychologin der Uni Salzburg erkl\u00e4rt, warum dieses Coronavirus, das jeden treffen kann, ganz besondere \u00c4ngste weckt.\nZEIT ONLINE: Frau\nUhl-H\u00e4dicke, Sie erforschen, wie Menschen auf Krisen reagieren. Kann man aus\nder aktuellen Lage etwas f\u00fcr andere Situationen lernen?\nIsabella Uhl-H\u00e4dicke:\nJa, man kann von Krisen lernen \u2013 aber nur f\u00fcr F\u00e4lle, die \u00e4hnlich sind. Die Corona-Pandemie\nist momentan sehr pr\u00e4sent, recht pl\u00f6tzlich aufgetreten und f\u00fcr viele bedrohlich. Andere Herausforderungen\nwie der Klimawandel kommen dagegen langsamer daher.\nZEIT ONLINE: Auch bei Sars-CoV-2 kam die Betroffenheit eher schleichend. Obwohl in China die Lage\nseit Wochen dramatisch war, brauchten wir hierzulande lange, um die Krankheit wirklich ernst zu nehmen. Erkennt der Mensch neue Gefahren nur langsam?\nUhl-H\u00e4dicke: Wir\nsind Gewohnheitstiere. Ver\u00e4nderungen sind f\u00fcr uns schwierig. Aber meines\nErachtens hat im Fall von Corona der Panikmechanismus extrem gut funktioniert. Hier in\n\u00d6sterreich begannen schon die Hamsterk\u00e4ufe, als es noch keinen einzigen\nbest\u00e4tigten Fall gab.\nZEIT ONLINE:\nWarum rannten die Leute dann los?\nUhl-H\u00e4dicke: Weil\nsie einen Kontrollverlust sp\u00fcrten. Wir Menschen versuchen, irgendwie die\nKontrolle wiederzuerlangen \u2013 indem wir Masken kaufen oder Desinfektionsmittel\noder was auch immer. Dann haben wir das Gef\u00fchl, wir sind gewappnet, zumindest teilweise.\nZEIT ONLINE: Es geht also um das Gef\u00fchl, wieder Kontrolle zu gewinnen?\nUhl-H\u00e4dicke:\nGenau. Wenigstens im Kleinen k\u00f6nnen wir unsere Welt kontrollieren. Das ist das\nGef\u00fchl einer zumindest geringen Form von Selbstwirksamkeit.\nZEIT ONLINE:\nAngesichts des Coronavirus unternehmen viele Menschen tats\u00e4chlich etwas. Warum\n\u00e4ndern sie bei einer Bedrohung wie dem Klimawandel ihr Verhalten weniger stark?\nUhl-H\u00e4dicke: Der\nKlimawandel kommt schleichend daher, das macht ihn f\u00fcr viele schwerer greifbar.\nAuch wenn er in seinem Ausma\u00df letztlich vermutlich viel bedrohlicher f\u00fcr uns\nalle ist als das Coronavirus, l\u00f6st er nicht dieselbe Art von Panikgef\u00fchl aus.\nViele empfinden vor allem Ohnmacht. Unsere Studien zeigen, dass viele Menschen\ndenken, als Einzelne k\u00f6nnten sie ohnehin nichts bewirken.\nZEIT ONLINE:\nWelche Folgen haben derlei Krisen f\u00fcr das Gemeinschaftsgef\u00fchl in einer Gesellschaft?\nUhl-H\u00e4dicke: Wir\nkonnten in Experimenten nachweisen, dass Probanden, die mit einer Bedrohung\nkonfrontiert wurden, eher dazu neigen, andere Menschen abzuwerten oder sogar zu\nbestrafen. Au\u00dferdem nehmen sie fremde Gruppen negativer wahr und ihre eigene\nGruppe tendenziell positiver.\nZEIT ONLINE: Wie\nerkl\u00e4ren Sie sich das?\nUhl-H\u00e4dicke: Eine\nBedrohung bedeutet eben Kontrollverlust. Dagegen vermitteln uns unsere gesellschaftlichen\nNormen \u2013 \"Das geh\u00f6rt sich nicht!\" \u2013 ein Gef\u00fchl der Kontrolle. Wenn wir also im\nAngesicht einer Bedrohung st\u00e4rker auf solche Normen und damit auf unsere eigene\nGruppe fokussieren, hilft uns das. Wir k\u00f6nnen dann besser mit unserer Angst\numgehen. Auch wenn das nat\u00fcrlich am eigentlichen Problem \u2013 etwa dem Klimawandel\n\u2013 gar nichts \u00e4ndert.\nZEIT ONLINE: Was\nkann man tun, um eine solche Angstradikalisierung zu vermeiden?\nUhl-H\u00e4dicke: Das\nextreme Ausmalen einer Bedrohung ist nur dann sinnvoll, wenn die Menschen\nauch Handlungsoptionen sehen. Wenn sie das Gef\u00fchl haben, nichts tun zu k\u00f6nnen,\nf\u00f6rdert das nur Ohnmacht und Verdr\u00e4ngung. Deshalb sind positive Beispiele\nwichtig und Berichte dar\u00fcber, wo sich schon etwas verbessert hat. Sonst besteht\ndie Gefahr, dass viele Menschen innerlich dicht machen.\nZEIT ONLINE:\nL\u00e4sst sich das belegen?\nUhl-H\u00e4dicke: Wir\nhaben Probanden verschiedene Texte vorgelegt. Die einen handelten von den\nAuswirkungen des Klimawandels, die anderen hatten einen neutralen Inhalt. Danach\nma\u00dfen wir die Bereitschaft zu klimafreundlichen Verhaltensweisen. Ausgerechnet\ndiejenigen, die \u00fcber die Folgen des Klimawandels informiert wurden, waren\nweniger bereit, selbst etwas f\u00fcr den Klimaschutz zu tun.\nZEIT ONLINE: \u2026\nweil sie sich angesichts der deprimierenden Informationen ohnm\u00e4chtiger f\u00fchlten?\nWenn man also eine Gefahr nicht allzu drastisch ausmalen soll \u2013 wie soll man\ndann \u00fcber m\u00f6gliche Bedrohung informieren?\nUhl-H\u00e4dicke: Ich\nhabe verschiedene Interventionen getestet. Manche haben sich bei bestimmten\nBedrohungen auch als erfolgreich herausgestellt. Aber ausgerechnet in der\nKlimakrise hat keine dieser Interventionen geholfen! Das scheint eine wirklich\nsehr besondere Bedrohung zu sein. Was man auch wissen muss: Unsere vorgefassten\nMeinungen und Werte pr\u00e4gen unser Verhalten viel st\u00e4rker als rationale\nArgumente.\nZEIT ONLINE: Und\nwie kann man solche grundlegenden Einstellungen ver\u00e4ndern?\nUhl-H\u00e4dicke: Da\nmuss ich leider sagen: Wertvorstellungen lassen sich nur ganz, ganz schwer\nver\u00e4ndern. Was sie aber am st\u00e4rksten beeinflusst, ist das Vorbild der anderen.\nWenn sich durch das Verhalten von immer mehr Menschen soziale Normen \u00e4ndern,\nwenn eine neue Mehrheit entsteht, dann werden die anderen oft einfach\nmitgerissen. Das hat eine Studie in den USA gezeigt. Es ging darum, wie man\nMenschen mithilfe von Smart Meters, also intelligenten Stromz\u00e4hlern, zum\nEnergiesparen bewegen kann. Da wurden unterschiedlichste Strategien erprobt: Die\nLeute bekamen Feedback, wie viel Energie sie sparten, wie viel CO\u2082 sie vermieden\nund so weiter \u2013 nichts hat etwas genutzt. Das Einzige, was sie wirklich zum\nEnergiesparen animierte, war die Information dar\u00fcber, wie hoch ihr\nStromverbrauch im Vergleich zu den Nachbarn war.\nZEIT ONLINE: Die\ngute alte soziale Konkurrenz. War den Menschen denn bewusst, wie sehr sie sich\nvom Vergleich mit den anderen beeinflussen lie\u00dfen?\nUhl-H\u00e4dicke:\nNein! Das ist ja das Kuriose. Das findet alles unbewusst statt. Das stellt man\nauch in vielen anderen Zusammenh\u00e4ngen fest. Wie bringt man zum Beispiel\nHotelg\u00e4ste dazu, ihre Handt\u00fccher mehrmals zu benutzen? Die beste Ma\u00dfnahme ist\ndas Schild: Die Mehrheit unserer G\u00e4ste verwendet ihre Handt\u00fccher mehrfach. Wenn\nman allerdings die Menschen fragt, warum sie das tun, sagt niemand \"wegen der\nAnderen\". Sondern jeder erfindet andere, scheinbar rationale Gr\u00fcnde \u2013 wegen der\nKosten, wegen der Umwelt. Das ist alles nur vorgeschoben. Was oft wirklich\nwirkt, ist die Orientierung an der scheinbaren Mehrheit.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1259400380833845248,       \"url\": \"https://twitter.com/psychotHHerapie/status/1259400380833845248\",       \"date\": \"2020-05-10 08:30:23+00:00\",       \"text\": \"#Menschen #hamstern oder kaufen #Masken, weil andere es tun. Sie suchen #Kontrolle in der #Ohnmacht. Aber warum f\u00fchrt die #Corona-Krise zu mehr #Aktionismus als der #Klimawandel?#psychotHHerapie #Corona #Krise #Angst https://t.co/eEtmo7BzA8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.blog2social.com rel=nofollow>Blog2Social APP</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 40185555,              \"url\": \"http://www.jangoeritz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/970755718876983297/yIs1i21B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/40185555/1520024260\",              \"username\": \"psychotHHerapie\",              \"name\": \"PsychotHHerapie\",              \"description\": \"Heilpraktiker f\u00fcr Psychotherapie in Hamburg-Rotherbaum. Psychotherapie, Psychologische Beratung und Coaching. Herz & Anker: @praxisschroegoe\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-15 05:44:00+00:00\",              \"location\": \"Hamburg Rotherbaum\",              \"followers\": 544,              \"friends\": 11,              \"tweets\": 8528,              \"liked_tweets\": 236,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 1024       }}, {       \"id\": 1256654201217847296,       \"url\": \"https://twitter.com/ArnoGottschalk/status/1256654201217847296\",       \"date\": \"2020-05-02 18:38:03+00:00\",       \"text\": \"2/2 ... zu klimafreundlichen Verhaltensweisen. Ausgerechnet diejenigen, die \u00fcber die Folgen des Klimawandels informiert wurden, waren weniger bereit, selbst etwas f\u00fcr den Klimaschutz zu tun. @PhBruck @SaxeRalph @carstensieling  https://t.co/5GAIN0gPGB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2740522475,              \"url\": \"http://www.arno-gottschalk.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1279366038015049730/19sIR5PH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ArnoGottschalk\",              \"name\": \"Arno Gottschalk\",              \"description\": \"Haushalts- und finanzpolitischer Sprecher der SPD in der Bremischen B\u00fcrgerschaft. Sprecher f\u00fcr Klima und Umwelt. \u00d6konom. Anti-Militarist. Fr\u00fchsportler\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-12 04:51:53+00:00\",              \"location\": \"Bremen\",              \"followers\": 1502,              \"friends\": 551,              \"tweets\": 7817,              \"liked_tweets\": 1442,              \"lists_member\": 43,              \"media_shared\": 2450       }}, {       \"id\": 1256651435053387777,       \"url\": \"https://twitter.com/weirdienie/status/1256651435053387777\",       \"date\": \"2020-05-02 18:27:04+00:00\",       \"text\": \"Was Wertvorstellungen am st\u00e4rksten beeinflusst, ist das Vorbild der anderen. Wenn sich durch das Verhalten von immer mehr Menschen soziale Normen \u00e4ndern, wenn eine neue Mehrheit entsteht, dann werden die anderen oft einfach mitgerissen.https://t.co/GwbNooKiO4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 695871287453999104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/695874736442707968/IKAY6q8E_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/695871287453999104/1454744716\",              \"username\": \"weirdienie\",              \"name\": \"Weirdieni\",              \"description\": \"bitte keine GIFs mehr in Tweets tun I sch\u00fcchtern, aber nicht akut suizidal I wannabe-\u00d6ko\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-06 07:26:58+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 103,              \"friends\": 106,              \"tweets\": 12903,              \"liked_tweets\": 51229,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 436       }}, {       \"id\": 1256650980084584448,       \"url\": \"https://twitter.com/HutherI/status/1256650980084584448\",       \"date\": \"2020-05-02 18:25:15+00:00\",       \"text\": \"Der Panikmechanismus hat extrem gut funktioniert https://t.co/i71vEHnT1o via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1254504775489593344,              \"url\": \"https://beratung.nuala-huther.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1256166586748153856/ZmZoYLAL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1254504775489593344/1588662878\",              \"username\": \"HutherI\",              \"name\": \"Nuala Huther | Psychologische Beratung\",              \"description\": \"beratung@nuala-huther.de0176/77239274Messenger: Signal, Telegram, Riot, ConversationsNatur-und Umweltp\u00e4dagogik: naturabenteuer.nuala-huther.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-26 20:17:31+00:00\",              \"location\": \"G\u00f6rlitz\",              \"followers\": 8,              \"friends\": 54,              \"tweets\": 74,              \"liked_tweets\": 6,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 16       }}, {       \"id\": 1256622472654438400,       \"url\": \"https://twitter.com/g16n/status/1256622472654438400\",       \"date\": \"2020-05-02 16:31:59+00:00\",       \"text\": \"Der Panikmechanismus hat extrem gut funktioniert https://t.co/XB905xIS2K via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 420958148,              \"url\": \"https://bittersmann.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1333728097066168321/QCBirY7N_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/420958148/1433756201\",              \"username\": \"g16n\",              \"name\": \"Gunnar Bittersmann\",              \"description\": \"Web design engineer, bearer of beyond tellerrand hoodie in black. Tweets about the Web, science, culture, life, and everything.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-25 09:39:09+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Terra, Alpha Quadrant\",              \"followers\": 1183,              \"friends\": 774,              \"tweets\": 47861,              \"liked_tweets\": 18746,              \"lists_member\": 138,              \"media_shared\": 2605       }}, {       \"id\": 1256563408561987590,       \"url\": \"https://twitter.com/gerickem/status/1256563408561987590\",       \"date\": \"2020-05-02 12:37:17+00:00\",       \"text\": \"Der Panikmechanismus hat extrem gut funktioniert https://t.co/AH24zKZnEQ via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 62337788,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1293914984854904836/nNTaSjYF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"gerickem\",              \"name\": \"Mario Gericke\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-02 20:03:49+00:00\",              \"location\": \"Chemnitz\",              \"followers\": 2590,              \"friends\": 4878,              \"tweets\": 90099,              \"liked_tweets\": 24665,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 16755       }}, {       \"id\": 1254823875210346497,       \"url\": \"https://twitter.com/_CCCA_/status/1254823875210346497\",       \"date\": \"2020-04-27 17:25:00+00:00\",       \"text\": \"#COVID19, die #Klimakrise und die Psychologie dahinter! Gro\u00dfe Leseempfehlung! https://t.co/tD6R2fmyV3\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 925343196837826560,              \"url\": \"http://www.ccca.ac.at\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/981504700112605186/kg8qNy8K_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/925343196837826560/1522844186\",              \"username\": \"_CCCA_\",              \"name\": \"CCCA - \u00d6sterreichisches Klimaforschungsnetzwerk\",              \"description\": \"The CCCA is the main contact point for researchers, politicians, the media, and the public for all questions concerning climate research in Austria.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-31 12:46:24+00:00\",              \"location\": \"Wien, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 852,              \"friends\": 257,              \"tweets\": 786,              \"liked_tweets\": 893,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 100       }}, {       \"id\": 1254791947320823818,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1254791947320823818\",       \"date\": \"2020-04-27 15:18:07+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/2NtrmoYdsd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58213,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1254791363931095040,       \"url\": \"https://twitter.com/jakobsblog/status/1254791363931095040\",       \"date\": \"2020-04-27 15:15:48+00:00\",       \"text\": \"\u201eMach mit beim Klimaschutz!\u201c\u201eAch, was kann ich als Einzelner schon ver\u00e4ndern?\u201c\u201eDie Mehrheit deiner Nachbarn macht auch schon mit!\u201c\u201eOkay, bin dabei!\u201c#klimaschutz #coronakrise #klimakrise #Maske https://t.co/ktAw1p9HRE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 320038181,              \"url\": \"http://www.jakobsfilm.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376630879674638352/22Dvkrft_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/320038181/1595867403\",              \"username\": \"jakobsblog\",              \"name\": \"Jakob Sch\u00e4uffelen\",              \"description\": \"Filmregisseur, Blogger, MMA, BJJ, Klima und Tierrechte, @parentsforfuture\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-19 05:44:44+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 272,              \"friends\": 723,              \"tweets\": 2850,              \"liked_tweets\": 3439,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 409       }}, {       \"id\": 1254746056413392901,       \"url\": \"https://twitter.com/carelounge_de/status/1254746056413392901\",       \"date\": \"2020-04-27 12:15:46+00:00\",       \"text\": \"Der Panikmechanismus hat extrem gut funktioniert https://t.co/cjSRakrsev via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1245386195753992193,              \"url\": \"http://www.CareLounge.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1341446585885048834/EuxgQhm6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1245386195753992193/1611067762\",              \"username\": \"carelounge_de\",              \"name\": \"\u20aa CareLounge\",              \"description\": \"Seit 2003. Socialmedia-Stellenmarkt im Sozial- und Gesundheitswesen ||| Multiposting ||| Telegram-Job-Kanal: t.me/carelounge (Beta).\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-01 16:23:14+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 485,              \"friends\": 1928,              \"tweets\": 12794,              \"liked_tweets\": 10076,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 133       }}, {       \"id\": 1254711377819820064,       \"url\": \"https://twitter.com/FelixSegebrecht/status/1254711377819820064\",       \"date\": \"2020-04-27 09:57:58+00:00\",       \"text\": \"Wir konnten nachweisen, dass Probanden, die mit einer Bedrohung konfrontiert wurden, eher dazu neigen, andere Menschen abzuwerten oder sogar zu bestrafen. Au\u00dferdem nehmen sie fremde Gruppen negativer wahr und ihre eigene Gruppe tendenziell positiver.https://t.co/ShxoM7mKlK\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 297297589,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1141238936796372993/OW9uyb5G_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/297297589/1457692345\",              \"username\": \"FelixSegebrecht\",              \"name\": \"Felix Segebrecht\",              \"description\": \"innovation & transfomation strategy advisor // keep it simple - let it flow - less but better // sea lover //\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-12 08:35:01+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 104,              \"friends\": 96,              \"tweets\": 722,              \"liked_tweets\": 360,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 78       }}, {       \"id\": 1254678754384887808,       \"url\": \"https://twitter.com/JankoLaumann/status/1254678754384887808\",       \"date\": \"2020-04-27 07:48:20+00:00\",       \"text\": \"Der Panikmechanismus hat extrem gut funktioniert https://t.co/VBQWehkK1b via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 340913904,              \"url\": \"http://www.geldundgehirn.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/881879636740886528/y4BXLB-2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/340913904/1372424096\",              \"username\": \"JankoLaumann\",              \"name\": \"Institut f. angewandte Finanzpsychologie\",              \"description\": \"GeldundGehirn.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-07-23 14:00:07+00:00\",              \"location\": \"BRD\",              \"followers\": 270,              \"friends\": 171,              \"tweets\": 5707,              \"liked_tweets\": 5019,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 313       }}, {       \"id\": 1254670427869384705,       \"url\": \"https://twitter.com/AndreasRiegerAr/status/1254670427869384705\",       \"date\": \"2020-04-27 07:15:15+00:00\",       \"text\": \".. wegen der Umwelt. Das ist alles nur vorgeschoben. Was oft wirklich wirkt, ist die Orientierung an der scheinbaren Mehrheit. https://t.co/xh4PNDIzKJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 108919420,              \"url\": \"http://siedlungswende.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1278755280621363202/34dx3tJU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/108919420/1606561222\",              \"username\": \"AndreasRiegerAr\",              \"name\": \"Andreas Rieger\",              \"description\": \"Architekt BDA  @bauhaus_c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-27 12:16:24+00:00\",              \"location\": \"L\u00fcbben (Spreewald)\",              \"followers\": 1282,              \"friends\": 3871,              \"tweets\": 30573,              \"liked_tweets\": 33923,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 1435       }}, {       \"id\": 1254662839601704960,       \"url\": \"https://twitter.com/neina_hh/status/1254662839601704960\",       \"date\": \"2020-04-27 06:45:06+00:00\",       \"text\": \"Unbewusster Gruppendruck motiviert zu Verhaltens\u00e4nderung - auch beim Klimaschutz: https://t.co/QYvPMSby0z\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 46625680,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1103976744334381056/JIvwFfzV_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/46625680/1571340019\",              \"username\": \"neina_hh\",              \"name\": \"Quaranina \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\",              \"description\": \"KI, Netz- & Bildungspolitik garniert mit kleineren Albernheiten / arbeite bei @Linksfraktion f\u00fcr @birke_bull, vormals f\u00fcr #enqueteki /privat / Organspenderin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-12 10:36:17+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 2940,              \"friends\": 2034,              \"tweets\": 35794,              \"liked_tweets\": 8520,              \"lists_member\": 201,              \"media_shared\": 612       }}, {       \"id\": 1254658238735364097,       \"url\": \"https://twitter.com/FauPunktKaPunkt/status/1254658238735364097\",       \"date\": \"2020-04-27 06:26:49+00:00\",       \"text\": \"Der Panikmechanismus hat extrem gut funktioniert https://t.co/VC86ui9NQn via @zeitonline #Covid_19 #coronavirus\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 264681559,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1245740546871754752/njy7CTL5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/264681559/1369489452\",              \"username\": \"FauPunktKaPunkt\",              \"name\": \"DienochlangeohneImpfungtanzt\",              \"description\": \"Psychologie, Politik, Unsinn, Natur, Musik, Leben... nicht unbedingt in dieser Rangfolge.Freiberuflerin, coronabedingt auf der Suche nach neuen M\u00f6glichkeiten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-12 08:40:33+00:00\",              \"location\": \"irgendwo in Bayern\",              \"followers\": 120,              \"friends\": 487,              \"tweets\": 12327,              \"liked_tweets\": 12623,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 256       }}, {       \"id\": 1254652837868515328,       \"url\": \"https://twitter.com/cmdsdude/status/1254652837868515328\",       \"date\": \"2020-04-27 06:05:21+00:00\",       \"text\": \"[...] jeder erfindet andere, scheinbar rationale Gr\u00fcnde \u2013 wegen der Kosten, wegen der Umwelt.Wird die reine Vernunft \u00fcberbewertet?Nat\u00fcrlich nicht.Die Orientierung an anderen ist ebenfalls vern\u00fcnftig. Nur anders.Komplex / kompliziert.https://t.co/nzpuhfHYqL via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 791941264828608513,              \"url\": \"http://commodus.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/802390705595449344/ZjP2C4Uq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/791941264828608513/1480139730\",              \"username\": \"cmdsdude\",              \"name\": \"Alexander Gerber\",              \"description\": \"Vormacher und Nachdenker.Sharing toxic thoughts in homeopathic doses.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-28 09:54:45+00:00\",              \"location\": \"http://leanpub.com/kdz\",              \"followers\": 207,              \"friends\": 115,              \"tweets\": 3725,              \"liked_tweets\": 2766,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 346       }}, {       \"id\": 1254644336974684161,       \"url\": \"https://twitter.com/holztrho/status/1254644336974684161\",       \"date\": \"2020-04-27 05:31:34+00:00\",       \"text\": \"Der Panikmechanismus hat extrem gut funktioniert https://t.co/06aqMsjVpe via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3491566636,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1273245080770445316/6UWHNn9R_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3491566636/1592404522\",              \"username\": \"holztrho\",              \"name\": \"Horst Holztr\u00e4ger\",              \"description\": \"Twittering about various topics.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-30 13:40:03+00:00\",              \"location\": \"Pretoria, South Africa\",              \"followers\": 203,              \"friends\": 226,              \"tweets\": 4435,              \"liked_tweets\": 3927,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 9       }}, {       \"id\": 1254621327060865026,       \"url\": \"https://twitter.com/ardalanai/status/1254621327060865026\",       \"date\": \"2020-04-27 04:00:08+00:00\",       \"text\": \"...niemand wegen der Anderen. Sondern jeder erfindet andere, scheinbar rationale Gr\u00fcnde \u2013 wegen der Kosten, wegen der Umwelt. Das ist alles nur vorgeschoben. Was oft wirklich wirkt, ist die Orientierung an der scheinbaren Mehrheit.https://t.co/vax8xHMSdd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 715456885495832576,              \"url\": \"https://www.youtube.com/watch?v=DaQ86jiAFUM\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1344958535432630272/cMNO_4uW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/715456885495832576/1600187676\",              \"username\": \"ardalanai\",              \"name\": \"Nutt \ud83e\uddd9\ud83c\udffdu200d\u2640\ufe0f\ud83d\udc79\ud83d\udc35Los\",              \"description\": \"Ich mag komplexe Probleme und damit meine ich Menschen.Sprachrohr des progressiven Fl\u00fcgels der EvolutionAnthropologe. Bev. Methode: Teilnehmende Beobachtung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-31 08:33:08+00:00\",              \"location\": \"Damals hinterm Mond\",              \"followers\": 838,              \"friends\": 265,              \"tweets\": 80980,              \"liked_tweets\": 74987,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 4825       }}, {       \"id\": 1254616019882123270,       \"url\": \"https://twitter.com/Kartoffelgratin/status/1254616019882123270\",       \"date\": \"2020-04-27 03:39:03+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/lrXOGJgDnt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 974749984548687877,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1178968874823438336/s08Bckby_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/974749984548687877/1569923347\",              \"username\": \"Kartoffelgratin\",              \"name\": \"Einbahnstra\u00dfe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-16 20:51:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 13,              \"friends\": 19,              \"tweets\": 1456,              \"liked_tweets\": 7532,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 6       }}, {       \"id\": 1254591937195245569,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1254591937195245569\",       \"date\": \"2020-04-27 02:03:21+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/ziPCdyti7l\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1254562318245126144,       \"url\": \"https://twitter.com/aborifi/status/1254562318245126144\",       \"date\": \"2020-04-27 00:05:39+00:00\",       \"text\": \"Psychologie der Corona-Krise:Der Panikmechanismus hat extrem gut funktionierthttps://t.co/2wMY9XOz6e\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 270533272,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/598120083727130624/Ly0pd2G2_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"aborifi\",              \"name\": \"Abo Barakat Arifi\",              \"description\": \"\u0623\u0628\u0648 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0643\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641\u064a \u0631\u064a\u0634\u0629 \u062a\u063a\u0631\u064a\u062f\u064a\u0629 \u062d\u0631\u0629\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-22 20:01:24+00:00\",              \"location\": \"\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0633\u0639\u0629\",              \"followers\": 1661,              \"friends\": 19,              \"tweets\": 149051,              \"liked_tweets\": 21082,              \"lists_member\": 35,              \"media_shared\": 5992       }}, {       \"id\": 1254508505131859968,       \"url\": \"https://twitter.com/AHaschi/status/1254508505131859968\",       \"date\": \"2020-04-26 20:31:49+00:00\",       \"text\": \"Der Panikmechanismus hat extrem gut funktioniert https://t.co/MAf3b18Nre via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1054668909452935170,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1128573478330937344/rhXCZ-Ql_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1054668909452935170/1592917042\",              \"username\": \"AHaschi\",              \"name\": \"Frau Sibylle\",              \"description\": \"\ud83d\udc9aemp\u00f6rt euch, beschwert euch und liebt euch Diplom Verwaltungswirt. SozialhilfesachbearbeiterinIn echt bin ich seri\u00f6s.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-23 09:40:37+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 93,              \"friends\": 39,              \"tweets\": 11026,              \"liked_tweets\": 19146,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 367       }}, {       \"id\": 1254507101780611075,       \"url\": \"https://twitter.com/abbaleksandr/status/1254507101780611075\",       \"date\": \"2020-04-26 20:26:15+00:00\",       \"text\": \"Psychologie der Corona-Krise: Der Panikmechanismus hat extrem gut funktioniert |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/mg1AlhrS8A\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 182761344,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/915193354543140864/iUI0AgVY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/182761344/1349239985\",              \"username\": \"abbaleksandr\",              \"name\": \"Av Aleksandr\",              \"description\": \"Archpriest at the Rum Orthodox Patriarchate of -Jerusalem in charge of Israeli society \u05db\u05d4\u05df-\u05d3\u05ea \u05d1\u05e4\u05d8\u05e8\u05d9\u05d0\u05e8\u05db\u05d9\u05d4 \u05d9\u05d5\u05d5\u05e0\u05d9\u05ea \u05d0\u05d5\u05e8\u05ea\u05d5\u05d3\u05d5\u05db\u05e1\u05d9\u05ea \u05e9\u05d1\u05d9\u05e8\u05d5\u05e9\u05dc\u05d9\u05dd - \u05e7\u05d4\u05d9\u05dc\u05d5\u05ea \u05d1\u05d7\u05d1\u05e8\u05d4 \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc\u05d9\u05ea\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-25 10:02:38+00:00\",              \"location\": \"Jerusalem\",              \"followers\": 571,              \"friends\": 1502,              \"tweets\": 118641,              \"liked_tweets\": 1512,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 3953       }}, {       \"id\": 1254498105506123783,       \"url\": \"https://twitter.com/Stefan_Beig/status/1254498105506123783\",       \"date\": \"2020-04-26 19:50:30+00:00\",       \"text\": \"Psychologie der Corona-Krise: Der Panikmechanismus hat extrem gut funktioniert https://t.co/c6CuA7Rafx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114832825,              \"url\": \"http://stefanbeig.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1328775821700415490/kv0-U69W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114832825/1605640512\",              \"username\": \"Stefan_Beig\",              \"name\": \"Stefan Beig\",              \"description\": \"Psychologischer Psychotherapeut: Systemische Therapie, Psychologie, das Leben und der ganze Rest. Und Spa\u00df.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-16 19:13:52+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 468,              \"friends\": 620,              \"tweets\": 1789,              \"liked_tweets\": 919,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 18       }}, {       \"id\": 1254497011463868421,       \"url\": \"https://twitter.com/Hoergeraete/status/1254497011463868421\",       \"date\": \"2020-04-26 19:46:09+00:00\",       \"text\": \"Neuer Artikel von Gesundheit - Medizin, Forschung und Wohlbefinden https://t.co/SqxBnpwdzK https://t.co/mnhovDBwJl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 93672550,              \"url\": \"http://www.hoerberatung.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/981870105960251392/ehzw-uLp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/93672550/1436633238\",              \"username\": \"Hoergeraete\",              \"name\": \"Die H\u00f6rberatung\",              \"description\": \"Die H\u00f6rberatung - H\u00f6rakustik Tina Imreh, die H\u00f6rger\u00e4te-Spezialisten Sie finden uns in der Mauthalle am Hallplatz 2, in Zirndorf und Oberasbach\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-30 17:20:31+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg\",              \"followers\": 139,              \"friends\": 294,              \"tweets\": 5922,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2901       }}, {       \"id\": 1254486453142372352,       \"url\": \"https://twitter.com/Hoergeraete/status/1254486453142372352\",       \"date\": \"2020-04-26 19:04:12+00:00\",       \"text\": \"Psychologie der Corona-Krise: Der Panikmechanismus hat extrem gut funktioniert: https://t.co/3gw4oq4Bpw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 93672550,              \"url\": \"http://www.hoerberatung.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/981870105960251392/ehzw-uLp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/93672550/1436633238\",              \"username\": \"Hoergeraete\",              \"name\": \"Die H\u00f6rberatung\",              \"description\": \"Die H\u00f6rberatung - H\u00f6rakustik Tina Imreh, die H\u00f6rger\u00e4te-Spezialisten Sie finden uns in der Mauthalle am Hallplatz 2, in Zirndorf und Oberasbach\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-30 17:20:31+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg\",              \"followers\": 139,              \"friends\": 294,              \"tweets\": 5922,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2901       }}, {       \"id\": 1254478219127992320,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wis/status/1254478219127992320\",       \"date\": \"2020-04-26 18:31:29+00:00\",       \"text\": \"Hamstern, #Maske n\u00e4hen, kaum istxa0#Corona da, scheint jeder etwas zu tun. Auch im Kleinen. Beim #Klimawandel ist es viel schwerer, Menschen zu Handeln zu bewegen, trotz globaler Bedrohung. Eine Psychologin erkl\u00e4rt, warum da etwas dran ist. #COVID\u201319 https://t.co/Md8PgYMG1L\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 121098001,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wissen/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564967330451456/BNA2XGik_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wis\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE WISSEN\",              \"description\": \"Wir sind: @NeuerTag, @svensonst, @maria_mastreads, @JaSimmank @flor8i @ClaWuest @corinnaschoeps\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-03-08 12:31:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 60468,              \"friends\": 90,              \"tweets\": 11120,              \"liked_tweets\": 176,              \"lists_member\": 906,              \"media_shared\": 142       }}, {       \"id\": 1254478217752326144,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1254478217752326144\",       \"date\": \"2020-04-26 18:31:28+00:00\",       \"text\": \"Bei #Corona flippen alle aus, aber beim #Klimawandel nicht? Eine Psychologin erkl\u00e4rt, warum diese Krise anders ist. #COVID\u201319 https://t.co/oKBcf62KRW\",       \"replies\": 18,       \"retweets\": 21,       \"likes\": 91,       \"quotes\": 6,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2339039,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206729,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7734       }}]"}