{
     "url": "https://www.zeit.de/2020/32/eltern-corona-krise-kinderbetreuung-familienleben-maenner",
     "date": "2020-07-31T11:42:48+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "\nV\u00e4ter, wo seid ihr?\n",
     "article": "Der Shutdown hat viele Eltern in die Krise gest\u00fcrzt. Es ist Zeit, dass die M\u00e4nner endlich Ernst machen mit ihrem Wunsch nach mehr Familienzeit.\u2002\nKomplikationen geh\u00f6ren zum Elternsein dazu wie der Schnupfen zum Kind. St\u00e4ndig lauert irgendwo ein \u00dcbel, mit dem man klarkommen muss. Familien sind das gewohnt. Die Corona-Folgen allerdings haben auch die abgeh\u00e4rtetsten Eltern schwer getroffen. Um auf die explosive Mischung aus fehlender Kinderbetreuung und Berufst\u00e4tigkeit hinzuweisen, organisierten sie sich im Netz, protestierten in den Medien, demonstrierten auf den Stra\u00dfen. Wer genauer hinsah, erkannte: Die Eltern waren haupts\u00e4chlich \u2013 die M\u00fctter. Mal wieder. M\u00fctter gr\u00fcndeten die Initiative \"Eltern in der Krise\", M\u00fctter schrieben Protestbriefe an Politiker, starteten Petitionen und hielten Schilder in die Luft mit Slogans wie \"Kleine Kinder, kleine Rechte?\". W\u00fctend und weiblich waren diejenigen, die versuchten, Bed\u00fcrfnisse und K\u00fcmmernisse von Familien in den Fokus zu r\u00fccken. M\u00fctter sind es auch, die nun immer lauter fragen, wie das alles weitergehen soll, im Herbst, wenn der Alltag nach den Kita- und Schulferien wieder beginnt. Denn die Krise ist ja l\u00e4ngst nicht ausgestanden. Aber was ist eigentlich mit den V\u00e4tern? Haben die keine Schwierigkeiten? \nImmerhin waren es oftmals M\u00e4nner, die als F\u00fchrungskr\u00e4fte im Homeoffice Hausaufgaben und Unterhaltung der Kinder managten, w\u00e4hrend ihre Frauen in Krankenh\u00e4usern und Superm\u00e4rkten ben\u00f6tigt wurden. Die aktuelle Studie \"Eltern w\u00e4hrend der Corona-Krise\" des Bundesinstituts f\u00fcr Bev\u00f6lkerungsforschung (BiB) zeigt, dass M\u00fctter deutlich h\u00e4ufiger als V\u00e4ter in systemrelevanten Bereichen t\u00e4tig sind. Infolge der Corona-Ma\u00dfnahmen stieg die t\u00e4gliche Familienarbeit bei ihnen um 1,3 Stunden (von 6,6 auf 7,9), bei V\u00e4tern um 2,3 Stunden (von 3,3 auf 5,6). \nNa bitte: Die Retraditionalisierungsthese, die Bef\u00fcrchtung einer R\u00fcckkehr in traditionelle Hausfrau-und-Versorger-Modelle, sei damit widerlegt, war triumphierend im Echo auf die Studie zu lesen. Viel Wirbel um nichts. Es lohnt sich ein zweiter Blick auf die Zahlen: V\u00e4ter in Kurzarbeit verbrachten im April an einem Werktag 8,1 Stunden mit Familienarbeit. Bei M\u00fcttern mit pr\u00e4senzpflichtigem Job waren es 8,2 Stunden. Arbeitete die Frau im Homeoffice und ihr Partner am Arbeitsplatz, k\u00fcmmerte sie sich mehr als doppelt so viele Stunden um Kinder und Haushalt als er, n\u00e4mlich 10,2 gegen\u00fcber 5,0. \nF\u00fcr die Familie da zu sein ist immer noch vor allem Sache der M\u00fctter. In Corona-Zeiten ebenso wie zu allen anderen Zeiten. Eltern sind im echten Leben viel weiter entfernt von einer gleichberechtigten Aufteilung, als sie sich das Umfragen zufolge w\u00fcnschen. Wie w\u00e4re es, sich das mal einzugestehen, statt immer noch jeden neuen Vater zu feiern, der stolz das Baby vor dem Bauch herumtr\u00e4gt und die Kinder mit dem Lastenrad in die Kita kutschiert? Laut BiB-Studie waren V\u00e4ter in Kurzarbeit auffallend zufrieden mit ihrem Familienleben. Wieso aber nehmen sich M\u00e4nner die Zeit mit ihren Kindern nicht auch im normalen Leben? Muss eine Pandemie sie zu ihrem Vatergl\u00fcck zwingen? \nEiner Studie des Deutschen Instituts f\u00fcr Wirtschaftsforschung (DIW) von 2019 zufolge gehen nur 37 Prozent der V\u00e4ter \u00fcberhaupt in Elternzeit. Drei von vier beschr\u00e4nken sich dabei auf die zwei Partnermonate, f\u00fcr die der Staat nur dann Geld zahlt, wenn der zweite Elternteil sie beantragt. Warum sie so zur\u00fcckhaltend sind, erkl\u00e4ren V\u00e4ter am h\u00e4ufigsten mit finanziellen Gr\u00fcnden: Meist haben sie das bessere Gehalt. Es erscheine zun\u00e4chst \u00f6konomisch rational f\u00fcr ein Paar, dass der Partner mit dem h\u00f6heren Verdienst einen geringeren zeitlichen Anteil an unbezahlter Sorgearbeit f\u00fcr Kinderbetreuung und Haushalt \u00fcbernehme, versucht sich ein Sprecher des Bundesfamilienministeriums an einer Erkl\u00e4rung. \nDoch was heute rational erscheint, ist morgen vor allem f\u00fcr Frauen eine Falle, aus der sie nicht mehr rauskommen. Allzu oft schlie\u00dft sich an die lange Elternzeit eine geringf\u00fcgige Teilzeit an, gefolgt von schlechteren Karrierechancen, was langfristig in niedrigen Rentenanspr\u00fcchen endet. Wieso also wird von staatlicher Seite keine parit\u00e4tischere Aufteilung der Elternzeit-Monate eingefordert? Warum wird ein Modell belohnt, das in der Realit\u00e4t gern in einer zweimonatigen gemeinsamen Familienauszeit im Wohnmobil endet, das V\u00e4ter durch die USA/Kanada/Neuseeland steuern? \nFamilienministerin Franziska Giffey hat das Jahr 2020 zum Gleichstellungsjahr erkl\u00e4rt. Die k\u00fcrzlich beschlossene nationale Strategie zur Gleichstellung von Frauen und M\u00e4nnern bezeichnet sie als \"Meilenstein\". Ziel sei eine tats\u00e4chliche Durchsetzung der Gleichberechtigung, die ja immerhin im Grundgesetz festgeschrieben ist. \"Jetzt gibt es zum ersten Mal gemeinsame Ziele der Bundesregierung daf\u00fcr\", freute sich Giffey im Juli in einer Pressemitteilung. Zum ersten Mal \u2013 ernsthaft? \nMit dem Gesetzesentwurf f\u00fcr eine Reform des Elterngeldes werden mal wieder Trippelschritte eingeleitet. Unter anderem soll der Partnerschaftsbonus flexibler werden, h\u00f6here Teilzeitumf\u00e4nge sowie eine vorzeitige Beendigung oder Unterbrechung der Bezugsmonate sollen m\u00f6glich werden. Dem Ministerium zufolge sollen dadurch mehr Familien von der Elternzeit profitieren. Doch in der neuen Flexibilisierung k\u00f6nnten M\u00e4nner ebenso gut wieder ein Schlupfloch finden: Wer zwei Monate lang seine w\u00f6chentliche Arbeitszeit um zwei Stunden reduziert, kann sich dabei ziemlich emanzipiert f\u00fchlen.\nUnabh\u00e4ngig von staatlicher Unterst\u00fctzung und politischen Angeboten ist eines klar: Die V\u00e4ter m\u00fcssen auch wirklich wollen. \nDas zweite Argument gegen Elternzeit f\u00fcr V\u00e4ter ist laut DIW-Studie: die Sorge vor beruflichen Nachteilen. M\u00e4nner f\u00fcrchten sich davor, so behandelt zu werden, wie Frauen schon immer behandelt werden. Seit Langem belegen Studien, dass M\u00fctter nach einer Elternzeit Lohneinbu\u00dfen und Karriereeinschnitte in Kauf nehmen m\u00fcssen, zuletzt der Hans-B\u00f6ckler-Report von 2019: Nach einer Elternzeit von bis zu einem Jahr verdienen Frauen sechs Prozent pro Stunde weniger als zuvor; bei einer noch l\u00e4ngeren Elternzeit sind es fast zehn Prozent. \n\"Geld verdienen kann ich mein ganzes Leben lang, aber die Zeit mit meinem Kind kommt nie wieder.\" Solche S\u00e4tze sind von M\u00fcttern oft zu h\u00f6ren, von V\u00e4tern so gut wie nie. Nur: Wenn eine Frau zu lange kein Geld verdient, wird sie in den meisten F\u00e4llen auch danach nicht mehr besonders viel Geld verdienen. Mit der Entscheidung, wie sie sich beim ersten Kind aufteilen, zementieren Paare h\u00e4ufig das Rollenmodell f\u00fcr die n\u00e4chsten Jahre. Irgendwann scheint es dann einfach zu sp\u00e4t. Weil er ja den guten unbefristeten Job hat und sie sich mit all dem Kinderkram viel besser auskennt.  \nWie unterschiedlich der Zeitaufwand tats\u00e4chlich ist, den Frauen und M\u00e4nner f\u00fcr unbezahlte Sorgearbeit aufbringen, f\u00fcr Aufgaben wie Familienarbeit, Pflege von Angeh\u00f6rigen, Ehrenamt oder unbezahlte Hilfe f\u00fcr andere, wie gro\u00df also der Gender-Care-Gap ausf\u00e4llt, steht im Zweiten Gleichstellungsbericht der Bundesregierung aus dem Jahr 2018: In Paarhaushalten mit Kindern betr\u00e4gt diese Kluft 83 Prozent, t\u00e4glich leisten M\u00fctter 2,5 Stunden mehr Care-Arbeit als V\u00e4ter. \nDazu kommt, dass fast immer sie es sind, bei denen die Familienorganisation ununterbrochen im Kopf mitl\u00e4uft: Ersatzklamotten f\u00fcr den Kindergarten, Einhornkuchen f\u00fcr den Kindergeburtstag, der n\u00e4chste Elternabend, die n\u00e4chste Impfung, das Geschenk f\u00fcr die Schwiegermutter... \nManche Frauen schreiben stolz \"Familienmanagerin\" in ihr Social-Media-Profil, f\u00fcr die meisten aber ist das die herbe Wirklichkeit, mit der sie sich arrangiert haben: dass vor allem sie die geistige und praktische Verantwortung f\u00fcr das Familienleben mit sich herumschleppen. Eine Gedankenlast, die inzwischen unter dem Stichwort \"Mental Load\" zusammengefasst wird. Es beginnt gerade erst, dass Frauen auch auf diese Form der Arbeit hinweisen und ein Mitwirken der M\u00e4nner einfordern. Gerade sind in Deutschland zwei B\u00fccher dazu erschienen, Laura Fr\u00f6hlichs Die Frau f\u00fcrs Leben ist nicht das M\u00e4dchen f\u00fcr alles! im K\u00f6sel-Verlag und Patricia Cammaratas Raus aus der Mental-Load-Falle im Beltz-Verlag. F\u00e4llt was auf? Es sind wieder die M\u00fctter, die das Thema umtreibt, die dar\u00fcber aufkl\u00e4ren, und vermutlich sind sie auch diejenigen, die sich als Leserinnen damit auseinandersetzen. \nSeit Jahrzehnten sollen Frauen die gesellschaftliche Zukunft \u00e4ndern, indem sie sich ihre Rechte erk\u00e4mpfen. M\u00e4nner k\u00f6nnten sie nun \u00e4ndern, indem sie ihre Rechte einfach ergreifen. Indem sie in Scharen Elternzeit einreichen, sodass Arbeitgebern nichts anderes \u00fcbrig bleibt, als F\u00fchrungsjobs unabh\u00e4ngig vom Geschlecht zu vergeben, unabh\u00e4ngig von beruflichen Auszeiten oder Reduktionen. Indem V\u00e4ter zuhauf selbstbewusst f\u00fcr ihr Recht und ihren Wunsch einstehen, sich Zeit f\u00fcr die Familie zu nehmen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1305814142851391489,       \"url\": \"https://twitter.com/DavidGutensohn/status/1305814142851391489\",       \"date\": \"2020-09-15 10:22:07+00:00\",       \"text\": \"@teresabuecker @hannesleitlein @fridathurm Ich finde, die Mischung macht\u2019s. Wir ver\u00f6ffentlichen ja auch genau solche Texte. Hier zum Beispiel https://t.co/CuPu97p0EI\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 68235512,              \"url\": \"https://www.davidgutensohn.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1277918262513340416/Fs2BLEXT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/68235512/1575840523\",              \"username\": \"DavidGutensohn\",              \"name\": \"David Gutensohn\",              \"description\": \"Redakteur @zeitonline | Ausgebildet @DJSde | Schreibt \u00fcber Arbeit und Soziales | Leidet und freut sich mit @rote_teufel\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-08-23 21:02:06+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 6704,              \"friends\": 1998,              \"tweets\": 20109,              \"liked_tweets\": 17211,              \"lists_member\": 152,              \"media_shared\": 329       }}, {       \"id\": 1290688912537669646,       \"url\": \"https://twitter.com/niggegraf/status/1290688912537669646\",       \"date\": \"2020-08-04 16:39:51+00:00\",       \"text\": \"Seit Jahrzehnten sollen Frauen die gesellschaftliche Zukunft \u00e4ndern, indem sie sich ihre Rechte erk\u00e4mpfen. M\u00e4nner k\u00f6nnten sie nun \u00e4ndern, indem sie ihre Rechte einfach ergreifen. V\u00e4ter, wo seid ihr? | ZEIT Arbeithttps://t.co/ChylviPJBUvia @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15583295,              \"url\": \"http://www.blogs.ethz.ch/crowdsourcing\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1262637411877748737/BGRJhubI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/15583295/1478853640\",              \"username\": \"niggegraf\",              \"name\": \"Nicole Graf\",              \"description\": \"Head Image Archive @ETHBibliothek Z\u00fcrich | Librarian, Sociologist, Image Scientist, Wikipedian | Feminist, Theatre & Cinema Lover, ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-07-24 15:24:22+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich, Switzerland\",              \"followers\": 491,              \"friends\": 460,              \"tweets\": 3134,              \"liked_tweets\": 6535,              \"lists_member\": 30,              \"media_shared\": 86       }}, {       \"id\": 1289188406711336962,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1289188406711336962\",       \"date\": \"2020-07-31 13:17:22+00:00\",       \"text\": \"In Corona-Zeiten k\u00fcmmerten sich V\u00e4ter mehr um ihre Kinder als vorher. Aber wieso muss sie erst eine Pandemie dazu zwingen? Sie sollten auch sonst mehr Elternzeit nehmen. #red #abo https://t.co/lS1H9Aqcr1\",       \"replies\": 18,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416481,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44940,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2325,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1289160772434694145,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1289160772434694145\",       \"date\": \"2020-07-31 11:27:34+00:00\",       \"text\": \"#Corona hat viele #Eltern in die Krise gest\u00fcrzt. Vor allem #M\u00fctter tragen die Hauptlast. #M\u00e4nner sollten endlich Ernst machen mit ihrem Wunsch nach mehr Familienzeit. #Elternzeit https://t.co/zb4HlxgKg1\",       \"replies\": 12,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 18,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2339041,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206729,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7734       }}, {       \"id\": 1289143807582318593,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1289143807582318593\",       \"date\": \"2020-07-31 10:20:09+00:00\",       \"text\": \"V\u00e4ter, wo seid ihr? https://t.co/hMqW9Xlg63 via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17056,              \"friends\": 17101,              \"tweets\": 611907,              \"liked_tweets\": 168587,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1289134423074537472,       \"url\": \"https://twitter.com/wandelderarbeit/status/1289134423074537472\",       \"date\": \"2020-07-31 09:42:52+00:00\",       \"text\": \"In #Corona-Zeiten k\u00fcmmerten sich #V\u00e4ter mehr um ihre Kinder als vorher. Aber wieso muss sie erst eine Pandemie dazu zwingen? Sie sollten auch sonst mehr #Elternzeit nehmen. https://t.co/bnebfCEGXV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 72853865,              \"url\": \"http://www.zeit.de/arbeit/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/906126100190912513/SYrbB4DZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/72853865/1504878140\",              \"username\": \"wandelderarbeit\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Arbeit\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Arbeit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-09 13:38:38+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 58027,              \"friends\": 22,              \"tweets\": 6809,              \"liked_tweets\": 158,              \"lists_member\": 613,              \"media_shared\": 29       }}, {       \"id\": 1289085218268295168,       \"url\": \"https://twitter.com/KathaMata/status/1289085218268295168\",       \"date\": \"2020-07-31 06:27:20+00:00\",       \"text\": \"Seit Jahrzehnten sollen Frauen die gesellschaftliche Zukunft \u00e4ndern, indem sie sich ihre Rechte erk\u00e4mpfen. M\u00e4nner k\u00f6nnten sie nun \u00e4ndern, indem sie ihre Rechte einfach ergreifen. 1/2https://t.co/ttTlEoKqpW\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1287298441098428416,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1287299965895811072/ruw5XQX5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1287298441098428416/1595751832\",              \"username\": \"KathaMata\",              \"name\": \"Katha Mata\",              \"description\": \"Dies.Das.Jenes.Dergl. - Frau, Mutter, Lachen, Leben, Lieben, Denken, #Pubert\u00e4t in the house! #Frauenrechte #Politik #noafd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-26 08:07:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 22,              \"friends\": 120,              \"tweets\": 373,              \"liked_tweets\": 554,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1289065952466870273,       \"url\": \"https://twitter.com/maria_mewes/status/1289065952466870273\",       \"date\": \"2020-07-31 05:10:47+00:00\",       \"text\": \"\u201cManche Frauen schreiben stolz Familienmanagerin in ihr Social-Media-Profil, f\u00fcr die meisten aber ist das die herbe Wirklichkeit, mit der sie sich arrangiert haben.\u201d#MentalLoadEltern in der Corona-Krise: V\u00e4ter, wo seid ihr? | ZEIT Arbeit https://t.co/cU4ObodQ93\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 966062825482457090,              \"url\": \"http://www.maria-mewes.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/966251839451795456/Oukpo0ng_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/966062825482457090/1583777000\",              \"username\": \"maria_mewes\",              \"name\": \"Maria Mewes\",              \"description\": \"Seminare und Workshops I Bindung und Bed\u00fcrfnisorientierung in Familien und Kitas\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-20 21:31:40+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 281,              \"friends\": 401,              \"tweets\": 4631,              \"liked_tweets\": 20096,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 192       }}, {       \"id\": 1288916696175124480,       \"url\": \"https://twitter.com/cturzer/status/1288916696175124480\",       \"date\": \"2020-07-30 19:17:41+00:00\",       \"text\": \"Ich lese immer: Die M\u00e4nner m\u00fcssen wollen. Allerdings: Die Frauen m\u00fcssen sie dann auch lassen. Und zwar ohne hochgezogene Augenbrauen, weil er es anders oder sp\u00e4ter macht als sie. Das geh\u00f6rt zur #Gleichberechtigung dazu. #CoronaEltern #bildungvorbiergartenhttps://t.co/IghzmaSZEZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2848064873,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/799328202581835777/o5SntE5n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2848064873/1490986571\",              \"username\": \"cturzer\",              \"name\": \"Caroline Turzer\",              \"description\": \"Managing editor foreign desk @welt, views are mine. RT are not endorsements.Volkswirtin. Kein Zentimeter Platz f\u00fcr #coronaleugner und #rassisten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-28 11:33:31+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1257,              \"friends\": 1523,              \"tweets\": 5519,              \"liked_tweets\": 6971,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 48       }}, {       \"id\": 1288911766232195072,       \"url\": \"https://twitter.com/agneshellow/status/1288911766232195072\",       \"date\": \"2020-07-30 18:58:06+00:00\",       \"text\": \"Ja: was ist eigentlich mit den #V\u00e4tern? Der Kinderbetreuung und Elternzeit nach #Corona?Nun die m\u00fcssen wollen - finanziellen Anreizen und politischer Strukturierung zum Trotz. https://t.co/hInAby9c69\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1255252106531012608,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1297640611827392514/Fqfgot6u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1255252106531012608/1595145808\",              \"username\": \"agneshellow\",              \"name\": \"agnes.\",              \"description\": \"Wirtschaftssoziologin (Dr). Quanti. Statistische Modellierung \ud83d\udcca Feministin und Mama \ud83c\udf80\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-28 21:46:46+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 339,              \"friends\": 317,              \"tweets\": 2959,              \"liked_tweets\": 7720,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 111       }}, {       \"id\": 1288847395665711104,       \"url\": \"https://twitter.com/PapaPicknick/status/1288847395665711104\",       \"date\": \"2020-07-30 14:42:19+00:00\",       \"text\": \"Die Autorin irrt. Es sind lediglich M\u00fctter in den Medien besser vertreten und lauter im Jammern und Fordern. Und es nervt, wenn st\u00e4ndig gesagt wird, wie V\u00e4ter zu sein h\u00e4tten.  https://t.co/6vWqMpEw1R\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 45051832,              \"url\": \"http://www.papapicknick.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/474653480544518144/arfVTacp_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/45051832/1401916734\",              \"username\": \"PapaPicknick\",              \"name\": \"Papa Picknick\",              \"description\": \"Ein Vater - sieht nur mit dem Herzen gut ... und im Sommer grillen und chillen ...Erziehungs-Status #getrennterziehend\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-06 01:29:04+00:00\",              \"location\": \"Berlin-Parks\",              \"followers\": 2231,              \"friends\": 4217,              \"tweets\": 8045,              \"liked_tweets\": 12505,              \"lists_member\": 42,              \"media_shared\": 82       }}, {       \"id\": 1288839917980786688,       \"url\": \"https://twitter.com/kfd_BV/status/1288839917980786688\",       \"date\": \"2020-07-30 14:12:36+00:00\",       \"text\": \"#EqualCare! F\u00fcr die Familie da zu sein ist immer noch vor allem Sache der M\u00fctter. In #Corona-Zeiten ebenso wie zu allen anderen Zeiten. [...]Es ist Zeit, dass die M\u00e4nner endlich Ernst machen mit ihrem Wunsch nach mehr Familienzeit. https://t.co/m7j5atc9vV via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 600908187,              \"url\": \"http://www.kfd.de/impressum.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1240274290643271680/sfwHxEo0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/600908187/1606829723\",              \"username\": \"kfd_BV\",              \"name\": \"Katholische Frauengemeinschaft Deutschlands (kfd)\",              \"description\": \"Gr\u00f6\u00dfter kath. deutscher Frauenverband fordert alle kirchl. Dienste & \u00c4mter f\u00fcr Frauen* #purpurkreuz #gleichundberechtigt | \ud83c\uddec\ud83c\udde7 kfd.de/die-kfd/about | +ig +fb\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-06-06 09:25:48+00:00\",              \"location\": \"Prinz-Georg-Str 44, D\u00fcsseldorf\",              \"followers\": 1241,              \"friends\": 854,              \"tweets\": 3437,              \"liked_tweets\": 7166,              \"lists_member\": 47,              \"media_shared\": 388       }}, {       \"id\": 1288830442733473794,       \"url\": \"https://twitter.com/RA_DrKroll/status/1288830442733473794\",       \"date\": \"2020-07-30 13:34:57+00:00\",       \"text\": \"\u201eDas zweite Argument gegen #Elternzeit f\u00fcr #V\u00e4ter ist laut DIW-Studie: die Sorge vor beruflichen Nachteilen. M\u00e4nner f\u00fcrchten sich davor, SO BEHANDELT ZU WERDEN, WIE FRAUEN SCHON IMMER BEHANDELT WERDEN.\u201chttps://t.co/RlutCw8Ukp via @wandelderarbeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2651951185,              \"url\": \"https://www.xing.com/profile/Heike_Kroll?view_mode=preview\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1283474666133295106/V0fWUN12_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2651951185/1615058358\",              \"username\": \"RA_DrKroll\",              \"name\": \"Dr. Heike Kroll\",              \"description\": \"Fachanw\u00e4ltin f\u00fcr Arbeitsrecht, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung Berufsverband#Karriere #F\u00fchrung #Arbeitswelt von heute u. morgen #Diversity #Arbeitsrecht #TeamArbeitsrecht\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-07-16 20:58:50+00:00\",              \"location\": \"Essen\",              \"followers\": 1055,              \"friends\": 1197,              \"tweets\": 1993,              \"liked_tweets\": 5063,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 179       }}, {       \"id\": 1288776465920786433,       \"url\": \"https://twitter.com/KarstenKassner/status/1288776465920786433\",       \"date\": \"2020-07-30 10:00:28+00:00\",       \"text\": \"Seit Jahrzehnten sollen Frauen die...Zukunft \u00e4ndern, indem sie sich ihre Rechte erk\u00e4mpfen. M\u00e4nner k\u00f6nnten sie nun \u00e4ndern, indem sie ihre Rechte einfach ergreifen. @wandelderarbeitNormalisierung von Teilzeit &amp; mehr Parit\u00e4t beim Elterngeld k\u00f6nnten helfen!https://t.co/IkNbdtfz9Z\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1039259037144150016,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1131312956531249153/IUln3fmL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1039259037144150016/1580946946\",              \"username\": \"KarstenKassner\",              \"name\": \"Karsten Kassner\",              \"description\": \"Freude aus Verunsicherung ziehn - wer hat uns das denn beigebracht? | #CaringMasculinities | Wir sehen nur, was wir sehen. Wir sehen nicht, was wir nicht sehen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-10 21:07:17+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 285,              \"friends\": 653,              \"tweets\": 4621,              \"liked_tweets\": 16345,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 81       }}, {       \"id\": 1288766494009106432,       \"url\": \"https://twitter.com/Marco_Krahl/status/1288766494009106432\",       \"date\": \"2020-07-30 09:20:50+00:00\",       \"text\": \"\u201eMuss uns eine Pandemie zum Vatergl\u00fcck zwingen?\u201chttps://t.co/zElJx8urVi\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1421332646,              \"url\": \"http://www.MensHealth.de/dad\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1200539939139657738/0JJjd1XN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Marco_Krahl\",              \"name\": \"head_of_dad\",              \"description\": \"Stellvertretender Chefredakteur Mens Health // Redaktionsleiter Mens Health DAD // Vater von 4 Kindern (ein Junge, ein M\u00e4dchen, ein Magazin, ein Podcast)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-05-11 18:42:47+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 821,              \"friends\": 271,              \"tweets\": 1476,              \"liked_tweets\": 3380,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 137       }}, {       \"id\": 1288749076125818882,       \"url\": \"https://twitter.com/Laura_bloggt/status/1288749076125818882\",       \"date\": \"2020-07-30 08:11:38+00:00\",       \"text\": \"\u201eDas zweite Argument gegen Elternzeit f\u00fcr V\u00e4ter ist laut DIW-Studie: die Sorge vor beruflichen Nachteilen. M\u00e4nner f\u00fcrchten sich davor, so behandelt zu werden, wie Frauen schon immer behandelt werden.\u201c Heute in der @DIEZEIT https://t.co/GXkSbRwdOa\",       \"replies\": 12,       \"retweets\": 195,       \"likes\": 599,       \"quotes\": 7,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4217288122,              \"url\": \"https://froehlichimtext.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1242039133238964226/zUw4X6r5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4217288122/1595496526\",              \"username\": \"Laura_bloggt\",              \"name\": \"Laura Fr\u00f6hlich\",              \"description\": \"Buch \u00fcber #Mentalload: Die Frau f\u00fcrs Leben ist nicht das M\u00e4dchen f\u00fcr alles l Autorin l Speakerin l Bloggerin froehlichimtext.de heuteistmusik.de/impressum/\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-18 10:34:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1249,              \"friends\": 638,              \"tweets\": 3452,              \"liked_tweets\": 8996,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 64       }}]"
}