{
     "url": "https://www.zeit.de/2020/13/coronavirus-demokratie-staatliche-massnahmen-grenzschliessung",
     "date": "2020-03-20T10:44:54+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Wer sch\u00fctzt in der Not? Der Staat",
     "article": "Im Angesicht der Katastrophe zeigt sich, dass die \u00f6ffentliche Gewalt nicht so ohnm\u00e4chtig ist, wie viele behaupten.\nBis Ende vergangener Woche lautete die Frage vielleicht noch, ob auch die liberale Demokratie \u00e4hnlich drakonisch durchgreifen k\u00f6nne wie das Regime in China. Die Frage hat sich weitgehend erledigt: Ja, sie kann. \nGrenzschlie\u00dfungen, Versammlungsverbote, Ausgangssperren \u2013 die Grundrechte der B\u00fcrger wurden in den letzten Tagen in fast allen westlichen Demokratien so massiv eingeschr\u00e4nkt wie nach keinem Terroranschlag, wie \u00fcberhaupt noch nie in Friedenszeiten. Und niemand protestiert, kein B\u00fcrgerrechtler, kein Erzliberaler. Sicherheit geht jetzt vor Freiheit, offenbar fast absolut, und der Staat ist noch l\u00e4ngst nicht am Ende seiner M\u00f6glichkeiten angelangt. \nDie Krise ist die Stunde des Staates, das war schon immer so. Schutz, Sicherheit, Seuchenbek\u00e4mpfung \u2013 das sind seine klassischen Aufgaben, das ist der Kern seiner Legitimation. \nWas jetzt zu tun ist, das kann der Markt nicht. Das kann kein Algorithmus und keine noch so smarte k\u00fcnstliche Intelligenz. Die Staatsver\u00e4chter im Silicon Valley stehen ebenso nackt da wie die neoliberalen Wanderprediger, die seit bald drei Jahrzehnten fordern, den Staat auszuhungern und abzumagern. Was t\u00e4ten sie jetzt ohne Staatsknete? Ohne Ausgangssperren? Und ohne die Fachleute in der B\u00fcrokratie? \nIn der neuen Lage klingen die alten Ressentiments gegen den Staat noch absurder als fr\u00fcher. \nEr agiere zu langsam? Die Neuregelung des Kurzarbeitergeldes hat der Bundestag am vergangenen Freitag in atemberaubenden anderthalb Stunden beschlossen.\nDer Staat sei nicht vorbereitet? Das unscheinbare Fachgesetz, auf dem jetzt alle Entscheidungen beruhen, das \"Infektionsschutz-Gesetz\", von dessen Existenz bis vor ein paar Tagen nur Spezialisten wussten, bietet jede denkbare Handhabe. Es ist fast so etwas wie das neue Grundgesetz. \nDie Kleinstaaterei des F\u00f6deralismus blockiere Entscheidungen? Statt alles zu zentralisieren, f\u00fchren Bund und L\u00e4nder gerade ihre Kompetenzen zusammen und erfinden umstandslos neue Steuerungsgremien, in denen die Kanzlerin und die wichtigsten Minister sowie die Regierungschefs der 16 L\u00e4nder die Republik ver\u00e4ndern. Ein informelles Corona-Krisenkabinett, das nirgends vorgesehen ist, aber z\u00fcgig entscheidet. \nUnd w\u00e4hrend Emmanuel Macron in seiner Rede an die franz\u00f6sische Nation erkl\u00e4rte, das Land stehe \"im Krieg\", verk\u00fcndete Angela Merkel vor der blauen Fernsehwand im Kanzleramt nach der Sitzung der Corona-AG in fast provozierend b\u00fcrokratischer N\u00fcchternheit ein \"Ma\u00dfnahmenpaket\". Das ist nicht nur ein Unterschied im Pathos-Haushalt der handelnden Personen, es ist auch der Unterschied zwischen franz\u00f6sischer Machtglorie und bundesrepublikanischem Effizienzversprechen. \u00c4rmelschoner statt Epauletten. Schwer zu sagen, was besser durch die Krise tragen wird. \nWenn also auch die liberale Demokratie drakonisch sein kann, dann lautet die Frage der Stunde: Wie weit kann der Staat noch eskalieren, wenn es darauf ankommt? Was erwartet uns noch? Und wann ist wom\u00f6glich doch der Punkt erreicht, wo die Abw\u00e4gung zwischen Freiheit und Sicherheit in die falsche Richtung kippt?\nWas m\u00f6glich ist, zeigt der Blick nach S\u00fcdkorea und Taiwan. Die beiden asiatischen Staaten waren fr\u00fch mit dem Virus konfrontiert und scheinen bei dessen Eind\u00e4mmung recht erfolgreich zu sein. Die taiwanische Regierung zum Beispiel hat seit Januar mehr als 100 Ma\u00dfnahmen verh\u00e4ngt, am 20. Februar wurde vom Parlament ein Covid-19-Notstandsgesetz verabschiedet. \nNeben fast fl\u00e4chendeckenden Tests setzten beide L\u00e4nder rasch auf eine m\u00f6glichst l\u00fcckenlose \u00dcberwachung von Infizierten wie von Verdachtsf\u00e4llen. Notfalls werden Infizierte zwangsweise in Quarant\u00e4ne untergebracht. In S\u00fcdkorea schickte die Regierung mehr als 30.000 Menschen in strenge Isolation, bei Verst\u00f6\u00dfen drohen zwei Jahre Haft.\nDaf\u00fcr aber konnten andere massive Eingriffe bisher vermieden werden: Weder in Taiwan noch in S\u00fcdkorea wurden Ausgangssperren verh\u00e4ngt oder ganze Landesteile abgeriegelt. Gro\u00dfveranstaltungen sind verboten, Gesch\u00e4fte und Restaurants bleiben aber ge\u00f6ffnet. \nBesonders umstritten ist in vielen L\u00e4ndern, ob private Handydaten im Kampf gegen das Virus eingesetzt werden d\u00fcrfen \u2013 zur Nachverfolgung von Infektionsketten etwa, zur Warnung von Kontaktpersonen oder zur \u00dcberwachung von Menschen in Quarant\u00e4ne. Der Streit darum entwickelt sich gerade zum globalen Testfall der B\u00fcrgerrechte in Zeiten von Corona.\nAuch auf diesem Feld sind S\u00fcdkorea und Taiwan Vorreiter. So werden beispielsweise einreisende Verdachtspersonen in Taiwan zwei Wochen lang per Handy \u00fcberwacht, ob sie die Quarant\u00e4ne auch einhalten. S\u00fcdkorea ging gleich noch ein paar Schritte weiter. Dort sammeln die Beh\u00f6rden Bewegungsdaten von Infizierten mithilfe von GPS-Tracking, gleichen sie mit Kreditkartenabrechnungen oder Bildern aus der Video\u00fcberwachung ab. Und die Verwaltung verschickt aufgrund dieser Datensammlungen Warn-SMS an die Bev\u00f6lkerung: Man erf\u00e4hrt dann zum Beispiel, auf welchem Platz im Kino ein Infizierter gesessen hat, dass eine 22-j\u00e4hrige Frau eine Lesbenbar besucht hat oder ein 34-J\u00e4hriger ein Bordell. Manchmal werden sogar Wohnadressen und der Name des Arbeitgebers ver\u00f6ffentlicht.\nAuch in Israel wird bereits diskutiert, den Geheimdienst zu erm\u00e4chtigen, die Handydaten von Millionen Nutzern auszuwerten, um festzustellen, ob sie in die N\u00e4he von Infizierten gekommen sind. Die Geo-Daten, die bislang ohne Wissen der Betroffenen gesammelt wurden, um Terroranschl\u00e4ge zu verhindern, sollen nun im Kampf gegen die Pandemie genutzt werden. \u00c4hnliche Debatten werden \u00fcberall im Westen beginnen. \nDer Kampf gegen das Virus ist auch in Taiwan und S\u00fcdkorea nicht ohne Konflikte geblieben, es gibt Klagen gegen den digitalen Virus-Pranger. Doch die Kritiker sind in der Minderheit. Der Gro\u00dfteil der Bev\u00f6lkerung folgt der Argumentation der Regierungen, die Seuchenpr\u00e4vention m\u00fcsse oberste Priorit\u00e4t haben. Und Zehntausende fordern in Petitionen, der Staat solle eher noch weiter gehen bei der \u00dcberwachung von Infizierten.\nAuch in Deutschland sind die M\u00f6glichkeiten der Exekutive l\u00e4ngst nicht ersch\u00f6pft. Das Infektionsschutz-Gesetz, auf das jetzt die meisten Eingriffe ins bislang \u00f6ffentliche Leben gest\u00fctzt werden, l\u00e4sst noch viel mehr zu. Von der Durchsuchung von Wohnungen \u00fcber Beschlagnahmungen bis hin zu Zwangsquarant\u00e4nen wie in S\u00fcdkorea ist fast alles m\u00f6glich. Auch allgemeine Ausgangssperren lie\u00dfen sich auf das Gesetz st\u00fctzen, wie sie etwa in Frankreich oder \u00d6sterreich bereits gelten, in Deutschland bei Redaktionsschluss dieser Ausgabe am Dienstagabend aber noch nicht verk\u00fcndet waren. \nDas ist einer der gro\u00dfen Unterschiede der aktuellen Lage gegen\u00fcber der Finanz- oder der Euro-Krise: Alle Instrumente liegen bereit, fein s\u00e4uberlich in Paragrafenform. Durchgesetzt w\u00fcrden alle diese Ma\u00dfnahmen von der Polizei. Die Kanzlerin mochte am Montag nur von \"Kontrollen\" sprechen, aber Verst\u00f6\u00dfe gegen die Anordnungen k\u00f6nnten mit Bu\u00dfgeldern bestraft und unterbunden werden, notfalls mit Gewalt. \nAber der Staat kann nicht nur das \u00f6ffentliche Leben regeln und notfalls stillstellen. Er kann auch die Wirtschaft st\u00fctzen, steuern, lenken, zuletzt kann er sie sogar selbst \u00fcbernehmen. Die Gesch\u00e4fte waren noch nicht geschlossen, da hatte die Bundesregierung bereits ein milliardenschweres Kreditpaket f\u00fcr die von der Krise betroffenen Unternehmen aufgelegt. Und das war wom\u00f6glich erst der Anfang. Finanzminister Scholz schlie\u00dft nicht mehr aus, dass Gro\u00dfunternehmen zumindest teilweise verstaatlicht werden, wenn sie sonst die Krise nicht \u00fcberstehen. \nEs ist wie immer in einer schweren Wirtschaftskrise: In der Not geht ohne den Staat nichts. An \u00fcber 150 Standorten in Deutschland lagert ein Relikt aus dem Kalten Krieg, das zum Einsatz kommen k\u00f6nnte, falls es ernsthaft zu Versorgungsengp\u00e4ssen kommt: Rund 920.000 Tonnen Hafer, Roggen und Weizen, Kondensmilch, Reis, Erbsen und Linsen \u2013 die Ern\u00e4hrungsnotfallvorsorge der Bundesrepublik. Die Gesetzeslage erlaubt der Bundesregierung zudem im Fall einer \"Versorgungskrise\" drastische Eingriffe. Sie kann zum Beispiel Lebensmittel beschlagnahmen, Preise festsetzen oder den Bauern vorschreiben, was diese anbauen m\u00fcssen. Der Staat k\u00f6nnte aber auch Pharmafirmen verstaatlichen, um die Produktion lebenswichtiger Medikamente zu garantieren. \n\u00dcberall, von Spanien bis zur Schweiz, wird jetzt der Ausnahmezustand verk\u00fcndet. Es ist die Ultima Ratio, das Anspannen aller Kr\u00e4fte eines Gemeinwesens, um einer Krise Herr zu werden. Dann b\u00fcndelt sich die Entscheidungsgewalt in einer Hand, fallen die meisten Schranken, dann tritt alles hinter dem einen Zweck des Staates zur\u00fcck: das \u00dcberleben der B\u00fcrger und die eigene Existenz zu verteidigen. \nIn der Weimarer Verfassung lag diese letzte, umfassendste Gewalt in der Hand des Reichspr\u00e4sidenten. Das Grundgesetz aber kennt nur ein rudiment\u00e4res Notstandsrecht, 1968 nach massenhaften w\u00fctenden Protesten verabschiedet, die Sorge vor einem Diktator sitzt zu tief. Aber auch ohne Notstand k\u00f6nnte die Bundeswehr zur Corona-Bek\u00e4mpfung eingesetzt werden, sollten die Kr\u00e4fte der Polizei irgendwann nicht mehr ausreichen. \nBlockierte Stra\u00dfen, n\u00e4chtliche Ausgangssperren, Polizeistreifen, Milit\u00e4rpatrouillen \u2013 v\u00f6llig ausgeschlossen ist das alles auch in Deutschland nicht. Sind wir also wom\u00f6glich doch auf dem Weg in die Gesundheitsdiktatur?\nDer demokratische Prozess ist dramatisch beschleunigt, also abgek\u00fcrzt, das stimmt schon. Fast scheint es, als g\u00e4be es keine Parteien mehr, keine Opposition, alles ist nur noch Exekutive. Sogar der Chef der bayerischen Gr\u00fcnen sichert Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der ausdr\u00fccklich seine Unterst\u00fctzung zu. Das ist der (parteipolitische) Ausnahmezustand, auch wenn er formal nicht erkl\u00e4rt ist.\nUnd wenn Menschen nicht demonstrieren d\u00fcrfen, ist das eine massive Einschr\u00e4nkung, auch der politischen Willensbildung. Aber die Debatten in den Medien und im Netz sind so frei wie immer. Und einstweilen vollziehen sich alle Einschnitte nach den Regeln des Rechts. Auch die Gerichte arbeiten weiter, die Gewaltenteilung ist nicht aufgehoben. \nDas Bundesverfassungsgericht, versichert dessen Sprecher, arbeite fast wie gewohnt. Es sei ruhig im Gericht, Besuchergruppen kommen nicht mehr ins Haus, alle Auslandsreisen wurden vorsorglich abgesagt. \nViele Verfahren lassen sich strecken, und eilige Sachen kann das Gericht zur Not auch im Umlaufverfahren entscheiden, ohne dass die Richterinnen und Richter in Karlsruhe physisch zusammensitzen m\u00fcssen. Das hat es schon gegeben. F\u00fcr den Fall, dass eine Richterin oder ein Richter erkranken sollte, gibt es Vertretungsregeln, die Gesunden springen f\u00fcr die Kranken ein. Ein Stillstand der Rechtspflege ist nicht zu bef\u00fcrchten.\nEine ganz andere Frage ist es, ob das Gericht wirklich die Kraft f\u00e4nde, der Exekutive in den Arm zu fallen, wenn die es zu weit treiben sollte. Den Richterinnen und Richtern mangelt es nicht an Selbstvertrauen, das ist bekannt. Eine solche Krise aber haben auch sie noch nie erlebt.\nMitarbeit: Kerstin Kohlenberg, Ulrich Ladurner, Paul Middelhoff, Mark Schieritz, Xifan Yang",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1242453607582183428,       \"url\": \"https://twitter.com/anwaltplus/status/1242453607582183428\",       \"date\": \"2020-03-24 14:09:58+00:00\",       \"text\": \"Die Grundrechte der B\u00fcrger wurden in den letzten Tagen in fast allen westlichen Demokratien so massiv eingeschr\u00e4nkt wie nach keinem Terroranschlag, wie \u00fcberhaupt noch nie in Friedenszeiten. Und niemand protestiert. https://t.co/DDxrLXceuX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 392869378,              \"url\": \"http://www.anwaltplus.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1026832982592643073/slc6OQhl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/392869378/1589406838\",              \"username\": \"anwaltplus\",              \"name\": \"redaktion\",              \"description\": \"Chefredaktion vorm. anwalt. tv. anwalt.tv@n24: youtube.com/watch?v=-PGaBG\u2026  Impressum: anwaltplus.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-17 17:51:52+00:00\",              \"location\": \"L\u00fcneburg\",              \"followers\": 130,              \"friends\": 234,              \"tweets\": 30585,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 495       }}, {       \"id\": 1242447388670918660,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1242447388670918660\",       \"date\": \"2020-03-24 13:45:15+00:00\",       \"text\": \"Die Grundrechte der B\u00fcrger wurden in den letzten Tagen in fast allen westlichen Demokratien so massiv eingeschr\u00e4nkt wie nach keinem Terroranschlag, wie \u00fcberhaupt noch nie in Friedenszeiten. Und niemand protestiert. https://t.co/S9Slq9EXpX #Abo\",       \"replies\": 40,       \"retweets\": 25,       \"likes\": 73,       \"quotes\": 7,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2339041,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206729,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7734       }}, {       \"id\": 1242038792879509504,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1242038792879509504\",       \"date\": \"2020-03-23 10:41:38+00:00\",       \"text\": \"In der neuen Lage klingen die alten Ressentiments gegen den Staat noch absurder als fr\u00fcher, schreibt @heinrichwefing \u00fcber die Rolle des Staates in der #Coronakrise https://t.co/JBuSJ9vNwd #Abo #red\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416481,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44940,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2325,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1241004415831736322,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1241004415831736322\",       \"date\": \"2020-03-20 14:11:24+00:00\",       \"text\": \"Die Krise ist die Stunde des Staates. Schutz, Sicherheit, Seuchenbek\u00e4mpfung \u2013 das sind seine klassischen Aufgaben, das ist der Kern seiner Legitimation. Was jetzt zu tun ist, das kann der Markt nicht, schreibt @HeinrichWefing #COVID2019de https://t.co/e8PRqSqusK #Abo #red\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416481,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44940,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2325,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1240957073480916994,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1240957073480916994\",       \"date\": \"2020-03-20 11:03:16+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/s96rTEybBv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1240952961913757698,       \"url\": \"https://twitter.com/NordhausenFrank/status/1240952961913757698\",       \"date\": \"2020-03-20 10:46:56+00:00\",       \"text\": \"Wer sch\u00fctzt in der Not? Der Staat https://t.co/Dt84jKahAn via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2158613570,              \"url\": \"http://franknordhausen.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000663950036/6ef23f806086bbb4c0fc5122501b41ab_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2158613570/1433617885\",              \"username\": \"NordhausenFrank\",              \"name\": \"Frank Nordhausen\",              \"description\": \"Journalist, Author, Foreign Correspondent. Formerly based in Istanbul, now Nikosia. Views expressed are my own and retweets are not endorsements.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-10-27 10:25:48+00:00\",              \"location\": \"Nikosia\",              \"followers\": 12736,              \"friends\": 3202,              \"tweets\": 139472,              \"liked_tweets\": 23884,              \"lists_member\": 417,              \"media_shared\": 575       }}, {       \"id\": 1240720871943176195,       \"url\": \"https://twitter.com/mmachowecz/status/1240720871943176195\",       \"date\": \"2020-03-19 19:24:42+00:00\",       \"text\": \"@HenryMaxim Das Infektionsschutz-Gesetz ist sehr weitreichend, wie ich selbst erst aus diesem Text von @HeinrichWefing gelernt habe - Z+, aber lohnt sich sehr. https://t.co/Za4G0MSOj2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15749125,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1170318076732203008/uvVrmRvW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/15749125/1449484804\",              \"username\": \"mmachowecz\",              \"name\": \"Martin Machowecz\",              \"description\": \"Leitet das Leipziger B\u00fcro der ZEIT. Macht #ZEITimOsten. Mail: martin.machowecz@zeit.de | Foto: Ina Mortsiefer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-08-06 12:27:32+00:00\",              \"location\": \"Plagwitz, Leipzig\",              \"followers\": 7671,              \"friends\": 2324,              \"tweets\": 6925,              \"liked_tweets\": 9080,              \"lists_member\": 127,              \"media_shared\": 376       }}]"
}