{"url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-03/coronavirus-gemeinschaft-wir-retrotopia-solidaritaet-zusammenhalt-digitalisierung", "date": "2020-03-15T14:43:32+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Willkommen in Retrotopia", "article": "Corona verweist uns zur\u00fcck in eine behagliche Welt aus Familie, engen Freunden und Nachbarinnen. Einige hoffen schon auf bleibende Solidarit\u00e4t. Die wird es nicht geben.\nWie werden sie also aussehen, unsere Corona-Tage? Vielleicht bestenfalls so: Morgens lassen wir uns per Podcast vom Virologen auf Krisenstand bringen, auf dem Fr\u00fchst\u00fcckstisch aufgetautes Brot, H-Milch, Hartk\u00e4se. Dann teilen wir uns auf zwischen Studierzimmer (aka Homeoffice) und Heimunterricht (aka Homeschooling). Familie ist kein halbst\u00fcndiger Zusammenhang am Abendbrottisch mehr, sondern Dauerzustand. Das Haus verlassen wir nur, wenn wir m\u00fcssen und d\u00fcrfen, es gibt ja da drau\u00dfen auch nichts mehr zu tun. Wir schaffen es zum Laden an der Ecke, wo wir f\u00fcr die Alten in der Nachbarschaft mit einkaufen, so wie wir uns \u00fcberhaupt vor allem um das k\u00fcmmern, was uns nah ist. Abends Hausmusik auf den Balkonen. Unsere Welt schrumpft, unser Leben wird nicht leichter, aber einfacher.\nDer Soziologe Zygmunt Bauman hat kurz vor seinem Tod den Begriff \"Retrotopia\" gepr\u00e4gt. Gemeint ist damit das Ph\u00e4nomen, dass die meisten Utopien l\u00e4ngst nach hinten schauen statt nach vorne. Dass eher die Vergangenheit idealisiert, statt eine neue Zukunft erdacht wird. \nDas wird jetzt Realit\u00e4t, sozusagen als Nebenwirkung der Krankheit, fragen Sie ihren Soziologen oder Historiker: Wir sind angekommen in Retrotopia. Wir leben in der Karikatur eines l\u00e4ngst vergangenen Landlebens, aber mit Internetanschluss.\nWas bedeutet das politisch? Wir werden f\u00fcr ein paar Wochen wieder zur Gemeinschaft alten Typs. Das Virus scheint f\u00fcr den Moment all die gesellschaftlichen Ausdifferenzierungen und Unterschiede und die hochgradige Arbeitsteilung zu verdecken (aber nicht aufzuheben, dazu sp\u00e4ter mehr.) Wir k\u00fcmmern uns jetzt wieder selbst um alles, was uns nah ist: um die Kinder, um den Haushalt, um die Nachbarschaft.\n\u00dcberhaupt: Wir k\u00f6nnen wieder \"wir\" sagen. Und jeder wei\u00df, wer gemeint ist: alle n\u00e4mlich. (Schluss mit Distinktion und Kleinstkollektiven.) Es z\u00e4hlt jetzt nur das eine gro\u00dfe Kollektiv der von der Krankheit Bedrohten. (Auf dieses Kollektiv ist der Einzelne jetzt wieder bezogen statt auf sich selbst.) Junge vermeiden die Infektion, um Alte nicht zu gef\u00e4hrden, Alte m\u00fcssen darauf hoffen, dass Junge sie sch\u00fctzen. \"Flatten the curve\": Das ist, f\u00fcr hoffentlich kurze Zeit, der Imperativ, der alles ordnet.  \nDas hat, offenbar, etwas Befreiendes. (Endlich wieder and\u00e4chtig und zweifelsfrei zuh\u00f6ren, beispielsweise dem Corona-Update des Charit\u00e9-Virologen Christian Drosten, dessen NDR-Podcast l\u00e4ngst eine eigene Aura irgendwo zwischen Morgenandacht und Frontbericht gewachsen ist. Endlich wieder klare Anweisungen. Wir gehen mit Hamsterlisten in den Supermarkt und niesen in die Armbeuge. Es soll sogar Menschen geben, die sich jetzt endlich impfen lassen.) Und erinnern diese H\u00e4ndewasch-Piktogramme nicht an die \"Was im Notfall zu tun ist\"-Karten in den Flugzeugen? Variationen von Handlungsanweisungen, unbedingt einzupr\u00e4gen, f\u00fcr alle! Dort oben in den Kapseln am Himmel wie hier auf der infizierten Erde ist unsere Lage so eindeutig prek\u00e4r, dass wir klare Anweisungen brauchen und zu Gehorsam bereit sind.\nDenn das neue Wir verlangt uns etwas ab. \"Jetzt kommt es auf Sie an!\" ruft auch ZEIT ONLINE den Lesern entgegen, und um die \u00c4hnlichkeit zum ber\u00fchmten \"We want you\"-Plakat der US-Army perfekt zu machen, fehlt nur noch ein Virologe in Schutzkleidung, der mit  behandschuhtem Finger auf uns zeigt. Lange nicht mehr war es so einfach, etwas Richtiges zu tun, und dabei so unmittelbar Teil eines gro\u00dfen Ganzen zu sein. Im Privatfernsehen laufen in der Werbepause Spots, die uns das richtige H\u00e4ndewaschen erkl\u00e4ren, der Berliner Tagesspiegel ruft die \"Aktion Mitmenschlichkeit\" aus. Konkrete Solidarit\u00e4t ist die so private wie politische Aufgabe der Stunde. \nDa liegt die Frage nah: Warum nicht immer so? Warum nicht die Tugenden, die man im Ausnahmezustand ein\u00fcbt, mit hin\u00fcber nehmen in die normalen Zeiten? Da w\u00e4ren Solidarit\u00e4t und Mitmenschlichkeit schlie\u00dflich auch hilfreich, Gemeinschaftssinn und Nachbarschaftshilfe. Vielleicht, so die manchmal explizite, oft unausgesprochene Hoffnung, kann diese Krise die Welt ja nachhaltig zum Besseren ver\u00e4ndern.\nSch\u00f6n w\u00e4r's. Wahrscheinlicher ist f\u00fcr den Moment, dass uns das Wir betr\u00fcgt. Dass wir gerade nicht den Anfang eines neuen Miteinanders erleben, sondern nur den Anfang einer \u00fcberlangen Klassenfahrt.  \nEinige Wochen sind wir zusammengesperrt und auf uns bezogen, wir sitzen aufeinander wie im Bus oder der Jugendherberge und freuen uns noch an der Gemeinsamkeit, wir reichen Essen rum und singen, wir feiern uns selbst. Manchmal maulen wir \u00fcber den Lehrer, der uns sagt, wann wir aufs Zimmer gehen sollen und was wir als N\u00e4chstes machen. Er regiert uns, wie die Krisenst\u00e4be jetzt die Welt regieren.\nDas sind jetzt die besonderen Umst\u00e4nde: klare Regeln und autorit\u00e4re F\u00fchrung. Dazu eine fundamentale Kontingenzerfahrung. Die Corona-Witze von vor einer Woche sind jetzt schon Realit\u00e4t, die Lage ist so schnell eskaliert, dass selbst die \u00fcblichen Bescheidwisser sich jetzt zur\u00fcckhalten angesichts der Wucht der Ereignisse. Jeder f\u00fcr sich, aber alle gleichzeitig stellen wir uns jeden Tag den Umst\u00e4nden, die uns gestern noch absurd und fern erschienen. Und wie fast immer gibt es eine passende Textzeile von Tocotronic f\u00fcr unseren Zustand: \"Was uns eint ist weniger Gemeinsamkeit als der Weg durch diese kurze Zeit.\"\nDenn wir sind eben nicht alle gleich vor dem Virus. \"Das Coronavirus wird uns eine schreckliche Lektion erteilen: Ungleichheit t\u00f6tet\", schreibt der Guardian. Wie wir wohnen, was wir arbeiten, wie wir versichert sind, was wir essen, wie stabil unser soziales Netz ist, wie viel Geld wir haben: Das alles bestimmt mit \u00fcber unsere Ansteckungswahrscheinlichkeit und \u00fcber unsere Gesundungschancen. Je l\u00e4nger die Krise dauert, desto bestimmender werden diese Faktoren. Je l\u00e4nger die Klassenfahrt dauert, desto mehr zerf\u00e4llt die Gemeinschaft wieder in Einzelne und jeder in seine Rolle und sein Gr\u00fcppchen.\nSchon jetzt f\u00fchlt sich das Wir umfassender an, als es ist. Man nimmt instinktiv an, dass die anderen auf \u00e4hnliche Art besorgt sind wie man selbst, dabei sind die Anderen weiterhin anders. Die einen werden staatstragend, die anderen fl\u00fcchten in Fake News und rutschen in die Verunsicherung. Die Blasen und Schichten und Milieus, sie reagieren alle auf ihre Art, und das Wirgef\u00fchl umfasst vielleicht nur jene, die sich sowieso recht wohl f\u00fchlen mit ihrer Rolle in der vermeintlichen Mitte Gemeinschaft.\nDazu kommt: In Deutschland schlie\u00dfen die ersten Tafeln f\u00fcr Arme und Obdachlose, Pflegedienste fahren nicht mehr zu ihren Kunden. In vielen L\u00e4ndern haben gro\u00dfe Teile der Bev\u00f6lkerung nur eingeschr\u00e4nkten Zugang zum Gesundheitssystem. Je systemischer die Ungleichheiten, desto weniger k\u00f6nnen Einzelne mit konkreter Solidarit\u00e4t ausrichten.\nJetzt, da wir alle auf unser engstes Umfeld zur\u00fcckgeworfen sind, drohen zudem die Dramen in der Ferne noch leichter aus dem Blick zu geraten als sonst: In den Elendslagern auf Lesbos gibt es den ersten Corona-Fall. Und was passiert eigentlich in Gaza, in Venezuela, in Syrien oder im Jemen, wenn die Krankheit dort richtig ausbricht? Und was tun \"wir\", um die absehbare Katastrophe dort zu verhindern? Auch auf Klassenfahrt ist meist wichtiger, was im Reisebus passiert, als in der Welt, die hinter den Fenstern vorbeizieht.  \nEs schl\u00e4gt jetzt au\u00dferdem nicht nur die Stunde der Helfer und Solidarischen, sondern auch die Stunde der Asozialen und Krisengewinnler. In Kanada hat ein Paar \u00fcber 70.000 Dollar damit verdient, alle Desinfektionst\u00fccher in mehreren Superm\u00e4rkten aufzukaufen und dann bei Amazon f\u00fcr ein Vielfaches zu verscherbeln. Andere denken sich Fake News f\u00fcr WhatsApp aus. Und aus China h\u00e4ufen sich die Berichte von Frauen, die von ihren M\u00e4nnern in der gemeinsamen Quarant\u00e4ne verpr\u00fcgelt und misshandelt wurden. Die heimische Quarant\u00e4ne ist f\u00fcr diese Frauen keine Schutzzone \u2013 sondern eine Falle, aus der es kein Entkommen gibt. \nJe dramatischer die Lage wird, desto prek\u00e4rer wird Solidarit\u00e4t. Schlimmstenfalls kann die Gemeinschaft der Infizierten in einen brutalen Sozialdarwinismus kippen, in dem wir dem N\u00e4chsten nicht mehr die Eink\u00e4ufe vor die T\u00fcr stellen, sondern ihm das Krankenhausbett streitig machen.  \nWorauf aber wenig hindeutet: dass wir dann, wenn die Kurve wieder abflacht und sich die Lage entspannt, unversehrt aus dem Ausnahmezustand hervorgehen werden. Der Einbruch der Wirtschaft, die ruinierten Existenzen, die Erfahrung, wie verletzlich unsere Routinen und Gewissheiten sind \u2013 all das wird die Zeit nach der Virenkrise pr\u00e4gen. Es werden neue Umst\u00e4nde sein, in denen wir uns neu aus- und einrichten werden. \nHier, beim Aussteigen aus dem Reisebus, endet auch die erkl\u00e4rende Kraft des Bildes von der Corona-Klassenfahrt: Denn die Nostalgie, die einen nach der R\u00fcckkehr sofort erfasst, das tr\u00fcgerische Gef\u00fchl, dass das Leben auf Klassenfahrt das richtige war und das Alltagsleben das schale und falsche \u2013 davon werden wir nach der Quarant\u00e4ne eher nicht heimgesucht werden.\nWas stattdessen konkret Positives bleibt, sind vielleicht eher konkrete Erfahrungen als gro\u00dfe Transformationen. Einige davon haben wir schon jetzt, nach wenigen Tagen gemacht: Unternehmen k\u00f6nnen auf Homeoffice umstellen, obwohl ihnen das jahrelang unm\u00f6glich erschien. Man kann online lernen, wenn auch eingeschr\u00e4nkt. Das Internet ist in diesen Tagen jenes gesellschaftliche Supertool, als das seine naivsten Fans es lange verkl\u00e4rt haben (ja, Desinformationsschleuder ist es auch noch).\nWir werden auch gelernt haben, welche Jobs unverzichtbar sind und welche eher nicht. Bei der n\u00e4chsten Diskussion um unterbezahlte Pflegekr\u00e4fte und Krankenschwestern wird die Corona-Erfahrung ebenso zum Argument werden wie beim n\u00e4chsten Versuch, die heimische Carearbeit sichtbar zu machen. Vielleicht wirken ein paar Wochen zu Hause zwischen Geschirr und Kindern und W\u00e4sche selbst bei den h\u00e4rtesten Alleinverdienerworkaholics Wunder. In diesen F\u00e4llen ist die Krise Katalysator f\u00fcr Entwicklungen, die schon vorher angelegt waren.\nDie fast anachronistische Gemeinschaft, die das Virus schafft, ist weder Utopie noch Dystopie. Sie ist der Modus, in dem wir durch den Ausnahmezustand kommen. Die Welt danach wird eine andere sein. Aber wie, das k\u00f6nnen wir jetzt noch nicht wissen. Wir sind doch gerade erst eingestiegen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1240365389156139019,       \"url\": \"https://twitter.com/abbilder/status/1240365389156139019\",       \"date\": \"2020-03-18 19:52:08+00:00\",       \"text\": \"Willkommen in Retrotopia Die Gesellschaft in Zeiten des unfreiwilligen Ausnahme-Stopps.https://t.co/9oZXnV0Uz2 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19117695,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/738208227276533760/xyOioomy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19117695/1569531569\",              \"username\": \"abbilder\",              \"name\": \"abbilder\",              \"description\": \"Berlin, Fotografie und Werder.  In tiefster Seele Sozialdemokrat. Und ich will Spa\u00df.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-17 17:58:52+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 326,              \"friends\": 683,              \"tweets\": 10962,              \"liked_tweets\": 3349,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 713       }}, {       \"id\": 1240331218832576517,       \"url\": \"https://twitter.com/politom/status/1240331218832576517\",       \"date\": \"2020-03-18 17:36:21+00:00\",       \"text\": \"Bleiben die Solidarit\u00e4tseffekte und das Zusammenwachsen? Oder ist es doch nur eine vorr\u00fcbergehende Klassenfahrt?https://t.co/fKlhnkzFCo https://t.co/9dClQHmHpv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 147155618,              \"url\": \"http://www.heldenrat-gmbh.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1254016596827406338/e1_6jt7o_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/147155618/1488743698\",              \"username\": \"politom\",              \"name\": \"Tom Leppert\",              \"description\": \"Politik, technologischer und sozialer Wandel. Die Welt ist selten so oder so. Sondern meistens so und so. GF @Heldenrat_GmbH. Ehem. Bosch Stiftung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-23 10:34:15+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 974,              \"friends\": 1023,              \"tweets\": 5187,              \"liked_tweets\": 7858,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 705       }}, {       \"id\": 1240176236409864192,       \"url\": \"https://twitter.com/Weidenholzer/status/1240176236409864192\",       \"date\": \"2020-03-18 07:20:30+00:00\",       \"text\": \"Willkommen in Retrotopia https://t.co/dI4VSeidTC via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 420475423,              \"url\": \"https://www.weidenholzer.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/644506785357783041/oXnLu0ok_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/420475423/1442500305\",              \"username\": \"Weidenholzer\",              \"name\": \"Josef Weidenholzer\",              \"description\": \"Alter Roter aus O\u00d6, fr\u00fcher Univ. Prof, Volkshilfe Pr\u00e4sident, MEP u S&D Vize, jetzt v.a. neugierig u schon ein bi\u00dfchen weise. \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udde6\ud83c\uddf9\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2011-11-24 17:38:53+00:00\",              \"location\": \"Bad Goisern\",              \"followers\": 6665,              \"friends\": 853,              \"tweets\": 19051,              \"liked_tweets\": 36211,              \"lists_member\": 278,              \"media_shared\": 952       }}, {       \"id\": 1240052747468189703,       \"url\": \"https://twitter.com/JCaktiv/status/1240052747468189703\",       \"date\": \"2020-03-17 23:09:48+00:00\",       \"text\": \"@zeitonline @jalenz ... in einem Narrativ, wo einem das H\u00e4ndewaschen eher vergeht https://t.co/xuDyhlB2ny\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Mobile Web (M2)</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1570948938,              \"url\": \"https://chris-thalmeier.medium.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1368583984775651331/foIRYTHP_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1570948938/1615435981\",              \"username\": \"JCaktiv\",              \"name\": \"Chris Thalmeier #pl\u00e4ttenstattflatten\",              \"description\": \"Ich denke. / I think.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-07-05 17:22:18+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1077,              \"friends\": 1556,              \"tweets\": 33102,              \"liked_tweets\": 99647,              \"lists_member\": 53,              \"media_shared\": 569       }}, {       \"id\": 1239994723663740928,       \"url\": \"https://twitter.com/M_Tschiderer/status/1239994723663740928\",       \"date\": \"2020-03-17 19:19:14+00:00\",       \"text\": \"@romanabrait auch nicht zwingend optimismusf\u00f6rdernd, aber lesenswert:https://t.co/WjLmYzwcQQ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3920206769,              \"url\": \"https://www.wienerzeitung.at/unternehmen/redaktion-wz/?id=2200\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1192045821652586496/XTJ_HBxK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3920206769/1573212788\",              \"username\": \"M_Tschiderer\",              \"name\": \"Martin Tschiderer\",              \"description\": \"Innenpolitik-Redakteur @wienerzeitung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-10 17:23:57+00:00\",              \"location\": \"Wien\",              \"followers\": 1677,              \"friends\": 1155,              \"tweets\": 3808,              \"liked_tweets\": 7861,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 569       }}, {       \"id\": 1239947205139746816,       \"url\": \"https://twitter.com/martinkretsche/status/1239947205139746816\",       \"date\": \"2020-03-17 16:10:25+00:00\",       \"text\": \"Willkommen in Retrotopia https://t.co/seEygxsNa2 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 791165185889296384,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1239491900618485760/OjNlir4o_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"martinkretsche\",              \"name\": \"Martin Kretschmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-26 06:30:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 11,              \"friends\": 85,              \"tweets\": 65,              \"liked_tweets\": 167,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1239503835967762433,       \"url\": \"https://twitter.com/kalimba06578498/status/1239503835967762433\",       \"date\": \"2020-03-16 10:48:38+00:00\",       \"text\": \"#COVID19 Lesenswert:https://t.co/1GWVTPbAA1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1210966527458963456,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1244597071140847616/lmzmDK5R_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kalimba06578498\",              \"name\": \"kalimba\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-28 16:51:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 41,              \"friends\": 4,              \"tweets\": 3293,              \"liked_tweets\": 6268,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 820       }}, {       \"id\": 1239458155991633920,       \"url\": \"https://twitter.com/mathgott/status/1239458155991633920\",       \"date\": \"2020-03-16 07:47:07+00:00\",       \"text\": \"Die Krise als Katalysator: Vielleicht wirken ein paar Wochen zu Hause zwischen Geschirr und Kindern und W\u00e4sche selbst bei den h\u00e4rtesten Alleinverdienerworkaholics Wunder.https://t.co/9EFLPHQLcm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2761166769,              \"url\": \"http://www.mathiasgottet.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/865469496840011776/Fjn6J8Ue_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2761166769/1493147282\",              \"username\": \"mathgott\",              \"name\": \"Mathias Gottet\",              \"description\": \"schreibt bei der Berner Zeitung, twittert seine Meinung, hat am @mazluzern studiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-09-04 12:18:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 414,              \"friends\": 632,              \"tweets\": 281,              \"liked_tweets\": 889,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 72       }}, {       \"id\": 1239305693909450752,       \"url\": \"https://twitter.com/ofri_ofriedrich/status/1239305693909450752\",       \"date\": \"2020-03-15 21:41:17+00:00\",       \"text\": \"Ich hoffe in meinem FURCHE-Leitartikel ja auf Solidarit\u00e4t. Aber man muss n\u00fcchtern bleiben - und auch das lesen: Willkommen in Retrotopia https://t.co/vH19sPYFt5 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1130037252392927238,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1130039861749137409/V7ga2KY1_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ofri_ofriedrich\",              \"name\": \"Otto Friedrich\",              \"description\": \"Ressortleiter Religion, Film, Medien und politischer Kommentator bei @diefurche\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-19 09:07:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 92,              \"friends\": 29,              \"tweets\": 160,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1239301478407450629,       \"url\": \"https://twitter.com/DriurHCSchueler/status/1239301478407450629\",       \"date\": \"2020-03-15 21:24:32+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Kbfjg9Zvla\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 705887018665037827,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1142180243748397056/LMDvBtwn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/705887018665037827/1561153584\",              \"username\": \"DriurHCSchueler\",              \"name\": \"Dr.iur.H.C.Sch\u00fcler\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Gewaltloser K\u00e4mpfer gegen Putinisten, Rassismus und Fremdenhass. \ud83c\uddfa\ud83c\udde6Slawa Ukrajini!!!\ud83c\uddfa\ud83c\udde6 #CrimeaIsUkraine\ud83d\udc1f\ud83d\udc20 Nieder mit #NordStream2!I like #Florida\ud83c\udf4a\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-04 22:45:54+00:00\",              \"location\": \"Niederrhein, Deutschland\",              \"followers\": 598,              \"friends\": 2416,              \"tweets\": 9543,              \"liked_tweets\": 4644,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 17       }}, {       \"id\": 1239272233366949890,       \"url\": \"https://twitter.com/sargsplitter/status/1239272233366949890\",       \"date\": \"2020-03-15 19:28:19+00:00\",       \"text\": \"Der #Care-Gedanke, die #Sorgeethik bis hin zur #CaringCommunity sollten nun ma\u00dfgebend werden...Willkommen in #Retrotopia https://t.co/7X9FqufWyE via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 416950454,              \"url\": \"http://www.sargsplitter.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1648403177/Twitter_normal.JPG\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"sargsplitter\",              \"name\": \"Stephan Hadraschek\",              \"description\": \"Artikel zu den Themen Sterben, Tod, Trauer (-begleitung), Sepulkralkultur, Hospiz, Palliative Care und Pflege allgemein.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-20 10:09:28+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 348,              \"friends\": 410,              \"tweets\": 4835,              \"liked_tweets\": 218,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 313       }}, {       \"id\": 1239266342747942912,       \"url\": \"https://twitter.com/sebastianwaters/status/1239266342747942912\",       \"date\": \"2020-03-15 19:04:55+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: Willkommen in Retrotopia https://t.co/7xc1Jp0Ck8 via u2066@zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24479611,              \"url\": \"http://www.sebastianwaters.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1152283997738868738/AuX0lZbE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"sebastianwaters\",              \"name\": \"Sebastian Waters\",              \"description\": \"Proud Dad. Fuck Cancer. Partner at @createdbymad.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-15 03:24:57+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 2455,              \"friends\": 397,              \"tweets\": 46848,              \"liked_tweets\": 47457,              \"lists_member\": 126,              \"media_shared\": 2828       }}, {       \"id\": 1239261627213643776,       \"url\": \"https://twitter.com/MinDezelen/status/1239261627213643776\",       \"date\": \"2020-03-15 18:46:10+00:00\",       \"text\": \"Willkommen in Retrotopia https://t.co/ZvLFuOrkc4 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2212367755,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1293891010226008064/Io2cCGoE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2212367755/1607297673\",              \"username\": \"MinDezelen\",              \"name\": \"\u041c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0414\u0435\u0417\u0435\u043b\u0435\u043d\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0457\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-24 11:54:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 241,              \"friends\": 743,              \"tweets\": 11162,              \"liked_tweets\": 9025,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 81       }}, {       \"id\": 1239246752278032390,       \"url\": \"https://twitter.com/schmitz_bkmks/status/1239246752278032390\",       \"date\": \"2020-03-15 17:47:04+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: Willkommen in Retrotopia https://t.co/Ia3x2Y0uyI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 44852901,              \"url\": \"http://knicken-berlin.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1647491353/schmitz_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"schmitz_bkmks\",              \"name\": \"Schmitz Bookmarks\",              \"description\": \"E-Bookmarks von @herrschmitz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-05 08:48:18+00:00\",              \"location\": \"Kreuzberg\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 2,              \"tweets\": 64760,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 45,              \"media_shared\": 343       }}, {       \"id\": 1239242261109583878,       \"url\": \"https://twitter.com/DrRpke/status/1239242261109583878\",       \"date\": \"2020-03-15 17:29:13+00:00\",       \"text\": \"Willkommen in Retrotopia https://t.co/8z0ZtARHPO via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2388506109,              \"url\": \"http://www.tyskret.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/441602914092851200/LW5mBuSs_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2388506109/1400256061\",              \"username\": \"DrRpke\",              \"name\": \"Dr.Axel R\u00f6pke\",              \"description\": \"lawyer within renewable energies, German-Scandinavian cross-border business law, member of German Wind Energy Association (BWE e.V.) tweets are private views\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-06 15:03:45+00:00\",              \"location\": \"hamburg\",              \"followers\": 459,              \"friends\": 393,              \"tweets\": 38455,              \"liked_tweets\": 26695,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 282       }}, {       \"id\": 1239240806323703808,       \"url\": \"https://twitter.com/ugerder/status/1239240806323703808\",       \"date\": \"2020-03-15 17:23:26+00:00\",       \"text\": \"Coronakrise stellt Routinen und Gewissheiten auf den gesellschaftlichen Pr\u00fcfstand https://t.co/Ed0e4fSAzr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1937629878,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000580890217/9a3452a44b9d995e720131efecf20d71_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ugerder\",              \"name\": \"Ulf Gerder\",              \"description\": \"in der Unternehmenskommunikation t\u00e4tig - meine Tweets stellen AUSSCHLIESSLICH meine ganz PERS\u00d6NLICHE Meinung dar!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-10-05 13:32:10+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 105,              \"friends\": 159,              \"tweets\": 689,              \"liked_tweets\": 6,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 66       }}, {       \"id\": 1239234076227371009,       \"url\": \"https://twitter.com/MartinWinkler4/status/1239234076227371009\",       \"date\": \"2020-03-15 16:56:42+00:00\",       \"text\": \"Willkommen in Retrotopia https://t.co/ycbH5vgglN via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 526636998,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MartinWinkler4\",              \"name\": \"Martin Winkler\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-16 17:53:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 16,              \"friends\": 112,              \"tweets\": 465,              \"liked_tweets\": 547,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1239225370248908800,       \"url\": \"https://twitter.com/Orgetorix/status/1239225370248908800\",       \"date\": \"2020-03-15 16:22:06+00:00\",       \"text\": \"Willkommen in Retrotopia https://t.co/mZOJ87ZGpn via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24842995,              \"url\": \"http://www.facebook.com/Catuvolcus\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3082717867/20845cf67d93f95a09bf879b63c61c74_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24842995/1466598132\",              \"username\": \"Orgetorix\",              \"name\": \"Nino Brodin\",              \"description\": \"International Relations, Geoeconomics, Geopolitics, WGS: Geography & Geodecy, Econometrics, History of Public Broadcasting.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-17 05:03:31+00:00\",              \"location\": \"London, England\",              \"followers\": 3233,              \"friends\": 4997,              \"tweets\": 1041858,              \"liked_tweets\": 88703,              \"lists_member\": 338,              \"media_shared\": 26909       }}, {       \"id\": 1239214875001446402,       \"url\": \"https://twitter.com/neilyoung2312/status/1239214875001446402\",       \"date\": \"2020-03-15 15:40:24+00:00\",       \"text\": \"Also \u201ebehaglich\u201c ist irgendwie anders. #COVID19deutschland  https://t.co/RDF1QHKXJ4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2935940073,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/999408736195174403/I8F2W1Ck_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"neilyoung2312\",              \"name\": \"neilyoung\",              \"description\": \"Vollkommen uninteressanter Stino, folgt keinem. Ihm folgt ja auch keiner...  Baby-Boomer btw.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-21 22:18:47+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 4,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 793,              \"liked_tweets\": 190,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 41       }}, {       \"id\": 1239214561208778753,       \"url\": \"https://twitter.com/drjwdietrich/status/1239214561208778753\",       \"date\": \"2020-03-15 15:39:09+00:00\",       \"text\": \"Willkommen in Retrotopia https://t.co/gjozl41819 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3191832551,              \"url\": \"https://www.researchgate.net/profile/Johannes_W_Dietrich\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/590578605631086592/LpE7ZBAN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3191832551/1540277323\",              \"username\": \"drjwdietrich\",              \"name\": \"Johannes W. Dietrich\",              \"description\": \"PD Dr. med. Johannes Dietrich, consultant endocrinologist, initiator of @StudyAqua, #SimThyr, #SPINAThyr, #CyberUnits and #PUMARepository. Views are my own.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-04-21 18:09:14+00:00\",              \"location\": \"Bochum+Hattingen, NRW, Germany\",              \"followers\": 616,              \"friends\": 945,              \"tweets\": 1778,              \"liked_tweets\": 9991,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 227       }}, {       \"id\": 1239213999222337537,       \"url\": \"https://twitter.com/politom/status/1239213999222337537\",       \"date\": \"2020-03-15 15:36:55+00:00\",       \"text\": \"Was macht #Corona mit unserem Gemeinwesen? Pessimistische Einsch\u00e4tzung von u2066@jalenzu2069Je l\u00e4nger die Klassenfahrt dauert, desto mehr zerf\u00e4llt die Gemeinschaft wieder in Einzelne und jeder in seine Rolle und sein Gr\u00fcppchen. https://t.co/g7zAbTnJ73\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 147155618,              \"url\": \"http://www.heldenrat-gmbh.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1254016596827406338/e1_6jt7o_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/147155618/1488743698\",              \"username\": \"politom\",              \"name\": \"Tom Leppert\",              \"description\": \"Politik, technologischer und sozialer Wandel. Die Welt ist selten so oder so. Sondern meistens so und so. GF @Heldenrat_GmbH. Ehem. Bosch Stiftung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-23 10:34:15+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 974,              \"friends\": 1023,              \"tweets\": 5187,              \"liked_tweets\": 7858,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 705       }}, {       \"id\": 1239203467178229761,       \"url\": \"https://twitter.com/Meertrulla/status/1239203467178229761\",       \"date\": \"2020-03-15 14:55:04+00:00\",       \"text\": \"Willkommen in Retrotopia https://t.co/IMmNP72ZSf via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1068923395,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1359406494282878977/5JMVDNyx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1068923395/1593710840\",              \"username\": \"Meertrulla\",              \"name\": \"Seek\u00f6nigin\",              \"description\": \"Nordsee + Ostsee = Heimat // Autorin, Nordseeroman(e) // Ern\u00e4hrungsberatung und ... \u00e4h ... #trashtv\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-07 18:09:42+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln\",              \"followers\": 433,              \"friends\": 413,              \"tweets\": 27833,              \"liked_tweets\": 33437,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 436       }}, {       \"id\": 1239201668216033280,       \"url\": \"https://twitter.com/kiezsprache/status/1239201668216033280\",       \"date\": \"2020-03-15 14:47:55+00:00\",       \"text\": \"Ersch\u00fctternder Essay \ud83d\ude28\u00bbJe dramatischer die Lage wird, desto prek\u00e4rer wird Solidarit\u00e4t. Schlimmstenfalls kann die Gemeinschaft der Infizierten in einen brutalen Sozialdarwinismus kippen, in dem wir dem N\u00e4chsten [...] das Krankenhausbett streitig machen.\u00abhttps://t.co/wSTJL3afir\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4604217213,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1106677021034401793/PPjsAB66_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4604217213/1540750674\",              \"username\": \"kiezsprache\",              \"name\": \"Marc S\u00f6derstream \ud83c\udfe1\ud83e\uddf4\ud83d\ude37\ud83c\udf39\",              \"description\": \"29, linksliberal, politik- und fu\u00dfballinteressiert. Entt\u00e4uschter Sozialdemokrat. Avgeek. Manchmal #WWE, #F1, Trash, Metal. #noafd #aufstehen #BVB\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-25 22:11:19+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 159,              \"friends\": 296,              \"tweets\": 6865,              \"liked_tweets\": 9323,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 322       }}, {       \"id\": 1239199801088106497,       \"url\": \"https://twitter.com/AnettaBanane/status/1239199801088106497\",       \"date\": \"2020-03-15 14:40:30+00:00\",       \"text\": \"Solidarit\u00e4t , Zusammenhalt , Hilfsbereitschaft..zusammenr\u00fccken der Familien uvm. Das alles bitte nicht mehr nach Corona !!!  Ist die Angst vor M\u00fcndigen Menschen wirklich so gro\u00df dass ihr hier so einen Stuss schreiben m\u00fcsst.. https://t.co/jc4FWRcieI via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 756843151772512260,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009171177288486913/hAEIK1fk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/756843151772512260/1571570727\",              \"username\": \"AnettaBanane\",              \"name\": \"Mirjam Dann \u274c\",              \"description\": \"Man muss noch Chaos in sich haben, um einen tanzenden Stern geb\u00e4ren zu k\u00f6nnen. Friedrich Nietzsche\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-23 13:27:23+00:00\",              \"location\": \"Saarbr\u00fccken\",              \"followers\": 2459,              \"friends\": 3929,              \"tweets\": 11891,              \"liked_tweets\": 100348,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 1978       }}, {       \"id\": 1239197332052291586,       \"url\": \"https://twitter.com/theobtl/status/1239197332052291586\",       \"date\": \"2020-03-15 14:30:41+00:00\",       \"text\": \"Wir sind angekommen in Retrotopia. Wir leben in der Karikatur eines l\u00e4ngst vergangenen Landlebens, aber mit Internetanschluss.#Coronavirus #COVID19deutschlandhttps://t.co/NYn7Z5pja2 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 153106754,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/970240713295323137/EKlhECbk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/153106754/1503604429\",              \"username\": \"theobtl\",              \"name\": \"Theo Beutel\",              \"description\": \"DAOs\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-07 18:08:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 912,              \"friends\": 1019,              \"tweets\": 1882,              \"liked_tweets\": 4294,              \"lists_member\": 67,              \"media_shared\": 317       }}, {       \"id\": 1239192254050377730,       \"url\": \"https://twitter.com/Blindtalamasca/status/1239192254050377730\",       \"date\": \"2020-03-15 14:10:31+00:00\",       \"text\": \"Willkommen in Retrotopia \u2013 Das WIR wird wichtig. Und wir haben es in der Hand, dass es so bleibt. #CoronaVirusDE #Retrotopia #BleibtZuhause #bleibtgesund @zeitonline https://t.co/Vk29Ax9AkP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 963114504002338821,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1322857634182082578/02CdlUFL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/963114504002338821/1606829349\",              \"username\": \"Blindtalamasca\",              \"name\": \"Ein Beobachter ist COVID neg. & bleibt \ud83c\udfe0 \ud83d\ude37 \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Geliebter. Liebender. Linker. Europ\u00e4er. Vater. Letzteres immer, dank Erstens und Zweitens. Zwanghafter Optimist.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-12 18:16:06+00:00\",              \"location\": \"Europa\",              \"followers\": 155,              \"friends\": 1229,              \"tweets\": 4311,              \"liked_tweets\": 8106,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 930       }}, {       \"id\": 1239191721772232704,       \"url\": \"https://twitter.com/fireraiser_DE/status/1239191721772232704\",       \"date\": \"2020-03-15 14:08:24+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus - Willkommen in Retrotopiahttps://t.co/A7a23yOZRc via @zeitonline#FlattenTheCurve #StayTheFHome #COVID19de\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 339725095,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/532943572299816960/chJjD_Iv_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/339725095/1415919351\",              \"username\": \"fireraiser_DE\",              \"name\": \"Fireraiser\",              \"description\": \"Critical Internet User\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-07-21 15:18:49+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 29,              \"friends\": 125,              \"tweets\": 2427,              \"liked_tweets\": 1390,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 76       }}, {       \"id\": 1239191580977893378,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1239191580977893378\",       \"date\": \"2020-03-15 14:07:50+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/fgEEQI0aeU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 591,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 985991,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 273,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1239189099535380481,       \"url\": \"https://twitter.com/jalenz/status/1239189099535380481\",       \"date\": \"2020-03-15 13:57:59+00:00\",       \"text\": \"\u201eWas uns eint ist weniger Gemeinsamkeit als der Weg durch diese kurze Zeit.\u201c \u00dcber #Corona + #Tocotronic und Zygmunt Bauman https://t.co/iN2QMh3BZD\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 23576906,              \"url\": \"http://www.zeit.de/autoren/J/Lenz_Jacobsen/index.xml\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149413473778130944/lKes8t3d_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/23576906/1401386578\",              \"username\": \"jalenz\",              \"name\": \"Lenz Jacobsen\",              \"description\": \"Journalist @zeitonline, Schwerpunkt: Demokratie. \ud83c\udde9\ud83c\uddea im transalpinen Podcast \u201eServus. Gr\u00fcezi. Hallo.\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-10 10:19:53+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 13169,              \"friends\": 1399,              \"tweets\": 12990,              \"liked_tweets\": 5547,              \"lists_member\": 316,              \"media_shared\": 1261       }}, {       \"id\": 1239189040362074113,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1239189040362074113\",       \"date\": \"2020-03-15 13:57:44+00:00\",       \"text\": \"Ein wichtiger und leider wohl richtiger Text : https://t.co/Xcfw6l0bJa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58213,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1239187129206439941,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1239187129206439941\",       \"date\": \"2020-03-15 13:50:09+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: Willkommen in RetrotopiaEndlich wieder wir sagen: Corona schrumpft uns zur\u00fcck zur Gemeinschaft. Wir d\u00fcrfen uns davon aber nicht zu viel versprechen. Denn klar ist auch: Dieses Wir betr\u00fcgt uns.https://t.co/RuZDpEu9M0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1239185488612909058,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1239185488612909058\",       \"date\": \"2020-03-15 13:43:38+00:00\",       \"text\": \"Corona schafft eine fast altmodische Gemeinschaft. Was wird davon bleiben, wenn der Ausnahmezustand vorbei ist? #Covid19 https://t.co/2ysqGU5QjW\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145948,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49924,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1700,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1239185487220355072,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1239185487220355072\",       \"date\": \"2020-03-15 13:43:37+00:00\",       \"text\": \"#Corona schafft eine fast altmodische Gemeinschaft. Was wird davon bleiben, wenn der Ausnahmezustand vorbei ist? https://t.co/2uxHraZlE0\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 20,       \"likes\": 53,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2339041,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206729,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7734       }}]"}