{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-03/bundeswehr-soldaten-coronavirus-krise-deutschland-gesundheitswesen-sicherheitsaufgaben",
     "date": "2020-03-27T18:24:20+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Die eiserne Reserve bereitet sich vor",
     "article": "Bei der Krankenversorgung kann die Bundeswehr nur einen geringen Beitrag leisten. Aber in anderen Bereichen k\u00f6nnte sie in der Corona-Krise noch dringend gebraucht werden.\nIm Berliner Norden, zwischen dem traditionellen\nArbeiterbezirk Wedding und dem Flughafen Tegel, liegt die Julius-Leber-Kaserne\nder Bundeswehr. Hier sitzt eine Dienststelle der Truppe, die fast nur in\nNotsituationen \u00f6ffentlich in Erscheinung tritt: Das \"Kommando Territoriale\nAufgaben\". Es soll all das organisieren, was die Bundeswehr\nbei Aktivit\u00e4ten innerhalb Deutschlands betrifft, au\u00dferhalb des\nAusbildungsbetriebs und der Auslandseins\u00e4tze.\nDer Berliner Stab ist derzeit vor allem damit besch\u00e4ftigt,\ndie zunehmende Zahl eingehender Anfragen von Kommunen, Kreisen und\nLandesregierungen abzuarbeiten. Ob es um die Lieferung von dringend ben\u00f6tigten\nSchutzmasken geht, die Hilfe beim Transport von Desinfektionsmitteln oder\nSoldaten, die beim Aufbau und Betrieb \u00f6rtlicher Virustestcenter helfen: Die Fachleute des Kommandos pr\u00fcfen, ob die\nBundeswehr in der jeweiligen Notlage helfen darf \u2013 und ob sie es \u00fcberhaupt\nkann.\nDenn die Streitkr\u00e4fte sind in den vergangenen 20 Jahren\nnicht nur deutlich verkleinert worden. Auch ihre Depots sind nach dem Ende des\nKalten Krieges oft nicht mehr aufgef\u00fcllt worden \u2013 oder gleich aufgel\u00f6st worden. Die\npersonal- und materialstarken Einrichtungen wie zum Beispiel Notfalllazarette\nwurden abgeschafft und alles von der Vorbereitung auf einen Krieg auf deutschem\nBoden auf die deutlich geringeren Anforderungen der Auslandseins\u00e4tze\numgestellt.\nIm deutschen Gesundheitssystem sei die Bundeswehr \"nur ein\nJuniorpartner\", warnte Verteidigungsministerin Annegret Kramp-Karrenbauer schon\nvergangene Woche \u00f6ffentlich. Die rund 3.000 \u00c4rztinnen und \u00c4rzte des Sanit\u00e4tsdienstes, der\nzudem viele Stellen nicht besetzen kann, stellen nur einen Bruchteil der in\nDeutschland praktizierenden \u00c4rzte. Und auch von den Patienten und Patientinnen in den Bundeswehrkrankenh\u00e4usern,\ninzwischen f\u00fcnf an der Zahl, sind schon zu normalen Zeiten mehr als die H\u00e4lfte Zivilisten. Die Bundeswehrkrankenh\u00e4user k\u00f6nnen und m\u00fcssen sich also gar nicht erst, wie manche\nLandespolitiker forderten, f\u00fcr die zivile Gesundheitsversorgung \u00f6ffnen.\nIn der Julius-Leber-Kaserne ist dennoch die Zahl der Antr\u00e4ge\nauf Amtshilfe durch die Bundeswehr bis zum Ende dieser Woche auf gut 200\ngestiegen. Bislang wurde davon knapp ein Viertel genehmigt. Gut ein Drittel\nhabe abgelehnt werden m\u00fcssen, hei\u00dft es aus Bundeswehrkreisen. Und die wirklich\nproblematischen Anfragen sind noch gar nicht eingegangen: Das Innenministerium\nvon Baden-W\u00fcrttemberg f\u00fchlte bereits informell vor, ob die Bundeswehr nicht\nihre Landespolizei angesichts einer hohen Krankenrate unterst\u00fctzen k\u00f6nne \u2013 was\ndie Debatte \u00fcber einen Einsatz von Soldatinnen und Soldaten mit Polizeibefugnissen im Inland\nwieder anheizen d\u00fcrfte.\nDie Bundeswehr ist allerdings auch aus einem anderen Grund\nzur\u00fcckhaltend. Die Truppe bereitet sich darauf vor, langfristig als eiserne\nReserve bereitzustehen, wenn zivile Einrichtungen nicht nur im Gesundheitswesen\nan ihre Grenzen kommen oder aufgrund von Infektionen nur noch eingeschr\u00e4nkt\nhandlungsf\u00e4hig sind. Wie andere Politiker sieht auch die Verteidigungsministerin\neinen Marathon im Kampf gegen die Pandemie, keinen Sprint \u2013 und daf\u00fcr sollen\ndie Streitkr\u00e4fte mit ihren Reserven haushalten und so lange wie m\u00f6glich ihre\nEinsatzf\u00e4higkeit erhalten.\nDie Truppe begann deshalb auch in dieser Woche damit, neue\nOrganisations- und Kommandostrukturen einzurichten. Vier regionale\nF\u00fchrungsst\u00e4be bei der 10. Panzerdivision in Veitsh\u00f6cheim, der 1. Panzerdivision\nin Oldenburg, dem Marinekommando in Rostock und dem Luftwaffenkommando in\nBerlin sollen ab Anfang April die Hilfeleistungen in ihrer Region organisieren\n\u2013 wenn sie zuvor aus Berlin genehmigt wurden.\nDabei wird es vor allem darum gehen, Transportleistung und\nSoldaten zum Anpacken bereitzustellen. 7.500 Lkw mit einer Transportleistung\nvon 43.000 Tonnen, so rechnete Bundeswehrgeneralinspekteur Eberhard Zorn\nk\u00fcrzlich vor, k\u00f6nne die Bundeswehr auf die Stra\u00dfe bringen. Vor allem habe sie\nnicht nur diese Fahrzeuge, sondern auch die Leute, die sie fahren k\u00f6nnten. In\nBereitschaft werden auch 18 ABC-Abwehrtrupps versetzt, die zur Desinfektion eingesetzt\nwerden k\u00f6nnen. \nAllerdings: Neben dem Einsatz \"helfender H\u00e4nde\" richtet\nsich die Truppe auch darauf ein, Sicherheitsaufgaben wahrzunehmen. \"Raum- und\nObjektschutz\" und den Schutz kritischer Infrastrukturen wie Elektrizit\u00e4ts- und\nWasserwerke sollen Soldaten \u00fcbernehmen, wenn Polizei oder auch private\nWachdienste aus Krankheitsgr\u00fcnden ausfallen. Dass die Pr\u00e4senz bewaffneter\nSoldaten im Inland ein heikles Thema ist, wei\u00df auch die Bundeswehr. Solche\nEins\u00e4tze zur Absicherung, hei\u00dft es in einem Befehl des sogenannten Nationalen\nTerritorialen Befehlshabers, Generalleutnant Martin Schelleis, d\u00fcrfe es nur\n\"unter polizeilicher F\u00fchrung\" geben \u2013 und die Befugnisse der Soldaten richten\nsich dabei allein nach dem Polizeigesetz des jeweiligen Bundeslandes.\nDer Plan f\u00fcr den Eventualfall, den Schelleis in dieser Woche\nin Kraft gesetzt hat, legt aber vor allem eine zeitliche Streckung fest: Nicht\nalle rund 15.000 Soldaten, die davon erfasst sein k\u00f6nnen, m\u00fcssen sofort\nbereit stehen. Auf die in Z\u00fcgen von jeweils 30 M\u00e4nnern und Frauen organisierten\nEinheiten sollen andere folgen k\u00f6nnen, die innerhalb von drei Tagen\neinsatzbereit sein m\u00fcssen. \nDamit will die Bundeswehr sicherstellen, dass sie m\u00f6glichst\nlange in der Krise agieren kann \u2013 und hat daf\u00fcr auch eine klare\nBerechnungsgrundlage: \"Unter Ber\u00fccksichtigung der derzeitigen dynamischen\nInfektionsverl\u00e4ufe und basierend auf der aktuell bekannten Datenlage wird als\nerste N\u00e4herung eine Ausfallrate von ca. 15 Prozent des Personalumfangs angenommen\",\nhei\u00dft es in Schelleis Befehl. Eine solche Berechnung ist in Befehlen f\u00fcr\nmilit\u00e4rische Operationen \u00fcblich. Das zeigt in trockener Milit\u00e4rsprache, wie die\nTruppe die Lage einsch\u00e4tzt.\nTrotz der Krise im Inland gehen derweil die Auslandseins\u00e4tze\nder Bundeswehr weiter \u2013 noch. Bislang ist nur das multinationale NATO-Bataillon\nin Rukla in Litauen von dem Virus direkt betroffen: Bei f\u00fcnf deutschen\nSoldaten und mehreren Soldaten anderer Nationen wurden Infektionen best\u00e4tigt.\nIn den gro\u00dfen Missionen in Afghanistan und in Mali gab es bislang keinen\nCoronavirus-Fall. Das kann sich allerdings jederzeit \u00e4ndern. Die NATO-gef\u00fchrte\n\"Resolute Support Mission\" in Afghanistan hat deshalb bereits angewiesen, die\nTruppenreduzierung m\u00f6glichst vorzuziehen, die ohnehin als Folge des Abkommens zwischen USA und Taliban geplant ist. Au\u00dferdem soll Personal, das f\u00fcr den\nEinsatz nicht unbedingt erforderlich ist, zumindest zeitweise ausgeflogen\nwerden.\nDennoch bereiten sich in diesen Tagen\nBundeswehrsoldaten darauf vor, als Abl\u00f6sung an den Hindukusch zu fliegen. F\u00fcr sie gilt eine strenge Quarant\u00e4ne in einem\nHotel nahe des K\u00f6lner Flughafens. 14 Tage lang d\u00fcrfen sie ihr Einzelzimmer dort\nnicht verlassen \u2013 und wenn es doch n\u00f6tig ist, nur unter einer Bedingung: mit\naufgesetzter ABC-Schutzmaske.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1244282312591900672,       \"url\": \"https://twitter.com/DNEWS24Medien/status/1244282312591900672\",       \"date\": \"2020-03-29 15:16:35+00:00\",       \"text\": \"#COVID19 #Bundeswehr - Die eiserne Reserve bereitet sich vor.https://t.co/AQL6OA4LkO\u00fcber @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 198093456,              \"url\": \"https://dnews24.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1232193727051051009/LlELhhcx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/198093456/1582612853\",              \"username\": \"DNEWS24Medien\",              \"name\": \"DNEWS24 - wir informieren, Sie entscheiden!\",              \"description\": \"DNEWS24 und DNEWS24TV\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-03 10:03:30+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Lauingen (Donau) \",              \"followers\": 1743,              \"friends\": 922,              \"tweets\": 16472,              \"liked_tweets\": 6381,              \"lists_member\": 46,              \"media_shared\": 2948       }}, {       \"id\": 1243992108836573186,       \"url\": \"https://twitter.com/ChristianDrerup/status/1243992108836573186\",       \"date\": \"2020-03-28 20:03:25+00:00\",       \"text\": \"#Servicetweet Die eiserne Reserve bereitet sich vor https://t.co/ouXhdO7ues via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1022828095382937604,              \"url\": \"http://www.bahnhof.datengeister.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1293801104510275584/K0FCaNcY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1022828095382937604/1598300265\",              \"username\": \"ChristianDrerup\",              \"name\": \"Yorkshireman \ud83c\uddec\ud83c\udde7 in France \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\",              \"description\": \"Capitaine Franca Nova@marinenationale@954mita\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-07-27 12:56:35+00:00\",              \"location\": \"Bordeaux, France\",              \"followers\": 272,              \"friends\": 4913,              \"tweets\": 49653,              \"liked_tweets\": 29901,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4723       }}, {       \"id\": 1243970136547233795,       \"url\": \"https://twitter.com/geiselbg/status/1243970136547233795\",       \"date\": \"2020-03-28 18:36:07+00:00\",       \"text\": \"Hoffentlich wird aus der Krise gelernt. Immer wieder bew\u00e4hrten sich die Soldaten in Katastropheneins\u00e4tzen in Deutschland. Diese Aufgaben m\u00fcssen sich im Haushalt auswirken, damit die Anforderungen von Bev\u00f6lkerung und Beh\u00f6rden nachgekommen werden kann. https://t.co/DAlw9iIzkr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3254695282,              \"url\": \"http://www.berndgeisel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/887580058638004224/zj7Nf8R9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3254695282/1500450589\",              \"username\": \"geiselbg\",              \"name\": \"Bernd Geisel\",              \"description\": \"MEHRWERTSTATT.com - Coaching-Beratung-Training\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-05-14 20:08:10+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 32,              \"tweets\": 142,              \"liked_tweets\": 138,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1243895667950583808,       \"url\": \"https://twitter.com/marinespox/status/1243895667950583808\",       \"date\": \"2020-03-28 13:40:12+00:00\",       \"text\": \"Die Truppe bereitet sich darauf vor, langfristig als eiserne Reserve bereitzustehen, wenn zivile Einrichtungen ... an ihre Grenzen kommen oder aufgrund von Infektionen nur noch eingeschr\u00e4nkt handlungsf\u00e4hig sind, so @thomas_wiegold via @zeitonlinehttps://t.co/tYUMVOCiq4\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 29,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1009039938480898048,              \"url\": \"http://marine.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1075007660037156864/VveXhzgn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1009039938480898048/1599720370\",              \"username\": \"marinespox\",              \"name\": \"@marinespox\",              \"description\": \"Capt (Navy) Johannes Dumrese, Spokesperson German Navy official account. rt/reply/follow\u2260endorsement. Follow also @chiefdeunavy, @deutschemarine#MOV\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-19 11:47:23+00:00\",              \"location\": \"Rostock, Deutschland\",              \"followers\": 4075,              \"friends\": 136,              \"tweets\": 3611,              \"liked_tweets\": 594,              \"lists_member\": 54,              \"media_shared\": 375       }}, {       \"id\": 1243827687984181248,       \"url\": \"https://twitter.com/AdamBabicz/status/1243827687984181248\",       \"date\": \"2020-03-28 09:10:04+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/GE5GEXcMwZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 913297000669548544,              \"url\": \"https://www.instagram.com/adam.babicz.41/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1317534342235783171/gOiKbMF8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/913297000669548544/1615716125\",              \"username\": \"AdamBabicz\",              \"name\": \"Adam Babicz\",              \"description\": \"Agent Celny, numer licencji 014158, absolwent Katolickiego Uniwersytetu Lubelskiego, stypendysta Chicago-Kent College of Law, IL, USA.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-28 06:59:08+00:00\",              \"location\": \"Warszawa, Polska\",              \"followers\": 42,              \"friends\": 854,              \"tweets\": 2927,              \"liked_tweets\": 4522,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 16       }}, {       \"id\": 1243818519025852417,       \"url\": \"https://twitter.com/HonkHase/status/1243818519025852417\",       \"date\": \"2020-03-28 08:33:38+00:00\",       \"text\": \"...Schutz kritischer Infrastrukturen wie Elektrizit\u00e4ts- und Wasserwerke sollen Soldaten \u00fcbernehmen, wenn #Polizei oder private Wachdienste aus Krankheit ausfallen. Dass Pr\u00e4senz bewaffneter Soldaten im Inland heikles Thema ist, wei\u00df die #Bundeswehr. #KRITIShttps://t.co/SzieuhFhxg\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1123680822064754688,              \"url\": \"http://www.honkhase.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1123681044736159745/Ma4pCkrv_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1123680822064754688/1558387903\",              \"username\": \"HonkHase\",              \"name\": \"Manuel Atug\",              \"description\": \"20yrs Sec @CCC, @GeraffelV @cbase @esfdsev @AG_KRITIS @CSCBonn, hacking, #OT & #IT-Security, #Ethik, #KRITIS, working at @HiSolutions, Threema.id/X9H873XJ\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-01 20:09:19+00:00\",              \"location\": \"Bonn, Deutschland\",              \"followers\": 6409,              \"friends\": 2987,              \"tweets\": 76768,              \"liked_tweets\": 184715,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 3975       }}, {       \"id\": 1243648494948229120,       \"url\": \"https://twitter.com/MichaelRoleff/status/1243648494948229120\",       \"date\": \"2020-03-27 21:18:01+00:00\",       \"text\": \"Die eiserne Reserve bereitet sich vor https://t.co/F20AcPNLEg via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1170642374923608064,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1318623441180872704/7Owgx1T8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1170642374923608064/1587330487\",              \"username\": \"MichaelRoleff\",              \"name\": \"Michael Roleff\",              \"description\": \"rt \u2260 endorsement, Mit Leuten ohne Klarnamen/Realnamen diskutiere ich nicht,interessiert an: Maritimen, Safty & Security, SAR, Navy\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-08 10:18:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 85,              \"friends\": 251,              \"tweets\": 10668,              \"liked_tweets\": 6031,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 295       }}, {       \"id\": 1243628784668094472,       \"url\": \"https://twitter.com/tucksy83/status/1243628784668094472\",       \"date\": \"2020-03-27 19:59:42+00:00\",       \"text\": \"Die eiserne Reserve bereitet sich vor https://t.co/zxU35peSfS via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 728240096,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2451720882/Nirvsmile_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"tucksy83\",              \"name\": \"punkcgn83\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-31 12:04:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 37,              \"friends\": 62,              \"tweets\": 33206,              \"liked_tweets\": 48,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1243614772928667649,       \"url\": \"https://twitter.com/FrikaWies/status/1243614772928667649\",       \"date\": \"2020-03-27 19:04:01+00:00\",       \"text\": \"Auf einmal loben linke Medien unsere Bundeswehr... https://t.co/btQX2MQwf1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3036107939,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1079024168673398784/hEfSZMYw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3036107939/1613710231\",              \"username\": \"FrikaWies\",              \"name\": \"Frika Wies\",              \"description\": \"INTP, \u00f6koneokonservativ, \u201eGrandmillennial\u201c (schon bevor es Mode wurde), lokale Kosmopolitin, \u201eSomewhere\u201c, christlich, pro-Vernunft.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-14 06:27:31+00:00\",              \"location\": \"Bayern, Deutschland\",              \"followers\": 530,              \"friends\": 360,              \"tweets\": 6596,              \"liked_tweets\": 7207,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 705       }}, {       \"id\": 1243596809613778945,       \"url\": \"https://twitter.com/weblogyhamburg/status/1243596809613778945\",       \"date\": \"2020-03-27 17:52:38+00:00\",       \"text\": \"#Bundeswehr: Die eiserne Reserve bereitet sich vor#coronavirus Via zeitonlinehttps://t.co/o52o4UqxIT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19467579,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/488710355757969409/0fNI9-5o_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19467579/1405341549\",              \"username\": \"weblogyhamburg\",              \"name\": \"Weblogy\",              \"description\": \"Themen: Nachrichten aus Hamburg, Auslandsnachrichten, Fotos, Medien und Internet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-24 22:50:12+00:00\",              \"location\": \"Hamburg / Germany\",              \"followers\": 373,              \"friends\": 420,              \"tweets\": 9969,              \"liked_tweets\": 2276,              \"lists_member\": 38,              \"media_shared\": 114       }}, {       \"id\": 1243591140143759360,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1243591140143759360\",       \"date\": \"2020-03-27 17:30:07+00:00\",       \"text\": \"Bundeswehr: Die eiserne Reserve bereitet sich vorBei der Krankenversorgung kann die Bundeswehr nur einen geringen Beitrag leisten. Aber in anderen Bereichen k\u00f6nnte sie in der Corona-Krise noch dringend gebraucht werden.https://t.co/Mgpz9N0qQp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1243589703892434949,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1243589703892434949\",       \"date\": \"2020-03-27 17:24:24+00:00\",       \"text\": \"Die #Bundeswehr bereitet sich darauf vor, langfristig als eiserne Reserve bereitzustehen, wenn zivile Einrichtungen nicht nur im Gesundheitswesen an ihre Grenzen kommen oder aufgrund von Infektionen nur noch eingeschr\u00e4nkt handlungsf\u00e4hig sind. #Coronavirus https://t.co/saQlB1L2Yd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145948,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49924,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1700,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1243589702453792770,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1243589702453792770\",       \"date\": \"2020-03-27 17:24:24+00:00\",       \"text\": \"Neben dem Einsatz helfender H\u00e4nde richtet sich die #Bundeswehr darauf ein, Sicherheitsaufgaben wahrzunehmen. #COVID19deutschland https://t.co/b2C0BJgLBb\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 22,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2339042,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206729,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7734       }}]"
}