{"url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-09/atommuell-endlager-bge-benennt-90-regionen-als-geologisch-geeignet", "date": "2020-09-28T12:08:47+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "90 Regionen in Deutschland kommen f\u00fcr ein Endlager infrage", "article": "Das Atomm\u00fcllendlager wird nicht in Gorleben gebaut. Die Bundesgesellschaft f\u00fcr Endlagerung (BGE) h\u00e4lt aber Regionen in fast allen Bundesl\u00e4ndern f\u00fcr geologisch geeignet.\nDie Bundesgesellschaft f\u00fcr Endlagerung (BGE) hat auf der Suche nach einem Atomm\u00fcllendlager ihren Zwischenbericht Teilgebiete vorgelegt. Daraus geht hervor, dass das Zwischenlager in Gorleben nicht mehr als Atomm\u00fcllendlager infrage kommt. Unter anderem weise der Salzstock ein nicht intaktes Deckgebirge auf, auch die Gew\u00e4sserchemie spreche gegen den Standort, sagte BGE-Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Steffen Kanitz.\nStattdessen werden in dem Bericht insgesamt 90 Regionen ausgewiesen, \"die g\u00fcnstige geologische Voraussetzungen f\u00fcr die sichere Endlagerung radioaktiver Abf\u00e4lle erwarten lassen\", wie es auch im entsprechenden Standortauswahlgesetz (StandAG) geregelt ist. Die Teilgebiete finden sich deutschlandweit unter anderem in Bayern, Baden-W\u00fcrttemberg, Niedersachsen und in ostdeutschen L\u00e4ndern wieder. \nDie meisten Fl\u00e4chen liegen in Bayern und \nNiedersachsen. Beide Bundesl\u00e4nder sind fl\u00e4chenm\u00e4\u00dfig fast in gleichem \nUmfang betroffen: Die gebiete in Bayern umfassen \nzusammengerechnet 41.818 Quadratkilometer, die in Niedersachsen \n41 507. Ber\u00fccksichtigt man die \u00dcberlagerung einiger \nGebiete, ist laut Bericht in Deutschland ein Anteil von 54 Prozent der \nLandesfl\u00e4che als Teilgebiet ausgewiesen, insgesamt rund 194.000 \nQuadratkilometer. \n\"Wichtig ist: Der Zwischenbericht Teilgebiete ist kein abschlie\u00dfendes Ergebnis, sondern ein erster Zwischenstand\", sagte Kanitz. Dabei erlaube die Geologie in Deutschland nach Ansicht des BGE in jedem Fall den Bau eines Endlagers. \"Die Geologie ist von Nord bis S\u00fcd und Ost bis West so g\u00fcnstig, dass sich ein Standort wird ermitteln lassen\", sagte Kanitz. Die Basis \u00fcber den geologischen Untergrund beinhaltet insgesamt 1.040.605 Dateien, die das BGE aus Bundes- und Landesbeh\u00f6rden erreicht hat.  \nDie m\u00f6glichen Standorte sollen in den kommenden Jahren nach und nach weiter eingegrenzt werden. Dabei sollen auch Kriterien wie etwa die Bev\u00f6lkerungsdichte ber\u00fccksichtigt werden.   \nAls Ausschlusskriterium f\u00fcr die Identifizierung eines Teilgebiets gelten f\u00fcr die BGE Regionen, in denen sich beispielsweise das Gestein verschiebt. Hierzu z\u00e4hlen Gebiete, in denen es in den letzten eins bis f\u00fcnf Millionen Jahren vulkanische Aktivit\u00e4ten gegeben hat. Auch Regionen, in denen seismische Bewegung registriert wurden und werden, fallen raus. Bergbau und Bohrungen gelten ebenfalls als Ausschlusskriterium f\u00fcr Teilgebiete.  \nUm sich als Standort f\u00fcr ein Endlager zu qualifizieren, setzt die BGE bestimmte Mindestanforderungen voraus. Dazu z\u00e4hlt unter anderem der Abstand zur Erdoberfl\u00e4che. Au\u00dferdem darf sich das Gestein innerhalb von einer Million Jahren kaum ver\u00e4ndern, wie J\u00f6rg Tietze, BGE-Bereichsleiter Standortauswahl, erkl\u00e4rte. Erst wenn alle Mindestanforderungen erf\u00fcllt sind, wird eine Region als Teilgebiet ausgewiesen. \nDie BGE will ihre Ergebnisse bei der Fachkonferenz Teilgebiete im Oktober erneut vorstellen und erl\u00e4utern. Dabei will die BGE nach eigenen Angaben auf Nachvollziehbarkeit und gr\u00f6\u00dftm\u00f6gliche Transparenz setzen. Auch Vorschl\u00e4ge und Anmerkungen von B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern sowie von Gemeinden und Organisationen k\u00f6nnen laut BGE in die Arbeit mit einflie\u00dfen.\nDie bayerische Landesregierung zweifelt den Suchprozess allerdings an. Der Untergrund sei nicht f\u00fcr ein Atomm\u00fcllendlager geeignet. Bayerns stellvertretender Ministerpr\u00e4sident Hubert Aiwanger glaubt dar\u00fcber hinaus nicht an eine rein wissenschaftliche Suche. \"Ich glaube, dass am Ende die Wissenschaft wieder politischen Kriterien ausgesetzt ist\", sagte Aiwanger. Vor allem die aktuelle Corona-Krise zeige, welchem Einfluss die Wissenschaft bei der L\u00f6sung von gesellschaftlichen Problemen ausgesetzt sei.  \nDie Suche nach einem Endlager wurde nach l\u00e4ngerem Streit um das Zwischenlager Gorleben komplett neu gestartet. Die m\u00f6glichen Standorte werden seitdem nach wissenschaftlichen Kriterien bewertet. Basierend auf den Erkenntnissen der Geologie soll die Politik dann entscheiden, an welchem Standort ein neues Endlager entsteht. Bis zum Jahr 2031 soll ein neuer Standort gefunden sein.\nIn Gorleben war es in den vergangenen Jahrzehnten immer wieder zu Protesten gegen die Atomindustrie gekommen. Das Atomm\u00fclllager im Wendland hatte bereits 1995 seinen Betrieb aufgenommen. F\u00fcr eventuelle Ereignisse wie Terroranschl\u00e4ge oder Flugzeugabst\u00fcrze wurde vorgebaut. Der Betonboden des Zwischenlagers f\u00e4llt zu den Seiten hin leicht ab. \nIm Fall einer Katastrophe soll Kerosin oder Brandbeschleuniger m\u00f6glichst schnell durch kleine L\u00f6cher in den Au\u00dfenw\u00e4nden abflie\u00dfen. Dadurch soll eine \u00dcberhitzung der Castoren verhindern werden. Tests haben jedoch gezeigt, dass die Stahlbeh\u00e4lter nur eine halbe Stunde Temperaturen von 800 Grad \u00fcberstehen. Was danach geschieht, wei\u00df niemand. \nDie Entscheidung gegen Gorleben ist laut Kanitz rein wissenschaftlicher Natur, es habe keinen politischen Druck gegeben.Gorleben habe zwar bei der ersten Pr\u00fcfung der \nGeologie die H\u00fcrde genommen, weise aber keine \"g\u00fcnstige Gesamtsituation\"\n auf, sagte Kanitz.  \nHochradioaktiver M\u00fcll muss m\u00f6glichst eine Million Jahre lang m\u00f6glichst sicher gelagert werden. Das unterirdisch geplante Endlager soll in Salz, Ton oder Kristallin, also vor allem Granit entstehen. In der Endlagerfrage geht es um etwa 1.900 Castorbeh\u00e4lter mit etwa 27.000 Kubikmeter Atomm\u00fcll, f\u00fcr die nach dem f\u00fcr Ende 2022 beschlossenen Atomausstieg ein sicherer Verbleib gefunden werden muss. Aktuell ist Finnland der weltweit einzige Staat, der mit dem Bau eines Endlagers begonnen hat. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1313195997057687552,       \"url\": \"https://twitter.com/PSEspresso/status/1313195997057687552\",       \"date\": \"2020-10-05 19:14:58+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/GUPfoY4Nfe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 700440504933203968,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/760408483657285632/0DzDUsM__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/700440504933203968/1470130482\",              \"username\": \"PSEspresso\",              \"name\": \"Pat Sim\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-18 22:03:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 21,              \"liked_tweets\": 39,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1310649141517783041,       \"url\": \"https://twitter.com/ulib16/status/1310649141517783041\",       \"date\": \"2020-09-28 18:34:40+00:00\",       \"text\": \"90 Regionen in Deutschland kommen f\u00fcr ein #Atomm\u00fcll-#Endlager infrage, 54% der Fl\u00e4che von Deutschland. In #Gronau und #Almelo bei @urencoglobal werden weiterhin #Uran f\u00fcr #AKW weltweit angereichert, neuer Atomm\u00fcll produziert und nach Russland exportiert.  https://t.co/XbAkXWexey\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1120808874783723526,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ulib16\",              \"name\": \"uli b.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-23 21:57:14+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 22,              \"friends\": 60,              \"tweets\": 503,              \"liked_tweets\": 495,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 27       }}, {       \"id\": 1310600976080961541,       \"url\": \"https://twitter.com/EWS_Schoenau/status/1310600976080961541\",       \"date\": \"2020-09-28 15:23:17+00:00\",       \"text\": \"Geh\u00f6rt meine Region zu einem potentiellen #Endlager-Standort? 90 Regionen kommen daf\u00fcr infrage. Doch was tun? @ausgestrahlt unterst\u00fctzt dabei sich m\u00f6glichst miteinander zu vernetzen und Recht auf Mitsprache zu erstreiten: https://t.co/wUgU4C6BHC [2/2]https://t.co/FYxszr4UYa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1245034356239994882,              \"url\": \"https://www.ews-schoenau.de/ews/datenschutz/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376053812885078016/JyBZAFIl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1245034356239994882/1608115657\",              \"username\": \"EWS_Schoenau\",              \"name\": \"Elektrizit\u00e4tswerke Sch\u00f6nau EWS\",              \"description\": \"F\u00fcr B\u00fcrgerenergie, Klimaschutz & 100% Erneuerbar. ews-schoenau.de/ews/ueber-die-\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-31 17:05:53+00:00\",              \"location\": \"Sch\u00f6nau im Schwarzwald\",              \"followers\": 1384,              \"friends\": 408,              \"tweets\": 1645,              \"liked_tweets\": 2856,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 263       }}, {       \"id\": 1310593631443726340,       \"url\": \"https://twitter.com/ardalanai/status/1310593631443726340\",       \"date\": \"2020-09-28 14:54:06+00:00\",       \"text\": \"Ja verreck. Den Dreck wui doch koana hamm!https://t.co/HM8zqvguYx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 715456885495832576,              \"url\": \"https://www.youtube.com/watch?v=DaQ86jiAFUM\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1344958535432630272/cMNO_4uW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/715456885495832576/1600187676\",              \"username\": \"ardalanai\",              \"name\": \"Nutt \ud83e\uddd9\ud83c\udffdu200d\u2640\ufe0f\ud83d\udc79\ud83d\udc35Los\",              \"description\": \"Ich mag komplexe Probleme und damit meine ich Menschen.Sprachrohr des progressiven Fl\u00fcgels der EvolutionAnthropologe. Bev. Methode: Teilnehmende Beobachtung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-31 08:33:08+00:00\",              \"location\": \"Damals hinterm Mond\",              \"followers\": 838,              \"friends\": 265,              \"tweets\": 80980,              \"liked_tweets\": 74987,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 4825       }}, {       \"id\": 1310582196453900289,       \"url\": \"https://twitter.com/redakteuer/status/1310582196453900289\",       \"date\": \"2020-09-28 14:08:39+00:00\",       \"text\": \"Atomm\u00fcllendlager: 90 Regionen in Deutschland kommen f\u00fcr ein Endlager infrageDieser ganze gef\u00e4hrliche Irrsinn #Kernenergie kostet uns Unsummen, von den Gefahren gar nicht zu reden. Und die Energiekonzerne d\u00fcrfen abkassieren, statt die Risiken zu tragen. https://t.co/mxgh95IuT5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1217131877137625088,              \"url\": \"http://www.leduchamp.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1271563780888113152/P5NtJdkm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1217131877137625088/1579051564\",              \"username\": \"redakteuer\",              \"name\": \"Anecker\",              \"description\": \"Mitschw\u00e4tzen, Klartexten. Genug von weiter so. Grantig ohne Hass. Sie sollten \u00f6fter mal am Rad drehen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-14 17:10:49+00:00\",              \"location\": \"52,4606 9,3072\",              \"followers\": 581,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 14452,              \"liked_tweets\": 13895,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 551       }}, {       \"id\": 1310530394509451264,       \"url\": \"https://twitter.com/underwiseme/status/1310530394509451264\",       \"date\": \"2020-09-28 10:42:49+00:00\",       \"text\": \"Bayerische Landesregierung kritisiert wissenschaftliches Verfahren, alles klar https://t.co/uhGWiZRIUq via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1051890059149017094,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1051892495821524995/_qoLWpWs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"underwiseme\",              \"name\": \"underwiseme (in a very limited & specific way)\",              \"description\": \"Just a german guy wondering about politics, society. Salty & blunt. Joyous pandemic conapt dweller.D&D - Acquire skills that may help you in your later life!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-15 17:38:28+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 23,              \"friends\": 65,              \"tweets\": 1804,              \"liked_tweets\": 3063,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 29       }}, {       \"id\": 1310527672737501186,       \"url\": \"https://twitter.com/PSEspresso/status/1310527672737501186\",       \"date\": \"2020-09-28 10:32:00+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/GUPfoY4Nfe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 700440504933203968,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/760408483657285632/0DzDUsM__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/700440504933203968/1470130482\",              \"username\": \"PSEspresso\",              \"name\": \"Pat Sim\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-18 22:03:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 21,              \"liked_tweets\": 39,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1310514191636279307,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1310514191636279307\",       \"date\": \"2020-09-28 09:38:26+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/fmtrgCj8Pszeitonline hat einen Teaser ge\u00e4ndert. Atomm\u00fcllendlager: 90 Regionen in Deutschland kommen f\u00fcr ein Endlager infrageDistanz: 2 Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/5NeioON3dy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134231,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111349       }}, {       \"id\": 1310514191426629633,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1310514191426629633\",       \"date\": \"2020-09-28 09:38:26+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/fmtrgCj8Pszeitonline hat eine Headline ge\u00e4ndert. Atomm\u00fcllendlager: 90 Regionen in Deutschland kommen f\u00fcr ein Endlager infrageDistanz: 4 Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/r4hcjwjGPd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134231,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111349       }}, {       \"id\": 1310499498981031938,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1310499498981031938\",       \"date\": \"2020-09-28 08:40:03+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/fmtrgCj8Pszeitonline hat eine Headline ge\u00e4ndert. Atomm\u00fcll-Endlager: 90 Regionen in Deutschland kommen f\u00fcr ein Endlager in FrageDistanz: 9 Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/6eN8MhO9JM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134231,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111349       }}, {       \"id\": 1310498847660158976,       \"url\": \"https://twitter.com/Kayde_Nuen/status/1310498847660158976\",       \"date\": \"2020-09-28 08:37:27+00:00\",       \"text\": \"cant wait to live in the DARK timeline, source: https://t.co/3iiXpEYZKk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 213859287,              \"url\": \"http://twitch.tv/kayde_nuen\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1257283193302024192/S6zn5cKj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/213859287/1540155121\",              \"username\": \"Kayde_Nuen\",              \"name\": \"Anh-Thu Cathy N.\",              \"description\": \"she/her - grad student, media and video game studies at University of Cologne / part-time \ud83c\udde6\ud83c\uddfa, full-time \ud83c\uddea\ud83c\uddfa / casual streamer / here privately \ud83c\udf38\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-09 23:48:22+00:00\",              \"location\": \"Cologne, Germany\",              \"followers\": 386,              \"friends\": 457,              \"tweets\": 7682,              \"liked_tweets\": 13535,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1171       }}, {       \"id\": 1310498507241865222,       \"url\": \"https://twitter.com/hstubner/status/1310498507241865222\",       \"date\": \"2020-09-28 08:36:06+00:00\",       \"text\": \"ZON: 90 Regionen in Deutschland kommen f\u00fcr ein Endlager in Frage - Das Atomm\u00fcll-Endlager wird nicht in Gorleben gebaut. Die Bundesgesellschaft f\u00fcr Endlagerung (@die_BGE) h\u00e4lt aber Regionen in fast allen Bundesl\u00e4ndern f\u00fcr geologisch geeignet https://t.co/nSL5eM6RKF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 48835612,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3687044414/25b8cdf91fb1342bfe9c5de92f1f61eb_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hstubner\",              \"name\": \"Heiko Stubner\",              \"description\": \"Seit mehr als 20 Jahren im Bereich Energiepolitik/ Erneuerbare Energien t\u00e4tig. Tweets stellen pers\u00f6nliche Meinung dar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-19 21:29:51+00:00\",              \"location\": \"Berlin - Br\u00fcssel\",              \"followers\": 3311,              \"friends\": 998,              \"tweets\": 181088,              \"liked_tweets\": 10129,              \"lists_member\": 111,              \"media_shared\": 679       }}, {       \"id\": 1310498256208777216,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1310498256208777216\",       \"date\": \"2020-09-28 08:35:06+00:00\",       \"text\": \"Atomm\u00fcll: 90 Regionen in Deutschland kommen f\u00fcr ein Endlager in FrageDas Atomm\u00fcll-Endlager wird nicht in Gorleben gebaut. Die Bundesgesellschaft f\u00fcr Endlagerung (BGE) h\u00e4lt aber Regionen in fast allen Bundesl\u00e4ndern f\u00fcr geologisch geeignet.https://t.co/IQoGEQj7QQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1310492944781193216,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1310492944781193216\",       \"date\": \"2020-09-28 08:14:00+00:00\",       \"text\": \"Atomm\u00fcll-Endlager: BGE benennt 90 Regionen als geologisch geeignet https://t.co/Z9N63wtKtK\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2339042,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206729,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7734       }}]"}