{"url": "https://www.zeit.de/wirtschaft/unternehmen/2020-06/toennies-coronavirus-infizierte-qurantaene-guetersloh-lockdown", "date": "2020-06-21T18:03:32+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Die Geduld ist aufgebraucht", "article": "Mehr als 1.300 Schlachthofbesch\u00e4ftigte sind mit dem Coronavirus infiziert. Der Druck auf T\u00f6nnies steigt. Hat das Unternehmen verstanden, dass sich etwas \u00e4ndern muss?\nKarl-Josef Laumanns Gesichtsz\u00fcge verraten selten, was er wirklich denkt oder f\u00fchlt. Entt\u00e4uschung?\nWut vielleicht? Er habe sich abgew\u00f6hnt, sich \u00fcber die Arbeitsbedingungen in der\nFleischindustrie zu \u00e4rgern, sagt Nordrhein-Westfalens Gesundheitsminister, als\ner vor die Presse tritt. \"Ich wei\u00df schon lange, wie\nsie sind\", f\u00fcgt er hinzu. Das gro\u00dfe Problem sei, \"dass eine Struktur geschaffen wurde, in der es keine Transparenz gibt\", beklagt der CDU-Politiker. \"Und wenn es keine Transparenz gibt, kann es auch kein Vertrauen geben.\" Es m\u00fcssten jetzt klare gesetzliche Regeln zur Verbesserung der Arbeitsbedingungen in der Branche her. Freiwillige L\u00f6sungen k\u00f6nne es nicht mehr geben.\nLaumann gilt schon l\u00e4nger als Kritiker der Fleischindustrie. Aber auch Ministerpr\u00e4sident Armin Laschet (CDU) forderte an diesem Nachmittag neue Regeln f\u00fcr die Betriebe. Beide waren ins nordrhein-westf\u00e4lische G\u00fctersloh gefahren, um mit dem dortigen Krisenstab \u00fcber den Corona-Ausbruch in einem Schlachthof des Fleischkonzerns T\u00f6nnies zu beraten. Am Standort Rheda-Wiedenbr\u00fcck sind\ninzwischen mehr als 1.300 Besch\u00e4ftigte positiv auf das Coronavirus getestet worden. Einen generellen\nLockdown im Kreis soll es vorerst weiter nicht geben, da es bisher \"keinen\nsignifikanten \u00dcbersprung\"\nin die allgemeine Bev\u00f6lkerung gibt, wie Laschet sagt. Doch der Druck auf\ndie Fleischindustrie nimmt zu und es deutet sich an, dass die Branche selbst in\nNordrhein-Westfalen immer mehr an politischer Unterst\u00fctzung verliert.\n\nKurz nach Bekanntwerden des Ausbruchs hatten Firmenvertreter\nund Kreisverwaltung noch Einigkeit demonstriert. Auf einer gemeinsamen Krisenpressekonferenz\nam vergangenen Mittwoch gab sich T\u00f6nnies zun\u00e4chst kleinlaut, versprach umf\u00e4ngliche\nKooperation und entschuldigte sich bei den Menschen in der Region. Landrat Sven-Georg Adenauer (CDU) verzichtete auf Schuldzuweisungen und verwies auf die\nwirtschaftliche Bedeutung des Unternehmens f\u00fcr die Region. Der Schlachtbetrieb\nsolle so schnell wie m\u00f6glich wieder aufgenommen werden, hie\u00df es.\nSp\u00e4testens\nseit diesem Wochenende scheint es mit der Harmonie zwischen Fleischindustrie und\nPolitik jedoch auch in G\u00fctersloh vorbei. Die versprochene Kooperation hatte\noffenbar ihre Grenzen, wie eine Pressekonferenz der Kreisverwaltung, diesmal ohne Vertreter\ndes Unternehmens, am Samstag zeigte. Das\nUnternehmen habe es nicht geschafft, den Beh\u00f6rden s\u00e4mtliche Wohnadressen der\nbei T\u00f6nnies Besch\u00e4ftigten auszuh\u00e4ndigen, kritisierte Landrat Adenauer. Mitarbeiter\nder Kreisverwaltung und des Arbeitsschutzes seien deshalb in der Nacht zum\nSamstag bei T\u00f6nnies gewesen und h\u00e4tten sich Zugang zu den Personaldaten\nverschafft. Der Leiter des Krisenstabs, Thomas Kuhlbusch, zeigte offen seine Ver\u00e4rgerung: \"Das Vertrauen, das wir in die Firma T\u00f6nnies setzen, ist gleich null\",\nsagte er. Deutlicher geht es kaum.\nWas folgte, war ein weiterer\ndenkw\u00fcrdiger Auftritt. Erstmals trat am Samstag \u00fcberraschend der Konzernchef selbst\nvor die Presse und wies die Vorw\u00fcrfe der Kreisverwaltung zur\u00fcck: Clemens T\u00f6nnies machte Datenschutzrichtlinien\nf\u00fcr die Probleme verantwortlich und verwies darauf, dass die Adressen nicht gespeichert werden d\u00fcrften. Das sei eine reine Schutzbehauptung,\nkritisierte der Datensch\u00fctzer Peter Schaar auf Twitter und verwies auf die Datenschutzgrundverordnung.\n\n\"Ich kann als Unternehmer und als jemand, dem es\nin erster Linie um die Menschen geht, nur in aller Form um Entschuldigung\nbitten\", sagte T\u00f6nnies und versicherte: \"Wir sind\ndie Ursache dieses Themas und stehen in voller Verantwortung.\" Er k\u00fcndigte\nan, das Unternehmen aus der Krise f\u00fchren zu wollen. \"Es ist\nnichts mehr so, wie es mal war\", sagte er. \"So werden wir nicht weitermachen. (\u2026) Wir\nwerden die Branche ver\u00e4ndern.\"\nGro\u00dfe Worte sind das. Doch hat das Unternehmen tats\u00e4chlich\nverstanden, dass sich etwas \u00e4ndern muss?\nWas T\u00f6nnies genau vorhat, sagte er nicht. Dabei sind die katastrophalen\nArbeits- und Unterkunftsbedingungen in der Fleischindustrie schon seit Jahren\nbekannt. Die Bundesregierung\nbeschloss nach Corona-Ausbr\u00fcchen in Schlachtbetrieben Anfang Mai erst k\u00fcrzlich\nein Arbeitsschutzprogramm f\u00fcr die Branche. Von 2021 an werden unter anderem\nWerkvertr\u00e4ge f\u00fcr Besch\u00e4ftigte von Schlachtbetrieben und Betrieben der\nFleischverarbeitung verboten. Denn \u00fcber diese Vertr\u00e4ge vergeben die Unternehmen\nbisher Auftr\u00e4ge an Subunternehmen meist aus Osteuropa, die wiederum ihre\nBesch\u00e4ftigten nahe den deutschen Standorten in Sammelunterk\u00fcnften unterbringen \u2013\nh\u00e4ufig unter sehr schlechten Bedingungen.\nKlar ist, Deutschlands\ngr\u00f6\u00dfter Schlachtbetrieb hat eine gewaltige Marktmacht und k\u00f6nnte vorangehen. Rund\n16.000 Besch\u00e4ftigte arbeiten f\u00fcr die weltweit aktive Unternehmensgruppe. 2019\nverzeichnete T\u00f6nnies eigenen Angaben zufolge einen Rekordumsatz von 7,3\nMilliarden Euro. Der Marktanteil bei Schweineschlachtungen liegt laut Branchenangaben\nbei rund 30 Prozent.\nEs ist jedoch zu bezweifeln, dass bei T\u00f6nnies pl\u00f6tzlich ein\ngrundlegender Sinneswandel eingetreten ist oder das Thema Arbeitsschutz k\u00fcnftig oberste Priorit\u00e4t hat. Die anfangs versprochene\nKooperation mit den Beh\u00f6rden sollte vor allem dem Ziel dienen, den\nSchlachtbetrieb so schnell wie m\u00f6glich wieder aufnehmen zu k\u00f6nnen. Zudem mutma\u00dfte das Unternehmen, dass osteurop\u00e4ische Arbeitskr\u00e4fte das Virus aus dem\nHeimaturlaub mitgebracht haben k\u00f6nnten. Die Situation in den Unterk\u00fcnften k\u00f6nne nicht der alleinige\nGrund f\u00fcr die Gr\u00f6\u00dfe des Ausbruchs sein, hie\u00df es. Ehrliche Einsicht klingt\nanders.\nClemens\nT\u00f6nnies d\u00fcrfte es zudem darum gehen, einen unternehmensinternen Machtkampf mit\nseinem Neffen Robert T\u00f6nnies zu gewinnen und St\u00e4rke zu zeigen. Der\nMitinhaber des Schlachtbetriebs forderte wegen des Ausbruchs in einem pers\u00f6nlichen\nBrief den R\u00fccktritt seines Onkels aus der Gesch\u00e4ftsleitung. Er wirft der\nGesch\u00e4ftsleitung und dem Beirat des Konzerns unverantwortliches Handeln sowie\ndie Gef\u00e4hrdung des Unternehmens und der Bev\u00f6lkerung vor. \"Dass gerade in\nSchlachtbetrieben die Infektionszahlen weit \u00fcberdurchschnittlich hoch sind, ist\nganz sicher auch dem System der Werkvertr\u00e4ge geschuldet\", schrieb er. Wie sein Onkel Clemens T\u00f6nnies h\u00e4lt der\n42-j\u00e4hrige Robert T\u00f6nnies, Sohn des verstorbenen Firmengr\u00fcnders Bernd T\u00f6nnies,\n50 Prozent an dem Unternehmen.\nUnterdessen hat auch die Bundesregierung nochmals den Druck auf\ndie Fleischindustrie erh\u00f6ht. \"Wir wollen die Kontrollen weiter\nversch\u00e4rfen, noch bevor das neue Gesetz zur Arbeitssicherheit in der\nFleischindustrie da ist\", sagte Bundesarbeitsminister Hubertus Heil (SPD) den Zeitungen des RedaktionsNetzwerks\nDeutschland. Bundeswirtschaftsminister Peter Altmaier (CDU) forderte im\nDeutschlandfunk, \"Verantwortliche zur Rechenschaft\" zu ziehen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1276226929750953986,       \"url\": \"https://twitter.com/gewue1/status/1276226929750953986\",       \"date\": \"2020-06-25 18:53:05+00:00\",       \"text\": \"#ToenniesSkandalDie Geduld ist aufgebrauchtMehr als 1.300 Schlachthofbesch\u00e4ftigte sind mit dem Coronavirus infiziert. Der Druck auf #ToenniesGate steigt. Hat das Unternehmen verstanden, dass sich etwas \u00e4ndern muss? https://t.co/clRxIRPDa9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2851622763,              \"url\": \"http://www.instagram.com/earl_of_cruise/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1230635147436924929/EuPkYc6d_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2851622763/1616930806\",              \"username\": \"gewue1\",              \"name\": \"Bernd Angemampft #BlackLivesMatter\",              \"description\": \"Respect has to be earned!Its not coming with any stationRacism begins with an arrogant attitudeHistoriker,Antifaschist,Europ\u00e4er,Journalist,Autor,Blogger\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-30 17:02:28+00:00\",              \"location\": \"Dortmund, Deutschland\",              \"followers\": 548,              \"friends\": 1704,              \"tweets\": 35313,              \"liked_tweets\": 74829,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1105       }}, {       \"id\": 1276156641931640832,       \"url\": \"https://twitter.com/EWilhelmsburg/status/1276156641931640832\",       \"date\": \"2020-06-25 14:13:47+00:00\",       \"text\": \"Clemens T\u00f6nnies machte Datenschutzrichtlinien f\u00fcr die Probleme verantwortlich &amp; verwies darauf, dass Adressen nicht gespeichert werden d\u00fcrften.Das sei eine reine Schutzbehauptung, kritisierte der Datensch\u00fctzer Peter Schaarhttps://t.co/sqgze5d6SN#Fleischindustrie #toennies https://t.co/7CTZa676NW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1243521802430808067,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1243524617018507270/V9XNR0Qs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1243521802430808067/1585495324\",              \"username\": \"EWilhelmsburg\",              \"name\": \"Eva_#EvacuateAllCamps_\ud83d\ude37\",              \"description\": \"Natural born Hippie - Climate Activist i. Lockdown - Mother - Grandmother - Guardian of Gaya - Spiritual Punk - #TRIPSWaiver\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-27 12:57:17+00:00\",              \"location\": \"Nordheide\",              \"followers\": 160,              \"friends\": 262,              \"tweets\": 3118,              \"liked_tweets\": 14464,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 355       }}, {       \"id\": 1276110950425395201,       \"url\": \"https://twitter.com/MissMojo/status/1276110950425395201\",       \"date\": \"2020-06-25 11:12:14+00:00\",       \"text\": \"Das gro\u00dfe Problem sei, dass eine Struktur geschaffen wurde, in der es keine Transparenz gibt, beklagt der CDU-Politiker. Und wenn es keine Transparenz gibt, kann es auch kein Vertrauen geben.CDU jetzt auf einmal doch Pro Lobby-Offenlegung? https://t.co/N7H91kB6V6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2411220445,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/448808769841938433/HKjfUFcp_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2411220445/1396274185\",              \"username\": \"MissMojo\",              \"name\": \"Schnapspraline\",              \"description\": \"Alles was mir im B\u00fcro so einf\u00e4llt. Linkskonsequent. Spagat zwischen meiner und ihrer Welt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-25 15:53:09+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 90,              \"friends\": 275,              \"tweets\": 3909,              \"liked_tweets\": 5728,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 364       }}, {       \"id\": 1276075023908962304,       \"url\": \"https://twitter.com/eidosconsult/status/1276075023908962304\",       \"date\": \"2020-06-25 08:49:28+00:00\",       \"text\": \"Die Geduld ist aufgebraucht https://t.co/xgtq1X7Xpc via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 595850286,              \"url\": \"https://www.linkedin.com/in/michael-ziegler-87a9597/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/981103933006458880/9tJFMc5U_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/595850286/1612910312\",              \"username\": \"eidosconsult\",              \"name\": \"Michael Ziegler\",              \"description\": \"father - traveller - engineer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-05-31 19:43:07+00:00\",              \"location\": \"Tegucigalpa - Santa Rosa\",              \"followers\": 86,              \"friends\": 358,              \"tweets\": 133,              \"liked_tweets\": 113,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1276045835193790464,       \"url\": \"https://twitter.com/irgendeinervon/status/1276045835193790464\",       \"date\": \"2020-06-25 06:53:29+00:00\",       \"text\": \"! https://t.co/1kac8JXRbh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 749263942942396416,              \"url\": \"http://www.strom-wechseln.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1228287309503660032/nCaIwneG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/749263942942396416/1581681663\",              \"username\": \"irgendeinervon\",              \"name\": \"Was gibts Neues?\",              \"description\": \"Alle sind Irre; aber wer seinen Wahn zu analysieren versteht, wird Philosoph genannt. (Ambrose Bierce)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-02 15:30:19+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 565,              \"friends\": 4973,              \"tweets\": 557299,              \"liked_tweets\": 664,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2414       }}, {       \"id\": 1276040164356349952,       \"url\": \"https://twitter.com/romy_stern/status/1276040164356349952\",       \"date\": \"2020-06-25 06:30:57+00:00\",       \"text\": \"Die Geduld ist aufgebraucht https://t.co/hAIttLIPrK via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 905814234751266816,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"romy_stern\",              \"name\": \"Romy Stern\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-07 15:25:17+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 9,              \"tweets\": 3033,              \"liked_tweets\": 6,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 944       }}, {       \"id\": 1276025378499432455,       \"url\": \"https://twitter.com/CapulDeno/status/1276025378499432455\",       \"date\": \"2020-06-25 05:32:12+00:00\",       \"text\": \"Das T\u00f6nnies sich als Ghoul von Leichen ern\u00e4hrt war zu erwarten.Die Union hatte Jahrzehnte die Gelegenheit Mensch- und Tierwohl zu verbessern und verschleisst lieber eine korrupte Ministerin nach der Anderen.https://t.co/YEBfrDhMnG\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1539329366,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/710126586482331648/Mp4zQVb0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1539329366/1490179912\",              \"username\": \"CapulDeno\",              \"name\": \"deno capul\",              \"description\": \"\ud83c\uddea\ud83c\uddfa No Nation, no Borders, No Religion Posting Politics and whats on my mind. Multilingual Account, mostly english&german. #FBPE #FBPAntifa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-22 19:10:43+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Europe\",              \"followers\": 622,              \"friends\": 621,              \"tweets\": 14580,              \"liked_tweets\": 29958,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 97       }}, {       \"id\": 1276015709357838342,       \"url\": \"https://twitter.com/Savetheanimal14/status/1276015709357838342\",       \"date\": \"2020-06-25 04:53:46+00:00\",       \"text\": \"Die Geduld ist aufgebraucht https://t.co/EyouEJAzNU via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 817764446,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/474608002192769025/yQTTOqCm_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/817764446/1575376558\",              \"username\": \"Savetheanimal14\",              \"name\": \"Save the animals\",              \"description\": \"If not now, when?rIf not you, who?rrEvery voice counts!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-09-11 16:43:18+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln/Germany\",              \"followers\": 5102,              \"friends\": 4876,              \"tweets\": 56560,              \"liked_tweets\": 54830,              \"lists_member\": 71,              \"media_shared\": 648       }}, {       \"id\": 1275901974530142213,       \"url\": \"https://twitter.com/bley_jennifer/status/1275901974530142213\",       \"date\": \"2020-06-24 21:21:50+00:00\",       \"text\": \"Die Geduld ist aufgebraucht https://t.co/diQEqPlH9x via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2861448911,              \"url\": \"http://www.amazon.de/-/e/B0095ZQOL0\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/533000676540809217/pGxIlBsM_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2861448911/1415137521\",              \"username\": \"bley_jennifer\",              \"name\": \"Jennifer Bley\",              \"description\": \"Autor, Maler, Cartoonist, Natur- und Tierliebhaber sagt: Keine noch so sch\u00f6ne Landschaft kann \u00fcber den Charakter ihrer Bewohner hinwegt\u00e4uschen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-11-04 21:17:42+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 931,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 42392,              \"liked_tweets\": 36870,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 61       }}, {       \"id\": 1275876053463052288,       \"url\": \"https://twitter.com/deLinhuberin/status/1275876053463052288\",       \"date\": \"2020-06-24 19:38:50+00:00\",       \"text\": \"Welche wirtschaftliche Bedeutung, wer profitiert da? Die Niedrigstl\u00f6hner aus Osteuropa? Die M\u00e4ster, die an einem Schlachttier 10,- \u20ac verdienen?Ach ich vergass - #schalke04!https://t.co/qioIyV71ZB https://t.co/HeL1ceFyUV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1869070957,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375041538460418050/FocvF3Kt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1869070957/1603452612\",              \"username\": \"deLinhuberin\",              \"name\": \"Marion Linhuber\",              \"description\": \"@DevsForFuture#ScientistsForFuture#FridaysForFuture born at 322 ppm\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-15 20:07:09+00:00\",              \"location\": \"+1,7\u00b0 - das reicht - STOPP!\",              \"followers\": 519,              \"friends\": 961,              \"tweets\": 10555,              \"liked_tweets\": 8180,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 444       }}, {       \"id\": 1275873631055351810,       \"url\": \"https://twitter.com/Tomjoley/status/1275873631055351810\",       \"date\": \"2020-06-24 19:29:12+00:00\",       \"text\": \"Die Geduld ist aufgebraucht https://t.co/clbXqDemJt via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 122302763,              \"url\": \"http://www.Thomas-Leyendecker.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/749897760/fruehling_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/122302763/1415554407\",              \"username\": \"Tomjoley\",              \"name\": \"Thomas Leyendecker\",              \"description\": \"Besuchen sie mich auf meiner Homepage oder  auf meinem Blog. thomasleyendecker.wordpress.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-12 07:41:01+00:00\",              \"location\": \"Kreis Aachen\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 45,              \"tweets\": 2001,              \"liked_tweets\": 93,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 346       }}, {       \"id\": 1275421584405213186,       \"url\": \"https://twitter.com/SilvioSiefke/status/1275421584405213186\",       \"date\": \"2020-06-23 13:32:56+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/YzkwJzhFKM @zeitonline Die Emp\u00f6rung der politischen Elite grenzt an Zynismus. Die Zust\u00e4nde sind seit Jahren bekannt und es wurde kein Finger ger\u00fchrt etwas zu \u00e4ndern! Wer sitzt in der Regierung? Achja die @CDU, aber Law &amp; Order eben nicht f\u00fcr T\u00f6nnies &amp; Co. \ud83d\udc4e\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2183010668,              \"url\": \"https://silviosiefke.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316828110436827137/7b3UMMLJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2183010668/1602790870\",              \"username\": \"SilvioSiefke\",              \"name\": \"Silvio Siefke\",              \"description\": \"I am impelled not to squeak like a grateful and frightened mouse but to roar ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-08 21:18:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2311,              \"friends\": 2212,              \"tweets\": 31909,              \"liked_tweets\": 73356,              \"lists_member\": 53,              \"media_shared\": 5449       }}, {       \"id\": 1275320314826756097,       \"url\": \"https://twitter.com/Aufstehen_Club/status/1275320314826756097\",       \"date\": \"2020-06-23 06:50:32+00:00\",       \"text\": \"#T\u00f6nnies An welche Partei k\u00f6nnte sich Karl-Josef Laumann wenden? In welcher Partei ist die Bundesministerin f\u00fcr Ern\u00e4hrung, Landwirtschaft &amp; Verbraucherschutz? https://t.co/zzGf2XLh8Z Wie bekommt #CDU Politiker Laumann Kontakt zur Partei von Frau #Kl\u00f6ckner? Fragen \u00fcber Fragen!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3469377676,              \"url\": \"https://refind.com/Aufstehen_Club\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1300769456243838977/NYVt2Etr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3469377676/1540027794\",              \"username\": \"Aufstehen_Club\",              \"name\": \"Aufstehen #Antifa Nachrichten\",              \"description\": \"Von der Parteienherrschaft hin zur #B\u00fcrgerdemokratie: Wir m\u00fcssen #aufstehen, um dieses Land zu ver\u00e4ndern.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-28 14:26:48+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 1380,              \"friends\": 2819,              \"tweets\": 37927,              \"liked_tweets\": 59154,              \"lists_member\": 74,              \"media_shared\": 951       }}, {       \"id\": 1275298113889210369,       \"url\": \"https://twitter.com/PKellinghusen/status/1275298113889210369\",       \"date\": \"2020-06-23 05:22:18+00:00\",       \"text\": \"Deutscher Fleisch-Tycoon #T\u00f6nnies scheinheilig: Die Geduld ist aufgebraucht. - 2019 verzeichnete T\u00f6nnies einenxa0#Rekordumsatz von 7,3 Milliarden Euro. Der #Marktanteil bei Schweineschlachtungen liegtxa0bei rund 30 Prozent.https://t.co/WRU55g5Xwq\u00fcber @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247120402536677377,              \"url\": \"https://twitter.com/twittpiet/status/1372655169347977216?s=09\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1247141997774856192/iLwikp8Y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1247120402536677377/1592582768\",              \"username\": \"PKellinghusen\",              \"name\": \"Hopfen&Malz - GG erhalts \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\u25fd\",              \"description\": \"Hoffnungstr\u00e4ger\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-06 11:15:20+00:00\",              \"location\": \"Bayern - Frankreich\",              \"followers\": 91,              \"friends\": 290,              \"tweets\": 4982,              \"liked_tweets\": 209,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 199       }}, {       \"id\": 1275060771299475460,       \"url\": \"https://twitter.com/StineEckert/status/1275060771299475460\",       \"date\": \"2020-06-22 13:39:12+00:00\",       \"text\": \"Dabei sind die katastrophalen Arbeits- und Unterkunftsbedingungen in der Fleischindustrie schon seit Jahren bekannt. Noch ein Grund mehr, kein Fleisch zu essen.  https://t.co/f3ZhVIkb7H #meatlessmonday #toennies #Fleischindustrie #COVID19\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 88436629,              \"url\": \"http://www.stineeckert.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1260910712563662852/tVqMeoBp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/88436629/1598455164\",              \"username\": \"StineEckert\",              \"name\": \"Stine Eckert, Ph.D.\",              \"description\": \"Ph.D., Associate Professor at Wayne State University @wsu_com researching journalism, media, gender & minorities. she/her\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-08 15:08:08+00:00\",              \"location\": \"Michigan, USA\",              \"followers\": 2596,              \"friends\": 2582,              \"tweets\": 28683,              \"liked_tweets\": 23240,              \"lists_member\": 139,              \"media_shared\": 2099       }}, {       \"id\": 1275043280762396673,       \"url\": \"https://twitter.com/NastaranNawras/status/1275043280762396673\",       \"date\": \"2020-06-22 12:29:41+00:00\",       \"text\": \"Mehr als 1.300 Schlachthofbesch\u00e4ftigte sind mit dem Coronavirus infiziert. Der Druck auf T\u00f6nnies steigt. Hat das Unternehmen verstanden, dass sich etwas \u00e4ndern muss?https://t.co/OHh0hZtDfS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 881957318077927426,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1247978939001126913/W5A9L8rx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/881957318077927426/1615835532\",              \"username\": \"NastaranNawras\",              \"name\": \"Nastaran Nawras\",              \"description\": \"Journalist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-03 19:26:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 229,              \"friends\": 215,              \"tweets\": 1293,              \"liked_tweets\": 1056,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 76       }}, {       \"id\": 1275031643980529664,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1275031643980529664\",       \"date\": \"2020-06-22 11:43:27+00:00\",       \"text\": \"Mehr als 1.300 Schlachthofbesch\u00e4ftigte sind mit dem #Coronavirus infiziert. Der Druck auf #T\u00f6nnies steigt. Hat das Unternehmen verstanden, dass sich etwas \u00e4ndern muss? https://t.co/lIyKumuXlN https://t.co/Edl2HUEKuO\",       \"replies\": 14,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 35,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2339042,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206729,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7734       }}, {       \"id\": 1275000483694903297,       \"url\": \"https://twitter.com/rimprimertinge1/status/1275000483694903297\",       \"date\": \"2020-06-22 09:39:38+00:00\",       \"text\": \"Die Geduld ist aufgebraucht https://t.co/UXhzVRsG09 via @zeitonline f\u00fcr herrn laschet siehts nicht gut aus..gellll???\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1264568699224293377,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"rimprimertinge1\",              \"name\": \"rimprimertinger\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-24 14:47:39+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 9,              \"tweets\": 1946,              \"liked_tweets\": 31,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1274993401382002690,       \"url\": \"https://twitter.com/egghat/status/1274993401382002690\",       \"date\": \"2020-06-22 09:11:29+00:00\",       \"text\": \"ZEIT ONLINE: Die Geduld ist aufgebraucht\u201eMehr als 1.300 Schlachthofbesch\u00e4ftigte sind mit dem Coronavirus infiziert. Der Druck auf T\u00f6nnies steigt. Hat das Unternehmen verstanden, dass sich etwas \u00e4ndern muss?\u201c https://t.co/2S5Qv9oWNE\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 773940,              \"url\": \"http://www.diewunderbareweltderwirtschaft.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1103214862300254208/IzGnpzMP_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"egghat\",              \"name\": \"egghat \u00af_(\u30c4)_/\u00af\",              \"description\": \"Econblogger, Podcaster (@mikrooekonomen). Keynesianischer Kompagnon. Zwitschert sich hier einen privat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-02-15 15:36:16+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 6037,              \"friends\": 3875,              \"tweets\": 179823,              \"liked_tweets\": 19332,              \"lists_member\": 417,              \"media_shared\": 14880       }}, {       \"id\": 1274970829378465792,       \"url\": \"https://twitter.com/rst_fn0rd/status/1274970829378465792\",       \"date\": \"2020-06-22 07:41:48+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/7lIB60KaS0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1893319458,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1362644207828144131/HgE5Ryds_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1893319458/1556121053\",              \"username\": \"rst_fn0rd\",              \"name\": \"Mark Lane\",              \"description\": \"\u2620Housemeister Bundeskadseramt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-22 11:04:18+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1069,              \"friends\": 990,              \"tweets\": 15057,              \"liked_tweets\": 31560,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1908       }}, {       \"id\": 1274968997709086722,       \"url\": \"https://twitter.com/Tinadebock/status/1274968997709086722\",       \"date\": \"2020-06-22 07:34:31+00:00\",       \"text\": \"Lockdown nach Infektionen in Fleischfabrik denkbar https://t.co/rJ0SmD6FwN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 222865694,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1307616132656959489/ZOuHyw4j_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/222865694/1600594955\",              \"username\": \"Tinadebock\",              \"name\": \"tina de bock\",              \"description\": \"Ik houd van dieren  ook van mensen,rklassieke muziek en art nouveau c.q. deco en van het leven.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-12-04 17:52:50+00:00\",              \"location\": \"Nederland\",              \"followers\": 635,              \"friends\": 562,              \"tweets\": 60378,              \"liked_tweets\": 33105,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 425       }}, {       \"id\": 1274785655273525254,       \"url\": \"https://twitter.com/zx128k1/status/1274785655273525254\",       \"date\": \"2020-06-21 19:25:59+00:00\",       \"text\": \"@EdgarBlamm @bhoyhood67 @ellen_coyle https://t.co/8Tz90FN5Vn\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 220044280,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1337345321131778048/fxQPkFZ2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/220044280/1607205619\",              \"username\": \"zx128k1\",              \"name\": \"zx128k+\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-26 16:31:17+00:00\",              \"location\": \"Bremen\",              \"followers\": 349,              \"friends\": 1516,              \"tweets\": 2152,              \"liked_tweets\": 1822,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 198       }}, {       \"id\": 1274772812922839043,       \"url\": \"https://twitter.com/veganinfo_blog/status/1274772812922839043\",       \"date\": \"2020-06-21 18:34:57+00:00\",       \"text\": \"Der Druck auf die Fleischindustrie nimmt zu und es deutet sich an, dass die Branche selbst in Nordrhein-Westfalen immer mehr an politischer Unterst\u00fctzung verliert. https://t.co/HhYsEOPCHl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1090014698068738048,              \"url\": \"https://veganinfo.blog/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1100987808385286145/TQDjuapq_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1090014698068738048/1551331393\",              \"username\": \"veganinfo_blog\",              \"name\": \"VEGAN INFO\",              \"description\": \"Aktuelle Nachrichten und Hintergrundinformationen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-28 22:32:10+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 706,              \"friends\": 220,              \"tweets\": 2833,              \"liked_tweets\": 297,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 108       }}, {       \"id\": 1274766566089994247,       \"url\": \"https://twitter.com/Jens_ot/status/1274766566089994247\",       \"date\": \"2020-06-21 18:10:08+00:00\",       \"text\": \"Der #Laschet hat nicht mal NRW im Griff und will Kanzler werden? \ud83d\ude48\u201eMehr als 1.300 Schlachthofbesch\u00e4ftigte sind mit dem #Coronavirus infiziert.\u201c Tendenz: steigend! #Lockerungen   https://t.co/8l4DWlwyJD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 149221585,              \"url\": \"https://de.wikipedia.org/wiki/Elemente_und_Urspr\u00fcnge_totaler_Herrschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/994482789826334720/T8TBfgkd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/149221585/1485100060\",              \"username\": \"Jens_ot\",              \"name\": \"ot\",              \"description\": \"Kieler Sprotte - politics, Hannah Arendt, education, wikipedia, werder. Views are mine but we can share them.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-28 18:49:01+00:00\",              \"location\": \"\u20acpa\",              \"followers\": 275,              \"friends\": 956,              \"tweets\": 11862,              \"liked_tweets\": 7704,              \"lists_member\": 33,              \"media_shared\": 1050       }}, {       \"id\": 1274759532523241473,       \"url\": \"https://twitter.com/rimprimertinge1/status/1274759532523241473\",       \"date\": \"2020-06-21 17:42:11+00:00\",       \"text\": \"Die Geduld ist aufgebraucht https://t.co/UXhzVRsG09 via @zeitonline gesindel mit unterst\u00fctzung der politik\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1264568699224293377,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"rimprimertinge1\",              \"name\": \"rimprimertinger\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-24 14:47:39+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 9,              \"tweets\": 1946,              \"liked_tweets\": 31,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1274754572691652609,       \"url\": \"https://twitter.com/ParentsmagazinH/status/1274754572691652609\",       \"date\": \"2020-06-21 17:22:28+00:00\",       \"text\": \"Die Geduld ist aufgebraucht -mehr als 1.300 Schlachthofbesch\u00e4ftigte sind mit dem Coronavirus infiziert. Der Druck auf T\u00f6nnies steigt. Hat das Unternehmen verstanden, dass sich etwas \u00e4ndern muss?https://t.co/wdMmJCZMsq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1195360187974062080,              \"url\": \"http://www.parentsmagazin-hamburg.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221898691549765632/TIvl7BuS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1195360187974062080/1608922130\",              \"username\": \"ParentsmagazinH\",              \"name\": \"Parentsmagazin-Hamburg\",              \"description\": \"Onlinemagazin mit \u00fcber 20 Millionen Usern, das \u00fcber Bildung und Politik recherchiert und informiert.Youtube: Parentsmagazin-HamburgInstagram: parentsmagazinh\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-15 15:18:00+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 148,              \"friends\": 291,              \"tweets\": 14742,              \"liked_tweets\": 59,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 6270       }}, {       \"id\": 1274740021816438784,       \"url\": \"https://twitter.com/rkeuper/status/1274740021816438784\",       \"date\": \"2020-06-21 16:24:39+00:00\",       \"text\": \"Die Geduld ist aufgebraucht https://t.co/usQj0xrAqB via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 290643086,              \"url\": \"http://econlittera.bankstil.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/550741947388686336/kltgfz2w_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/290643086/1440013823\",              \"username\": \"rkeuper\",              \"name\": \"Ralf Keuper\",              \"description\": \"Tweets \u00fcber Wirtschaft, Banking, Wissenschaft, Medien, Technologie, Design und Kunst / Research\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-30 16:52:14+00:00\",              \"location\": \"Harsewinkel - Impressum: \",              \"followers\": 4166,              \"friends\": 2932,              \"tweets\": 53654,              \"liked_tweets\": 2434,              \"lists_member\": 148,              \"media_shared\": 956       }}, {       \"id\": 1274739557456543745,       \"url\": \"https://twitter.com/Westfalenlob/status/1274739557456543745\",       \"date\": \"2020-06-21 16:22:48+00:00\",       \"text\": \"Die Geduld ist aufgebraucht https://t.co/dvM8k7q6Lj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 300764344,              \"url\": \"http://westfalenlob.bankstil.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1241308099098685445/om6QNyso_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/300764344/1511104635\",              \"username\": \"Westfalenlob\",              \"name\": \"Westfalenlob\",              \"description\": \"Tweets aus und \u00fcber #Westfalen/#Westphalia. Themen sind Wirtschaft, Kunst/Kultur, Geschichte und Wissenschaft\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-18 09:51:26+00:00\",              \"location\": \"Harsewinkel / Westfalen\",              \"followers\": 1939,              \"friends\": 1407,              \"tweets\": 40847,              \"liked_tweets\": 2242,              \"lists_member\": 64,              \"media_shared\": 420       }}, {       \"id\": 1274735325051588608,       \"url\": \"https://twitter.com/Fred_S_at/status/1274735325051588608\",       \"date\": \"2020-06-21 16:05:59+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/wpbbpIqY0Z\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 968081170817744896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1086993854019092486/viYJ383k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/968081170817744896/1547994023\",              \"username\": \"Fred_S_at\",              \"name\": \"Fred_S\",              \"description\": \"#ambivalent #liberal #sozial #politik #ethik #religion #astrophysik #pluralit\u00e4t #laissez_faire #Libert\u00e9 #\u00c9galit\u00e9 #Fraternit\u00e9   \ud83e\udd13\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-26 11:11:51+00:00\",              \"location\": \"\u00d6sterreich\",              \"followers\": 109,              \"friends\": 720,              \"tweets\": 28100,              \"liked_tweets\": 23139,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 218       }}, {       \"id\": 1274735097623781378,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1274735097623781378\",       \"date\": \"2020-06-21 16:05:05+00:00\",       \"text\": \"T\u00f6nnies: Die Geduld ist aufgebrauchtMehr als 1.300 Schlachthofbesch\u00e4ftigte sind mit dem Coronavirus infiziert. Der Druck auf T\u00f6nnies steigt. Hat das Unternehmen verstanden, dass sich etwas \u00e4ndern muss?https://t.co/MIduAviI7e\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}]"}