{"url": "https://www.compact-online.de/hiobsbotschaften-machen-gesellschaft-krank-hamburger-aerzte-chef-und-virologe-streeck-melden-sich-zu-wort/", "date": "2020-09-14T17:58:32+02:00", "source": "compact-online.de", "label": "fake", "header": "\u201eHiobsbotschaften machen Gesellschaft krank\u201c \u2013 Hamburger \u00c4rzte-Chef und Virologe Streeck melden sich zu Wort\t\t\t", "article": "Das SARS-CoV2-Virus war wohl nie so gef\u00e4hrlich, wie behauptet wurde \u2013 und nun scheint ihm vollends die Puste auszugehen. Trotz wieder steigender Infektionszahlen bleibt n\u00e4mlich die Zahl der Corona-Intensivpatienten auf einem nur sehr geringen Niveau. Der Virologe Hendrik Streeck mahnte deshalb nun an, bei der Bewertung der Gesamtsituation nicht nur auf die reinen Infektionszahlen zu schauen \u2013 er ist nicht der einzige, der zu mehr Besonnenheit im Umgang mit dem Virus aufruft. Lesen Sie jetzt in unserem Sonderheft Corona: Was uns der Staat verschweigt die Fakten, die andere unterdr\u00fccken.\n \u201eIch pl\u00e4diere f\u00fcr einen Strategiewechsel\u201c \u2013 mit diesen deutlichen Worten positionierte sich nun der Bonner Virologe Hendrik Streeck. Die Zahl der Neuinfektionen sei zwar insgesamt noch als \u201esignifikant\u201c zu bezeichnen, gleichzeitig registriere man aber \u201ekaum einen Anstieg der Todeszahlen.\u201c Das sei ein Zeichen daf\u00fcr, \u201edass wir umdenken m\u00fcssen.\u201c\nAn die Stelle der Betrachtung der reinen Infektionszahlen m\u00fcssten nun andere Parameter treten, so die \u201estation\u00e4re Belegung, intensivmedizinische Belegung und die Anzahl der Tests, die es braucht, einen Corona-positiven Menschen zu finden.\u201c Daf\u00fcr sollte man auf \u201eLandkreis- und Bundesebene eine Ampel einf\u00fchren, die klar und leicht verst\u00e4ndlich den B\u00fcrgern signalisiert, wie sich das Infektionsgeschehen verh\u00e4lt.\u201c\n\u201eWir k\u00f6nnen das Leben nicht pausieren lassen\u201c\nWeiter betonte Streeck: \u201eWir k\u00f6nnen das Leben ja nicht pausieren lassen. Es ist wichtig, darauf hinzuweisen, dass niemand \u2013 kein Politiker, kein Virologe, kein Epidemiologe \u2013 den einen richtigen Weg im Umgang mit der Pandemie kennt.\u201c Das h\u00f6rt sich fast an wie ein Seitenhieb gegen Christian Drosten, den Haus- und Hof-Virologen der Bundesregierung, der weiterhin nicht m\u00fcde wird, gr\u00e4ssliche apokalyptische Corona-Szenarien an die Wand zu malen.\nErst im August raunte Drosten in einem Gastbeitrag f\u00fcr die Zeit noch davon, dass Deutschland Gefahr laufe, seinen bisher erzielten \u201eErfolg zu verspielen\u201c und stellte die rhetorische Frage: \u201eWann werden wir konsequent unsere Maske tragen, und zwar auch auf der Nase, nicht nur darunter?\u201c Au\u00dferdem raunte der Charit\u00e9-Virologe davon, dass \u201edie zweite Welle eine ganz andere Dynamik haben wird\u201c, da sich diese \u201eaus der Bev\u00f6lkerung heraus verbreiten wird\u201c.\n\u00c4rzte erleben schon seit April ein anderes Szenario\nBei der Verbreitung apokalyptischer Szenarien l\u00e4sst sich Drosten allerdings von niemandem \u00fcberbieten, man erinnere sich nur an die 278.000 Corona-Toten, die Drosten noch im Fr\u00fchjahr prophezeite. Man sollte seine Aussagen deshalb mit der gebotenen Vorsicht genie\u00dfen.\nDer renommierte Mainzer Epidemiologe Sucharit Bhakdi hat gemeinsam mit der Biologin Karina Rei\u00df von der Universit\u00e4t Kiel ein Buch vorgelegt, in dem diverse Legenden rund um das Coronavirus regelrecht in der Luft zerpfl\u00fcckt werden. Lesen Sie nach, wie gef\u00e4hrlich das Virus aus der Sicht eines weltweit renommierten Virologen, der auch als Fachmann auf dem Gebiet des Bioterrorismus gilt, wirklich ist. Bhakdi liefert mit seiner Ver\u00f6ffentlichung eine klare Absage an jede Panikmache und zahlreiche Daten und Fakten zu der Infektionskrankheit, die die Welt ver\u00e4nderte. HIER bestellen oder zum Bestellen einfach auf das Cover klicken!\nAuch andere Fachleute warnen mittlerweile vor einer endlosen Fortsetzung der Corona-Beschr\u00e4nkungen. So fordert auch Walter Plassmann, der Vorstandsvorsitzende der Kassen\u00e4rztlichen Vereinigung Hamburg (KVHH), einen anderen Umgang mit der Viruserkrankung ein. Im Hamburger Abendblatt kritisierte er, dass die Diskussion von Medizinern bestimmt werde, in deren Berufsalltag das \u201ewirklich wahre Leben\u201c nicht vorkomme. Weiter \u00e4u\u00dferte er: \u201eDas kennen aber die \u00c4rztinnen und \u00c4rzte, die in ihren Praxen und im Arztruf Hamburg allt\u00e4glich mit dem Menschen in seiner Ganzheitlichkeit konfrontiert sind. Und diesen \u00c4rzten ist schon im April aufgefallen, dass es eine Diskrepanz gibt zwischen der politisch-medialen Aufgeregtheit und dem, was sie erleben.\u201c\nKrankheit verl\u00e4uft bis auf \u201ewenige Extremf\u00e4lle\u201c mild\nDer KVHH-Chef findet es bezeichnend, dass insbesondere \u00c4rzte in der Corona-Debatte zur M\u00e4\u00dfigung aufriefen. Wenig hilfreich seien indes \u00c4u\u00dferungen von Politikern wie Markus S\u00f6der (CSU), der zuletzt von einer \u201eCorona-Schockwelle\u201c sprach. Mit Blick auf den CSU-Chef \u00e4u\u00dferte Plassmann: \u201eWer die Gesellschaft mit immer neuen Hiobsbotschaften auf immer h\u00f6here B\u00e4ume treibt, der macht die Gesellschaft krank.\u201c\nTats\u00e4chlich verlaufe die Krankheit n\u00e4mlich bis auf \u201eextrem wenige Einzelf\u00e4lle\u201c mild oder sogar g\u00e4nzlich symptomfrei. Zwar seien Schutzma\u00dfnahmen sinnvoll, dennoch sei Corona \u201ekein Killervirus , das uns zwingt, im aseptischen Panikraum zu zittern, bis der Spuk vorbei ist.\u201c Es sei \u201eh\u00f6chste Zeit, dass wir eine realistische Einsch\u00e4tzung zur Pandemie bekommen.\u201c\nLesen Sie in unserem COMPACT-Aktuell Corona: Was uns der Staat verschweigt die Fakten, die Sie woanders nicht bekommen!", "twitter-history": "[{       \"id\": 1308056306285248513,       \"url\": \"https://twitter.com/ComedianFactory/status/1308056306285248513\",       \"date\": \"2020-09-21 14:51:40+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/tTDrjO0QHl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 715089415660576768,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ComedianFactory\",              \"name\": \"ComedianFactory\",              \"description\": \"Alles Videos, Artikel, Berichte etc., die hier gepostet werden, stellen nicht meine pers\u00f6nliche Meinung, sondern die der Anderen dar! Berufung auf EU-Menschenre\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-30 08:12:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 49,              \"friends\": 54,              \"tweets\": 40576,              \"liked_tweets\": 924,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 15888       }}, {       \"id\": 1306914921398108160,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1306914921398108160\",       \"date\": \"2020-09-18 11:16:13+00:00\",       \"text\": \"... https://t.co/B6KB2eZJlF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 314,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35493,              \"liked_tweets\": 450,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 7179       }}, {       \"id\": 1306129531078684672,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1306129531078684672\",       \"date\": \"2020-09-16 07:15:21+00:00\",       \"text\": \"... https://t.co/B6KB2eZJlF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 314,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35493,              \"liked_tweets\": 450,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 7179       }}, {       \"id\": 1306066664195268609,       \"url\": \"https://twitter.com/schmidt5_frank/status/1306066664195268609\",       \"date\": \"2020-09-16 03:05:32+00:00\",       \"text\": \"Hiobsbotschaften machen Gesellschaft krank - Hamburger \u00c4rzte Chef und Virologe Hendrik Streeck melden sich zu Wort \u203a COMPACT https://t.co/NNjUcDtYkO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 390616461,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264599049681768448/Tz_ChHnt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/390616461/1560711341\",              \"username\": \"schmidt5_frank\",              \"name\": \"\ud83c\udd35\ud83c\udd41\ud83c\udd30\ud83c\udd3d\ud83c\udd3a \ud83c\udd42\ud83c\udd32\ud83c\udd37\ud83c\udd3c\ud83c\udd38\ud83c\udd33\ud83c\udd43 \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udee1\",              \"description\": \"Die Verschw\u00f6rungstheorien von heute, sind die Wahrheit von morgen!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-14 07:58:32+00:00\",              \"location\": \"Ungarn\",              \"followers\": 1128,              \"friends\": 1219,              \"tweets\": 58709,              \"liked_tweets\": 49418,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 5803       }}, {       \"id\": 1305819629131104256,       \"url\": \"https://twitter.com/deutsch365/status/1305819629131104256\",       \"date\": \"2020-09-15 10:43:55+00:00\",       \"text\": \"Hiobsbotschaften machen Gesellschaft krank - Hamburger \u00c4rzte Chef und Virologe Hendrik Streeck melden sich zu Wort \u203a COMPACT https://t.co/1VPgekGiy6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947238380454150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083412086108114944/H1rGECg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947238380454150145/1518784021\",              \"username\": \"deutsch365\",              \"name\": \"Deutsch365\",              \"description\": \"FreePress - Freies Europa-Eine neue Bewegung aus Politik - Freiem Journalismus-sozialen Projekten und Aufbau einer neuen Partei der Mitte.Junger Journalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-30 22:50:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 13337,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 157623,              \"liked_tweets\": 2305,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 53706       }}, {       \"id\": 1305807982329032704,       \"url\": \"https://twitter.com/Dietri1Dietrich/status/1305807982329032704\",       \"date\": \"2020-09-15 09:57:38+00:00\",       \"text\": \"... https://t.co/TWbf670iR2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1043050879,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/550608368260247552/gZnP8bwT_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1043050879/1420110332\",              \"username\": \"Dietri1Dietrich\",              \"name\": \"Wolfgang Dietrich\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-28 20:05:54+00:00\",              \"location\": \"Meerbusch, Deutschland\",              \"followers\": 52,              \"friends\": 170,              \"tweets\": 4342,              \"liked_tweets\": 2873,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 571       }}, {       \"id\": 1305568558634631169,       \"url\": \"https://twitter.com/Mehriel/status/1305568558634631169\",       \"date\": \"2020-09-14 18:06:15+00:00\",       \"text\": \"#Corona #coronavirus #Covid_19 #CoronaVirusDE #CorobaVirusAT #COVID19de #COVID19at #COVID #coronapandemie #Coronakrise https://t.co/RuryjoYGFC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2272106744,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1240798253685276672/U5IS0lMJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2272106744/1615072464\",              \"username\": \"Mehriel\",              \"name\": \"Mehriel\u2626\ufe0f\",              \"description\": \"Blessed are those who have not seen and yet believe... John 20:29\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-01 21:17:39+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 405,              \"friends\": 97,              \"tweets\": 29120,              \"liked_tweets\": 47566,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2169       }}, {       \"id\": 1305567818751107077,       \"url\": \"https://twitter.com/ragnaros2020/status/1305567818751107077\",       \"date\": \"2020-09-14 18:03:18+00:00\",       \"text\": \"Hiobsbotschaften machen Gesellschaft krank - Hamburger \u00c4rzte Chef und Virologe Hendrik Streeck melden sich zu Wort \u203a COMPACT https://t.co/vOK2zci6vZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 974536610,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371889952930340864/u-w4r2ya_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/974536610/1605945282\",              \"username\": \"ragnaros2020\",              \"name\": \"Elfe \ud83c\udde8\ud83c\udded\",              \"description\": \"Liebe,Freiheit und Gerechtigkeit. Menschen steht auf, k\u00e4mpft f\u00fcr die Wahrheit, wir brauchen einander. Gl\u00e4ubiger Christ ohne Bodenpersonal\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-27 19:34:12+00:00\",              \"location\": \"Schweiz\",              \"followers\": 677,              \"friends\": 883,              \"tweets\": 8667,              \"liked_tweets\": 20640,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 851       }}, {       \"id\": 1305559817340289026,       \"url\": \"https://twitter.com/rolf_moeller/status/1305559817340289026\",       \"date\": \"2020-09-14 17:31:31+00:00\",       \"text\": \"... https://t.co/KZgYDVnPBq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1285287317209522178,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1285295247786938370/vHwOOc6u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1285287317209522178/1595273370\",              \"username\": \"rolf_moeller\",              \"name\": \"Rolf Moeller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-20 18:56:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 120,              \"friends\": 700,              \"tweets\": 8809,              \"liked_tweets\": 141,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 952       }}, {       \"id\": 1305550169019219969,       \"url\": \"https://twitter.com/kryptopolitik/status/1305550169019219969\",       \"date\": \"2020-09-14 16:53:10+00:00\",       \"text\": \"Compact: \u201eHiobsbotschaften machen Gesellschaft krank\u201c \u2013 Hamburger \u00c4rzte-Chef und Virologe Streeck melden sich zu Wort https://t.co/6TV9a7gzu8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3421320064,              \"url\": \"http://kryptopolitik.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/740410010585423872/UKHzed8k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3421320064/1465362012\",              \"username\": \"kryptopolitik\",              \"name\": \"Kryptopolitik\",              \"description\": \"Websites, Blogs und Videos der unabh\u00e4ngigen Medien - Politik, Gesellschaftskritik, Verschw\u00f6rungstheorie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-13 23:58:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 259,              \"friends\": 1052,              \"tweets\": 38632,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 7942       }}, {       \"id\": 1305542212864954368,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1305542212864954368\",       \"date\": \"2020-09-14 16:21:34+00:00\",       \"text\": \"... https://t.co/5lkMSmdbAe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16393,              \"friends\": 15709,              \"tweets\": 275171,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1305537620089491456,       \"url\": \"https://twitter.com/COMPACTMagazin/status/1305537620089491456\",       \"date\": \"2020-09-14 16:03:19+00:00\",       \"text\": \"#Corona ist kein #Killervirus, das uns zwingt, im aseptischen #Panikraum zu zittern! - Klare #Worte zweier anerkannter #Fachleute! #Corona #CoronavirusDE #coronavirusFacts #coronadiktatur #querdenker https://t.co/op604SWyDK\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 54,       \"likes\": 99,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2385209545,              \"url\": \"http://www.compact-online.de/rechtliches/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/443732099128758272/3IWV8C70_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2385209545/1616667610\",              \"username\": \"COMPACTMagazin\",              \"name\": \"COMPACT-Magazin\",              \"description\": \"Souver\u00e4n \u2013 Investigativ \u2013 Kritisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-12 12:44:45+00:00\",              \"location\": \"www.compact-online.de\",              \"followers\": 30121,              \"friends\": 10084,              \"tweets\": 10573,              \"liked_tweets\": 33976,              \"lists_member\": 180,              \"media_shared\": 2431       }}, {       \"id\": 1305537358905913348,       \"url\": \"https://twitter.com/umweltbewusster/status/1305537358905913348\",       \"date\": \"2020-09-14 16:02:16+00:00\",       \"text\": \"\u201eHiobsbotschaften machen Gesellschaft krank\u201c \u2013 Hamburger \u00c4rzte-Chef und Virologe Streeck melden sich zu Worthttps://t.co/zjCYCPjDi2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1269991402055835649,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1335943061222944772/fHN-ntdK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"umweltbewusster\",              \"name\": \"Umweltbewusster Patriot\",              \"description\": \"RT nicht unbedingt Zustimmung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-08 13:55:39+00:00\",              \"location\": \"Freies Deutschland.\",              \"followers\": 80,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 20976,              \"liked_tweets\": 5899,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 8046       }}, {       \"id\": 1305537175845392386,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1305537175845392386\",       \"date\": \"2020-09-14 16:01:33+00:00\",       \"text\": \"Compact: \u201eHiobsbotschaften machen Gesellschaft krank\u201c \u2013 Hamburger \u00c4rzte-Chef und Virologe Streeck melden sich zu Wort: Das SARS-CoV2-Virus war wohl nie so gef\u00e4hrlich, wie behauptet wurde \u2013 und nun scheint ihm vollends die Puste auszugehen. Trotz wieder\u2026 https://t.co/7xf70z1G5d\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209375,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7351       }}]"}