{"url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-05/bundestagswahl-rolf-muetzenich-spd-kanzlerkandidat", "date": "2020-05-26T11:39:00+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "SPD-Spitze will laut Medien Rolf M\u00fctzenich als Kanzlerkandidaten", "article": "Die SPD-Vorsitzenden wollen laut dem Magazin \"Cicero\" den Fraktionschef zum Spitzenkandidaten machen. Als m\u00f6glicher Kandidat gilt auch Finanzminister Olaf Scholz.\nSPD-Bundestagsfraktionschef Rolf M\u00fctzenich ist einem Bericht zufolge als Kanzlerkandidat der SPD im Gespr\u00e4ch. Er sei der Wunschkandidat der Parteivorsitzenden Saskia Esken und Norbert Walter-Borjans f\u00fcr die Bundestagswahl 2021, berichtete das Magazin Cicero. \u00dcber die Personalie w\u00fcrden derzeit Gespr\u00e4che mit Spitzenvertretern der Partei gef\u00fchrt.\nDie SPD will die Kanzlerkandidatur allerdings nicht vor dem Sp\u00e4tsommer entscheiden. Ein Sprecher M\u00fctzenichs wies den Bericht zur\u00fcck und sagte: \"Daher sind alle Meldungen dazu Spekulationen.\"\nDer Au\u00dfenpolitiker M\u00fctzenich hatte zuletzt eine Debatte \u00fcber die nukleare Teilhabe Deutschlands ausgel\u00f6st \u2013 also \u00fcber die Frage, ob in Deutschland Atomwaffen stationiert sein sollten. Er geh\u00f6rt zum linken Fl\u00fcgel der SPD und gilt durch seine Arbeit als Abgeordneter und Fraktionschef als erfahren. Damit bestehen f\u00fcr ihn gute Chancen, sich innerhalb der SPD durchzusetzen. Spitzenkandidaten \u00fcbernehmen nach Wahlen \u00fcblicherweise die Fraktionsf\u00fchrung, sofern sie nicht ins Kabinett eintreten oder Kabinettschef werden.   \nAllerdings galt bislang vor allem Bundesfinanzminister Olaf Scholz als m\u00f6glicher Spitzenkandidat, zumal er sich in der Corona-Krise durch sein Amt profilieren konnte. Scholz hatte aber den Kampf um den SPD-Vorsitz gegen Esken und Walter-Borjans verloren und gilt als Vertreter des konservativen Fl\u00fcgels in der Partei.\nM\u00fctzenich hat sich selbst daf\u00fcr ausgesprochen, auch bei der n\u00e4chsten Bundestagswahl einen Kanzlerkandidaten der SPD aufzustellen. Das sei eine Frage des Selbstbewusstseins und der Selbstachtung der 400.000-Mitglieder-Partei. Die SPD hat zwar vergleichsweise viele Mitglieder, aber seit Jahren wenig W\u00e4hlerinnen und W\u00e4hler. In den Umfragen f\u00fcr die Bundestagswahl liegt sie an dritter Stelle hinter CDU und Gr\u00fcnen. 2017 war sie noch zweitst\u00e4rkste Kraft.   ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1267478002906038272,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1267478002906038272\",       \"date\": \"2020-06-01 15:27:59+00:00\",       \"text\": \"Bundestagswahl: SPD-Spitze will laut Medien Rolf M\u00fctzenich als Kanzlerkandidaten https://t.co/6o9DeoWzPx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 591,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 985991,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 273,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1265369820247310337,       \"url\": \"https://twitter.com/SilkeLutz/status/1265369820247310337\",       \"date\": \"2020-05-26 19:50:49+00:00\",       \"text\": \"Rolf #M\u00fctzenich m\u00f6glicher Kanzlerkandidat der #SPD. Olaf #Scholz ist bekannter als M\u00fctzenich. @Deprifrei@berlindirekt@tagesthemen@ZDFheute#Rastatt#BadenBaden https://t.co/3gUFTTmZ6J\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 983319134938255360,              \"url\": \"https://silkemsaktiv.blogspot.com/p/startseite.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1062647428686495745/1rNSWgXm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/983319134938255360/1523725912\",              \"username\": \"SilkeLutz\",              \"name\": \"silkemsaktiv\",              \"description\": \"\u25c7Ern\u00e4hrung \u25c7Gesundheit \u25c7Regional\u25c7Soziales\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-09 12:22:05+00:00\",              \"location\": \"Rastatt, Deutschland\",              \"followers\": 124,              \"friends\": 123,              \"tweets\": 10155,              \"liked_tweets\": 14859,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 856       }}, {       \"id\": 1265342780316008450,       \"url\": \"https://twitter.com/TimCSchmitz/status/1265342780316008450\",       \"date\": \"2020-05-26 18:03:22+00:00\",       \"text\": \"Dass die #SPD doch ernsthaft noch von einem #Kanzlerkandidaten spricht, zeigt, dass die Partei den Knall noch immer nicht geh\u00f6rt hat. #m\u00fctzenich https://t.co/LC0485Vyhq\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 28372076,              \"url\": \"http://timschmitz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1318870225509617664/-qlPlcRk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/28372076/1603278141\",              \"username\": \"TimCSchmitz\",              \"name\": \"Tim C. Schmitz\",              \"description\": \"Kriminologe und Polizeiwissenschaftler | Fraktionsvorsitzender und stellv. Parteivorsitzender @FDP_Langerwehe | Nachrichten bitte direkt an tim.schmitz@fdp.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-02 16:49:51+00:00\",              \"location\": \"Langerwehe\",              \"followers\": 153,              \"friends\": 58,              \"tweets\": 1323,              \"liked_tweets\": 1338,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 48       }}, {       \"id\": 1265321228899926025,       \"url\": \"https://twitter.com/ParentsmagazinH/status/1265321228899926025\",       \"date\": \"2020-05-26 16:37:44+00:00\",       \"text\": \"Eine aussichtsreiche Nominierung?https://t.co/GsvRdcKaWa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1195360187974062080,              \"url\": \"http://www.parentsmagazin-hamburg.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221898691549765632/TIvl7BuS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1195360187974062080/1608922130\",              \"username\": \"ParentsmagazinH\",              \"name\": \"Parentsmagazin-Hamburg\",              \"description\": \"Onlinemagazin mit \u00fcber 20 Millionen Usern, das \u00fcber Bildung und Politik recherchiert und informiert.Youtube: Parentsmagazin-HamburgInstagram: parentsmagazinh\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-15 15:18:00+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 148,              \"friends\": 291,              \"tweets\": 14742,              \"liked_tweets\": 59,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 6270       }}, {       \"id\": 1265303127399464960,       \"url\": \"https://twitter.com/Pelmeni_bsok/status/1265303127399464960\",       \"date\": \"2020-05-26 15:25:48+00:00\",       \"text\": \"Naja, besser als die jetzige Parteispitze, aber auch nichts Verhei\u00dfungsvolles. Mit solchem Personal kommt die SPD nie \u00fcber 20 %. #spdhttps://t.co/LM7cIT0Z6T\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1223700409413443584,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1256609253923655681/hdDlLSYy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1223700409413443584/1597577501\",              \"username\": \"Pelmeni_bsok\",              \"name\": \"Genosse Pelmeni\",              \"description\": \"Nicht @nazenatze. Stolzer Zentrist. Wuhansohn. Americans are trash.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-01 20:11:34+00:00\",              \"location\": \"S\u00e3o Paulo\",              \"followers\": 63,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 2164,              \"liked_tweets\": 3297,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 56       }}, {       \"id\": 1265265543940112385,       \"url\": \"https://twitter.com/frecher_Nazgul/status/1265265543940112385\",       \"date\": \"2020-05-26 12:56:27+00:00\",       \"text\": \"Sagt mal @spdde, in welcher Welt lebt Ihr eigentlich, dass Ihr \u00fcberhaupt dar\u00fcber nachdenkt, eine*n Kandidat*in f\u00fcr die Kanzlerschaft zu nominieren? 1. April war schon btw... \ud83d\ude02#SPD #Kanzlerkandidat #Muetzenichhttps://t.co/8Pz1fKaSlm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 370706211,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1353831183306649601/HJc3C_SW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/370706211/1611613482\",              \"username\": \"frecher_Nazgul\",              \"name\": \"Frecher Nazgul \ud83d\ude37\",              \"description\": \"Warten Sie, ich m\u00f6chte nur kurz Ihren Ring mopsen. \ud83e\udd2d\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-09-09 13:58:03+00:00\",              \"location\": \"Mordor\",              \"followers\": 28,              \"friends\": 154,              \"tweets\": 2003,              \"liked_tweets\": 7470,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 432       }}, {       \"id\": 1265262300807774208,       \"url\": \"https://twitter.com/Tom_de_Belfore/status/1265262300807774208\",       \"date\": \"2020-05-26 12:43:34+00:00\",       \"text\": \"M\u00fctzenicht geh\u00f6rt zum linken Fl\u00fcgel der SPD und gilt durch seine Arbeit als Abgeordneter und Fraktionschef als erfahren. Innerhalb der SPD hat er damit gute Chancen, auf das Kanzleramt nach aktuellen Umfrage eher nicht.https://t.co/DIi7b1vldQ via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4333836561,              \"url\": \"https://www.facebook.com/tinoskykladengreece/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1362492223217143808/xY-ejXRr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4333836561/1615716118\",              \"username\": \"Tom_de_Belfore\",              \"name\": \"Tom de Belfore\",              \"description\": \"\ud83d\udc99Tinos+Ikaria, Greece. Wien,Mannheim,Tinos\ud83c\udfb5Sodade \ud83d\udc95 the Music from Cesaria EvoraLeben und leben lassen \ud83c\udf08Sozialdemokrat \ud83c\udf0aGegen Rassismus und Gewalt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-30 23:38:33+00:00\",              \"location\": \"Vienna,Austria & Tinos,Greece\",              \"followers\": 6041,              \"friends\": 3777,              \"tweets\": 61188,              \"liked_tweets\": 70647,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 13771       }}, {       \"id\": 1265256058714497029,       \"url\": \"https://twitter.com/wasserhoevel/status/1265256058714497029\",       \"date\": \"2020-05-26 12:18:46+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/6XBtydto2JF\u00e4nde ich eine gute Wahl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4319220868,              \"url\": \"https://wordpress.com/view/politicsandculturesite.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1058083792227852291/Q7AisRkm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4319220868/1541101064\",              \"username\": \"wasserhoevel\",              \"name\": \"Jakob Wasserhoevel\",              \"description\": \"Sidney Harris: Democracy is the only system that persists in asking the powers that be whether they are the powers that ought to be.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-29 15:11:28+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 486,              \"friends\": 4979,              \"tweets\": 64600,              \"liked_tweets\": 44301,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 2533       }}, {       \"id\": 1265237231649861632,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1265237231649861632\",       \"date\": \"2020-05-26 11:03:57+00:00\",       \"text\": \"Ein #SPD-Kanzlerkandidat sei eine Frage der Selbstachtung der Partei, hat Rolf M\u00fctzenich mal gesagt. Nun ist der Fraktionschef als m\u00f6glichen Bewerber im Gespr\u00e4ch. Doch dass er das Amt auch aus\u00fcben kann, ist den Umfragen nach ausgeschlossen. https://t.co/jE5MuKxN0z\",       \"replies\": 8,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2339043,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206729,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7734       }}, {       \"id\": 1265227221456900097,       \"url\": \"https://twitter.com/Chaosinstitut/status/1265227221456900097\",       \"date\": \"2020-05-26 10:24:11+00:00\",       \"text\": \"Sehr gut. Top-Mann. Einwandfrei! SPD-Spitze will laut Medien Rolf M\u00fctzenich als Kanzlerkandidaten https://t.co/0JLKVmml9M via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1187141002810871810,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1313566833367277574/wqsqso9u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1187141002810871810/1603043105\",              \"username\": \"Chaosinstitut\",              \"name\": \"Chaosforscher\",              \"description\": \"Ever failed. Fail again. Fail better.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-23 22:57:42+00:00\",              \"location\": \"Charlottenburg\",              \"followers\": 49,              \"friends\": 20,              \"tweets\": 3640,              \"liked_tweets\": 1089,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 27       }}, {       \"id\": 1265215871594696704,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1265215871594696704\",       \"date\": \"2020-05-26 09:39:05+00:00\",       \"text\": \"Ein #SPD-Kanzlerkandidat? Das sei eine Frage der Selbstachtung der Partei, hat Rolf M\u00fctzenich mal gesagt. Nun ist der Fraktionschef als Bewerber im Gespr\u00e4ch. Doch dass er das Amt auch aus\u00fcbt, ist den Umfragen nach ausgeschlossen. https://t.co/tUEMDOkhJA\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145948,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49924,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1700,              \"media_shared\": 43       }}]"}