{
     "url": "https://www.zeit.de/wirtschaft/unternehmen/2020-07/toennies-corona-ausbruch-schlachtbetriebe-quarantaene-lohnkostenerstattung",
     "date": "2020-07-10T13:27:57+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "T\u00f6nnies und Subunternehmer beantragen Lohnkostenerstattung",
     "article": "Der Schlachtbetrieb T\u00f6nnies und weitere Subunternehmer wollen Lohnkosten vom Land Nordrhein-Westfalen erstatten lassen. Um welche Summen es sich handelt, ist unklar.\nDer Schlachtbetrieb T\u00f6nnies und\nweitere Subunternehmer haben beim Landschaftsverband Westfalen-Lippe (LWL)\nAntr\u00e4ge auf Erstattung von Lohnkosten durch das Land Nordrhein-Westfalen\ngestellt. Hintergrund sind Quarant\u00e4nema\u00dfnahmen nach dem massenhaften Fund von Corona-Infektionen bei T\u00f6nnies-Arbeitern\nam Stammsitz in Rheda-Wiedenbr\u00fcck. \n\n\nNach Angaben eines Sprechers des LWL werden die Antr\u00e4ge jetzt nach Eingang\nabgearbeitet. Um welche Summen es sich handelt und wann die Antr\u00e4ge bearbeitet\nwerden, sei v\u00f6llig offen, sagte Sprecher Markus Fischer der Deutschen Presse-Agentur. Das Infektionsschutzgesetz sieht die Erstattung vor, wenn\nGesundheits\u00e4mter einen Betrieb schlie\u00dfen und Quarant\u00e4ne anordnen. \u00dcber die\nAntr\u00e4ge von T\u00f6nnies hatte zuvor die Neue\nWestf\u00e4lische online berichtet. \n\n\nDie L\u00f6hne m\u00fcssen vorerst von den Unternehmen bezahlt werden und k\u00f6nnen bis\nzu einem Jahr r\u00fcckwirkend erstattet werden.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1281866578804580355,       \"url\": \"https://twitter.com/TDittkuhn/status/1281866578804580355\",       \"date\": \"2020-07-11 08:23:02+00:00\",       \"text\": \"Juristisch vermutl. sicher, auf jeden Fall moralisch fragw\u00fcrdig &amp; ganz sicher gesellschaftl. unbeliebt: #T\u00f6nnies will sich die Lohnkosten der #Quarant\u00e4ne erstatten lassen. Kann er bei einem Privatverm\u00f6gen v ca. 2 Mrd. \u20ac die Verantwortung nicht \u00fcbernehmen?https://t.co/gNVRnA3Lnf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1188907078712205314,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1357086318778609666/4H4f-s3y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1188907078712205314/1616370299\",              \"username\": \"TDittkuhn\",              \"name\": \"Torsten Dittkuhn\",              \"description\": \"Soziologe mit Turnschuh-Diplom | Arbeiterkind | Kommunikation @ @BKKDV | privat hier | Beach Ultimate | analoge Fotografie | #Vinyl | Kochen | @scfreiburg |\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-28 19:55:26+00:00\",              \"location\": \"In Xberg zu Hause\",              \"followers\": 161,              \"friends\": 696,              \"tweets\": 2033,              \"liked_tweets\": 3391,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 234       }}, {       \"id\": 1281853049917636608,       \"url\": \"https://twitter.com/watch_union/status/1281853049917636608\",       \"date\": \"2020-07-11 07:29:17+00:00\",       \"text\": \"Und auch in Deutschland tut sich was bei #T\u00f6nnies. Er und seine zahlreichen Subunternehmen haben #Lohnkostenerstattung beantragt. Diese zahlt das Land, wenn durch das Gesundheitsamt Betriebe geschlossen wurden.Anstand hat der #Kapitalismus nicht. /TNhttps://t.co/TCF0XZz6Bg\",       \"replies\": 12,       \"retweets\": 18,       \"likes\": 62,       \"quotes\": 5,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 859101343356772353,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/905070194317549570/gidPoa-e_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/859101343356772353/1609429336\",              \"username\": \"watch_union\",              \"name\": \"UnionWatch\",              \"description\": \"Tagespolitische Kommentare und Nachrichten rund um #CDU, #CSU und ihre Skandale.Hinweise?DM - info@union-watch.de (pgp 0xA2BFFF6C) - tel 089-21536700#FCKNZS\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-01 17:44:56+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 31185,              \"friends\": 3627,              \"tweets\": 98271,              \"liked_tweets\": 144952,              \"lists_member\": 139,              \"media_shared\": 6044       }}, {       \"id\": 1281850452724908032,       \"url\": \"https://twitter.com/FieteKalscheuer/status/1281850452724908032\",       \"date\": \"2020-07-11 07:18:58+00:00\",       \"text\": \"Genau das war zu bef\u00fcrchten: https://t.co/og3ETmnnvZ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1024384155726036992,              \"url\": \"https://community.beck.de/user/profil/dr-fiete-kalscheuer\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1370764508478779394/y2K3Tm1L_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1024384155726036992/1614456806\",              \"username\": \"FieteKalscheuer\",              \"name\": \"Fiete Kalscheuer\",              \"description\": \"Rechtsanwalt, Fachanwalt f\u00fcr Verwaltungsrecht, Kiel\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-07-31 19:59:49+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1204,              \"friends\": 1516,              \"tweets\": 3885,              \"liked_tweets\": 12896,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 35       }}, {       \"id\": 1281706007136272385,       \"url\": \"https://twitter.com/BerndBurkert/status/1281706007136272385\",       \"date\": \"2020-07-10 21:44:59+00:00\",       \"text\": \"Das wird  noch ein Schlachtfest f\u00fcr die Juristen ... https://t.co/sKdE7WgClq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 131754517,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/748555387033509889/B5BRpaL4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/131754517/1447590288\",              \"username\": \"BerndBurkert\",              \"name\": \"TheBernd\",              \"description\": \"Geoscientist by education, CMS/DXP expert by trade - I love: family & friends, photography, traveling & open borders, live music, vinyl & LP12, whisky & wine...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-11 06:36:48+00:00\",              \"location\": \"Schleswig-Holstein, Deutschlan\",              \"followers\": 507,              \"friends\": 916,              \"tweets\": 19624,              \"liked_tweets\": 7829,              \"lists_member\": 123,              \"media_shared\": 575       }}, {       \"id\": 1281680414168555521,       \"url\": \"https://twitter.com/jansen_hh/status/1281680414168555521\",       \"date\": \"2020-07-10 20:03:17+00:00\",       \"text\": \"Unfa\u00dfbar!T\u00f6nnies und Subunternehmer beantragen Lohnkostenerstattung https://t.co/yT7p069ICW via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 922062059310927873,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1322854305662197762/1aSK9mlp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/922062059310927873/1573251897\",              \"username\": \"jansen_hh\",              \"name\": \"HHJansen - No glory in prevention\",              \"description\": \"Historiker!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-22 11:28:20+00:00\",              \"location\": \"Rheinland \ud83c\udde9\ud83c\uddea \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"followers\": 221,              \"friends\": 191,              \"tweets\": 38445,              \"liked_tweets\": 42291,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 813       }}, {       \"id\": 1281676136527933442,       \"url\": \"https://twitter.com/tweet_alqamar/status/1281676136527933442\",       \"date\": \"2020-07-10 19:46:17+00:00\",       \"text\": \"Ich glaub es #Hack(t)#Toennies#CoronaVirusDE#CoronaVirus@hubertus_heil macht das jetzt jeder Betrieb @ArminLaschet#NRWhttps://t.co/HpU40N4SJd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 777406127399108608,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1001514088214777862/bmp7TfnQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/777406127399108608/1594538603\",              \"username\": \"tweet_alqamar\",              \"name\": \"al Qamar (Karl Wester-Ebbinghaus) \u24cb\",              \"description\": \"All about #Microsoft, without Bash(ing)\ud83e\uddd9u200d Valar #ToDo list | #WindowsInsider | #Server & #Microsoft365 MCSA | #Acronis MVP |#vegan | ec\ud83c\udf0f| \ud83e\udd81 may appear CF:\ud83e\udd22\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-18 07:17:19+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschla\",              \"followers\": 487,              \"friends\": 311,              \"tweets\": 26991,              \"liked_tweets\": 26100,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 2255       }}, {       \"id\": 1281657588581621762,       \"url\": \"https://twitter.com/Thorsten_Gubatz/status/1281657588581621762\",       \"date\": \"2020-07-10 18:32:35+00:00\",       \"text\": \"T\u00f6nnies und Subunternehmer beantragen Lohnkostenerstattung https://t.co/Csw6BgW19F via @zeitonline Der Witz schlechthin, erst f\u00fcr schlechte Hygiene im Betrieb die Verantwortung tragen und dann noch Lohnkostenerstattung beantragen. Sch\u00e4men sie sich Herr T\u00f6nnies.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 32952380,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1189393891419738112/4dqYMGxP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/32952380/1538941801\",              \"username\": \"Thorsten_Gubatz\",              \"name\": \"Thorsten Gubatz\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-18 17:37:11+00:00\",              \"location\": \"Voerde (Niederrhein), Deutschland\",              \"followers\": 28,              \"friends\": 67,              \"tweets\": 1113,              \"liked_tweets\": 7,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 23       }}, {       \"id\": 1281632019567521795,       \"url\": \"https://twitter.com/blackbekerpirat/status/1281632019567521795\",       \"date\": \"2020-07-10 16:50:59+00:00\",       \"text\": \"#kotzt\u00f6nnies Wenn die nur 1 Euro erhalten kotze ich! T\u00f6nnies und Subunternehmer beantragen Lohnkostenerstattung https://t.co/82N6fSL1C9 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 95182233,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1466002564/274937_100000501112214_7687462_n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"blackbekerpirat\",              \"name\": \"Thorsten\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-07 11:21:42+00:00\",              \"location\": \"Schwarzenbek\",              \"followers\": 33,              \"friends\": 136,              \"tweets\": 275,              \"liked_tweets\": 108,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1281617638121263104,       \"url\": \"https://twitter.com/theho/status/1281617638121263104\",       \"date\": \"2020-07-10 15:53:50+00:00\",       \"text\": \"Also #t\u00f6nnies darf sich mal gar nicht beklagen, wenn die verdammten dieser Erde demn\u00e4chst aufwachen.https://t.co/jRKYW6uqWs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 11144012,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1028358892663840768/dMLY4Y7Z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/11144012/1444068087\",              \"username\": \"theho\",              \"name\": \"Thomas Holzapfel\",              \"description\": \"Marketing and Media Procurement @bayer.  #Hannover96. Runs and bikes often, swims rarely. D\u00fcsseldorf. Views are my own.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-12-13 22:46:09+00:00\",              \"location\": \"D\u00fcsseldorf, Deutschland\",              \"followers\": 513,              \"friends\": 717,              \"tweets\": 6707,              \"liked_tweets\": 1115,              \"lists_member\": 46,              \"media_shared\": 1017       }}, {       \"id\": 1281610846855200768,       \"url\": \"https://twitter.com/PRemiuminpublic/status/1281610846855200768\",       \"date\": \"2020-07-10 15:26:51+00:00\",       \"text\": \"Haltung und Moral hat man - oder wie im Fall T\u00f6nnies auch eben NICHT... T\u00f6nnies und Subunternehmer beantragen Lohnkostenerstattung https://t.co/NsGlYLQCCK via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 986502698,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2926917758/5e782f97351b60a02f13e80626f4066d_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PRemiuminpublic\",              \"name\": \"JuttaR\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-03 12:09:02+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 91,              \"friends\": 623,              \"tweets\": 1981,              \"liked_tweets\": 3712,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 33       }}, {       \"id\": 1281609794219053056,       \"url\": \"https://twitter.com/s_t_e_v_e_b/status/1281609794219053056\",       \"date\": \"2020-07-10 15:22:40+00:00\",       \"text\": \"#tonnies und Subunternehmer fordern nun auch noch Lohnkostenerstattung vom Staat! Noch dreister gehts wohl kaum! https://t.co/t6YJ9aFibv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21289286,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1167154535539904512/lIhTpjFG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21289286/1392915783\",              \"username\": \"s_t_e_v_e_b\",              \"name\": \"Steve\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-19 10:53:42+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 56,              \"friends\": 154,              \"tweets\": 1052,              \"liked_tweets\": 103,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 108       }}, {       \"id\": 1281606135041134592,       \"url\": \"https://twitter.com/rabenzart/status/1281606135041134592\",       \"date\": \"2020-07-10 15:08:08+00:00\",       \"text\": \"\u00c4hhhmmmm.... tja...Was soll man dazu sagen?Erst durch menschenunw\u00fcrdige Arbeitsbedingungen die Mitarbeiter krank machen - und dann vom Steuerzahler entsch\u00e4digen lassen.\ud83e\udd14\ud83d\ude44\ud83e\udd2eT\u00f6nnies und Subunternehmer beantragen Lohnkostenerstattung https://t.co/zCxGvu1BEf via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1265717948724973571,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1274454992775270408/y0Z-1WY-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1265717948724973571/1600896599\",              \"username\": \"rabenzart\",              \"name\": \"Rabenzart\",              \"description\": \"Artist of life...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-27 18:54:27+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 105,              \"friends\": 355,              \"tweets\": 2932,              \"liked_tweets\": 16566,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 444       }}, {       \"id\": 1281599713549127681,       \"url\": \"https://twitter.com/SilkeLutz/status/1281599713549127681\",       \"date\": \"2020-07-10 14:42:37+00:00\",       \"text\": \"#T\u00f6nnies und #Subunternehmer beantragen #Lohnkostenerstattung.   @Deprifrei@tagesschau@ZDFheute#Rastatt#BadenBaden https://t.co/kIXEW8iW29\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 983319134938255360,              \"url\": \"https://silkemsaktiv.blogspot.com/p/startseite.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1062647428686495745/1rNSWgXm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/983319134938255360/1523725912\",              \"username\": \"SilkeLutz\",              \"name\": \"silkemsaktiv\",              \"description\": \"\u25c7Ern\u00e4hrung \u25c7Gesundheit \u25c7Regional\u25c7Soziales\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-09 12:22:05+00:00\",              \"location\": \"Rastatt, Deutschland\",              \"followers\": 124,              \"friends\": 123,              \"tweets\": 10155,              \"liked_tweets\": 14859,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 856       }}, {       \"id\": 1281598945005907969,       \"url\": \"https://twitter.com/Vogelspecht/status/1281598945005907969\",       \"date\": \"2020-07-10 14:39:34+00:00\",       \"text\": \"Den ganzen Geb\u00e4udedreck verkaufen, und davon die L\u00f6hne und andere Schuldenbegleichen.       T\u00f6nnies und Subunternehmer beantragen Lohnkostenerstattung https://t.co/PYh9OAfDjO via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 220971997,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Vogelspecht\",              \"name\": \"Hermann Vogel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-29 11:19:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 24,              \"tweets\": 2647,              \"liked_tweets\": 14,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1281597148556152833,       \"url\": \"https://twitter.com/LTeppich/status/1281597148556152833\",       \"date\": \"2020-07-10 14:32:25+00:00\",       \"text\": \"Wie taktlos kann man sein, Herr #toennies?Herr @ArminLaschet, was gedenken Sie gegen dieses Ansinnen zu unternehmen?T\u00f6nnies und Subunternehmer beantragen Lohnkostenerstattung https://t.co/J6avHMvBSo via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1135295928175345676,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1262830353355505664/Lyqpx3Cw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"LTeppich\",              \"name\": \"LiegenderTeppich\",              \"description\": \"Radelnder Psych\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-02 21:23:36+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 56,              \"friends\": 485,              \"tweets\": 1651,              \"liked_tweets\": 15092,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 322       }}, {       \"id\": 1281589968947892224,       \"url\": \"https://twitter.com/KatjaMast/status/1281589968947892224\",       \"date\": \"2020-07-10 14:03:54+00:00\",       \"text\": \"T\u00e4glich neues in der #Fleischindustrie, heute #Toennies  Geld verdienen, Allgemeinheit soll zahlen? So sieht es jetzt aus, wenn #Lohnkosten erstattet werden sollen. Versteht niemand!  #Verantwortung sieht anders aus! @spdbt @spdde @nrwspd @spd_fraktion_nwhttps://t.co/9NAAjroLL3\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 23,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 937678874095300609,              \"url\": \"http://www.katja-mast.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1361690694549659652/IhPGZ7GM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/937678874095300609/1613487076\",              \"username\": \"KatjaMast\",              \"name\": \"Katja Mast\",              \"description\": \"Im Deutschen Bundestag f\u00fcr Pforzheim und den Enzkreis | Stellv. Vorsitzende der @spdbt | Es twittern sie und ihr Team (tm)\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2017-12-04 13:43:59+00:00\",              \"location\": \"Pforzheim, Deutschland\",              \"followers\": 2476,              \"friends\": 892,              \"tweets\": 2773,              \"liked_tweets\": 3951,              \"lists_member\": 60,              \"media_shared\": 293       }}, {       \"id\": 1281586492763234304,       \"url\": \"https://twitter.com/PokrakaD/status/1281586492763234304\",       \"date\": \"2020-07-10 13:50:05+00:00\",       \"text\": \"Hat #Toennies eigentlich sowas wie eine PR-Abteilung?https://t.co/wmVuDHXxoI\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4170320655,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1192486989226008576/cEbDneoM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4170320655/1572366106\",              \"username\": \"PokrakaD\",              \"name\": \"Daniel Pokraka\",              \"description\": \"Ostwestfale seit 1982. FC Bayern seit 1990. BR seit 2009. ARD-Hauptstadtstudio seit 2014. Einsch\u00e4tzung ist nicht Meinung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-12 09:51:10+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1127,              \"friends\": 463,              \"tweets\": 1432,              \"liked_tweets\": 989,              \"lists_member\": 35,              \"media_shared\": 110       }}, {       \"id\": 1281574771214426112,       \"url\": \"https://twitter.com/horn_helmut/status/1281574771214426112\",       \"date\": \"2020-07-10 13:03:30+00:00\",       \"text\": \"#T\u00f6nnies u. Subunternehmer beantragen Lohnkostenerstattung von #NordrheinWestfalen. Um welche Summen es sich handelt, ist unklar. Das #Infektionsschutzgesetz sieht die Erstattung vor, wenn #Gesundheits\u00e4mter einen Betrieb schlie\u00dfen und #Quarant\u00e4ne anordnen. https://t.co/Jls0eN3LdG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2773326009,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376911297279844355/p4hQrEDs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2773326009/1571867982\",              \"username\": \"horn_helmut\",              \"name\": \"Dr. Hans Helmut Horn\",              \"description\": \"Rechts- und Staatswissenschaftler mit Schwerpunkt #Sozialversicherungsrecht. Interesse auch an innerer u. \u00e4u\u00dferer #Sicherheit, #Wirtschaft, #Digitalisierung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-09-17 09:47:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 946,              \"friends\": 338,              \"tweets\": 33619,              \"liked_tweets\": 6580,              \"lists_member\": 50,              \"media_shared\": 3614       }}, {       \"id\": 1281570966657740807,       \"url\": \"https://twitter.com/Paxter_Redwyne/status/1281570966657740807\",       \"date\": \"2020-07-10 12:48:23+00:00\",       \"text\": \"Mangelndes Selbstbewu\u00dftsein kann man Hernn T\u00f6nnies nicht gerade nachsagen.Einen Tritt in den Hintern kann er bekommen.Mit Anlauf.T\u00f6nnies und Subunternehmer beantragen Lohnkostenerstattung https://t.co/8lycmNTPRx via @zeitonline\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 491330917,              \"url\": \"https://www.instagram.com/paxter.redwyne/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1159846277917446145/isUhTyzP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/491330917/1406645127\",              \"username\": \"Paxter_Redwyne\",              \"name\": \"Redwyne\",              \"description\": \"Kaffeejunkie & Gummib\u00e4rchenvernascher | B\u00fccher, Musik, Filme | Irgendwas mit Medien | Mia san Mia!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-13 14:28:51+00:00\",              \"location\": \"Baden Baden/BaW\u00fc/Germany\",              \"followers\": 6558,              \"friends\": 251,              \"tweets\": 98444,              \"liked_tweets\": 70128,              \"lists_member\": 162,              \"media_shared\": 5455       }}, {       \"id\": 1281570513056391169,       \"url\": \"https://twitter.com/menschenzeitung/status/1281570513056391169\",       \"date\": \"2020-07-10 12:46:35+00:00\",       \"text\": \"T\u00f6nnies und Subunternehmer beantragen Lohnkostenerstattung https://t.co/jJmCHjTubj via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14394654,              \"url\": \"https://menschenzeitung.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/754423902911201280/jE7G2FOR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14394654/1542875436\",              \"username\": \"menschenzeitung\",              \"name\": \"MenschenZeitung\",              \"description\": \"denise-a.langner-urso twittert politische Kommentare. Herausgeberin und Chefredakteurin der MenschenZeitung seit 2009, Marketing\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-04-15 08:52:18+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1613,              \"friends\": 3913,              \"tweets\": 79806,              \"liked_tweets\": 815,              \"lists_member\": 49,              \"media_shared\": 602       }}, {       \"id\": 1281568021539102722,       \"url\": \"https://twitter.com/2007Morgan/status/1281568021539102722\",       \"date\": \"2020-07-10 12:36:41+00:00\",       \"text\": \"Wenn sich wer fragt, warum NRW kein Geld f\u00fcr Schulen und Kitas hat. Erste brauchte die Kohleindustrie Milliardengeschenke und jetzt m\u00fcssen halt die Geh\u00e4lter bei T\u00f6nnis bezahlt werden. Sowas nennt sich Priorit\u00e4ten setzten.  #BildungAberSicher https://t.co/f40vziUCtV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4081283416,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/660376274192474116/PgwRqMIm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"2007Morgan\",              \"name\": \"St\u00f6rtebecker13\",              \"description\": \"FCSP / PUNKROCK / BildungAberSicher / NOAFD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-31 08:25:24+00:00\",              \"location\": \"My Home is my GG\",              \"followers\": 70,              \"friends\": 4,              \"tweets\": 1080,              \"liked_tweets\": 398,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 19       }}, {       \"id\": 1281566295016833031,       \"url\": \"https://twitter.com/ThomasScheffer3/status/1281566295016833031\",       \"date\": \"2020-07-10 12:29:49+00:00\",       \"text\": \"Wenn man meint, es geht nicht mehr dreister, dann braucht es nur den T\u00f6nnies, um eines besseren belehrt zu werden. Und wenn man meint, es geht nicht mehr d\u00fcmmer, dann ...  T\u00f6nnies und Subunternehmer beantragen Lohnkostenerstattung https://t.co/Sg7F3ej6PM via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1155057114102075393,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1155447822952607746/PsC7Q8jy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1155057114102075393/1564315031\",              \"username\": \"ThomasScheffer3\",              \"name\": \"Scheffer\",              \"description\": \"sociologist, political ethographer, scientist4future, son|father|friend, here: a still hopeful citoyen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-27 10:07:30+00:00\",              \"location\": \"Berlin-Frankfurt-Hiddenhausen\",              \"followers\": 962,              \"friends\": 1239,              \"tweets\": 4513,              \"liked_tweets\": 8049,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 33       }}, {       \"id\": 1281564838171418626,       \"url\": \"https://twitter.com/_phoeni/status/1281564838171418626\",       \"date\": \"2020-07-10 12:24:02+00:00\",       \"text\": \"@fraktalium Rein rechtlich st\u00fcnde es ihm wohl zu. Ich hoffe, dass die Gegenrechnung hoch ist, will doch der Landrat dort T\u00f6nnies zur Kasse bitten ...https://t.co/RNPYqcpjhi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 212557102,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1161084743/Garden_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"_phoeni\",              \"name\": \"_phoenicia\",              \"description\": \"Die neue Bio schreib ich morgen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-06 12:18:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2638,              \"friends\": 1596,              \"tweets\": 218082,              \"liked_tweets\": 30279,              \"lists_member\": 176,              \"media_shared\": 4619       }}, {       \"id\": 1281562836142088193,       \"url\": \"https://twitter.com/Graubart12/status/1281562836142088193\",       \"date\": \"2020-07-10 12:16:05+00:00\",       \"text\": \"Das Infektionsschutzgesetz sieht die Erstattung vor, wenn Gesundheits\u00e4mter einen Betrieb schlie\u00dfen und Quarant\u00e4ne anordnen. Wtf...T\u00f6nnies noch f\u00fcr seinen Geiz belohnen?https://t.co/2XOPZREC4S\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1070798797150801920,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1363922749324996612/r6X9rVan_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1070798797150801920/1617176802\",              \"username\": \"Graubart12\",              \"name\": \"Carsten G\u00f6ldner\",              \"description\": \"#TeamDrosten #TeamGlobukalypse #linksgr\u00fcnversifft #TeamAntifa #Demokratie #GG #Atheist #Cinephiler\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-12-06 21:55:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 96,              \"friends\": 723,              \"tweets\": 10623,              \"liked_tweets\": 14635,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2495       }}, {       \"id\": 1281561223658713091,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1281561223658713091\",       \"date\": \"2020-07-10 12:09:40+00:00\",       \"text\": \"Der Schlachtbetrieb #T\u00f6nnies hat einen Antrag auf Lohnkostenerstattung gestellt. Das #Infektionsschutzgesetz sieht dies vor, wenn Gesundheits\u00e4mter einen Betrieb schlie\u00dfen und #Quarant\u00e4ne anordnen. #Coronavirus https://t.co/M51chZgpbM\",       \"replies\": 34,       \"retweets\": 14,       \"likes\": 34,       \"quotes\": 10,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2339043,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206729,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7734       }}, {       \"id\": 1281559827903389697,       \"url\": \"https://twitter.com/Beratungszimmer/status/1281559827903389697\",       \"date\": \"2020-07-10 12:04:07+00:00\",       \"text\": \"Klarer Fall von #Kurzarbeit. Superb.#T\u00f6nnies und #Subunternehmer beantragen #Lohnkostenerstattung https://t.co/aTfe3RIuda via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 159549178,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/460763118847549441/FJkIvV2N_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/159549178/1593038592\",              \"username\": \"Beratungszimmer\",              \"name\": \"LaOperacar\",              \"description\": \"\ud83c\udfbc\ud83c\udfb9\ud83d\udd8a\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-25 17:56:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 831,              \"friends\": 756,              \"tweets\": 20892,              \"liked_tweets\": 10198,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 1587       }}, {       \"id\": 1281559470913593344,       \"url\": \"https://twitter.com/Motte/status/1281559470913593344\",       \"date\": \"2020-07-10 12:02:42+00:00\",       \"text\": \"Chapeau Herr #Toennies Es geht anscheinend immer noch eine Nummer dreister.Wie sich das wohl lebt, so ohne jede Moral, Anstand oder Verantwortungsbewusstsein?https://t.co/9ET9Rn07v5\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 20,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 456079362,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1265733267480870912/23WfYQm0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/456079362/1441955866\",              \"username\": \"Motte\",              \"name\": \"An\u00e4sthestift\",              \"description\": \"Absolvent des 6 j\u00e4hrigen Medizin Vorkurs Retten f\u00fcr Fortschreitende. Absolvent der Sonderschule f\u00fcr Arztologie.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-05 21:11:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4018,              \"friends\": 437,              \"tweets\": 16953,              \"liked_tweets\": 57159,              \"lists_member\": 54,              \"media_shared\": 958       }}, {       \"id\": 1281557114239033354,       \"url\": \"https://twitter.com/daeschle/status/1281557114239033354\",       \"date\": \"2020-07-10 11:53:20+00:00\",       \"text\": \"T\u00f6nnies und Subunternehmer beantragen Lohnkostenerstattung https://t.co/M44obBhkNH via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 259764002,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/519046023012814848/n0o6UXT-_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/259764002/1522140781\",              \"username\": \"daeschle\",              \"name\": \"Gisela Spicker\",              \"description\": \"T\u00e4glich neue Nachrichten aus der Wirtschaft (Wirtschaftsnachrichten) f\u00fcr Sie gelesen Impressum  - Gisela D\u00e4schle, Sporker Ringstrasse 7, 46399 Bocholt-Spork\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-02 15:07:36+00:00\",              \"location\": \"Bocholt, Deutschland\",              \"followers\": 4815,              \"friends\": 1381,              \"tweets\": 53714,              \"liked_tweets\": 8510,              \"lists_member\": 98,              \"media_shared\": 136       }}, {       \"id\": 1281555683289305088,       \"url\": \"https://twitter.com/ruhrpottchaot_/status/1281555683289305088\",       \"date\": \"2020-07-10 11:47:39+00:00\",       \"text\": \"#T\u00f6nnies und Subunternehmer beantragen Lohnkostenerstattung: Dreist, dreister, T\u00f6nnies. \ud83d\udd95Der hat doch ein paar Milli\u00f6nchen auf dem Konto, soll er mal selber in die Schatulle greifen.#Fleischindustrie https://t.co/c4sJjCqCAp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1001870526476931072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1368946379612127236/QkV3inkv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1001870526476931072/1600331526\",              \"username\": \"ruhrpottchaot_\",              \"name\": \"\ud835\ude19\ud835\ude36\ud835\ude29\ud835\ude33\ud835\ude31\ud835\ude30\ud835\ude35\ud835\ude35\ud835\ude24\ud835\ude29\ud835\ude22\ud835\ude30\ud835\ude35\u2122 \ud83d\ude37\",              \"description\": \"Metalhead \u2660\ufe0f, B\u00fccherwurm, Nachrichtenjunkie, King of Grobmotorik, Karnivore#NoAfD #NazisRaus#MetalheadsAgainstRacism\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-30 16:58:42+00:00\",              \"location\": \"Ruhrpott \u2692\",              \"followers\": 185,              \"friends\": 130,              \"tweets\": 5688,              \"liked_tweets\": 65090,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 498       }}, {       \"id\": 1281554729059876864,       \"url\": \"https://twitter.com/LukasStichmann/status/1281554729059876864\",       \"date\": \"2020-07-10 11:43:52+00:00\",       \"text\": \"\u201eHaha ich bin zwar Milliard\u00e4r, aber schei\u00df drauf kassieren wir noch etwas Steuergeld\u201c Ich bin heute sehr m\u00fcde. https://t.co/QkVqwWoetq\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1146966455436660736,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1171674802974810112/PopKnCPS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1146966455436660736/1564750377\",              \"username\": \"LukasStichmann\",              \"name\": \"Mr.Cattato\",              \"description\": \"Was ist eine Kartoffel schon wert, wenn sie nicht von Katzen legitimiert sind.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-05 02:18:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 579,              \"friends\": 398,              \"tweets\": 4518,              \"liked_tweets\": 6930,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 557       }}, {       \"id\": 1281553410190462976,       \"url\": \"https://twitter.com/r00c_pirate/status/1281553410190462976\",       \"date\": \"2020-07-10 11:38:37+00:00\",       \"text\": \"T\u00f6nnies und Subunternehmer beantragen Lohnkostenerstattung https://t.co/NEmCkGvEYC via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2385832867,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/443860571499143168/PImtQWfG_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"r00c_pirate\",              \"name\": \"r00c\",              \"description\": \"Wheelchair-Jockey, Nerd, Tr\u00e4umer#noIPReGblacklivesmatters.carrd.coRacism is like a Cadillac, they bring out a new model every year. - Malcolm X\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-12 21:17:10+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 472,              \"friends\": 2073,              \"tweets\": 14377,              \"liked_tweets\": 22142,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 168       }}, {       \"id\": 1281553111673450496,       \"url\": \"https://twitter.com/dermaschinist/status/1281553111673450496\",       \"date\": \"2020-07-10 11:37:26+00:00\",       \"text\": \"Daf\u00fcr isser doch da, der Steuerzahlerdepp - #T\u00f6nnies und Subunternehmer beantragen #Lohnkostenerstattung https://t.co/r9B5TGWMYX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://tapbots.com/software/tweetbot/mac rel=nofollow>Tweetbot for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 60740838,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2990215932/3d67f4dbdf71510d4c8e81b422b73de8_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/60740838/1355840751\",              \"username\": \"dermaschinist\",              \"name\": \"Der Maschinist bleibt daheim!\",              \"description\": \"Ich mag spanische Autoren-Pornos (OmU) auf Arte.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-27 23:15:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1698,              \"friends\": 1133,              \"tweets\": 86691,              \"liked_tweets\": 3154,              \"lists_member\": 133,              \"media_shared\": 801       }}, {       \"id\": 1281553102462685184,       \"url\": \"https://twitter.com/RentmeisterMarc/status/1281553102462685184\",       \"date\": \"2020-07-10 11:37:24+00:00\",       \"text\": \"Frechheit siegt!  #T\u00f6nnies und Subunternehmer wollen Lohnkosten durch das Land Nordrhein-Westfalen erstatten lassen.  #Corona https://t.co/nteMVkecnn via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 902533851888672768,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1326937855973875713/tPhu9IJp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/902533851888672768/1569110181\",              \"username\": \"RentmeisterMarc\",              \"name\": \"Marc Rentmeister\",              \"description\": \"(Mikro)\u00d6konom, Passion f\u00fcr #Freiheit, #\u00d6kologie, #Fleisch (#sonofabutcher), #Golf, #IO #Strategie, #Sunzi, #SiPo, ...Follow/RT/\u2661\u2260Endorsement\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-08-29 14:10:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 371,              \"friends\": 3349,              \"tweets\": 9694,              \"liked_tweets\": 70258,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 753       }}, {       \"id\": 1281551701829390336,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1281551701829390336\",       \"date\": \"2020-07-10 11:31:50+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/V0SjRyq03Yzeitonline hat einen Teaser ge\u00e4ndert. Schlachtbetriebe: T\u00f6nnies und Subunternehmer beantragen Lohnkostenerstattung Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/25xre5UzNr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134232,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111350       }}, {       \"id\": 1281543918824415232,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wir/status/1281543918824415232\",       \"date\": \"2020-07-10 11:00:54+00:00\",       \"text\": \"Nach dem #Corona-Ausbruch im #T\u00f6nnies-Werk hat das Unternehmen einen Antrag auf Lohnkostenerstattung gestellt. #NRW https://t.co/pMPELAJJnI\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160499861,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331563560875544579/D36Akp46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wir\",              \"name\": \"ZEITONLINEWirtschaft\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Wirtschaft: @marcusgatzke, @GrabitzG, @alexandraendres, @tinagroll, @zacys und @soeren_goetz\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-28 10:13:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg/Berlin\",              \"followers\": 77538,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 15775,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 639,              \"media_shared\": 19       }}]"
}