{
     "url": "https://www.zeit.de/sport/2020-05/bundesliga-start-fussball-spiele-coronavirus-manager-fans",
     "date": "2020-05-16T12:53:28+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Entt\u00e4uschte Liebe",
     "article": "Viele Fans wollen nicht einschalten, wenn die Bundesliga heute wieder losgeht. Lange haben sie f\u00fcr Fu\u00dfball ihr Herz gegeben. Nun merken sie, dass etwas nicht stimmt.\nFu\u00dfball kann f\u00fcr viele so vieles sein. Bei so manchem strukturiert er \nAlltag und Leben. Was sie bei ihrem Schulabgang gef\u00fchlt haben, daran \nk\u00f6nnen sie sich nicht genau erinnern, aber an die Weltmeisterschaft, die\n im selben Jahr stattfand. Fu\u00dfballvereine k\u00f6nnen Gemeinschaften sein, in\n denen alle Teil sind, auch die, die es im Leben schwer haben. Bei den \nkleinen Vereinen geh\u00f6rt der Sieg gegen das Nachbardorf zu den \nH\u00f6hepunkten des Jahres. \nSelbst bei den gro\u00dfen erw\u00e4chst manchmal, wie zuletzt beim FC Bayern, sogar aus einer \nAnsammlung von Million\u00e4ren eine Mannschaft von regionaler Identit\u00e4t, ein\n Team, das Stolz und Zugeh\u00f6rigkeit vermitteln kann. \nManche Anh\u00e4nger wollen sogar nach ihrem Tod am Stadion begraben werden.\nAb diesem Samstag bestreitet die Bundesliga Geisterspiele. Die Lobby hat ihre Arbeit getan, um ihren Wirtschaftszweig zu retten. Viele der Vertreter des Fu\u00dfballs haben zuletzt gar nicht mehr so getan, als ginge es um etwas anderes als TV-Millionen. Zum Beispiel die Pflege einer Kultur, das Ermitteln eines Deutschen Meisters oder die Emotionen der Fans. Die k\u00f6nnen nicht begreifen, wie man so sehr f\u00fcr etwas k\u00e4mpfen kann, wo doch das Wichtigste aus ihrer Sicht fehlt: sie, die Fans. \nAllen ist zwar klar, dass in Seuchenzeiten nicht mehr geht als Notl\u00f6sungen wie Geisterspiele. Aber die Art, wie die erfolgsverw\u00f6hnten M\u00e4chtigen des Fu\u00dfballs ihre Pl\u00e4ne erkl\u00e4ren, schockiert manche. In der hitzigen Debatte fallen viele Worte, doch um Fans wird nicht mehr geworben, und das wirklich Wertvolle des Fu\u00dfballs, das sich in keiner Jahresbilanz findet, ist aus dem Blick geraten. Laut Politbarometer lehnen gewaltige 62 Prozent der Deutschen das laborhafte Experiment der DFL ab. \n\"Der Imageschaden ist nach der Diskussion der letzten Tage enorm\", sagte der Fan-Experte Harald Lange der Heilbronner Stimme, \"es besteht die Gefahr, dass dem Fu\u00dfball die Fanbasis wegbricht\".  \nAls die Bundesliga Mitte M\u00e4rz zum Stillstand kam, hatten viele damit gerechnet, dass er ihnen sehr fehlen werde. Neuneinhalb Wochen sp\u00e4ter h\u00f6rt man sehr h\u00e4ufig, dass viele ihn gar nicht vermissen. Dass viele nicht einschalten wollen, wenn es an diesem Samstag um 15.30 Uhr unter anderem mit dem Derby Dortmund gegen Schalke weitergeht, das mag mit der Corona-Krise zu tun haben, die einen generellen R\u00fcckzug ins Innere verursacht. \nDoch der Wiedereinstieg der Bundesliga erf\u00e4hrt unter Fu\u00dfballfreunden eine solche Ablehnung, weil sie eine Unstimmigkeit erkennen. Sie erleben Sinn im Fu\u00dfball, geben ihr Herz f\u00fcr ihn. Doch f\u00fcr Manager und Spieler ist der Fu\u00dfball ein Beruf, ein Gesch\u00e4ft. Noch nie ist diese Diskrepanz so deutlich geworden wie jetzt.\nDas aktuelle Gesicht des deutschen Fu\u00dfballs ist Christian Seifert. Der Re-Start der Bundesliga ist sein strategisches Meisterwerk. Doch der fr\u00fchere Manager von MTV und der KarstadtQuelle AG steht f\u00fcr das Professionelle. Den richtigen Ton trifft er dann, wenn er wirtschaftliche und juristische Schadensszenarien abwenden, Vertr\u00e4ge erf\u00fcllen oder ein Hygienekonzept erkl\u00e4ren muss.\nIn die Lage des Abstiegskandidaten Dynamo Dresden, der nun in Gruppenquarant\u00e4ne zwei Spiele und vielleicht den Anschluss an die Konkurrenz verpasst, konnte er sich offenbar nicht hineinversetzen, als er darauf angesprochen wurde. Wenn es um den Kern des Fu\u00dfballs geht, den fairen Wettstreit, hatte er weniger zu sagen.\nSeiferts Problem ist auch, dass kaum ein anderer Gro\u00dfer des deutschen Fu\u00dfballs f\u00fcr Sympathien werben kann. Der DFB-Pr\u00e4sident Fritz Keller ist zu schwach, um ihm zur Seite zu springen. Die Regierung Sachsen-Anhalts beschwerte sich sogar, der DFB habe ihren Vereinen gedroht, sollten sie nicht weiterspielen.\nEhrlich wirken viele aus der Bundesliga vor allem dann, wenn sie gro\u00dfspurig sind. Von Karl-Heinz Rummenigge vernahm man ein g\u00f6nnerhaftes Lob f\u00fcr die Politik, zugleich bezeichnete er den Ausstieg des TV-Partners Eurosport als \"unanst\u00e4ndig\" und hofft auf ein \"Milliardenpublikum\". Ralf Rangnick sagte sogar, der Neustart der Bundesliga k\u00f6nne wichtig sein f\u00fcr \"die gesamte Menschheit\". Auch Dortmunds Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Aki Watzke h\u00e4tte man am liebsten empfohlen, in der Corona-Krise rhetorisch nur mit zwei statt drei Spitzen zu st\u00fcrmen. \nSpricht man die Verantwortlichen des Fu\u00dfballs auf ihr Privileg in dieser Gesellschaft an, reagieren sie gereizt, als lie\u00dfe es sich bestreiten. Nun ging Markus Gisdol in die Offensive. \"Du siehst die Leute auf der Stra\u00dfe laufen oder sogar im Eiscaf\u00e9 sitzen\", sagte K\u00f6lns Trainer. \"Da siehst du, welche Opfer du bringst.\" Man versteht ja, was er meint, doch wenige werden den Begriff \"Opfer\" im Zusammenhang mit Profifu\u00dfball f\u00fcr angemessen halten.\nBezeichnend ist auch der laxe im Umgang mit den Hygieneregeln, nicht nur durch Salomon Kalou. Borussia M\u00f6nchengladbach blieb nur f\u00fcnf Tage im Hotel statt sieben, wie vorgeschrieben. Augsburgs Trainer Heiko Herrlich, F\u00fchrungskraft und Risikopatient, plauderte vor der Presse aus, dass er die Quarant\u00e4ne verlassen hatte und lie\u00df die Welt wissen, mit zwar einfachen, aber pandemierelevanten Alltagsdingen \u00fcberfordert zu sein, etwa dem Einkaufen im Supermarkt oder dem Packen einer Waschtasche. Herthas neuer Aufsichtsrat Jens Lehmann spielte die Gesundheitsgefahr f\u00fcr junge M\u00e4nner gleich ganz herunter.\nEs gibt Ausnahmen, gerade unter Spielern, etwa Neven Subotic, der sich gegen den Protz der Branche stellt. Der Stuttgarter Daniel Didavi hingegen verteidigte auf Instagram den Verschw\u00f6rungserfinder Ken Jebsen und schimpfte auf Politik und Medien, nachdem Politik und Teile der Medien dem Fu\u00dfball zum Wiedereinstieg verholfen hatten. Nichts begriffen. Andere Spieler wollten sich f\u00fcr 10 bis 20 Prozent Gehaltsverzicht feiern lassen, wo doch eher angebracht w\u00e4re, sie h\u00e4tten in der spielfreien Zeit 10 bis 20 Prozent Gehalt behalten. \nDenn die guten Nachrichten rei\u00dfen nicht ab: Herthas Investor Lars Windhorst hat diese Woche in der S\u00fcddeutschen Zeitung angek\u00fcndigt, vielleicht noch 100 oder 200 Millionen Euro mehr in Hertha BSC zu investieren.  \nDie M\u00e4nner des deutschen Profifu\u00dfballs reden, handeln und denken wie Gesch\u00e4ftsleute, weil sie Gesch\u00e4ftsleute sind. Weil sie auch weiterhin Teil dieses lukrativen Markts sein wollen. Kaum einer greift ernsthaft die Fehlentwicklungen auf, die Christian Seifert ausgemacht hat. Wer von denjenigen, die ihn im Munde f\u00fchren, kann den Begriff Volkssport mit Leben f\u00fcllen? Wer sollte sie heute sprechen, die Worte, die f\u00fcr mehr stehen, wie etwa Theo Zwanzigers Trauerrede nach dem Tod Robert Enkes 2009? \nAm liebsten h\u00f6rte man zuletzt Jupp Heynckes zu. \"So wie bisher geht es nicht weiter\", sagte er der Welt am Sonntag, bezeichnenderweise aus dem Ruhestand. Joachim L\u00f6w sprach dagegen ein wenig zu yogalehrerhaft \u00fcber die Krise, und J\u00fcrgen Klopp ist leider in England. Der Fairness halber muss man auch sagen, dass manche aus der Liga mit ihren Botschaften nicht durchdringen, auch weil sie nicht zu den Gro\u00dfen der Branche z\u00e4hlen. \nDarum geht es jedenfalls ab jetzt: Menschen f\u00fcr den Fu\u00dfball gewinnen und zur\u00fcckgewinnen. \u00dcber den Kommerz hatten sich viele schon vor Corona ge\u00e4rgert. Die eingeforderte gro\u00dfe L\u00e4uterung bleibt bislang aus. Das \"Bessert Euch!\" kommt offenbar nicht an. Also verabschiedet sich mancher Fan von seinen Illusionen, von denen er immer ahnte, dass es welche sind. In den zwei Monaten Pause ist ihm noch deutlicher geworden, welchen Vielfra\u00df er die letzten Jahrzehnte gef\u00fcttert hatte. \nOhne Tore wurde die Leere der Bundesliga noch offenbarer. Jetzt ist die Frage, ob es zu einer Vers\u00f6hnung kommt, wenn Erling Haaland seinen Hattrick gegen Schalke schie\u00dft, oder Robert Lewandowski den Gerd-M\u00fcller-Rekord knackt. \nViel Kritik ist unsachlich und h\u00e4misch. Was kann denn der Fu\u00dfball f\u00fcr das Problem mit den Kitas oder daf\u00fcr, dass\n andere Sportarten den Neustart noch nicht wollen oder in Angriff \nnehmen? Fredi Bobic hat Recht, wenn er sagt: \"Wenn wir nicht spielen w\u00fcrden, w\u00e4re niemandem geholfen.\"\nMan k\u00f6nnte den Fu\u00dfball sogar daf\u00fcr loben, dass er sich selbst retten will und auf staatliche Subventionen verzichtet. Man k\u00f6nnte die Geisterspiele als pragmatischen und progressiven Versuch begreifen, vor dem Virus nicht zu erstarren, sondern mit ihm zu leben, was viele im Ausland bewundern. Die Geisterspiele der Bundesliga sind medizinisch deutlich sicherer als das, was in so manchen Parks und Kneipenvierteln l\u00e4ngst wieder passiert. Man k\u00f6nnte darauf hinweisen, dass auch Basketballer wieder spielen wollen und Galopprennen und Tennis l\u00e4ngst stattfindet, ohne dass sich jemand aufregt. \nAber Argumente helfen in diesem Rosenkrieg zurzeit nicht. Die Fans f\u00fchlen sich nicht zur\u00fcckgeliebt vom Fu\u00dfball, nun gehen manche still, andere zerscheppern das Porzellan. Geisterspiele seien ungef\u00e4hr so, sagt Sig Zelt, der Sprecher des B\u00fcndnisses ProFans, \"als w\u00e4re man zu einer Hochzeit eingeladen, bei der man die Braut am liebsten selbst heiraten w\u00fcrde\". \nLogisch ist das nicht, es ergibt auch keinen Sinn, denn die Fans sind ja gerade nicht eingeladen. Seine Wortwahl l\u00e4sst jedoch erkennen, was auf dem Spiel steht: eine gro\u00dfe Liebe. Sie ist entt\u00e4uscht worden.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1262090324379414532,       \"url\": \"https://twitter.com/IndigoJarawa/status/1262090324379414532\",       \"date\": \"2020-05-17 18:39:16+00:00\",       \"text\": \"Fans erleben Sinn im Fu\u00dfball, geben ihr Herz f\u00fcr ihn. Doch f\u00fcr Manager und Spieler ist der Fu\u00dfball ein Beruf, ein Gesch\u00e4ft. Noch nie ist diese Diskrepanz so deutlich geworden wie jetzt.https://t.co/FpUImGkLkb via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 803418091006947330,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/934716578591072257/Gmeq6qa6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/803418091006947330/1511688847\",              \"username\": \"IndigoJarawa\",              \"name\": \"David Weber\",              \"description\": \"\u00b4Alter wei\u00dfer Mann\u00b4, der sein Leben mit #Gr\u00fcnen u. ihren faschistischen, rassistischen, religi\u00f6sen, tierfeindlichen u. archaischen Kulturen neu aushandeln muss.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-11-29 01:59:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 517,              \"friends\": 942,              \"tweets\": 7371,              \"liked_tweets\": 9409,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 63       }}, {       \"id\": 1261933431992258560,       \"url\": \"https://twitter.com/Detlef15/status/1261933431992258560\",       \"date\": \"2020-05-17 08:15:50+00:00\",       \"text\": \"Lesenswert, weil sehr treffend formuliert. https://t.co/bH4mRhmVoH via @zeitonline Tsch\u00f6 #Bundesliga &amp;  #DFL Tut mir Leid, liebe #f95\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 962148145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/641231362989625344/LqAJ2ZKf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/962148145/1456756830\",              \"username\": \"Detlef15\",              \"name\": \"Detlef M\u00fcller\",              \"description\": \"All views and comments expressed here are my own and not necessarily of my current employer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-21 10:18:14+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 45,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 1627,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 74       }}, {       \"id\": 1261771347593760768,       \"url\": \"https://twitter.com/NikolausDinkel1/status/1261771347593760768\",       \"date\": \"2020-05-16 21:31:46+00:00\",       \"text\": \"Ich habe fertig Fu\u00dfball, nach 12 Jahren Dauerkarte in Zukunft ohne mich: Entt\u00e4uschte Liebe https://t.co/tyqrAraPFK via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1118823044510887936,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1200685259383353344/-yThgdPe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1118823044510887936/1555790371\",              \"username\": \"NikolausDinkel1\",              \"name\": \"Nikolaus Dinkelacker\",              \"description\": \"Begeisterung f\u00fcr Windenergie. 100% Erneuerbare Energien jetzt sofort und dass auch noch weltweit.Sozial\u00f6konom. Die Wurzeln des Kapitalismus sind stark, zu stark\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-18 10:26:15+00:00\",              \"location\": \"Monchique, Portugal\",              \"followers\": 568,              \"friends\": 2446,              \"tweets\": 15186,              \"liked_tweets\": 23160,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 188       }}, {       \"id\": 1261722686096642050,       \"url\": \"https://twitter.com/hajoseppelt/status/1261722686096642050\",       \"date\": \"2020-05-16 18:18:24+00:00\",       \"text\": \"Bundesliga: Entt\u00e4uschte Liebe |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/BE4rU3tjrJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1130860704,              \"url\": \"http://www.hajoseppelt.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1330181563389272074/DwsxSAiZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1130860704/1562830271\",              \"username\": \"hajoseppelt\",              \"name\": \"Hajo Seppelt\",              \"description\": \"TV, Radio, Online Journalist. Investigation of doping + corruption in sports. Head of EyeOpening.Media, production company working for ARD German TV\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-29 12:11:36+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 16030,              \"friends\": 100,              \"tweets\": 4349,              \"liked_tweets\": 10,              \"lists_member\": 310,              \"media_shared\": 351       }}, {       \"id\": 1261691588234874892,       \"url\": \"https://twitter.com/Fankongress/status/1261691588234874892\",       \"date\": \"2020-05-16 16:14:50+00:00\",       \"text\": \"\u201eWas hat der Fu\u00dfball falsch gemacht?\u201cu2066@DFL_Officialu2069  https://t.co/on6Ceeoerq\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 460123760,              \"url\": \"http://www.fankongress.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/711915779525111809/o2zBDliu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/460123760/1537595794\",              \"username\": \"Fankongress\",              \"name\": \"Fankongress 2016\",              \"description\": \"Fanfreundliches Stadionerlebnis: Wie Fans den Fu\u00dfball wollen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-10 12:15:55+00:00\",              \"location\": \"Hannover\",              \"followers\": 1629,              \"friends\": 254,              \"tweets\": 6955,              \"liked_tweets\": 3285,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 91       }}, {       \"id\": 1261674818518294528,       \"url\": \"https://twitter.com/ohneKlippo/status/1261674818518294528\",       \"date\": \"2020-05-16 15:08:12+00:00\",       \"text\": \"Ohne Tore wurde die Leere der Bundesliga noch offenbarer.Ecke, Kopf, drin.https://t.co/y2hDU1Q4mT via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4481634449,              \"url\": \"http://simonebuchholz.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1338608998568894467/5LTbXY6Y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4481634449/1573381269\",              \"username\": \"ohneKlippo\",              \"name\": \"Simone Buchholz\",              \"description\": \"Schiffszwieback + Dynamit  @suhrkamp @szmagazin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-14 13:46:35+00:00\",              \"location\": \"Biskaya\",              \"followers\": 4000,              \"friends\": 1765,              \"tweets\": 19568,              \"liked_tweets\": 37329,              \"lists_member\": 37,              \"media_shared\": 1830       }}, {       \"id\": 1261670195799691273,       \"url\": \"https://twitter.com/frauflamingo/status/1261670195799691273\",       \"date\": \"2020-05-16 14:49:50+00:00\",       \"text\": \"Entt\u00e4uschte Liebe https://t.co/qVPjYn9sX9 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1346351426,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3510364603/82f99290d40e0bedda2d7684cb3c69f9_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1346351426/1497694613\",              \"username\": \"frauflamingo\",              \"name\": \"Frau Flamingo\",              \"description\": \"cis, hetero, Mutter, feministische Neigungen. Friedliebend. Rosa Vogel. (Phoenicopteriformes!) Pronomen: sie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-12 08:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 362,              \"friends\": 299,              \"tweets\": 6070,              \"liked_tweets\": 19091,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 784       }}, {       \"id\": 1261669678419709954,       \"url\": \"https://twitter.com/EUROKirby/status/1261669678419709954\",       \"date\": \"2020-05-16 14:47:46+00:00\",       \"text\": \"Sehr lesenswerter Artikel zum Thema #DFL #BundesligaIsBack   #COVID\u30fc19  https://t.co/tTnnEN79lu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 62634842,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1241296351868182528/0_oAKm-i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/62634842/1396373913\",              \"username\": \"EUROKirby\",              \"name\": \"La Piccolina\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-03 22:05:11+00:00\",              \"location\": \"#Europe\",              \"followers\": 59,              \"friends\": 253,              \"tweets\": 831,              \"liked_tweets\": 1602,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 34       }}, {       \"id\": 1261645466183360517,       \"url\": \"https://twitter.com/birgitlissowsky/status/1261645466183360517\",       \"date\": \"2020-05-16 13:11:34+00:00\",       \"text\": \"Entt\u00e4uschte Liebe https://t.co/oI5CXAER1q via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2262514882,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/424135564988674049/rzfs4Qp6_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2262514882/1525551217\",              \"username\": \"birgitlissowsky\",              \"name\": \"Birgit Lissowsky\",              \"description\": \"Fabio & Nicci born: 05.04.2010  #OTRB Fabio 31.10.2018\ud83c\udf08Chicca born 21.07.2018 #OTRB 29.03.2019\ud83c\udf08 Findus born 01.02.2019Sch\u00fclerleitung @SGNuernberg1883\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-04 20:36:02+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 4489,              \"friends\": 1880,              \"tweets\": 300299,              \"liked_tweets\": 411729,              \"lists_member\": 247,              \"media_shared\": 4980       }}, {       \"id\": 1261644276326379523,       \"url\": \"https://twitter.com/csickendieck/status/1261644276326379523\",       \"date\": \"2020-05-16 13:06:50+00:00\",       \"text\": \"Entt\u00e4uschte Liebe https://t.co/MCI5hVbsDI Viele Fans wollen nicht einschalten, wenn die Bundesliga heute wieder losgeht. Lange haben sie f\u00fcr Fu\u00dfball ihr Herz gegeben. Nun merken sie, dass etwas nicht stimmt.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 146188405,              \"url\": \"http://www.groenaz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/860218766382202881/erzhF2V1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/146188405/1493927135\",              \"username\": \"csickendieck\",              \"name\": \"Chris Sickendieck\",              \"description\": \"#Hamburg #FCB #Politik #Fun\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-20 20:28:57+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 984,              \"friends\": 295,              \"tweets\": 35088,              \"liked_tweets\": 2228,              \"lists_member\": 66,              \"media_shared\": 1366       }}, {       \"id\": 1261642093367300098,       \"url\": \"https://twitter.com/d_beck_mann/status/1261642093367300098\",       \"date\": \"2020-05-16 12:58:09+00:00\",       \"text\": \"Rhetorik Burn des Tages: Aki Watzke h\u00e4tte man am liebsten empfohlen, in der Corona-Krise rhetorisch nur mit zwei statt drei Spitzen zu st\u00fcrmen.\u201c https://t.co/hp5OjVKlOI #BundesligaIsBack  #Derby #Bundesliga\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 124142707,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1214728003659423744/Smq3gJL5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/124142707/1578448871\",              \"username\": \"d_beck_mann\",              \"name\": \"Daniel Beckmann\",              \"description\": \"Software Developer, Android, Freelancing, Kulturell interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-18 11:43:02+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 16,              \"friends\": 139,              \"tweets\": 29,              \"liked_tweets\": 365,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1261641089821392896,       \"url\": \"https://twitter.com/jan_kroeger/status/1261641089821392896\",       \"date\": \"2020-05-16 12:54:10+00:00\",       \"text\": \"Gute Zusammenfassung dessen, was gerade wohl die Mehrzahl der Fans empfinden u2066@DFL_Officialu2069  https://t.co/8ah0yzEmWp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2192158135,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/767388216949432320/60VweOwP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2192158135/1470138485\",              \"username\": \"jan_kroeger\",              \"name\": \"\ud83c\uddea\ud83c\uddfa Jan Kroeger \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Gr\u00fcn-Wei\u00dfer in der \u201everbotenen\u201c Stadt #aufwerdern | Roger Federer | Rory McIlroy | macht beruflich was mit Arbeitsrecht\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-13 11:42:25+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 35,              \"friends\": 203,              \"tweets\": 5742,              \"liked_tweets\": 4856,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 23       }}, {       \"id\": 1261638402719600640,       \"url\": \"https://twitter.com/WalterKraus3/status/1261638402719600640\",       \"date\": \"2020-05-16 12:43:29+00:00\",       \"text\": \"Entt\u00e4uschte Liebe https://t.co/NTCycOijUT via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 595598015,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2266360591/WK_Globus_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WalterKraus3\",              \"name\": \"Walter Kraus\",              \"description\": \"Still struggling strong! Vorw\u00e4rts und nicht vergessen...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-05-31 16:00:44+00:00\",              \"location\": \"Barcelona\",              \"followers\": 945,              \"friends\": 1887,              \"tweets\": 47800,              \"liked_tweets\": 35219,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 143       }}, {       \"id\": 1261630894135218177,       \"url\": \"https://twitter.com/JurikIser/status/1261630894135218177\",       \"date\": \"2020-05-16 12:13:39+00:00\",       \"text\": \"Fans erleben Sinn im Fu\u00dfball, geben ihr Herz f\u00fcr ihn. Doch f\u00fcr Manager und Spieler ist der Fu\u00dfball ein Beruf, ein Gesch\u00e4ft. Noch nie ist diese Diskrepanz so deutlich geworden wie jetzt. Starker Text von @OliFritsch #Bundesliga @zeitonline https://t.co/gk9OCTUecJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 897763958,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1055780458129211393/bF0X8LMu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JurikIser\",              \"name\": \"Jurik Caspar Iser\",              \"description\": \"journalist @zeitonline | @KJS_Koeln alum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-22 14:58:00+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 203,              \"friends\": 322,              \"tweets\": 193,              \"liked_tweets\": 239,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 6       }}, {       \"id\": 1261629449998655489,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1261629449998655489\",       \"date\": \"2020-05-16 12:07:55+00:00\",       \"text\": \"Bundesliga: Entt\u00e4uschte Liebe https://t.co/rrSTxP7FVq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 591,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 985991,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 273,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1261629270725660672,       \"url\": \"https://twitter.com/beingYubo/status/1261629270725660672\",       \"date\": \"2020-05-16 12:07:12+00:00\",       \"text\": \"Eine gro\u00dfe Liebe steht auf dem Spiel. Bundesliga: Entt\u00e4uschte Liebe |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/csdke1CS32via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3131889256,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/645915891553730560/5dyt1ddl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3131889256/1504441774\",              \"username\": \"beingYubo\",              \"name\": \"Yubo\",              \"description\": \"the beauty and the terror coexist. Yogalehrerin in Coronapause | ref. iur. | Fu\u00dfball #dsc | feminist killjoy\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-04-03 23:18:44+00:00\",              \"location\": \"Bielefeld | LG elsewhere \",              \"followers\": 100,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 1817,              \"liked_tweets\": 4038,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 143       }}, {       \"id\": 1261626853632225280,       \"url\": \"https://twitter.com/kiezsprache/status/1261626853632225280\",       \"date\": \"2020-05-16 11:57:36+00:00\",       \"text\": \"#Lesetipp, warum viele Fans den #Bundesliga-Neustart ablehnen:\u00bbSie erleben Sinn im Fu\u00dfball, geben ihr Herz f\u00fcr ihn. Doch f\u00fcr Manager und Spieler ist der Fu\u00dfball ein Beruf, ein Gesch\u00e4ft. Noch nie ist diese Diskrepanz so deutlich geworden wie jetzt.\u00abhttps://t.co/02Lh41Y49I\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4604217213,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1106677021034401793/PPjsAB66_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4604217213/1540750674\",              \"username\": \"kiezsprache\",              \"name\": \"Marc S\u00f6derstream \ud83c\udfe1\ud83e\uddf4\ud83d\ude37\ud83c\udf39\",              \"description\": \"29, linksliberal, politik- und fu\u00dfballinteressiert. Entt\u00e4uschter Sozialdemokrat. Avgeek. Manchmal #WWE, #F1, Trash, Metal. #noafd #aufstehen #BVB\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-25 22:11:19+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 159,              \"friends\": 296,              \"tweets\": 6865,              \"liked_tweets\": 9323,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 322       }}, {       \"id\": 1261625887721652224,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1261625887721652224\",       \"date\": \"2020-05-16 11:53:46+00:00\",       \"text\": \"Fans geben ihr Herz f\u00fcr ihn. Doch f\u00fcr Manager und Spieler ist Fu\u00dfball ein Beruf, ein Gesch\u00e4ft. @OliFritsch \u00fcber eine emotionale Diskrepanz #Bundesliga #coronavirus #Geisterspiele https://t.co/QIrxCkr5Bm\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2339043,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206729,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7734       }}, {       \"id\": 1261625193530826753,       \"url\": \"https://twitter.com/Faiaann/status/1261625193530826753\",       \"date\": \"2020-05-16 11:51:00+00:00\",       \"text\": \"@OliFritsch https://t.co/VfZ09bA3aa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 964009554,              \"url\": \"http://www.zeit.de/autoren/S/Fabian_Scheler/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1185109701886955520/XjI8bC-F_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/964009554/1554537041\",              \"username\": \"Faiaann\",              \"name\": \"Fabian Scheler\",              \"description\": \"Journalist @zeitonlinesport und Podcasts @zeitonline #WasJetzt // contact: fabian.scheler@zeit.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-22 10:29:16+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 2405,              \"friends\": 1243,              \"tweets\": 13067,              \"liked_tweets\": 33700,              \"lists_member\": 75,              \"media_shared\": 1091       }}, {       \"id\": 1261624515227979776,       \"url\": \"https://twitter.com/Brustring1893/status/1261624515227979776\",       \"date\": \"2020-05-16 11:48:18+00:00\",       \"text\": \"Guter Text von @OliFritsch https://t.co/0HFtWqmlJo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 814140435950137349,              \"url\": \"https://nachspielzeit.online\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1348406775750516737/EiKFweie_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/814140435950137349/1515615282\",              \"username\": \"Brustring1893\",              \"name\": \"Ron Merz\",              \"description\": \"Kein \u201eFanboss\u201c oder \u201eVfB-Botschafter\u201c aber ... Musiker: @bloodredband | Blogger & Podcaster: @NachspielPod | VfB OFC-Vorsitzender: @OFC1893 | #teamspace\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-28 16:06:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2475,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 16049,              \"liked_tweets\": 9051,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 2236       }}, {       \"id\": 1261623988243095552,       \"url\": \"https://twitter.com/ChrisBrey1/status/1261623988243095552\",       \"date\": \"2020-05-16 11:46:13+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/UUYnhuz9KI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 787774580,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1273560810900643841/CHCtrYSp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/787774580/1398203570\",              \"username\": \"ChrisBrey1\",              \"name\": \"Christian Brey\",              \"description\": \"Csikszentmihalyi Flow -sapere aude\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-28 20:16:36+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 1711,              \"friends\": 3559,              \"tweets\": 916722,              \"liked_tweets\": 25061,              \"lists_member\": 645,              \"media_shared\": 1723       }}, {       \"id\": 1261621406284029952,       \"url\": \"https://twitter.com/hardydownunder/status/1261621406284029952\",       \"date\": \"2020-05-16 11:35:57+00:00\",       \"text\": \"Entt\u00e4uschte Liebe https://t.co/2ywisFJUwv via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 301410335,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1360876626/aus0020nz01-341_normal.JPG\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/301410335/1440041349\",              \"username\": \"hardydownunder\",              \"name\": \"hardy downunder\",              \"description\": \"Some eyes are blind to what they see! Open yourself so that we can communicate.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-19 12:33:10+00:00\",              \"location\": \"golden bay, New Zealand\",              \"followers\": 14,              \"friends\": 157,              \"tweets\": 5579,              \"liked_tweets\": 3435,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 27       }}, {       \"id\": 1261617971027460096,       \"url\": \"https://twitter.com/aegidius/status/1261617971027460096\",       \"date\": \"2020-05-16 11:22:18+00:00\",       \"text\": \"Stell dir vor da kicken 22 Hanseln und keiner guckt zuEntt\u00e4uschte Liebe https://t.co/oi4QI9kRmB via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24521220,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/930413795071156224/6ThU2zM5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24521220/1617349286\",              \"username\": \"aegidius\",              \"name\": \"Aegidius\",              \"description\": \"retired but not tired, tired of extremists left, right, religious. Enjoy your life, you only have one! European citizen #FBPE #WehrhafteDemokratie #Resist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-15 13:08:46+00:00\",              \"location\": \"S\u00fcdliches Oberfranken\",              \"followers\": 14151,              \"friends\": 13836,              \"tweets\": 79794,              \"liked_tweets\": 107045,              \"lists_member\": 21,              \"media_shared\": 5116       }}, {       \"id\": 1261617765426892807,       \"url\": \"https://twitter.com/lupus_transitus/status/1261617765426892807\",       \"date\": \"2020-05-16 11:21:29+00:00\",       \"text\": \"Geisterspiele seien ungef\u00e4hr so,xa0sagt Sig Zelt, der Sprecher des B\u00fcndnisses ProFans, als w\u00e4re man zu einer Hochzeit eingeladen, bei der man die Braut am liebsten selbst heiraten w\u00fcrde. https://t.co/RxGwy5s8Tk via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 486429446,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/899940227845943296/iOsCr6Kx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/486429446/1568004175\",              \"username\": \"lupus_transitus\",              \"name\": \"Lupus Transitus\",              \"description\": \"Hertha BSC Junkie, Axel-Kruse-Jugend, irgendwas mit Computern, verheiratet mit @massotopo\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-08 08:51:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 904,              \"friends\": 862,              \"tweets\": 81401,              \"liked_tweets\": 298325,              \"lists_member\": 82,              \"media_shared\": 3308       }}, {       \"id\": 1261616171381596167,       \"url\": \"https://twitter.com/stammplatz/status/1261616171381596167\",       \"date\": \"2020-05-16 11:15:09+00:00\",       \"text\": \"\u201eAlso verabschiedet sich mancher Fan von seinen Illusionen, von denen er immer ahnte, dass es welche sind.\u201c @OliFritsch https://t.co/caH9CoVF3q\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 13,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 148821114,              \"url\": \"http://www.zeit.de/autoren/S/Christian_Spiller/index.xml\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2657901338/ce7e5322fa59aed031d24b1cd1e06ef3_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/148821114/1612948419\",              \"username\": \"stammplatz\",              \"name\": \"Christian Spiller\",              \"description\": \"Journalist und Autor - zust\u00e4ndig f\u00fcr @zeitonlinesport. Berlin. Cottbus. Rio. Normalerweise Westtrib\u00fcne, Block E, Reihe 11, Platz 34\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-27 17:52:59+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4035,              \"friends\": 1922,              \"tweets\": 3530,              \"liked_tweets\": 3146,              \"lists_member\": 136,              \"media_shared\": 388       }}, {       \"id\": 1261612910931050496,       \"url\": \"https://twitter.com/RaReiHE/status/1261612910931050496\",       \"date\": \"2020-05-16 11:02:12+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\udc94 Entt\u00e4uschte Liebe \ud83d\udc94Viele Fans wollen nicht einschalten, wenn die @Bundesliga_DE heute wieder losgeht. Lange haben sie f\u00fcr Fu\u00dfball ihr Herz gegeben. Nun merken sie, dass etwas nicht stimmt.#noGhostGames #boycottSKY#Gierfri\u00dftHirn https://t.co/jXw0gn0YNF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 728590675508350976,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1237277370568105984/iOrvmS-4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/728590675508350976/1560487753\",              \"username\": \"RaReiHE\",              \"name\": \"Liga 2 - mu\u00df warten\ud83d\ude1c (\ud83c\udfe1)\",              \"description\": \"Legenden beginnen 1965#PinkFloyd #FCMMitglied im Fanclub @SektionTWFCM\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-06 14:22:08+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 571,              \"friends\": 182,              \"tweets\": 25974,              \"liked_tweets\": 29819,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 6286       }}, {       \"id\": 1261611120210649088,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1261611120210649088\",       \"date\": \"2020-05-16 10:55:05+00:00\",       \"text\": \"Bundesliga: Entt\u00e4uschte LiebeViele Fans wollen nicht einschalten, wenn die Bundesliga heute wieder losgeht. Lange haben sie f\u00fcr Fu\u00dfball ihr Herz gegeben. Nun merken sie, dass etwas nicht stimmt.https://t.co/XuzQu1x8bY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1261610734846443520,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonlinesport/status/1261610734846443520\",       \"date\": \"2020-05-16 10:53:33+00:00\",       \"text\": \"Die Fans k\u00f6nnen nicht begreifen, wie man so sehr f\u00fcr etwas k\u00e4mpfen kann, wo doch das Wichtigste aus ihrer Sicht fehlt: sie, die Fans. @OliFritsch \u00fcber den Re-Start der #Bundesliga #Geisterspiele #coronavirus https://t.co/XFvD5hhp9s\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 17,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 18761315,              \"url\": \"http://www.zeit.de/sport\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/517370110/Twitt-Icon_normal_bigger_normal.gif\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonlinesport\",              \"name\": \"zeitonlinesport\",              \"description\": \"Sportredaktion ZEIT ONLINE: Christian Spiller (cs, @stammplatz), Oliver Fritsch (of, @olifritsch), Fabian Scheler (fs, @faiaann)\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-08 11:51:55+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 190944,              \"friends\": 154,              \"tweets\": 28694,              \"liked_tweets\": 670,              \"lists_member\": 647,              \"media_shared\": 551       }}]"
}