{"url": "https://www.zeit.de/wissen/2020-10/corona-regeln-risikogebiete-beherbergungsverbot-bayern-infektionen-grenzwert-eigenverantwortung", "date": "2020-10-08T18:46:26+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Jetzt ist das Chaos perfekt", "article": "Als Berliner aus Neuk\u00f6lln darf man in Bayern nicht mehr ins Hotel, in Th\u00fcringen aber schon. \u00dcberall andere Corona-Regeln: Warum das mehr verwirrt, als es hilft.\nVerschiedene Bundesl\u00e4nder, verschiedene Corona-Regeln. Daran hatte man sich fast schon gew\u00f6hnt. Was die Eind\u00e4mmung der Pandemie angeht, erschien die Strategie, lokal zu reagieren, lange Zeit auch sinnvoll. Doch inzwischen f\u00fchlt sich all das nur noch chaotisch an. Und die Neuinfektionen nehmen zu \u2013 bundesweit. \nNeben unterschiedlichen Quarant\u00e4neregelungen gibt es mancherorts in Deutschland nun sogar Beherbergungsverbote f\u00fcr Menschen, die aus Regionen mit besonders hohen Fallzahlen einreisen. Von einheitlichen Vorgaben ist man weit entfernt: Wer etwa aus dem Berliner Bezirk Neuk\u00f6lln kommt und in einem bayerischen Hotel oder einer Pension \u00fcbernachten will, muss einen negativen Corona-Test vorweisen, der nicht \u00e4lter als 48 Stunden ist \u2013 wenn man ihn denn bekommt. Wenn die gleiche Person aber etwa nach Th\u00fcringen fahren will, geht das derzeit ohne Probleme. Gleichzeitig gibt es immer wieder Diskussionen dar\u00fcber, was \u00fcberhaupt ein sinnvoller Wert ist, um anzuzeigen, dass in einer Region das Infektionsgeschehen au\u00dfer Kontrolle ger\u00e4t. Und \u00fcber all dem schweben die Fragen: Drohen bald wieder strengere Ma\u00dfnahmen? Und wie kann man Menschen helfen, die richtigen Entscheidungen zu treffen?\n\"Die Menschen sind v\u00f6llig zu Recht von den Regelungen verwirrt\", sagte der SPD-Gesundheitsexperte und Epidemiologe Karl Lauterbach ZEIT ONLINE. Manche Bundesl\u00e4nder beriefen sich auf die Neuinfektionen in Bezirken (etwa in Berlin), andere auf St\u00e4dte und wieder andere auf Landkreise. Deren Zahlen l\u00e4gen teilweise sehr eng beieinander, sagt Lauterbach, und \u00e4nderten sich von Woche zu Woche. Das nun teilweise geltende Beherbergungsverbot sieht er kritisch. Dadurch w\u00fcrden sich viele Menschen testen lassen wollen, um doch in den Urlaub fahren zu k\u00f6nnen. \"Diese Tests bei Personen mit mutma\u00dflich geringem Risiko fehlen uns dann in den Pflegeeinrichtungen und bei Menschen, die Symptome haben.\"\nLauterbach rechnet ohnehin mit einer weiteren \"deutlichen Zunahme der Infektionszahlen in den kommenden Tagen \u2013 und zwar bundesweit\", was die lokalen Regeln obsolet machen k\u00f6nnte. Es ergebe keinen Sinn, Beherbergungsverbote, Reisewarnungen und Quarant\u00e4nepflichten innerhalb Deutschlands auszusprechen und die Menschen damit zu verwirren. Besser sei eine generelle Aufforderung, nicht erforderliche Reisen m\u00f6glichst zu vermeiden.\n\u00c4hnlich sieht es auch Rafael Mikolajczyk, Leiter des Instituts f\u00fcr Medizinische Epidemiologie, Biometrie und Informatik an der Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg. Das Konzept der Risikogebiete klinge zun\u00e4chst nach einer guten Idee, in der Praxis sei es aber nicht umsetzbar: \"Ein Gro\u00dfteil der Mobilit\u00e4t ist nicht kontrollierbar, zum Beispiel Besuche bei Familie oder Freunden oder auch der Pendlerverkehr\", sagt der Epidemiologe. Au\u00dferdem sei zweifelhaft, ob solche Ma\u00dfnahmen wirklich einen epidemiologischen Nutzen h\u00e4tten. Die Unterschiede zwischen einer Region mit etwas mehr als 50 und einer mit 30 Neuinfektionen pro 100.000 Einwohnern seien einfach nicht besonders gro\u00df.\nWomit wir beim Grenzwert w\u00e4ren, um dessen Sinnhaftigkeit es immer wieder Diskussionen gibt. Ab 35 Corona-Neuinfektionen pro 100.000 Einwohnerinnen und Einwohnern pro Woche in einem Landkreis oder einer kreisfreien Stadt soll es lokale Beschr\u00e4nkungen geben. Feierlichkeiten in \u00f6ffentlichen oder angemieteten R\u00e4umen sollen dann auf maximal 50 Menschen begrenzt werden. Ab 50 Neuinfektionen wird es noch einmal strenger. 50 Neuinfektionen pro 100.000 ist auch der Grenzwert, den die Bundesl\u00e4nder benutzen, um Landkreise (oder St\u00e4dte oder sogar einzelne Bezirke) als Risikogebiete oder \"Hochinzidenzgebiete\" auszuweisen. \nStichhaltige wissenschaftliche Evidenz f\u00fcr exakt diesen Wert gibt es aber nicht. \"Das war eine gegriffene Zahl\", sagt Lauterbach. \"Sie hat uns geholfen, Regionen vergleichen zu k\u00f6nnen. Eine epidemiologische Begr\u00fcndung daf\u00fcr gibt es nicht.\" Vor allem, sagt Mikolajczyk, m\u00fcsse man unterscheiden, wie die Neuinfektionen verteilt sind. \"Wenn das Infektionsgeschehen nicht lokalisiert ist, etwa auf ein Altersheim oder einen Betrieb, w\u00fcrde ich davon ausgehen, dass bei 50 Neuinfektionen pro 100.000 Menschen h\u00e4ufig schon das lokale Gesundheitsamt mit der Nachverfolgung der Kontakte \u00fcberfordert ist.\" \nSo wie etwa in Neuk\u00f6lln in Berlin. Der dortige Gesundheitsstadtrat Falko Liecke (CDU) sagte dem Tagesspiegel bereits vor Tagen: \"Wir kommen mit den Tests und der Nachpr\u00fcfung der Kontaktpersonen nicht mehr hinterher.\" In dem Bezirk haben sich in den vergangenen sieben Tagen fast 90 pro 100.000 Einwohner infiziert. Besonders viele Infektionen geschehen dort laut Robert Koch-Institut vor allem unter j\u00fcngeren Partyg\u00e4ngern. \nBundesweit stecken sich viele im Familien- und Freundeskreis an. \"Wir wissen, dass private Feiern entscheidend sind\", sagt Gesundheitspolitiker Lauterbach. Er pl\u00e4diert daf\u00fcr, sie generell auf 25 Personen zu begrenzen \u2013 unabh\u00e4ngig vom aktuellen Infektionsgeschehen. \"Die Ma\u00dfnahmen m\u00fcssen einfach und sinnvoll sein.\" Diskussionen um Risikogebiete innerhalb Deutschlands lenkten nur davon ab. \nDie Stadt Berlin hatte am Dienstag schon auf die Zunahme der Neuinfektionen reagiert und eine n\u00e4chtliche Sperrstunde sowie Kontaktbeschr\u00e4nkungen verk\u00fcndet. Zwischen 23 und 6 Uhr d\u00fcrfen sich nun nur noch Gruppen von f\u00fcnf Leuten oder aus zwei Haushalten treffen. Gr\u00f6\u00dfere private Treffen und die Teilnehmerzahl von Veranstaltungen einzuschr\u00e4nken, k\u00f6nne laut Mikolajczyk sinnvoll sein, bevor man wieder strengere Regelungen mit mehr wirtschaftlichen Folgen erw\u00e4ge. Er hoffe, dass die Menschen so viel Eigenverantwortung zeigen w\u00fcrden, dass die Ma\u00dfnahmen weiter abgestuft bleiben k\u00f6nnten und man nicht erneut so strenge Beschr\u00e4nkungen wie im Fr\u00fchjahr brauche. Lauterbach ist da weniger optimistisch: \"Nur auf Eigenverantwortung zu setzen, wird nicht gelingen.\" Aber ist das wirklich so?\nBisher kam Deutschland mit seiner Strategie, dass Verbote nur dort gelten sollen, wo sie wirklich n\u00f6tig sind, gut durch die Corona-Krise. Die meisten B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger handelten ziemlich klug und eigenverantwortlich. Schlie\u00dflich war im Fr\u00fchjahr die Disziplin aller entscheidend, um die erste Infektionswelle abzuflachen. Mobilit\u00e4tsdaten zeigen, dass sehr viele Menschen schon vor den Kontaktbeschr\u00e4nkungen, Schul- und Gesch\u00e4ftsschlie\u00dfungen freiwillig weniger Kontakte hatten. \nIn letzter Zeit aber kann man den Eindruck gewinnen, dass immer mehr Leute einfach das tun, was erlaubt ist \u2013 und nicht freiwillig auf Risikosituationen verzichten. Wenn es abends kalt ist, setzt man sich eben doch noch in die Kneipe. Auf die lange geplante Geburtstagsfeier verzichten? Dann doch nicht, wenn es erlaubt ist. Aber genau diese kleinen freiwilligen Einschr\u00e4nkungen k\u00f6nnten am Ende entscheidend sein, wie gut Deutschland nun mit Corona durch den Winter kommt. So sieht es etwa der Virologe Christian Drosten von der Berliner Charit\u00e9. Er sagte im Interview mit ZEIT ONLINE, es komme in der n\u00e4chsten Zeit auf die \"vielen kleinen Alltagsentscheidungen\" an. Aber die haben es eben in sich.\nNat\u00fcrlich kennen die meisten l\u00e4ngst die Regeln unseres neuen Lebens: Maske tragen, H\u00e4nde waschen, Abstand halten, L\u00fcften. Nicht immer aber ist es so einfach. Das Coronavirus dr\u00e4ngt in fast jede Fuge des Lebens und stellt jeden Einzelnen vor verzwickte Fragen: Darf ich mein kleines Kind mit zum Einkaufen in den Supermarkt nehmen, obwohl ihm die Nase l\u00e4uft? Kann ich meinem Vater beim Umzug helfen, auch wenn sich mein Hals etwas rau anf\u00fchlt? Und ist es okay, ein paar Freunde auf ein Glas Wein in die eigene K\u00fcche einzuladen?\nWo es keine eindeutigen Vorgaben gibt, ist jeder auf sich selbst gestellt. Zwar wissen die meisten beispielsweise, dass man Begegnungen in geschlossenen R\u00e4umen eher meiden sollte. Und trotzdem haben Restaurants ge\u00f6ffnet und bieten auch in Innenr\u00e4umen Speisen an, sogar f\u00fcr Gruppen. Das passt, wenn man ehrlich ist, nicht ganz zusammen \u2013 und kann den Einzelnen \u00fcberfordern. \"In solchen Situationen ist es schwierig, eine Entscheidung zu treffen, mit der man sich wirklich gut f\u00fchlt\", sagt die Gesundheitspsychologin Karoline Villinger von der Universit\u00e4t Konstanz. \nSie untersucht mit anderen Forschern in einer gro\u00dfen Studie anhand von repr\u00e4sentativen Daten f\u00fcr Deutschland (Euclid-Studie) unter anderem die Einstellung der Bev\u00f6lkerung zu den Corona-Ma\u00dfnahmen. Aus diesen Daten wei\u00df sie, dass die Menschen durchaus bereit sind, Einschnitte hinzunehmen, auch unbequeme Ma\u00dfnahmen mitzutragen. \"Aber die Regeln daf\u00fcr m\u00fcssen klar sein, transparent und leicht verst\u00e4ndlich\", sagt Villinger. Und das sind sie im Moment eben oftmals nicht, wie auch das aktuelle Reisechaos zeigt. \nViele Leute wissen offenbar nicht, wie sie sich richtig verhalten sollen. Das zeigen auch die j\u00fcngsten Daten aus dem Covid-19 Snapshot Monitoring (Cosmo), das Woche f\u00fcr Woche ermittelt, wie die Bev\u00f6lkerung die Pandemie wahrnimmt. Mehr als 40 Prozent geben an, nicht genau zu wissen, unter welchen Bedingungen sie eine private Feier abhalten d\u00fcrfen oder wie sie reagieren sollten, wenn sie jemanden getroffen haben, der positiv auf das Coronavirus getestet wurde. Etwa jeder Dritte ist unsicher, was er bei verd\u00e4chtigen Symptomen tun sollte. \u00c4hnlich wenige wissen genau, ob sie mit Erk\u00e4ltungsanzeichen zur Arbeit gehen oder ein verschnupftes Kind in die Kita oder Schule schicken k\u00f6nnen.\nDie Psychologin und Cosmo-Verantwortliche Cornelia Betsch von der Universit\u00e4t Erfurt ist \u00fcber diese Wissensl\u00fccken besorgt \u2013 und ver\u00e4rgert. Sie sieht darin auch ein Versagen der Politik. \"Die Leute durch einen Flickenteppich an Regeln immer wieder in eine Situation laufen zu lassen, in der sie sich fragen m\u00fcssen, wie sie sich verhalten sollen, ist eine unsinnige \u00dcberforderung\", sagt Betsch. \nWer sein Verhalten st\u00e4ndig hinterfragt und hadert, ob er richtig handelt, ist irgendwann vielleicht so erm\u00fcdet, dass er ausgerechnet in einer Situation, in der es darauf ankommt, das Falsche tut. Was fehle, seien alltagsnahe Leitf\u00e4den, die bei Entscheidungen helfen, sagt Betsch. Am besten anhand konkreter Beispielsituationen und mit einer Art L\u00f6sungsskizze. Die AHA-Regeln reichten nicht aus. \nDer aktuelle Flickenteppich an Regelungen erh\u00f6he die Unsicherheit noch, meint Betsch: \"Wenn in einem Landkreis alle Veranstaltungen abgesagt werden, weil die Zahlen steigen, die Bewohner aber zur Kirmes in den benachbarten Landkreis fahren d\u00fcrfen \u2013 wer soll das verstehen?\" In solchen Situationen wirkten die Regeln widerspr\u00fcchlich und mitunter willk\u00fcrlich. Und das mindere die Akzeptanz der Ma\u00dfnahmen.\nZwar belegt die Euclid-Studie der Universit\u00e4t Konstanz noch immer hohe Zustimmungswerte \u2013 im September empfanden 65 Prozent der Befragten die geltenden Schutzregeln als \"ma\u00dfvoll\". Aber eine hohe Zustimmung zu geltenden Regeln sagt freilich nichts dar\u00fcber aus, wie vorsichtig Menschen in den Bereichen agieren, wo Entscheidungen ihrem eigenen Urteil \u00fcberlassen sind. Wer auf Eigenverantwortung baut, wird wom\u00f6glich entt\u00e4uscht werden. \nDas ahnt jeder, der die Szenen des Alltags beobachtet. Wenn eine Gruppe von 18 Freunden die kleine Trattoria betritt und zwei ganze Tische einnimmt, kann man nat\u00fcrlich kopfsch\u00fcttelnd fragen: Muss das wirklich sein? Aber verboten ist es ja nicht. \"Wenn etwas erlaubt ist, k\u00f6nnen wir den Menschen nicht vorwerfen, dass sie es auch tun\", sagt Betsch. Es ist verst\u00e4ndlich, dass die Politik nicht alles verbieten m\u00f6chte. Doch wer keine Verbote erlassen wolle, sollte wenigstens starke Empfehlungen geben \u2013 in der Art: Wenn Sie ins Restaurant gehen, dann bitte nicht mit 18 Freunden, sondern lieber nur zu zweit oder zu dritt.\nZwar sind laut der Cosmo-Studie 40 Prozent der Befragten der Meinung, es br\u00e4uchte keine festen Vorgaben, da freiwillige Regeln ausreichen w\u00fcrden. Interessanterweise pl\u00e4dieren daf\u00fcr aber vor allem und ausgerechnet jene Personen, die sich selbst eher nicht an die geltenden Regeln halten.\nNiemand wei\u00df, ob der aktuelle sprunghafte Anstieg der Neuinfektionen Menschen wieder vorsichtiger machen wird. An die steigenden Zahlen der vergangenen Wochen h\u00e4tten sich viele schnell gew\u00f6hnt, sagt Betsch. Zwar stieg die Risikowahrnehmung im August mit den wachsenden Infektionszahlen an. Doch nach einem kurzen Buckel fielen die Werte wieder ab. Das k\u00f6nnte auch daran liegen, dass die Politik eben noch keine fl\u00e4chendeckenden Versch\u00e4rfungen eingef\u00fchrt hatte. Denn so etwas sei ja auch ein Zeichen, meint Betsch. Wie ernst die Menschen die Lage einsch\u00e4tzen, h\u00e4ngt eben auch davon ab, welche Regeln die Politik beschlie\u00dft \u2013 und wie klar ihre Empfehlungen sind.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1316273545509564416,       \"url\": \"https://twitter.com/HealthPsyKN/status/1316273545509564416\",       \"date\": \"2020-10-14 07:04:03+00:00\",       \"text\": \"Falls es Probleme mit dem Link geben sollte, hier noch einmal ungek\u00fcrzt - #EUCLID wird ab Seite 2 erstmals erw\u00e4hnt: https://t.co/93hS1ku4sm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1207561814134919168,              \"url\": \"http://health.uni-konstanz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1207562494765604864/JtTP0H2Y_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HealthPsyKN\",              \"name\": \"Health Psychology Uni Konstanz\",              \"description\": \"Psychological Assessment & Health Psychology @unikonstanz - health behavior, eating, #digitalhealth, risk perception - PI: Prof. Dr. Britta Renner\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-19 07:22:36+00:00\",              \"location\": \"Konstanz, Germany\",              \"followers\": 232,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 135,              \"liked_tweets\": 44,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 37       }}, {       \"id\": 1315969394565144576,       \"url\": \"https://twitter.com/HealthPsyKN/status/1315969394565144576\",       \"date\": \"2020-10-13 10:55:27+00:00\",       \"text\": \"Im @zeitonline Interview berichtet Dr. Karoline Villinger @unikonstanz \u00fcber Erkenntnisse aus dem #EUCLID Projekt und pl\u00e4diert f\u00fcr klare, transparente und leicht verst\u00e4ndliche Regeln bzgl. #Corona, damit die Bev\u00f6lkerung die Ma\u00dfnahmen weiterhin mittr\u00e4gt: https://t.co/TaLZr2GvO1 https://t.co/XkARptU2Zd\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1207561814134919168,              \"url\": \"http://health.uni-konstanz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1207562494765604864/JtTP0H2Y_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HealthPsyKN\",              \"name\": \"Health Psychology Uni Konstanz\",              \"description\": \"Psychological Assessment & Health Psychology @unikonstanz - health behavior, eating, #digitalhealth, risk perception - PI: Prof. Dr. Britta Renner\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-19 07:22:36+00:00\",              \"location\": \"Konstanz, Germany\",              \"followers\": 232,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 135,              \"liked_tweets\": 44,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 37       }}, {       \"id\": 1315911497260859392,       \"url\": \"https://twitter.com/mastrobradipo/status/1315911497260859392\",       \"date\": \"2020-10-13 07:05:24+00:00\",       \"text\": \"@HariSel95300131 @jeperego @nunziapenelope @mantonini64 @giudefilippi caos \u00e8 termine preso a prestito da una valanga di articoli tedeschi come questo: https://t.co/tsBhgzI8YPe il federalismo a volte \u00e8 una disgrazia, altro che dialettica. milioni di famiglie che stavano partendo per le vacanze autunnali, giustamente, sono imbestialite\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 69569643,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/862313173/bradipo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/69569643/1485077760\",              \"username\": \"mastrobradipo\",              \"name\": \"tonia mastrobuoni\",              \"description\": \"berlin correspondent, la repubblica. books, festival of economics. opinions = personal, retweet no endorsement\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-28 11:56:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 29083,              \"friends\": 4212,              \"tweets\": 50679,              \"liked_tweets\": 11383,              \"lists_member\": 553,              \"media_shared\": 1977       }}, {       \"id\": 1314551169461686272,       \"url\": \"https://twitter.com/ThiloMueller2/status/1314551169461686272\",       \"date\": \"2020-10-09 12:59:56+00:00\",       \"text\": \"@villinger_k: Aber die Regeln daf\u00fcr m\u00fcssen klar sein, transparent und leicht verst\u00e4ndlich https://t.co/OE9Ds225nw #COVID\u30fc19 @Markus_Soeder: w\u00e4re gut, wenn die GroKo f\u00fcr mehr Klarheit sorgt! Lesenswerter Artikel! @zeitonline @Karl_Lauterbach @AlexanderKekule @camilloschumann\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1280531779313700865,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1280532273490735104/YtDuyslt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ThiloMueller2\",              \"name\": \"Thilo M\u00fcller\",              \"description\": \"interessiert an social media, Demokratie, Bildungsfragen, Schule, EbM, Covid19\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-07 16:00:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 12,              \"friends\": 75,              \"tweets\": 624,              \"liked_tweets\": 156,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1314549894603059201,       \"url\": \"https://twitter.com/ThiloMueller2/status/1314549894603059201\",       \"date\": \"2020-10-09 12:54:52+00:00\",       \"text\": \"@Karl_Lauterbach: generell auf 25 Personen zu begrenzen \u2013 unabh\u00e4ngig vom aktuellen Infektionsgeschehen. https://t.co/WpQsJmxKuU - Das sollte auch f\u00fcr \u00f6ffentliche Veranstaltungen einheitlich so gelten. @jensspahn @Markus_Soeder #Neuinfektionen #COVID19de @cducsubt @spdbt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1280531779313700865,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1280532273490735104/YtDuyslt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ThiloMueller2\",              \"name\": \"Thilo M\u00fcller\",              \"description\": \"interessiert an social media, Demokratie, Bildungsfragen, Schule, EbM, Covid19\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-07 16:00:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 12,              \"friends\": 75,              \"tweets\": 624,              \"liked_tweets\": 156,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1314504203793031171,       \"url\": \"https://twitter.com/Manjol/status/1314504203793031171\",       \"date\": \"2020-10-09 09:53:19+00:00\",       \"text\": \"Ich finde solche Artikel, die von Chaos schwafeln machen die Aktzeptanz eine Pandemie Situation nicht grade besser.Jetzt ist das Chaos perfekt Unsinn, man kann sich informieren und reisen muss man nichthttps://t.co/ryuFx1tkPH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 45526829,              \"url\": \"https://youtu.be/G_sBOsh-vyI\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376438308704780289/euI9r8OK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/45526829/1594893927\",              \"username\": \"Manjol\",              \"name\": \"Manjol\",              \"description\": \"im Internet seit 1996Erz\u00e4hlt mir nix von Klarnamenaccounts, wer die hat, macht meistens Werbung f\u00fcr sich selbst.links der Mitte unten (ihr wisst schon)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-08 08:34:38+00:00\",              \"location\": \"M\u00fctendhausen an der Wut\",              \"followers\": 307,              \"friends\": 465,              \"tweets\": 50514,              \"liked_tweets\": 64891,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 1646       }}, {       \"id\": 1314416434852888576,       \"url\": \"https://twitter.com/Fred_S_at/status/1314416434852888576\",       \"date\": \"2020-10-09 04:04:33+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/rem8kqZ8ce\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 968081170817744896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1086993854019092486/viYJ383k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/968081170817744896/1547994023\",              \"username\": \"Fred_S_at\",              \"name\": \"Fred_S\",              \"description\": \"#ambivalent #liberal #sozial #politik #ethik #religion #astrophysik #pluralit\u00e4t #laissez_faire #Libert\u00e9 #\u00c9galit\u00e9 #Fraternit\u00e9   \ud83e\udd13\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-26 11:11:51+00:00\",              \"location\": \"\u00d6sterreich\",              \"followers\": 109,              \"friends\": 720,              \"tweets\": 28100,              \"liked_tweets\": 23139,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 218       }}, {       \"id\": 1314309696619192330,       \"url\": \"https://twitter.com/StefaniaFalone/status/1314309696619192330\",       \"date\": \"2020-10-08 21:00:25+00:00\",       \"text\": \"Jetzt ist das Chaos perfekt https://t.co/9JK8ouooap via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3308375333,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/606508751672233984/LLCoFIFR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"StefaniaFalone\",              \"name\": \"Stefania Falone\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-04 16:42:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 368,              \"friends\": 1240,              \"tweets\": 40029,              \"liked_tweets\": 7608,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1314307784679264257,       \"url\": \"https://twitter.com/abbaleksandr/status/1314307784679264257\",       \"date\": \"2020-10-08 20:52:49+00:00\",       \"text\": \"Corona-Regeln: Jetzt ist das Chaos perfekt |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/HoR1HCWlTC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 182761344,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/915193354543140864/iUI0AgVY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/182761344/1349239985\",              \"username\": \"abbaleksandr\",              \"name\": \"Av Aleksandr\",              \"description\": \"Archpriest at the Rum Orthodox Patriarchate of -Jerusalem in charge of Israeli society \u05db\u05d4\u05df-\u05d3\u05ea \u05d1\u05e4\u05d8\u05e8\u05d9\u05d0\u05e8\u05db\u05d9\u05d4 \u05d9\u05d5\u05d5\u05e0\u05d9\u05ea \u05d0\u05d5\u05e8\u05ea\u05d5\u05d3\u05d5\u05db\u05e1\u05d9\u05ea \u05e9\u05d1\u05d9\u05e8\u05d5\u05e9\u05dc\u05d9\u05dd - \u05e7\u05d4\u05d9\u05dc\u05d5\u05ea \u05d1\u05d7\u05d1\u05e8\u05d4 \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc\u05d9\u05ea\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-25 10:02:38+00:00\",              \"location\": \"Jerusalem\",              \"followers\": 571,              \"friends\": 1502,              \"tweets\": 118641,              \"liked_tweets\": 1512,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 3953       }}, {       \"id\": 1314302016089456641,       \"url\": \"https://twitter.com/qnbechtel/status/1314302016089456641\",       \"date\": \"2020-10-08 20:29:53+00:00\",       \"text\": \"Wer aus einem Risikogebiet in D reisen will, muss sich 48 Stunden vorher einen negativen Test besorgen. Was damit erreicht wird: Es werden sinnlos #Corona-Testkapazit\u00e4ten verheizt. https://t.co/qOBBa3OfJK via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21743870,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/437573820413517824/Qy7rnQmH_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21743870/1355514816\",              \"username\": \"qnbechtel\",              \"name\": \"Michael Bechtel\",              \"description\": \"Journalist i.R., * 1949 in Trier. Nach einem Jahrzehnt Twitter v\u00f6llig immun gegen Schm\u00e4hungen, Beleidigungen und Hassreden gegen meine Person.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-24 10:40:26+00:00\",              \"location\": \"Bad Honnef / Deutschland\",              \"followers\": 2949,              \"friends\": 2298,              \"tweets\": 59222,              \"liked_tweets\": 16598,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 140       }}, {       \"id\": 1314297778240212992,       \"url\": \"https://twitter.com/vvon_cal/status/1314297778240212992\",       \"date\": \"2020-10-08 20:13:03+00:00\",       \"text\": \".@flor8i https://t.co/vbQ7T0zKdZ Schrecklicher Artikel... Nur in #Deutschland... Kurz gesagt hei\u00dft es, dass Menschen ohne Regeln nicht in der Lage sind, sich sozial zu verhalten. Wenn wir wollen, dass die Leute aufh\u00f6ren, etwas zu tun, m\u00fcssen wir es verbieten. #Neuinfektionen\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 923152187223617536,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1319392258572038145/YXvMDbNE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/923152187223617536/1615671423\",              \"username\": \"vvon_cal\",              \"name\": \"Cal\",              \"description\": \"A feminist. A humanist atheist. A believer in science & humanity. No to racists, Nazis (neo or alt), misogynists, AfDs, conspiracy theorists; the whole shabang.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-25 11:40:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 97,              \"friends\": 54,              \"tweets\": 3819,              \"liked_tweets\": 5027,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 276       }}, {       \"id\": 1314292898960211968,       \"url\": \"https://twitter.com/paulbishop4U/status/1314292898960211968\",       \"date\": \"2020-10-08 19:53:40+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/H1ddJewwp8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2553174012,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1182655051841581056/ZSyTGgtH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2553174012/1564155692\",              \"username\": \"paulbishop4U\",              \"name\": \"Paul Bishop\",              \"description\": \"Thinking about business, politics & economics in Scotland & Europe. Languages for global communication. WJC at Glasgow Uni. Personal account. RT \u2260 endorsement.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-07 19:40:34+00:00\",              \"location\": \"Glasgow\",              \"followers\": 776,              \"friends\": 1539,              \"tweets\": 17287,              \"liked_tweets\": 4937,              \"lists_member\": 67,              \"media_shared\": 645       }}, {       \"id\": 1314276163104182273,       \"url\": \"https://twitter.com/Tmo_Wizard/status/1314276163104182273\",       \"date\": \"2020-10-08 18:47:10+00:00\",       \"text\": \"Jetzt ist das Chaos perfekt https://t.co/k6opBzNrgl via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 220225357,              \"url\": \"https://www.tmowizard.eu/wordpress/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000614423241/a707a2ca17e76c92f04e6981f268cd87_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/220225357/1398576679\",              \"username\": \"Tmo_Wizard\",              \"name\": \"Michael Speier\",              \"description\": \"Sucht euch Informationen \u00fcber mich im Netz selber zusammen, ihr habt ja alle einen Internetzugang! ;-) TmoWizards Impressum: tinyurl.com/y86uhbvs\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-27 03:57:03+00:00\",              \"location\": \"Augsburg\",              \"followers\": 1600,              \"friends\": 4986,              \"tweets\": 134742,              \"liked_tweets\": 51457,              \"lists_member\": 50,              \"media_shared\": 3059       }}, {       \"id\": 1314272470594093058,       \"url\": \"https://twitter.com/RC_KH/status/1314272470594093058\",       \"date\": \"2020-10-08 18:32:29+00:00\",       \"text\": \"\u201eIn letzter Zeit aber kann man den Eindruck gewinnen, dass immer mehr Leute einfach das tun, was erlaubt ist \u2013 und nicht freiwillig auf Risikosituationen verzichten.\u201cDas kommt raus, wenn ich den B\u00fcrgern lange detailiert sage, was erlaubt und verboten ist. https://t.co/ApUUolcBj9\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15883821,              \"url\": \"http://sportmedienblog.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364507530240622593/8c13-u8t_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/15883821/1354985432\",              \"username\": \"RC_KH\",              \"name\": \"Christoph Anheuser\",              \"description\": \"Sport \ud83c\udfc8\ud83c\udfc0\u26bd\ufe0f\ud83c\udfd2\ud83c\udfce - Videospiele \ud83c\udfae - Medien \ud83d\udcfa - Vater \ud83d\udc68u200d\ud83d\udc69u200d\ud83d\udc67u200d\ud83d\udc66 - (Syndikus-)Rechtsanwalt \ud83c\udff4u200d\u2620\ufe0f - Tabler \ud83e\udd1d - k\u00fcmmert sich um gutes Essen & guten Wein \ud83d\udc16\ud83d\udc04\ud83c\udf77\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-08-17 18:18:28+00:00\",              \"location\": \"Bad Kreuznach, Deutschland\",              \"followers\": 2241,              \"friends\": 1220,              \"tweets\": 44395,              \"liked_tweets\": 4472,              \"lists_member\": 111,              \"media_shared\": 1409       }}, {       \"id\": 1314269699836911617,       \"url\": \"https://twitter.com/OlliLuksic/status/1314269699836911617\",       \"date\": \"2020-10-08 18:21:29+00:00\",       \"text\": \"Jetzt ist das Chaos perfekt https://t.co/xjjrTym7QW via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21144568,              \"url\": \"https://oluksic.abgeordnete.fdpbt.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1073118794023878656/-a_e3_kR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21144568/1585313369\",              \"username\": \"OlliLuksic\",              \"name\": \"Oliver Luksic\",              \"description\": \"Verkehrspolitischer Sprecher @fdpbt, Vorsitzender FDP Saar. Fan von #Effzeh und #BaMore\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-02-17 23:17:52+00:00\",              \"location\": \"Saarland, Berlin, Europa\",              \"followers\": 10630,              \"friends\": 3414,              \"tweets\": 41538,              \"liked_tweets\": 64073,              \"lists_member\": 328,              \"media_shared\": 773       }}, {       \"id\": 1314265988616073217,       \"url\": \"https://twitter.com/qnbechtel/status/1314265988616073217\",       \"date\": \"2020-10-08 18:06:44+00:00\",       \"text\": \"Jetzt ist das #Corona-Chaos perfekt - kann man so sagen! Es lebe der vielgelobte F\u00f6deralismus, der schon das Bildungssystem auf den Hund gebracht hat. https://t.co/qOBBa3OfJK via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21743870,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/437573820413517824/Qy7rnQmH_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21743870/1355514816\",              \"username\": \"qnbechtel\",              \"name\": \"Michael Bechtel\",              \"description\": \"Journalist i.R., * 1949 in Trier. Nach einem Jahrzehnt Twitter v\u00f6llig immun gegen Schm\u00e4hungen, Beleidigungen und Hassreden gegen meine Person.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-24 10:40:26+00:00\",              \"location\": \"Bad Honnef / Deutschland\",              \"followers\": 2949,              \"friends\": 2298,              \"tweets\": 59222,              \"liked_tweets\": 16598,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 140       }}, {       \"id\": 1314252472282738689,       \"url\": \"https://twitter.com/rdeecke/status/1314252472282738689\",       \"date\": \"2020-10-08 17:13:01+00:00\",       \"text\": \"Selbst denken, statt nur Regeln zu befolge https://t.co/kD9j29SXFy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 196206018,              \"url\": \"http://robertdeecke.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/969604019139334149/3_raKmTC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/196206018/1520006489\",              \"username\": \"rdeecke\",              \"name\": \"Robert Deecke\",              \"description\": \"UX-Architect, Business Value & User Value tinyurl.com/XingRD tinyurl.com/LinkedRD Healthcare Futurist \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-09-28 15:43:37+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Berlin\",              \"followers\": 272,              \"friends\": 429,              \"tweets\": 44662,              \"liked_tweets\": 11061,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 1288       }}, {       \"id\": 1314246697573326861,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1314246697573326861\",       \"date\": \"2020-10-08 16:50:04+00:00\",       \"text\": \"Corona-Regeln: Jetzt ist das Chaos perfektAls Berliner aus Neuk\u00f6lln darf man in Bayern nicht mehr ins Hotel, in Th\u00fcringen aber schon. \u00dcberall andere Corona-Regeln: Warum das mehr verwirrt als es hilfthttps://t.co/Mmar9nwezr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1314245806103441408,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wis/status/1314245806103441408\",       \"date\": \"2020-10-08 16:46:32+00:00\",       \"text\": \"Wer in der #Corona-Pandemie an die #Eigenverantwortung der Menschen appelliert, muss ihnen auch klare Empfehlungen f\u00fcr den Alltag geben. Denn viele sind von den Corona-Regeln verwirrt. #Neuinfektionen https://t.co/tM5HO7cznx\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 121098001,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wissen/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564967330451456/BNA2XGik_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wis\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE WISSEN\",              \"description\": \"Wir sind: @NeuerTag, @svensonst, @maria_mastreads, @JaSimmank @flor8i @ClaWuest @corinnaschoeps\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-03-08 12:31:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 60468,              \"friends\": 90,              \"tweets\": 11120,              \"liked_tweets\": 176,              \"lists_member\": 906,              \"media_shared\": 142       }}, {       \"id\": 1314245804769652738,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1314245804769652738\",       \"date\": \"2020-10-08 16:46:32+00:00\",       \"text\": \"P\u00fcnktlich zu den #Herbstferien ist das Chaos der #Corona-Regeln perfekt. Sinnvoller als ein #Beherbergungsverbot w\u00e4re, den Menschen die vielen kleinen #Entscheidungen im Alltag zu erleichtern. Mit klaren Empfehlungen, an denen sich jeder orientieren kann. https://t.co/AeCnGL9oIv\",       \"replies\": 10,       \"retweets\": 22,       \"likes\": 55,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2339044,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206730,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7734       }}]"}