{
     "url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-03/corona-krise-spanien-altersheime-gesundheitssystem-ueberlastung",
     "date": "2020-03-24T20:58:14+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "\"Wer eingeliefert wird, rechnet damit zu sterben.\"",
     "article": "Spaniens Gesundheitssystem ist dem rasanten Anstieg der Covid-19-Erkrankten nicht mehr gewachsen. Kritiker sagen: Es wurde in der Wirtschaftskrise kaputtgespart. \nNormalerweise kennt man Bilder, wie sie gerade in den spanischen Nachrichten liefen, aus Weltuntergangsfilmen: Bei Desinfektionsarbeiten finden Soldaten in einem Altersheim mehrere Leichen, die offenbar schon seit l\u00e4ngerem in ihren Betten lagen . Das \u00fcberforderte Personal hatte keine Zeit, sie w\u00fcrdevoll zu bestatten. Wie lange und um wieviele Menschen es sich handelte, ist nicht ganz klar. Aber die Bilder werfen ein Schlaglicht auf die dramatischen Zust\u00e4nde in Spanien.  \nFast 40.000 Menschen (Stand Dienstagabend) sind in Spanien mit dem Coronavirus infiziert, 2.800 Erkrankte gestorben \u2013 h\u00f6her sind die Zahlen innerhalb der EU nur noch in Italien. Mit mehr als 12.300 Infektionen ist Madrid das Epizentrum. 1.050 Patienten m\u00fcssen derzeit dort auf der Intensivstation behandelt werden, 1.535 sind bereits gestorben. Medien berichten von Erkrankten, die auf den Klinikfluren behandelt werden, weil es keinen anderen Platz f\u00fcr sie gibt. Im Netz zirkulieren unter dem Hashtag #Ningunaenfermasinbata, \"Keine \nKrankenschwester ohne Kittel\" Anleitungen, die zeigen, wie man aus ein paar \nM\u00fclls\u00e4cken Schutzkleidung n\u00e4ht. Und weil auch in den Leichenschauh\u00e4usern die Pl\u00e4tze knapp werden, hat man die Eislaufhalle Palacio de Hielo zur Totenhalle umfunktioniert.   \nSolche Zust\u00e4nde h\u00e4tte man bis vor Kurzem eher in Entwicklungsl\u00e4ndern \nvermutet. Aber in Spanien? Das (steuerfinanzierte) Gesundheitssystem des\n Landes galt als robust und solide, die Weltgesundheitsorganisation WHO \nstuft es als siebtbestes der Welt ein. Wie kann das sein? \nNieves Contreras arbeitet in der Notaufnahme des Madrider Krankenhauses Ram\u00f3n y Cajal Doppelschichten. Die 51-j\u00e4hrige Krankenschwester klingt ersch\u00f6pft. Die Zahl der eingelieferten Patienten wachse t\u00e4glich, sagt sie am Telefon. Inzwischen habe man zwei Drittel der Sprechzimmer der Fach\u00e4rzte in Behandlungszimmer umfunktioniert und in jedes Doppelzimmer ein zus\u00e4tzliches Bett geschoben. Demn\u00e4chst werde man auch auf die Flure zur\u00fcckgreifen m\u00fcssen. \"Wir erleben Situationen, die wir nie f\u00fcr m\u00f6glich gehalten h\u00e4tten\", sagt Contreras. \"Die Notaufnahme ist voll, aber es herrscht absolute Totenstille. Wer eingeliefert wird, rechnet damit zu sterben.\" Kein Gesundheitssystem der Welt sei auf einen so rasanten Anstieg und auf so dramatische Verl\u00e4ufe vorbereitet. \nElena G\u00f3mez Garc\u00eda aus dem benachbarten Universit\u00e4tsklinikum La Paz pflichtet ihr bei. Die 48-J\u00e4hrige ist eigentlich Gesichts- und Kieferchirurgin, doch wie fast alle \u00c4rztinnen und \u00c4rzte k\u00fcmmert sie sich jetzt fast ausschlie\u00dflich um Covid19-Patienten. Noch ist es in Spanien nicht so schlimm wie in Italien, wo teils strikt nach Alter entschieden wird, ob ein Patient ans Beatmungsger\u00e4t angeschlossen wird oder nicht \u2013 doch G\u00f3mez f\u00fcrchtet, dass sich das bald \u00e4ndert. Um die Erkrankten behandeln zu k\u00f6nnen, nutzen die Kliniken inzwischen auch Beatmungsger\u00e4te aus den Operationss\u00e4len und haben alle nicht lebensnotwendigen Operationen verschoben. Aber die Ressourcen \u2013 sowohl die personellen wie auch die materiellen \u2013 sind knapp.\nJes\u00fas Padilla sagt, das sei eine direkte Folge der schweren Wirtschaftskrise, die das Land vor einigen Jahren im Griff hatte. Padilla, ein Hausarzt aus dem Madrider Norden, gilt als profilierter Kritiker der spanischen Gesundheitspolitik. Er hat ein Buch geschrieben mit dem plakativen Titel Wen werden wir als n\u00e4chstes sterben lassen? und keinen Zweifel daran, wer haupts\u00e4chlich f\u00fcr die dramatische Situation in den Krankenh\u00e4usern verantwortlich ist: die Regierung. Sie habe w\u00e4hrend der Wirtschaftskrise ab dem Jahr 2010 versucht, das Land mit rigiden Sparma\u00dfnahmen im Sozialbereich krisenfit zu machen \u2013 mit fatalen Folgen, sagt Padilla. \"Das Virus hatte hier ein leichtes Spiel, weil es auf ein geschw\u00e4chtes System traf.\"\nUm Personal zu sparen, wurden damals Stellen im Gesundheitswesen nicht neu besetzt. Allein in Madrid seien in sieben Jahren 3.000 Stellen weggefallen, sagt Padilla. Noch heute gibt die Hauptstadtregion, eine der wohlhabendsten des Landes, nur 3,7 Prozent ihres Bruttosozialprodukts f\u00fcr das Gesundheitssystem aus, im spanischen Mittel sind es 5,4 Prozent. Padilla nennt das einen Skandal.  \nZwar wurde der Einstellungsstopp im Gesundheitswesen seit 2017 sukzessive zur\u00fcckgenommen, aber der Standort Spanien ist f\u00fcr \u00c4rztinnen und \u00c4rzte wenig attraktiv. 5.400 \u00c4rzte, \u00c4rztinnen, Krankenpfleger fehlen. Mit einem durchschnittlichen Nettoverdienst von 2.500 Euro liegt der Durchschnittslohn im europ\u00e4ischen Vergleich am unteren Ende der Skala, das Durchschnittsalter dagegen ist hoch. \"Junge und ehrgeizige Absolventen sind in letzter Zeit massiv ins Ausland abgewandert\", sagt Padilla. \"Auch das f\u00fchrt dazu, dass die \u00c4rzte in Spanien vergleichsweise alt sind \u2013 das r\u00e4cht sich jetzt.\" Denn mit hohem Alter steigt auch das Infektionsrisiko, zw\u00f6lf Prozent der Covid19-Patienten sind Menschen, die im Gesundheitssektor arbeiten.  \nHinzu kommt der Materialmangel. Bei ihrem letzten Sp\u00e4tdienst h\u00e4tte es f\u00fcr drei Krankenschwestern und zwei Pfleger im Krankenhaus Ram\u00f3n y Cajal, einer der spanischen Vorzeigekliniken, lediglich drei FFP2-Atemschutzmasken gegeben, sagt die Krankenschwester Contreras. Die Kittel desinfiziere man einmal t\u00e4glich selbst. \"Diese Hygienebedingungen machen uns alle nerv\u00f6s: Schlie\u00dflich haben viele von uns \u00e4ltere Menschen zu Hause \u2013 und das Letzte, was wir wollen, ist, sie anzustecken.\" F\u00fcr die \u00c4rzte sehe das Protokoll, das die Erstdiagnose von Halsschmerzen und \u00e4hnlichen Erkrankungen regelt, inzwischen gar keinen Mundschutz mehr vor. \"Ich habe den Eindruck, dass das Hauptkriterium f\u00fcr die Protokolle inzwischen das Material ist \u2013 und nicht die tats\u00e4chlichen Erfordernisse.\"  \nWurde wegen der knappen Ressourcen in Spanien zu wenig und zu sp\u00e4t getestet? Wurde das Personal zu sp\u00e4t aufgestockt? Der Alarmzustand zu z\u00f6gerlich verh\u00e4ngt? Elena G\u00f3mez Garcia seufzt am Telefon. \"Wir wissen es einfach nicht\", sagt die \u00c4rztin. \"Uns fehlen noch zu viele Daten f\u00fcr eine eindeutige Diagnose.\" Noch steigt die Epidemiekurve rapide an. Allein f\u00fcr den Dienstag vermeldete das Gesundheitsministerium 514 Todesf\u00e4lle. Es ist ein neuer Rekord.  \nGreifen die Ma\u00dfnahmen der Regierung gegen die Pandemie, wird die Kurve in den n\u00e4chsten Wochen abflachen. Doch \u00fcberstanden sei die Corona-Krise damit noch lange nicht, glaubt Nieves Contreras. Die Szenen, die sie in ihrer Klinik erlebt, gehen ihr nicht mehr aus dem Kopf. Sie f\u00fcrchtet einen drastischen Anstieg von Depressionen und anderen psychischen Krankheiten. \"Es gibt so viele Menschen, die sich nicht von ihren Angeh\u00f6rigen verabschieden konnten und allein mit Trauer, Angst, Verzweiflung zurechtkommen m\u00fcssen.\" Die Wirtschaft werde sich irgendwann erholen, aber die gesundheitlichen Langzeitfolgen k\u00f6nnten Spanien noch lange besch\u00e4ftigen \u2013 in der Gesellschaft und in der Politik.  \nJes\u00fas Padilla versucht sich derweil in Zweckoptimismus. \"Wenn die akute Phase der Krise vorbei ist, m\u00fcssen wir alles tun, um unser Gesundheitssystem auszubauen und robuster zu machen\", sagt der Gesundheitsexperte. \"Nur dann werden wir f\u00fcr die Zukunft gewappnet sein.\" Denn die n\u00e4chste Pandemie kommt bestimmt.      ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1245027639758401539,       \"url\": \"https://twitter.com/Freidenker3/status/1245027639758401539\",       \"date\": \"2020-03-31 16:38:15+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/KIDXwSyHtA Kaputtgesparte Gesundheitssysteme...#COVID19 #Coronakrise #coronavirus #Corona\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2982424654,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/645576737045278720/tqJSK91v_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2982424654/1421493094\",              \"username\": \"Freidenker3\",              \"name\": \"Claudia Maja\",              \"description\": \"Selber denken macht sch\u00f6n! Sei sanft und beharrlich im Kampf f\u00fcr den Frieden, aber: stay positive and party hard! ;)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-17 10:55:41+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln\",              \"followers\": 38,              \"friends\": 171,              \"tweets\": 1408,              \"liked_tweets\": 599,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 86       }}, {       \"id\": 1242902766420406272,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1242902766420406272\",       \"date\": \"2020-03-25 19:54:46+00:00\",       \"text\": \"Spaniens Gesundheitssystem ist dem rasanten Anstieg der Covid-19-Erkrankten nicht mehr gewachsen. Kritiker sagen: Es wurde in der Wirtschaftskrise kaputtgespart. https://t.co/7XuEm2efl7 #COVID2019 #Coronavirus https://t.co/I1qgjDVVzz\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2339044,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206730,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7734       }}, {       \"id\": 1242869073026920449,       \"url\": \"https://twitter.com/codina_francesc/status/1242869073026920449\",       \"date\": \"2020-03-25 17:40:53+00:00\",       \"text\": \"Padilla,ein Hausarzt aus dem Madrider Norden, gilt als Kritiker der https://t.co/4GFoqlPqw5 hat ein Buch geschrieben mit dem Titel \u2018Wen werden wir als n\u00e4chstes sterben lassen?\u2019 und keinen Zweifel daran,wer f\u00fcr die Situation verantwortlich ist:die Regierung https://t.co/B3sF48Kn39\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 569498114,              \"url\": \"https://guspireig.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1325240059105259520/zZkcigkE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/569498114/1521828136\",              \"username\": \"codina_francesc\",              \"name\": \"Francesc Codina Valls\",              \"description\": \"Fil\u00f2leg. Professor em\u00e8rit de la Universitat de Vic. Faig servir el Piulador per a expressar-me i dialogar. Em desfogo per altres mitjans.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-05-02 23:08:26+00:00\",              \"location\": \"Catalunya\",              \"followers\": 2744,              \"friends\": 1890,              \"tweets\": 31021,              \"liked_tweets\": 4928,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 311       }}, {       \"id\": 1242854264323690504,       \"url\": \"https://twitter.com/dermaschinist/status/1242854264323690504\",       \"date\": \"2020-03-25 16:42:02+00:00\",       \"text\": \"#Coronakrise in #Spanien: Wer eingeliefert wird, rechnet damit zu sterben. https://t.co/QNdOSbdTjY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://tapbots.com/software/tweetbot/mac rel=nofollow>Tweetbot for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 60740838,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2990215932/3d67f4dbdf71510d4c8e81b422b73de8_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/60740838/1355840751\",              \"username\": \"dermaschinist\",              \"name\": \"Der Maschinist bleibt daheim!\",              \"description\": \"Ich mag spanische Autoren-Pornos (OmU) auf Arte.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-27 23:15:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1698,              \"friends\": 1133,              \"tweets\": 86691,              \"liked_tweets\": 3154,              \"lists_member\": 133,              \"media_shared\": 801       }}, {       \"id\": 1242816326298750979,       \"url\": \"https://twitter.com/lovethebacchus/status/1242816326298750979\",       \"date\": \"2020-03-25 14:11:17+00:00\",       \"text\": \"Wer eingeliefert wird, rechnet damit zu sterben. https://t.co/EZiTa01NFR via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 266221647,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1254342762591391745/i6cuWznJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/266221647/1610715430\",              \"username\": \"lovethebacchus\",              \"name\": \"Bob C. Treasure\",              \"description\": \"tinyurl.com/ud7rljp German tiny.cc/56u0jz english Twitter is more of a timeline for me | my wish nuanced not absolut positions\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-14 21:52:14+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 49,              \"friends\": 289,              \"tweets\": 1980,              \"liked_tweets\": 1704,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 65       }}, {       \"id\": 1242747228944465920,       \"url\": \"https://twitter.com/KathrinConH/status/1242747228944465920\",       \"date\": \"2020-03-25 09:36:43+00:00\",       \"text\": \"Wer eingeliefert wird, rechnet damit zu sterben.  Spaniens Gesundheitssystem ist dem rasanten Anstieg der Covid-19-Erkrankten nicht mehr gewachsen. https://t.co/eGcVRtkQCs v\u00eda @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 729711143112081408,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/731125608336490496/6lgAKYE6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/729711143112081408/1548427049\",              \"username\": \"KathrinConH\",              \"name\": \"Kathrin\",              \"description\": \"\ud83c\udde6\ud83c\uddf9 in \ud83c\uddea\ud83c\uddf8 Hoffnungslose Chaotin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-09 16:34:28+00:00\",              \"location\": \"Comunidad de Madrid\",              \"followers\": 17,              \"friends\": 87,              \"tweets\": 67,              \"liked_tweets\": 164,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1242717536975716353,       \"url\": \"https://twitter.com/cdr_textkunst/status/1242717536975716353\",       \"date\": \"2020-03-25 07:38:44+00:00\",       \"text\": \"Wer eingeliefert wird, rechnet damit zu sterben. https://t.co/ZAPdx8k8nc via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4644598859,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/973547741656821760/vdfXi-oa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4644598859/1520946899\",              \"username\": \"cdr_textkunst\",              \"name\": \"Textkunst\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-29 16:05:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 43,              \"friends\": 157,              \"tweets\": 42,              \"liked_tweets\": 62,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1242712830220144641,       \"url\": \"https://twitter.com/kannstenicht/status/1242712830220144641\",       \"date\": \"2020-03-25 07:20:01+00:00\",       \"text\": \"Kannste dir nicht ausdenken. https://t.co/yre5X9RU25\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://pushesc.de/sanbot rel=nofollow>SanLMBot</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011647647298486273,              \"url\": \"https://twitter.com/leogfischer/status/1011627578095030272\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1011653652442963969/waDJ2s9N_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kannstenicht\",              \"name\": \"Christian Lehmann\",              \"description\": \"Ersetzt ca. 1000 eurer politischen Accounts. - @leogfischer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-26 16:29:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 116,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 66887,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1242701573870026752,       \"url\": \"https://twitter.com/SilvioSiefke/status/1242701573870026752\",       \"date\": \"2020-03-25 06:35:18+00:00\",       \"text\": \"Na @zeitonline in #Spain wurde das Gesundheitssystem in einer Krise kaputt gespart, in DE tat das die neoliberale Ideologie \ud83d\udc4d Wer ist jetzt der gr\u00f6\u00dfere Thor? Die Zust\u00e4nde wie in #Spain #Italy kann uns auch treffen, die Intensivbetten sind nicht endlich! https://t.co/5nLOZbTctE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2183010668,              \"url\": \"https://silviosiefke.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316828110436827137/7b3UMMLJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2183010668/1602790870\",              \"username\": \"SilvioSiefke\",              \"name\": \"Silvio Siefke\",              \"description\": \"I am impelled not to squeak like a grateful and frightened mouse but to roar ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-08 21:18:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2311,              \"friends\": 2212,              \"tweets\": 31909,              \"liked_tweets\": 73356,              \"lists_member\": 53,              \"media_shared\": 5449       }}, {       \"id\": 1242656046646038528,       \"url\": \"https://twitter.com/Teraqerat/status/1242656046646038528\",       \"date\": \"2020-03-25 03:34:23+00:00\",       \"text\": \"Es darf bei solchen (ansonsten sehr gut geschriebenen) Texten nat\u00fcrlich nie der Hinweis fehlen, dass man das in Entwicklungsl\u00e4ndern erwarten w\u00fcrde, aber niemals hier bei uns im hochentwickelten Kapitalismus.https://t.co/6ROmIPYXuh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 49093309,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1123892634873946112/b4k4xH6__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/49093309/1556791762\",              \"username\": \"Teraqerat\",              \"name\": \"Tareq\",              \"description\": \"Working on a PhD @Uni_MR since 2016. Interested in Protest Movements and Authoritarianism. Alumnus @boell_stiftung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-20 19:27:43+00:00\",              \"location\": \"Marburg, Deutschland\",              \"followers\": 787,              \"friends\": 1498,              \"tweets\": 4040,              \"liked_tweets\": 4581,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 318       }}, {       \"id\": 1242633099789434880,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1242633099789434880\",       \"date\": \"2020-03-25 02:03:12+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/O2JzegSRAs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1242599865529643008,       \"url\": \"https://twitter.com/TirtsasKram/status/1242599865529643008\",       \"date\": \"2020-03-24 23:51:08+00:00\",       \"text\": \"Ich traue mich kaum, das zu tweeten, so erschreckend und bedr\u00fcckend ist es. Und es macht mir Angst. Bleibt zuhause!  #CoronaPandemie https://t.co/NAvcsSPKU8 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061389111523729408,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1061695048486653953/sS1TrGO0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061389111523729408/1541963169\",              \"username\": \"TirtsasKram\",              \"name\": \"Tirza \ud83e\udd89 \ud83d\ude37 #ZeroCovid \u270a\",              \"description\": \"\u2764\ufe0f schl\u00e4gt links f\u00fcr \ud83c\udf08 lebenswerte sozial-\u00f6kologische Zukunft\ud83c\udf39\ud83d\udec0\ud83c\udffd \ud83d\ude0b\ud83c\udf6bSchokolade \u2615\ufe0f #Seenotrettung\ud83c\udd98 Verbot aller Atomwaffen! #NeverAgain\u262e\ufe0f #BlackLivesMatter\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-10 22:44:18+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 1649,              \"friends\": 1625,              \"tweets\": 54302,              \"liked_tweets\": 76926,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2936       }}, {       \"id\": 1242589060998332419,       \"url\": \"https://twitter.com/ardalanai/status/1242589060998332419\",       \"date\": \"2020-03-24 23:08:12+00:00\",       \"text\": \"die Regierung habe w\u00e4hrend der Wirtschaftskrise ab dem Jahr 2010 versucht, das Land mit rigiden Sparma\u00dfnahmen im Sozialbereich krisenfit zu machen \u2013 mit fatalen Folgen. Das Virus hatte hier ein leichtes Spiel, weil es auf ein geschw\u00e4chtes System traf.https://t.co/Rctmn8UKJY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 715456885495832576,              \"url\": \"https://www.youtube.com/watch?v=DaQ86jiAFUM\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1344958535432630272/cMNO_4uW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/715456885495832576/1600187676\",              \"username\": \"ardalanai\",              \"name\": \"Nutt \ud83e\uddd9\ud83c\udffdu200d\u2640\ufe0f\ud83d\udc79\ud83d\udc35Los\",              \"description\": \"Ich mag komplexe Probleme und damit meine ich Menschen.Sprachrohr des progressiven Fl\u00fcgels der EvolutionAnthropologe. Bev. Methode: Teilnehmende Beobachtung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-31 08:33:08+00:00\",              \"location\": \"Damals hinterm Mond\",              \"followers\": 838,              \"friends\": 265,              \"tweets\": 80982,              \"liked_tweets\": 74988,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 4825       }}, {       \"id\": 1242587380558761985,       \"url\": \"https://twitter.com/birgitlissowsky/status/1242587380558761985\",       \"date\": \"2020-03-24 23:01:32+00:00\",       \"text\": \"Wer eingeliefert wird, rechnet damit zu sterben. https://t.co/oEVGsKtD3t via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2262514882,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/424135564988674049/rzfs4Qp6_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2262514882/1525551217\",              \"username\": \"birgitlissowsky\",              \"name\": \"Birgit Lissowsky\",              \"description\": \"Fabio & Nicci born: 05.04.2010  #OTRB Fabio 31.10.2018\ud83c\udf08Chicca born 21.07.2018 #OTRB 29.03.2019\ud83c\udf08 Findus born 01.02.2019Sch\u00fclerleitung @SGNuernberg1883\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-04 20:36:02+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 4489,              \"friends\": 1880,              \"tweets\": 300299,              \"liked_tweets\": 411729,              \"lists_member\": 247,              \"media_shared\": 4980       }}, {       \"id\": 1242587154292912136,       \"url\": \"https://twitter.com/birgitlissowsky/status/1242587154292912136\",       \"date\": \"2020-03-24 23:00:38+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/fvINoNus9F\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2262514882,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/424135564988674049/rzfs4Qp6_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2262514882/1525551217\",              \"username\": \"birgitlissowsky\",              \"name\": \"Birgit Lissowsky\",              \"description\": \"Fabio & Nicci born: 05.04.2010  #OTRB Fabio 31.10.2018\ud83c\udf08Chicca born 21.07.2018 #OTRB 29.03.2019\ud83c\udf08 Findus born 01.02.2019Sch\u00fclerleitung @SGNuernberg1883\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-04 20:36:02+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 4489,              \"friends\": 1880,              \"tweets\": 300299,              \"liked_tweets\": 411729,              \"lists_member\": 247,              \"media_shared\": 4980       }}, {       \"id\": 1242577660515102721,       \"url\": \"https://twitter.com/SerkMaster87/status/1242577660515102721\",       \"date\": \"2020-03-24 22:22:54+00:00\",       \"text\": \"\ud83c\uddea\ud83c\uddf8 Kh:Wir erleben Situationen,die wir nie f\u00fcr m\u00f6glich gehalten h\u00e4ttenWer eingeliefert wird,rechnet damit zu sterben.\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 Kh:..wo teils strikt nach Alter entschieden wird, ob ein Patient ans Beatmungsger\u00e4t angeschlossen wird oder nicht. #stayhome https://t.co/JerqEDoR5N\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 756078885461262336,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/900758987737620481/JDjJRSKx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/756078885461262336/1586653784\",              \"username\": \"SerkMaster87\",              \"name\": \"SerkMasterFlash\",              \"description\": \"Nie 0815 immer 0711Nationalit\u00e4t: Stuttgart #blacklivesmatter\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-21 10:50:28+00:00\",              \"location\": \"Fulton Street\",              \"followers\": 239,              \"friends\": 745,              \"tweets\": 13597,              \"liked_tweets\": 18341,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 810       }}, {       \"id\": 1242569102981562376,       \"url\": \"https://twitter.com/lajuliabcn/status/1242569102981562376\",       \"date\": \"2020-03-24 21:48:54+00:00\",       \"text\": \"F\u00fcr @zeitonline habe ich heute mit \u00c4rzt*innen und einer Krankenschwester gesprochen, die in Madrid die #Covid19-Kranken behandeln. Die Stadt ist das Epizentrum der Corona-Krise in #Spanien. https://t.co/I4lCEAaOCG\",       \"replies\": 9,       \"retweets\": 26,       \"likes\": 67,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1095163147,              \"url\": \"http://www.weltreporter.net/macher\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1178670063618072576/z_4X6uoU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1095163147/1600268753\",              \"username\": \"lajuliabcn\",              \"name\": \"Julia Macher\",              \"description\": \"Journalistin. Spanien-Korrespondentin.  Corresponsal para medios alemanes. Radio. Print. TV. Teil der @weltreporter\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-16 13:06:32+00:00\",              \"location\": \"Barcelona\",              \"followers\": 2846,              \"friends\": 2501,              \"tweets\": 4067,              \"liked_tweets\": 16504,              \"lists_member\": 109,              \"media_shared\": 377       }}, {       \"id\": 1242558155000877058,       \"url\": \"https://twitter.com/La_Toddi85/status/1242558155000877058\",       \"date\": \"2020-03-24 21:05:24+00:00\",       \"text\": \"Auch Spanien f\u00e4llt....https://t.co/VlkJJwFZiT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1110538859069259777,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1261017076359184390/EKQZo5Y1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1110538859069259777/1603662678\",              \"username\": \"La_Toddi85\",              \"name\": \"Thornaparte \ud83d\udc48 nicht systemrelevant\",              \"description\": \"Junger alter Mann mit optimistisch-pessimistischen Weltbild und einer Hassliebe zu Twitter. Zerrissen zwischen Hochkultur und pr\u00e4pubert\u00e4ren Penn\u00e4lerhumor.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-26 13:47:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 708,              \"friends\": 113,              \"tweets\": 23187,              \"liked_tweets\": 99279,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 3873       }}, {       \"id\": 1242550700237893632,       \"url\": \"https://twitter.com/barbara_roviro/status/1242550700237893632\",       \"date\": \"2020-03-24 20:35:47+00:00\",       \"text\": \"Genau das macht mir Angst &amp; wird kaum thematisiert, immer gehts nur um Wirtschaft &amp; nicht um Menschen! Es gibt so viele Menschen, die sich nicht von ihren Angeh\u00f6rigen verabschieden konnten und allein mit Trauer, Angst, Verzweiflung zurechtkommen m\u00fcssen. https://t.co/1Z9bcmYPka\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 910491918848667649,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1297131930803146752/tI0xhWFv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/910491918848667649/1592146991\",              \"username\": \"barbara_roviro\",              \"name\": \"B\u00e0rbara Rovir\u00f3\",              \"description\": \"Amant de la fam\u00edlia, professora universit\u00e0ria, mare de \ud83c\udfba i membre del SN de l\u2019Assemblea. #Empord\u00e0 #LlibertatPresosIPresesPol\u00edticsIRetornExiliatsExiliades \ud83c\udf97\ud83c\udf97\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-20 13:12:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 793,              \"friends\": 1028,              \"tweets\": 9482,              \"liked_tweets\": 102240,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 161       }}, {       \"id\": 1242547744482492416,       \"url\": \"https://twitter.com/varoufakis3/status/1242547744482492416\",       \"date\": \"2020-03-24 20:24:02+00:00\",       \"text\": \"#Alemania/ El #sistema #sanitario \u00f1 ya no est\u00e1 a la altura del r\u00e1pido aumento de pacientes con Covid 19. Fue arruinado por la pol\u00edtica de austeridad. Cualquiera q sea tra\u00eddo espera morir ,dice la #enfermera Nieves Contreras [Madrid] .Austerit\u00e4t t\u00f6tet.https://t.co/S2C5zbwPo5\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 18,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 794503786643464192,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1369909591203516416/xMvpo3jd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/794503786643464192/1518037972\",              \"username\": \"varoufakis3\",              \"name\": \"varoufakis@OK.de\",              \"description\": \"Asturias-Gijon-Xixon geboren.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-11-04 11:37:18+00:00\",              \"location\": \"Deutschland-Kassel\",              \"followers\": 3192,              \"friends\": 2573,              \"tweets\": 21855,              \"liked_tweets\": 7064,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 110       }}, {       \"id\": 1242541393899409413,       \"url\": \"https://twitter.com/Orgetorix/status/1242541393899409413\",       \"date\": \"2020-03-24 19:58:48+00:00\",       \"text\": \"Wer eingeliefert wird, rechnet damit zu sterben. https://t.co/cxVGifhJJP via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24842995,              \"url\": \"http://www.facebook.com/Catuvolcus\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3082717867/20845cf67d93f95a09bf879b63c61c74_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24842995/1466598132\",              \"username\": \"Orgetorix\",              \"name\": \"Nino Brodin\",              \"description\": \"International Relations, Geoeconomics, Geopolitics, WGS: Geography & Geodecy, Econometrics, History of Public Broadcasting.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-17 05:03:31+00:00\",              \"location\": \"London, England\",              \"followers\": 3233,              \"friends\": 4997,              \"tweets\": 1041860,              \"liked_tweets\": 88703,              \"lists_member\": 338,              \"media_shared\": 26909       }}, {       \"id\": 1242541277046091777,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1242541277046091777\",       \"date\": \"2020-03-24 19:58:20+00:00\",       \"text\": \"#Spanien ist besonders schlimm vom #Coronavirus betroffen. Warum sterben so viele? Die Regierung hat in der Wirtschaftskrise zu sehr gespart, sagt der Arzt Jes\u00fas Padilla. #Covid19 https://t.co/hH84ECSVhz\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145948,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49925,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1700,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1242541275620028418,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1242541275620028418\",       \"date\": \"2020-03-24 19:58:20+00:00\",       \"text\": \"#Spanien ist besonders schlimm vom #Coronavirus betroffen. Warum sterben so viele? Kein Gesundheitssystem der Welt sei auf einen so rasanten Anstieg und auf so dramatische Verl\u00e4ufe vorbereitet, sagt eine Krankenschwester aus Madrid. #Covid19  https://t.co/QZMs6g8Bwr\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2339044,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206730,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10494,              \"media_shared\": 7734       }}]"
}