{"url": "https://www.compact-online.de/utes-morgenmagazin-22-3-corona-jens-spahn-will-laender-entmachten/", "date": "2020-03-22T10:01:27+01:00", "source": "compact-online.de", "label": "fake", "header": "Utes Morgenmagazin, 22.3.: Corona-Krise: Jens Spahn will L\u00e4nder entmachten\t\t\t", "article": "Berlin. Jetzt wird\u2019s spahnend! Die Bundesregierung will die L\u00e4nder in der Corona-Krise durch eine Neuordnung des Infektionsschutzgesetzes teilweise entmachten. Das steht in einem Entwurf des Gesundheitsministeriums, schreibt die FAZ. \nDer oberste Pharma-Lobbyist und sogenannte Gesundheitsminister Jens Spahn sagt: \u201eHier b\u00fcndeln wir Kompetenzen.\u201c Und noch wichtiger: \u201eWir k\u00f6nnen k\u00fcnftig in einer Lage wie dieser binnen Stunden f\u00fcr \u00c4rzte, Pflegekr\u00e4fte, Apotheker und alle anderen, die weit \u00fcber das normale Ma\u00df anpacken, B\u00fcrokratie wegnehmen, Regeln anpassen, Verg\u00fctungen erh\u00f6hen.\u201c Der Entwurf sieht die Untersagung grenz\u00fcberschreitender Personentransporte und die Steuerung der Arzneiversorgung und Schutzausr\u00fcstung oder die Zwangsrekrutierung medizinischen Personals vor. Ein positiver Aspekt bleibt noch in Jens\u2018 feuchten Tr\u00e4umen der Macht: Ausgangssperren sollen nicht Teil der Reform sein.\nPuh, Gl\u00fcck gehabt! W\u00e4re ja auch bl\u00f6d, wenn w\u00e4hrend der Ausgangssperren keiner mehr arbeiten k\u00f6nnte beziehungsweise d\u00fcrfte. Ich darf noch. Meine Firma hat mir schriftlich bescheinigt, dass ich f\u00fcr die Aufrechterhaltung der Ordnung und Sicherheit wichtig bin. Wow. Egal. Der Gesetzentwurf soll am Montag vom Kabinett beschlossen werden. Letztendlich hat aber danach der Bundesrat mit den 16 L\u00e4ndern das Sagen. Theoretisch zumindest.\nHape Kerkeling hat sich wieder einen Spa\u00df erlaubt. Das k\u00f6nnte man meinen, wenn man die neue Gr\u00fcnen-Fraktionschefin im Nieders\u00e4chsischen Landtag Julia Willie Hamburg sieht. Hamburg\u2026 \u00e4hm\u2026 Frau Hamburg kritisiert die Pl\u00e4ne der Landesregierung, das Landesprogramm gegen Rechtsextremismus auf Extremismus im Allgemeinen zu erweitern. \u201eDas ist in der heutigen Zeit unserer Meinung nach ein falsches Signal\u201c. Klar. \u201eRechtsextreme Terrorgruppen gef\u00e4hrden derzeit im gro\u00dfen Ma\u00dfe die \u00f6ffentliche Sicherheit und Ordnung. Deshalb fordern wir, neben Verbotsverf\u00fcgungen die extreme Rechte weiter zu entwaffnen.\u201c Das gr\u00fcne Wesen fordert auch eine strukturell verankerte politische Bildung. Das kennen DDR-Kinder nur zu gut! Genutzt hat es den roten Bonzen nichts. Merkel ausgenommen.\nDie Mainstream-Medien fangen zaghaft an auch kritische Beitr\u00e4ge zu ver\u00f6ffentlichen. Speziell im Fall des als notorischer Querulant abgestempelten SPD-Verschw\u00f6rungstheoretikers Wolfgang Wodarg zum Thema Corona-Virus. Die Presse gibt ihm nach und nach Raum f\u00fcr seine Sichtweise. Andere ziehen nach. Ich sehe das positiv.\nNegativ sieht die hiesige Presse, dass der Pr\u00e4sident der Vereinigten Staaten von Amerika, Donald Trump, bei seiner Rede zu diesem Thema die Geh\u00f6rlosen vergessen h\u00e4tte. Hmm\u2026 Das ist zwar tragisch, aber nicht unkorrigierbar. Bei Merkel mach ich immer den Ton aus.\nApropos USA: Der Linken-Politier Mehmet Yildiz (42) hat eine klare Meinung zum Thema. \u201eDas Virus ist ein Kriegsmittel des westlichen Imperialismus!\u201c Der Linke geht sogar so weit, dass er behauptet, dass Sars-CoV-2 sei \u201egezielt im Labor entwickelt\u201c worden und werde \u201evon den USA als Instrument der ,biologischen Kriegsf\u00fchrung\u2019 eingesetzt\u201c. Seine Partei reagierte ersch\u00fcttert auf die Aussagen ihres Genossen. \u201eWirre Thesen schaden nur\u201c, hie\u00df es dort. Das sach isch doch ooooch schon immor!", "twitter-history": "[{       \"id\": 1242407772429455362,       \"url\": \"https://twitter.com/RoseReuber/status/1242407772429455362\",       \"date\": \"2020-03-24 11:07:50+00:00\",       \"text\": \"Utes Morgenmagazin, 22.3.: Corona-Krise: Jens Spahn will L\u00e4nder entmachten https://t.co/O0SN6yunqb\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 396428540,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"RoseReuber\",              \"name\": \"Johanna Reuber\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-23 07:58:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6,              \"friends\": 26,              \"tweets\": 4082,              \"liked_tweets\": 212,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 640       }}, {       \"id\": 1241990387859886082,       \"url\": \"https://twitter.com/kryptopolitik/status/1241990387859886082\",       \"date\": \"2020-03-23 07:29:18+00:00\",       \"text\": \"Compact: Utes Morgenmagazin, 22.3.: Corona-Krise: Jens Spahn will L\u00e4nder entmachten https://t.co/LMCwQtufca\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3421320064,              \"url\": \"http://kryptopolitik.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/740410010585423872/UKHzed8k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3421320064/1465362012\",              \"username\": \"kryptopolitik\",              \"name\": \"Kryptopolitik\",              \"description\": \"Websites, Blogs und Videos der unabh\u00e4ngigen Medien - Politik, Gesellschaftskritik, Verschw\u00f6rungstheorie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-13 23:58:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 259,              \"friends\": 1052,              \"tweets\": 38632,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 7942       }}, {       \"id\": 1241679398690004993,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1241679398690004993\",       \"date\": \"2020-03-22 10:53:32+00:00\",       \"text\": \"Utes Morgenmagazin, 22.3.: Corona-Krise: Jens Spahn will L\u00e4nder entmachten https://t.co/w8OASplDQJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 511,              \"friends\": 859,              \"tweets\": 12984,              \"liked_tweets\": 10118,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 779       }}, {       \"id\": 1241663171196116997,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1241663171196116997\",       \"date\": \"2020-03-22 09:49:03+00:00\",       \"text\": \"Compact: Utes Morgenmagazin, 22.3.: Corona-Krise: Jens Spahn will L\u00e4nder entmachten: Berlin. Jetzt wird\u2019s spahnend! Die Bundesregierung will die L\u00e4nder in der Corona-Krise durch eine Neuordnung des Infektionsschutzgesetzes teilweise entmachten. Das steht\u2026 https://t.co/5ZM0qvn3rj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209375,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7351       }}, {       \"id\": 1241660393568731136,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1241660393568731136\",       \"date\": \"2020-03-22 09:38:01+00:00\",       \"text\": \"Utes Morgenmagazin, 22.3.: Corona-Krise: Jens Spahn will L\u00e4nder entmachten https://t.co/tcyFmjqOYk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16393,              \"friends\": 15709,              \"tweets\": 275171,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1241655091951816705,       \"url\": \"https://twitter.com/COMPACTMagazin/status/1241655091951816705\",       \"date\": \"2020-03-22 09:16:57+00:00\",       \"text\": \"Neuer Gesetzentwurf von @jensspahn legt Hand an den F\u00f6deralismus. Und: Linke-Politiker Yildiz sieht #Corona als \u201eInstrument der biologischen Kriegsf\u00fchrung\u201c der USA. #COVID19de #COVID\u30fc19 #Corona #Coronakrise https://t.co/85UwZU7vkK\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 16,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2385209545,              \"url\": \"http://www.compact-online.de/rechtliches/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/443732099128758272/3IWV8C70_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2385209545/1616667610\",              \"username\": \"COMPACTMagazin\",              \"name\": \"COMPACT-Magazin\",              \"description\": \"Souver\u00e4n \u2013 Investigativ \u2013 Kritisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-12 12:44:45+00:00\",              \"location\": \"www.compact-online.de\",              \"followers\": 30121,              \"friends\": 10084,              \"tweets\": 10573,              \"liked_tweets\": 33976,              \"lists_member\": 180,              \"media_shared\": 2431       }}]"}