{
     "url": "https://www.compact-online.de/gez-klage-abgewiesen-der-publizist-heiko-schrang-unterliegt-vor-gericht/",
     "date": "2020-07-30T18:00:26+02:00",
     "source": "compact-online.de",
     "label": "fake",
     "header": "GEZ-Klage abgewiesen. Der Publizist Heiko Schrang unterliegt vor Gericht\t\t\t",
     "article": "Nicht wenige verweigern mittlerweile die Zahlung der Rundfunkgeb\u00fchr. Satte vier Millionen sind ers bereits. Wie man erfolgreich der GEZ ein Schnippchen schlagen kann, ohne mit dem Gesetz in Konflikt zu geraten, erfahren Sie im COMPACT-Magazin 02/2020 \u201eGenug GEZahlt. Millionen boykottieren die Staatsmedien\u201c.\nEiner von den GEZ-Verweigerern ist der bekannte Autor und Medienunternehmer Heiko Schrang. Vor etwa zwei Wochen hatte er am Potsdamer Landgericht seine m\u00fcndliche Verhandlung. Wie er selbst erwartet hatte, fiel das Urteil nat\u00fcrlich nicht zu seinen Gunsten aus. Gestern wurde es ihm mit der Post zugestellt. Um einen juristischen Sieg ginge es ihm auch weniger, vielmehr wolle er ein Zeichen setzen und Gerechtigkeit, sagte er etwa vor zwei Wochen zu den zirka 1.000 anwesenden Sympatisanten, die sich vor dem Gerichtsgeb\u00e4ude versammelten. \n Trotz seiner gerichtlichen Niederlage ermunterte er seine Anh\u00e4ngerschaft dazu, nicht aufzugeben. So erl\u00e4uterte er in seiner gestrigen Youtube-Sendung \u201eSchrangTV\u201c eine weitere Strategie, die den Rundfunkanstalten durchaus Kopfschmerzen bereiten k\u00f6nnte. Er selbst habe drei Jahre lang bis zum Prozesstermin seine monatliche Zwangsgeb\u00fchr von 17,50 Euro in ein Sparschwein gesteckt. Sollten die Vollstrecker mit Polizei und sonstigem anr\u00fccken, \u00fcbergebe er einfach den Inhalt des Schweins den Beh\u00f6rdenmitarbeitern. \nDoch dann m\u00f6chte er wieder von vorn beginnen, bis abermals drei Jahre ins Land gezogen sind. Wenn das mehrere machen w\u00fcrden, geraten die \u00d6ffentlich-Rechtlichen in ziemliche Schwierigkeiten, glaubt Schrang. Daher rief er in seiner Sendung dazu auf, es ihm gleich zutun. Dass damit den Zwangsmedien ein weiteres Schnippchen gerschlagen werden kann, w\u00e4re denkbar. \nAm kommenden Samstag wird Schrang als Redner auf der Gro\u00dfdemo \u201eTag der Freiheit\u201c, die sich gegen die Corona-Ma\u00dfnahmen richtet, unter weiteren auftreten.\nSie haben keine Lust mehr, sich im geb\u00fchrenfinanzierten Staatsfernsehen beleidigen und f\u00fcr dumm verkaufen zu lassen? In seinem Buch Die GEZ-L\u00fcge blickt Autor Heiko Schrang hinter die Kulissen des Rundfunk-Systems \u2013 und erkl\u00e4rt mit praktischen Anleitungen, wie man sich gegen die Volksverdummung zur Wehr setzen kann. Zu beziehen \u00fcber unseren Online-Shop (klick auf den Link).\n \n ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1289536778618064902,       \"url\": \"https://twitter.com/schmidt5_frank/status/1289536778618064902\",       \"date\": \"2020-08-01 12:21:41+00:00\",       \"text\": \"GEZ-Klage abgewiesen. Der Publizist Heiko Schrang unterliegt vor Gericht https://t.co/1HQQRlRupS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 390616461,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264599049681768448/Tz_ChHnt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/390616461/1560711341\",              \"username\": \"schmidt5_frank\",              \"name\": \"\ud83c\udd35\ud83c\udd41\ud83c\udd30\ud83c\udd3d\ud83c\udd3a \ud83c\udd42\ud83c\udd32\ud83c\udd37\ud83c\udd3c\ud83c\udd38\ud83c\udd33\ud83c\udd43 \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udee1\",              \"description\": \"Die Verschw\u00f6rungstheorien von heute, sind die Wahrheit von morgen!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-14 07:58:32+00:00\",              \"location\": \"Ungarn\",              \"followers\": 1128,              \"friends\": 1219,              \"tweets\": 58709,              \"liked_tweets\": 49418,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 5803       }}, {       \"id\": 1288887494466056193,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1288887494466056193\",       \"date\": \"2020-07-30 17:21:39+00:00\",       \"text\": \"GEZ-Klage%20abgewiesen.%20Der%20Publizist%20Heiko%20Schrang%20unterliegt%20vor%20Gericht https://t.co/ZvfENeEdNt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 511,              \"friends\": 859,              \"tweets\": 12984,              \"liked_tweets\": 10118,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 779       }}, {       \"id\": 1288880365608853505,       \"url\": \"https://twitter.com/kryptopolitik/status/1288880365608853505\",       \"date\": \"2020-07-30 16:53:20+00:00\",       \"text\": \"Compact: GEZ-Klage abgewiesen. Der Publizist Heiko Schrang unterliegt vor Gericht https://t.co/2P6ttPcS1D\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3421320064,              \"url\": \"http://kryptopolitik.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/740410010585423872/UKHzed8k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3421320064/1465362012\",              \"username\": \"kryptopolitik\",              \"name\": \"Kryptopolitik\",              \"description\": \"Websites, Blogs und Videos der unabh\u00e4ngigen Medien - Politik, Gesellschaftskritik, Verschw\u00f6rungstheorie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-13 23:58:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 259,              \"friends\": 1052,              \"tweets\": 38632,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 7942       }}, {       \"id\": 1288867962909151233,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1288867962909151233\",       \"date\": \"2020-07-30 16:04:03+00:00\",       \"text\": \"Compact: GEZ-Klage abgewiesen. Der Publizist Heiko Schrang unterliegt vor Gericht: Nicht wenige verweigern mittlerweile die Zahlung der Rundfunkgeb\u00fchr. Satte vier Millionen sind ers bereits. Wie man erfolgreich der GEZ ein Schnippchen schlagen kann, ohne\u2026 https://t.co/h7tj4pZKrZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209375,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7351       }}]"
}