{"url": "https://www.compact-online.de/erfurt-querdenker-demo-trotz-verbot-thueringen-gegen-den-totalen-lockdown/", "date": "2020-12-13T15:25:09+01:00", "source": "compact-online.de", "label": "fake", "header": "Erfurt: Querdenker-Demo trotz Verbot \u2013 Th\u00fcringen gegen den totalen Lockdown\t\t\t", "article": "Die Erfurter Stadtverwaltung wollte diese Demonstration verhindern \u2013 und ist am Widerstandswillen der Bev\u00f6lkerung gescheitert. Hunderte versammelten sich am Samstagabend auf dem Domplatz, um gegen den Lockdown zu protestieren. In der neuen Ausgabe von COMPACT-Aktuell Corona L\u00fcgen: Wann bekommen wir endlich unser Leben zur\u00fcck? haben wir ein ganzes Kapitel nur dem Hygiene-Staat und seinen Zw\u00e4ngen gewidmet! HIER bestellen!\nWo sich fr\u00fcher die lichtergeschm\u00fcckten Buden des ber\u00fchmten Erfurter Weihnachtsmarktes dr\u00e4ngten, herrscht im neuen Corona-Deutschland g\u00e4hnende Leere. Allein die Weihnachtspyramide aus dem Erzgebirge und der gro\u00dfe Tannenbaum halten tapfer die Stellung auf dem Domplatz. Um sie bewegte sich gestern ein Zug von \u00fcber 500 B\u00fcrgern, die genug haben von kontextfreien Fallzahlen und immer h\u00e4rter werdenden Corona-Ma\u00dfnahmen.\nMehr als 300 Bu\u00dfgelder\nF\u00fcr Irritation sorgte die Th\u00fcringer Polizei: Erst rief sie zur Einhaltung der Mindestabst\u00e4nde auf, dann dr\u00e4ngte sie rund 300 Menschen auf engstem Raum zusammen: Stundenlang sa\u00dfen sie im Polizeikessel fest. Eine Frau protestierte dagegen, indem sie direkt vor den Beamten ihre Notdurft verrichtete. Einzeln wurden die Lockdown-Gegner dann von je zwei Polizisten abgef\u00fchrt, ihre Personalien festgestellt und Anzeige erstattet. Die Bilanz: Mehr als 300 Teilnehmer m\u00fcssen mit einem hohen Bu\u00dfgeldbescheid rechnen. Der Youtuber Hagen Grell bekam dar\u00fcber hinaus einen Verweis f\u00fcr das gesamte Stadtgebiet.\nRabiate Festnahme eines Demonstranten. Foto: Paul Klemm\nKerzen f\u00fcr die Freiheit \u2013 Friedliche Demonstranten in Erfurt. Foto: Paul Klemm\nGar nicht erst zur Demonstration durchgelassen wurden die Ostth\u00fcringer Patrioten um den Freiheitsaktivisten Frank Hau\u00dfner. Bekannt ist die Gruppe f\u00fcr ihre provokanten Plakate, auf denen Vertreter des Mainstreams in Str\u00e4flingskleidung gezeigt werden. In Leipzig soll sie am 7. November den Durchbruch gebracht haben, als sie prompt in Richtung Ringstra\u00dfe loslief, die Masse sich anschloss und dann die Polizeisperren umsp\u00fclte. Vor so einem Szenario hatten die th\u00fcringischen Einsatzkr\u00e4fte wohl Angst und untersagten Hau\u00dfner und seinen Mitstreitern, an der Versammlung auf dem Domplatz teilzunehmen. \nKerzen f\u00fcr die Freiheit\nDass es trotz des Demo-Verbots durch die Stadt Erfurt und der zahlreichen Schikanen zu so einem selbstbewussten Protest gekommen ist, zeugt von dem ausgepr\u00e4gten Widerstandsgeist der Th\u00fcringer Bev\u00f6lkerung. In dieser schweren Zeit scheint das Rettende wieder einmal im Osten der Republik zu wachsen. Sogar aus dem fernen Stuttgart gab es daf\u00fcr prominente Unterst\u00fctzung: Doktor Heinrich Fiechtner, Abgeordneter im Landtag von Baden-W\u00fcrttemberg, stand bei der Demonstration in der ersten Reihe.\nDer Landtagsabgeordnete Dr Heinrich Fiechtner bei der Erfurter Demonstration. Foto: Paul Klemm\nDie H\u00e4nde erhoben: Bis auf wenige Rangeleien mit den Polizisten blieb es friedlich. Foto: Paul Klemm\nIn der neuen Ausgabe von COMPACT-Aktuell Corona L\u00fcgen: Wann bekommen wir endlich unser Leben zur\u00fcck? haben wir ein ganzes Kapitel nur dem Hygiene-Staat und seinen Zw\u00e4ngen gewidmet! Au\u00dferdem bieten wir Ihnen mit diesem Heft den ultimativen Argumenten-Hammer gegen die 2. L\u00fcgen-Welle. Mit Ischgl-Studie, Heinsberg-Studie, Schulstudie Sachsen, dem Whistleblower-Papier aus dem Innenministerium und der gro\u00dfen Impfdebatte Kennedy contra Dershowitz. HIER bestellen oder einfach auf das Banner unten klicken!\n\n ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1338430665595949058,       \"url\": \"https://twitter.com/MarenSplitter/status/1338430665595949058\",       \"date\": \"2020-12-14 10:28:32+00:00\",       \"text\": \"Erfurt:%20Querdenker-Demo%20trotz%20Verbot%20\u2013%20Th\u00fcringen%20gegen%20den%20totalen%20Lockdown https://t.co/BPVksR2wOV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1161356895996784640,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1161357074732920833/00Bs-XjG_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MarenSplitter\",              \"name\": \"Maren Splitter\",              \"description\": \"Ich bin wer ich bin und brauche Niemand zu sein\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-13 19:20:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 26,              \"friends\": 317,              \"tweets\": 1009,              \"liked_tweets\": 362,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 10       }}, {       \"id\": 1338195752758218752,       \"url\": \"https://twitter.com/schmidt5_frank/status/1338195752758218752\",       \"date\": \"2020-12-13 18:55:04+00:00\",       \"text\": \"Erfurt: Querdenker-Demo trotz Verbot \u2013 Th\u00fcringen gegen den totalen Lockdown \u203a COMPACT https://t.co/8vMa2ZfBFU\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 390616461,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264599049681768448/Tz_ChHnt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/390616461/1560711341\",              \"username\": \"schmidt5_frank\",              \"name\": \"\ud83c\udd35\ud83c\udd41\ud83c\udd30\ud83c\udd3d\ud83c\udd3a \ud83c\udd42\ud83c\udd32\ud83c\udd37\ud83c\udd3c\ud83c\udd38\ud83c\udd33\ud83c\udd43 \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udee1\",              \"description\": \"Die Verschw\u00f6rungstheorien von heute, sind die Wahrheit von morgen!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-14 07:58:32+00:00\",              \"location\": \"Ungarn\",              \"followers\": 1128,              \"friends\": 1219,              \"tweets\": 58709,              \"liked_tweets\": 49418,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 5803       }}, {       \"id\": 1338189568651169794,       \"url\": \"https://twitter.com/Theophanu74/status/1338189568651169794\",       \"date\": \"2020-12-13 18:30:30+00:00\",       \"text\": \"Erfurt: Querdenker-Demo trotz Verbot \u2013 Th\u00fcringen gegen den totalen Lockdown \u203a COMPACT https://t.co/DQckM4E1xK\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 863708302584184832,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/934416406036336640/0qCrBxhm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/863708302584184832/1511617296\",              \"username\": \"Theophanu74\",              \"name\": \"Paula Raab\",              \"description\": \"Bewahre dir in allen Dingen die Freiheit des Geistes und sieh zu, wohin er dich f\u00fchrt.Augustinus von Hippo( 354-430)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-14 10:51:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1752,              \"friends\": 2634,              \"tweets\": 94748,              \"liked_tweets\": 89561,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1315       }}, {       \"id\": 1338135161326751746,       \"url\": \"https://twitter.com/RobertSteuckers/status/1338135161326751746\",       \"date\": \"2020-12-13 14:54:18+00:00\",       \"text\": \"Erfurt:%20Querdenker-Demo%20trotz%20Verbot%20\u2013%20Th\u00fcringen%20gegen%20den%20totalen%20Lockdown https://t.co/6TYty3yrN3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1919392430,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/996030375288885248/YmySon-W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1919392430/1432568920\",              \"username\": \"RobertSteuckers\",              \"name\": \"Robert Steuckers\",              \"description\": \"Bibliomane, m\u00e9tapolitologue, hibou curieux, sur archiveseroe.eu , vouloir.hautetfort.com ,  robertsteuckers.blogspot.com & euro-synergies.hautetfort.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-30 08:44:57+00:00\",              \"location\": \"Bruxelles, Belgique\",              \"followers\": 3363,              \"friends\": 1354,              \"tweets\": 134165,              \"liked_tweets\": 7013,              \"lists_member\": 142,              \"media_shared\": 7845       }}, {       \"id\": 1338132625861521409,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1338132625861521409\",       \"date\": \"2020-12-13 14:44:13+00:00\",       \"text\": \"Erfurt:%20Querdenker-Demo%20trotz%20Verbot%20\u2013%20Th\u00fcringen%20gegen%20den%20totalen%20Lockdown https://t.co/BPAYsBvGqg\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16393,              \"friends\": 15709,              \"tweets\": 275171,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1338129055816720384,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1338129055816720384\",       \"date\": \"2020-12-13 14:30:02+00:00\",       \"text\": \"Compact: Erfurt: Querdenker-Demo trotz Verbot \u2013 Th\u00fcringen gegen den totalen Lockdown: Die Erfurter Stadtverwaltung wollte diese Demonstration verhindern \u2013 und ist am Widerstandswillen der Bev\u00f6lkerung gescheitert. Hunderte versammelten sich am\u2026 https://t.co/GzvwCKp0Jj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209375,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7351       }}]"}