{"url": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/freising/freisinger-landratsamt-meldet-wieder-coronafaelle-im-wohnheim-1.5098217", "date": "2020-10-29 21:48:59", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "Wieder Coronaf\u00e4lle im Wohnheim", "article": "In einer Gemeinschaftsunterkunft f\u00fcr Asylbewerber in Freising sind zwei Bewohner positiv auf das Coronavirus getestet worden. Da sie auf zwei verschiedenen Etagen eines Geb\u00e4udes wohnen, hat das Gesundheitsamt die Bewohnerinnen und Bewohner des Hauses f\u00fcr voraussichtlich 14 Tage unter Quarant\u00e4ne gestellt. Die beiden Infizierten sowie zw\u00f6lf enge Kontaktpersonen verlegte die Regierung von Oberbayern in andere Unterk\u00fcnfte au\u00dferhalb des Landkreises. Die \u00fcbrigen Bewohner werden alle getestet. F\u00fcr die Verpflegung wird ein Catering organisiert. Die medizinische Betreuung ist nach Auskunft des Landratsamts durch ein mobiles \u00c4rzteteam sichergestellt.\nDie Zahl der Corona-Infektionen im Landkreis steigt weiter schnell an. Am Donnerstag meldete das Landratsamt 49 neue F\u00e4lle. Seit Ende Februar sind insgesamt 1801 Personen positiv getestet worden. 1462 sind inzwischen wieder genesen, 48 Menschen sind am oder mit dem Coronavirus gestorben. Gestiegen ist auch die Sieben-Tage-Inzidenz: auf aktuell 132,64, Freising liegt auf der Ampel der Staatsregierung weiterhin im dunkelroten Bereich.\n\u00c4nderungen gibt es von Samstag an nach ersten Erfahrungswerten bei der Maskenpflicht. Einige Orte werden herausgenommen, dort darf auch nach 21 Uhr Alkohol konsumiert werden. In Allershausen gelten die Auflagen nur noch an den Glonn-Terrassen, nicht mehr am Johannes-Boos-Platz. In Freising fallen Stein-Center und F\u00fcrstendamm heraus. Masken m\u00fcssen noch in Amtsgerichtsgasse, Heiliggeistgasse, Marienplatz, Oberer Hauptstra\u00dfe, Unterer Hauptstra\u00dfe, Ziegelgasse, General-von-Nagel-Stra\u00dfe zwischen Heiliggeistgasse und Isarstra\u00dfe, Bahnhofstra\u00dfe sowie am Bahnhofplatz zwischen Bahnlinie und M\u00fcnchner Stra\u00dfe getragen werden.", "twitter-history": "[]"}