{"url": "https://www.compact-online.de/todes-virus-fuer-den-euro-interview-mit-dem-finanzexperten-markus-krall/", "date": "2020-03-30T09:45:26+02:00", "source": "compact-online.de", "label": "fake", "header": "Todes-Virus f\u00fcr den Euro \u2013 Interview mit dem Finanzexperten Markus Krall\t\t\t", "article": "Das angeschlagene Finanzsystem wird den Corona-Schock nicht \u00fcberstehen. Jetzt drohen Inflation und Enteignungen \u2013 oder die offene Diktatur des Establishments. Unser Gespr\u00e4chspartner sagte den derzeitigen Crash schon vor drei Jahren voraus. Sein aktueller Bestseller ist hier zu bestellen. Ein Auszug aus COMPACT 04/2020 mit dem Schwerpunkt \u00abCorona, Crash und Chaos\u00bb.\n_ Markus Krall im Gespr\u00e4ch mit Martin M\u00fcller-Mertens\nHerr Dr. Krall, Sie haben schon vor einiger Zeit eine Wirtschafts- und Finanzkrise f\u00fcr 2020 vorausgesagt. \nIch hatte mit der zweiten Jahresh\u00e4lfte gerechnet. Insofern k\u00f6nnen sich alle, die immer meinten, ich h\u00e4tte mich verrechnet, tr\u00f6sten und freuen.\nSind Sie nicht trotzdem zufrieden, dass Ihre Prognose jetzt eintrifft?\nWenn ich mir das Bild so anschaue, das sich einem jetzt bietet, in der ganzen Kombination, dann h\u00e4tte ich lieber die Flasche Champagner aufgemacht, die ich, wie angek\u00fcndigt, gek\u00f6pft h\u00e4tte, wenn all das nicht passiert. Aber ich glaube, dass wir jetzt ziemlich lange Selters trinken werden. Und ich kann dar\u00fcber auch keine Freude empfinden. Die aktuelle Lage bereitet mir wirklich Sorgen.\nWie viel Anteil hat Corona am Fall der B\u00f6rsenkurse?\nCorona ist nicht der Grund, sondern der Anlass daf\u00fcr, dass die Ungleichgewichte, die sich \u00fcber eine sehr lange Zeit angestaut haben, nun zur Entladung kommen. Bei Corona gibt es offensichtlich eine Diskrepanz zwischen dem, was die Politik uns sagt, und dem, wie sie handelt. Die Politik hat uns gesagt, dass die Sache relativ handhabbar sei, aber ihre eigene Reaktion ist, daran gemessen, eine \u00dcberreaktion. Das Problem ist zwar gr\u00f6\u00dfer als eine normale Grippe, aber es ist wahrscheinlich nicht so schwerwiegend, dass es die Abriegelung ganzer L\u00e4nder rechtfertigte. Das vergr\u00f6\u00dfert den Schaden, es unterbricht Lieferketten und f\u00fchrt zu negativen Wachstumsimpulsen.\nSorgen Hamsterk\u00e4ufe nicht f\u00fcr Hochkonjunktur?\nHamsterk\u00e4ufe haben noch nie zur Hochkonjunktur gef\u00fchrt. Bei langlebigen Konsumg\u00fctern haben wir ja totale Einbr\u00fcche. Der Absatz von Autos ist in China um 95 Prozent eingebrochen. Das ist der gr\u00f6\u00dfte Markt f\u00fcr deutsche Automobilhersteller.\nWas ist mit dem \u00d6lpreis?\nDie Anpassung des \u00d6lpreises nach unten ist kein Problem. Im Gegenteil: Das ist Teil der Selbstheilungskr\u00e4fte des Marktes und f\u00fchrt zu einem positiven Angebotsschock. Die allgemeine Nachfrage f\u00e4llt, aber der fallende \u00d6lpreis f\u00fchrt wiederum dazu, dass die Kostenstruktur der Industrie auf der Energieseite besser wird. Gesamtwirtschaftlich hat das positive Auswirkungen.\n\nWenn nicht Corona f\u00fcr den Crash verantwortlich ist, was dann?\nCorona trifft auf eine Struktur, die nicht mehr in der Lage ist, einen solchen Schock zu verkraften. Wenn wir es in den letzten 20 Jahren nicht so falsch gemacht h\u00e4tten, w\u00e4ren wir locker in der Lage, das zu verkraften.\nWas ist das f\u00fcr eine Struktur \u2013 und wo liegen die Fehler?\nDie hat mehrere Elemente. Da ist zum einen die falsche Geldpolitik, die das Bankensystem unterminiert hat \u2013 und zwar drastisch und gravierend. Das erkennen Sie auch daran, dass es Bankaktien sind, die jetzt am meisten leiden. Viele Banken werden ein schlechteres Rating bekommen. Das bedeutet wiederum Refinanzierungsprobleme am Kapitalmarkt. Refinanzierungsprobleme bedeuten eine schnellere Erosion der Ertr\u00e4ge, also neue Probleme, die dann durch Interventionen der Zentralbank wieder aufgefangen werden m\u00fcssen, um die Banken mit Liquidit\u00e4t zu versorgen, die sie am Markt wegen des Ratings nicht mehr bekommen werden.\nDas zweite Element ist diese Aufsparerei von Zombies. Wir haben eine Menge Unternehmen, die nur wegen des Nullzinses noch nicht Pleite gegangen sind. Zudem haben wir eine staatsinterventionstische Politik. Der Staat glaubt, alles besser zu wissen, er greift an allen Ecken und Enden in den Markt ein, er bl\u00e4ht sich auf, er ma\u00dft sich Aufgaben an, die ihm nicht zustehen. Die funktionsf\u00e4higen Unternehmen werden mit immer mehr B\u00fcrokratie geg\u00e4ngelt, die Kosten daf\u00fcr explodieren \u2013 und zwar f\u00fcr nichts. Die Ineffizienzen, die durch die B\u00fcrokratien eingef\u00fchrt werden, sind das dritte gro\u00dfe Element \u2013 neben dem Abziehen von enormen Mitteln aus der produktiven Privatwirtschaft in die unproduktive Staatswirtschaft. Der Patient ist also krank. Und genauso wie beim Corona-Virus, das richtig gef\u00e4hrlich wird, wenn der Patient eine Vorerkrankung hat, sind die ganzen \u00f6konomischen Vorerkrankungen das Problem unserer Wirtschaft. (\u2026)  \u2013 Ende des Auszugs.\n_ Markus Krall (*1962) ist Volkswirt, Risikomanager und Vorstandsmitglied sowie Sprecher der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung der Degussa Goldhandel GmbH. Schon in seinem 2017 ver\u00f6ffentlichten Bestseller \u00abDer Draghi-Crash\u00bb prognostizierte er, dass die von der EZB verursachte Geldschwemme und die systemischen Fehler des Euro ungef\u00e4hr im Jahr 2020 \u00abzu einer epochalen deflatorischen Krise f\u00fchren\u00bb w\u00fcrden. Krall vertritt ein ordoliberales Wirtschaftskonzept und steht der \u00d6sterreichischen Schule der National\u00f6konomie nahe.\nDas vollst\u00e4ndige Interview mit Markus Krall und weitere Beitr\u00e4ge zur Corona-Krise finden Sie in COMPACT 4/2020 mit dem Schwerpunkt \u00abCorona, Crash und Chaos\u00bb. Zur Bestellung seines aktuellen Bestsellers HIER klicken.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1244882912803258368,       \"url\": \"https://twitter.com/kryptopolitik/status/1244882912803258368\",       \"date\": \"2020-03-31 07:03:09+00:00\",       \"text\": \"Compact: Todes-Virus f\u00fcr den Euro \u2013 Interview mit dem Finanzexperten Markus Krall https://t.co/eLt0D5uh81\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3421320064,              \"url\": \"http://kryptopolitik.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/740410010585423872/UKHzed8k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3421320064/1465362012\",              \"username\": \"kryptopolitik\",              \"name\": \"Kryptopolitik\",              \"description\": \"Websites, Blogs und Videos der unabh\u00e4ngigen Medien - Politik, Gesellschaftskritik, Verschw\u00f6rungstheorie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-13 23:58:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 259,              \"friends\": 1052,              \"tweets\": 38632,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 7942       }}, {       \"id\": 1244547428549898240,       \"url\": \"https://twitter.com/deutsch365/status/1244547428549898240\",       \"date\": \"2020-03-30 08:50:04+00:00\",       \"text\": \"Todes-Virus f\u00fcr den Euro \u2013 Interview mit Dr. Markus Krall \u203a COMPACT https://t.co/2z09UqJUgt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947238380454150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083412086108114944/H1rGECg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947238380454150145/1518784021\",              \"username\": \"deutsch365\",              \"name\": \"Deutsch365\",              \"description\": \"FreePress - Freies Europa-Eine neue Bewegung aus Politik - Freiem Journalismus-sozialen Projekten und Aufbau einer neuen Partei der Mitte.Junger Journalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-30 22:50:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 13337,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 157623,              \"liked_tweets\": 2305,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 53706       }}, {       \"id\": 1244540145845653506,       \"url\": \"https://twitter.com/Ritterorden1/status/1244540145845653506\",       \"date\": \"2020-03-30 08:21:07+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/CD55PRBJAqDas angeschlagene Finanzsystem wird den;CORONA-SCHOCK  NICHT \u00dcBERSTEHEN!Droht jetzt;*INFLATION \u2049\ufe0f*ENTEIGNUNG \u2049\ufe0f*Die offene DIKTATUR desESTABLISHMENT \u2049\ufe0fDr. Krall hatte schon vor einigerZeit,eine Wirtschafts undFinanzkrise f.2020, vorausgesagt\u203c\ufe0f\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1244001176137408513,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1244001776854065152/4MIAkO9C_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1244001176137408513/1585437996\",              \"username\": \"Ritterorden1\",              \"name\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea Ritterorden\",              \"description\": \"geboren:09.02.1966 in Angerm\u00fcndegeschieden,2Kinder,AFD W\u00e4hlerInteressiert an der altert\u00fcmlichenund \ud83c\udde9\ud83c\uddea GeschichteWeltoffen, Diskussionsfreudig\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-28 20:40:17+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1531,              \"friends\": 3191,              \"tweets\": 3554,              \"liked_tweets\": 15966,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2080       }}, {       \"id\": 1244540131454812161,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1244540131454812161\",       \"date\": \"2020-03-30 08:21:04+00:00\",       \"text\": \"Compact: Todes-Virus f\u00fcr den Euro \u2013 Interview mit dem Finanzexperten Markus Krall: Das angeschlagene Finanzsystem wird den Corona-Schock nicht \u00fcberstehen. Jetzt drohen Inflation und Enteignungen \u2013 oder die offene Diktatur des Establishments. Unser\u2026 https://t.co/BJLdpp9nWh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209375,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7351       }}, {       \"id\": 1244532785668337665,       \"url\": \"https://twitter.com/COMPACTMagazin/status/1244532785668337665\",       \"date\": \"2020-03-30 07:51:53+00:00\",       \"text\": \"Nach der #Coronakrise folgt der #Crash \u2013 sagt @Markus_Krall. Ist der #Euro bald Geschichte? #WhenCoronaVirusIsOver #StayAtHomeAndStaySafe https://t.co/NHpCfKQDZd\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 20,       \"likes\": 44,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2385209545,              \"url\": \"http://www.compact-online.de/rechtliches/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/443732099128758272/3IWV8C70_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2385209545/1616667610\",              \"username\": \"COMPACTMagazin\",              \"name\": \"COMPACT-Magazin\",              \"description\": \"Souver\u00e4n \u2013 Investigativ \u2013 Kritisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-12 12:44:45+00:00\",              \"location\": \"www.compact-online.de\",              \"followers\": 30121,              \"friends\": 10084,              \"tweets\": 10573,              \"liked_tweets\": 33976,              \"lists_member\": 180,              \"media_shared\": 2431       }}]"}