{"url": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/ebersberg/grundschule-vaterstetten-corona-1.5026904", "date": "2020-09-10 08:40:12", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "Coronaf\u00e4lle an zwei Vaterstettener Schulen", "article": "An der Grundschule an der Brunnenstra\u00dfe in Vaterstetten ist ein Corona-Test bei einer Lehrerin positiv ausgefallen, weshalb nun 22 Lehrkr\u00e4fte als Kontaktpersonen in Quarant\u00e4ne m\u00fcssen. Dies gilt auch f\u00fcr eine Schulklasse, wie das Landratsamt mitteilt. Entgegen fr\u00fcherer Informationen aus dem Landratsamt ist Unterricht an diesem Donnerstag dennoch m\u00f6glich, die Schule hat Ersatzp\u00e4dagogen gefunden, die die Klassen betreuen.\nLaut Landrat Robert Niederges\u00e4\u00df ist das Landratsamt bis zum sp\u00e4ten Mittwochabend davon ausgegangen, dass die Schule mindestens an diesem Donnerstag geschlossen ist. Informationen der Schule, dass der Unterricht stattfinden k\u00f6nne, h\u00e4tten die Verantwortlichen in der Beh\u00f6rde bislang nicht erreicht. Die Eltern sollten sich aber an den Vorgaben der Schule orientieren.\nAuch eine zweite Schule in der Gemeinde ist von Corona betroffen, wenn auch nicht so gravierend: In der Realschule Vaterstetten wurde nach Angaben des Landratsamts-Sprechers eine Infektion bei einem Sch\u00fcler einer neunten Klasse festgestellt. In Quarant\u00e4ne m\u00fcssen hier 25 Mitsch\u00fclerinnen und Mitsch\u00fcler sowie vier Lehrer.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1304089813021274119,       \"url\": \"https://twitter.com/Mamazwitschert/status/1304089813021274119\",       \"date\": \"2020-09-10 16:10:14+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/OeN4erAtfp.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2263309039,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1346197773004251137/1x5XmSXE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Mamazwitschert\",              \"name\": \"Aufgezwitschert\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-26 20:36:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 401,              \"friends\": 263,              \"tweets\": 17660,              \"liked_tweets\": 34902,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 497       }}]"}