{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/meinung/schuloeffnungen-impfung-lehrer-kommentar-1.5207823",
     "date": "2021-02-16 13:39:02",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "Lehrerinnen und Lehrer f\u00fcrchten zu Recht um ihre Gesundheit",
     "article": "Seit einem Jahr wei\u00df jedes Kind, wie die Pandemie am wirkungsvollsten zu bek\u00e4mpfen ist: Masken tragen, Abstand halten, geschlossene R\u00e4ume meiden. Das raten nahezu alle Experten, der Pr\u00e4sident des Robert-Koch-Instituts, auch die Bundeskanzlerin. Ausgerechnet die Gruppen, die Kinder unterrichten, erziehen und betreuen, sind von Berufs wegen nun wieder gezwungen, diese Basisregeln zu ignorieren. In Sachsen hat der Unterricht an den Grundschulen wieder begonnen - ohne Masken oder Abstandsregeln im Klassenzimmer. Zur Erinnerung: Sachsen ist das Bundesland, dessen Kliniken bis vor Kurzem kaum ein freies Intensivbett f\u00fcr Covid-Patienten \u00fcbrig hatten. Ministerpr\u00e4sident Michael Kretschmer nennt die Schul\u00f6ffnung einen \"Versuch\", von dem man erst im M\u00e4rz wissen werde, wie er ausgeht. Andere Bundesl\u00e4nder haben schon angek\u00fcndigt, das Experiment ebenfalls wagen zu wollen.\nNat\u00fcrlich gibt es Gr\u00fcnde f\u00fcr das Wagnis. Die vergangenen Wochen haben gezeigt, dass selbst guter Digitalunterricht nicht den direkten Kontakt zu Lehrerinnen und Lehrern ersetzt und an den Bed\u00fcrfnissen schw\u00e4cherer Sch\u00fcler vorbeigeht. Vielen Kindern fehlt der Kontakt zu Freunden. Die Existenz unz\u00e4hliger Betriebe steht auf dem Spiel, wenn Eltern - die ihren Job nicht ebenso gut im Home-Office erledigen k\u00f6nnen - fernbleiben, weil sie zu Hause ihre Kinder betreuen.\nTrotzdem ist das Experiment nur zu rechtfertigen, wenn alle sonstigen Risiken und Nebenwirkungen minimiert werden. Das hei\u00dft insbesondere, alles zu tun, um Lehrerinnen und Lehrer zu sch\u00fctzen. Sie nehmen unfreiwillig an dem Experiment teil, k\u00f6nnen sich weder wehren noch streiken. Vor allem die \u00c4lteren f\u00fcrchten zu Recht um ihre Gesundheit, das Risiko schwerer Verl\u00e4ufe bei Covid-Erkrankungen steigt bekannterma\u00dfen ab 50 aufw\u00e4rts. Vor diesem Hintergrund ist es r\u00e4tselhaft, warum sich der Vorsitzende der St\u00e4ndigen Impfkommission zur Aussage versteigt, er sehe keinen Grund, Lehrer bevorzugt zu impfen.\nDer Aufenthalt im Klassenzimmer ohne Maskenpflicht ist riskant\nForscher der TU Berlin haben gerade ermittelt, an welchen Orten die Ansteckungsgefahr am gr\u00f6\u00dften ist. Ergebnis: Der Aufenthalt in einem vollbesetzten Oberstufen-Klassenzimmer ohne Maskenpflicht ist etwa zwanzig Mal so riskant wie ein Besuch beim Friseur. Die Bundesregierung hat den Lockdown verl\u00e4ngert, weil sie die Verbreitung gef\u00e4hrlicher Mutanten f\u00fcrchtet. Die Fallzahlen in Deutschland sinken zwar seit Wochen, sind aber immer noch h\u00f6her als die Spitzenwerte im Fr\u00fchjahr, als das \u00f6ffentlichen Leben fl\u00e4chendeckend stillgelegt wurde.\nIn dieser angespannten Lage die Schulen zu \u00f6ffnen, stellt eine Zumutung f\u00fcr alle Beteiligten dar. Diese Zumutung ist gewollt, von Staat und Politik. Es ist das Mindeste, im Gegenzug alle vorhandenen M\u00f6glichkeiten auszusch\u00f6pfen, um die Beteiligten zu sch\u00fctzen. Deswegen m\u00fcssen Lehrerinnen und Lehrer, aber auch Erzieherinnen und Erzieher bevorzugt geimpft werden, wie das schon beim Personal von Krankenh\u00e4usern oder Pflegeheimen der Fall ist. Ihnen dies zu verweigern, hie\u00dfe, ihren Einsatz geringer zu sch\u00e4tzen. Wer will so ein Signal aussenden, in einem Land, das seit Jahren \u00fcber einen Mangel an Lehrerinnen und Erziehern klagt?",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1362926477235396609,       \"url\": \"https://twitter.com/KlausMrtins1/status/1362926477235396609\",       \"date\": \"2021-02-20 00:46:08+00:00\",       \"text\": \"\ud83e\udd22FRAMING DER S\u00dcDDEUTSCHENBloss keine N\u00e4he und Zuneigung f\u00fcr Kinder.....Quelle:https://t.co/NMSVtABxRq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1289893240150384640,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365592423104143363/J_HxSchN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1289893240150384640/1612696044\",              \"username\": \"KlausMrtins1\",              \"name\": \"Klaus M\u00e4rtins\",              \"description\": \"Frieden , Freiheit , Und keine Diktatur ! F\u00fcr alle Menschen !\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-02 11:58:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 7,              \"tweets\": 1370,              \"liked_tweets\": 17,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 212       }}, {       \"id\": 1362776145305944070,       \"url\": \"https://twitter.com/NorthLuzonTours/status/1362776145305944070\",       \"date\": \"2021-02-19 14:48:46+00:00\",       \"text\": \"Das Gute daran ist, dass diese Kinder NIE WIEDER diesen Experten, Politikern, etc. trauen werden, nachdem dieser ganze Schwindel offiziell zugegeben werden musste!https://t.co/XpVQNP8oyl https://t.co/b4kPqXS1fi\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 611769546,              \"url\": \"http://philippinentouren.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371704386339020802/iSqsptKS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/611769546/1615898774\",              \"username\": \"NorthLuzonTours\",              \"name\": \"North Luzon Tours\",              \"description\": \"Gef\u00fchrte Philippinentouren mit einem ortskundigen Fahrer, bedeutet dreimal soviele Destinationen besichtigen als im Alleingang oder mehr Zeit zum Strandl\u00fcmmeln.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-06-18 13:38:05+00:00\",              \"location\": \"San Fernando, La Union\",              \"followers\": 186,              \"friends\": 162,              \"tweets\": 4374,              \"liked_tweets\": 3598,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 367       }}, {       \"id\": 1362048709803016195,       \"url\": \"https://twitter.com/Musician1980/status/1362048709803016195\",       \"date\": \"2021-02-17 14:38:12+00:00\",       \"text\": \"\u201eDesw.m\u00fcssen LuL,aber auch Erz.innen und Erz.bevorzugt geimpft werden[...].Ihnen dies zu verweigern,hie\u00dfe,ihren Einsatz geringer zu sch\u00e4tzen.Wer will so ein Signal aussenden,in einem Land,d.seit Jahren \u00fcber einen Mangel an Lehrerinnen und Erziehernxa0klagt?\u201chttps://t.co/8nHoMLelLJ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 173539329,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1245431197104308225/ijQ2qbJh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/173539329/1543696780\",              \"username\": \"Musician1980\",              \"name\": \"Kathrin Eb - \u201eSelbsttestanleiterin\u201c\",              \"description\": \"Lehrerin in BY(\ud83c\udfb6+\u271d\ufe0f) |\u201eMusic was my first love\u201c: Von #Blumfeld bis #Bach (\ud83c\udfba\ud83c\udfb9\ud83c\udfa4) | Chorklassen | L\u00fcftungsexpertin |#YesToNoCovid #TeamWissenschaft\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-01 19:11:45+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 329,              \"friends\": 257,              \"tweets\": 5812,              \"liked_tweets\": 17922,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 221       }}, {       \"id\": 1362006682407174149,       \"url\": \"https://twitter.com/JensSobotta/status/1362006682407174149\",       \"date\": \"2021-02-17 11:51:12+00:00\",       \"text\": \"Wie wahr,wie wahr!Schul\u00f6ffnungen - Lehrerinnen und Lehrer f\u00fcrchten zu Recht um ihre Gesundheit (via @SZ) https://t.co/4bOjDU5Q9w\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1091215641514786816,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1279724260966248448/QxOgs8wr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1091215641514786816/1549021050\",              \"username\": \"JensSobotta\",              \"name\": \"JeSob \u2022 BY\",              \"description\": \"B/Ch-Lehrer, Robotik mit #lego #EV3, MIB-Tutor, Medienentwickler, Biologe aus Leidenschaft, Twizy-Fahrer #twitterlehrerzimmer #bayernEdu #digitalebildung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-02-01 06:04:17+00:00\",              \"location\": \"Bayern, Deutschland\",              \"followers\": 105,              \"friends\": 208,              \"tweets\": 102,              \"liked_tweets\": 84,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 12       }}, {       \"id\": 1361989040728383488,       \"url\": \"https://twitter.com/FloriKohl/status/1361989040728383488\",       \"date\": \"2021-02-17 10:41:06+00:00\",       \"text\": \"Treffend: Ministerpr\u00e4sident Michael Kretschmer nennt die Schul\u00f6ffnung einen Versuch, von dem man erst im M\u00e4rz wissen werde, wie er ausgeht. Andere Bundesl\u00e4nder haben schon angek\u00fcndigt, das Experiment ebenfalls wagen zu wollen. #twlz #bayernEduhttps://t.co/RvNIxLivbx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221531733302136832,              \"url\": \"https://www.florian-kohl.net/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259405582857052161/AJ210D9S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1221531733302136832/1586900824\",              \"username\": \"FloriKohl\",              \"name\": \"Flori Kohl |BY\",              \"description\": \"stv. Vorsitzender gew-bayern.de, Personalrat, Lehrer, hier privat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-26 20:34:03+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg\",              \"followers\": 352,              \"friends\": 372,              \"tweets\": 2995,              \"liked_tweets\": 4659,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 205       }}, {       \"id\": 1361975678837682178,       \"url\": \"https://twitter.com/wagjuer/status/1361975678837682178\",       \"date\": \"2021-02-17 09:48:00+00:00\",       \"text\": \"Corona: Lehrerinnen und Lehrer m\u00fcssen fr\u00fcher geimpft werden - https://t.co/FcgIqFad5W https://t.co/imavVheYXo via @nuzzel\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 31678345,              \"url\": \"http://about.me/wagjuer\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1155508643867058183/Y9iuwaH-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/31678345/1562309020\",              \"username\": \"wagjuer\",              \"name\": \"Juergen Wagner\",              \"description\": \"former language teacher (French and English) and e-learning specialist - retired since August 2017 - with a working command of Spanish. Less fluent in Italian\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-16 07:02:38+00:00\",              \"location\": \"Saarbr\u00fccken\",              \"followers\": 5439,              \"friends\": 1660,              \"tweets\": 377028,              \"liked_tweets\": 197764,              \"lists_member\": 975,              \"media_shared\": 30822       }}, {       \"id\": 1361957159551070208,       \"url\": \"https://twitter.com/_againman/status/1361957159551070208\",       \"date\": \"2021-02-17 08:34:25+00:00\",       \"text\": \"Ihnen [das fr\u00fchzeitige Impfen] zu verweigern, hie\u00dfe, ihren Einsatz geringer zu sch\u00e4tzen. Wer will so ein Signal aussenden, in einem Land, das seit Jahren \u00fcber einen Mangel an Lehrerinnen und Erziehern klagt?Ja, haha, wer w\u00fcrde SO ETWAS nur tun?https://t.co/5qBcCP5dJu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2357395487,              \"url\": \"https://againman.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/994820500600827905/eImEMBOM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2357395487/1614342176\",              \"username\": \"_againman\",              \"name\": \"Martin Againman \u2022 BY\",              \"description\": \"Lehrer f\u00fcr Englisch und Deutsch an einem Gymnasium \u00f6stlich von M\u00fcnchen. Fr\u00fcher mal Systembetreuer und Datenschutzbeauftragter. #BayernEdu #Twitterlehrerzimmer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-21 22:12:40+00:00\",              \"location\": \"48.272772, 12.150608\",              \"followers\": 241,              \"friends\": 161,              \"tweets\": 3655,              \"liked_tweets\": 2421,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 304       }}, {       \"id\": 1361955992146235393,       \"url\": \"https://twitter.com/SB_Niederbayern/status/1361955992146235393\",       \"date\": \"2021-02-17 08:29:47+00:00\",       \"text\": \"Corona: Lehrerinnen und Lehrer m\u00fcssen fr\u00fcher geimpft werden - Meinung - https://t.co/jhfd50RnRP https://t.co/Z47vPUdf1s\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1094511127,              \"url\": \"http://www.merowinger.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/610145441011900416/cGlB8-tw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1094511127/1613764971\",              \"username\": \"SB_Niederbayern\",              \"name\": \"Bruno Lux\",              \"description\": \"ehem. Leiter der staatl. Schulberatung f\u00fcr Niederbayern - Workshops und Vortr\u00e4ge Kinder und Jugendliche in digitalen Lebnswelten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-16 08:03:30+00:00\",              \"location\": \"Niederbayern\",              \"followers\": 1020,              \"friends\": 880,              \"tweets\": 10917,              \"liked_tweets\": 83,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 10       }}, {       \"id\": 1361946584230068234,       \"url\": \"https://twitter.com/unzeitgemaess_/status/1361946584230068234\",       \"date\": \"2021-02-17 07:52:24+00:00\",       \"text\": \"\u201eDer Aufenthalt in einem vollbesetzten Oberstufen-Klassenzimmer ohne Maskenpflicht ist etwa zwanzig Mal so riskant wie ein Besuch beim Friseur.\u201chttps://t.co/FGiyPWydgu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1688264012,              \"url\": \"http://unzeitgemaess.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1321352797665828864/FjJPBCdK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1688264012/1610362208\",              \"username\": \"unzeitgemaess_\",              \"name\": \"Carsten Roeger\",              \"description\": \"Bildungsphilosophie unter Realbedingungen - Lehrer (#Philosophie #Physik) & Postdoc @unicologne #Philosophiedidaktik #twlz #NRWEdu #PhiloEdu (privater Account)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-08-21 13:01:05+00:00\",              \"location\": \"NRW\",              \"followers\": 1184,              \"friends\": 983,              \"tweets\": 7300,              \"liked_tweets\": 9019,              \"lists_member\": 55,              \"media_shared\": 241       }}, {       \"id\": 1361925877471313920,       \"url\": \"https://twitter.com/RPaedagogik/status/1361925877471313920\",       \"date\": \"2021-02-17 06:30:07+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/9Jbjbbd0bS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1122599583354429441,              \"url\": \"https://www.beltz.de/fachmedien/paedagogik/zeitschriften/paedagogik/show/Journal.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1366143838037934080/5Qhao_fL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1122599583354429441/1575235431\",              \"username\": \"RPaedagogik\",              \"name\": \"@rpaedagogik\",              \"description\": \"F\u00fchrende p\u00e4dagogische Fachzeitschrift mit vielen Anregungen f\u00fcr den Unterricht u. vertiefenden Hintergrundberichten. Es twittert Redaktionsleiter Jochen Schnack\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-28 20:32:52+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 4161,              \"friends\": 4252,              \"tweets\": 5338,              \"liked_tweets\": 409,              \"lists_member\": 44,              \"media_shared\": 1767       }}, {       \"id\": 1361804923470544900,       \"url\": \"https://twitter.com/jknjhjfhfduvbhl/status/1361804923470544900\",       \"date\": \"2021-02-16 22:29:29+00:00\",       \"text\": \"#BildungAberSicher#Pr\u00e4senzpflicht dauerhaft aussetzen#Schulboykott trendet https://t.co/V0ZLw2KYHl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 265421954,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365649052998762496/gKVgV9CM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/265421954/1605030567\",              \"username\": \"jknjhjfhfduvbhl\",              \"name\": \"whowhywhatwherehow\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-13 14:30:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 335,              \"friends\": 548,              \"tweets\": 13344,              \"liked_tweets\": 20389,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 358       }}, {       \"id\": 1361801913193357318,       \"url\": \"https://twitter.com/jfuchs75/status/1361801913193357318\",       \"date\": \"2021-02-16 22:17:31+00:00\",       \"text\": \"@MarioWettlaufer Und dann schreibt die @SZ heute...https://t.co/hXqiEJfWGm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1041759511,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1295058343262920704/bOB62nOz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1041759511/1542884013\",              \"username\": \"jfuchs75\",              \"name\": \"Gruffalo. The cake is a lie. | RLP (\ud83c\udde8\ud83c\udde6\ud83c\udde9\ud83c\uddea)\",              \"description\": \"Kein Hass. F\u00fcr niemand. \u2764\ufe0f Nicht mal M\u00e4use.#twitterlehrerzimmer Geschichte, Englisch, SK an der BBS. Metal, Zocker, Eishockey. #vlbs #Lehrerzimmerleaks\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-28 09:15:46+00:00\",              \"location\": \"Rheinland-Pfalz, Deutschland\",              \"followers\": 927,              \"friends\": 1082,              \"tweets\": 8179,              \"liked_tweets\": 19476,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 753       }}, {       \"id\": 1361777254200725506,       \"url\": \"https://twitter.com/verband_ig/status/1361777254200725506\",       \"date\": \"2021-02-16 20:39:32+00:00\",       \"text\": \"Corona: Lehrerinnen und Lehrer m\u00fcssen fr\u00fcher geimpft werden - Meinung - https://t.co/WIaLIOiNWp https://t.co/8n4J8mwX52\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1333050632698204160,              \"url\": \"https://www.erzieherverband.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1359464191309021185/tpkfgO1h_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1333050632698204160/1607425004\",              \"username\": \"verband_ig\",              \"name\": \"LV sozialp\u00e4dagog. Fachkr\u00e4fte Berlin \u201ee. V.\u201c\",              \"description\": \"Landesverband gegr\u00fcndet 6. M\u00e4rz 2021, Vorverein\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-11-29 14:10:29+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 174,              \"friends\": 242,              \"tweets\": 1090,              \"liked_tweets\": 498,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 125       }}, {       \"id\": 1361763536351993857,       \"url\": \"https://twitter.com/bracka_bracka/status/1361763536351993857\",       \"date\": \"2021-02-16 19:45:02+00:00\",       \"text\": \"#corona #sz #unterricht #schul\u00f6ffnung#nocovidSchul\u00f6ffnungen - Lehrerinnen und Lehrer f\u00fcrchten zu Recht um ihre Gesundheit (via @SZ) https://t.co/d1Pj2hRGx3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 714860288810622977,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1268592958326136834/a4CyRYcu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bracka_bracka\",              \"name\": \"Bracka Bracka\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-29 17:02:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 17,              \"friends\": 144,              \"tweets\": 979,              \"liked_tweets\": 711,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1361741259908521991,       \"url\": \"https://twitter.com/georgiadear11/status/1361741259908521991\",       \"date\": \"2021-02-16 18:16:30+00:00\",       \"text\": \"#twlz Corona: Lehrerinnen und Lehrer m\u00fcssen fr\u00fcher geimpft werdenvia @sz https://t.co/L93qOO3q1s ... Vor diesem Hintergrund ist es r\u00e4tselhaft, warum sich der Vorsitzende der St\u00e4ndigen Impfkommission zur Aussage versteigt, er sehe keinen Grund, Lehrer bevorzugt zu impfen.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 34284101,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/929783681643892736/glfRnB78_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/34284101/1488726731\",              \"username\": \"georgiadear11\",              \"name\": \"Ge\",              \"description\": \"#boycotquatar2022, #cancelquatar2022\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-22 14:22:16+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 19,              \"friends\": 120,              \"tweets\": 1177,              \"liked_tweets\": 301,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 33       }}, {       \"id\": 1361734258545549312,       \"url\": \"https://twitter.com/Jochen_Go/status/1361734258545549312\",       \"date\": \"2021-02-16 17:48:41+00:00\",       \"text\": \"Was haben ein Friseurbesuch und die Teilnahme am Pr\u00e4senzunterricht in der Oberstufe gemeinsam? Laut einer Studie gar nichts ... \ud83d\udc47 #twlzhttps://t.co/LZfz5EHvYP https://t.co/z75fEfyn5X\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3294593038,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1339312881658105856/5Msh4iti_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3294593038/1557350065\",              \"username\": \"Jochen_Go\",              \"name\": \"Jochen G\",              \"description\": \"principal | historian | loves cooking and travelling | interested in sports and politics | #BayernEdu #globalhistory #COYS\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-05-22 22:19:00+00:00\",              \"location\": \"Austria\",              \"followers\": 898,              \"friends\": 473,              \"tweets\": 5147,              \"liked_tweets\": 2966,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 227       }}, {       \"id\": 1361715364963491850,       \"url\": \"https://twitter.com/Sustainche/status/1361715364963491850\",       \"date\": \"2021-02-16 16:33:37+00:00\",       \"text\": \"Corona: Lehrerinnen und Lehrer m\u00fcssen fr\u00fcher geimpft werdenvia @sz https://t.co/xQQMWYpL5e\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 308500785,              \"url\": \"http://www.sustainche-farm.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/474571438804832257/7erpXGRU_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/308500785/1401981873\",              \"username\": \"Sustainche\",              \"name\": \"Sustainche\",              \"description\": \"Im Sustainche\u2122. My mission is to help creating the climate for change towards a better quality of life. Officially this is called #SustainableDevelopment !\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-31 14:30:43+00:00\",              \"location\": \"Namibia/Germany/Niger, Africa\",              \"followers\": 790,              \"friends\": 692,              \"tweets\": 64953,              \"liked_tweets\": 119178,              \"lists_member\": 35,              \"media_shared\": 1034       }}, {       \"id\": 1361710047395463168,       \"url\": \"https://twitter.com/CarollAlice1/status/1361710047395463168\",       \"date\": \"2021-02-16 16:12:29+00:00\",       \"text\": \"#Bildungsmisere Deutschland goes on. Weiter mit Plan Es-wird-schon-irgendwie-ganz-ohne-Konzept. #Impfung #Lehrerleben #Schuloeffnungen #pandemievia @sz https://t.co/VVwaz8svtk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1146704886131826689,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1146706347108515847/0eku60qd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"CarollAlice1\",              \"name\": \"SystemChangeBritta\",              \"description\": \"Nicht reden: MACHEN! Abwarten und Tee trinken war gestern. Friede den Schweinen, Krieg den Schweinehunden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-04 08:58:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 48,              \"friends\": 407,              \"tweets\": 897,              \"liked_tweets\": 8965,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 16       }}, {       \"id\": 1361696532030971904,       \"url\": \"https://twitter.com/Steffi2Mia/status/1361696532030971904\",       \"date\": \"2021-02-16 15:18:46+00:00\",       \"text\": \"Corona: Lehrerinnen und Lehrer m\u00fcssen fr\u00fcher geimpft werdenvia @sz https://t.co/B33dRUQF8V #SchuleAberSicher #NRW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 721710864227778560,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/843555792255180802/zrjGumoi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Steffi2Mia\",              \"name\": \"Miss Stoffi\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-04-17 14:44:13+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 17,              \"friends\": 118,              \"tweets\": 651,              \"liked_tweets\": 22296,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1361692319318224900,       \"url\": \"https://twitter.com/MonsieurC12/status/1361692319318224900\",       \"date\": \"2021-02-16 15:02:02+00:00\",       \"text\": \"Corona: Lehrerinnen und Lehrer m\u00fcssen fr\u00fcher geimpft werdenvia @sz https://t.co/9rmW1K8L06\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1239919548012400640,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1320459503779880961/Y1zp6o72_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MonsieurC12\",              \"name\": \"Prof au Brandebourg\",              \"description\": \"Lehrer f\u00fcr Franz\u00f6sisch, Englisch und Politik an einer Oberschule im (sehr) l\u00e4ndlichen Raum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-17 14:20:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 112,              \"friends\": 188,              \"tweets\": 637,              \"liked_tweets\": 2803,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1361689126811099139,       \"url\": \"https://twitter.com/FrauRektorin/status/1361689126811099139\",       \"date\": \"2021-02-16 14:49:21+00:00\",       \"text\": \"Schul\u00f6ffnung ohne Maskenpflicht ist gef\u00e4hrlich. Zu gef\u00e4hrlich. Aber es scheint egal, oder @KM_BW @RegierungBW @CDU_BW @FraktionGruenBW @mannelucha ?https://t.co/UzMaFGOSt9\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 20,       \"likes\": 79,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 75309187,              \"url\": \"http://habkeine.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1302178392293376000/WLeix5uO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/75309187/1578828746\",              \"username\": \"FrauRektorin\",              \"name\": \"Frau Rektorin, geimpft\",              \"description\": \"Schulleiterin. Autorin. Herzmensch. Immer hoffnungsvoll (vgl. Header von @VicoBeauregard). Team #Drosten #twlz #NoAFD #BildungAberSicher #NoFidK #NoCovid\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-18 15:37:26+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 4462,              \"friends\": 1126,              \"tweets\": 10058,              \"liked_tweets\": 33606,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 324       }}, {       \"id\": 1361680316168101888,       \"url\": \"https://twitter.com/frazi_k/status/1361680316168101888\",       \"date\": \"2021-02-16 14:14:20+00:00\",       \"text\": \"@Markus_Soeder @MichaelPiazolo @KM_Bayern https://t.co/K5gD947L13\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1305841061508636672,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1313518658354905090/_a3XREbF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"frazi_k\",              \"name\": \"FraziK\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-15 12:09:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 49,              \"friends\": 173,              \"tweets\": 906,              \"liked_tweets\": 10788,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 12       }}, {       \"id\": 1361675740702457857,       \"url\": \"https://twitter.com/j_mattmann/status/1361675740702457857\",       \"date\": \"2021-02-16 13:56:09+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/mUo6Nn9AYk - \u00d6ffnungen kann man schon versuchen, wenn einem Kinder und Lehrer/Erzieher egal sind. Ansonsten MUSS man zB Impfungen der Mitarbeiter h\u00f6her priorisieren. Selbst bei halber Klassenst\u00e4rke mit Maske zeigt Studie, dass 1 Infizierter etwa 3 andere ansteckt.\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 872522966462070789,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1001911339575635970/5Gq5ruyU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/872522966462070789/1525649375\",              \"username\": \"j_mattmann\",              \"name\": \"Johannes Mattmann\",              \"description\": \"Physiker und Unternehmer, u.a. Gr\u00fcnder von @flyingshapescom\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-07 18:37:40+00:00\",              \"location\": \"Mainz, Deutschland\",              \"followers\": 134,              \"friends\": 1029,              \"tweets\": 1566,              \"liked_tweets\": 3849,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 48       }}, {       \"id\": 1361674914151948293,       \"url\": \"https://twitter.com/prof_sterner/status/1361674914151948293\",       \"date\": \"2021-02-16 13:52:52+00:00\",       \"text\": \"Spannend w\u00e4re eine statistische Auswertung von Impfpriorit\u00e4t vs. Risikogruppen vs. Wahlverhalten - jeweils nach Alterhttps://t.co/CwPJ6igfAV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 917501232,              \"url\": \"http://www.oth-regensburg.de/michael.sterner\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1309222617426034690/RKr9gwiE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/917501232/1582232962\",              \"username\": \"prof_sterner\",              \"name\": \"Michael Sterner\",              \"description\": \"Working with renewables since 1998. Professor for energy storage and energy systems at OTH. Twitter: private views on energy, policy & society; idea collection\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-31 19:26:55+00:00\",              \"location\": \"Regensburg\",              \"followers\": 2788,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 2910,              \"liked_tweets\": 834,              \"lists_member\": 52,              \"media_shared\": 318       }}, {       \"id\": 1361674131541012482,       \"url\": \"https://twitter.com/DrChristianWin1/status/1361674131541012482\",       \"date\": \"2021-02-16 13:49:46+00:00\",       \"text\": \"(https://t.co/XPTrk6bIb8)(https://t.co/oVtR3AeDmv)\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1330896180482596865,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1359828082148966405/G0Amhvvt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1330896180482596865/1606153568\",              \"username\": \"DrChristianWin1\",              \"name\": \"Dr. Christian Winter\",              \"description\": \"Arzt mit seiner privaten Meinung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-11-23 15:29:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2452,              \"friends\": 144,              \"tweets\": 3523,              \"liked_tweets\": 4233,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 318       }}, {       \"id\": 1361672615291674635,       \"url\": \"https://twitter.com/Stefanswelt/status/1361672615291674635\",       \"date\": \"2021-02-16 13:43:44+00:00\",       \"text\": \"#Corona: #Lehrerinnen und #Lehrer m\u00fcssen fr\u00fcher geimpft werden. Via @sz https://t.co/683eOXOpw4 #Schule\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22547666,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1352926220451721216/fRuqFKHV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22547666/1600590127\",              \"username\": \"Stefanswelt\",              \"name\": \"Stefanswelt\ud83d\ude37\ud83c\udf0d\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Interested in educational, political and environmental issues. Tweets in german and english. \u00d6ko-liberal\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-02 22:47:33+00:00\",              \"location\": \" Berlin \",              \"followers\": 1566,              \"friends\": 4030,              \"tweets\": 55814,              \"liked_tweets\": 21461,              \"lists_member\": 129,              \"media_shared\": 3937       }}, {       \"id\": 1361670751099576321,       \"url\": \"https://twitter.com/JoergSchiffler/status/1361670751099576321\",       \"date\": \"2021-02-16 13:36:20+00:00\",       \"text\": \"In dieser angespannten Lage die Schulen zu \u00f6ffnen, stellt eine Zumutung f\u00fcr alle Beteiligten dar. via @sz https://t.co/ccMfp0QcOL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1692062382,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/667065915331256322/hT59JBLw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JoergSchiffler\",              \"name\": \"J\u00f6rg Schiffler\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-08-22 21:06:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 118,              \"friends\": 187,              \"tweets\": 3578,              \"liked_tweets\": 19550,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 14       }}, {       \"id\": 1361668618610737159,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1361668618610737159\",       \"date\": \"2021-02-16 13:27:51+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Jou7B71OIKSZ hat eine Headline ge\u00e4ndert. Schul\u00f6ffnungen: Lehrerinnen und Lehrer f\u00fcrchten zu Recht um ihre GesundheitDistanz: 19 Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/vGBFn7Nacf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134232,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111350       }}, {       \"id\": 1361668199847235584,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1361668199847235584\",       \"date\": \"2021-02-16 13:26:12+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Jou7B71OIKSZ hat eine Headline ge\u00e4ndert. Meinung am Mittag: Schul\u00f6ffnungen: Lehrerinnen und Lehrer f\u00fcrchten zu Recht um ihre GesundheitDistanz: 19 Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/ebYgnblsdM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134232,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111350       }}, {       \"id\": 1361667778500055041,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1361667778500055041\",       \"date\": \"2021-02-16 13:24:31+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Jou7B71OIKSZ hat eine Headline ge\u00e4ndert. Schul\u00f6ffnungen: Lehrerinnen und Lehrer f\u00fcrchten zu Recht um ihre GesundheitDistanz: 19 Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/roVoEWLBW0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134232,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111350       }}, {       \"id\": 1361663250199412739,       \"url\": \"https://twitter.com/Andie_antwortet/status/1361663250199412739\",       \"date\": \"2021-02-16 13:06:31+00:00\",       \"text\": \"Corona: Lehrerinnen und Lehrer m\u00fcssen fr\u00fcher geimpft werdenvia @sz https://t.co/9Nbugg1mBm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1253019797199163392,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1253020010550898688/bL2TYlPU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1253019797199163392/1604599317\",              \"username\": \"Andie_antwortet\",              \"name\": \"Andie\",              \"description\": \"Historikerin M.A., St\u00fctzlehrerin. Lerne mit Azubis aus dem medizinischen Bereich. Zero Covid statt mit dem Virus leben lernen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-22 17:56:24+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Allg\u00e4u\",              \"followers\": 315,              \"friends\": 353,              \"tweets\": 7373,              \"liked_tweets\": 12441,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 49       }}, {       \"id\": 1361661066892238850,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1361661066892238850\",       \"date\": \"2021-02-16 12:57:51+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Jou7B71OIKSZ hat eine Headline ge\u00e4ndert. Meinung am Mittag: Schul\u00f6ffnungen: Lehrerinnen und Lehrer f\u00fcrchten zu Recht um ihre GesundheitDistanz: 2 Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/xuYRAEjH0c\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134232,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111350       }}, {       \"id\": 1361658806351122434,       \"url\": \"https://twitter.com/haifischsee/status/1361658806351122434\",       \"date\": \"2021-02-16 12:48:52+00:00\",       \"text\": \"Corona: Lehrerinnen und Lehrer m\u00fcssen fr\u00fcher geimpft werden - Meinung - https://t.co/KYhU2cOfOp https://t.co/4yBYD8bQh5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1201859097521479680,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1201859322009001985/UfNOzecd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1201859097521479680/1604208141\",              \"username\": \"haifischsee\",              \"name\": \"Haifischsee\",              \"description\": \"I don\u2018t want to start any blasphemous rumors, but I think that God\u2018s got a sick sense of humor....\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-03 13:42:00+00:00\",              \"location\": \"Oberfranken\",              \"followers\": 40,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 3601,              \"liked_tweets\": 2594,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 92       }}, {       \"id\": 1361656602231791616,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1361656602231791616\",       \"date\": \"2021-02-16 12:40:06+00:00\",       \"text\": \"Lehrerinnen und Lehrer m\u00fcssen fr\u00fcher gegen Corona geimpft werden. Die Politik gef\u00e4hrdet sonst diejenigen, auf die es in der Bildungsmisere gerade ankommt. Ein Kommentar. https://t.co/VIAS3Z2NJB\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226644,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196751,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1361656602219151368,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1361656602219151368\",       \"date\": \"2021-02-16 12:40:06+00:00\",       \"text\": \"Lehrerinnen und Lehrer m\u00fcssen fr\u00fcher gegen Corona geimpft werden. Die Politik gef\u00e4hrdet sonst diejenigen, auf die es in der Bildungsmisere gerade ankommt. Ein Kommentar. https://t.co/qFyCElGFtL\",       \"replies\": 12,       \"retweets\": 18,       \"likes\": 73,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706843,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176171,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7505,              \"media_shared\": 3342       }}]"
}