{
     "url": "https://www.compact-online.de/querdenker-deutscher-herzensaufstand-video-praesentation-von-compact-9-2020/",
     "date": "2020-08-26T19:02:35+02:00",
     "source": "compact-online.de",
     "label": "fake",
     "header": "Querdenker \u2013 \u201edeutscher\u201c Herzensaufstand? \u2013 Video-Pr\u00e4sentation von COMPACT 9/2020\t\t\t",
     "article": "Es diskutieren J\u00fcrgen Els\u00e4sser (Chefredakteur), Martin M\u00fcller-Mertens (COMPACT-TV-Chef) und Paul Klemm (Redakteur).\nDas ist mehr als ein Widerstand gegen die Corona-Diktatur. Bei den Querdenkern brechen sich uralte Sehns\u00fcchte nach einer anderen Gesellschaft und einer friedlichen Welt Bahn \u2013 die gerade auch etwas typisch Deutsches sind. Wer wissen will, worum es den Demonstranten wirklich geht, greift allerdings besser zu unserer brandneuen Ausgabe \u201eQuerdenker\u201c. Ein fairer und ehrlicher Blick auf die K\u00f6pfe des Protestes, ohne billige Verleumdungen \u2013 jetzt bestellen! \nAus dem Inhaltsverzeichnis: Revolution der Herzen: St\u00fcrzen Querdenker die Corona-Diktatur? Von J. Els\u00e4sser *** Das System wankt: Die L\u00fcgen sind zu offensichtlich. Von O. Janich ***\nGesichter der Freiheitsbewegung: Christ, Buddhist, Schamane *** \u00abBin bereit, die Konsequenzen zu tragen\u00bb: Weltmeister Thomas Berthold im Gespr\u00e4ch *** Corona-Rebellen und Patrioten: Warum die Rechte jetzt nicht verschlafen darf. Von Martin Sellner *** Q und seine Cyberkrieger: Das Geheimnis von Trumps Orakel *** Europa wacht auf \u2013 wann folgen wir? Ron Paul \u00fcber die Querdenker in Berlin.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1301110820298989569,       \"url\": \"https://twitter.com/notaproblemo/status/1301110820298989569\",       \"date\": \"2020-09-02 10:52:47+00:00\",       \"text\": \"\u00dcber #Querdenken, #QAnons, #Trump und wie wir unser Leben ver\u00e4ndern k\u00f6nnen.https://t.co/Y8JR2tUKpl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1103943258705666048,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371777737321553923/1NS-lQNd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1103943258705666048/1605126175\",              \"username\": \"notaproblemo\",              \"name\": \"Christoph\",              \"description\": \"\u201cAnderen eine Grube zu graben ist anstrengend, aber es zahlt sich fast immer aus.\u201c - D. H. Lawrence #viribusunitis \u26ea\ud83c\udff0\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-08 08:59:17+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 218,              \"friends\": 740,              \"tweets\": 3229,              \"liked_tweets\": 870,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 260       }}, {       \"id\": 1298891324691750913,       \"url\": \"https://twitter.com/kryptopolitik/status/1298891324691750913\",       \"date\": \"2020-08-27 07:53:18+00:00\",       \"text\": \"Compact: Querdenker \u2013 \u201edeutscher\u201c Herzensaufstand? \u2013 Video-Pr\u00e4sentation von COMPACT 9/2020 https://t.co/BxC27R0fxI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3421320064,              \"url\": \"http://kryptopolitik.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/740410010585423872/UKHzed8k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3421320064/1465362012\",              \"username\": \"kryptopolitik\",              \"name\": \"Kryptopolitik\",              \"description\": \"Websites, Blogs und Videos der unabh\u00e4ngigen Medien - Politik, Gesellschaftskritik, Verschw\u00f6rungstheorie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-13 23:58:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 259,              \"friends\": 1052,              \"tweets\": 38632,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 7942       }}, {       \"id\": 1298887291641856000,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1298887291641856000\",       \"date\": \"2020-08-27 07:37:17+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/KHs96lfKVU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 314,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35493,              \"liked_tweets\": 450,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 7179       }}, {       \"id\": 1298668164167774209,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1298668164167774209\",       \"date\": \"2020-08-26 17:06:33+00:00\",       \"text\": \"Compact: Querdenker \u2013 \u201edeutscher\u201c Herzensaufstand? \u2013 Video-Pr\u00e4sentation von COMPACT 9/2020: Es diskutieren J\u00fcrgen Els\u00e4sser (Chefredakteur), Martin M\u00fcller-Mertens (COMPACT-TV-Chef) und Paul Klemm (Redakteur). Das ist mehr als ein Widerstand gegen die\u2026 https://t.co/I8oTiwazUV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209375,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7351       }}, {       \"id\": 1298667922697654277,       \"url\": \"https://twitter.com/COMPACTMagazin/status/1298667922697654277\",       \"date\": \"2020-08-26 17:05:35+00:00\",       \"text\": \"Das ist mehr als ein Widerstand gegen die #Corona-Diktatur. Bei den #Querdenkern brechen sich uralte Sehns\u00fcchte nach einer anderen Gesellschaft und einer friedlichen Welt Bahn. Es diskutieren J\u00fcrgen Els\u00e4sser, Martin M\u00fcller-Mertens, und Paul Klemm. https://t.co/pdsj3thwlY\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 15,       \"likes\": 45,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2385209545,              \"url\": \"http://www.compact-online.de/rechtliches/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/443732099128758272/3IWV8C70_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2385209545/1616667610\",              \"username\": \"COMPACTMagazin\",              \"name\": \"COMPACT-Magazin\",              \"description\": \"Souver\u00e4n \u2013 Investigativ \u2013 Kritisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-12 12:44:45+00:00\",              \"location\": \"www.compact-online.de\",              \"followers\": 30121,              \"friends\": 10084,              \"tweets\": 10573,              \"liked_tweets\": 33976,              \"lists_member\": 180,              \"media_shared\": 2431       }}]"
}