{"url": "https://www.compact-online.de/wir-haben-die-party-auf-die-strasse-verlegt-interview-mit-corona-rebell-captain-future/", "date": "2021-02-28T16:44:29+01:00", "source": "compact-online.de", "label": "fake", "header": "\u201eWir haben die Party auf die Stra\u00dfe verlegt\u201c \u2013 Interview mit Corona-Rebell Captain Future\t\t\t", "article": "In Berlin fanden sich gestern Abend an der Siegess\u00e4ule mehrere hundert Corona-Rebellen zu einer Spontandemo ein. Darunter befand sich auch Captain Future, der mit seinen Leuten in der Hauptstadt regelm\u00e4\u00dfig per Freedom Parade zu Techno-Musik durch die Stra\u00dfen zieht. Wir haben uns mit ihm unterhalten. Weitere K\u00f6pfe, Aktivisten und Ideen der Bewegung stellen wir in COMPACT-Spezial Die Querdenker \u2013 Liebe und Revolution vor. Hier bestellen.\nSie sind die Punks der Szene, obwohl ihre Musik der Techno ist: Captain Future und die Freedom Parade sind inzwischen eine feste Gr\u00f6\u00dfe in der Querdenker-Bewegung. Der anarchische Drive der tanzw\u00fctigen Rebellen ist erfrischend, sie wollen der Regierung vor allem eines sagen: Wir nehmen Euren Regelkatalog nicht ernst. Der Tagesspiegel und Spiegel TV widmeten ihnen Hetzbeitr\u00e4ge, der verh\u00e4rmte Karl Lauterbach n\u00f6rgelte auf Twitter: \u201eIhr gut gelaunter narzisstischer Egoismus ist f\u00fcr mich schwer zu ertragen.\u201c Das macht einem die gut gelaunten Freiheitsfreunde, \u00fcber die wir bereits hier berichteten, nur noch sympathischer.\nWir haben uns mit Michael B. alias Captain Future an der Siegess\u00e4ule unterhalten.\nLogo der Freedom Parade. Foto: Screenshot freedomparade.de\nWas ist deine Intention, heute auf die Stra\u00dfe zu gehen?\nUrspr\u00fcnglich wollten wir mit 20 Mann nach Erfurt, doch die dortige Demo wurde abgesagt. Der Veranstalter meinte, wir sollten stattdessen nach Magdeburg fahren. Da sind wir dann auch hingefahren \u2013 mit dem Ergebnis, dass wir da h\u00f6chstens noch 20, 30 andere Demonstranten gefunden haben, weil das Ding verboten wurde. Dann hie\u00df es, in Halle sei noch was los, aber wir sind dann lieber zur\u00fcck nach Berlin gefahren, denn hier geht immer was. Wir sind dann direkt vom Hauptbahnhof zur Siegess\u00e4ule gegangen \u2013 und hier habe ich auch gerade eine Rede gehalten. Es gibt einige renitente Demo-Biester, die hier auch bei m\u00e4\u00dfigen Temperaturen ausharren \u2013 auch wenn wir nicht 100.000 sind, wie am 1. August 2020. Ist nicht der H\u00f6hepunkt der Revolution, aber so ist das halt. Kann ja nicht immer nur on the top sein.\nMit Eurer Freedom Parade seid Ihr ja \u00f6fter auf Berlins Stra\u00dfen unterwegs. Warum diese Form des Protests, also mit Techno-Mucke und auf Party getrimmt?\nIch veranstalte ja seit acht, neun Jahren Partys in Berlin, ich bin DJ seit 1993. Mein Leben ist der Tanz und die Party \u2013 ich brauch das zum Atmen, ich brauch das zum Leben. Wenn ich mich nicht bewege und tanze, dann lebe ich nicht. Als dann die Clubs geschlossen wurden, war das das Allerschlimmste f\u00fcr mich. Unfassbar, hab ich noch nie erlebt, geht gar nicht. Da war f\u00fcr mich klar: Dann muss ich halt woanders feiern. Dann wird halt auf der Demo gefeiert. Die Leute sind alle ausgehungert, was Spa\u00df, gute Laune und Tanzen angeht. Alle vermissen das. Da liegt\u2019s doch nahe, das auf Demos zu machen. Wo denn sonst? Au\u00dfer vielleicht heimlich, im Keller oder so.\n\nDie Party wurde also auf die Stra\u00dfe gebracht?\nJa, kann man so sagen: Wir haben die Party auf die Stra\u00dfe verlegt. Ich habe aber auch schon 2019 mit Extinction Rebellion gegen die Klimakrise demonstriert. Okay, ich wei\u00df, dass da auch nicht alles so glanzvoll ist \u2013 und da wir jetzt mit Corona verarscht werden, muss ich das Thema Klimaschutz auch noch mal auf den Pr\u00fcfstand stellen. Ich will da jetzt aber nicht zu weit ausholen.\nHast Du davon was f\u00fcr die Corona-Proteste mitnehmen k\u00f6nnen?\nIch habe deren Buch Wann wenn nicht wir* gelesen. Da wird eine Demobewegung beschrieben, wie sie sein muss, wenn sie zum Erfolg f\u00fchren soll: Sie muss friedlich sein \u2013 und sie muss Spa\u00df machen. Wenn\u2019s keinen Spa\u00df macht, kommen die Leute einfach nicht. Wir h\u00f6ren hier ja jetzt auch wieder Musik. Und das sehe ich ganz einfach als nat\u00fcrlichen Bestandteil von Protestformen an, wenn sie die Leute mitziehen wollen.\nDiese Pulp-Novelle lieferte die Vorlage . | Foto-Archiv\nUnd dann kamst Du auf das Konzept Freedom Parade?\nIch hab\u2019s halt auf die Spitze getrieben. Ich spiele so viel Musik wie m\u00f6glich. Nat\u00fcrlich muss ich auch Reden halten, sonst wird das von der Polizei nicht genehmigt. Der Name Freedom Parade ist ja an den Namen einer anderen gro\u00dfen Parade angelehnt, die man aus Berlin kennt. Das Konzept ist einfach: Ich hab mich da an die andere gro\u00dfe Parade erinnert \u2013 und dachte: Mit sowas k\u00f6nnte man doch wirklich ein Zeichen setzen. Das hat doch schon mal so gut funktioniert hier.\nBerlin ist ja quasi die inoffizielle Techno-Welthauptstadt. Wie sieht die Szene die Corona-Ma\u00dfnahmen und den Lockdown?\nTja, wir sind hier in der Bewegung eigentlich alle entsetzt, wie wenig Support von der K\u00fcnstlerszene kommt, auch von der Party- und DJ-Szene in Berlin. Die haben immer alle so sozial, bunt und vielf\u00e4ltig getan. Dass die jetzt alle stillhalten und der Regierung nach dem Maul reden, ist schon ern\u00fcchternd. Wie man nach einem Jahr meinen kann, dass man einfach nur die F\u00fc\u00dfe stillhalten muss, und dann geht das alles irgendwie vorbei, ist mir schleierhaft. Wie viele Jahre soll denn das noch so gehen? Das ist doch v\u00f6llig unrealistisch. Wir m\u00fcssen auf die Stra\u00dfe gehen. Das wird nicht zu Ende gehen, bis wir uns nicht die Freiheit zur\u00fcckholen. Ich rufe, die ganze K\u00fcnstler- und DJ-Szene auf, sich uns anzuschlie\u00dfen.\nWas k\u00f6nnen wir dieses Jahr noch so von Euch erwarten?\nWir haben f\u00fcr den 7. M\u00e4rz den ersten Umzug in diesem Jahr durch die Stra\u00dfen geplant. Das ist alles sehr kurzfristig, aber das kriegen wir hin. Ich hab schon einen Lkw, einen ziemlich gro\u00dfen \u2013 das wird gr\u00f6\u00dfer als im letzten Jahr. Meine Bekanntheit hat ja \u00fcber den Winter nochmal ordentlich zugenommen, sodass ich guter Hoffnung bin, dass am 7. M\u00e4rz mehrere hundert Leute bei hoffentlich gutem Wetter und mit guter Musik und guter Laune auf der Stra\u00dfe sein werden. Schaut Anfang n\u00e4chster Woche auf unserem Telegram-Kanal f\u00fcr n\u00e4here Infos nach. Wir machen jede Woche was, wir bringen jede Woche ein Video. Wir machen weiter, wie Ihr uns kennt, bis wir in einer himmlischen Welt leben: in einer Welt von Br\u00fcder- und Geschwisterlichkeit, Gleichheit, Frieden und Freiheit.\n\nMit COMPACT-Spezial Die Querdenker \u2013 Liebe und Revolution haben wir ein umfassendes Portr\u00e4t der im besten Sinne bunten und vielf\u00e4ltigen Freiheits- und Demokratiebewegung vorgelegt. Erfahren Sie alles \u00fcber die K\u00f6pfe, Aktivisten, Ideen und Strategien der Corona-Rebellen in Deutschland und \u00d6sterreich. Reichhaltig und opulent bebildert. Eine echte Liebeserkl\u00e4rung! Zur Bestellung klicken Sie hier oder auf das Banner unten.\nVielleicht abschlie\u00dfend noch kurz ein paar Worte zu Deiner Person \u2013 und der \u201eKunstfigur\u201c Captain Future?\nIch setze mich schon seit 2013 f\u00fcr die Freiheit ein. Ein H\u00f6hepunkt war 2019 mit Extinction Rebellion und Fridays for Future. Da habe ich die Untergruppe Fetish for Future gegr\u00fcndet. Ich hab fr\u00fcher Fetisch-Partys veranstaltet. Und da war der Name Captain Future naheliegend: Ich k\u00e4mpfe f\u00fcr die Zukunft. Nat\u00fcrlich fand ich die Comicfigur Captain Future als Kind auch schon toll. Das hat dann einfach gepasst. Ich wollte also eigentlich f\u00fcrs Klima auf die Stra\u00dfe gehen, aber dann kam Corona. Am 11. April 2020 gab\u2019s den ersten Auftritt von Captain Future am Rosa-Luxemburg-Platz \u2013 mit Cape, Maske, einem Demo-Schild und Musik \u2013, w\u00e4hrend da gerade eine sehr angespannte Stimmung herrschte, weil Demonstrieren komplett verboten war. Da bin ich dann einfach so reingeplatzt \u2013 und wurde nat\u00fcrlich auf der Stelle verhaftet. Ich bin tats\u00e4chlich am Anfang noch mit dem Logo von Extinction Rebellion auf dem R\u00fccken herumgelaufen, aber dann gab\u2019s von denen einen R\u00fcffel, und sie haben gesagt: Wir wollen damit nicht in Verbindung gebracht werden. Seitdem habe ich das Logo \u00fcberklebt \u2013 und ich habe zu denen auch keinen Kontakt mehr. Allein schon, weil die sch\u00f6n brav ihre Masken tragen, ist das f\u00fcr mich ein No-go. Und ich muss, wie gesagt, dieses ganze Klima-Thema auch nochmal analysieren, was da Sache ist. Wenn zum Beispiel Spiegel TV erst \u00fcber die Corona-Demos herzieht und die Leute \u2013 unter anderem konkret auch mich \u2013 l\u00e4cherlich macht, und gleich im Anschluss kommt dann ein Beitrag \u00fcber Extinction Rebellion, in dem die als die intelligenten Superdemonstranten hingestellt werden, da werde ich auch skeptisch und stutzig, wie das jetzt zusammenh\u00e4ngen kann.\n _ Das Interview f\u00fchrten COMPACT-Redakteur Daniell Pf\u00f6hringer und Mitarbeiter Lars Poelz.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1366072920322285571,       \"url\": \"https://twitter.com/dpfoehringer/status/1366072920322285571\",       \"date\": \"2021-02-28 17:08:59+00:00\",       \"text\": \"Mein Interview mit #CaptainFuture #FreedomParade gibts hier: https://t.co/pt6KuVTk5l\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1348388546055434245,              \"url\": \"http://www.compact-online.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1348417182389166080/FOZs2xde_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1348388546055434245/1610318874\",              \"username\": \"dpfoehringer\",              \"name\": \"Daniell Pf\u00f6hringer\",              \"description\": \"Online-Chef und Redakteur von COMPACT \u2022 \u201eDa ich mich selbst kenne, wird mich niemand dazu bringen, die menschliche Natur freizusprechen.\u201c \u2013 Nicol\u00e1s G\u00f3mez D\u00e1vila\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2021-01-10 21:57:47+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 26,              \"friends\": 391,              \"tweets\": 34,              \"liked_tweets\": 7,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1366059851273633795,       \"url\": \"https://twitter.com/COMPACTMagazin/status/1366059851273633795\",       \"date\": \"2021-02-28 16:17:03+00:00\",       \"text\": \"Gestern auf der Sponti #Berlin haben wir #CaptainFuture getroffen und uns mit ihm unterhalten: \u00dcber #Corona, #Freiheit, #FreedomParade, kreativen Widerstand und die K\u00fcnstler und DJ-Szene im #Lockdown... NO #Verweilverbot https://t.co/RqXoPtThIR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 30,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2385209545,              \"url\": \"http://www.compact-online.de/rechtliches/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/443732099128758272/3IWV8C70_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2385209545/1616667610\",              \"username\": \"COMPACTMagazin\",              \"name\": \"COMPACT-Magazin\",              \"description\": \"Souver\u00e4n \u2013 Investigativ \u2013 Kritisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-12 12:44:45+00:00\",              \"location\": \"www.compact-online.de\",              \"followers\": 30121,              \"friends\": 10084,              \"tweets\": 10573,              \"liked_tweets\": 33976,              \"lists_member\": 180,              \"media_shared\": 2431       }}, {       \"id\": 1366055054562705409,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1366055054562705409\",       \"date\": \"2021-02-28 15:57:59+00:00\",       \"text\": \"... https://t.co/D2iGPydJQZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16393,              \"friends\": 15709,              \"tweets\": 275171,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1366052424784310275,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1366052424784310275\",       \"date\": \"2021-02-28 15:47:32+00:00\",       \"text\": \"Compact: \u201eWir haben die Party auf die Stra\u00dfe verlegt\u201c \u2013 Interview mit Corona-Rebell Captain Future: In Berlin fanden sich gestern Abend an der Siegess\u00e4ule mehrere hundert Corona-Rebellen zu einer Spontandemo ein. Darunter befand sich auch Captain Future,\u2026 https://t.co/gaRixysy4q\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209376,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7351       }}]"}