{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/medien/podcast-nachrichten-wie-die-sz-in-der-us-wahlnacht-berichtet-1.5102107",
     "date": "2020-11-02 16:20:00",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "Wie die SZ in der US-Wahlnacht berichtet",
     "article": "Die Welt blickt auf die Wahl des US-Pr\u00e4sidenten. Auf allen Kan\u00e4len laufen in der Wahlnacht zum Mittwoch Live-\u00dcbertragungen, Ger\u00fcchte verbreiten sich \u00fcber Soziale Medien und nach und nach trudeln dann die Ergebnisse aus den Bundesstaaten ein. Dann beginnt das gro\u00dfe Rechnen, ob Joe Biden oder Donald Trump schon genug Wahlm\u00e4nner hat. Die Corona-Pandemie hat die Briefwahl stark ansteigen lassen. Und der Amtsinhaber sch\u00fcrte ganz bewusst Zweifel, ob die Briefwahl sicher und demokratisch ist.\nLaut Joe Biden geht es diesmal um die Seele Amerikas. In dieser Einsch\u00e4tzung stimme er ihm da v\u00f6llig zu, sagt Nicolas Richter, der fr\u00fcher US-Korrespondenten war und jetzt als SZ-Nachrichtenchef diese Wahl plant. Biden w\u00e4re auch viel besser f\u00fcr die deutsch-amerikanischen Beziehungen. Viele in Deutschland w\u00e4ren geschockt, wenn Trump nochmal gew\u00e4hlt werden w\u00fcrde. Es gehe nicht nur um seine L\u00fcgen und den Hass, den er verbreite, es gehe auch um sein totales Versagen in der Corona-Pandemie. In der Wahlnacht werde sich die SZ aber sehr n\u00fcchtern auf Fakten und das zwei Quellenprinzip verlassen. Richters Lieblingsschlagzeile der SZ vom Donnerstag w\u00e4re: Trump abgew\u00e4hlt - Biden neuer US-Pr\u00e4sident.\nWeitere Nachrichten: Lockdown in Deutschland, weiteres Urteil im Missbrauchskomplex Bergisch Gladbach, Snowden will die russische Staatsb\u00fcrgerschaft beantragen.\nAm Mittwoch k\u00f6nnen Sie zur US-Wahl \u00fcbrigens gleich zwei Sendungen von Auf den Punkt h\u00f6ren: Zun\u00e4chst morgens einen bis 8 Uhr, dann einen gegen 17 Uhr.\nSo k\u00f6nnen Sie unseren Nachrichtenpodcast abonnieren\n\"Auf den Punkt\" ist der Nachrichtenpodcast der SZ mit den wichtigsten Themen des Tages. Der Podcast erscheint von Montag bis Freitag immer um 17 Uhr. Sie finden alle Folgen auf sz.de/nachrichtenpodcast. Verpassen Sie keine Folge und abonnieren Sie unser Audio-Angebot, etwa bei: iTunes, Spotify, Deezer, Audio Now oder in Ihrer Lieblings-Podcast-App. Wie Sie unsere Podcasts h\u00f6ren k\u00f6nnen, erkl\u00e4ren wir in diesem Text. Alle unsere Podcasts finden Sie unter: www.sz.de/podcast.\nSie haben Fragen oder Anregungen? Dann schreiben Sie uns: podcast@sz.de.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1323319157182615560,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1323319157182615560\",       \"date\": \"2020-11-02 17:40:47+00:00\",       \"text\": \"SZ-Podcast Auf den Punkt - Nachrichten vom 02.11.2020via @sz https://t.co/KXI68xSNJY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17056,              \"friends\": 17101,              \"tweets\": 611913,              \"liked_tweets\": 168596,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1323294335123730436,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1323294335123730436\",       \"date\": \"2020-11-02 16:02:09+00:00\",       \"text\": \"Die Berichterstattung zur US-Pr\u00e4sidentschaftwahl stellt auch die S\u00fcddeutsche Zeitung vor gro\u00dfe Herausforderungen. Wie wir berichten werden - und was die Lieblingsschlagzeile des Nachrichtenchefs w\u00e4re. Die neue Folge Auf den Punkt #Podcast https://t.co/iUHpfChgFM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://zapier.com/ rel=nofollow>Zapier.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706844,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176171,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7505,              \"media_shared\": 3342       }}]"
}