{"url": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/landkreismuenchen/corona-die-welle-ebbt-nicht-ab-1.5142737", "date": "2020-12-09 22:10:44", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "Die Welle ebbt nicht ab", "article": "Die zweite Welle der Corona-Pandemie ebbt auch im Landkreis M\u00fcnchen nicht dauerhaft ab. Seit Dienstagnachmittag sind nach Angaben des Landratsamtes weitere 75 Infektionen mit dem Coronavirus best\u00e4tigt worden. In den Tagen davor waren es 81 und 89. Damit gelten aktuell 586 Personen im Landkreis als infiziert, die Zahl der best\u00e4tigten F\u00e4lle seit Beginn der Pandemie steigt auf 6668. Im Maria-Stadler-Haus in Haar, in dem es zuletzt 14 Infektionen gegeben hatte, wurden nach Angaben des Seniorenheims Reihentests veranlasst. Dabei gab es bisher keine weiteren positiven Ergebnisse. Haar ist am Mittwoch mit zehn F\u00e4llen die einzige Kommune mit einem zweistelligen Zuwachs an Infizierten. Acht neue Erkrankte sind es in Unterhaching, Taufkirchen und Unterschlei\u00dfheim, sieben in Neubiberg. Nachdem die Sieben-Tage-Inzidenz am Dienstag leicht gesunken war, meldete das Robert-Koch-Institut (RKI) am Mittwoch wieder eine Zunahme. Der wichtige Wert lag im Landkreis bei 137,2, in der Stadt M\u00fcnchen den zweiten Tag in Folge mit 205,4 \u00fcber dem n\u00e4chsten Grenzwert.\nAm Freitag tritt eine neue Allgemeinverf\u00fcgung des Landratsamts in Kraft, die bis 5. Januar 2021 gilt. Festgelegt ist darin die Maskenpflicht auf bestimmten stark frequentierten \u00f6ffentlichen Pl\u00e4tzen. So muss weiterhin Mund-Nasenschutz getragen werden in Aschheim auf dem Marktplatz sowie auf dem Platz Erdinger Stra\u00dfe 12 - 14, in Garching in der Fu\u00dfg\u00e4ngerzone (von Montag bis Sonntag jeweils zwischen 6 und 22 Uhr) und am Maibaumplatz, Helmut-Karl-Platz / B\u00fcrgerplatz bis Rathausplatz, in Haar auf der Leibstra\u00dfe zwischen Wasserburger Stra\u00dfe und Bahnhofplatz, in Planegg-Maria Eich auf dem Gel\u00e4nde um die Klosterkirche, dem Weg zwischen Kreuzwinkelstra\u00dfe und Kirche und auf der Stra\u00dfe \"Zu Maria Eich\" zwischen Kreuzwinkelstra\u00dfe und dem Ende des Kirchengrundst\u00fccks.", "twitter-history": "[]"}