{"url": "https://www.compact-online.de/marseille-macht-mobil-corona-massnahmen-sind-voellig-idiotisch/", "date": "2020-09-26T13:47:40+02:00", "source": "compact-online.de", "label": "fake", "header": "Marseille macht mobil: Corona-Ma\u00dfnahmen sind \u201ev\u00f6llig idiotisch\u201c\t\t\t", "article": "Ab heute gilt ein 14-t\u00e4giger Lockdown f\u00fcr alle Bars und Restaurants in Marseille. Auch Schwimmb\u00e4der, Fitnessstudios und Festhallen m\u00fcssen dichtmachen. Wegen des Anstiegs von Neuinfektionen reagiert Frankreichs Regierung mit weiteren massiven Einschr\u00e4nkungen \u2013 und die Bev\u00f6lkerung mit Wut.\nDer Geist des Unmutes weht durch die s\u00fcdfranz\u00f6sische Mittelmeer-Metropole, seit Frankreichs Gesundheitsminister Olivier V\u00e9ran ( La R\u00e9publique en Marche) am Mittwoch versch\u00e4rfte Corona-Regeln angek\u00fcndet hat, um eine \u00dcberlastung der Krankenh\u00e4user zu vermeiden. Vorrangig betroffen ist Marseille, die zweitgr\u00f6\u00dfte Stadt des Landes. Doch Premierminister Jean Castex (mit Amtsantritt am 3. Juli ausgetreten aus Les R\u00e9publicains) schlie\u00dft einen landesweiten Lockdown nicht aus, sollte die Zahl der Infektionen, die zuletzt trotz des Versammlungsverbotes von mehr als zehn Personen im Freien einen neuen H\u00f6chstwert von 16.096 positiv Getesteten betrug \u2013 bei mehr als 1,2 Millionen Tests pro Woche \u2013, weiter ansteigen. Doch anders als bei dem strikten Lockdown vom Fr\u00fchjahr reagieren die Franzosen samt ihrer Lokalpolitiker mit Widerstand auf das ihrer Meinung nach chaotische Krisenmanagement.\nGestern protestierten mehrere hundert Inhaber von Caf\u00e9s und Restaurants sowie Gesch\u00e4ften vor dem Handelsgerichtshof von Marseille gegen das \u00d6ffnungsverbot. Ausgerechnet dort Ansteckungsgefahr zu wittern, obwohl alle Betreiber sich strikt an die Hygiene- und Abstandsregeln gehalten h\u00e4tten, bewertet Bernard Marty, Vorsitzender des lokalen Gastst\u00e4ttenverbandes, als Strafe. \u201eWir wollen, dass alle es h\u00f6ren. Vom Premierminister \u00fcber den Pr\u00e4sidenten der Republik bis zum Gesundheitsminister. Wir wollen mit ihnen reden und ihnen sagen, dass ihre Entscheidung v\u00f6llig idiotisch ist.\u201c\nRevolution liegt den Franzosen im Blut\u2026\n\u00dcberdies f\u00fchre das kurzfristig eingef\u00fchrte Verbot erneut dazu, frische Lebensmittel wegwerfen zu m\u00fcssen. Auch in der Hauptstadt herrscht Alarmstufe: Dort m\u00fcssen die Bars ab Montag um 22 Uhr schlie\u00dfen. Auch dort f\u00fcrchten die Gastronomen um ihre Zukunft, haben die wochenlange Schlie\u00dfung vom Fr\u00fchjahr mehr schlecht als recht \u00fcberstanden. Weitere Proteste bleiben nicht aus, und Revolution liegt den Franzosen im Blut\u2026\nDiese neue und spontane Verf\u00fcgung betrachtet die B\u00fcrgermeisterin von Marseille, Mich\u00e8le Rubirola (Gr\u00fcne), laut der Regionalzeitung La Provence als autorit\u00e4res Vorgehen: \u201eSie k\u00f6nnen nicht allein entscheiden!\u201c Sie sei w\u00fctend und zweifele daran, dass die Bev\u00f6lkerung der Regierung folgen werde \u2013 zumal Castex Vertrauen verspielt hat bei der Bev\u00f6lkerung: Die hat er wohl zum Herunterladen der Corona-Warn-App \u201eStop Covid\u201c gedr\u00e4ngt; er selbst aber tat dies nicht laut eigener Aussage. Ohnedies stellte sie sich ebenso wie hierzulande als Flop heraus, dennoch muss der Steuerzahler f\u00fcr die Betriebskosten in H\u00f6he von rund 300.000 Euro pro Monat aufkommen. Pannen gibt es auch bei der Auswertung der Tests, die eine Woche auf sich warten lassen.\nGesundheitsminister soll \u201edie Fresse halten\u201c \nAuch der stellvertretende B\u00fcrgermeister Benoit Payan wettert gen Paris: \u201eGemeinsam mit der B\u00fcrgermeisterin akzeptieren wir nicht, dass wir zum Werkzeug einer Spektakel- und Ank\u00fcndigungspolitik werden, eines Ministers, der sich schwertut, mit seinen Niederlagen umzugehen.\u201c Und der rechtsb\u00fcrgerlichen B\u00fcrgermeisterin von Aix-la-Provence, Maryse Joissains-Masini (Les R\u00e9publicains), platzt angesichts der Ank\u00fcndigung der Ma\u00dfnahmen der Kragen: \u201eEine Katastrophe, ich bin ungeheuer w\u00fctend.\u201c Der Gesundheitsminister solle \u201edie Fresse zu halten\u201c.\nDiese Ma\u00dfnahmen bei lediglich f\u00fcnf Patienten auf der Intensivstation und zehn Infizierten in der ganzen Stadt seien v\u00f6llig unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig. \u201eIhre Aufgabe ist es, ein solches Klima der Angst zu verhindern, sogar zu sanktionieren, aber nicht zu schaffen!\u201c Die B\u00fcrger m\u00fcssten beruhigt werden, aber \u201eSie tun das Gegenteil\u201c, warf sie dem Minister vor. Und bef\u00fcrchtet, die B\u00fcrger \u201ewerden ihre Kinder nicht mehr zur Schule bringen, die H\u00e4ndler bankrott gehen! Die oberste Verwaltung ist verr\u00fcckt geworden\u201c. Die sei \u201edirekt f\u00fcr die drohende schwere Wirtschaftskrise verantwortlich\u201c. Und: \u201eIch m\u00f6chte nicht, dass meine Stadt ruiniert wird, meine H\u00e4ndler\u201c, so die 78-J\u00e4hrige. (Quelle: laprovence.com)\n\nIn unserem COMPACT-Sonderheft \u201eCorona: Was uns der Staat verschweigt\u201c lassen wir kritische Wissenschaftler zu Wort kommen, die das offizielle Corona-Narrativ und die Ma\u00dfnahmen der Regierung hinterfragen. Wir bringen die Argumente, die der Mainstream verschweigt. Au\u00dferdem finden Sie fundierte und akribisch recherchierte Beitr\u00e4ge zum Corona-Komplex und anderen Seuchen. Lesen Sie, wie die Politik die Viren-Panik bewusst ausnutzt, um Ma\u00dfnahmen durchzusetzen, die sich die B\u00fcrger im Normallfall niemals bieten lassen w\u00fcrden. Zur Bestellung klicken Sie HIER oder auf das Bild oben.\nDamit wiederholt die neue Regierung Frankreichs unter Premier Jean Castex die Fehler ihrer Vorg\u00e4nger: Autorit\u00e4re Verf\u00fcgungen aus Paris, Kontakt- und Ausgeh-Beschr\u00e4nkungen, Schlie\u00dfungen, Sperrstunden. Abstimmung mit lokalen und regionalen Entscheidungstr\u00e4gern? Fehlanzeige. Genau so entsteht das gest\u00f6rte Vertrauensverh\u00e4ltnis zwischen Regierungselite und B\u00fcrgern \u2013 doch warum in die Ferne schweifen, wenn Deutschland liegt so nah?", "twitter-history": "[{       \"id\": 1310332781684314112,       \"url\": \"https://twitter.com/schmidt5_frank/status/1310332781684314112\",       \"date\": \"2020-09-27 21:37:34+00:00\",       \"text\": \"Marseille macht mobil: Corona-Ma\u00dfnahmen sind \u201ev\u00f6llig idiotisch\u201c \u203a COMPACT https://t.co/phLNBJGaZh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 390616461,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264599049681768448/Tz_ChHnt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/390616461/1560711341\",              \"username\": \"schmidt5_frank\",              \"name\": \"\ud83c\udd35\ud83c\udd41\ud83c\udd30\ud83c\udd3d\ud83c\udd3a \ud83c\udd42\ud83c\udd32\ud83c\udd37\ud83c\udd3c\ud83c\udd38\ud83c\udd33\ud83c\udd43 \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udee1\",              \"description\": \"Die Verschw\u00f6rungstheorien von heute, sind die Wahrheit von morgen!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-14 07:58:32+00:00\",              \"location\": \"Ungarn\",              \"followers\": 1128,              \"friends\": 1219,              \"tweets\": 58709,              \"liked_tweets\": 49418,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 5803       }}, {       \"id\": 1310290000643264512,       \"url\": \"https://twitter.com/Logiker01/status/1310290000643264512\",       \"date\": \"2020-09-27 18:47:34+00:00\",       \"text\": \"Marseille macht mobil: Corona-Ma\u00dfnahmen sind \u201ev\u00f6llig idiotisch\u201chttps://t.co/92yx23iNAw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3569588535,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1250759861803126788/Sr3fN7_4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3569588535/1506283562\",              \"username\": \"Logiker01\",              \"name\": \"G\u00fcnter\u274c\",              \"description\": \"!Reply deboosting!contra Islam, gegen Gender Gaga, Gr\u00fcne stoppenHinweis: meine Tweets sollen zu kritischen Nachdenken anregen und sind nicht auf Fake gepr\u00fcft.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-06 20:21:57+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 1209,              \"friends\": 1332,              \"tweets\": 44359,              \"liked_tweets\": 48777,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 682       }}, {       \"id\": 1309964031235690497,       \"url\": \"https://twitter.com/ThomeCampo/status/1309964031235690497\",       \"date\": \"2020-09-26 21:12:17+00:00\",       \"text\": \"Marseille: Diese Ma\u00dfnahmen bei lediglich f\u00fcnf Patienten auf der Intensivstation und zehn Infizierten in der ganzen Stadt seien v\u00f6llig unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig. Ein weiterer Entscheid, der zeigt, dass etwas nicht stimmen kann. https://t.co/0mvGuH5RNy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 925578251350761472,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1177341739260108801/Wk_QROmP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/925578251350761472/1568023026\",              \"username\": \"ThomeCampo\",              \"name\": \"John Thom\u00e9\",              \"description\": \"Schweizer Auswanderer. Flucht vor der grenzenlosen \u00dcberregulierung, \u00dcberwachung, Enteignung, Abzocke und Kontrolle in privaten Lebensbereichen (spez.KESB).\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-11-01 04:20:26+00:00\",              \"location\": \"Liberland\",              \"followers\": 198,              \"friends\": 217,              \"tweets\": 5831,              \"liked_tweets\": 8033,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 316       }}, {       \"id\": 1309847428795977728,       \"url\": \"https://twitter.com/rolf_moeller/status/1309847428795977728\",       \"date\": \"2020-09-26 13:28:57+00:00\",       \"text\": \"Marseille macht mobil: Corona-Ma\u00dfnahmen sind \u201ev\u00f6llig idiotisch\u201c   https://t.co/VaqJgkLUHx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1285287317209522178,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1285295247786938370/vHwOOc6u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1285287317209522178/1595273370\",              \"username\": \"rolf_moeller\",              \"name\": \"Rolf Moeller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-20 18:56:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 120,              \"friends\": 700,              \"tweets\": 8809,              \"liked_tweets\": 141,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 952       }}, {       \"id\": 1309839817316892673,       \"url\": \"https://twitter.com/umweltbewusster/status/1309839817316892673\",       \"date\": \"2020-09-26 12:58:42+00:00\",       \"text\": \"Marseille macht mobil: Corona-Ma\u00dfnahmen sind \u201ev\u00f6llig idiotisch\u201chttps://t.co/9Rqw0p8DfP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1269991402055835649,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1335943061222944772/fHN-ntdK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"umweltbewusster\",              \"name\": \"Umweltbewusster Patriot\",              \"description\": \"RT nicht unbedingt Zustimmung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-08 13:55:39+00:00\",              \"location\": \"Freies Deutschland.\",              \"followers\": 80,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 20976,              \"liked_tweets\": 5899,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 8046       }}, {       \"id\": 1309838463341080576,       \"url\": \"https://twitter.com/kryptopolitik/status/1309838463341080576\",       \"date\": \"2020-09-26 12:53:19+00:00\",       \"text\": \"Compact: Marseille macht mobil: Corona-Ma\u00dfnahmen sind \u201ev\u00f6llig idiotisch\u201c https://t.co/9QhrJcVNOU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3421320064,              \"url\": \"http://kryptopolitik.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/740410010585423872/UKHzed8k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3421320064/1465362012\",              \"username\": \"kryptopolitik\",              \"name\": \"Kryptopolitik\",              \"description\": \"Websites, Blogs und Videos der unabh\u00e4ngigen Medien - Politik, Gesellschaftskritik, Verschw\u00f6rungstheorie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-13 23:58:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 259,              \"friends\": 1052,              \"tweets\": 38632,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 7942       }}, {       \"id\": 1309831090287398912,       \"url\": \"https://twitter.com/COMPACTMagazin/status/1309831090287398912\",       \"date\": \"2020-09-26 12:24:02+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/6oVNwik865 Wegen Anstieg von #Neuinfektionen reagiert Frankreichs Regierung mit weiteren Einschr\u00e4nkungen \u2013 und Bev\u00f6lkerung und Lokalpolitiker mit Wut \u00fcber autorit\u00e4re Verf\u00fcgungen aus Paris, Kontakt- und Ausgeh-Beschr\u00e4nkungen, Schlie\u00dfungen, Sperrstunden. #Corona\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 28,       \"likes\": 39,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2385209545,              \"url\": \"http://www.compact-online.de/rechtliches/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/443732099128758272/3IWV8C70_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2385209545/1616667610\",              \"username\": \"COMPACTMagazin\",              \"name\": \"COMPACT-Magazin\",              \"description\": \"Souver\u00e4n \u2013 Investigativ \u2013 Kritisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-12 12:44:45+00:00\",              \"location\": \"www.compact-online.de\",              \"followers\": 30121,              \"friends\": 10084,              \"tweets\": 10573,              \"liked_tweets\": 33976,              \"lists_member\": 180,              \"media_shared\": 2431       }}, {       \"id\": 1309825051588358144,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1309825051588358144\",       \"date\": \"2020-09-26 12:00:02+00:00\",       \"text\": \"Compact: Marseille macht mobil: Corona-Ma\u00dfnahmen sind \u201ev\u00f6llig idiotisch\u201c: Ab heute gilt ein 14-t\u00e4giger Lockdown f\u00fcr alle Bars und Restaurants in Marseille. Auch Schwimmb\u00e4der, Fitnessstudios und Festhallen m\u00fcssen dichtmachen. Wegen des Anstiegs von\u2026 https://t.co/TxnasYixiQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209376,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7351       }}]"}