{"url": "https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/wirecard-braun-bundestag-1.5115257", "date": "2020-11-14 11:18:05", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "Brauns Anwalt nennt Bundestag \"unverantwortlich\"", "article": "Der ehemalige Wirecard-Chef Markus Braun erhebt \u00fcber seinen Anwalt Alfred Dierlamm schwere Vorw\u00fcrfe gegen den Bundestag. Das Vorhaben des Wirecard-Untersuchungsausschusses, Braun aus dem Gef\u00e4ngnis in Augsburg nach Berlin bringen und dort am kommenden Donnerstag \u00f6ffentlich vernehmen zu wollen, w\u00fcrde angesichts der Corona-Pandemie zu \"unvertretbaren Gesundheitsrisiken\" f\u00fchren. Das schreibt Dierlamm in einem Brief an den Ausschuss.\nBrauns Anwalt k\u00fcndigt darin an, dass er gegen eine \"zwangsweise Vorf\u00fchrung\" seines Mandanten \"gerichtlich vorgehen\" werde. Zust\u00e4ndig f\u00fcr den Untersuchungsausschuss ist der Bundesgerichtshof in Karlsruhe, dort m\u00fcsste Dierlamm dann Einspruch erheben. Im Gespr\u00e4ch mit der SZ sagte der Anwalt, er halte das Vorgehen des Bundestags-Untersuchungsausschusses f\u00fcr \"unverantwortlich\". Dierlamm bietet an, seinen Mandanten per Video zu vernehmen.\nDer k\u00fcrzlich eingesetzte Ausschuss will aufkl\u00e4ren, ob und falls ja in welchem Umfang Beh\u00f6rden wie die Finanzaufsicht Bafin und bei der Kontrolle des Zahlungsdienstleisters versagt haben und ob die Bundesregierung dann eine Mitschuld tr\u00e4fe. F\u00fcr den kommenden Donnerstag hat der Ausschuss drei ehemalige Wirecard-Manager vorgeladen, die in Bayern in verschiedenen Gef\u00e4ngnissen in Untersuchungshaft sitzen.\nAlle drei sind damit aber nicht einverstanden und wollen nicht nach Berlin gebracht werden. W\u00e4hrend Braun bereit w\u00e4re, per Video zumindest teilweise Angaben zu machen, berufen sich die beiden anderen Ex-Manager auf ihr Recht, als Beschuldigte die Aussagen umfassend zu verweigern. Einer der beiden, der ehemalige Chef einer Wirecard-Tochter in Dubai am Persischen Golf, will sich erst sp\u00e4ter \u00e4u\u00dfern. Der dritte Untersuchungsh\u00e4ftling, ein fr\u00fcherer Finanzmanager, will gar nichts sagen. Der Ex-Finanzmanager und der fr\u00fchere Chef der Dubai-T\u00f6chter von Wirecard w\u00fcrden das per Video zu Protokoll geben.\nDie Vertreter von FDP, Linken und Gr\u00fcnen im U-Ausschuss, Florian Toncar, Fabio De Masi und Danyal Bayaz, beharren aber auf einem pers\u00f6nlichen Erscheinen der drei Untersuchungsh\u00e4ftlinge. \"Unseres Erachtens w\u00e4re der Aufwand eines Untersuchungsausschusses der \u00d6ffentlichkeit nicht vermittelbar, wenn ausgerechnet die verantwortlichen Manager im gr\u00f6\u00dften Finanz- und Bilanzskandal der deutschen Nachkriegsgeschichte nicht vor Ort geh\u00f6rt w\u00fcrden.\" De Masi sagte der SZ, durch die Anwaltsbriefe sei keine neue Sachlage entstanden. \"Die Zeugen sollen kommen.\"\nZu diesem Zweck m\u00fcssten die Gefangenen von Polizeibeamten nach Berlin gebracht werden und dort zwei Mal in der Haftanstalt in Moabit \u00fcbernachten, um zwischendurch im Bundestag befragt werden zu k\u00f6nnen. Die Staatsanwaltschaft M\u00fcnchen I , die gegen diese drei und weitere Beschuldigte ermittelt, h\u00e4lt das wegen der Pandemie und aus Sicherheitsgr\u00fcnden f\u00fcr unvertretbar.\nNach Angaben von Brauns Anwalt Dierlamm sieht das auch die Anstaltsleitung des Gef\u00e4ngnisses in Augsburg-Gablingen so, in dem Braun einsitzt. Dierlamm schreibt, nach Ansicht der Anstaltsleitung w\u00fcrde eine Vernehmung von Braun in Berlin zu \"unvertretbaren Gesundheitsrisiken und damit auch zu einer Gef\u00e4hrdung der Sicherheit und Ordnung der Anstalt\" f\u00fchren. Der U-Ausschuss m\u00f6ge bitte eine \"f\u00f6rmliche Stellungnahme\" bei der Anstaltsleitung einholen.\nDierlamm schreibt weiter, die Hygiene-Vorgaben in der Anstalt in Ausgburg-Gablingen seien wegen der Pandemie zu Recht \"au\u00dferordentlich streng\". Kontakte der Insassen seien auf das \"absolut unvermeidbare Ma\u00df\" beschr\u00e4nkt. \"Der Zutritt zur Anstalt durch Bedienstete und Externe ist nur unter strengsten Sicherheitsvorkehrungen zul\u00e4ssig. Diese strengen Sicherheitsvorgaben sollen sicherstellen, dass das Risiko einer Infektion von Insassen und Mitarbeitern bestm\u00f6glich begrenzt wird.\"\nEine Vorf\u00fchrung von Braun in Berlin w\u00fcrde angesichts der zahlreichen damit verbundenen Kontakte zu einem hohen Ansteckungsrisiko f\u00fchren und damit auch die Anstalt in Augsburg-Gablingen gef\u00e4hrden, warnt Dierlamm. Sollte das Virus in die Anstalt eingeschleppt werden, w\u00fcrde das zu einer \"massiven Gef\u00e4hrdung einer Vielzahl von Menschen f\u00fchren\".\nDie Ausschuss-Vertreter von FDP, Linken und Gr\u00fcnen verweisen dagegen auf die M\u00f6glichkeit von Corona-Schnelltests und die \"klare Einhaltung\" der Corona-Regeln. Das lasse pers\u00f6nliche Vernehmungen der drei ehemaligen Wirecard-Manager in Berlin zu.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1327883050362007554,       \"url\": \"https://twitter.com/wagjuer/status/1327883050362007554\",       \"date\": \"2020-11-15 07:56:04+00:00\",       \"text\": \"Wirecard-Skandal: Brauns Anwalt nennt Bundestag \u201eunverantwortlich - https://t.co/FcgIqFad5W https://t.co/7nEULlqMXu via @nuzzel\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 31678345,              \"url\": \"http://about.me/wagjuer\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1155508643867058183/Y9iuwaH-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/31678345/1562309020\",              \"username\": \"wagjuer\",              \"name\": \"Juergen Wagner\",              \"description\": \"former language teacher (French and English) and e-learning specialist - retired since August 2017 - with a working command of Spanish. Less fluent in Italian\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-16 07:02:38+00:00\",              \"location\": \"Saarbr\u00fccken\",              \"followers\": 5438,              \"friends\": 1660,              \"tweets\": 377028,              \"liked_tweets\": 197764,              \"lists_member\": 975,              \"media_shared\": 30822       }}, {       \"id\": 1327563167191474176,       \"url\": \"https://twitter.com/FabioDeMasi/status/1327563167191474176\",       \"date\": \"2020-11-14 10:44:58+00:00\",       \"text\": \"Wenn der feine Herr Braun Verantwortung predigt ...  Herrn Marsalek hat #Corona nicht von einer Fernreise abgehalten. Berlin ist immer eine Reise wert. https://t.co/12Cqbciumm  @florian_toncar @DerDanyal #Wirecard #MarkusBraun\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 32,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14784765,              \"url\": \"http://www.fabiodemasi.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372310137776508929/_GoqzYCL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14784765/1612025924\",              \"username\": \"FabioDeMasi\",              \"name\": \"Fabio De Masi (MdB)\",              \"description\": \"St Pauli \ud83c\udff4u200d\u2620\ufe0f im Bundestag (2014-17 MEP \ud83c\uddea\ud83c\uddfa), Stv. Vorsitz/Vice Chair Linksfraktion, Economist, True Crime #Wirecard GlobalTax50, Pioneer:Top3 Economic Policy\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-05-15 11:26:35+00:00\",              \"location\": \"Hamburg \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 True Love \ud83c\uddff\ud83c\udde6\",              \"followers\": 28489,              \"friends\": 1700,              \"tweets\": 15670,              \"liked_tweets\": 6441,              \"lists_member\": 305,              \"media_shared\": 2217       }}, {       \"id\": 1327562647521415169,       \"url\": \"https://twitter.com/rwschmidt1/status/1327562647521415169\",       \"date\": \"2020-11-14 10:42:54+00:00\",       \"text\": \"Ger\u00fcchte behaupten, dass wichtige Politiker/innen Wirecard Aktien haben/ hatten. W\u00fcrde mir viel erkl\u00e4ren.https://t.co/m0V1sTbDPK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1148032358,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/636518434088591361/07QR-2Hn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1148032358/1555085569\",              \"username\": \"rwschmidt1\",              \"name\": \"r.w.schmidt\",              \"description\": \"\u00d6ko-nicht Ideologisch. Hole die Mio. dt. Armen aus der Wahrnehmungsversenkung. Investigativ. Math.-Nat. Realist, parteilos, 0 Fakediplome, vs. Kindesmissbrauch.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-04 13:37:27+00:00\",              \"location\": \"Weltweit\",              \"followers\": 821,              \"friends\": 529,              \"tweets\": 98630,              \"liked_tweets\": 28831,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 763       }}, {       \"id\": 1327559852126834688,       \"url\": \"https://twitter.com/daeschle/status/1327559852126834688\",       \"date\": \"2020-11-14 10:31:48+00:00\",       \"text\": \"Wirecard-Skandal: Brauns Anwalt nennt Bundestag \u201eunverantwortlich\u201cvia @sz https://t.co/ZShhK45CE6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 259764002,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/519046023012814848/n0o6UXT-_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/259764002/1522140781\",              \"username\": \"daeschle\",              \"name\": \"Gisela Spicker\",              \"description\": \"T\u00e4glich neue Nachrichten aus der Wirtschaft (Wirtschaftsnachrichten) f\u00fcr Sie gelesen Impressum  - Gisela D\u00e4schle, Sporker Ringstrasse 7, 46399 Bocholt-Spork\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-02 15:07:36+00:00\",              \"location\": \"Bocholt, Deutschland\",              \"followers\": 4815,              \"friends\": 1381,              \"tweets\": 53714,              \"liked_tweets\": 8510,              \"lists_member\": 98,              \"media_shared\": 136       }}, {       \"id\": 1327557437554110464,       \"url\": \"https://twitter.com/anwaltplus/status/1327557437554110464\",       \"date\": \"2020-11-14 10:22:12+00:00\",       \"text\": \"#Wirecard-Skandal: Brauns Anwalt nennt Bundestag \u201eunverantwortlich\u201c https://t.co/A3KUqlUErw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 392869378,              \"url\": \"http://www.anwaltplus.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1026832982592643073/slc6OQhl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/392869378/1589406838\",              \"username\": \"anwaltplus\",              \"name\": \"redaktion\",              \"description\": \"Chefredaktion vorm. anwalt. tv. anwalt.tv@n24: youtube.com/watch?v=-PGaBG\u2026  Impressum: anwaltplus.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-17 17:51:52+00:00\",              \"location\": \"L\u00fcneburg\",              \"followers\": 130,              \"friends\": 234,              \"tweets\": 30585,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 495       }}, {       \"id\": 1327556583056961536,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1327556583056961536\",       \"date\": \"2020-11-14 10:18:48+00:00\",       \"text\": \"Ex-Wirecard-Chef Braun will notfalls bei Gericht gegen den Bundestag vorgehen, um nicht im Wirecard-Untersuchungsausschuss erscheinen zu m\u00fcssen. Er bietet weiter eine Vernehmung per Video an, schreiben Klaus Ott, @schmitt_jrg und @CerstinGammelin. https://t.co/qWvwseIZgM\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226643,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196756,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1327556583027564550,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1327556583027564550\",       \"date\": \"2020-11-14 10:18:48+00:00\",       \"text\": \"Ex-Wirecard-Chef Braun will notfalls bei Gericht gegen den Bundestag vorgehen, um nicht im Wirecard-Untersuchungsausschuss erscheinen zu m\u00fcssen. Er bietet weiter eine Vernehmung per Video an, schreiben Klaus Ott, @schmitt_jrg und @CerstinGammelin. https://t.co/mWpjM0yZLj\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706845,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176176,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7504,              \"media_shared\": 3342       }}, {       \"id\": 1327556412059361280,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Wirtschaft/status/1327556412059361280\",       \"date\": \"2020-11-14 10:18:08+00:00\",       \"text\": \"Ex-Wirecard-Chef Braun will notfalls bei Gericht gegen den Bundestag vorgehen, um nicht im Wirecard-Untersuchungsausschuss erscheinen zu m\u00fcssen. Er bietet weiter eine Vernehmung per Video an, schreiben Klaus Ott, @schmitt_jrg und @CerstinGammelin. https://t.co/ASurdyrf1W\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/wirtschaft rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Wirtschaft</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19762728,              \"url\": \"http://www.sz.de/wirtschaft/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654959475678453760/6zPY0kQu_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Wirtschaft\",              \"name\": \"SZ Wirtschaft\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-30 10:57:09+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 91376,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 31984,              \"liked_tweets\": 27,              \"lists_member\": 830,              \"media_shared\": 70       }}]"}