{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/bayern/bayern-polizei-coronainfektion-dienstunfall-arbeitsrecht-1.5121998",
     "date": "2020-11-20 17:06:42",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "Corona als Dienstunfall? Polizisten ziehen vor Gericht",
     "article": "Mehrere Polizisten streiten mit dem Freistaat Bayern darum, ihre Corona-Infektion als Dienstunfall anerkennen zu lassen. Die Deutsche Polizeigewerkschaft (DPolG) best\u00e4tigte am Freitag, dass elf ihrer Mitglieder Widerspruch gegen einen negativen Bescheid des Landesamtes f\u00fcr Finanzen eingelegt haben und drei Polizisten nun vor dem Verwaltungsgericht M\u00fcnchen klagen wollen. Auch die Gewerkschaft der Polizei (GdP) k\u00fcndigte Klagen ihrer Mitglieder an. Zuvor hatte der Bayerische Rundfunk dar\u00fcber berichtet.\nEin Sprecher des Verwaltungsgerichtes best\u00e4tigte, dass dort bislang eine Klage eingegangen sei. \"Das Streitthema ist hier angekommen.\" In dem Fall gehe es um einen Polizisten, der angibt, sich bei einer polizeilichen Fortbildung angesteckt zu haben. Da es sich nicht um ein Eilverfahren handle, sei noch nicht absehbar, wann das Gericht sich mit dem Fall befasst. Das Landesamt f\u00fcr Finanzen teilte am Freitag in W\u00fcrzburg mit, bei f\u00fcnf von 31 eingereichten Antr\u00e4gen auf Anerkennung als Dienstunfall wegen einer Corona-Erkrankung sei keine Infizierung mit dem SARS-CoV-2-Virus nachweisbar gewesen, in weiteren sieben F\u00e4llen sei keine Erkrankung festgestellt worden.\nDie rechtlichen Voraussetzungen besagen dem Landesamt nach unter anderem, dass der jeweilige Infektionszeitpunkt eindeutig bestimmbar sein und ein Ursachenzusammenhang zwischen der Infektion, der dienstlichen T\u00e4tigkeit und der Erkrankung bestehen m\u00fcsse.\nEin Ursachenzusammenhang mit der dienstlichen T\u00e4tigkeit liege demnach vor, wenn das Infektionsereignis \"\u00fcber das allgemeine Ansteckungsrisiko hinaus in besonderer Weise durch die Dienstaus\u00fcbung verursacht wurde\", etwa durch vors\u00e4tzliches Anspucken eines Polizeibeamten durch eine infizierte Person. Bei dienstlichen Alltagssituationen wie dem \u00fcblichen Umgang mit Kollegen liege in einer Pandemie jedoch ein allgemeines Risiko vor, das derzeit alle treffen k\u00f6nne. \"Unsere Kollegen f\u00fchlen sich allein gelassen\", sagte der GdP-Landesvorsitzende Peter Pytlik. Dem stellvertretenden bayerischen DPolG-Landesvorsitzenden J\u00fcrgen Ascherl zufolge hatten sich viele der nun gegen den Bescheid vorgehenden Polizisten bei einem polizeiinternen Sportlehrgang angesteckt.\nAuch die Witwe eines mit dem Coronavirus gestorbenen Beamten, der am M\u00fcnchner Flughafen gearbeitet hatte, geht gegen die Entscheidung des Landesamtes vor, die Infektion ihres Mannes nicht als Dienstunfall zu werten. \"Die sagen grunds\u00e4tzlich bei jeder Infektion, dass nicht auszuschlie\u00dfen sei, dass die Polizisten es sich woanders geholt haben\", kritisierte Ascherl. \"Aber wenn die Polizisten schon drau\u00dfen ihren Kopf hinhalten, soll der Freistaat auch die Kosten \u00fcbernehmen.\"\nDas Landesamt f\u00fcr Finanzen teilte mit: \"Selbstverst\u00e4ndlich besteht unabh\u00e4ngig vom Vorliegen eines Dienstunfalls hinsichtlich etwaiger Krankheitskosten eine Absicherung im Rahmen der beamtenrechtlichen Beihilfeleistungen und es entstehen den Besch\u00e4ftigten insofern keine finanziellen Nachteile.\"\nWie der Bayerische Rundfunk berichtete, hat sich inzwischen das Innenministerium in den Streit eingeschaltet. \"Wir haben wie angek\u00fcndigt beim zust\u00e4ndigen Finanzministerium nachdr\u00fccklich um eine erneute Pr\u00fcfung der Haltung zur Anerkennung von Infektionen mit Sars-CoV-2 als Dienstunf\u00e4lle gebeten\", best\u00e4tigte ein Sprecher auf Anfrage. \"Das Finanzministerium hat uns daraufhin versichert, dass jeder Einzelfall gewissenhaft gepr\u00fcft wird.\"\nGleichzeitig habe das Ministerium aber darauf verwiesen, dass es \"einer \u00fcber das allgemeine Ansteckungsrisiko hinausgehenden Gef\u00e4hrdungslage bedarf\", um eine Corona-Infektion als Dienstunfall anerkennen zu k\u00f6nnen.\nNach Angaben des Innenministeriums sind aktuell knapp 250 bayerische Polizisten mit dem Coronavirus infiziert, mehr als 550 gelten seit Beginn der Pandemie als genesen. \"Wenn das ein Dienstunfall ist und anerkannt ist, hat das weitreichende Konsequenzen\", sagte Ascherl von der DPolG. Dann w\u00fcrden ganz andere Summen ausgezahlt. \"Das Finanzministerium scheut eine Anerkennung, weil die Kosten nicht absch\u00e4tzbar sind.\"",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1343526388213706752,       \"url\": \"https://twitter.com/Fuchsbau_22/status/1343526388213706752\",       \"date\": \"2020-12-28 11:57:07+00:00\",       \"text\": \"@jakobmarius @oiram_j @PolizeiMuenchen @Moschovidis @AnnieMuc @spdmuenchen @GrueneMuenchen Erst behaupten Sie der T\u00e4ter habe den #Polizeikr\u00e4ften die #Masken entrissen&amp;jetzt kommen Sie damit.Was denn nun? Hier ist das nichttragend von Maske gef\u00e4hrlich.Auch Beamte*innen sollten an Eigensicherung denken.Nicht nur hinterher das Land verklagen https://t.co/HibdKApiTG\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 861875437370314754,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/861880544732340226/mXws7DoR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/861875437370314754/1571420429\",              \"username\": \"Fuchsbau_22\",              \"name\": \"Fuchsbaubewohner \ud83e\udd8a\",              \"description\": \"\u201eEin Fuchs muss tun, was ein Fuchs tun muss\u201c  Zt.: @diebeginner\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-09 09:28:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 153,              \"friends\": 111,              \"tweets\": 31775,              \"liked_tweets\": 11342,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 779       }}, {       \"id\": 1343525678818459649,       \"url\": \"https://twitter.com/Fuchsbau_22/status/1343525678818459649\",       \"date\": \"2020-12-28 11:54:17+00:00\",       \"text\": \"@oiram_j @PolizeiMuenchen @Moschovidis @AnnieMuc @spdmuenchen @GrueneMuenchen Erst behaupten Sie der Beschuldigte habe den #Polizeikr\u00e4ften die #Masken entrissen&amp;jetzt kommen Sie damit.Was denn nun? Hier ist das nichttragend von Maske gef\u00e4hrlich.Auch Beamte*innen sollten an Eigensicherung denken.Nicht nur hinterher das Land verklagen https://t.co/HibdKApiTG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 861875437370314754,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/861880544732340226/mXws7DoR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/861875437370314754/1571420429\",              \"username\": \"Fuchsbau_22\",              \"name\": \"Fuchsbaubewohner \ud83e\udd8a\",              \"description\": \"\u201eEin Fuchs muss tun, was ein Fuchs tun muss\u201c  Zt.: @diebeginner\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-09 09:28:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 153,              \"friends\": 111,              \"tweets\": 31775,              \"liked_tweets\": 11342,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 779       }}, {       \"id\": 1341546837837303811,       \"url\": \"https://twitter.com/FfmFranz/status/1341546837837303811\",       \"date\": \"2020-12-23 00:51:05+00:00\",       \"text\": \"@GoekhanAkguen @nellinelke @GEW_BERLIN @SenBJF Corona-Infektion:Dienstunfall?H\u00f6heres Ruhegehalt?https://t.co/mSV2EIPPgMIch wei\u00df,es ist schlimm,dass ich es schreibe / schreiben muss.Der Staat schaut, wo er sparen kann.GEW, k\u00fcmmert Euch um seine Kinder.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1240110357013770244,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282192070531219457/KjWGo2hT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1240110357013770244/1601639405\",              \"username\": \"FfmFranz\",              \"name\": \"Franz #harterLockdownJetzt #FlattenTheCurve!\",              \"description\": \"#harterLockdownJETZTstatt Lockdown mit Lockerungsdiskussionenund Modellen modular weichzusp\u00fclenCorona = Chance=#SchulenNeuDenken #Pr\u00fcfungenNeuDenken.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-18 02:58:57+00:00\",              \"location\": \"#RechtAufGesundheit\",              \"followers\": 559,              \"friends\": 1343,              \"tweets\": 8613,              \"liked_tweets\": 21575,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 805       }}, {       \"id\": 1331223614721548293,       \"url\": \"https://twitter.com/minimix077/status/1331223614721548293\",       \"date\": \"2020-11-24 13:10:17+00:00\",       \"text\": \"@NeffButz In dem Zusammenhang ist diese Klage hier ganz interessant https://t.co/LP2mN7gWBc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1300463940128956416,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316090548919439362/BcIUAprM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1300463940128956416/1609526243\",              \"username\": \"minimix077\",              \"name\": \"minimix ist geimpft \ud83d\udc89\",              \"description\": \"Nimm dir Zeit f\u00fcr Dinge, die dich gl\u00fccklich machen. #bildungabersicher #TeamDrosten #YesToNoCovid\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-31 16:02:38+00:00\",              \"location\": \"NRW\",              \"followers\": 419,              \"friends\": 1248,              \"tweets\": 11185,              \"liked_tweets\": 23898,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 263       }}, {       \"id\": 1329797094799003650,       \"url\": \"https://twitter.com/_againman/status/1329797094799003650\",       \"date\": \"2020-11-20 14:41:48+00:00\",       \"text\": \"Da @Tob_Sch ja k\u00fcrzlich vorgeschlagen hatte, Corona-Infektionen als Dienstunfall zu melden: Da scheint sich das Finanzministerium in Bayern zu str\u00e4uben. https://t.co/NmNbMPMoRH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2357395487,              \"url\": \"https://againman.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/994820500600827905/eImEMBOM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2357395487/1614342176\",              \"username\": \"_againman\",              \"name\": \"Martin Againman \u2022 BY\",              \"description\": \"Lehrer f\u00fcr Englisch und Deutsch an einem Gymnasium \u00f6stlich von M\u00fcnchen. Fr\u00fcher mal Systembetreuer und Datenschutzbeauftragter. #BayernEdu #Twitterlehrerzimmer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-21 22:12:40+00:00\",              \"location\": \"48.272772, 12.150608\",              \"followers\": 241,              \"friends\": 161,              \"tweets\": 3655,              \"liked_tweets\": 2421,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 304       }}]"
}