{"url": "https://www.sueddeutsche.de/politik/corona-impfstoff-eu-zulassung-1.5149047", "date": "2020-12-15 18:04:01", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "EU macht Tempo bei der Impfstoff-Zulassung", "article": "Bislang war immer vom 29. Dezember die Rede gewesen, nun k\u00f6nnte es doch schneller gehen mit der Zulassung des ersten Covid-19-Impfstoffs in der EU: Man plane eine Sondersitzung f\u00fcr den 21. Dezember, teilte die Europ\u00e4ische Arzneimittelagentur EMA am Dienstagnachmittag mit. \"Falls m\u00f6glich\", wolle man die Pr\u00fcfung dann abschlie\u00dfen. Wenn n\u00f6tig, solle der urspr\u00fcnglich avisierte Termin am 29. Dezember aber beibehalten werden, hie\u00df es in der Mitteilung.\nDer politische Druck auf die EMA, den Impfstoff der Unternehmen Biontech und Pfizer nicht erst am 29. Dezember zuzulassen, war zuletzt deutlich gestiegen. Auch die Deutsche Krankenhausgesellschaft sieht keinen triftigen Grund, den Beginn der Impfungen in der EU noch l\u00e4nger hinauszuz\u00f6gern. Ihr Pr\u00e4sident Gerald Ga\u00df sagte dem Redaktionsnetzwerk Deutschland am Dienstag, Europa solle versuchen, schon vor Weihnachten eine Notfallzulassung \"zu schaffen\", damit noch vor den Feiertagen zum Beispiel in den Pflegeheimen geimpft werden k\u00f6nne.\nBundesgesundheitsminister Jens Spahn (CDU) nannte eine Zulassung noch vor Weihnachten am Dienstag eine gute Nachricht f\u00fcr die ganze Europ\u00e4ische Union. Jeder Tag fr\u00fcher helfe, \"Leid zu verhindern\". Zum weiteren zeitlichen Ablauf sagte er, dass nach der Zulassung noch die \"Chargenfreigabe\" durch das Paul-Ehrlich-Institut komme, danach werde man sich mit dem Hersteller um eine schnelle Auslieferung bem\u00fchen. Er rechne mit einem \"maximal zwei bis vier Tagen sp\u00e4teren Impfstart\".\nSpahn verteidigte abermals, dass die Zulassung in der EU l\u00e4nger dauert als etwa in Gro\u00dfbritannien, Kanada oder den USA, wo bereits die ersten Menschen geimpft wurden. \"Wir haben von Anfang an gesagt, wir machen keine Notzulassung, sondern eine ordentliche Zulassung.\" Die EMA gehe \"tiefer in die Daten rein\", als das bei einer Notzulassung der Fall sei. Beim Impfen sei nichts wichtiger als das Vertrauen der Menschen in den Impfstoff; gerade bei einem neuen Impfstoff seien einige zur\u00fcckhaltend. Angesichts des Mehrwerts, den die \"erste weltweite ordentliche Zulassung\" mit sich bringe, k\u00f6nne ein Unterschied von zwei Wochen beim Impfbeginn verantwortet werden.\nMitarbeiter der EMA hatten vergangenen Freitag w\u00e4hrend einer \u00f6ffentlichen Anh\u00f6rung das Verfahren f\u00fcr eine beschleunigte Zulassung, um die es derzeit geht, erl\u00e4utert. Es schlie\u00dft demnach mehr Experten mit ein als sonst \u00fcblich, entsprechend wird etwas mehr Zeit f\u00fcr die Abstimmung ben\u00f6tigt. Beobachter beurteilen die Begutachtung durch die EMA jedoch als besonders detailliert, insbesondere mit Blick auf die Nebenwirkungen, die auch mit Vorerkrankungen der Impflinge in Zusammenhang stehen k\u00f6nnen. So ist es in Gro\u00dfbritannien in zwei F\u00e4llen zu schweren Nebenwirkungen gekommen, weil die Empf\u00e4nger des Vakzins starke Allergiker waren. Solche allergischen Reaktionen sind nicht un\u00fcblich bei Impfungen, oft werden sie durch Hilfsstoffe ausgel\u00f6st. Die britischen Beh\u00f6rden rufen Menschen mit schweren Allergien inzwischen dazu auf, sich vorerst nicht impfen zu lassen.\nDass das Verfahren in der EU l\u00e4nger dauert als etwa in Gro\u00dfbritannien oder den USA, liegt neben der vertieften Pr\u00fcfung auch daran, dass die Beh\u00f6rden aus den Mitgliedstaaten in das Zulassungsverfahren der EMA einbezogen werden. \"Hier haben wir uns vorgenommen, dass wir uns alle sehr sputen\", hatte Kanzlerin Angela Merkel (CDU) noch am Freitag gesagt, nach dem Gipfeltreffen der Staats- und Regierungschefs der EU.\nNationale Zulassungen w\u00e4ren theoretisch auch in EU-Staaten m\u00f6glich. Die Mitgliedstaaten haben sich jedoch f\u00fcr die zentrale Zulassung entschieden, auch um die Impfstoffe dann gleichzeitig in allen L\u00e4ndern verf\u00fcgbar zu machen. Spahn sagte, es gehe auch um Solidarit\u00e4t innerhalb der EU. Man habe gemeinsam investiert in Produktion und Forschung, sich gemeinsam Impfdosen gesichert und mache nun auch die Zulassung gemeinsam.\nPeter Liese, gesundheitspolitischer Sprecher der Christdemokraten im EU-Parlament, sprach noch von einem weiteren Vorteil, den das EMA-Verfahren mit sich bringe: \"Die europ\u00e4ische Zulassung sieht eine Haftung der Unternehmen vor. Das ist bei einer Notfallzulassung nicht der Fall.\" Die schnelle Zulassung in den USA und Gro\u00dfbritannien sei politisch gewollt und habe nichts mit der Qualit\u00e4t der jeweiligen Beh\u00f6rde zu tun.\nTrotz der Aussicht auf einen baldigen Impfbeginn auch in Deutschland d\u00e4mpfte Spahn am Dienstag die Hoffnungen, dass sich die Infektionslage hierzulande sehr schnell bessern werde. \"Auch eine Vollbremsung wird eine lange Bremsspur haben\", sagte er mit Blick auf den strengen Lockdown, der von diesem Mittwoch an in Deutschland in Kraft tritt.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1343238179911069707,       \"url\": \"https://twitter.com/TimSton80768724/status/1343238179911069707\",       \"date\": \"2020-12-27 16:51:52+00:00\",       \"text\": \"@SusannaTuttapa6 @MilanoStremitz1 @sebastiankurz UNFUG:https://t.co/lgZ57iSKRdDie europ\u00e4ische Zulassung sieht eine Haftung der Unternehmen vor. Das ist bei einer Notfallzulassung nicht der Fall.\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1168418270086672385,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372265854646239235/O7eD4uMZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1168418270086672385/1616008651\",              \"username\": \"TimSton80768724\",              \"name\": \"Tim Stone\",              \"description\": \"Bunt ist sch\u00f6n, die Nacht ist sch\u00f6ner - Farben spielen keine Rolle mehr!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-02 07:00:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 19,              \"tweets\": 1163,              \"liked_tweets\": 392,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 35       }}, {       \"id\": 1339173761271144448,       \"url\": \"https://twitter.com/WM212121/status/1339173761271144448\",       \"date\": \"2020-12-16 11:41:19+00:00\",       \"text\": \"Corona-Impfstoff: Die EU macht Tempo bei der Zulassung https://t.co/fWBV0QMUlU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://paper.li rel=nofollow>Paper.li</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 295621962,              \"url\": \"http://bit.ly/3vq6Umi\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1294989388313747457/rwHGrXp__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/295621962/1355517760\",              \"username\": \"WM212121\",              \"name\": \"Business & Finance News\",              \"description\": \"SAPERE AUDE -Wage es, klug zu denken ..Ich h\u00f6re und ich vergesse, ich sehe und ich erinnere mich, ich tue und erkenne mein wahres Wissen ..bit.ly/3cmL4bS\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-09 11:25:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 281,              \"friends\": 500,              \"tweets\": 27744,              \"liked_tweets\": 10222,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 3990       }}, {       \"id\": 1338920952919429123,       \"url\": \"https://twitter.com/magarit98210705/status/1338920952919429123\",       \"date\": \"2020-12-15 18:56:45+00:00\",       \"text\": \"Corona-Impfstoff: Die EU macht Tempo bei der Zulassungvia @sz https://t.co/DYIcq3FETY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1008838593920622592,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1290759781679079424/YdeHDrjz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1008838593920622592/1541288451\",              \"username\": \"magarit98210705\",              \"name\": \"magarita\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-18 22:27:18+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 9,              \"tweets\": 2925,              \"liked_tweets\": 7,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 125       }}, {       \"id\": 1338901272565600257,       \"url\": \"https://twitter.com/FrithjofNeldner/status/1338901272565600257\",       \"date\": \"2020-12-15 17:38:33+00:00\",       \"text\": \"Corona-Impfstoff: Die EU macht Tempo bei der Zulassung - Politik - https://t.co/8gHkNkBFLV https://t.co/eQ04CAizgR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3320878545,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/947376560507707392/90s63jHJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FrithjofNeldner\",              \"name\": \"Frithjof Neldner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-12 13:12:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 11,              \"friends\": 92,              \"tweets\": 5865,              \"liked_tweets\": 488,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 21       }}, {       \"id\": 1338892680999415818,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1338892680999415818\",       \"date\": \"2020-12-15 17:04:25+00:00\",       \"text\": \"Bis zu acht Tage vor dem eigentlich geplanten Termin k\u00f6nnte das erste Vakzin zugelassen werden. Das ist zwar immer noch sp\u00e4ter als etwa in Gro\u00dfbritannien oder den USA, hat f\u00fcr die B\u00fcrger aber einen gro\u00dfen Vorteil. https://t.co/39V4nCmCSo\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706845,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176176,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7504,              \"media_shared\": 3342       }}, {       \"id\": 1338892680919732225,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1338892680919732225\",       \"date\": \"2020-12-15 17:04:25+00:00\",       \"text\": \"Bis zu acht Tage vor dem eigentlich geplanten Termin k\u00f6nnte das erste Vakzin zugelassen werden. Das ist zwar immer noch sp\u00e4ter als etwa in Gro\u00dfbritannien oder den USA, hat f\u00fcr die B\u00fcrger aber einen gro\u00dfen Vorteil. https://t.co/FKDXiLVqug\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226643,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196756,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1338892594244427776,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Politik/status/1338892594244427776\",       \"date\": \"2020-12-15 17:04:04+00:00\",       \"text\": \"Bis zu acht Tage vor dem eigentlich geplanten Termin k\u00f6nnte das erste Vakzin zugelassen werden. Das ist zwar immer noch sp\u00e4ter als etwa in Gro\u00dfbritannien oder den USA, hat f\u00fcr die B\u00fcrger aber einen gro\u00dfen Vorteil. https://t.co/lH63OD2FjJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/politik rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Politik</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19762637,              \"url\": \"http://www.sz.de/politik/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654958559755640832/anjTVFjp_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Politik\",              \"name\": \"SZ Politik\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-30 10:53:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 92074,              \"friends\": 23,              \"tweets\": 75399,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 1033,              \"media_shared\": 88       }}]"}