{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/politik/corona-pandemie-laender-hoert-die-ansagen-1.5100098",
     "date": "2020-10-30 19:05:31",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "L\u00e4nder, h\u00f6rt die Ansagen",
     "article": "Erinnert sich noch jemand an die Debatte \u00fcber mehr Parlamentsbeteiligung in der Corona-Krise? Ist erst ein paar Wochen her, aber jetzt ist ja wieder alles anders. Schlimmer. Zweite Welle.\nAm Mittwoch haben die Bundeskanzlerin und die Ministerpr\u00e4sidenten den n\u00e4chsten Teil-Lockdown f\u00fcr November beschlossen, am Tag darauf erkl\u00e4rte Angela Merkel dem Bundestag, warum die Ma\u00dfnahmen \"geeignet, erforderlich und verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig\" seien. Am Montag beginnt nun der \"Monat der Wahrheit\" (Olaf Scholz) - und am Freitag sitzen mehrere Landesparlamente in Sondersitzungen zusammen und m\u00fcssen zun\u00e4chst die mahnenden Worte der Regierungschefs anh\u00f6ren.\n\"Wir haben Alarmstufe Dunkelrot\", sagt also Winfried Kretschmann (Gr\u00fcne). \"Einige haben den Ernst der Lage noch nicht verstanden\", n\u00f6rgelt Markus S\u00f6der (CSU). Vom \"vorbeugenden Brandschutz\", spricht Stephan Weil (SPD).\nDas Bundesgesetz sieht keine L\u00e4nderbeteiligung vor\nIst jetzt also wieder die Stunde der Exekutive gekommen? Weil es in so einer dramatischen Lage nicht anders geht - und der F\u00f6deralismus der sechzehn nur hinderlich ist? Weil im Sommer ja jedes Bundesland machte, was es wollte. Und keiner mehr durchblickte. Und weil das Bundesinfektionsschutzgesetz, auf dem das ganze staatliche Anti-Corona-Handeln basiert, keine Gesetzgebungskompetenzen f\u00fcr die einzelnen Landtage vorsieht? Nicht ganz.\nMan muss da nat\u00fcrlich zun\u00e4chst an die AfD denken, die sich schon am Mittwoch im Bundestag mit harschen Worten zu Verteidigern der Demokratie aufgeschwungen hatte. Fraktionschef Alexander Gauland sprach von \"einer Art Kriegskabinett\" und von \"Corona-Diktatur auf Widerruf\". \"Die Regisseure des Pandemietheaters sind die Regierenden\", ruft im Stuttgarter Landtag am Freitag auch AfD-Fraktionschef Bernd G\u00f6gel. Abgesehen von der Rhetorik sehen das auch andere Politiker so - mit dem Unterschied, dass deren Parteien in manchen L\u00e4ndern mitregieren und in anderen in der Opposition sind. Die AfD hat derzeit nicht das Problem, regieren zu m\u00fcssen.\nIn Nordrhein-Westfalen etwa beklagt auch die oppositionelle SPD am Freitag in Person von Thomas Kutschaty eine \"exekutive Notverordnungs-Politik\" der schwarz-gelben Koalition. Verena Sch\u00e4ffer, Fraktionschefin der Gr\u00fcnen, moniert, Regierungschef Armin Laschet (CDU) suche Entscheidungen gern in Videokonferenzen mit der Kanzlerin und leider nicht im Parlament, \"der Herzkammer der Demokratie\".\nLiberales Lamento im D\u00fcsseldorfer Landtag\nDie \u00dcberraschung des Tages aber geht in D\u00fcsseldorf an die Liberalen. FDP-Fraktionschef Christof Rasche und Joachim Stamp, Laschets sonst allzeit loyaler Vize-Ministerpr\u00e4sident, melden (fast wortgleich) auch sehr prinzipiell dieselben Bedenken an wie zuvor Kutschaty und Sch\u00e4ffer. \"F\u00fcr dauerhafte Eingriffe in die Grundrechte sind die Parlamente zust\u00e4ndig\", verk\u00fcndet Rasche.\nTats\u00e4chlich hat die Spitze der NRW-FDP ein Strategiepapier entworfen, das allen 16 deutschen Landesparlamenten als Notwehr gegen den schleichenden Machtverlust in der Corona-Krise dienen k\u00f6nnte. \"Die Ministerpr\u00e4sidentenkonferenz ist kein Verfassungsorgan - das ist der Landtag\", sagt Henning H\u00f6ne, der liberale Fraktionsgesch\u00e4ftsf\u00fchrer und Autor der liberalen Analyse. Der 33-J\u00e4hrige kritisiert nicht Laschet - sondern einen Fehler im System: \"Wir wollen eine Art Demokratiel\u00fccke schlie\u00dfen.\"\nArtikel 80 des Grundgesetzes k\u00f6nnte den Landtagen helfen\nEs k\u00f6nne nicht sein, so H\u00f6ne, dass die Ministerpr\u00e4sidenten beschlie\u00dfen und die Landesregierungen anschlie\u00dfend Verordnungen erlassen d\u00fcrften, die sogar von Landtagen demokratisch legitimierte Gesetze au\u00dfer Kraft setzten. In Gespr\u00e4chen mit Verfassungsrechtlern hat der 33-j\u00e4hrige Betriebswirt den (bisher selten genutzten) vierten Absatz von Artikel 80 des Grundgesetzes entdeckt. Darin steht, dass f\u00fcr den Fall, dass Landesregierungen per Bundesgesetz \"zu Rechtsverordnungen erm\u00e4chtigt w\u00fcrden, die jeweiligen L\u00e4nder \"zu einer Regelung per Gesetz befugt sind\".\nDiese juristische Option will die FDP nun zur demokratischen Pflicht in NRW machen. Der Landtag m\u00fcsse und wolle per Gesetz \"nicht alle Details regeln, das w\u00e4ren eher Leitplanken\", sagt H\u00f6ne zwar. Aber die Liberalen machen ernst: Sp\u00e4testens Ende M\u00e4rz 2021, wenn das bisherige Pandemie-Gesetz in NRW ausl\u00e4uft und durch neue Paragrafen ersetzt werden muss, soll der Landtag mehr Macht bekommen.\nNach drei Stunden steht aber wie erwartet der \u00fcberparteiliche Konsens: Mit Ausnahme der AfD stimmen alle Fraktionen im D\u00fcsseldorfer Landtag daf\u00fcr, erneut eine Art Corona-Notstand auszurufen: Diese \"Feststellung der epidemischen Lage von landesweiter Tragweite\" erm\u00e4chtigt nun die Landesregierung, per Schutzverordnung von Montag an strenge Kontaktverbote, Schlie\u00dfung von Kneipen und Hotels, Kinos und Sportst\u00e4tten umzusetzen.\nWolfgang Kubicki r\u00e4t gleich zur Klage\nAndere Liberale hingegen k\u00f6nnen auch anders. Der stellvertretende Bundestagspr\u00e4sident, FDP-Vize und Jurist Wolfgang Kubicki aus Schleswig-Holstein, schimpft in Interviews auf die Corona-Beschl\u00fcsse und ruft dazu auf, gegen die Ma\u00dfnahmen von Bund und L\u00e4ndern zu klagen. Allerdings werden ebendiese Beschl\u00fcsse unter anderem von der FDP aus seiner Heimat Schleswig-Holstein mitgetragen, denn dort sind die Liberalen Teil einer Jamaika-Koalition unter Leitung der CDU.\nDas geschehe aber \"nur aus Verantwortung f\u00fcr unser Land\", wie der FDP-Fraktionsvorsitzende Christopher Vogt sagt. Erhebliche Bedenken hat die Kieler FDP vor allem wegen der Schlie\u00dfung der Restaurants, die CDU-Ministerpr\u00e4sident Daniel G\u00fcnther erst selbst abgelehnt hatte, ehe er doch zustimmte. Die Situation sei dramatisch, so G\u00fcnther. \"Das sind vier harte Wochen\", m\u00f6glicherweise auch f\u00fcr die schwarz-gr\u00fcn-gelbe Koalition.\nIn Niedersachsen kritisiert die oppositionelle FDP auch im Landtag den Teil-Lockdown, auf ihren Wunsch findet die Sondersitzung statt. FDP-Landeschef Stefan Birkner wirft Ministerpr\u00e4sident Weil vor, aus der ersten Infektionswelle zu wenig gelernt zu haben. Birkners relativ sperriges Fazit: \"Es muss zu einer Entscheidungsgewalt des Parlaments kommen.\"\nBaden-W\u00fcrttemberg versucht, das Parlament einzubinden\nBaden-W\u00fcrttemberg war das erste Bundesland, das versucht hat, das Parlament formal st\u00e4rker in die Entscheidungen zur Pandemiebek\u00e4mpfung einzubinden. Auf Vorschlag von Gr\u00fcnen und CDU, also den beiden Regierungsfraktionen, hat der Landtag im Juli ein \"Gesetz \u00fcber den Erlass infektionssch\u00fctzender Ma\u00dfnahmen\" verabschiedet. Es legt fest, dass der Landtag innerhalb von 24 Stunden \u00fcber eine neue Verordnung informiert werden muss - idealerweise noch vor deren Ver\u00f6ffentlichung.\nDas gibt den Abgeordneten zwar nicht das Recht mitzuentscheiden, aber die M\u00f6glichkeit, auf m\u00f6gliche Probleme bei den geplanten Regelungen aufmerksam zu machen. Die Zustimmung der Parlamentarier braucht die Landesregierung dagegen aufgrund des Gesetzes f\u00fcr hohe Einzelausgaben zur Pandemiebek\u00e4mpfung. Au\u00dferdem gilt in Baden-W\u00fcrttemberg nun, dass der Landtag zustimmen muss, wenn Verordnungen l\u00e4nger als zwei Monate g\u00fcltig sein sollen. Lehnt er ab, l\u00e4uft die Verordnung nach vier weiteren Wochen aus.\nApropos AfD: Dass es in Bayern von Montag an einen Teil-Lockdown gebe, habe die AfD durch ihr Verhalten verursacht, sagt der Fraktionschef der Freien W\u00e4hler, Florian Streibl, im Bayerischen Landtag. Die AfD lehnt seit Monaten Auflagen wie etwa die Maskenpflicht kategorisch ab. \"Sie sollten sich sch\u00e4men, das Wort Demokratie, Republik und Freiheit in den Mund zu nehmen.\"\nDass es sich die Ministerpr\u00e4sidenten am Mittwoch einfach gemacht haben, wird aber auch ernsthaft kaum einer behaupten. An Hamburgs Ersten B\u00fcrgermeister etwa l\u00e4sst es sich derzeit sehr gut beobachten, was es bedeutet, gleichzeitig Entscheidungstr\u00e4ger, Mitentscheider und Entscheidungserkl\u00e4rer zu sein.\nAm Mittwoch gab Peter Tschentscher in der Hamburgischen B\u00fcrgerschaft eine Regierungserkl\u00e4rung zur Corona-Lage ab - die folgende, stundenlange Debatte musste er dann rasch verlassen, f\u00fcrs erste: Die Telefonkonferenz mit der Bundeskanzlerin und den Kolleginnen und Kollegen aus den Bundesl\u00e4ndern stand an. Am Abend erl\u00e4uterte der Politiker und Arzt Tschentscher das Ergebnis, ebenso tags darauf bei einer Talkshow und am Freitag bei einer Pressekonferenz. Dies sei \"die letzte Chance\", die Pandemie aufzuhalten.\nAuch in Th\u00fcringen steigen die Fallzahlen rasant, und es war der Ministerpr\u00e4sident Bodo Ramelow (Linke), der noch zus\u00e4tzlich Aufregung verursachte. Vor der Schalte der L\u00e4nderchefs mit der Kanzlerin hatte Ramelow angek\u00fcndigt, er werde einem erneuten Herunterfahren des \u00f6ffentlichen Lebens per Verordnung nicht zustimmen. Mario Voigt, Fraktionsvorsitzender der Th\u00fcringer CDU, mit der die rot-rot-gr\u00fcne Koalition einen \"Stabilit\u00e4tspakt\" bis zur Landtagswahl im April ausgehandelt hat, zeigte sich emp\u00f6rt: \"Es ist fatal, dass Herr Ramelow jetzt den Weg des Solot\u00e4nzers w\u00e4hlt und die Bundeskanzlerin attackiert.\"\nTh\u00fcringen debattiert am Dienstag \u00fcber die Ma\u00dfnahmen, die von Montag an gelten\nNach der Videokonferenz ruderte Ramelow zur\u00fcck. \"Es gibt keine Verweigerung Th\u00fcringens.\" F\u00fcr derart schwerwiegende Ma\u00dfnahmen brauche es jedoch eine Beteiligung des Parlaments. \"Ich trage die Entscheidung mit, aber ich werde sie nicht allein entscheiden.\" Er schlug vor, eine ohnehin auf CDU-Antrag f\u00fcr den 3. November geplante Corona-Sondersitzung des Landtags auf diesen Freitag vorzuziehen. Der Vorsto\u00df scheiterte am Widerspruch der Opposition.\nDas Parlament wird nun doch erst am kommenden Dienstag diskutieren, \u00fcber Ma\u00dfnahmen, die von Montag an gelten. Es wird eine Regierungserkl\u00e4rung Ramelows erwartet. Im Parksaal des Erfurter Steigerwaldstadions. Er l\u00e4sst mehr Abstand zu als der Plenarsaal. Die Stadt Erfurt ist seit einigen Tagen Risikogebiet.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1323278008871014400,       \"url\": \"https://twitter.com/AufsGGvereidigt/status/1323278008871014400\",       \"date\": \"2020-11-02 14:57:17+00:00\",       \"text\": \"Das #Parlament wird nun doch erst am kommenden Dienstag diskutieren, \u00fcber #Ma\u00dfnahmen, die von Montag an gelten.#KomikersindanderMacht.#Th\u00fcringen #Landtag #Ramelow #Ministerpr\u00e4sidentenkonferenzhttps://t.co/GD2UkehS4r\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1234552924552024064,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1234554214896062466/y7oaFFe4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1234552924552024064/1614503124\",              \"username\": \"AufsGGvereidigt\",              \"name\": \"Braves B\u00fcrgerlein \ud83d\ude07 & p\u00f6hser Onkel \ud83d\ude08\",              \"description\": \"Achtung, Sie befinden sich auf dem Profil eines #AfD-Mitglieds, das als strikte \u201e#Verweilverbotszone\u201c gilt; \u201eBitte gehen Sie weiter!\u201c #KomikersindanderMacht.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-02 18:55:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 192,              \"friends\": 522,              \"tweets\": 4117,              \"liked_tweets\": 3771,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 435       }}, {       \"id\": 1322491293495402498,       \"url\": \"https://twitter.com/FDPBochum/status/1322491293495402498\",       \"date\": \"2020-10-31 10:51:09+00:00\",       \"text\": \"Tats\u00e4chlich hat die Spitze der NRW-FDP ein Strategiepapier entworfen, das allen 16 deutschen Landesparlamenten als Notwehr gegen den schleichenden Machtverlust in der Corona-Krise dienen k\u00f6nnte. https://t.co/pOBApPti3S #fdp #nrw @FDPFraktionNRW #CoronaVirusDE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 248815009,              \"url\": \"http://www.fdp-bochum.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1250449319473315841/FtJ_uD7M_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/248815009/1586965112\",              \"username\": \"FDPBochum\",              \"name\": \"FDP Bochum\",              \"description\": \"Aktuelle Meldungen der FDP Bochum aus Kreisverband, Stadtrat, Bezirksvertretungen und liberalem Umfeld.Impressum: fdp-bochum.de/impressum.php\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-07 19:48:49+00:00\",              \"location\": \"Bochum\",              \"followers\": 1268,              \"friends\": 2491,              \"tweets\": 4522,              \"liked_tweets\": 346,              \"lists_member\": 33,              \"media_shared\": 478       }}, {       \"id\": 1322452892750589953,       \"url\": \"https://twitter.com/BatschkappMZ/status/1322452892750589953\",       \"date\": \"2020-10-31 08:18:34+00:00\",       \"text\": \"Franzosen mobilisieren sich im ganzen Land.. Ab heute Abend sollen zahlreiche Kundgebungen stattfinden. Es wird spannend... Auch wir m\u00fcssen uns zur Wehr setzen gegen den stetigen Demokratieabbau! https://t.co/FJEMVl9tTQ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 17,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1265367912724025345,              \"url\": \"https://youtu.be/TYyZCCs5bJc\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1339278500604370945/b4-vVZv9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1265367912724025345/1616190196\",              \"username\": \"BatschkappMZ\",              \"name\": \"Bajazz3.0\",              \"description\": \"Rheinl\u00e4nder- Freidenker - Christ - Arzt & Psychotherapeut. \u201eWer die Freiheit aufgibt um Sicherheit zu gewinnen, der wird am Ende beides verlieren.\u201c B Franklin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-26 19:43:35+00:00\",              \"location\": \"Mainz, Deutschland\",              \"followers\": 1528,              \"friends\": 641,              \"tweets\": 37633,              \"liked_tweets\": 6079,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 13257       }}, {       \"id\": 1322440304042139648,       \"url\": \"https://twitter.com/henninghoene/status/1322440304042139648\",       \"date\": \"2020-10-31 07:28:32+00:00\",       \"text\": \"\u201eTats\u00e4chlich hat die Spitze der NRW-FDP ein Strategiepapier entworfen, das allen 16 deutschen Landesparlamenten als Notwehr gegen den schleichenden Machtverlust in der Corona-Krise dienen k\u00f6nnte. ...https://t.co/pxV75Xx5fK\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 25,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 23350512,              \"url\": \"http://www.henning-hoene.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/849122700840796160/yieeaAo3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/23350512/1518014008\",              \"username\": \"henninghoene\",              \"name\": \"Henning H\u00f6ne\",              \"description\": \"Freier Demokrat | Mitglied des Landtags | Parlamentarischer Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer @FDPFraktionNRW | #Kommunalpolitik | #Medien | #NRW | #M\u00fcnsterland | Kreis #Coesfeld\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-08 20:32:25+00:00\",              \"location\": \"Coesfeld\",              \"followers\": 2703,              \"friends\": 1705,              \"tweets\": 7167,              \"liked_tweets\": 2073,              \"lists_member\": 82,              \"media_shared\": 262       }}]"
}