{
     "url": "https://www.compact-online.de/zugestaendnisse-des-mainstreams-wo-wodarg-richtig-liegt/",
     "date": "2020-03-21T08:30:23+01:00",
     "source": "compact-online.de",
     "label": "fake",
     "header": "Zugest\u00e4ndnisse des Mainstreams: Wo Wodarg richtig liegt\t\t\t",
     "article": "Die Aussagen Dr. Wolgang Wodargs haben eine gro\u00dfe mediale Aufmerksamkeit erregt. Als Reaktion auf dessen Behauptung einer v\u00f6llig unangemessenen Panikmache seitens Politik und medizinischem Fachbereich haben einige Experten und sogenannte Faktenchecker sich zu Wort gemeldet. Doch anstelle einer vollumf\u00e4nglichen Entlarvung Wodargs als Fake News-Verbreiter m\u00fcssen sie in einigen grundlegenden Punkten zustimmen.\nDa Wodargs Ansichten, \u00fcbers Netz verbreitet, f\u00fcr viel Gespr\u00e4chsstoff gesorgt haben, sind die Mainstreammedien und die \u00d6ffentlich-Rechtlichen nun in ihrer gewohnten Framing-Prozedur aktiv geworden, um das Gesagte f\u00fcr den B\u00fcrger \u201eeinzuordnen\u201c. Der MDR und SWR haben bereits sogenannte Faktenchecks bez\u00fcglich der Aussagen des ehemaligen Gesundheitspolitikers pr\u00e4sentiert. Resultat: Bei vielem liegt der Mann richtig.\nDer Chef-Virologe der Berliner Charit\u00e9, Christian Drosten, musste den grunds\u00e4tzlichen Erl\u00e4uterungen Wodargs bereits im NDR zustimmen: Ja, es gebe verschiedene Coronaviren, das auch tats\u00e4chlich schon vor der derzeitigen Pandemie, und viele seien auch bei Erk\u00e4ltungen und normalen Grippen vorzufinden. Auch die Tatsache, dass neue Coronaviren nichts Au\u00dfergew\u00f6hnliches seien und Viren sich regelm\u00e4\u00dfig ver\u00e4ndern, wird eingestanden. Die Krux bei Covid-19 sei allerdings die weitaus verheerendere Symptomlage, die mit Lungenerkrankungen eben t\u00f6dlich enden k\u00f6nne. Damit w\u00fcrde das neue Virus dem SARS, das auch nur durch schwere Erkrankungserscheinungen auffiel, \u00e4hneln. Aber selbst da wirft Drosten noch ein, dass selbst im Falle einer \u00e4hnlichen Harmlosigkeit des neuen Virus wie bei altbekannten es insgesamt dennoch eine bedenkliche Situation w\u00e4re, einfach weil es zu viele F\u00e4lle auf einmal seien. Ein absoluter Widerspruch sieht anders aus.\n\nCOMPACT 4/2020: Sie kommen! Die neue Asylflut im Schatten von Corona\nCorona-Notstand und neue Asylflut: COMPACT-Magazin hat dieses Mal zwei Schwerpunkte. Im Schatten der Corona-Krise braut sich ein Migrationssturm an der EU-Au\u00dfengrenze zur T\u00fcrkei zusammen. Machthaber Erdogan will Hunderttausende mobilisieren, um Europa gef\u00fcgig zu machen \u2013 und die CDU wackelt schon wieder bedenklich. Erschwerend kommt hinzu, dass die Bundesrepublik wegen des Virus\u2018 geschw\u00e4cht ist \u2013 weniger medizinisch als politisch: Deutschland wird abgeschaltet, die Wirtschaft f\u00e4llt ins Koma.\n\u00dcber \u201eCorona, Crash und Chaos\u201c schreiben in COMPACT 4/2020 der \u00d6konom Markus Krall (\u201eTodes-Virus f\u00fcr den Euro\u201c), der Lungenspezialist Dr. Helge Bischoff (\u201eDrei Monate, in denen es eng wird\u201c) und der Querdenker Oliver Janich (\u201eKeine Panik!\u201c). Chefredakteur J\u00fcrgen Els\u00e4sser beschreibt die Triebkr\u00e4fte der \u201eCorona-Diktatur\u201c. Hier bestellen.\nAuch die verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig niedrige Zahl der Coronaf\u00e4lle im Vergleich zur herk\u00f6mmlichen Grippe wird eingestanden \u2013 allerdings mit dem Verweis auf die Notwendigkeit der derzeitigen Ma\u00dfnahmen, die einen weiteren Anstieg verhindern sollen. So ist es auch mit der Todes-Statistik, bei der Wodarg argumentiert, dass die durch Folgen des Covid-19-Virus Verstorbenen gar nicht auffielen. Man gibt zu, dass diese in der Tat verschwindend gering ausfielen, aber eben auch nur im Moment. Mit einer weiteren Verschlimmerung der Lage k\u00f6nnte im Sommer eine Situation wie in Italien auch in Deutschland vorzufinden sein, hei\u00dft es wiederum bei Drosten. \u00dcberhaupt ginge es nicht darum, Tote zu z\u00e4hlen, sondern die F\u00e4lle der schwer Erkrankten, die beatmet werden m\u00fcssen, zu verhindern.\nAuch die Tatsache, dass der vom Charit\u00e9 entwickelte Test eigentlich keinen angemessenen Anspr\u00fcchen entspreche, kann nicht geleugnet werden. Man habe zwar in Zusammenarbeit mit anderen Universit\u00e4ten den bestm\u00f6glichen Test hergestellt, validiert ist er hingegen nur vorl\u00e4ufig. Der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Verbands der Diagnostica-Industrie, Martin Walger, verwies im Januar auf die Dringlichkeit. Unter den Umst\u00e4nden w\u00fcrde eine angemessene Prozedur zu lange dauern. Der Test reagiere somit zwar auch auf andere Coronaviren \u2013 diese seien aber entweder nur bei Flederm\u00e4usen vorzufinden oder w\u00fcrden gar nicht mehr existieren. Der urspr\u00fcngliche Befund aus China lag hingegen nie vor.\nZur Entkr\u00e4ftung von Wodargs Standpunkt, die Ma\u00dfnahmen des Freiheitsentzugs und der Ausgangssperren seien somit komplett \u00fcbertrieben und unangemessen, wird erneut das Fallbeispiel aus Italien genannt. Eine Nichteinhaltung der Verordnungen sei fahrl\u00e4ssig und gef\u00e4hrlich. Insgesamt bezeichnet Christian Drosten die Haltung Wodargs und anderer, die sie teilen, als simplen \u201eVerdr\u00e4ngungsmechanismus\u201c. G\u00e4nzlich inhaltlich widerlegt werden kann sie jedoch nicht.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1241654287316516864,       \"url\": \"https://twitter.com/manuelaforster/status/1241654287316516864\",       \"date\": \"2020-03-22 09:13:45+00:00\",       \"text\": \"@MerkelVon Und hier der Artikel \u00fcber Zugest\u00e4ndnisse des Mainstream: https://t.co/nitvSkeNme\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 488615658,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1350160080986112082/_L1OcXHA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"manuelaforster\",              \"name\": \"Manuela Forster\",              \"description\": \"As we are living in turbulent times, I try to be part of all these breathtaking developments. Thank you for sharing your thoughts and insights, I learn a lot.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-10 17:03:05+00:00\",              \"location\": \"Austria\",              \"followers\": 1973,              \"friends\": 223,              \"tweets\": 24827,              \"liked_tweets\": 69195,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2268       }}, {       \"id\": 1241417325074698245,       \"url\": \"https://twitter.com/manuelaforster/status/1241417325074698245\",       \"date\": \"2020-03-21 17:32:09+00:00\",       \"text\": \"Das finde ich jetzt voll witzig. Den wollten sie gerne in die Ecke Verschw\u00f6rungstheoretiker parken und sch\u00f6ne Scheisse aber auch, das hat sich inhaltlich nicht machen lassen. Das sind echt Ratten !https://t.co/nitvSkeNme\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 488615658,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1350160080986112082/_L1OcXHA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"manuelaforster\",              \"name\": \"Manuela Forster\",              \"description\": \"As we are living in turbulent times, I try to be part of all these breathtaking developments. Thank you for sharing your thoughts and insights, I learn a lot.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-10 17:03:05+00:00\",              \"location\": \"Austria\",              \"followers\": 1973,              \"friends\": 223,              \"tweets\": 24827,              \"liked_tweets\": 69195,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2268       }}, {       \"id\": 1241414031266779137,       \"url\": \"https://twitter.com/COMPACTMagazin/status/1241414031266779137\",       \"date\": \"2020-03-21 17:19:04+00:00\",       \"text\": \"Die Aussagen Dr. Wolgang Wodargs haben eine gro\u00dfe mediale Aufmerksamkeit erregt. #Coronakrise #virus #epidemie #Pandemie https://t.co/GBJF0ISsLf\",       \"replies\": 9,       \"retweets\": 19,       \"likes\": 48,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2385209545,              \"url\": \"http://www.compact-online.de/rechtliches/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/443732099128758272/3IWV8C70_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2385209545/1616667610\",              \"username\": \"COMPACTMagazin\",              \"name\": \"COMPACT-Magazin\",              \"description\": \"Souver\u00e4n \u2013 Investigativ \u2013 Kritisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-12 12:44:45+00:00\",              \"location\": \"www.compact-online.de\",              \"followers\": 30121,              \"friends\": 10084,              \"tweets\": 10573,              \"liked_tweets\": 33976,              \"lists_member\": 180,              \"media_shared\": 2431       }}, {       \"id\": 1241360654616887297,       \"url\": \"https://twitter.com/funradler/status/1241360654616887297\",       \"date\": \"2020-03-21 13:46:58+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/xnw9ZbKKVZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 839194278329008129,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1093131296870670336/CyvKbG5J_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/839194278329008129/1549392200\",              \"username\": \"funradler\",              \"name\": \"Santiago\",              \"description\": \"... Verfechter einer plebiszit\u00e4ren Demokratie, Gegner eines \u00f6kofaschistischen Eurosozialismus und internationalistischen Verantwortungsimperialismus ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-07 19:21:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2021,              \"friends\": 4994,              \"tweets\": 27433,              \"liked_tweets\": 45513,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 17       }}, {       \"id\": 1241275380612370432,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1241275380612370432\",       \"date\": \"2020-03-21 08:08:07+00:00\",       \"text\": \"Zugest\u00e4ndnisse des Mainstreams: Wo Wodarg richtig liegt https://t.co/IPKqEXG9Bc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 511,              \"friends\": 859,              \"tweets\": 12984,              \"liked_tweets\": 10118,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 779       }}, {       \"id\": 1241274982950268928,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1241274982950268928\",       \"date\": \"2020-03-21 08:06:32+00:00\",       \"text\": \"Compact: Zugest\u00e4ndnisse des Mainstreams: Wo Wodarg richtig liegt: Die Aussagen Dr. Wolgang Wodargs haben eine gro\u00dfe mediale Aufmerksamkeit erregt. Als Reaktion auf dessen Behauptung einer v\u00f6llig unangemessenen Panikmache seitens Politik und medizinischem\u2026 https://t.co/ohNnJnJTIF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209376,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7351       }}, {       \"id\": 1241271178368516096,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1241271178368516096\",       \"date\": \"2020-03-21 07:51:25+00:00\",       \"text\": \"Zugest\u00e4ndnisse des Mainstreams: Wo Wodarg richtig liegt https://t.co/5ZRA70Z0KS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16393,              \"friends\": 15709,              \"tweets\": 275171,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}]"
}