{"url": "https://www.sueddeutsche.de/gesundheit/covid-19-corona-israel-schule-1.4927186", "date": "2020-06-04 17:23:08", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "Schulen in Israel nach wenigen Wochen erneut geschlossen", "article": "Gibt es eine zweite Welle von Corona-Infizierungen in Israel? Nach Einsch\u00e4tzung von Ron Balicer, Direktor der gr\u00f6\u00dften Gesundheitseinrichtung des Landes, gibt es \"mehrere Warnsignale\", die in diese Richtung deuten. Eine definitive Antwort wollen der Mediziner und auch andere Wissenschaftler in Israel noch nicht geben. Aber die Entwicklung beunruhigt auch sie.\nZu den Warnsignalen geh\u00f6rt ein seit Tagen anhaltender Trend, der eine starke Zunahme von Neuinfektionen zeigt. Am 28. Mai erh\u00f6hte sich die Zahl sprunghaft von vier auf mehr als hundert - der st\u00e4rkste Anstieg seit Anfang Mai. Seither pendelt die Zahl meist um diesen Wert, auf jeden Fall im hohen zweistelligen Bereich. Dabei weist Israel, wo rasch rigorose Ausgangsbeschr\u00e4nkungen verh\u00e4ngt wurden, vergleichsweise wenige F\u00e4lle auf. In dem Land mit neun Millionen Einwohnern wurden mit Stand Donnerstag Mittag 17 429 Menschen positiv getestet, 291 starben an Covid-19.\nAlleine an einem Gymnasium in Jerusalem gab es 160 positive Testergebnisse\nAuff\u00e4llig ist au\u00dferdem, dass fast alle positiv Getesteten Sch\u00fcler oder Lehrer sind. Alleine in einem Gymnasium im Jerusalemer Stadtteil Rehavia gab es 160 positive Tests. Ein weiterer Grund f\u00fcr die Besorgnis ist, dass dieser pl\u00f6tzliche Anstieg ziemlich genau zwei Wochen nach \u00d6ffnung der Schulen auftrat. Am 3. Mai durften nur rund 60 Prozent der Sch\u00fcler in ihre Klassen, ab Mitte Mai wurde der Zugang f\u00fcr alle gleichzeitig ge\u00f6ffnet.\nZwar gibt es Regeln wie die Maskenpflicht und dass die Pause im Klassenzimmer verbracht werden muss. Aber einzelne Personen haben sich als \"Super-Verbreiter\" erwiesen. Ministerpr\u00e4sident Benjamin Netanjahu z\u00f6gerte mehrere Tage mit einer endg\u00fcltigen Entscheidung, ob er der Forderung von Gesundheitsminister Juli Edelstein nachgeben sollte, alle Schulen wieder zu schlie\u00dfen. Edelstein begr\u00fcndete dies damit, dass sich die Zahl der Neuinfizierten binnen weniger Tage verf\u00fcnffacht habe. Durch eine Schlie\u00dfung aller Bildungseinrichtungen k\u00f6nnte m\u00f6glicherweise ein neuer Lockdown f\u00fcr die gesamte Bev\u00f6lkerung verhindert werden, argumentierte er. Bildungsminister Joav Gallant stemmte sich dagegen.\nAm Mittwochabend verk\u00fcndete Netanjahu: Jede Schule, in der es auch nur einen neuen Fall gebe, m\u00fcsse geschlossen werden. Alleine am Donnerstagvormittag traf das 14 weitere Schulen, sodass sich die Zahl der wieder geschlossenen Schulen auf 87 in mehr als 30 Orten erh\u00f6hte. Eltern wurden in der Regel per Whatsapp verst\u00e4ndigt, dass sie ihr Kind gar nicht in die Schule bringen oder sofort von dort abholten sollten. Rund zehntausend Sch\u00fcler und Lehrer wurden in Quarant\u00e4ne geschickt.\nUm bei weiteren Ausbr\u00fcchen schneller reagieren zu k\u00f6nnen, setzt Israel auf Antik\u00f6rpertests\nAm Donnerstag wurde auch die Knesset geschlossen, nachdem klar war, dass sich einer der 120 Abgeordneten bei seinem Fahrer angesteckt hatte. Damit m\u00fcssen s\u00e4mtliche parlamentarische Aktivit\u00e4ten f\u00fcr unbestimmte Zeit eingestellt werden.\nDie Entwicklung in Israel wird auch im Ausland mit Interesse verfolgt. Der Berliner Virologe Christian Drosten schrieb auf Twitter: \"Schulausbr\u00fcche ca. ein Monat nach Lockerungen mit Wiederer\u00f6ffnung der Schulen in Israel. Es geht anscheinend nicht ohne st\u00e4ndige Sentinel-Testung.\" Sentinel-Erhebungen sind stichprobenhafte Tests in ausgew\u00e4hlten Einrichtungen, mit denen man versucht, das Infektionsgeschehen zu \u00fcberwachen.\nIn Israel soll kommende Woche mit Antik\u00f6rpertests begonnen werden. Das Gesundheitsministerium will in einem ersten Schritt 70 000 Personen testen lassen und dann nach und nach weitere Teile der Bev\u00f6lkerung, um im Falle von weiteren Ausbr\u00fcchen schneller reagieren zu k\u00f6nnen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1330988917097689091,       \"url\": \"https://twitter.com/killoyle/status/1330988917097689091\",       \"date\": \"2020-11-23 21:37:41+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/sTDVNeZ6oq\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 52371324,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1362787660952186884/-Tt4eI6U_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/52371324/1586764139\",              \"username\": \"killoyle\",              \"name\": \"Dorothea Wichmann\",              \"description\": \"Inklusion - Teilhabegerechtigkeit -Nachhaltigkeit #twlz #sopaed #jesuisprof\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-30 11:37:01+00:00\",              \"location\": \"Bonn, Deutschland\",              \"followers\": 892,              \"friends\": 1602,              \"tweets\": 4843,              \"liked_tweets\": 27786,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 237       }}, {       \"id\": 1297196806590341120,       \"url\": \"https://twitter.com/rabenzart/status/1297196806590341120\",       \"date\": \"2020-08-22 15:39:54+00:00\",       \"text\": \"@Floraluba @nimmdenbus https://t.co/vK1BW3JXytDamit ist HIER nat\u00fcrlich NICHT zu rechnen... \ud83e\udd2a\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1265717948724973571,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1274454992775270408/y0Z-1WY-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1265717948724973571/1600896599\",              \"username\": \"rabenzart\",              \"name\": \"Rabenzart\",              \"description\": \"Artist of life...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-27 18:54:27+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 105,              \"friends\": 355,              \"tweets\": 2932,              \"liked_tweets\": 16566,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 444       }}, {       \"id\": 1290906868735508487,       \"url\": \"https://twitter.com/Manjol/status/1290906868735508487\",       \"date\": \"2020-08-05 07:05:56+00:00\",       \"text\": \"@mikeone4uneu @Marcus05911286 https://t.co/c98u5ZHgGPhttps://t.co/fEU89GKO0Ahttps://t.co/Gw6loGpvVChttps://t.co/uIjZhZey6bEs gibt klare Hinweise darauf, dass die Kinder und die Zunahme der Kontakte eng mit der Verbreitung zusammenh\u00e4ngen. Sie werden nicht so krank, tragen es aber weiter.\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 45526829,              \"url\": \"https://youtu.be/G_sBOsh-vyI\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376438308704780289/euI9r8OK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/45526829/1594893927\",              \"username\": \"Manjol\",              \"name\": \"Manjol\",              \"description\": \"im Internet seit 1996Erz\u00e4hlt mir nix von Klarnamenaccounts, wer die hat, macht meistens Werbung f\u00fcr sich selbst.links der Mitte unten (ihr wisst schon)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-08 08:34:38+00:00\",              \"location\": \"M\u00fctendhausen an der Wut\",              \"followers\": 307,              \"friends\": 465,              \"tweets\": 50522,              \"liked_tweets\": 64917,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 1647       }}, {       \"id\": 1284469283242881024,       \"url\": \"https://twitter.com/MJBlaueBlume/status/1284469283242881024\",       \"date\": \"2020-07-18 12:45:16+00:00\",       \"text\": \"@StoweVT2 @Zigmanfreud as for example in IsraelCovid-19: Israel must close schools againvia @sz https://t.co/DvgiMdn12X\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 761147076,              \"url\": \"http://www.dasvirtuelleneverland.de/index.php?sid=61946d71054e42bb0f0ad627d34ed9d2\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365746879535939584/0jH4OnFP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/761147076/1518189780\",              \"username\": \"MJBlaueBlume\",              \"name\": \"Blue flower\",              \"description\": \"\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-16 08:40:42+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 708,              \"friends\": 269,              \"tweets\": 47691,              \"liked_tweets\": 80550,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 6195       }}, {       \"id\": 1284382228861128704,       \"url\": \"https://twitter.com/hiems_mollis/status/1284382228861128704\",       \"date\": \"2020-07-18 06:59:20+00:00\",       \"text\": \"@M_A_St @derford41 @rudi_anschober Vor allem zu Beginn des neuerlichen Anstiegs: https://t.co/rRUyxcXPK2\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 938533771028156417,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1360309967341973507/TneJmCUf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/938533771028156417/1597411913\",              \"username\": \"hiems_mollis\",              \"name\": \"Claudia Winter\",              \"description\": \"Schule, Medien, Politik.Hobbies: reisen, speisen und mich impfen lassen, wenn ich dran bin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-06 22:21:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 339,              \"friends\": 394,              \"tweets\": 2044,              \"liked_tweets\": 11901,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 204       }}, {       \"id\": 1281230507053850625,       \"url\": \"https://twitter.com/Echt_jetzt_/status/1281230507053850625\",       \"date\": \"2020-07-09 14:15:31+00:00\",       \"text\": \"@Anna_Jule_ Ich setze einen drauf:https://t.co/UxqSgCOtOp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1263580819785834497,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1368955389300117510/7fcIt7EW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1263580819785834497/1603481099\",              \"username\": \"Echt_jetzt_\",              \"name\": \"Tru5t\",              \"description\": \"All the small thingsTrue care, truth bringsIll take one liftYour ride, best trip#TeamSichereBildung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-21 21:22:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1526,              \"friends\": 858,              \"tweets\": 33483,              \"liked_tweets\": 89062,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 1063       }}, {       \"id\": 1279864044564996096,       \"url\": \"https://twitter.com/MelBurn02025218/status/1279864044564996096\",       \"date\": \"2020-07-05 19:45:41+00:00\",       \"text\": \"@BrautschekM Doch, hier ein Link  https://t.co/kbDxTDVl5U\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1230332400527429633,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371183862206898176/Hbhl3M9X_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1230332400527429633/1591128336\",              \"username\": \"MelBurn02025218\",              \"name\": \"MelBurn\",              \"description\": \"F\u00fcr ein respektvolles Miteinander \ud83e\udd1d/ Demokrat                      Gegen Menschenverachtung wie  Faschismus und Homophobie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-20 03:25:07+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 34,              \"friends\": 50,              \"tweets\": 1492,              \"liked_tweets\": 5455,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 8       }}, {       \"id\": 1278693944398884864,       \"url\": \"https://twitter.com/KaterinaDoundo1/status/1278693944398884864\",       \"date\": \"2020-07-02 14:16:07+00:00\",       \"text\": \"@NoraKessler6 @sa_binemayer @Karl_Lauterbach @hendrikstreeck @CerstinGammelin Lieber konstant aber sicher, als ein st\u00e4ndiges auf-zu-auf... Das ist auf Dauer nervenaufreibend- schlimmstenfalls k\u00f6nnen sich dadurch Zust\u00e4nde wie in G\u00fctersloh oder Berlin entwickeln... https://t.co/ev908IqExz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1253717666742878208,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1287158249180082177/S5WmN75H_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1253717666742878208/1595717417\",              \"username\": \"KaterinaDoundo1\",              \"name\": \"Katerina Doun\",              \"description\": \"Mensch, Mutter, Europ\u00e4erin, TeamDrosten, Solidarit\u00e4t, Menschlichkeit, QUALIT\u00c4T statt Quantit\u00e4t, #BildungAberSicher, Designerin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-24 16:09:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1057,              \"friends\": 1754,              \"tweets\": 15122,              \"liked_tweets\": 23273,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 804       }}, {       \"id\": 1270144099572645888,       \"url\": \"https://twitter.com/milesmonroe/status/1270144099572645888\",       \"date\": \"2020-06-09 00:02:06+00:00\",       \"text\": \"@a_rosenfelder Verschonen Sie mich mit Ihren Wunschvorstellungen. Halten wir uns lieber an die \u201evorliegenden\u201c Realit\u00e4ten. https://t.co/8K1nseOeVF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://tapbots.com/software/tweetbot/mac rel=nofollow>Tweetbot for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 23816607,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/106579988/sleeper_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"milesmonroe\",              \"name\": \"Miles Monroe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-11 19:49:39+00:00\",              \"location\": \"Bonn, Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 128,              \"friends\": 75,              \"tweets\": 4242,              \"liked_tweets\": 1541,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 189       }}, {       \"id\": 1270120644253036546,       \"url\": \"https://twitter.com/milesmonroe/status/1270120644253036546\",       \"date\": \"2020-06-08 22:28:53+00:00\",       \"text\": \"@wizzzo1 @schroeder_k Verschonen Sie mich mit Ihrer ignoranten Unwissenheit. Malen Sie sich weiterhin Ihre Welt, wie Sie Ihnen gef\u00e4llt. https://t.co/8K1nseOeVF\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 23816607,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/106579988/sleeper_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"milesmonroe\",              \"name\": \"Miles Monroe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-11 19:49:39+00:00\",              \"location\": \"Bonn, Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 128,              \"friends\": 75,              \"tweets\": 4242,              \"liked_tweets\": 1541,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 189       }}, {       \"id\": 1269730784367333376,       \"url\": \"https://twitter.com/PortalAlemania/status/1269730784367333376\",       \"date\": \"2020-06-07 20:39:44+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/dRen3Ka11Y\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1139615713,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/875389173242503170/TxIju52W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1139615713/1439657818\",              \"username\": \"PortalAlemania\",              \"name\": \"PORTAL ALEMANIA\",              \"description\": \"Informaci\u00f3n y actualidad sobre #Alemania \ud83c\udde9\ud83c\uddea  Freestyle K\u00fcnstler KollektivArt. 5 & 20 GG\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-01 12:54:49+00:00\",              \"location\": \"Madrid\",              \"followers\": 10601,              \"friends\": 12033,              \"tweets\": 63703,              \"liked_tweets\": 29418,              \"lists_member\": 281,              \"media_shared\": 6706       }}, {       \"id\": 1269670566157524992,       \"url\": \"https://twitter.com/SarahBiendarra/status/1269670566157524992\",       \"date\": \"2020-06-07 16:40:26+00:00\",       \"text\": \"In Israel stieg die #COVID19 Infektionsrate zwei Wochen nach #Schul\u00f6ffnung sprunghaft an. Nach einem Monat mussten nun 130 Schulen geschlossen werden; \u00fcber 300 Sch\u00fclerinnen, Sch\u00fcler und Lehrende sind infiziert. #superspreader #Schule #BildungslandNRWhttps://t.co/AwKjXrorhv https://t.co/IZS0SbCG52\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3234189200,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1175402422862266368/_V5XZaTp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3234189200/1441916255\",              \"username\": \"SarahBiendarra\",              \"name\": \"Sarah Biendarra\",              \"description\": \"People & Culture @comspace#HumanRelations\ud83d\udc98 #RemoteWork\ud83d\udc69u200d\ud83d\udcbb  #NewWork\ud83e\udd84 #TalentAttraction\ud83d\udc4b #Bildung\ud83c\udf1f #Tsundoku\ud83d\udcda   99% konstruktiv trotz #m\u00fctend\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-02 21:15:33+00:00\",              \"location\": \"Bielefeld \",              \"followers\": 2084,              \"friends\": 991,              \"tweets\": 7090,              \"liked_tweets\": 9721,              \"lists_member\": 161,              \"media_shared\": 410       }}, {       \"id\": 1269656603898281985,       \"url\": \"https://twitter.com/brummell/status/1269656603898281985\",       \"date\": \"2020-06-07 15:44:58+00:00\",       \"text\": \"@zdribac @Poliauwei @Karl_Lauterbach Auch da steht doch nur, dass man nichts genaues wei\u00df. Es gibt nach wie vor keine deutlichen Hinweise, dass Kinder das Virus nicht verbreiten. Umgekehrt: https://t.co/ORJPjqL3hS\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 13256422,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1158719948/me4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/13256422/1377258553\",              \"username\": \"brummell\",              \"name\": \"Stefan\",              \"description\": \"Never mind...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-02-08 17:39:38+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 88,              \"friends\": 831,              \"tweets\": 2821,              \"liked_tweets\": 5967,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 59       }}, {       \"id\": 1269642880307650561,       \"url\": \"https://twitter.com/NaumLea/status/1269642880307650561\",       \"date\": \"2020-06-07 14:50:26+00:00\",       \"text\": \"@FWarweg #FreeJulianAssange  ist am Dringlichsten!Trotzdem w\u00fcrde ich gern wissen, (nachdem Schweden viele Corona-Tote und und Israel fast \u201e2. Welle\u201c hat*)ab wann die BuReg bei \u201e2.Welle\u201c mit einem \u201eLockdown\u201c eingreifen w\u00fcrde?Welche Zahlen im Auge behalten?* https://t.co/yWL3uzFEgR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1121479590084513799,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1121479969169920001/brPyPW4G_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1121479590084513799/1615636508\",              \"username\": \"NaumLea\",              \"name\": \"SamemomM\",              \"description\": \"Einfach f\u00fcr Menschenrechte, f\u00fcr V\u00f6lkerrecht, f\u00fcr Frieden, Freiheit, Gleichheit.., Liebe und G\u00fcte f\u00fcr (je-)den N\u00e4chsten, f\u00fcr Kinder, Tiere, Natur.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-25 18:22:25+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1135,              \"friends\": 1167,              \"tweets\": 62326,              \"liked_tweets\": 56011,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1224       }}, {       \"id\": 1269588277868351490,       \"url\": \"https://twitter.com/rheia2015/status/1269588277868351490\",       \"date\": \"2020-06-07 11:13:27+00:00\",       \"text\": \"Steht Israel vor einer zweiten #Corona-Welle? Unter Sch\u00fclern h\u00e4ufen sich die Ausbr\u00fcche von Covid-19.via @sz https://t.co/mHHBy5dxx3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 827469182262509570,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878159962379358208/_Pevz9sE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"rheia2015\",              \"name\": \"Titan24\",              \"description\": \"Der Tod macht den Tag erst lebenswert.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-03 10:50:01+00:00\",              \"location\": \"kreisfreie Gro\u00dfstadt\",              \"followers\": 119,              \"friends\": 116,              \"tweets\": 7084,              \"liked_tweets\": 42229,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 99       }}, {       \"id\": 1269550126009327618,       \"url\": \"https://twitter.com/Atomreisfleisch/status/1269550126009327618\",       \"date\": \"2020-06-07 08:41:51+00:00\",       \"text\": \"@XxxxYyy86162602 @FrankfurtZack @vonGammCom @MPKretschmer Wirklich?https://t.co/FbDFzSWPb1#Schulen #\u00d6ffnungen #Schul\u00f6ffnungen\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 23831095,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1313878896287375360/7FwRzvxG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/23831095/1435359127\",              \"username\": \"Atomreisfleisch\",              \"name\": \"Dr. Atomreisfleisch\",              \"description\": \"Wem der Lockdown nicht gef\u00e4llt, der soll halt daheim bleiben.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-11 21:12:32+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3928,              \"friends\": 1244,              \"tweets\": 260622,              \"liked_tweets\": 99777,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 379       }}, {       \"id\": 1269547912259919873,       \"url\": \"https://twitter.com/Atomreisfleisch/status/1269547912259919873\",       \"date\": \"2020-06-07 08:33:03+00:00\",       \"text\": \"@Lela85162074 @FrankfurtZack @franke_media @ergroovt @MPKretschmer https://t.co/FbDFzSWPb1#Schulen #\u00d6ffnungen #Schul\u00f6ffnungen\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 23831095,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1313878896287375360/7FwRzvxG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/23831095/1435359127\",              \"username\": \"Atomreisfleisch\",              \"name\": \"Dr. Atomreisfleisch\",              \"description\": \"Wem der Lockdown nicht gef\u00e4llt, der soll halt daheim bleiben.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-11 21:12:32+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3928,              \"friends\": 1244,              \"tweets\": 260622,              \"liked_tweets\": 99777,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 379       }}, {       \"id\": 1269503133144809473,       \"url\": \"https://twitter.com/GiverSteve/status/1269503133144809473\",       \"date\": \"2020-06-07 05:35:07+00:00\",       \"text\": \"@mller_herman @finkenbein1 @herrmann_ilona @EichholtzAlex @bubblemx @SHomburg Was soll diese Aussage jetzt genau sagen?Weil die Israelische gleich am Anfang steht:https://t.co/wlONm7OKb0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2819597375,              \"url\": \"http://www.bierstrasse-franken.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1224988696119824386/H1l7mKon_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2819597375/1494685094\",              \"username\": \"GiverSteve\",              \"name\": \"Steve Giver\",              \"description\": \"Hier w\u00e4hrend der Arbeit. Wo i bin, is a Depp\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-09 13:39:41+00:00\",              \"location\": \"Franken\",              \"followers\": 409,              \"friends\": 692,              \"tweets\": 34555,              \"liked_tweets\": 53738,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1830       }}, {       \"id\": 1269322822188498944,       \"url\": \"https://twitter.com/konold/status/1269322822188498944\",       \"date\": \"2020-06-06 17:38:38+00:00\",       \"text\": \"@schroeder_k 14 Tage nach allgemeiner Schul\u00f6ffnung grassiert SARS-CoV-2 ausgehend von den Schulen trotz Maskenpflicht.#wunschdenkenhttps://t.co/GlV6FyBhdm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 32620610,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3164178188/1b993e8e235a0e3ca22d05d505d5d4b2_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"konold\",              \"name\": \"Martin Konold\",              \"description\": \"Papa, Nerd, Theoretischer Astrophysiker, KI, Unternehmer, Tesla MS90D\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-17 22:14:53+00:00\",              \"location\": \"T\u00fcbingen\",              \"followers\": 340,              \"friends\": 356,              \"tweets\": 11445,              \"liked_tweets\": 13867,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 311       }}, {       \"id\": 1269255389494861824,       \"url\": \"https://twitter.com/nordseeweh/status/1269255389494861824\",       \"date\": \"2020-06-06 13:10:41+00:00\",       \"text\": \"Auff\u00e4llig ist au\u00dferdem, dass fast alle positiv Getesteten Sch\u00fcler oder Lehrer sind. ... Ein weiterer Grund f\u00fcr die Besorgnis ist, dass dieser pl\u00f6tzliche Anstieg ziemlich genau zwei Wochen nach \u00d6ffnung der Schulen auftrat.  https://t.co/R4DFRVET7Y\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 763923559,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1357458704468226050/3KwRg2dF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/763923559/1609680789\",              \"username\": \"nordseeweh\",              \"name\": \"stayathome\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-17 15:29:56+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 551,              \"friends\": 1227,              \"tweets\": 4234,              \"liked_tweets\": 60679,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 436       }}, {       \"id\": 1269198408998432774,       \"url\": \"https://twitter.com/GiverSteve/status/1269198408998432774\",       \"date\": \"2020-06-06 09:24:15+00:00\",       \"text\": \"@DejanLega @Volker_Putt @hendrikstreeck @philcobs Die haben wir abgeflacht. Es d\u00fcrften die Massnahmen zu den Indoor-Veranstaltung incl. Schulen, Kitas gewesen sein.(Siehe Ramadan und:)https://t.co/wlONm7OKb0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2819597375,              \"url\": \"http://www.bierstrasse-franken.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1224988696119824386/H1l7mKon_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2819597375/1494685094\",              \"username\": \"GiverSteve\",              \"name\": \"Steve Giver\",              \"description\": \"Hier w\u00e4hrend der Arbeit. Wo i bin, is a Depp\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-09 13:39:41+00:00\",              \"location\": \"Franken\",              \"followers\": 409,              \"friends\": 692,              \"tweets\": 34555,              \"liked_tweets\": 53738,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1830       }}, {       \"id\": 1269193382313803778,       \"url\": \"https://twitter.com/MariaKlSchmeink/status/1269193382313803778\",       \"date\": \"2020-06-06 09:04:17+00:00\",       \"text\": \"Entwicklung zeigt, Schul-und Kita\u00f6ffnung muss sehr sorgf\u00e4ltig begleitet werden.Sehr fraglich aus meiner Sicht ob auf Abstandsregeln verzichtet werden kann. Deutlich dass es Konzepte f\u00fcr besonders gef\u00e4hrdete Gruppen braucht (ohne sie auszuschlie\u00dfen) #corona https://t.co/ENgvLyKVo5\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 18103366,              \"url\": \"http://klein-schmeink.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1177234886773628928/xd9WGdlO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/18103366/1568917137\",              \"username\": \"MariaKlSchmeink\",              \"name\": \"Maria Klein-Schmeink *Abstandhalten - MaskeAuf*\",              \"description\": \"Gr\u00fcne MdB, stellvertretende Fraktionsvorsitzende, Gesundheitspolitische Sprecherin, begeistert von M\u00fcnster\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-13 19:27:20+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnster\",              \"followers\": 6228,              \"friends\": 1285,              \"tweets\": 15080,              \"liked_tweets\": 13886,              \"lists_member\": 285,              \"media_shared\": 465       }}, {       \"id\": 1269180150454812674,       \"url\": \"https://twitter.com/frank_breining/status/1269180150454812674\",       \"date\": \"2020-06-06 08:11:42+00:00\",       \"text\": \"Die Menschen sind l\u00e4ngst am Ende ihrer Kondition. Selbst die Maske ertr\u00e4gt man kaum noch. Dazu die fl\u00e4chendeckende Verharmlosungspropaganda. Das Virus dagegen ...https://t.co/T4FjIIWegh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3342026667,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/613129457008775168/YoRQ_zx1_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3342026667/1435016605\",              \"username\": \"frank_breining\",              \"name\": \"Frank Breining\",              \"description\": \"Widerstand in der Demokratie hei\u00dft aufrechter Gang. Er hei\u00dft Amnesty, Greenpeace, Pro Asyl und Edward Snowden.- H. Prantl.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-22 22:19:22+00:00\",              \"location\": \"Stuttgart, Baden-W\u00fcrttemberg\",              \"followers\": 347,              \"friends\": 1507,              \"tweets\": 13474,              \"liked_tweets\": 11602,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 214       }}, {       \"id\": 1269176743849611264,       \"url\": \"https://twitter.com/winkelcoaching/status/1269176743849611264\",       \"date\": \"2020-06-06 07:58:10+00:00\",       \"text\": \"Israel schlie\u00dft Schulen https://t.co/nbaMvgSei9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 732367398,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3359462094/e4774622282a2b53c434c976e27197d6_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/732367398/1381690164\",              \"username\": \"winkelcoaching\",              \"name\": \"Renitenz\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-02 07:29:25+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 230,              \"friends\": 2072,              \"tweets\": 5603,              \"liked_tweets\": 9247,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 292       }}, {       \"id\": 1269175941835751424,       \"url\": \"https://twitter.com/BastiTheGreat/status/1269175941835751424\",       \"date\": \"2020-06-06 07:54:59+00:00\",       \"text\": \"wie hirnrissig sind mal wieder @fdp_nrw und @CDUNRW_de wegen weniger Tage vor den Ferien die Schulen nochmal ohne Abstand und Mundschutz komplett zu \u00f6ffnen?!\u201eAlleine in einem Gymnasium im Jerusalemer Stadtteil Rehavia gab es 160 positive Tests.\u201chttps://t.co/dTJjcojnBG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 99486619,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1355579086333222915/tV7ChmcI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/99486619/1616445197\",              \"username\": \"BastiTheGreat\",              \"name\": \"Just Average \u2716\ufe0f\",              \"description\": \"nothing makes me sadder than my head \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08 SPD Mitglied | Student | Pott\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-26 11:49:09+00:00\",              \"location\": \"NRW\",              \"followers\": 462,              \"friends\": 1241,              \"tweets\": 10602,              \"liked_tweets\": 29471,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 2433       }}, {       \"id\": 1269175223758225408,       \"url\": \"https://twitter.com/BastiTheGreat/status/1269175223758225408\",       \"date\": \"2020-06-06 07:52:08+00:00\",       \"text\": \"@JoachimStamp Auff\u00e4llig ist au\u00dferdem, dass fast alle positiv Getesteten Sch\u00fcler oder Lehrer sind. Alleine in einem Gymnasium im Jerusalemer Stadtteil Rehavia gab es 160 positive Tests.https://t.co/dTJjcojnBG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 99486619,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1355579086333222915/tV7ChmcI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/99486619/1616445197\",              \"username\": \"BastiTheGreat\",              \"name\": \"Just Average \u2716\ufe0f\",              \"description\": \"nothing makes me sadder than my head \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08 SPD Mitglied | Student | Pott\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-26 11:49:09+00:00\",              \"location\": \"NRW\",              \"followers\": 462,              \"friends\": 1241,              \"tweets\": 10602,              \"liked_tweets\": 29471,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 2433       }}, {       \"id\": 1269174899614121984,       \"url\": \"https://twitter.com/BastiTheGreat/status/1269174899614121984\",       \"date\": \"2020-06-06 07:50:50+00:00\",       \"text\": \"@WDRaktuell @JoachimStamp https://t.co/dTJjcojnBG\u201eAuff\u00e4llig ist au\u00dferdem, dass fast alle positiv Getesteten Sch\u00fcler oder Lehrer sind. Alleine in einem Gymnasium im Jerusalemer Stadtteil Rehavia gab es 160 positive Tests.\u201c\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 99486619,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1355579086333222915/tV7ChmcI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/99486619/1616445197\",              \"username\": \"BastiTheGreat\",              \"name\": \"Just Average \u2716\ufe0f\",              \"description\": \"nothing makes me sadder than my head \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08 SPD Mitglied | Student | Pott\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-26 11:49:09+00:00\",              \"location\": \"NRW\",              \"followers\": 462,              \"friends\": 1241,              \"tweets\": 10602,              \"liked_tweets\": 29471,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 2433       }}, {       \"id\": 1269161417317416962,       \"url\": \"https://twitter.com/AbdulsatarBoch1/status/1269161417317416962\",       \"date\": \"2020-06-06 06:57:16+00:00\",       \"text\": \"Covid-19: Israel muss erneut Schulen schlie\u00dfenvia @sz https://t.co/BYfW4lifoD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1237364454406447104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1330111530059386885/oOb-o5Ib_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1237364454406447104/1609251903\",              \"username\": \"AbdulsatarBoch1\",              \"name\": \"Abdulsatar Bochnak\",              \"description\": \"SARS-CoV-2 / COVID-19  Studio\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-10 13:07:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 125,              \"friends\": 4640,              \"tweets\": 45002,              \"liked_tweets\": 3779,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 16006       }}, {       \"id\": 1269114993468936193,       \"url\": \"https://twitter.com/CorneliaBeeking/status/1269114993468936193\",       \"date\": \"2020-06-06 03:52:48+00:00\",       \"text\": \"Covid-19: Israel muss erneut Schulen schlie\u00dfen - Gesundheit - https://t.co/9pFkIe3u4g.  Ich hoffe jetzt mal, dass das in NRW nicht auch so kommt. u2066@ArminLaschetu2069 u2066@Karl_Lauterbachu2069 u2066@MariaKlSchmeinku2069  https://t.co/IyKlPNFDL9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 43695552,              \"url\": \"https://www.buendniskjp.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000385918542/30ad6039ae6334d6ef0630649e59db21_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/43695552/1603575408\",              \"username\": \"CorneliaBeeking\",              \"name\": \"Cornelia Beeking\",              \"description\": \"Kinder- und Jugendlichenpsychotherapeutin, B\u00fcndnis KJP, Vorstand PtK NRW, KJP Ausschuss NRW, KJP Ausschuss der BPtK, DPT Delegierte, hier privat, views are mine\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-31 14:37:12+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnster, Deutschland\",              \"followers\": 825,              \"friends\": 1458,              \"tweets\": 8752,              \"liked_tweets\": 32180,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 222       }}, {       \"id\": 1268996788159209475,       \"url\": \"https://twitter.com/DerAlteSermon/status/1268996788159209475\",       \"date\": \"2020-06-05 20:03:05+00:00\",       \"text\": \"Wichtig @c_drosten! Da kaum Hintergrundinfektionen in ISR sollten hier unbedingt die Eltern der vorpubert\u00e4ren, infizierten Kinder getestet werden!Eine riesige Chance f\u00fcr mehr Klarheit bzgl. #COVID\u30fc19  Kinderinfekti\u00f6sit\u00e4t!#COVID19de #Coronaschulen https://t.co/QX8jSiHiC4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1265338488,              \"url\": \"https://www.youtube.com/user/TheDynaMick\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3376138803/6c49be1a6f77d8bbf3fb2b047f93341b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1265338488/1363207232\",              \"username\": \"DerAlteSermon\",              \"name\": \"Der Alte Sermon\",              \"description\": \"Singer/Songwriter und Physiker, bisweilen zur Melancholie neigend. Ich bei\u00dfe meine Follower selbst dann nicht, wenn sie meine Musik h\u00f6ren.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-13 20:16:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 106,              \"friends\": 150,              \"tweets\": 4161,              \"liked_tweets\": 760,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 132       }}, {       \"id\": 1268982180493119490,       \"url\": \"https://twitter.com/MPKemper/status/1268982180493119490\",       \"date\": \"2020-06-05 19:05:03+00:00\",       \"text\": \"Das, was jetzt bei uns mit den Schulen passiert, ist schon ein riesiges Experiment. Wollen wir hoffen, dass das gut geht...#coronavirus #BreakTheChain  https://t.co/DSzfIDmCgj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24549049,              \"url\": \"http://www.mainpost.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/823264999502135297/fE0zxJ1C_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24549049/1539318674\",              \"username\": \"MPKemper\",              \"name\": \"Andreas Kemper\",              \"description\": \"Journalist \u2022 Managing Editor @mainpost \u2022 Tech & Digital Media \u2022 W\u00fcrzburg \u2022 Lower Franconia \u2022 Germany \u2022 all Tweets handmade\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-15 16:54:36+00:00\",              \"location\": \"W\u00fcrzburg, Bayern\",              \"followers\": 2142,              \"friends\": 1143,              \"tweets\": 14377,              \"liked_tweets\": 3245,              \"lists_member\": 154,              \"media_shared\": 1389       }}, {       \"id\": 1268971930100604929,       \"url\": \"https://twitter.com/wwilde/status/1268971930100604929\",       \"date\": \"2020-06-05 18:24:19+00:00\",       \"text\": \"Was passieren kann, wenn man die Schulen wieder komplett \u00f6ffnet kann man sehr sch\u00f6n in Israel beobachten. Dort steigen die Corona-Infektionen #COVID\u30fc19 wieder massiv an - und die Schulen scheinen die Hotspots daf\u00fcr zu sein: https://t.co/BOzGoD3vKT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21415281,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1260654248330698752/IH5NmSGK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21415281/1601536161\",              \"username\": \"wwilde\",              \"name\": \"Wulf Wilde\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-20 17:30:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 29,              \"friends\": 318,              \"tweets\": 166,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1268969979220840448,       \"url\": \"https://twitter.com/KFL3011/status/1268969979220840448\",       \"date\": \"2020-06-05 18:16:34+00:00\",       \"text\": \"Gibt es eine zweite Welle von Corona-Infizierungen in Israel? Zu den Warnsignalen geh\u00f6rt ein seit Tagen anhaltender Trend, der eine starke Zunahme von Neuinfektionen zeigt.xa0Schulen m\u00fcssen wieder geschlossen werden, viele Infektionen unter Sch\u00fclern. \u26a0\ufe0fhttps://t.co/yOcnwnRS4K\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1225309978770202624,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1249699794165080064/yEaa3a0s_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1225309978770202624/1581163587\",              \"username\": \"KFL3011\",              \"name\": \"KFL \ud83d\udd4a\ufe0f\ud83e\udd0d\ud83d\udd4a\ufe0f\",              \"description\": \"\ud83d\udd4a\ufe0f(privat hier) / (#Schattenfamilie) / @bildungsicher / #BildungAberSicher #RisikoBildungInfektionsschutz ist Kinderschutz!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-06 06:47:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2644,              \"friends\": 4999,              \"tweets\": 25467,              \"liked_tweets\": 96499,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 1723       }}, {       \"id\": 1268967226230673414,       \"url\": \"https://twitter.com/Ein_Edelweis/status/1268967226230673414\",       \"date\": \"2020-06-05 18:05:37+00:00\",       \"text\": \"Covid-19: Israel muss erneut Schulen schlie\u00dfenGibt es eine zweite Welle von Corona-Infizierungen in Israel? Nach Einsch\u00e4tzung des Direktors der gr\u00f6\u00dften Gesundheitseinrichtung des Landes, gibt es mehrere Warnsignale, die in diese Richtung deuten.via @sz https://t.co/iFfU2jMAXI\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 27,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1212374963782438912,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1299722209657749506/5cbK5Cap_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1212374963782438912/1615786341\",              \"username\": \"Ein_Edelweis\",              \"name\": \"\ud835\udd41\u00dc\u211d\ud835\udd3e\ud835\udd3c\u2115 \ud83c\udf40\",              \"description\": \"** keep a positiv growing mindset **\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-01 14:08:21+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 1300,              \"friends\": 1170,              \"tweets\": 18683,              \"liked_tweets\": 16485,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 1369       }}, {       \"id\": 1268959147825008640,       \"url\": \"https://twitter.com/wagjuer/status/1268959147825008640\",       \"date\": \"2020-06-05 17:33:31+00:00\",       \"text\": \"Covid-19: Israel muss erneut Schulen schlie\u00dfen - https://t.co/FcgIqFad5W https://t.co/NH3I0Xgw5l thanks @sven_sommer\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 31678345,              \"url\": \"http://about.me/wagjuer\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1155508643867058183/Y9iuwaH-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/31678345/1562309020\",              \"username\": \"wagjuer\",              \"name\": \"Juergen Wagner\",              \"description\": \"former language teacher (French and English) and e-learning specialist - retired since August 2017 - with a working command of Spanish. Less fluent in Italian\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-16 07:02:38+00:00\",              \"location\": \"Saarbr\u00fccken\",              \"followers\": 5438,              \"friends\": 1660,              \"tweets\": 377028,              \"liked_tweets\": 197764,              \"lists_member\": 975,              \"media_shared\": 30822       }}, {       \"id\": 1268957610885238784,       \"url\": \"https://twitter.com/MarcArnold10/status/1268957610885238784\",       \"date\": \"2020-06-05 17:27:25+00:00\",       \"text\": \"Pflichtlekt\u00fcre f\u00fcr #Laschet und #Gebauer:Neuinfektionen sprunghaft gestiegen. Israel muss erneut Schulen schlie\u00dfen. Siehe: @sz https://t.co/mqird4vIS4\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1324555267,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3471017115/ea69f3fbba62f5a8fc7de53d8a1f7927_normal.gif\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MarcArnold10\",              \"name\": \"Marc Arnold\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-03 12:59:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 12,              \"friends\": 93,              \"tweets\": 190,              \"liked_tweets\": 411,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 9       }}, {       \"id\": 1268922009716772865,       \"url\": \"https://twitter.com/StefanZimkeit/status/1268922009716772865\",       \"date\": \"2020-06-05 15:05:57+00:00\",       \"text\": \"Unvorsichtige Schul\u00f6ffnungen k\u00f6nnen gef\u00e4hrlich sein.Covid-19: Israel muss erneut Schulen schlie\u00dfenvia @sz https://t.co/V1r9v0TTNW\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 301611880,              \"url\": \"http://stefan-zimkeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/859405225060429824/fqOurV-D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/301611880/1494868902\",              \"username\": \"StefanZimkeit\",              \"name\": \"Stefan Zimkeit\",              \"description\": \"#NRW-Landtagsabgeordneter f\u00fcr #Dinslaken und #Sterkrade \u00b7 Finanzpolitischer Sprecher der @spd_fraktion_nw im #ltnrw\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-19 19:15:37+00:00\",              \"location\": \"Oberhausen\",              \"followers\": 945,              \"friends\": 252,              \"tweets\": 3478,              \"liked_tweets\": 5476,              \"lists_member\": 54,              \"media_shared\": 65       }}, {       \"id\": 1268920030445649925,       \"url\": \"https://twitter.com/AlterSchwedee/status/1268920030445649925\",       \"date\": \"2020-06-05 14:58:05+00:00\",       \"text\": \"@SchulenAuf @schroeder_k Nirgends https://t.co/mfI939uEyC\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1462340904,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000076591866/44095b562dff079713cec27d174a05a2_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"AlterSchwedee\",              \"name\": \"Alter Schwedee\",              \"description\": \"Not a swede. Just a clarification ;-)Libert\u00e4r ist nicht schw\u00e4r! \ud83e\udd73Yes, I wont use tags to identify my jokes or sarcastical comments. Deal with it.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-05-27 15:10:32+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 172,              \"friends\": 942,              \"tweets\": 19393,              \"liked_tweets\": 17711,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 213       }}, {       \"id\": 1268903585225596930,       \"url\": \"https://twitter.com/Rollo___/status/1268903585225596930\",       \"date\": \"2020-06-05 13:52:44+00:00\",       \"text\": \"@Karl_Lauterbach Was meinen Sie hierzu?https://t.co/bIUliVPZCS\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 17,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 817402441016733696,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1343451541668319234/hjXsNSf8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/817402441016733696/1615732651\",              \"username\": \"Rollo___\",              \"name\": \"\ud835\ude4d\ud835\ude64\ud835\ude61\ud835\ude61\ud835\ude64\ud83d\ude37\u27a1\ufe0f\ud83d\ude0b\u27a1\ufe0f\ud83d\ude37\",              \"description\": \"fr\u00fcher war ich mal s\u00fc\u00df \ud83d\ude0fNo \ud835\udd04\ud835\udd23\ud835\udd07.#YesToNoCovid\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-06 16:08:23+00:00\",              \"location\": \"NRW, D\",              \"followers\": 162,              \"friends\": 642,              \"tweets\": 10841,              \"liked_tweets\": 9487,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 253       }}, {       \"id\": 1268899655733129218,       \"url\": \"https://twitter.com/grim_wow1/status/1268899655733129218\",       \"date\": \"2020-06-05 13:37:07+00:00\",       \"text\": \"@BildungslandNRW @ArminLaschet passt dann genau zu den Sommerferien, so haben vern\u00fcnftige Bundesl\u00e4nder dank Urlaubsreisender aus NRW auch was aus Ihrer Profilierungssucht... https://t.co/vKflP9vCOh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3731438903,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1098893361187041281/CyyIcBgL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"grim_wow1\",              \"name\": \"Der M\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-21 19:55:41+00:00\",              \"location\": \"D\",              \"followers\": 10,              \"friends\": 34,              \"tweets\": 564,              \"liked_tweets\": 1946,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 13       }}, {       \"id\": 1268894860708392961,       \"url\": \"https://twitter.com/christi56076227/status/1268894860708392961\",       \"date\": \"2020-06-05 13:18:04+00:00\",       \"text\": \"@BildungslandNRW @landnrw https://t.co/0PHc6l8Fjm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1191704578884014081,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"christi56076227\",              \"name\": \"christian\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-05 13:11:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 19,              \"friends\": 19,              \"tweets\": 1993,              \"liked_tweets\": 1335,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 6       }}, {       \"id\": 1268894671666888704,       \"url\": \"https://twitter.com/christi56076227/status/1268894671666888704\",       \"date\": \"2020-06-05 13:17:19+00:00\",       \"text\": \"@Elclass75390770 @alex_s_79 @BildungslandNRW @landnrw Ohne Digitalisierung wird es wohl nicht gehen. https://t.co/0PHc6l8Fjm\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1191704578884014081,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"christi56076227\",              \"name\": \"christian\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-05 13:11:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 19,              \"friends\": 19,              \"tweets\": 1993,              \"liked_tweets\": 1335,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 6       }}, {       \"id\": 1268891298116907008,       \"url\": \"https://twitter.com/pleitier/status/1268891298116907008\",       \"date\": \"2020-06-05 13:03:54+00:00\",       \"text\": \"Covid-19: Schulen in Israel nach wenigen Wochen erneut geschlossen https://t.co/OVpHjRDna5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 116413850,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1171509270887596034/lBqoTpsU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/116413850/1615852396\",              \"username\": \"pleitier\",              \"name\": \"En Effet \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"Liste=BLOCK\u2757\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-22 10:45:50+00:00\",              \"location\": \"Gro\u00dfherzogtum Baden\",              \"followers\": 768,              \"friends\": 1124,              \"tweets\": 23110,              \"liked_tweets\": 27472,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1568       }}, {       \"id\": 1268880123291410439,       \"url\": \"https://twitter.com/DTreuenfels/status/1268880123291410439\",       \"date\": \"2020-06-05 12:19:30+00:00\",       \"text\": \"Autsch.Auff\u00e4llig ist au\u00dferdem, dass fast alle positiv Getesteten Sch\u00fcler oder Lehrer sind. ... Ein weiterer Grund f\u00fcr die Besorgnis ist, dass dieser pl\u00f6tzliche Anstieg ziemlich genau zwei Wochen nach \u00d6ffnung der Schulen auftrat.https://t.co/1hOspUPwqM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 928082742,              \"url\": \"http://www.berlin-familie.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/734431392969412608/fMBRC7xq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/928082742/1463937001\",              \"username\": \"DTreuenfels\",              \"name\": \"Daniela Treuenfels\",              \"description\": \"#Schule #Bildung #Zivilgesellschaft freie Journalistin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-05 17:47:52+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 478,              \"friends\": 254,              \"tweets\": 4989,              \"liked_tweets\": 1959,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 123       }}, {       \"id\": 1268879689533267969,       \"url\": \"https://twitter.com/DonGiardino/status/1268879689533267969\",       \"date\": \"2020-06-05 12:17:47+00:00\",       \"text\": \"@BildungslandNRW @landnrw Nebenbei gibt es L\u00e4nder die bereits die Schulen wieder ge\u00f6ffnet haben und nun mit steigenden Infektionszahlen die Schulen wieder schlie\u00dfen m\u00fcssen. Da wir nicht in einer Diktatur leben, w\u00fcrde ich jetzt gerne Ihre Argumente f\u00fcr eine Schul\u00f6ffnung h\u00f6ren! https://t.co/LbS9NJZMfa\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 20,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2650669100,              \"url\": \"http://www.don-giardino.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1201435115093671936/E6A3MuuQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2650669100/1575294611\",              \"username\": \"DonGiardino\",              \"name\": \"Selbstversorger \ud83e\udd66\",              \"description\": \"\ud83d\udc68\ud83c\udffcu200d\ud83c\udf3e \u00d6ko G\u00e4rtner - Saatgutretter & Erzeuger Themen: Selbstversorgung - samenfestes Saatgut - Permakultur - Artenvielfalt - Nachhaltigkeit - Mein Buch \ud83d\udcd6 \u2935\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-07-16 10:29:17+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 7886,              \"friends\": 197,              \"tweets\": 27999,              \"liked_tweets\": 18694,              \"lists_member\": 409,              \"media_shared\": 760       }}, {       \"id\": 1268874092289175552,       \"url\": \"https://twitter.com/cantina_guy/status/1268874092289175552\",       \"date\": \"2020-06-05 11:55:32+00:00\",       \"text\": \"@Goldammerfeder @PetravonVogel @RanaJeanne Kurzes Update: Inzwischen wurde beschlossen, die Schulen in Israel tats\u00e4chlich vollst\u00e4ndig wieder zu schlie\u00dfen.https://t.co/KBY82pCgRL\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1132753671584985090,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1132754235467227136/JR041nj7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"cantina_guy\",              \"name\": \"CantinaBandGuy\",              \"description\": \"Every disaster movie starts with the government ignoring the scientists\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-26 21:01:35+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 331,              \"friends\": 317,              \"tweets\": 39599,              \"liked_tweets\": 60024,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2451       }}, {       \"id\": 1268869468949819392,       \"url\": \"https://twitter.com/stempler6/status/1268869468949819392\",       \"date\": \"2020-06-05 11:37:10+00:00\",       \"text\": \"This is scray!Covid-19: Israel muss erneut Schulen schlie\u00dfenvia @sz https://t.co/oDz5Ig27cc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1177265384220745728,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1287765352169054208/U52I5ywT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1177265384220745728/1601587545\",              \"username\": \"stempler6\",              \"name\": \"roomtoact\",              \"description\": \",,La\u00dft endlich die menschliche Anatomie tanzen, von oben nach unten und von unten nach oben, von hinten nach vorn und von vorn nach hinten..\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-26 16:55:24+00:00\",              \"location\": \"Zurich, Switzerland\",              \"followers\": 13,              \"friends\": 85,              \"tweets\": 343,              \"liked_tweets\": 359,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 7       }}, {       \"id\": 1268862734113869825,       \"url\": \"https://twitter.com/acepoint/status/1268862734113869825\",       \"date\": \"2020-06-05 11:10:24+00:00\",       \"text\": \"@AnhalterPirat Weil ja in den Schulferien niemand arbeitet? Ich halte das angesichts der Ereignisse in G\u00f6ttingen und - wichtiger - in Israel (siehe link) f\u00fcr viel zu riskant. Warum nicht gesicherte Erkenntnisse abwarten? https://t.co/CjegsPfTUe\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 52005575,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000573148647/595a2f6ed1710ed174533feff0c3427b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"acepoint\",              \"name\": \"Leidmedium\",              \"description\": \"IT, Politics, Chess, Go, Backgammon, Sports Betting, Quoten-Hausmann, Tweets k\u00f6nnen Spuren von Sarkasmus enthalten. #noafd #FCKNZS\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-29 08:58:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1125,              \"friends\": 758,              \"tweets\": 17857,              \"liked_tweets\": 855,              \"lists_member\": 74,              \"media_shared\": 433       }}, {       \"id\": 1268860112925593602,       \"url\": \"https://twitter.com/rudiradlos58/status/1268860112925593602\",       \"date\": \"2020-06-05 10:59:59+00:00\",       \"text\": \"@schroeder_k @polenz_r @ArminLaschet In Israel gingen die Zahlen nach der generellen \u00d6ffnung der Schulen wieder hoch. Mittlerweile sind die ersten Schulen wieder geschlossen.https://t.co/EQrEDU8msG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 17,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 945256852446760960,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"rudiradlos58\",              \"name\": \"Hermann Schechter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-25 11:36:10+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 78,              \"friends\": 38,              \"tweets\": 6174,              \"liked_tweets\": 25106,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1268849816500613121,       \"url\": \"https://twitter.com/FrauFlip/status/1268849816500613121\",       \"date\": \"2020-06-05 10:19:05+00:00\",       \"text\": \"Wie das bei uns wohl wird... #twlz #COVID\u30fc19 Israel muss nach zwei Wochen erneut Schulen schlie\u00dfen. https://t.co/qmTelrgcgJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 749224782231638016,              \"url\": \"http://www.netucator.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/749267934325927936/ziPmvv2s_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/749224782231638016/1483091713\",              \"username\": \"FrauFlip\",              \"name\": \"Miriam Mackert\",              \"description\": \"...hat Spa\u00df an #digital-en Experimenten, an #Philosophie, dem Unterrichten via #Lernplattform & #flippedlearning, ist Medienberaterin & schw\u00f6rt auf #Kant.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-02 12:54:43+00:00\",              \"location\": \"Im ganz hohen Norden\",              \"followers\": 936,              \"friends\": 1312,              \"tweets\": 2453,              \"liked_tweets\": 4912,              \"lists_member\": 54,              \"media_shared\": 165       }}, {       \"id\": 1268845666664689664,       \"url\": \"https://twitter.com/acepoint/status/1268845666664689664\",       \"date\": \"2020-06-05 10:02:35+00:00\",       \"text\": \"@WDRaktuell Liebes @BildungslandNRW, vielleicht nehmt Ihr mal diese \u00abStudie\u00bb hier zur Kenntnis:\u00abEin weiterer Grund f\u00fcr die Besorgnis ist, dass dieser pl\u00f6tzliche Anstieg ziemlich genau zwei Wochen nach \u00d6ffnung der Schulen auftrat.\u00bbhttps://t.co/CjegsPfTUe\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 52005575,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000573148647/595a2f6ed1710ed174533feff0c3427b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"acepoint\",              \"name\": \"Leidmedium\",              \"description\": \"IT, Politics, Chess, Go, Backgammon, Sports Betting, Quoten-Hausmann, Tweets k\u00f6nnen Spuren von Sarkasmus enthalten. #noafd #FCKNZS\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-29 08:58:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1125,              \"friends\": 758,              \"tweets\": 17857,              \"liked_tweets\": 855,              \"lists_member\": 74,              \"media_shared\": 433       }}, {       \"id\": 1268845337277587457,       \"url\": \"https://twitter.com/acepoint/status/1268845337277587457\",       \"date\": \"2020-06-05 10:01:17+00:00\",       \"text\": \"Liebes @BildungslandNRW, vielleicht nehmt Ihr mal diese \u00abStudie\u00bb hier zur Kenntnis:\u00abEin weiterer Grund f\u00fcr die Besorgnis ist, dass dieser pl\u00f6tzliche Anstieg ziemlich genau zwei Wochen nach \u00d6ffnung der Schulen auftrat.\u00bbhttps://t.co/CjegsPfTUe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 52005575,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000573148647/595a2f6ed1710ed174533feff0c3427b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"acepoint\",              \"name\": \"Leidmedium\",              \"description\": \"IT, Politics, Chess, Go, Backgammon, Sports Betting, Quoten-Hausmann, Tweets k\u00f6nnen Spuren von Sarkasmus enthalten. #noafd #FCKNZS\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-29 08:58:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1125,              \"friends\": 758,              \"tweets\": 17857,              \"liked_tweets\": 855,              \"lists_member\": 74,              \"media_shared\": 433       }}, {       \"id\": 1268843663368638464,       \"url\": \"https://twitter.com/andersbunt/status/1268843663368638464\",       \"date\": \"2020-06-05 09:54:37+00:00\",       \"text\": \"Nein! Doch! Oh!Das h\u00e4tte ja nun niemand ahnen k\u00f6nnen. \ud83d\ude48Covid-19: Israel muss erneut Schulen schlie\u00dfen - Gesundheit - https://t.co/oAmNBgPcnh https://t.co/JvSQddUuIV\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 40,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3972780683,              \"url\": \"https://butterblumenland.wordpress.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1249379126672228352/_0limpnZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3972780683/1445013737\",              \"username\": \"andersbunt\",              \"name\": \"Butterblumenland\",              \"description\": \"\u201eInklusionsfurie\u201c, \u201eMenschenrechtsideologin\u201c, \u201eLobbyistin f\u00fcr Minderheiten\u201c, Anh\u00e4ngerin der \u201elinken Kampfschrift\u201c Grundgesetz, \u201eExtremistin f\u00fcr Menschenrechte\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-16 15:00:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3463,              \"friends\": 507,              \"tweets\": 58977,              \"liked_tweets\": 276339,              \"lists_member\": 55,              \"media_shared\": 1448       }}, {       \"id\": 1268838144088182784,       \"url\": \"https://twitter.com/AnitaWorks9698/status/1268838144088182784\",       \"date\": \"2020-06-05 09:32:42+00:00\",       \"text\": \"Wochen nicht auch noch geschafft h\u00e4tten?Dr\u00e4ngt sich nur mir hier der Begriff Feldversuch auf?https://t.co/BP0ncajH1X\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 25,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3597856037,              \"url\": \"https://autismuskeepcalmandcaryon.wordpress.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/642020078607826944/6tJcrlIL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3597856037/1441904203\",              \"username\": \"AnitaWorks9698\",              \"name\": \"AnitaWorks\",              \"description\": \"Mutter autistischer Kinder - #Autismus - Politik - Menschlichkeit (ich bin nicht perfekt)  #NoABA (incl. jeder Ableitung davon) #FragtWarum #Inklusion\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-09 11:29:37+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 2745,              \"friends\": 1754,              \"tweets\": 140664,              \"liked_tweets\": 333630,              \"lists_member\": 77,              \"media_shared\": 2992       }}, {       \"id\": 1268831335201767427,       \"url\": \"https://twitter.com/HasselerMartina/status/1268831335201767427\",       \"date\": \"2020-06-05 09:05:38+00:00\",       \"text\": \"Covid-19: Israel muss erneut Schulen schlie\u00dfenvia @sz https://t.co/PYuaOLkavK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1060212028734951426,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1166823836060454912/lDDDsfu1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1060212028734951426/1591086986\",              \"username\": \"HasselerMartina\",              \"name\": \"Dwarslooper\",              \"description\": \"Gesundheits- u. Pflegewissenschaften, Rehabilitation, Gerontologie (Prof. Dr. habil.) Podcasterin, Nieders\u00e4chsischer Wissenschaftspreis 2020\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-07 16:47:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3699,              \"friends\": 2796,              \"tweets\": 25003,              \"liked_tweets\": 53101,              \"lists_member\": 52,              \"media_shared\": 299       }}, {       \"id\": 1268830528008081409,       \"url\": \"https://twitter.com/Christian_Sylt/status/1268830528008081409\",       \"date\": \"2020-06-05 09:02:26+00:00\",       \"text\": \"@krissi1887 @DieRabenmutti https://t.co/pNhWI36OsS\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 973869044,              \"url\": \"https://sylt-vr.photo\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376390221768589312/Og9U7cu3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/973869044/1574513612\",              \"username\": \"Christian_Sylt\",              \"name\": \"Christian \ud83d\udd96 Stay @127.0.0.1\",              \"description\": \"Freibeuter f\u00fcr die #Gr\u00fcne Fraktion im Umweltausschuss Gemeinde Sylt und in Arbeitskreisen der Insel und Hallig Konferenz #Utlande\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-27 13:13:02+00:00\",              \"location\": \"#Sylt\",              \"followers\": 1093,              \"friends\": 1468,              \"tweets\": 46064,              \"liked_tweets\": 23517,              \"lists_member\": 87,              \"media_shared\": 3438       }}, {       \"id\": 1268819497739268097,       \"url\": \"https://twitter.com/reklamekasper/status/1268819497739268097\",       \"date\": \"2020-06-05 08:18:36+00:00\",       \"text\": \"Ich wei\u00df nicht, ob die MP\u2019s der Bundesl\u00e4nder wirklich die Gefahren einsch\u00e4tzen k\u00f6nnen (wollen?), die mit der Schul\u00f6ffnung verbunden sind. Bericht aus Israel aus der @sz heute:https://t.co/L1pLYMEyf9@KM_BW @p_humm #schuloeffnung #Corona #zweitewelle\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 108606052,              \"url\": \"http://www.schoenepostkarten.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/534727917972881408/ZUgsZ8Vj_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/108606052/1479378859\",              \"username\": \"reklamekasper\",              \"name\": \"Norbert Kraas\",              \"description\": \"\u201cDont expect much of the day. Be glad when you make it back to bed.\u201d Jack Ridl. Impressum: kraas-lachmann.com/impressum/\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-26 13:35:55+00:00\",              \"location\": \"T\u00fcbingen, Germany\",              \"followers\": 391,              \"friends\": 1375,              \"tweets\": 14616,              \"liked_tweets\": 10975,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 2919       }}, {       \"id\": 1268801042394886144,       \"url\": \"https://twitter.com/ThosL_E/status/1268801042394886144\",       \"date\": \"2020-06-05 07:05:16+00:00\",       \"text\": \"COVID-19: Israel vor zweiter  Welle?https://t.co/EMy1vwSvca\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3360464519,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1096015593688498177/dKkldI4f_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3360464519/1569088648\",              \"username\": \"ThosL_E\",              \"name\": \"Thos. \ud83c\udf0d\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udde9\ud83c\uddea \ud83c\udf0a\",              \"description\": \"\u201eDon\u2019t waste time looking for obstacles that may not be there.\u201c Kafka (Verbringe die Zeit nicht mit der Suche nach einem Hindernis. Vielleicht ist keines da.)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-07-05 12:25:30+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 12421,              \"friends\": 12605,              \"tweets\": 23717,              \"liked_tweets\": 36857,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 3179       }}, {       \"id\": 1268774313483780097,       \"url\": \"https://twitter.com/RPaedagogik/status/1268774313483780097\",       \"date\": \"2020-06-05 05:19:03+00:00\",       \"text\": \"In Israel erkranken viele Sch\u00fcler*innen an Covid-19https://t.co/4JB30DzkPu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1122599583354429441,              \"url\": \"https://www.beltz.de/fachmedien/paedagogik/zeitschriften/paedagogik/show/Journal.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1366143838037934080/5Qhao_fL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1122599583354429441/1575235431\",              \"username\": \"RPaedagogik\",              \"name\": \"@rpaedagogik\",              \"description\": \"F\u00fchrende p\u00e4dagogische Fachzeitschrift mit vielen Anregungen f\u00fcr den Unterricht u. vertiefenden Hintergrundberichten. Es twittert Redaktionsleiter Jochen Schnack\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-28 20:32:52+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 4161,              \"friends\": 4252,              \"tweets\": 5338,              \"liked_tweets\": 409,              \"lists_member\": 44,              \"media_shared\": 1767       }}, {       \"id\": 1268650318100824064,       \"url\": \"https://twitter.com/j_feuerhahn/status/1268650318100824064\",       \"date\": \"2020-06-04 21:06:20+00:00\",       \"text\": \"Covid-19 - Schulen in Israel nach wenigen Wochen erneut geschlossen. Daf\u00fcr brauchen wir eine schnelle Antwort u2066@SenBJFu2069 f\u00fcr Berlin. Digitalisierung k\u00f6nnte helfen. Muss man nur machen! Geld ist ja da. #coronaeltern #bildung  https://t.co/JZxZd2UpVc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2491623673,              \"url\": \"https://gruene.berlin/personen/janik-feuerhahn\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1034112891056779264/vnFh1mLv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2491623673/1552065691\",              \"username\": \"j_feuerhahn\",              \"name\": \"Janik Feuerhahn\",              \"description\": \"Klimaschutz, green economy, EU \ud83c\uddea\ud83c\uddfa and Pankow. Sprecher Tegel Schlie\u00dfen. War Kandidat Europawahl 2019 @die_gruenen. Views my own.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2014-05-12 15:35:20+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 315,              \"friends\": 213,              \"tweets\": 1174,              \"liked_tweets\": 2210,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 155       }}, {       \"id\": 1268645624230150149,       \"url\": \"https://twitter.com/felixkolb/status/1268645624230150149\",       \"date\": \"2020-06-04 20:47:41+00:00\",       \"text\": \"Hinweise h\u00e4ufen sich, dass Schulen #COVID\u30fc19 Infektionsgeschehen massiv anheizen k\u00f6nnen: Pl\u00f6tzlicher Anstieg in Israel ziemlich genau zwei Wochen nach \u00d6ffnung der Schulen f\u00fcr alle Sch\u00fcler*innen. https://t.co/zP7xjeT0ZL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22291854,              \"url\": \"http://www.felixkolb.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/567787608978509824/bZ1ID4et_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22291854/1505226473\",              \"username\": \"felixkolb\",              \"name\": \"Felix Kolb\",              \"description\": \"Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Vorstand von @Campact. Autor von Protest and Opportunities. The Political Outcomes of Social Movements.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-28 20:25:52+00:00\",              \"location\": \"Bremen\",              \"followers\": 1640,              \"friends\": 821,              \"tweets\": 3939,              \"liked_tweets\": 3013,              \"lists_member\": 41,              \"media_shared\": 197       }}, {       \"id\": 1268643632573222912,       \"url\": \"https://twitter.com/felixkolb/status/1268643632573222912\",       \"date\": \"2020-06-04 20:39:46+00:00\",       \"text\": \"@MKreutzfeldt Und das hier stimmt auch nicht gerade zuversichtlich: https://t.co/zP7xjeT0ZL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22291854,              \"url\": \"http://www.felixkolb.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/567787608978509824/bZ1ID4et_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22291854/1505226473\",              \"username\": \"felixkolb\",              \"name\": \"Felix Kolb\",              \"description\": \"Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Vorstand von @Campact. Autor von Protest and Opportunities. The Political Outcomes of Social Movements.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-28 20:25:52+00:00\",              \"location\": \"Bremen\",              \"followers\": 1640,              \"friends\": 821,              \"tweets\": 3939,              \"liked_tweets\": 3013,              \"lists_member\": 41,              \"media_shared\": 197       }}, {       \"id\": 1268627179375595520,       \"url\": \"https://twitter.com/emet_news_press/status/1268627179375595520\",       \"date\": \"2020-06-04 19:34:24+00:00\",       \"text\": \"Covid-19: Israel muss erneut Schulen schlie\u00dfenvia @sz https://t.co/nzZyO8oDkf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 714386061833728001,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1326053359913230342/vI20lXDH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/714386061833728001/1604990706\",              \"username\": \"emet_news_press\",              \"name\": \"Richard Krauss \ud83c\uddee\ud83c\uddf1 / citizen of \ud83c\uddea\ud83c\uddfa /#StayHome\",              \"description\": \"#BleibtZuhause/ Freelance Journalist. (Following, RTs and links \u2260 endorsement)/#WeRemember #Israel #DIG #Fritz-Bauer-Institut #Gesicht zeigen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-28 09:38:04+00:00\",              \"location\": \"Global\",              \"followers\": 9844,              \"friends\": 6865,              \"tweets\": 504980,              \"liked_tweets\": 5182,              \"lists_member\": 310,              \"media_shared\": 2099       }}, {       \"id\": 1268597226626002944,       \"url\": \"https://twitter.com/FloriKohl/status/1268597226626002944\",       \"date\": \"2020-06-04 17:35:22+00:00\",       \"text\": \"Kinder sind eben doch nur Menschen. https://t.co/PFk7oZhnWj#schule #lehrerleben #COVID\u30fc19 #edubayern #sopaed\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221531733302136832,              \"url\": \"https://www.florian-kohl.net/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259405582857052161/AJ210D9S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1221531733302136832/1586900824\",              \"username\": \"FloriKohl\",              \"name\": \"Flori Kohl |BY\",              \"description\": \"stv. Vorsitzender gew-bayern.de, Personalrat, Lehrer, hier privat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-26 20:34:03+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg\",              \"followers\": 352,              \"friends\": 372,              \"tweets\": 2995,              \"liked_tweets\": 4659,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 205       }}, {       \"id\": 1268589757254287361,       \"url\": \"https://twitter.com/GD_Haffenloher/status/1268589757254287361\",       \"date\": \"2020-06-04 17:05:42+00:00\",       \"text\": \"Von wegen Entwarnung.Covid-19 - Schulen in Israel nach wenigen Wochen erneut geschlossen (via @SZ) https://t.co/nmaA5tZuZ0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4419433637,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1281991712508973057/fxt4vmrJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4419433637/1617135523\",              \"username\": \"GD_Haffenloher\",              \"name\": \"Ralf Walter\",              \"description\": \"\u201eZiel macht unfrei.\u201c (Tscharlie H\u00e4usler)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-08 20:49:21+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen / Munich (Bavaria)\",              \"followers\": 463,              \"friends\": 1724,              \"tweets\": 32173,              \"liked_tweets\": 61626,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 381       }}, {       \"id\": 1268585500920688641,       \"url\": \"https://twitter.com/FrauRektorin/status/1268585500920688641\",       \"date\": \"2020-06-04 16:48:47+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/ajxpJFxScZ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 75309187,              \"url\": \"http://habkeine.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1302178392293376000/WLeix5uO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/75309187/1578828746\",              \"username\": \"FrauRektorin\",              \"name\": \"Frau Rektorin, geimpft\",              \"description\": \"Schulleiterin. Autorin. Herzmensch. Immer hoffnungsvoll (vgl. Header von @VicoBeauregard). Team #Drosten #twlz #NoAFD #BildungAberSicher #NoFidK #NoCovid\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-18 15:37:26+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 4462,              \"friends\": 1126,              \"tweets\": 10060,              \"liked_tweets\": 33609,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 324       }}, {       \"id\": 1268572148039397382,       \"url\": \"https://twitter.com/foederlschmid/status/1268572148039397382\",       \"date\": \"2020-06-04 15:55:43+00:00\",       \"text\": \"Ist das die zweite Welle? Dutzende Schulen in #Israel nach wenigen Wochen wegen stark gestiegener Zahl von #Corona-Neuinfizierter erneut geschlossen https://t.co/BOUCdMHeHc\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 23,       \"likes\": 46,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 183554545,              \"url\": \"http://www.sueddeutsche.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/903596645790732288/uBbW32dS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/183554545/1504192535\",              \"username\": \"foederlschmid\",              \"name\": \"A. F\u00f6derl-Schmid\",              \"description\": \"Stellvertretende SZ-Chefredakteurin, Board member Reuters Institute in Oxford Past:SZ-Nahost-Korrespondentin, Chefredakteurin&Co-Herausgeberin DER STANDARD\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-08-27 08:36:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 63994,              \"friends\": 586,              \"tweets\": 9528,              \"liked_tweets\": 15165,              \"lists_member\": 387,              \"media_shared\": 887       }}, {       \"id\": 1268566889657221123,       \"url\": \"https://twitter.com/DaniWagner33/status/1268566889657221123\",       \"date\": \"2020-06-04 15:34:49+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/qEchPb02TTBeginn der zweiten Welle in Israel? Fast alle #Neuinfektionen dort betreffen Sch\u00fcler oder Lehrer. Alleine in einer #Schule 160 positive Tests. Der pl\u00f6tzliche Anstieg der #Fallzahlen trat ziemlich genau zwei Wochen nach \u00d6ffnung der Schulen auf #coronavirus\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1237876716816629764,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1237877880777920512/3JsMq9CS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DaniWagner33\",              \"name\": \"Daniel Wagner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-11 23:03:47+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 64,              \"friends\": 112,              \"tweets\": 2463,              \"liked_tweets\": 2019,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 33       }}, {       \"id\": 1268565252028928011,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1268565252028928011\",       \"date\": \"2020-06-04 15:28:19+00:00\",       \"text\": \"Gibt es in Israel eine zweite Corona-Welle? Nach wenigen Wochen schlie\u00dft die Regierung erneut dutzende Schulen. Die Ausbr\u00fcche von Covid-19 in der Sch\u00fclerschaft h\u00e4ufen sich. https://t.co/1u7FLhVORZ\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 28,       \"likes\": 32,       \"quotes\": 8,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706846,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176176,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7504,              \"media_shared\": 3342       }}, {       \"id\": 1268565251940929536,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1268565251940929536\",       \"date\": \"2020-06-04 15:28:19+00:00\",       \"text\": \"Gibt es in Israel eine zweite Corona-Welle? Nach wenigen Wochen schlie\u00dft die Regierung erneut dutzende Schulen. Die Ausbr\u00fcche von Covid-19 in der Sch\u00fclerschaft h\u00e4ufen sich. https://t.co/sbXxED5m5q\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226641,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196756,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1268564487021395968,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Gesundheit/status/1268564487021395968\",       \"date\": \"2020-06-04 15:25:17+00:00\",       \"text\": \"Gibt es in Israel eine zweite Corona-Welle? Nach wenigen Wochen schlie\u00dft die Regierung erneut dutzende Schulen. Die Ausbr\u00fcche von Covid-19 in der Sch\u00fclerschaft h\u00e4ufen sich. https://t.co/1cay6DgcDW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/gesundheit rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Gesundheit</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19767546,              \"url\": \"http://www.sz.de/gesundheit/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654956783300136960/wiLAmu2T_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Gesundheit\",              \"name\": \"SZ Gesundheit\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-30 13:44:57+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 17372,              \"friends\": 15,              \"tweets\": 5042,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 398,              \"media_shared\": 0       }}]"}