{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/reise/gestrandete-urlauber-corona-1.5209881",
     "date": "2021-03-03 19:00:15",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "\"Es hat mich dem\u00fctig gemacht\"",
     "article": "Michael Moritz, war fast ein halbes Jahr mit seiner Freundin Anna Baranowski in Nepal gestrandet\n\"Wir waren auf einer Trekkingtour im Himalaja, als die Grenzen dichtgemacht wurden. Eigentlich wollte ich meine Weltreise in Indien fortsetzen, meine Freundin wieder nach Hause. Nun aber blieben wir in Nepal, gezwungenerma\u00dfen. Aber Annas Auftr\u00e4ge als Dokumentarfilmerin waren sowieso auf unbestimmte Zeit verschoben. Bis dahin waren wir ein reisendes Paar, moderne Nomaden. Wir haben uns sogar auf einer Pilgerreise quer durch Spanien kennengelernt. Jetzt suchten wir in Nepal unser erstes gemeinsames Zuhause und fanden eine kleine H\u00fctte mit Wellblechdach auf einem nepalesischen Bauernhof. Das Motto unserer Reise wurde von 'Wohin uns der Wind auch tr\u00e4gt' zu 'Der einzig erlaubte Gang ist zum Einkaufen und zur\u00fcck'.\nSo eine strikte Ausgangssperre mit Polizei und Milit\u00e4r an jeder Stra\u00dfenecke kann ganz sch\u00f6n Angst einjagen. Auch wussten wir nicht, wie die Nepalesen im Dorf auf uns reagieren w\u00fcrden. Freunde, die in Indien gestrandet waren, sollten auf Bitten ihres Gastgebers die Wohnung nicht verlassen - er f\u00fcrchtete um ihre Sicherheit, da die Leute Angst vor 'den Wei\u00dfen und ihrem Virus' hatten. Aber in unserem kleinen Bergdorf unter der Annapurna h\u00e4tten wir uns keine Gedanken machen m\u00fcssen: Dass wir Fremde waren, hat die Hilfsbereitschaft noch verst\u00e4rkt.\nDie Bewohner \u00fcbersch\u00fctteten uns mit Gastfreundschaft. Sie sorgten sich um uns, da wir w\u00e4hrend dieser schrecklichen Zeit so viele Tausend Kilometer in Ungewissheit von zuhause entfernt waren. Wir trafen Familien, die gerade hochrechneten, wie viele Wochen wohl ihr Reis noch reichen w\u00fcrde, und die dennoch am liebsten jede Mahlzeit mit uns geteilt h\u00e4tten.\nWir haben unsere Gastfamilie nicht nur mit der Miete f\u00fcr die H\u00fctte unterst\u00fctzt, sondern auch beim Bau eines Ochsenstalls geholfen und auf dem Reisfeld. Die Arbeit auf dem Feld ist so hart, dass uns Unge\u00fcbten hinterher alles weh tat - aber es war ein sch\u00f6nes Gef\u00fchl: Aus jedem Korn, das wir in den Schlamm steckten, w\u00fcrde etwas wachsen.\nWir mussten aber auch miterleben, wie das Ausbleiben der Touristen in Nepal zu gro\u00dfem Leid f\u00fchrte. Gef\u00fchlt verloren fast alle unsere Nachbarn in diesen Tagen ihre Jobs. Mit der Armut kamen Hunger und Verzweiflung. Wir h\u00f6rten von M\u00e4nnern, die ihre Familien nicht mehr versorgen konnten und sich das Leben nahmen.\nDas Virus sahen die Nepalesen, mit denen wir sprachen, eher als Naturgewalt. Viele meinten, das Ding sei eben gekommen, werde aber auch wieder gehen. Der Tod ist hier ganz nah und deshalb Teil des Lebens. Nicht nur bei dem furchtbaren Erdbeben vor sechs Jahren. Als wir dort waren, rutschte nach einem starken Regen ein Berghang ab und versch\u00fcttete ein Haus, nur 500 Meter entfernt. Die Familie dort feierte gerade den sechsten Geburtstag ihrer Tochter. Das M\u00e4dchen verlor beide Beine - und fast ihre ganze Familie, nur eine j\u00fcngere Schwester \u00fcberlebte. Wir waren tagelang sprachlos. Zuf\u00e4lligerweise waren wir zur selben Zeit zur Geburtstagsfeier eines ebenfalls sechsj\u00e4hrigen Jungen eingeladen, ein fr\u00f6hlicher Abend. Am n\u00e4chsten Tag h\u00f6rten wir dann von dem Ungl\u00fcck.\nDie Menschen in Nepal sind der Natur und der Armut ausgesetzt, aber sie klagen nicht dar\u00fcber, sondern versuchen immer wieder, L\u00f6sungen zu finden. Das hat mich sehr dem\u00fctig gemacht.\nFreunde und Verwandte von uns haben f\u00fcr besonders bed\u00fcrftige Familien im Dorf gespendet. Das Geld haben wir erst am letzten Tag \u00fcbergeben, damit unsere nepalesischen Freunde nicht das Gef\u00fchl hatten, in unserer Schuld zu stehen und uns noch mehr Gutes tun zu m\u00fcssen. Im September kehrten wir nach Deutschland zur\u00fcck, mieteten ein kleines Ferienh\u00e4uschen in Th\u00fcringen und arbeiten seitdem an unserem ersten langen  Dokumentarfilm Namaste Corona.\nZu lange bleiben wir nicht in Deutschland. Wir bauen gerade ein altes Feuerwehrauto zum Expeditionsmobil um. Schlie\u00dflich haben wir versprochen, nach Corona wieder ins Bergdorf zu kommen.\"\nRedouane Amali verbrachte acht Wochen bei seinen Eltern in Marokko\n\"Eigentlich wollte ich Mitte M\u00e4rz nur zehn Tage lang meine Eltern besuchen, denn mein Vater war krank. Geblieben bin ich zwei Monate - das war in etwa so wie acht Wochen Weihnachtsfeiertage bei der Verwandtschaft. Mein Bruder war auch gekommen und sa\u00df mit mir in unserem Elternhaus in Mohammedia fest, 25 Kilometer von Casablanca entfernt. Wir zwei verstehen uns sehr, sehr gut. Aber es gab Momente, in denen wir uns nichts mehr zu sagen hatten und nur noch die Augen verdrehten.\nIch konnte zwar mehr Zeit mit meinen Eltern und Geschwistern verbringen, auch wegen der sehr strengen Ausgangssperre: Raus durfte man nur mit schriftlicher Genehmigung. Mich belastete aber die Unsicherheit, wann ich zu meiner kleinen Familie in Deutschland zur\u00fcckkehren kann. Den 18. Geburtstag meines Sohnes habe ich verpasst. Meine vielen tollen Kollegen und meine Fu\u00dfballfreunde vermisste ich ebenfalls - und Ruhe. Ich wohne in einem kleinen Ort bei Pforzheim mit ruhigen Nachbarn. Da ist mir die Lautst\u00e4rke in Marokko fremd geworden, obwohl ich bis zum Studium dort lebte. Nun hatte ich das Gef\u00fchl, ich konnte nicht einmal zehn Minuten lang nichts h\u00f6ren. Ab und zu bin ich f\u00fcr ein paar Minuten Auszeit auf die Dachterrasse geflohen, aber auch dort: L\u00e4rm.\nDoch ich hatte mehr Gl\u00fcck als andere Urlauber oder Deutsch-Marokkaner: Ich lebte im Haus meiner Eltern und hatte meinen Arbeitscomputer dabei, so dass ich trotz schlechter Internetverbindung etwa 80 Prozent meines Jobs als Fachinformatiker machen konnte. Es hei\u00dft immer, Deutschland sei in manchen Regionen digitales Entwicklungsland, aber zu Marokko ist das kein Vergleich. Allein die Infrastruktur hat mir das Arbeiten schwer gemacht, dazu die zwei Stunden Zeitverschiebung. Meine Vorgesetzten waren aber zum Gl\u00fcck sehr verst\u00e4ndnisvoll, ein Vorstandsmitglied hat sich sogar bei der deutschen Botschaft f\u00fcr mich eingesetzt. Sonst w\u00e4re ich vielleicht gar nicht nach zwei Monaten heimgekehrt, andere sa\u00dfen noch Wochen l\u00e4nger fest.\nMein Bruder hatte viel mehr auszuhalten, da er zuckerkrank ist und einmal w\u00f6chentlich zum normalen Insulin noch eine spezielle andere Sorte ben\u00f6tigt - doch dieses Medikament war nach einem Monat aufgebraucht und in Marokko nicht zu bekommen. Das hat meinen Bruder gesundheitlich fertiggemacht, erst in Deutschland normalisierten sich seine Werte.\nIch vermisse unsere Eltern und Freunde in Marokko, aber ich werde sie erst wieder besuchen, wenn ich sicher heimkehren kann. Hoffentlich. Diese paar Wochen haben mir gezeigt, dass das Leben pl\u00f6tzlich v\u00f6llig anders werden kann, ohne dass wir den Hauch einer Chance haben, etwas daran zu \u00e4ndern. Wir glauben, wir haben alles unter Kontrolle. Aber das ist nicht so.\"\nThomas Ischler blieb zwei Monate auf Ko Phangan in Thailand. Inzwischen ist er nach Teneriffa weitergezogen\n\"Ich bin nicht wegen Corona zur\u00fcck nach Deutschland, sondern wegen der M\u00fccken: Im Juni bekamen alle meine Freunde Dengue-Fieber und ich wollte nicht auch infiziert werden - ich bin Arzt und wei\u00df, warum es Knochenbrecher-Fieber genannt wird. Bis dahin hatte ich mit meiner Freundin auf Ko Phangan eine gute Zeit. Sie kommt aus Italien und wollte nicht nach Hause und ich bin sowieso als digitaler Nomade unterwegs.\nWir hatten auf Ko Phangan nur eine Art Lockdown der Gastst\u00e4tten f\u00fcr etwa zwei Wochen. W\u00e4hrend dieser Zeit fuhren wir mit dem Roller herum und fanden auch Caf\u00e9s, in denen wir arbeiten konnten. Nachts galt w\u00e4hrend der ganzen Zeit eine Ausgangssperre. Ich kann mich da aber nicht beschweren: nach dem Meditieren und Fr\u00fchst\u00fcck arbeiten bis 17 Uhr, danach an den Strand. Aber ich habe mit einigen Einheimischen gesprochen, denen der Lockdown in Thailand weh tat, besonders in einer Jahreszeit, in der sowieso schon weniger Touristen da sind. Trotzdem haben sie die Lage mit viel Gleichmut hingenommen.\nMeine Lufthansa-Maschine flog leer nach Thailand und voll zur\u00fcck nach Deutschland. Mit ihr kamen auch viele Urlauber nach Hause, die bei anderen Airlines gebucht hatten, deren Fl\u00fcge aber alle gestrichen waren.\nVor Thailand waren wir bis Anfang Februar in Goa in Indien. Viele meiner Freunde sind noch immer dort. Sie haben den Monsunsommer in Goa verbracht und genie\u00dfen jetzt die W\u00e4rme und dass weniger Touristen da sind. Ich blieb nur im Juni in M\u00fcnchen, dann fuhren wir mit dem VW-Bus weiter nach Sardinien. Wie in Deutschland muss man dort Masken in Gesch\u00e4ften und Restaurants tragen, das war keine gro\u00dfe Einschr\u00e4nkung. Ich bin von dort nach Teneriffa weitergereist und lebe hier seit Anfang November in meinem Bus. Meist sitze ich noch allein im Caf\u00e9 beim Arbeiten, aber jetzt kommen schon wieder mehr deutsche Urlauber.\nIch pers\u00f6nlich habe in dieser Pandemiezeit gelernt, noch mehr den Augenblick zu genie\u00dfen und damit zufrieden zu sein, was ich erleben darf. Wobei ich mich leicht tue, ich treffe hier nette Leute und gehe 20 Minuten zu einem Strand, den ich fast allein f\u00fcr mich habe. Und sogar \u00fcber die zwei Wochen Schlechtwetter auf Teneriffa konnte ich mich freuen, weil es die Wasservorr\u00e4te der Insel endlich gef\u00fcllt hat.\nIch lasse mich von Corona auch nicht von meinen Pl\u00e4nen abbringen, auf Sardinien ein Begegnungszentrum f\u00fcr Menschen zu gr\u00fcnden, die bewusster leben wollen. Und nat\u00fcrlich f\u00fcr digitale Nomaden.\"\nKlaus Goergen sa\u00df mit seiner Frau von M\u00e4rz bis Mai auf Puerto Rico fest\n\"Am 7. M\u00e4rz kamen wir nach Puerto Rico, um meinen Bruder und seine Frau zu besuchen, die dort leben. Acht Tage sp\u00e4ter galt eine strenge Ausgangssperre, keine Spazierg\u00e4nge, kein Strand - nur zum Einkaufen durften wir die Ferienwohnung verlassen. Ein R\u00fcckflug nach dem anderen wurde abgesagt, immer wieder. Irgendwann sagte mir ein Condor-Mitarbeiter: 'Im Vertrauen und ganz im Ernst: Wir fliegen erst im August wieder.' Aber bei uns wuchs die Angst vor einer Infektion in Puerto Rico, von 72 medizinischen Einrichtungen sind 71 mangelhaft. Wir wollten aber auf keinen Fall \u00fcber den Corona-Hotspot New York zur\u00fcck. Also mussten wir Mitte Mai \u00fcber Baltimore reisen und in Chicago \u00fcbernachten, bevor es nach Frankfurt ging. F\u00fcr den einfachen Flug zahlten wir bei der Lufthansa 1800 Euro, das kostet normalerweise hin und zur\u00fcck 800 Euro. Ich finde, da wurde schon ziemlich schamlos die Not der Leute ausgenutzt.\nMein Bruder in Puerto Rico blieb zum Gl\u00fcck gesund, aber seine Nachbarin ist fast an Covid gestorben. Auch einer seiner S\u00f6hne, die in den USA leben, war erkrankt - und das als ganz junger Mann. Bei der R\u00fcckkehr in Frankfurt hat \u00fcbrigens niemand kontrolliert, ob uns etwas fehlt, obwohl wir aus einem Risikogebiet kamen. Ich wei\u00df nicht, ob das der richtige Weg in einer Pandemie ist. Wir haben uns dann selbst beim Gesundheitsamt gemeldet und in Quarant\u00e4ne begeben. In Puerto Rico war es ganz anders.\nDa patrouillierte gef\u00fchlt hundertmal am Tag ein Polizeiauto; wer au\u00dferhalb der erlaubten Zeit das Haus verlie\u00df, musste 5000 Dollar Strafe zahlen. In den Supermarkt wurde nur eine begrenzte Zahl an Personen gelassen und vorher Fieber gemessen. Drinnen achteten Wachleute darauf, dass Abst\u00e4nde eingehalten wurden. Aber die Leute waren sowieso sehr diszipliniert - da w\u00e4re niemand auf die Idee gekommen, keine Maske zu tragen. Alle hatten noch freiwillig Plastikhandschuhe an. Dort denken die Menschen eher kollektiv ans Gemeinwohl, bei uns sind sie eher individualistisch. Au\u00dferdem kennen die Puertoricaner ja ihr schlechtes Gesundheitssystem. Zwischenmenschliche Solidarit\u00e4t ist auf der Insel aber selbstverst\u00e4ndlich, das vermisse ich hier manchmal. Vor dem Supermarkt gab es zum Beispiel zwei Warteschlangen: eine f\u00fcr alte Menschen und eine f\u00fcr alle anderen.\nWann ich meinen Bruder wieder besuchen werde? Erst, wenn Corona \u00fcberstanden ist. Reisen steht noch nicht wieder auf dem Plan - und wenn, dann erst mal in ein abgelegenes Seitental in S\u00fcdtirol.\"",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1369607102638010370,       \"url\": \"https://twitter.com/WolfiCDMX/status/1369607102638010370\",       \"date\": \"2021-03-10 11:12:33+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Ht5N4pP8Iq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 109293133,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1345398737175257094/Gdi43Ia1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/109293133/1609603227\",              \"username\": \"WolfiCDMX\",              \"name\": \"Wolfgang Pawelczig\",              \"description\": \"Not part of the crowd, not feeling alone.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-28 15:43:47+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg, Bayern\",              \"followers\": 14,              \"friends\": 246,              \"tweets\": 3702,              \"liked_tweets\": 3368,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 191       }}, {       \"id\": 1369293308560867331,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1369293308560867331\",       \"date\": \"2021-03-09 14:25:39+00:00\",       \"text\": \"\u201eEs hat mich dem\u00fctig gemacht: Im Fr\u00fchjahr 2020 berichteten Reisende, die in der Ferne festsa\u00dfen, \u00fcber ihre Lage. Nun fragte die SZ nach: Wie ging es f\u00fcr sie weiter? https://t.co/p3aP7lGMfy\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706846,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176176,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7504,              \"media_shared\": 3342       }}, {       \"id\": 1369293308481114112,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1369293308481114112\",       \"date\": \"2021-03-09 14:25:39+00:00\",       \"text\": \"\u201eEs hat mich dem\u00fctig gemacht: Im Fr\u00fchjahr 2020 berichteten Reisende, die in der Ferne festsa\u00dfen, \u00fcber ihre Lage. Nun fragte die SZ nach: Wie ging es f\u00fcr sie weiter? https://t.co/9XUHdsog5J\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226641,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196756,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1369288914100445188,       \"url\": \"https://twitter.com/discovernauts_d/status/1369288914100445188\",       \"date\": \"2021-03-09 14:08:11+00:00\",       \"text\": \"Gestrandete Urlauber: Es hat mich dem\u00fctig gemacht https://t.co/ZWVbWiRqzZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://app.postrss.com rel=nofollow>PostRSS</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1229273843304255489,              \"url\": \"https://news.discovernauts.com/de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1260892057381437440/d1-u4DNO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1229273843304255489/1588571912\",              \"username\": \"discovernauts_d\",              \"name\": \"Discovernauts News - Deutsch\",              \"description\": \"Deine Premium-Quelle f\u00fcr Reiseideen, Reiseziele, Reisenachrichten, Buchung Deiner Reise und Kauf Deiner Ausr\u00fcstung. Die besten Nachrichten aus dem Netz f\u00fcr Dich\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-17 05:19:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 23,              \"friends\": 2,              \"tweets\": 15673,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2430       }}, {       \"id\": 1369288276905975809,       \"url\": \"https://twitter.com/Wtravelindex_d/status/1369288276905975809\",       \"date\": \"2021-03-09 14:05:40+00:00\",       \"text\": \"Gestrandete Urlauber: Es hat mich dem\u00fctig gemacht https://t.co/nlqUDLgubk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://app.postrss.com rel=nofollow>PostRSS</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1256593481973354497,              \"url\": \"https://news.theworldtravelindex.com/de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1258239622720651264/tLxTPwAl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1256593481973354497/1588430767\",              \"username\": \"Wtravelindex_d\",              \"name\": \"World Travel Index News - Deutsch\",              \"description\": \"Premium-Quelle f\u00fcr Reiseideen, Reiseziele, Reisenachrichten, Buchung Deiner Reise und Kauf Deiner Ausr\u00fcstung. Wir sammeln die besten News aus dem Netz f\u00fcr Dich.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-02 14:37:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 26,              \"friends\": 2,              \"tweets\": 15678,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2443       }}, {       \"id\": 1367175425890394114,       \"url\": \"https://twitter.com/discovernauts_d/status/1367175425890394114\",       \"date\": \"2021-03-03 18:09:57+00:00\",       \"text\": \"Gestrandete Urlauber: Es hat mich dem\u00fctig gemacht https://t.co/ZWVbWiRqzZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://app.postrss.com rel=nofollow>PostRSS</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1229273843304255489,              \"url\": \"https://news.discovernauts.com/de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1260892057381437440/d1-u4DNO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1229273843304255489/1588571912\",              \"username\": \"discovernauts_d\",              \"name\": \"Discovernauts News - Deutsch\",              \"description\": \"Deine Premium-Quelle f\u00fcr Reiseideen, Reiseziele, Reisenachrichten, Buchung Deiner Reise und Kauf Deiner Ausr\u00fcstung. Die besten Nachrichten aus dem Netz f\u00fcr Dich\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-17 05:19:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 23,              \"friends\": 2,              \"tweets\": 15673,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2430       }}, {       \"id\": 1367175021563695111,       \"url\": \"https://twitter.com/Wtravelindex_d/status/1367175021563695111\",       \"date\": \"2021-03-03 18:08:20+00:00\",       \"text\": \"Gestrandete Urlauber: Es hat mich dem\u00fctig gemacht https://t.co/nlqUDLgubk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://app.postrss.com rel=nofollow>PostRSS</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1256593481973354497,              \"url\": \"https://news.theworldtravelindex.com/de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1258239622720651264/tLxTPwAl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1256593481973354497/1588430767\",              \"username\": \"Wtravelindex_d\",              \"name\": \"World Travel Index News - Deutsch\",              \"description\": \"Premium-Quelle f\u00fcr Reiseideen, Reiseziele, Reisenachrichten, Buchung Deiner Reise und Kauf Deiner Ausr\u00fcstung. Wir sammeln die besten News aus dem Netz f\u00fcr Dich.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-02 14:37:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 26,              \"friends\": 2,              \"tweets\": 15678,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2443       }}]"
}