{"url": "https://www.sueddeutsche.de/politik/bund-laender-merkel-beschlussvorlage-corona-beschraenkungen-lockerung-1.4898935", "date": "2020-05-06 11:27:31", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "Merkel \u00fcberl\u00e4sst den L\u00e4ndern das Feld", "article": "Die Kanzlerin \u00fcberl\u00e4sst den L\u00e4ndern das Feld, das sie sich l\u00e4ngst genommen haben - zumindest weitgehend. Das k\u00f6nnte die Botschaft des heutigen Tages nach den Beratungen \u00fcber weitere Lockerungen angesichts der Corona-Pandemie sein. Der Druck aus den L\u00e4ndern war schon seit Tagen immer st\u00e4rker geworden, einige preschten vor, setzten eigene Regelungen um - etwa zur \u00d6ffnung von Schulen oder Gesch\u00e4ften. Nun gibt Angela Merkel einen gro\u00dfen Teil der Verantwortung f\u00fcr die Linie im Kampf gegen die Corona-Infektionen in deren H\u00e4nde. Eine h\u00e4rtere Linie h\u00e4tte sie, wenn sie denn gewollt h\u00e4tte, kaum noch durchsetzen k\u00f6nnen. Nach dem Durcheinander der vergangenen Tage geht es erst einmal um die Vermeidung eines Flickenteppichs. Damit k\u00f6nnte dieser Mittwoch bundesweit der Tag der gro\u00dfen Lockerungen in der Corona-Pandemie in Deutschland werden - bis auf Weiteres, und mit einer R\u00fcckfallklausel f\u00fcr den Fall, dass die Zahl der Infektionen wieder stark ansteigt. Auch die soll in der Verantwortung der L\u00e4nder liegen.\nAm Vormittag wollen die Bundeskanzlerin und die Regierungschefs der L\u00e4nder beraten, und laut der Beschlussvorlage planen sie heute einen \"erheblichen weiteren \u00d6ffnungsschritt\". Die Schulen sollen schrittweise f\u00fcr alle Sch\u00fcler ge\u00f6ffnet werden, auch alle Gesch\u00e4fte, unter Auflagen. Die Regierungschefs stellen fest, dass derzeit die Infektionsdynamik in Deutschland deutlich reduziert sei. Und, ein wichtiger Punkt, auch nach den ersten \u00d6ffnungsma\u00dfnahmen seit dem 20. April sei die Zahl der Neuinfektionen niedrig geblieben. Nach heutigem Stand sei damit keine erneut einsetzende Infektionsdynamik erkennbar.\nDoch sicher ist das nicht, und so stehen alle \u00d6ffnungen logischerweise unter dem Vorbehalt einer R\u00fcckfallklausel, die aber regional ansetzen soll: Sollte es in einzelnen Regionen wieder zu einem hohen Anstieg von Neuinfektionszahlen kommen, wollen die L\u00e4nder laut dem Papier sicherstellen, dass auf diese Dynamik \"sofort vor Ort mit Beschr\u00e4nkungen reagiert\" wird. Konkret hei\u00dft das, dass sofort ein konsequentes Beschr\u00e4nkungskonzept umgesetzt werden soll, wenn in Landkreisen oder kreisfreien St\u00e4dten mehr als 50 Neuinfektionen pro 100 000 Einwohnern innerhalb der zur\u00fcckliegenden sieben Tage auftreten.\nGenerell sollen die L\u00e4nder in eigener Verantwortung vor dem Hintergrund landesspezifischer Besonderheiten und des jeweiligen Infektionsgeschehens ihr eigenes Vorgehen bestimmen. Die Ministerpr\u00e4sidenten nehmen damit zur Kenntnis, dass die Situation in den L\u00e4ndern sehr unterschiedlich ist, aber eben auch die Regierungen sehr unterschiedliche Einsch\u00e4tzungen haben.\nMinisterpr\u00e4sidenten und Kanzlerin hoffen dem Eindruck der Uneinigkeit entgegenwirken zu k\u00f6nnen\nMit dieser Linie hoffen die L\u00e4nderchefs und die Kanzlerin, dem heiklen Eindruck der gro\u00dfen Uneinigkeit aus den vergangenen Tagen entgegenzuwirken, ohne dass sie sich jetzt in allem einig w\u00e4ren. Passend dazu sprach sich Bundesgesundheitsminister Jens Spahn (CDU) am Mittwochmorgen in einer Fernsehsendung bereits f\u00fcr bundesweit einheitliche Kriterien und gemeinsame Grunds\u00e4tze aus. \"Ein zusammenhangloser Flickenteppich schafft Verwirrung\", sagte er dem ZDF-\"Morgenmagazin\".\nEs gehe darum, insbesondere die Bildungschancen von jungen Menschen zu wahren, hei\u00dft es in der Beschlussvorlage. Auch solle der wirtschaftliche Schaden, den das Eind\u00e4mmen des Virus verursacht, weiter begrenzt werden.\nAn erster Stelle der Beschlussvorlage der Regierungsspitzen stehen die Schulen. Bis zu den Sommerferien sollen alle Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler im Prinzip wieder Pr\u00e4senzunterricht erhalten. \u00dcber das Tempo aber entscheiden die L\u00e4nder, die ohnehin l\u00e4ngst unterschiedlich weit gegangen sind. Wo es in einigen bereits wieder Unterricht f\u00fcr einzelne Altersgruppen gibt, sind andere vorsichtiger.\nAuch die M\u00f6glichkeiten der Kinderbetreuung soll durch eine \"erweiterte Notbetreuung\" in allen L\u00e4ndern so ausgeweitet werden, dass deutlich mehr Kinder in Kitas betreut werden k\u00f6nnen. Wieder regeln die L\u00e4nder die Einzelheiten, l\u00e4ngst unterscheiden sie sich auch hier in ihren Regelungen.\nGesch\u00e4fte sollen wieder \u00f6ffnen, Breitensport drau\u00dfen soll wieder stattfinden d\u00fcrfen\nBundesweit sollen alle Gesch\u00e4fte unter Auflagen zur Hygiene, aber auch mit Regeln zur Steuerung des Zutritts wieder \u00f6ffnen. Der Breitensport unter freiem Himmel soll ebenso wie der Profifu\u00dfball in der ersten und zweiten Liga unter Auflagen wieder erlaubt werden.\nErstmals werden in dem Papier auch wieder Theater, Fitnessclubs, Freizeitparks und Messen als Bereiche genannt, in denen Lockerungen gepr\u00fcft werden. Auch hier sollen die L\u00e4nder eigenst\u00e4ndig entscheiden k\u00f6nnen, wann sie unter strengen Hygieneauflagen \u00d6ffnungen erlauben. Dies gilt auch f\u00fcr Gastronomie und touristische Betriebe. Mehrere Bundesl\u00e4nder wie Niedersachsen und Mecklenburg-Vorpommern sind bei der \u00d6ffnung von Restaurants und des Tourismus in den vergangenen Tagen bereits vorgeprescht.\nDamit \u00fcberl\u00e4sst die Bundesregierung den L\u00e4ndern weitgehend die Entscheidung, auch bei diesen Lockerungen im Kulturbereich, Tourismus oder Messen voranzugehen. Dort sind sie ohnehin zust\u00e4ndig, aber habe eben auch sehr unterschiedliche Vorstellungen.\nEine scharfe gemeinsame Linie steht noch, Gro\u00dfveranstaltungen sollen bis Ende August untersagt bleiben - das gilt f\u00fcr Volksfeste, gr\u00f6\u00dfere Sportveranstaltungen mit Zuschauern, gr\u00f6\u00dfere Konzerte, aber auch Dorf-, Stadt-, Stra\u00dfen-, Wein-, Sch\u00fctzenfeste oder Kirmes-Veranstaltungen. So viel Einigkeit gibt es noch. Im Laufe des Abends d\u00fcrfte sich zeigen, wie weit die L\u00e4nderchefs mit ihrer Politik auseinander liegen, wenn sie ihre Lockerungspl\u00e4ne verk\u00fcnden.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1258149158583783432,       \"url\": \"https://twitter.com/Matt_tnd/status/1258149158583783432\",       \"date\": \"2020-05-06 21:38:29+00:00\",       \"text\": \"Mal gucken, wie es von #Laschetfordert zu #Laschetverantwortet so weitergeht. Nun ist der #Ball bei den L\u00e4ndern, die #Verantwortung aber auch.  #Lasset #Expertenrat #Lobbycontrol #Kuechenbauer #Lindner #Kretschmann #COVID\u30fc19 #Abfckpraemie https://t.co/P4CVGJvrfZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 84566976,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/487493657/French_Rotation_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/84566976/1438945217\",              \"username\": \"Matt_tnd\",              \"name\": \"Matthias vom Brocke \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Every day cyclist. Music. Distributed Computing. Lover of old fashioned stuff like free speech, free press and democracy. Member of Rechenkraft.net e.V.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-23 11:35:44+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 75,              \"friends\": 300,              \"tweets\": 438,              \"liked_tweets\": 1772,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 16       }}, {       \"id\": 1257983534159069184,       \"url\": \"https://twitter.com/libyant2/status/1257983534159069184\",       \"date\": \"2020-05-06 10:40:21+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/zWoWyuSoxD#newold #oldnew\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1060107218811527168,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1060412875771166720/igxgXzvO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1060107218811527168/1588877721\",              \"username\": \"libyant2\",              \"name\": \"libyant\",              \"description\": \"Artis severae si quis ambit effectus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-07 09:50:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 17,              \"friends\": 78,              \"tweets\": 11443,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 948       }}, {       \"id\": 1257981858958249984,       \"url\": \"https://twitter.com/700sachen/status/1257981858958249984\",       \"date\": \"2020-05-06 10:33:42+00:00\",       \"text\": \"Damit k\u00f6nnen wir in NRW schonmal mit Umsetzung der Schulmail von letzter Woche rechnen, oder? https://t.co/UIgDjSjWGb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1327042500,              \"url\": \"http://siebenhundertsachen.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1348377442071826438/vX-hQsaI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1327042500/1610312967\",              \"username\": \"700sachen\",              \"name\": \"Frau 700Sachen\",              \"description\": \"Bloggt \u00fcbers selbermachen. Podcastet \u00fcber Wirtschaft @mikrooekonomen. Volkswirtin a.D. Beruf: K\u00fcmmerin. Motherhood Made Me a Feminist. Herz voraus. Sie/she.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-04 14:24:46+00:00\",              \"location\": \"beyondmilchmaedchen.wordpress.com\",              \"followers\": 1663,              \"friends\": 574,              \"tweets\": 32915,              \"liked_tweets\": 17177,              \"lists_member\": 35,              \"media_shared\": 1450       }}, {       \"id\": 1257979531564122113,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1257979531564122113\",       \"date\": \"2020-05-06 10:24:27+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/csYn3Ozg6t@SZ hat eine Headline ge\u00e4ndert! Bund-L\u00e4nder-Absprachen: Merkel \u00fcberl\u00e4sst den L\u00e4ndern das Feld Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw #hl_diff #journalismus https://t.co/B7jwQNSY7K\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134239,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111356       }}, {       \"id\": 1257978684792848385,       \"url\": \"https://twitter.com/nothankyou_16/status/1257978684792848385\",       \"date\": \"2020-05-06 10:21:05+00:00\",       \"text\": \"#Merkel schmei\u00dft hin und \u00fcberl\u00e4sst L\u00e4ndern die Lockerung ihrer #Corona_Dekrete - Politik - https://t.co/ykiGSfTrbW https://t.co/9u8jIBMlfx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22264919,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1113375452305948677/7tFbqP8L_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22264919/1553853677\",              \"username\": \"nothankyou_16\",              \"name\": \"Christliche Leidkultur \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\u25fd\",              \"description\": \"Die Wahrheit ist dem Menschen zumutbar -Secular News - Mons.Varius - Sic hortum cum bibliotheca habes, nihil deerit. et canem\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-28 15:32:44+00:00\",              \"location\": \"Europe\ud83d\udd38\",              \"followers\": 838,              \"friends\": 1696,              \"tweets\": 168897,              \"liked_tweets\": 897,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 2653       }}, {       \"id\": 1257967536026587136,       \"url\": \"https://twitter.com/aurora_minguez/status/1257967536026587136\",       \"date\": \"2020-05-06 09:36:47+00:00\",       \"text\": \"#Merkel cede ante la presi\u00f3n de los L\u00e4nder y les da prerrogativas extra para que organicen su vuelta a la normalidad. https://t.co/5IsEQu5vHa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2782330551,              \"url\": \"http://www.rtve.es\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/884137288145522693/4bRNUH_u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2782330551/1499629902\",              \"username\": \"aurora_minguez\",              \"name\": \"auroraminguez\",              \"description\": \"Berlin-Paris-Berlin-Madrid\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-09-24 10:40:55+00:00\",              \"location\": \"Madrid, Comunidad de Madrid\",              \"followers\": 3940,              \"friends\": 1457,              \"tweets\": 34755,              \"liked_tweets\": 14411,              \"lists_member\": 111,              \"media_shared\": 1450       }}, {       \"id\": 1257967274918588416,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1257967274918588416\",       \"date\": \"2020-05-06 09:35:44+00:00\",       \"text\": \"Merkel \u00fcberl\u00e4sst den L\u00e4ndern bei den Lockerungen der Corons-Regeln das Feld. Der Druck aus den L\u00e4ndern war schon seit Tagen immer st\u00e4rker geworden. Eine h\u00e4rtere Linie h\u00e4tte die Kanzlerin kaum noch durchsetzen k\u00f6nnen. https://t.co/COhcJoYArA\",       \"replies\": 32,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 39,       \"quotes\": 7,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706846,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176176,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7504,              \"media_shared\": 3342       }}, {       \"id\": 1257966444299595776,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1257966444299595776\",       \"date\": \"2020-05-06 09:32:26+00:00\",       \"text\": \"Merkel \u00fcberl\u00e4sst den L\u00e4ndern bei den Lockerungen der Corons-Regeln das Feld. Der Druck aus den L\u00e4ndern war schon seit Tagen immer st\u00e4rker geworden. Eine h\u00e4rtere Linie h\u00e4tte die Kanzlerin kaum noch durchsetzen k\u00f6nnen. https://t.co/A65ZAnHeeK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226643,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196756,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1257965922641420288,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Politik/status/1257965922641420288\",       \"date\": \"2020-05-06 09:30:22+00:00\",       \"text\": \"Merkel \u00fcberl\u00e4sst den L\u00e4ndern bei den Lockerungen der Corons-Regeln das Feld. Der Druck aus den L\u00e4ndern war schon seit Tagen immer st\u00e4rker geworden. Eine h\u00e4rtere Linie h\u00e4tte die Kanzlerin kaum noch durchsetzen k\u00f6nnen. https://t.co/iUFZByx9So\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/politik rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Politik</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19762637,              \"url\": \"http://www.sz.de/politik/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654958559755640832/anjTVFjp_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Politik\",              \"name\": \"SZ Politik\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-30 10:53:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 92074,              \"friends\": 23,              \"tweets\": 75399,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 1033,              \"media_shared\": 88       }}]"}