{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/meinung/corona-impfung-deutschland-reihenfolge-1.5150790",
     "date": "2020-12-17 14:34:46",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "Die Impfstrategie ist fragw\u00fcrdig",
     "article": "Wenn Politiker von Strategie reden, ist Skepsis angebracht. Das gilt w\u00e4hrend der Pandemie generell und angesichts des Ansinnens, zwei Dritteln der Erwachsenen den Corona-Impfstoff zu verabreichen, sowieso. Zur Erinnerung: Im Fr\u00fchjahr hat die \"Strategie\", Alltagsmasken gegen die Seuche aufzubieten, dazu gef\u00fchrt, dass es vier Monate lang zu wenige Bedeckungen f\u00fcr Mund und Nase gab. Und in dieser Woche ging die Ank\u00fcndigung, die Generation 60-plus mit FFP2-Masken auszustatten, mit der unerw\u00fcnschten Nebenwirkung einher, dass sich vielerorts Schlangen vor Apotheken bildeten, wo es dann oft keine der wirkungsvollen Masken gab. Leider stand in den Wartereihen gerade jene Altersgruppe, die vorrangig gesch\u00fctzt werden soll. Das ist ein schlechter Witz, nein: gef\u00e4hrliches Fehlmanagement.\nEin ganzes Land zu impfen, ist eine ungleich heiklere Aufgabe als Masken zu verteilen. Zudem ist vier Wochen sp\u00e4ter eine zweite Impfung zur Auffrischung n\u00f6tig. Zwar zeigen Fernsehteams, wie aus Mehrzweckhallen, Messegeb\u00e4uden oder Baum\u00e4rkten Impfzentren werden; auf Grafiken findet sich der vorgeschriebene Rundweg wie im M\u00f6belhaus. Doch Pl\u00e4ne zu machen und sie sinnvoll umzusetzen, sind zweierlei. Wer mit jenen spricht, die an der Logistik beteiligt sind, h\u00f6rt Zweifel, \u00c4rger, Unzufriedenheit ob der zahlreichen offenen Fragen und ungel\u00f6sten Probleme.\nWie werden die vier Millionen Pflegebed\u00fcrftigen geimpft?\nWie soll beispielsweise die Risikogruppe der Hochbetagten geimpft werden? Viele von ihnen sind wenig mobil oder bettl\u00e4gerig. Es soll mobile Impfteams f\u00fcr Pflegeheime und Kliniken geben. Gute Idee, aber in der Praxis alles andere als trivial, denn der Impfstoff muss bei minus 70 Grad gelagert werden und die K\u00fchlkette darf nicht unterbrochen werden. Ungef\u00e4hr vier Millionen Menschen in Deutschland sind pflegebed\u00fcrftig, davon werden mehr als drei Millionen zu Hause gepflegt, die anderen in Heimen. Fahren K\u00fchlwagen von T\u00fcr zu T\u00fcr \u00fcber die D\u00f6rfer wie die Paketzusteller, und \u00c4rzte setzen in Schutzmontur im Schlafzimmer der Senioren die Spritze? M\u00fcssen die Alten am Eingang der Heime aufgereiht warten, um das Vakzin zu bekommen? Woher kommt das Personal, wer k\u00fcmmert sich um zuverl\u00e4ssigen Infektionsschutz, damit nicht das Impfen selbst zum Ansteckungsrisiko wird? Impfen erfordert zudem Aufkl\u00e4rung und Nachbeobachtung und das braucht Zeit. Viele Menschen zu impfen, ohne dass eine fehleranf\u00e4llige Massenabfertigung daraus wird, ist eine Herausforderung.\nEine konstruktive Debatte k\u00f6nnte helfen, Leben zu retten\nSchwachstellen und Probleme der Impfstrategie zu betonen, bevor die erste Spritze verabreicht wurde, ist keine miesepetrige N\u00f6rgelei. Die Erfahrungen mit zahlreichen Pannen in Testzentren, fehlenden Schnelltests und Maskenchaos haben dieses Jahr gezeigt, dass dieses einst f\u00fcr seine organisatorischen Talente bewunderte Land schon \u00fcber kleinere Aufgaben gestolpert ist. Das war Chaos statt Strategie.\nDie Priorisierung der Impfungen ist eine andere Frage, \u00fcber die sich streiten lie\u00dfe. Zun\u00e4chst Risikogruppen zu impfen, klingt sinnvoll. Wenn diese Menschen erkranken, ist ihre Prognose am schlechtesten. Wom\u00f6glich w\u00e4re es jedoch effektiver, neben den Gesundheitsberufen die mobile Bev\u00f6lkerung zuerst zu impfen. Infektionen entstehen schlie\u00dflich nicht in Heimen unter den \u00e4lteren Bewohnern, sondern werden hineingetragen von j\u00fcngeren Pflegekr\u00e4ften, Betreuern, Therapeuten und Besuchern. Eine konstruktive Debatte \u00fcber die optimale Reihenfolge k\u00f6nnte helfen, Menschenleben zu retten. Noch w\u00e4re Zeit dazu. Denn trotz aller politischen Dr\u00e4ngelei ist der Impfstoff in Deutschland bisher nicht mal zugelassen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1340723113944899584,       \"url\": \"https://twitter.com/apfl/status/1340723113944899584\",       \"date\": \"2020-12-20 18:17:54+00:00\",       \"text\": \"@georg_renner @SimonTartarotti es mit der s\u00fcddeutschen zu halten, ist eine zumeist dankbare position: https://t.co/PZiqyO5ryk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 29674394,              \"url\": \"http://www.hashtag.jetzt\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1315239581306978304/SMDHpquP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/29674394/1611140306\",              \"username\": \"apfl\",              \"name\": \"Stefan Apfl\",              \"description\": \"digitalverleger @hashtag_jetzt ex-cr @datumsdz journalist. medienunternehmer. lehrender. lernender. move fast and build things!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-08 08:29:12+00:00\",              \"location\": \"vienna, europe, world\",              \"followers\": 5806,              \"friends\": 1759,              \"tweets\": 5023,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 95,              \"media_shared\": 210       }}, {       \"id\": 1339863742604058631,       \"url\": \"https://twitter.com/ThomasB22764346/status/1339863742604058631\",       \"date\": \"2020-12-18 09:23:04+00:00\",       \"text\": \"@morgenmagazin @jensspahn Dh. die die Arbeiten m\u00fcssen und somit auch gef\u00e4hrdet werden, wie zb 60 j\u00e4hrige Haus\u00e4rzte sollen sich weiter Risiko aussetzen? Die \u00e4lteren k\u00f6nnen sich isolieren. #Impfstrategie \u00e4ndern https://t.co/WQKh6zCBBS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1266069571083145217,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ThomasB22764346\",              \"name\": \"Thomas Bauer\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-28 18:11:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 9,              \"tweets\": 350,              \"liked_tweets\": 675,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 6       }}, {       \"id\": 1339856106462572544,       \"url\": \"https://twitter.com/ThomasB22764346/status/1339856106462572544\",       \"date\": \"2020-12-18 08:52:43+00:00\",       \"text\": \"@Karl_Lauterbach Warum finden sie dann die Empfehlung der Stiko richtig? Die arbeitende Bev\u00f6lkerung va \u00c4rzte und Pfleger kann sich nicht isolieren!! Die \u00c4lteren schon. Zudem sagen Sie ja dass die j\u00fcngeren am meisten verlieren. #Impfstrategie \u00e4ndern https://t.co/WQKh6zCBBS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1266069571083145217,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ThomasB22764346\",              \"name\": \"Thomas Bauer\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-28 18:11:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 9,              \"tweets\": 350,              \"liked_tweets\": 675,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 6       }}, {       \"id\": 1339846358929432576,       \"url\": \"https://twitter.com/ThomasB22764346/status/1339846358929432576\",       \"date\": \"2020-12-18 08:13:59+00:00\",       \"text\": \"@Karl_Lauterbach @mlipsitch Nein die Empfehlung macht keinen Sinn. Wo steht das in dem Paper \u00fcberhaupt? https://t.co/WQKh6zCBBS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1266069571083145217,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ThomasB22764346\",              \"name\": \"Thomas Bauer\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-28 18:11:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 9,              \"tweets\": 350,              \"liked_tweets\": 675,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 6       }}, {       \"id\": 1339834380949327873,       \"url\": \"https://twitter.com/schorsch/status/1339834380949327873\",       \"date\": \"2020-12-18 07:26:23+00:00\",       \"text\": \"D hat bereits Impflogistik hochgezogen, organisiert. Dennoch und zu recht stellt u2066@SZu2069 kritische Fragen, weil vieles eben noch unklar. Bei uns in \u00d6 gibt es lediglich Charts, keinen Plan, keine Orga und auch kaum kritische Fragesteller. https://t.co/ipWs8CCKas\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5582872,              \"url\": \"http://spooe.at\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/960142092411527168/6Kf3n85n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5582872/1604393954\",              \"username\": \"schorsch\",              \"name\": \"georg brockmeyer\",              \"description\": \"LGF SP\u00d6 Ober\u00f6sterreich, Sozi, Vater\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-04-28 10:35:03+00:00\",              \"location\": \"Linz, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 1932,              \"friends\": 2181,              \"tweets\": 8666,              \"liked_tweets\": 92587,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 108       }}, {       \"id\": 1339809189745598464,       \"url\": \"https://twitter.com/ThomasB22764346/status/1339809189745598464\",       \"date\": \"2020-12-18 05:46:17+00:00\",       \"text\": \"@BMG_Bund @jensspahn @welt Bitte Impfstrategie \u00fcberarbeiten!!! Sie wollten breite gesellschaftliche Diskussion und jetzt halten Sie sich nicht mal an die Empfehlung der Stilko, die auch schon sehr fragw\u00fcrdig ist. #Impfstrategiehttps://t.co/WQKh6zCBBS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1266069571083145217,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ThomasB22764346\",              \"name\": \"Thomas Bauer\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-28 18:11:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 9,              \"tweets\": 350,              \"liked_tweets\": 675,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 6       }}, {       \"id\": 1339807484949741569,       \"url\": \"https://twitter.com/ThomasB22764346/status/1339807484949741569\",       \"date\": \"2020-12-18 05:39:31+00:00\",       \"text\": \"@StefanHiebsch @reuters_de @jensspahn Finde die Entscheidung auch v\u00f6llig falsch. Der 60 j\u00e4hrige Arzt setzt sich zb jeden Tag hohem Risiko aus, muss arbeiten und hat bei Infektion ein 3% Sterberisiko und kommt nach der 90j\u00e4hrigen sich isolieren kannhttps://t.co/WQKh6zCBBS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1266069571083145217,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ThomasB22764346\",              \"name\": \"Thomas Bauer\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-28 18:11:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 9,              \"tweets\": 350,              \"liked_tweets\": 675,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 6       }}, {       \"id\": 1339616925316472832,       \"url\": \"https://twitter.com/juertiss/status/1339616925316472832\",       \"date\": \"2020-12-17 17:02:18+00:00\",       \"text\": \"\u201eImpfstrategie ist fragw\u00fcrdig!Ein ganzes Land zu impfen, ist eine riesige Aufgabe. Das bisherige Krisenmanagement der Regierung in der Pandemie l\u00e4sst Zweifel aufkommen, ob das Vorhaben, so wie es geplant ist, gelingen kann.\u201cIch wage eine Prognose: NEIN  https://t.co/317pHxQmhs\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2879451141,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1366102817325412354/e77xAVkA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2879451141/1592326427\",              \"username\": \"juertiss\",              \"name\": \"J\u00fcrgen Ti\u00dfen\",              \"description\": \"Oldtimer, Literatur, Architektur, R\u00fcgen, Rheingau, St\u00e4dtetouren - NRW - Keine Toleranz den Intoleranten - \u201eSi vis pacem para bellum #KonservativstattRechts\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-11-16 12:19:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1742,              \"friends\": 531,              \"tweets\": 168785,              \"liked_tweets\": 309018,              \"lists_member\": 65,              \"media_shared\": 442       }}, {       \"id\": 1339593381186392065,       \"url\": \"https://twitter.com/juergen_24/status/1339593381186392065\",       \"date\": \"2020-12-17 15:28:45+00:00\",       \"text\": \"\u201eDie Erfahrungen [] haben dieses Jahr gezeigt, dass dieses einst f\u00fcr seine organisatorischen Talente bewunderte Land schon \u00fcber kleinere Aufgaben gestolpert ist.\u201cWarum gibt\u2019s eig in \ud83c\udde9\ud83c\uddea kein \u00e4quivalentes Organisationskonstrukt zu \u201eOperation Warp  Speed\u201c?  https://t.co/cDcCZayFNX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2402139628,              \"url\": \"http://www.juergenbaumgaertner.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1366502834808758280/SgQ-3Zcr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2402139628/1508776538\",              \"username\": \"juergen_24\",              \"name\": \"Juergen Baumgaertner\",              \"description\": \"Pioneering A Sustainable Future \ud83c\udf0d | Passionate about plant-based food, cycling-mobility & clean energy \ud83c\udf31 | Consultant @ Bluberries \ud83d\udcbc | Personal Blog \ud83d\udc47\ud83c\udffc\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-11 12:42:25+00:00\",              \"location\": \"Munich, Bavaria\",              \"followers\": 251,              \"friends\": 858,              \"tweets\": 3836,              \"liked_tweets\": 20429,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 41       }}, {       \"id\": 1339575043655929857,       \"url\": \"https://twitter.com/juertiss/status/1339575043655929857\",       \"date\": \"2020-12-17 14:15:53+00:00\",       \"text\": \"Es wird vermutlich wieder krachend scheitern...So wie inzwischen immer in diesem Land!  https://t.co/317pHxQmhs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2879451141,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1366102817325412354/e77xAVkA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2879451141/1592326427\",              \"username\": \"juertiss\",              \"name\": \"J\u00fcrgen Ti\u00dfen\",              \"description\": \"Oldtimer, Literatur, Architektur, R\u00fcgen, Rheingau, St\u00e4dtetouren - NRW - Keine Toleranz den Intoleranten - \u201eSi vis pacem para bellum #KonservativstattRechts\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-11-16 12:19:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1742,              \"friends\": 531,              \"tweets\": 168785,              \"liked_tweets\": 309018,              \"lists_member\": 65,              \"media_shared\": 442       }}, {       \"id\": 1339574598531231745,       \"url\": \"https://twitter.com/juertiss/status/1339574598531231745\",       \"date\": \"2020-12-17 14:14:07+00:00\",       \"text\": \"\u201e...w\u00e4re es jedoch effektiver, neben den Gesundheitsberufen die mobile Bev\u00f6lkerung zuerst zu impfen. Infektionen entstehen nicht in Heimen unter den \u00e4lteren Bewohnern, sondern werden hineingetragen von Pflegekr\u00e4ften, Betreuern, Therapeuten und Besuchern.\u201c https://t.co/317pHxQmhs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2879451141,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1366102817325412354/e77xAVkA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2879451141/1592326427\",              \"username\": \"juertiss\",              \"name\": \"J\u00fcrgen Ti\u00dfen\",              \"description\": \"Oldtimer, Literatur, Architektur, R\u00fcgen, Rheingau, St\u00e4dtetouren - NRW - Keine Toleranz den Intoleranten - \u201eSi vis pacem para bellum #KonservativstattRechts\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-11-16 12:19:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1742,              \"friends\": 531,              \"tweets\": 168785,              \"liked_tweets\": 309018,              \"lists_member\": 65,              \"media_shared\": 442       }}]"
}