{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/bayern/anti-corona-massnahmen-mit-ffp2-masken-in-die-kirchen-1.5180047",
     "date": "2021-01-20 18:57:50",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "Mit FFP2-Masken in die Kirchen",
     "article": "Der Lockdown wird in Bayern erwartungsgem\u00e4\u00df verl\u00e4ngert, vorerst bis 14. Februar. Das hat die Staatsregierung am Mittwoch beschlossen, nachdem sich Bund und L\u00e4nder am Dienstag auf eine deutschlandweite Verl\u00e4ngerung der derzeitigen Anti-Corona-Ma\u00dfnahmen verst\u00e4ndigt hatten. Eine Prognose, ob der Lockdown im Februar enden k\u00f6nnte, gab Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) nicht ab. Er hoffe, dass die Infektionszahlen \"deutlich runtergehen\". Dann werde man auf Bund-L\u00e4nder-Ebene weitere Schritte und Zeitachsen beraten. Man d\u00fcrfe bei den Ansteckungen keinen \"Jojo-Effekt\" durch zu schnelle Lockerungen riskieren. Wirtschaftsminister Hubert Aiwanger (Freie W\u00e4hler) gab sich zuversichtlich, \"dass wir ab Mitte Februar im Bereich Schule, im Bereich Handel und vieles mehr deutliche Lockerungsschritte sehen werden\".\nNeben der Lockdown-Verl\u00e4ngerung hat das Kabinett am Mittwoch nur einzelne Neuerungen beschlossen. Demnach wird die Tragepflicht f\u00fcr FFP2-Masken, die seit dieser Woche in Gesch\u00e4ften und in \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln gilt, von diesem Donnerstag an auch bei Gottesdiensten gelten. Das Personal in Alten- und Pflegeheimen sowie in Behinderteneinrichtungen muss beim Kontakt mit den Bewohnern k\u00fcnftig ebenfalls FFP2-Masken tragen. Sogenannte OP-Masken sind weder in Heimen und Kirchen noch in L\u00e4den oder Bus und Bahnen erlaubt.\nBereits am 1. Februar sollen Abiturientinnen und Abiturienten sowie Abschlussklassen an FOS/BOS und Berufsschulen in den Wechselunterricht zur\u00fcckkehren - sofern die Infektionen nicht \"stark steigen\", sagte S\u00f6der. Alle anderen Sch\u00fcler bleiben mindestens bis 14. Februar im Distanzunterricht. F\u00fcr versetzungsgef\u00e4hrdete Sch\u00fcler werde es gro\u00dfz\u00fcgige L\u00f6sungen geben, sagte Kultusminister Michael Piazolo (Freie W\u00e4hler), etwa beim Vorr\u00fccken auf Probe. Bei jenen, die sitzen bleiben, soll das Zusatzjahr nicht auf die Gesamtschulzeit angerechnet werden.\nNeu ist zudem, dass Bibliotheken f\u00fcr die Abholung vorbestellter B\u00fccher \u00f6ffnen d\u00fcrfen. Was das bayernweite Alkoholverbot im Freien betrifft, das gerichtlich gekippt wurde, sagte S\u00f6der, dass die Kommunen k\u00fcnftig selbst die \u00f6ffentlichen Pl\u00e4tze festlegen, auf denen der Alkoholkonsum verboten sein wird.",
     "twitter-history": "[]"
}