{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/panorama/kindesmissbrauch-kinderschutzbund-grossbritannien-corona-pandemie-1.5184818",
     "date": "2021-01-25 08:53:35",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "Viel mehr Notrufe beim Kinderschutzbund ",
     "article": "Jeden Tag gehen mehr als 30 Notrufe ein: Laut des britischen Kinderschutzbunds gibt es seit Beginn der Corona-Pandemie deutlich mehr Hinweise auf Gewalt und Missbrauch in der Familie. Die Zahl der Anrufe um das Kindeswohl besorgter Erwachsener ist um 53 Prozent im Vergleich zur Zeit vor der Pandemie gestiegen. Das teilte die Kinderschutzorganisation NSPCC mit. Die Organisation warnte, die Zahl k\u00f6nne weiter steigen, wenn der Lockdown mit Schulschlie\u00dfungen und weitreichenden Ausgangsbeschr\u00e4nkungen andauere.\n\"Das Risiko von h\u00e4uslichem Missbrauch hat in den vergangenen neun Monaten zugenommen, da Familien unter zunehmendem Druck und hinter verschlossenen T\u00fcren leben\", sagte NSPCC-Vertreterin Anna Edmundson. Die gestiegene Zahl der Anrufe erkl\u00e4re sich zum einen damit, dass die Gef\u00e4hrdung von Kindeswohl h\u00e4ufiger auffalle, weil Nachbarn wegen der Pandemie zu Hause arbeiteten. Es g\u00e4be vor allem mehr Hinweise auf stundenlangen Streit und Kindergeschrei.\nDie Regierung m\u00fcsse in ihrem Gesetzentwurf \u00fcber h\u00e4uslichen Missbrauch zus\u00e4tzliche Vorkehrungen f\u00fcr Kinder treffen, forderte die NSPCC. Ohne Verpflichtung f\u00fcr die Kommunen, staatliches Geld zum Kinderschutz einzusetzen, k\u00f6nnten die Mittel in andere Projekte flie\u00dfen. Der Gesetzentwurf geht an diesem Montag in die Parlamentsaussch\u00fcsse. NSPCC warnte, dass Menschen, die als Kinder h\u00e4uslichen Missbrauch erleben, sp\u00e4ter h\u00e4ufig Lernschwierigkeiten, Depressionen, Ern\u00e4hrungsprobleme und Abh\u00e4ngigkeiten erleiden. Als Missbrauch gilt auch, wenn Kinder gewaltt\u00e4tigen Streit zwischen Eltern erleben.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1353631840037449728,       \"url\": \"https://twitter.com/ubskm_de/status/1353631840037449728\",       \"date\": \"2021-01-25 09:12:34+00:00\",       \"text\": \"Gro\u00dfbritannien und Corona: Kinderschutzbund @NSPCC  verzeichnet mehr Notrufe #keinkindalleinelassenvia @sz https://t.co/OB2vxFIUtf\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2922944201,              \"url\": \"http://www.beauftragter-missbrauch.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1028916956836048896/S4ddXmfy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2922944201/1600675200\",              \"username\": \"ubskm_de\",              \"name\": \"UBSKM\",              \"description\": \"Aktuelles, Fakten, Informationen: Hier twittert das Team des Unabh\u00e4ngigen Beauftragten f\u00fcr Fragen des sexuellen Kindesmissbrauchs Johannes-Wilhelm R\u00f6rig.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2014-12-15 14:26:24+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 3566,              \"friends\": 779,              \"tweets\": 7358,              \"liked_tweets\": 1812,              \"lists_member\": 53,              \"media_shared\": 1724       }}, {       \"id\": 1353611975096471555,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Panorama/status/1353611975096471555\",       \"date\": \"2021-01-25 07:53:38+00:00\",       \"text\": \"Der britische Kinderschutzbund verzeichnet 53 Prozent mehr Anrufe von um das Kindeswohl besorgter Erwachsener als vor der Corona-Pandemie. https://t.co/dlLuiip8IP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/panorama rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Panorama</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19767067,              \"url\": \"http://www.sueddeutsche.de/panorama/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654958141872971777/e5eNoNIC_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Panorama\",              \"name\": \"SZ Panorama\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-30 13:31:45+00:00\",              \"location\": \"Muenchen\",              \"followers\": 8367,              \"friends\": 16,              \"tweets\": 35850,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 173,              \"media_shared\": 5       }}]"
}