{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/wolfratshausen/corona-in-bad-toelz-wolfratshausen-aktuell-acht-infizierte-im-landkreis-1.5035315",
     "date": "2020-09-17 18:13:12",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "Aktuell acht Infizierte im Landkreis",
     "article": "Am Donnerstag hat das Landratsamt Bad T\u00f6lz-Wolfratshausen acht Personen gemeldet, die aktuell wegen einer Corona-Infektion unter Quarant\u00e4ne stehen. F\u00fcnf haben laut Kreisbeh\u00f6rde leichte Symptome, alle anderen seien asymptomatisch. Keiner m\u00fcsse station\u00e4r behandelt werden. Von den acht Infizierten seien drei in Wolfratshausen und je einer in Benediktbeuern, Dietramszell, Egling, Eurasburg und Kochel wohnhaft. Bei zweien handle es sich um Reiser\u00fcckkehrer aus Bosnien und Kosovo.\nDamit klettert die Gesamtzahl derer, die sich im Landkreis seit Beginn der Pandemie nachweislich mit dem Coronavirus infiziert haben, auf 623 Personen. 605 gelten inzwischen als genesen, zehn Menschen hingegen sind mit oder am Coronavirus gestorben. 935 Personen haben sich seit der Inbetriebnahme des Testzentrums auf der T\u00f6lzer Flinth\u00f6he am 1. September auf das Covid-19-Virus testen lassen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1306636291589668872,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_WolfratsToel/status/1306636291589668872\",       \"date\": \"2020-09-17 16:49:02+00:00\",       \"text\": \"Corona in Bad T\u00f6lz-Wolfratshausen: Aktuell acht Infizierte im Landkreis https://t.co/CrOapRmrHi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 628299592,              \"url\": \"http://www.sz.de/muenchen/wolfratshausen\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1034094951720792064/AE_tFYzq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_WolfratsToel\",              \"name\": \"SZ Wolfratshausen\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-06 11:30:26+00:00\",              \"location\": \"Wolfratshausen \u00b7 Bad T\u00f6lz\",              \"followers\": 355,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 5531,              \"liked_tweets\": 8,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 4       }}]"
}