{
     "url": "https://www.compact-online.de/berlin-viele-covid-stationen-aber-wenige-patienten/",
     "date": "2020-10-10T13:00:05+02:00",
     "source": "compact-online.de",
     "label": "fake",
     "header": "Berlin: Viele Covid-Stationen, aber wenige Patienten\t\t\t",
     "article": "Politik, Hofvirologen und Medien haben eine neue Erz\u00e4hlung in Gang gesetzt: Die Zahl an Neuinfektionen (positiv getestete Personen) sei rapide gestiegen, man m\u00fcsse neue Einschr\u00e4nkungen verschreiben, um einen zweiten Lockdown zu verhindern. Mit anderen Worten: Man will einen Lockdown durchf\u00fchren, um einen Lockdown zu verhindern\u2026 Gegen diese Hysterie-Spreader hilft nur eins: der Faktencheck.\nDen unternahm der Arzt und AfD-Politiker Bobby Schlund, indem er Infektionszahlen und Versorgungspotential in Berlin gegen\u00fcberstellte. So berichtet er \u00fcber die Berliner Corona-Notklinik auf dem Messegl\u00e4nde, Jaff\u00e9stra\u00dfe, Halle 26. Eine wahrhaft aufw\u00e4ndige Einrichtung. Kosten: 43 Millionen Euro plus circa 223.330 Euro Betriebskosten (Stand: Ende Oktober 2020). Au\u00dferdem eine Million Mietkosten, die der Senat an die Messe Berlin GmbH zahlt. \u00dcberweisungen an das Vivantes Netzwerk f\u00fcr Gesundheit GmbH kommen ebenfalls hinzu.\nDie im Mai er\u00f6ffnete Klinik braucht f\u00fcr ihren Betrieb rund 100 \u00c4rzte, 400 Angestellte aus dem Gesundheits- und Pflegebereich sowie 400 weitere Angestellte f\u00fcr die Bereiche Logistik und Reinigung. Aber das ist immer noch nicht alles. Schlund weist darauf hin, dass es \u201eneben diesem extra f\u00fcr die gro\u00dfe Pandemie-Welle innerhalb von sechs Wochen errichteteten Krankenhaus schon 50 Notkrankenh\u00e4user mit COVID-Stationen in Berlin gibt. Mit Stand vom 05.10.2020 gibt es 1.231 freigehaltene in Berlin.\u201c\nWie steht es dagegen um den Bedarf? Laut dem Berliner Lagebericht (Stand: 04.10.2020) sollen sich 15.647 (+74) Menschen mit dem Virus infiziert haben. Davon sind 13.270 (+102) wieder genesen. Derzeit sind 2.146 (-28) noch nicht genesen, von denen 41 (+2) als Intensivpatienten gelistet sind. Dr. Schlunds Fazit: \u201eInsgesamt bel\u00e4uft sich der Anteil der COVID-19 Patienten an der Gesamtzahl der Intensivbetten auf 3,25 Prozent. Zahlen, die keine ,Zweite Welle\u2018 begr\u00fcnden und ebenso nicht rechtfertigen, dass erneut in die Grundrechte der Menschen eingegriffen werden muss.\u201c\n\u201eCorona-L\u00fcgen\u201c: Jetzt vorbestellen \u2013 Versand ab 13. Oktober.\nCOMPACT h\u00e4lt gegen den \u201eZweite Welle Schwindel\u201c. In unserer brandaktuellen Sonderausgabe \u201eCorona-L\u00fcgen. Wann bekommen wir  endlich unser Leben zur\u00fcck?\u201c bringen wir Schwarz auf Wei\u00df, was in der ARD nur durchgehuscht ist, vor allem die amtlichen (!) Statistiken und Kurven zur Widerlegung der \u00dcbersterblichkeit. Aber wir bringen noch viel mehr! Auf 84 Seiten res\u00fcmieren wir den Stand der wissenschaftlichen Diskussion nach einem halben Jahr inszenierter Pandemie: Die Heinsberg-Studie, die Ischgl-Studie, die Schulstudien aus Sachsen und Baden-W\u00fcrttemberg, die Untersuchungen bei T\u00f6nnies in G\u00fctersloh, die Beispiele Schweden, Schwarzafrika und selbst Belarus dementieren die Panikmache. COMPACT-Aktuell \u201eCorona-L\u00fcgen\u201c dokumentiert diese Expertisen im Originalton und gibt dem Leser damit unwiderlegbare Argumente f\u00fcr die Diskussion mit Corona-Gl\u00e4ubigen an die Hand. Unsere Karten und Statistiken zeigen auf den ersten Blick: Es gibt nur deswegen immer mehr positive Ergebnisse, weil immer mehr getestet wird \u2013 aber gleichzeitig ist die Zahl der Erkrankten gefallen, die Todesrate sogar regelrecht abgest\u00fcrzt. Keine Spur von \u00dcbersterblichkeit \u2013 die Dramatik in Politik und Medien wird mit Fake News zusammengef\u00e4lscht. COMPACT-Aktuell \u201eCorona-L\u00fcgen\u201c k\u00f6nnen Sie ab sofort bestellen \u2013 Versand ab 13. Oktober.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1318265957689794560,       \"url\": \"https://twitter.com/Erich_Paus/status/1318265957689794560\",       \"date\": \"2020-10-19 19:01:11+00:00\",       \"text\": \"Berlin: Viele Covid-Stationen, aber wenige Patientenhttps://t.co/Efx6Ju2F3W\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 251606996,              \"url\": \"http://www.PausErich.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2438536927/fosnbt8lgxi74obhr1cd_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Erich_Paus\",              \"name\": \"Erich Paus\",              \"description\": \"lernen und belehren lassen von den Wissenden und K\u00f6nnern, rbelehren der Ahnungslosen und Unbeholfenen, rdiskutieren um richtig und falsch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-13 13:50:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1181,              \"friends\": 2414,              \"tweets\": 144988,              \"liked_tweets\": 2988,              \"lists_member\": 34,              \"media_shared\": 4258       }}, {       \"id\": 1315368953594740738,       \"url\": \"https://twitter.com/BerndKrueger2/status/1315368953594740738\",       \"date\": \"2020-10-11 19:09:31+00:00\",       \"text\": \"Berlin  https://t.co/ibNjtGITFa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1294667301275480064,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1294668518013702144/AoGizO_a_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BerndKrueger2\",              \"name\": \"Bernd Krueger\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-15 16:08:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 665,              \"tweets\": 14594,              \"liked_tweets\": 167,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2651       }}, {       \"id\": 1315239226288472064,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1315239226288472064\",       \"date\": \"2020-10-11 10:34:02+00:00\",       \"text\": \"Berlin:%20Viele%20Covid-Stationen,%20aber%20wenige%20Patienten https://t.co/eZzdROjHtT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 314,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35494,              \"liked_tweets\": 450,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 7179       }}, {       \"id\": 1315234495549693953,       \"url\": \"https://twitter.com/schmidt5_frank/status/1315234495549693953\",       \"date\": \"2020-10-11 10:15:14+00:00\",       \"text\": \"Berlin: Viele Covid-Stationen, aber wenige Patienten \u203a COMPACT https://t.co/poIk5XZdU1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 390616461,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264599049681768448/Tz_ChHnt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/390616461/1560711341\",              \"username\": \"schmidt5_frank\",              \"name\": \"\ud83c\udd35\ud83c\udd41\ud83c\udd30\ud83c\udd3d\ud83c\udd3a \ud83c\udd42\ud83c\udd32\ud83c\udd37\ud83c\udd3c\ud83c\udd38\ud83c\udd33\ud83c\udd43 \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udee1\",              \"description\": \"Die Verschw\u00f6rungstheorien von heute, sind die Wahrheit von morgen!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-14 07:58:32+00:00\",              \"location\": \"Ungarn\",              \"followers\": 1128,              \"friends\": 1219,              \"tweets\": 58709,              \"liked_tweets\": 49418,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 5803       }}, {       \"id\": 1315211217703784449,       \"url\": \"https://twitter.com/ra1237442/status/1315211217703784449\",       \"date\": \"2020-10-11 08:42:44+00:00\",       \"text\": \"Berlin: Viele Covid-Stationen, aber wenige Patienten \u203a COMPACT https://t.co/Zy5NmIuzfM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4038404356,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1106582812126339072/GdLnxVuG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ra1237442\",              \"name\": \"Rainer (t.me/RainersInfoBlog auf Telegram)\",              \"description\": \"Ich stehe f\u00fcr freiheitliches Denken, freie Rede und einen fairen Meinungsaustausch.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-25 10:50:04+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 2107,              \"friends\": 2365,              \"tweets\": 20160,              \"liked_tweets\": 32017,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 551       }}, {       \"id\": 1315198768757846017,       \"url\": \"https://twitter.com/kryptopolitik/status/1315198768757846017\",       \"date\": \"2020-10-11 07:53:16+00:00\",       \"text\": \"Compact: Berlin: Viele Covid-Stationen, aber wenige Patienten https://t.co/ckohr3jIeK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3421320064,              \"url\": \"http://kryptopolitik.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/740410010585423872/UKHzed8k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3421320064/1465362012\",              \"username\": \"kryptopolitik\",              \"name\": \"Kryptopolitik\",              \"description\": \"Websites, Blogs und Videos der unabh\u00e4ngigen Medien - Politik, Gesellschaftskritik, Verschw\u00f6rungstheorie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-13 23:58:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 259,              \"friends\": 1052,              \"tweets\": 38632,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 7942       }}, {       \"id\": 1314931635855425539,       \"url\": \"https://twitter.com/DonJoschi/status/1314931635855425539\",       \"date\": \"2020-10-10 14:11:46+00:00\",       \"text\": \"Berlin:%20Viele%20Covid-Stationen,%20aber%20wenige%20Patienten https://t.co/8e2k6aBTdf\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 126278129,              \"url\": \"http://gabriele-schilling-ggg.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1155954643/Am_tanken_Web_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/126278129/1506366375\",              \"username\": \"DonJoschi\",              \"name\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea DonJoschi \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-25 10:09:02+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 180176,              \"friends\": 175788,              \"tweets\": 140069,              \"liked_tweets\": 11282,              \"lists_member\": 880,              \"media_shared\": 2062       }}, {       \"id\": 1314931543635353600,       \"url\": \"https://twitter.com/deutsch365/status/1314931543635353600\",       \"date\": \"2020-10-10 14:11:24+00:00\",       \"text\": \"Berlin: Viele Covid-Stationen, aber wenige Patienten \u203a COMPACT https://t.co/wrHUWd36Uc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947238380454150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083412086108114944/H1rGECg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947238380454150145/1518784021\",              \"username\": \"deutsch365\",              \"name\": \"Deutsch365\",              \"description\": \"FreePress - Freies Europa-Eine neue Bewegung aus Politik - Freiem Journalismus-sozialen Projekten und Aufbau einer neuen Partei der Mitte.Junger Journalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-30 22:50:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 13337,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 157623,              \"liked_tweets\": 2305,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 53706       }}, {       \"id\": 1314916052585906177,       \"url\": \"https://twitter.com/GerhardRichte16/status/1314916052585906177\",       \"date\": \"2020-10-10 13:09:51+00:00\",       \"text\": \"Berlin:%20Viele%20Covid-Stationen,%20aber%20wenige%20Patienten https://t.co/taYdfgpCvl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1305399270862979072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305413954185895936/5or2eaBv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1305399270862979072/1600069944\",              \"username\": \"GerhardRichte16\",              \"name\": \"Gerhard Richter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-14 06:53:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 71,              \"friends\": 631,              \"tweets\": 7291,              \"liked_tweets\": 68,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 884       }}, {       \"id\": 1314901027896864768,       \"url\": \"https://twitter.com/PlepsART/status/1314901027896864768\",       \"date\": \"2020-10-10 12:10:09+00:00\",       \"text\": \"Berlin: Viele Covid-Stationen, aber wenige Patienten \u203a COMPACT https://t.co/GtqePCYtJ2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 49938013,              \"url\": \"http://www.plepsart.nl\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2073673524/06_april_2012_016_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/49938013/1611867284\",              \"username\": \"PlepsART\",              \"name\": \"John van Veen\",              \"description\": \"Vrijdenker I kunstenmaker | outsiderkunst | ASS | Zwolle | politiek vluchteling in eigen land\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-23 10:07:14+00:00\",              \"location\": \"The Netherlands\",              \"followers\": 3643,              \"friends\": 5000,              \"tweets\": 142842,              \"liked_tweets\": 1228,              \"lists_member\": 137,              \"media_shared\": 5875       }}, {       \"id\": 1314899382593085443,       \"url\": \"https://twitter.com/Mehriel/status/1314899382593085443\",       \"date\": \"2020-10-10 12:03:37+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/wmz5uugidn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2272106744,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1240798253685276672/U5IS0lMJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2272106744/1615072464\",              \"username\": \"Mehriel\",              \"name\": \"Mehriel\u2626\ufe0f\",              \"description\": \"Blessed are those who have not seen and yet believe... John 20:29\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-01 21:17:39+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 405,              \"friends\": 97,              \"tweets\": 29120,              \"liked_tweets\": 47566,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2169       }}, {       \"id\": 1314896075149529088,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1314896075149529088\",       \"date\": \"2020-10-10 11:50:28+00:00\",       \"text\": \"Berlin:%20Viele%20Covid-Stationen,%20aber%20wenige%20Patienten https://t.co/ZFgmKQ3NKW\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16393,              \"friends\": 15709,              \"tweets\": 275171,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1314888366043914241,       \"url\": \"https://twitter.com/AndreaSchlegel3/status/1314888366043914241\",       \"date\": \"2020-10-10 11:19:50+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Rj75YBksLLPolitik, Hofvirologen und Medien haben eine neue M\u00e4r in Gang gesetzt, die Zahlen der Neuinfektionen, die in Wahrheit positiv getestete Personen sind, sei rapide gestiegen. Man m\u00fcsse neue Einschr\u00e4nkungen verschreiben, um einen zweiten Lockdown zu verhindern\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 856471467172794369,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1339233711494193153/xZBxAhmO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/856471467172794369/1608133203\",              \"username\": \"AndreaSchlegel3\",              \"name\": \"Andrea Schlegel\",              \"description\": \"Im Freistaat Bayern lebende K\u00e4mpferin f\u00fcr Freiheit, Frieden und Demokratie. Keine Pharmadiktatur!!. Ohne Meinungsfreiheit kann Demokratie nicht gedacht werden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-24 11:34:45+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 8313,              \"friends\": 7737,              \"tweets\": 49787,              \"liked_tweets\": 136086,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 6589       }}, {       \"id\": 1314884891113218048,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1314884891113218048\",       \"date\": \"2020-10-10 11:06:02+00:00\",       \"text\": \"Compact: Berlin: viele Covid-Stationen, aber wenige Patienten: Politik, Hofvirologen und Medien haben eine neue Erz\u00e4hlung in Gang gesetzt: Die Zahlen an Neuinfektionen (positiv getestete Personen) sei rapide gestiegen, man m\u00fcsse neue Einschr\u00e4nkungen\u2026 https://t.co/VUcQNcpwdY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209376,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7351       }}, {       \"id\": 1314883850078650370,       \"url\": \"https://twitter.com/COMPACTMagazin/status/1314883850078650370\",       \"date\": \"2020-10-10 11:01:53+00:00\",       \"text\": \"Faktencheck gegen #zweitewelle -Hysterie und Verbotspolitik. https://t.co/xXZQ3k3mT5\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 18,       \"likes\": 34,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2385209545,              \"url\": \"http://www.compact-online.de/rechtliches/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/443732099128758272/3IWV8C70_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2385209545/1616667610\",              \"username\": \"COMPACTMagazin\",              \"name\": \"COMPACT-Magazin\",              \"description\": \"Souver\u00e4n \u2013 Investigativ \u2013 Kritisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-12 12:44:45+00:00\",              \"location\": \"www.compact-online.de\",              \"followers\": 30121,              \"friends\": 10084,              \"tweets\": 10573,              \"liked_tweets\": 33976,              \"lists_member\": 180,              \"media_shared\": 2431       }}]"
}