{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/muenchen-corona-virus-veranstaltungen-1.4837623",
     "date": "2020-03-09 20:51:59",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "Im Virus-Wartestand",
     "article": "Absagen von Ausstellungser\u00f6ffnungen, Lesungen und Demonstrationen, geschlossene Schulen, banges Abwarten im Sport und bei Konzertveranstaltern, das Coronavirus dominiert immer mehr das \u00f6ffentliche Leben in der Stadt. Am Montagabend kommt die Gewissheit hinzu: Bis Karfreitag, 10. April, werden alle Gro\u00dfveranstaltungen mit mehr als 1000 Besuchern abgesagt. Das hat die bayerische Staatsregierung nun beschlossen, wie die Augsburger Allgemeine Zeitung zuerst berichtete. CSU und Freie W\u00e4hler folgen damit einer Empfehlung von Bundesgesundheitsminister Jens Spahn. Die Details sollen am Dienstag in einer Kabinettssitzung beraten und beschlossen werden.\n\"Alle sinnvollen Ma\u00dfnahmen, die dazu f\u00fchren, die Verbreitung des Virus einzud\u00e4mmen, sollten ergriffen werden\", hatte zuvor auch M\u00fcnchens Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) betont. Am Dienstag soll es ein Gespr\u00e4ch mit Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) geben. Der Wahlkampf ist bisher weitgehend unbeeintr\u00e4chtigt, auch wenn einzelne Gruppen wie die M\u00fcnchen-Liste erste Konsequenzen ziehen. Haust\u00fcrbesuche werden abgesagt, das H\u00e4ndesch\u00fctteln wird eingestellt. Die Wahlpartys der Parteien am Sonntag sollen wohl stattfinden.\nDas Coronavirus verbreitet sich unterdessen weiter. Am Montagmittag meldete die Stadt 16 neue F\u00e4lle. Damit seien in M\u00fcnchen insgesamt 60 Infektionen gemeldet. Beim Gesundheitsamt der Stadt war \u00fcber Stunden kein Durchkommen. Da auch eine Kommunikation \u00fcber die Nummer 116117 des \u00e4rztlichen Bereitschaftsdiensts unm\u00f6glich war, konnten sich M\u00fcnchner, die sich etwa \u00fcber Fasching im Risikogebiet S\u00fcdtirol aufhielten, kaum melden. \"Mir ist wichtig, dass die Anruferinnen und Anrufer m\u00f6glichst schnell durchkommen und Antworten auf ihre Fragen erhalten. Deshalb habe ich bereits letzte Woche angeordnet, die Kapazit\u00e4ten entsprechend auszubauen\", sagte OB Reiter. Auch bei Tests sieht er gro\u00dfen Bedarf, mehr M\u00f6glichkeiten zu bieten. \"Hier hat die Stadt bereits externe Unterst\u00fctzung zugeschaltet und wir werden noch diese Woche zus\u00e4tzliche, auch mobile Testm\u00f6glichkeiten schaffen.\"\nEinige Veranstalter hatten schon vor der Entscheidung des Freistaats reagiert. Die am 28. M\u00e4rz geplante Gro\u00dfdemo f\u00fcr soziale Teilhabe und g\u00fcnstigeres Wohnen ist endg\u00fcltig abgesagt worden. Nach dem VDK hat das auch der zweite Partner, das B\u00fcndnis ausspekuliert, verk\u00fcndet. Man bem\u00fche sich mit dem VdK, einen Ersatztermin zu finden.\nAuf der Kippe stehen auch die Gedenkfeiern zum 75. Jahrestag der Befreiung des Konzentrationslagers Dachau. Sie sollen am 3. Mai stattfinden, also nach Ablauf der nun gesetzten Frist. Noch in dieser Woche soll eine Entscheidung fallen. Karl Freller, Direktor der Stiftung Bayerische Gedenkst\u00e4tten, sagt: \"Die Tendenz geht eher in Richtung Absage.\" Man wolle die Gesundheit der G\u00e4ste, darunter 90 hochbetagte \u00dcberlebende und Befreier, keinesfalls riskieren. M\u00f6glich sei als Alternative, die Feiern in kleinerem Rahmen abzuhalten und auf deren mediale \u00dcbertragung zu setzen. Eine Verschiebung ins n\u00e4chste Jahr sei im Fall einer Absage wahrscheinlich.\nKultur und Sport trifft es zum Teil ziemlich hart. Die Kammerspiele, das Residenz-, Volks- und G\u00e4rtnerplatztheater verf\u00fcgen \u00fcber weniger als 1000 Pl\u00e4tze und sind nicht von dem Beschluss betroffen. Man geht dort davon aus, bis Ostern einfach weiterspielen zu k\u00f6nnen. Unklar ist, wie es bei der Oper und dem Deutschen Theater weitergeht, beide Einrichtungen bieten mehr als 1000 Besuchern Platz. G\u00e4ste des Nationaltheaters k\u00f6nnen bislang ihre Karten zur\u00fcckgeben und erhalten den Kaufpreis erstattet. Die Profi-Sportvereine waren in den vergangenen Tagen \"im intensiven Austausch mit der Liga und den zust\u00e4ndigen Beh\u00f6rden in M\u00fcnchen\", erkl\u00e4rt Andreas Burkert, Medienchef der FC-Bayern-Basketballer. Denkbar sind Spiele ohne Zuschauer, Beschr\u00e4nkungen bis 1000 Zuschauer oder eine Verschiebung. Im Breitensport gibt es schon Absagen: Das Werner-von-Linde-Sportfest, das gr\u00f6\u00dfte deutsche Hallensportfest f\u00fcr Sch\u00fcler und Jugendliche, wird ausfallen.\nAm Nockherberg sind Fastenrede und Singspiel gestrichen. Ob das Starkbierfest bis 5. April in irgendeiner Form stattfinden kann, war bis Montagabend unklar. Wirt Christian Schottenhamel beriet sich mit dem Gesundheitsamt. Der Nockherberg liegt mit 3500 Pl\u00e4tzen deutlich \u00fcber der nun festgesetzten Grenze. Der L\u00f6wenbr\u00e4ukeller liegt unter der Marke, hier l\u00e4uft das Starkbierfest seit Freitag. Wirt Ludwig Reinbold sagt: \"Wir haben vor dem Virus gro\u00dfen Respekt, schulen unsere Mitarbeiter und verlangen regelm\u00e4\u00dfige interne Hygienekontrollen.\" Absagen gebe es kaum: \"Der Andrang ist gro\u00df, die Stimmung hervorragend.\" Gleiches gilt f\u00fcr den Augustinerkeller, dort hat man Desinfektionsger\u00e4te aufgestellt. Wirt Christian Vogler: \"Wir haben am Montagmittag zusammen mit der Brauerei entschieden, den offiziellen Anstich am Abend zwar abzublasen, die Stammg\u00e4ste aber trotzdem zu bewirten.\"\nDie Schulen sp\u00fcren die Auswirkungen des Virus immer deutlicher. Am Samstag hatte das bayerische Gesundheitsministerium Kindern den Besuch von Schulen und Kitas verboten, wenn sie im Laufe der vergangenen beiden Wochen in einem Corona-Risikogebiet gewesen waren. Seit Donnerstag z\u00e4hlt dazu auch S\u00fcdtirol - und damit ist die Zahl der Sch\u00fcler, die daheimbleiben m\u00fcssen, offenbar deutlich angestiegen. Eine Gesamtzahl wird nicht erhoben, doch w\u00e4hrend Schulleiter in der vergangenen Woche noch von Einzelf\u00e4llen sprachen, berichtet nun etwa das Gymnasium M\u00fcnchen-Moosach, etwa 60 seiner insgesamt 1210 Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler seien betroffen. Am erheblich kleineren Wilhelmsgymnasium im Lehel ist gar von etwa 70 bis 80 Betroffenen die Rede - das entspricht dort mehr als einem Zehntel aller Sch\u00fcler. Auch einige Lehrer seien in S\u00fcdtirol gewesen, hei\u00dft es.\nDie Daheimbleiber werden mit Unterrichtsmaterial versorgt, als w\u00e4ren sie krank: Mitsch\u00fcler geben Arbeitsbl\u00e4tter weiter, die Klassen kommunizieren per E-Mail und Handys. Schulaufgaben m\u00fcssten die Sch\u00fcler nachschreiben, sagt der Schulleiter des Gymnasiums M\u00fcnchen-Moosach Stefan Illig. Bislang sei das alles noch gut zu organisieren; pro Klasse fehlten derzeit einer bis f\u00fcnf Sch\u00fcler, das komme im Fr\u00fchjahr auch bei Grippewellen hin und wieder vor. Sie w\u00fcrden versuchen, den Abschlussjahrgang Q12 gut zu sch\u00fctzen.\nF\u00fcr die angehenden Abiturienten bringt das Virus einen besonderen Druck mit sich. Ende April beginnen die Abschlusspr\u00fcfungen; und dabei soll es wohl auch bleiben. Die Situation m\u00fcsse t\u00e4glich neu bewertet werden, aktuell stehe eine Verschiebung aber nicht zur Debatte, hei\u00dft es aus dem Kultusministerium. Parallel arbeiten die Schulen an Notfallpl\u00e4nen f\u00fcr den Fall, dass sie geschlossen werden. Diese M\u00f6glichkeit m\u00fcsse man im Auge behalten, sagt Stefan Illig. Er setzt f\u00fcr diesen Fall auf digitalen Unterricht. Das Kultusministerium stellt den Schulen daf\u00fcr ein eigenes Internetportal zur Verf\u00fcgung.\nAuch das Wilhelmsgymnasium bereitet sich entsprechend vor. Er w\u00fcrde sich generell eine einheitliche Regelung w\u00fcnschen, sagt Schulleiter Michael Hotz. Derzeit herrsche Durcheinander, jede Schule stehe in Kontakt mit dem Gesundheitsamt und versuche f\u00fcr sich, die Ausf\u00e4lle zu handhaben. Wenn dagegen alle Schulen bis Ende der Woche geschlossen w\u00fcrden, k\u00f6nnten sie die Lage in Ruhe bew\u00e4ltigen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1237387787747254277,       \"url\": \"https://twitter.com/MajaDasGupta/status/1237387787747254277\",       \"date\": \"2020-03-10 14:40:12+00:00\",       \"text\": \"Da hat der Kollege wohl Ger\u00fcchte geh\u00f6rt #lasttweet M\u00fcnchen in der Corona-Krise: So reagiert die Stadt - M\u00fcnchen - https://t.co/H7kBecGb3z https://t.co/yuIocUuP3X\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 103126847,              \"url\": \"http://www.literaturport.de/Maja.Das-Gupta/?type=con////////////////%27\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1367236764524544006/GRvtOP6h_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/103126847/1615500556\",              \"username\": \"MajaDasGupta\",              \"name\": \"Maja Das Gupta\",              \"description\": \"Autorin pathosmuenchen.de/veranstaltung/\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-09 00:16:17+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen und Berlin\",              \"followers\": 894,              \"friends\": 2438,              \"tweets\": 31680,              \"liked_tweets\": 16534,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 6537       }}, {       \"id\": 1237105327780311043,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Muenchen/status/1237105327780311043\",       \"date\": \"2020-03-09 19:57:49+00:00\",       \"text\": \"Kultur und Sport m\u00fcssen mit dem Verbot von Gro\u00dfveranstaltungen mit mehr als 1000 Besuchern zurechtkommen, die Schulen richten sich auf l\u00e4ngerfristige Unterrichtsausf\u00e4lle ein. Wie M\u00fcnchen mit dem #Coronavirus umgeht. https://t.co/OhTAy6gAQZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/muenchen rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - M\u00fcnchen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19766933,              \"url\": \"http://www.sz.de/muenchen/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1338425316155551744/0F1qzn3M_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19766933/1607940438\",              \"username\": \"SZ_Muenchen\",              \"name\": \"SZ M\u00fcnchen\",              \"description\": \"Hier twittert die M\u00fcnchen-Redaktion von SZ.de Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-30 13:27:58+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 218069,              \"friends\": 188,              \"tweets\": 34874,              \"liked_tweets\": 231,              \"lists_member\": 606,              \"media_shared\": 111       }}]"
}