{"url": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/fuerstenfeldbruck/nach-den-ersten-corona-erkrankungen-im-landkreis-fuerstenfeldbruck-anspannung-aber-keine-panik-1.4781511", "date": "2020-02-02 21:36:55", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "Anspannung, aber keine Panik", "article": "Die Anspannung in der Bev\u00f6lkerung steigt, nachdem am Wochenende bekannt geworden ist, dass es bereits zwei mit dem Coronavirus infizierte Personen im Landkreis F\u00fcrstenfeldbruck gibt. Die immer noch r\u00e4tselhafte Krankheit ist damit fast in der eigenen Nachbarschaft angekommen. Positiv getestet wurde am Freitag ein 52 Jahre alter Mann, der ebenso wie die meisten anderen Erkrankten bei der Firma Webasto im Nachbarlandkreis Starnberg besch\u00e4ftigt ist. Am Sonntag stellte sich heraus, dass auch eine von drei Personen, \u00fcber deren Infektion die Beh\u00f6rden bereits am Mittwoch berichtet hatten, im Landkreis F\u00fcrstenfeldbruck wohnt. Es handelt sich um einen 27-J\u00e4hrigen. Ebenso wie alle anderen infizierten Personen befinden sich die beiden M\u00e4nner aus dem Landkreis laut Gesundheitsministerium \"in einem gesundheitlich stabilen Zustand\".\nChefarzt Clemens Wendtner von der Klinik f\u00fcr Infektiologie an der M\u00fcnchen Klinik Schwabing betonte am Sonntag: \"Wir stehen in engem Austausch mit nationalen und internationalen medizinischen Experten von Universit\u00e4ten und der WHO. Alle sechs F\u00e4lle bei uns mit Nachweis des Coronavirus' 2019nCoV sind in einem klinisch stabilen Zustand, zeigten im Verlauf teilweise grippe\u00e4hnliche Symptome und sind aktuell weitestgehend symptomfrei. Alle Patienten bleiben weiterhin zur klinischen Beobachtung bei uns.\"\nDie Beh\u00f6rden bem\u00fchen sich, keine Hysterie zu befeuern und rechnen nicht mit einer schnellen Ausbreitung. In den sozialen Medien finden sich eher belustigte Beitr\u00e4ge \u00fcber Panikmache. \"Jetzt Bruck mit der Glaskuppel aus dem Simpsons-Film abschotten\", schreibt einer. Und eine Frau aus dem Landkreis berichtet erstaunt, sie habe \"heute im Lidl schon jemand mit Mundschutz laufen sehen\".\nKathrin Grimmer, Sprecherin des Bayerischen Landesamts f\u00fcr Gesundheit und Lebensmittelsicherheit (LGL), sagte am Sonntag, man sei sehr um Sachlichkeit bem\u00fcht und versuche mit Aufkl\u00e4rung, der Bev\u00f6lkerung die gr\u00f6\u00dften \u00c4ngste zu nehmen. So wurde unter Telefon 09131/68 08-51 01 eine von 8 bis 22 Uhr besetzte Hotline eingerichtet. Dort meldeten sich seit Dienstag einige R\u00fcckkehrer nach China-Reisen sowie m\u00f6gliche Kontaktpersonen aus dem Umfeld des kleinen Kreises der bislang Infizierten. Und es habe Anfragen von Kinderg\u00e4rten gegeben. Manchmal k\u00f6nnen die Experten schnell Entwarnung geben. Dann etwa, wenn es die Sorge gibt, die Krankheitserreger k\u00f6nnten per Warensendung aus China direkt ins Haus geliefert werden - was nicht m\u00f6glich ist. Zudem gilt es bislang als viel wahrscheinlicher, dass Symptome wie Fieber, Husten und Kurzatmigkeit auf eine \"normale\" Grippe hindeuten als auf die neuartige Lungenkrankheit.\nDen genauen Wohnort der Betroffenen nennen die Beh\u00f6rden nicht, weil sie den Pers\u00f6nlichkeitsschutz h\u00f6her bewerten als den ohnehin sehr fraglichen Vorteil einer zus\u00e4tzlichen Sensibilisierung der Bev\u00f6lkerung. Deshalb ist \u00fcber den Webasto-Mitarbeiter aus dem Landkreis, der von einem Kollegen oder einer Referentin aus Shanghai als urspr\u00fcnglicher Viren\u00fcbertr\u00e4gerin angesteckt worden ist, auch nur das Alter bekannt und sein aktueller Aufenthaltsort. Unklar ist, ob auch weitere Familienmitglieder betroffen sind. In der Regel w\u00fcrden diese f\u00fcr die Dauer der zweiw\u00f6chigen Inkubationszeit \"h\u00e4uslich isoliert\" und mittels Abstrichen im Rachenraum untersucht. Vor allem die \u00f6rtlichen Gesundheits\u00e4mter widmen sich dann sehr intensiv der Frage, wer in den zur\u00fcckliegenden Tagen einem positiv Getesteten mehr als 15 Minuten n\u00e4her als zwei Meter gekommen ist und sich dabei angesteckt haben k\u00f6nnte. \"Da wird auch geschaut, ob jemand auf einer Feier war oder in einem Restaurant oder beim B\u00e4cker\", erkl\u00e4rt die LGL-Sprecherin. 40 enge Kontaktpersonen in Firma und Familie sind Martin Hoch, Leiter der \"LGL-Task-Force Infektiologie\", zufolge im Fall des ersten Corona-Patienten aus dem Nachbarlandkreis untersucht worden.\nDie Gesundheits\u00e4mter und das Robert-Koch-Institut empfehlen als Vorbeugung gegen eine Infektion die \u00fcblichen Hygienema\u00dfnahmen, die auch vor Erk\u00e4ltungen, Grippe- und Durchfallviren sch\u00fctzen: regelm\u00e4\u00dfiges und gr\u00fcndliches H\u00e4ndewaschen mit Seife und am besten mit warmem Wasser. Au\u00dferdem gilt auch in diesem Fall: Husten und Niesen am besten in die Armbeuge oder in ein Taschentuch, das gleich entsorgt wird. Wirksame Medikamente gibt es noch nicht. Forschungsinstitute in aller Welt suchen zwar mit Hochdruck nach einem Impfstoff. Mindestens drei Monate d\u00fcrfte es freilich dauern, bis ein solcher seine Wirksamkeit unter beweise stellen kann, so der von der chinesischen Nachrichtenagentur Xinhua zitierte Epidemiologe Li Lanjun. Wer sich auf das Coronavirus testen l\u00e4sst, muss die Kosten daf\u00fcr nicht selbst tragen. Darauf haben sich dem Bayerischen Rundfunk zufolge Krankenkassen und \u00c4rzte geeinigt.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1224246961760538625,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_FFB/status/1224246961760538625\",       \"date\": \"2020-02-03 08:23:15+00:00\",       \"text\": \"Nach den ersten Corona-Erkrankungenxa0im Landkreis F\u00fcrstenfeldbruck: Anspannung, aber keine Panik https://t.co/vFFpe4UkAa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 628210544,              \"url\": \"http://www.sz.de/muenchen/fuerstenfeldbruck\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1034094383308656641/6MOLGiFT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_FFB\",              \"name\": \"SZ F\u00fcrstenfeldbruck\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-06 09:12:50+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrstenfeldbruck\",              \"followers\": 985,              \"friends\": 138,              \"tweets\": 10373,              \"liked_tweets\": 17,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 8       }}]"}