{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/politik/corona-schulferien-impfstoff-1.5166718",
     "date": "2021-01-06 18:46:41",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "L\u00e4nder streichen Schulferien",
     "article": "Nach den Beschl\u00fcssen f\u00fcr einen verl\u00e4ngerten Lockdown bis Ende Januar werden in mehreren Bundesl\u00e4ndern die Schulferien verschoben oder gestrichen. In Bayern sollen die Faschingsferien vom 15. bis 19. Februar ausfallen, k\u00fcndigte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) am Mittwoch an. In diesem Zeitraum k\u00f6nne Unterricht nachgeholt und vertieft werden, der im Januar aufgrund der Schulschlie\u00dfungen ausf\u00e4llt. In Bayern, wie auch in anderen Bundesl\u00e4ndern, soll im Januar \"Distanzunterricht\" angeboten werden.\nBereits am Dienstagabend hatten auch die Landesregierungen in Th\u00fcringen und Sachsen mitgeteilt, dass sie die Winterferien vorziehen werden. Th\u00fcringen verlegt seine Winterferien von Februar auf die letzte Januarwoche: Statt wie geplant am 8. Februar sollen sie bereits am 25. Januar beginnen. Damit fallen die Ferien in die Zeit des verl\u00e4ngerten Lockdowns, in dem es keinen Pr\u00e4senzunterricht geben soll. In Sachsen werden die Ferien um eine Woche verk\u00fcrzt und auf die erste Februarwoche vorgezogen. Sie soll als \"Verschnaufpause\" f\u00fcr Sch\u00fcler, Eltern und Lehrer dienen, erkl\u00e4rte Kultusminister Christian Piwarz (CDU). Die zweite Ferienwoche soll dann in der Karwoche vor Ostern nachgeholt werden.\nSpahn versucht Zuversicht zu verbreiten und bittet um Geduld\nIn Nordrhein-Westfalen k\u00fcndigte Schulministerin Yvonne Gebauer (FDP) an, dass der Distanzunterricht am kommenden Montag starte - und das man sich vorstellen k\u00f6nne, \"dass solche Tage wie Weiberfastnacht, Rosenmontag, Veilchendienstag f\u00fcr Unterricht genutzt werden k\u00f6nnen, wenn der Karneval ausf\u00e4llt\". Viele Schulen nutzten die vier beweglichen Ferientage f\u00fcr die Faschingszeit. Lediglich Schleswig-Holsteins Bildungsministerin Karin Prien (CDU) sagte, sie sehe im Moment keine Notwendigkeit, Schulferien abzusagen. Im Norden beginnen die n\u00e4chsten Osterferien erst im April.\nW\u00e4hrend sich Eltern und Kinder bundesweit auf Unterricht und Betreuung zu Hause einstellen, versuchte Bundesgesundheitsminister Jens Spahn (CDU) in Berlin \"Zuversicht\" zu verbreiten - bat aber auch um Geduld. \"Wir haben genug, mehr als genug Impfstoff bestellt\", sagte er angesichts der Debatte um die Menge der Dosen und versprach, dass mit der Zulassung weiterer Impfstoffe gegen Covid-19 voraussichtlich alle B\u00fcrger im Sommer ein Impfangebot erhielten. Gemeinsam mit Bundeskanzlerin Angela Merkel, Wirtschaftsminister Peter Altmaier (beide CDU) und Finanzminister Olaf Scholz (SPD) hatte Spahn am Vormittag dar\u00fcber diskutiert, wie Deutschland als Produktionsstandort f\u00fcr Corona-Vakzine gest\u00e4rkt werden k\u00f6nne. So hoffe er, dass der neue Biontech-Produktionsstandort in Marburg im Februar in Betrieb genommen werden k\u00f6nne.\nModerna-Vakzin k\u00f6nnte in der kommenden Woche in Deutschland eintreffen\nAm Mittwoch hat die Europ\u00e4ische Arzneimittelagentur (EMA) in Amsterdam auch den Impfstoff des US-Unternehmens Moderna f\u00fcr die Freigabe in der EU empfohlen. Der Impfstoff habe sich in einer \"sehr gro\u00dfen klinischen Studie\" mit etwa 30 000 Teilnehmern als sicher und effizient erwiesen, hei\u00dft es in einer Mitteilung der EMA. Wenige Stunden sp\u00e4ter erteilte die EU-Kommission dem Impfstoff die Zulassung. Weitere Impfstoffe w\u00fcrden folgen, sagte Kommissionspr\u00e4sidentin Ursula von der Leyen. Die EU-Kommission hat im November 80 Millionen Moderna-Impfdosen reserviert, sowie eine Option auf weitere 80 Millionen in einem zweiten Schritt.\nGesundheitsminister Spahn rechnet nach der Zulassung aber zun\u00e4chst nicht mit gro\u00dfen Lieferungen an Deutschland. Im ersten Quartal erwarte man knapp zwei Millionen Dosen, erste Lieferungen k\u00f6nnten in der kommenden Woche eintreffen. Grunds\u00e4tzlich h\u00e4ngt die Menge der auf die EU-L\u00e4nder entfallenden Dosen von der Bev\u00f6lkerungsgr\u00f6\u00dfe des jeweiligen Landes ab.\nVerwirrung gab es am Mittwoch in Br\u00fcssel wegen der Bestellung f\u00fcr den Impfstoff von Biontech. Die EU-Kommission hatte insgesamt 300 Millionen Dosen dieses Impfstoffs geordert. Dem Gesundheitsministerium zufolge hatte sich Deutschland dar\u00fcber hinaus allerdings noch einmal 30 Millionen Dosen auf nationaler Ebene gesichert. Im Rest Europas d\u00fcrfte das zumindest f\u00fcr Stirnrunzeln sorgen. Denn eigentlich hatten sich die EU-L\u00e4nder auf ein gemeinsames Vorgehen geeinigt. Bei der deutschen Vereinbarung aus dem September handelt es sich bisher allerdings nur um einen Vorvertrag. Ein Sprecher der EU-Kommission sagte, man gehe davon aus, dass auch die Gespr\u00e4che \u00fcber diese 30 Millionen Impfdosen im \"Kontext unseres gemeinsamen europ\u00e4ischen Mechanismus\" stattfinden w\u00fcrden.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1348350908032290816,       \"url\": \"https://twitter.com/Maren31_Uhl/status/1348350908032290816\",       \"date\": \"2021-01-10 19:28:02+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/CeECtBLCWBLes vacances scolaires du mois de f\u00e9vrier vont \u00eatre supprim\u00e9s dans certains L\u00e4nder..\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 863697976639844352,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1341337284826771458/OcsSKXh5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/863697976639844352/1604769271\",              \"username\": \"Maren31_Uhl\",              \"name\": \"Maren31\ud83c\udf3a\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Originaire de la ville de Hambourg, arriv\u00e9e \u00e0 Toulouse, la ville Rose en juin 1972 dans le cadre du projet europ\u00e9en Airbus, aujourdhui plus rose du tout\ud83d\ude12\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-14 10:10:19+00:00\",              \"location\": \"Sud-ouest- France\",              \"followers\": 195,              \"friends\": 649,              \"tweets\": 10445,              \"liked_tweets\": 14566,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 154       }}]"
}