{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/coronavirus-wirtschaft-oekonomen-1.5147761",
     "date": "2020-12-14 17:29:26",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "\u00d6konomen sind trotz Lockdown optimistisch",
     "article": "F\u00fchrende \u00d6konomen erwarten, dass die Wirtschaft den neuen Lockdown \u00fcber Weihnachten und den Jahreswechsel besser verkraften wird als den ersten Lockdown im Fr\u00fchjahr. \"Wir rechnen in diesem Winter mit einer schwarzen Null beim Wachstum, die sich vielleicht rot einf\u00e4rben kann\", sagte Sebastian Dullien, Direktor des Instituts f\u00fcr Makro\u00f6konomie und Konjunkturforschung (IMK), der SZ. Anders als damals werde weiter produziert. \"Die Industrie hat eine gute Auftragslage, sie kann Verluste bei Handel und Dienstleistungen ausgleichen\", sagte Dullien. \"Wir rechnen deshalb nicht mit einem Absturz.\"\nBundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) und die L\u00e4nderchefs hatten am Sonntag beschlossen, das Land von kommendem Mittwoch an bis Mitte Januar in eine Art Winterschlaf zu versetzen. Um die Verluste der betroffenen Unternehmer auszugleichen, sollen mehr als elf Milliarden Euro an Hilfen gezahlt werden. Wirtschaftsminister Peter Altmaier (CDU) warnte davor, die neuen Restriktionen halbherzig umzusetzen. Deutschland k\u00f6nne seine wirtschaftliche Substanz nur erhalten, wenn \"der Lockdown nicht immer wieder unendlich weit verl\u00e4ngert werden muss, weil wir nicht mutig genug sind\", sagte er am Montag. Nur mit harten Ma\u00dfnahmen \"k\u00f6nnen wir eine erneute Rezession verhindern\".\nDie Wirtschaftsweisen der Bundesregierung rechnen mit einem moderaten R\u00fcckgang der Wirtschaftsleistung in den beiden Winterquartalen um rund 0,6 Prozent. \"Der Zeitraum f\u00fcr den Lockdown ist durchaus g\u00fcnstig\", sagte Veronika Grimm, Mitglied im Sachverst\u00e4ndigenrat, der SZ. \"Schul- und Kita-Schlie\u00dfungen d\u00fcrften gesamtwirtschaftlich keinen gro\u00dfen Effekt haben, solange sie nur bis 10. Januar gelten.\" Sollten sie l\u00e4nger gelten, k\u00f6nnten Arbeitskr\u00e4fte knapp werden, \"dadurch besteht das Risiko, dass weitere Wirtschaftsbereiche in Mitleidenschaft gezogen werden\".\nStreit um die Wirtschaftshilfen\nClemens Fuest, Chef des M\u00fcnchner Ifo-Instituts, sagte, der Lockdown sei \"eine Investition in die Zukunft\", damit das neue Jahr m\u00f6glichst Mitte Januar gestartet werden k\u00f6nne, \"statt dann Schulen zu schlie\u00dfen und die Wirtschaft herunterzufahren\".\nUm die neuen Wirtschaftshilfen ist heftiger Streit entbrannt. Der Einzelhandel fordert, den Umsatz kompensiert zu bekommen, so wie bei den geschlossenen Gastst\u00e4tten. Zusch\u00fcsse zu den Fixkosten reichten bei Weitem nicht aus, um eine Pleitewelle in den Innenst\u00e4dten zu verhindern, kritisierte der Handelsverband Deutschland. Die Bundesregierung lehnt Nachbesserungen ab. Die Hilfen seien seit Beginn der Krise gro\u00dfz\u00fcgig und umfassend, sie w\u00fcrden bis Juni 2021 fortgef\u00fchrt, sagte ein Sprecher von Finanzminister Olaf Scholz (SPD).\nAus Kreisen der Regierung verlautete, der Bund m\u00fcsse finanziell durchhaltef\u00e4hig bleiben, sollte die Pandemie l\u00e4nger dauern. Die Wirtschaftsweise Grimm unterst\u00fctzt den Kurswechsel. Den Umsatz zu erstatten sei gut gewesen, um die Ma\u00dfnahmen akzeptabel zu machen, \"aber auf Dauer nicht zielf\u00fchrend\".\nDie \u00d6konomen wiesen Bef\u00fcrchtungen zur\u00fcck, \u00fcber die staatlichen Hilfen k\u00f6nnten Firmen erhalten werden, die auch ohne Corona kein Gesch\u00e4ft mehr machen. \"Die Gefahr von Zombiefirmen wird oft massiv \u00fcbertrieben\", sagte Dullien.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1338743458257842176,       \"url\": \"https://twitter.com/GustavAHorn/status/1338743458257842176\",       \"date\": \"2020-12-15 07:11:27+00:00\",       \"text\": \"Bekommen wir den Corona Virus in den Griff, werden wir 2021 einen kr\u00e4ftigen Aufschwung sehen, wenn nicht, wird l\u00e4hmende Stagnation und hohe Arbeitslosigkeit die Folge sein. https://t.co/1ogVSRpWNN @spdde @NowaboFM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1185354854,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/850041724432994304/sgYHe3i7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1185354854/1434880302\",              \"username\": \"GustavAHorn\",              \"name\": \"Gustav A. Horn\",              \"description\": \"Universit\u00e4t Duisburg-EssenVorsitzender der Keynes Gesellschaft  Ehem. Direktor des IMK Mitglied des Bundesvorstands der SPD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-16 09:13:59+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Duisburg\",              \"followers\": 6734,              \"friends\": 615,              \"tweets\": 7609,              \"liked_tweets\": 3125,              \"lists_member\": 145,              \"media_shared\": 603       }}, {       \"id\": 1338607461863989251,       \"url\": \"https://twitter.com/bayernarturo/status/1338607461863989251\",       \"date\": \"2020-12-14 22:11:03+00:00\",       \"text\": \"Corona-Pandemie: \u00d6konomen sind trotz Lockdown optimistischvia @sz https://t.co/OMzUHye5ql\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4854635309,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/692433737141862401/8JIs_xfQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bayernarturo\",              \"name\": \"Artur Riedmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-27 19:40:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 10,              \"friends\": 39,              \"tweets\": 657,              \"liked_tweets\": 301,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1338536427215269888,       \"url\": \"https://twitter.com/SDullien/status/1338536427215269888\",       \"date\": \"2020-12-14 17:28:47+00:00\",       \"text\": \"Corona-Pandemie: \u00d6konomen sind trotz Lockdown optimistisch - mit Kommentaren von @FuestClemens , @GrimmVeronika und mir.(\u00dcbrigens: Wir ver\u00f6ffentlichen am Mittwoch die neue @IMKFlash Prognose mit spitz gerechneten BIP-Zahlen.)via @sz https://t.co/8uTkG7bFN7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 499717174,              \"url\": \"http://www.dullien.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1079078177853620224/3Ggcb4oy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/499717174/1555589025\",              \"username\": \"SDullien\",              \"name\": \"Sebastian Dullien\",              \"description\": \"Director at @imkflash. Professor for International Economics at HTW Berlin - University of Applied Sciences. Father of two.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-22 12:00:45+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 9432,              \"friends\": 1123,              \"tweets\": 17993,              \"liked_tweets\": 19778,              \"lists_member\": 219,              \"media_shared\": 600       }}, {       \"id\": 1338535060904009733,       \"url\": \"https://twitter.com/GrimmVeronika/status/1338535060904009733\",       \"date\": \"2020-12-14 17:23:21+00:00\",       \"text\": \"Im @SVR_Wirtschaft Jahresgutachten (ab Ziff. 67) gibt es einige Abschlagsrechnungen, die eine grobe (!) Idee von mgl. Auswirkungen der aktuellen zus\u00e4tzl. Beschr\u00e4nkungen auf das BIP geben.Corona-Pandemie: \u00d6konomen sind trotz Lockdown optimistischvia @sz https://t.co/8D1xeCrbyR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://itunes.apple.com/us/app/twitter/id409789998?mt=12 rel=nofollow>Twitter for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4359212357,              \"url\": \"http://www.wirtschaftstheorie.wiso.uni-erlangen.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1291420492507893760/s72dEp11_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4359212357/1571604270\",              \"username\": \"GrimmVeronika\",              \"name\": \"Veronika Grimm\",              \"description\": \"Economist @FAUWiSo & EnCN, German Council of Economic Experts\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-03 07:58:53+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg, Germany\",              \"followers\": 2963,              \"friends\": 662,              \"tweets\": 1663,              \"liked_tweets\": 1163,              \"lists_member\": 35,              \"media_shared\": 204       }}, {       \"id\": 1338526010384523267,       \"url\": \"https://twitter.com/ConanZeBavarian/status/1338526010384523267\",       \"date\": \"2020-12-14 16:47:24+00:00\",       \"text\": \"Seems like they didnt go to the same pessimistic school of negativeness as their Swedish colleagues \ud83e\udd37https://t.co/2fSjCQXwai\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1312804288582897666,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1325078032869167110/08rOmQ5d_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1312804288582897666/1610394737\",              \"username\": \"ConanZeBavarian\",              \"name\": \"Conan ze Bavarian\",              \"description\": \"They realize their doom, but they are cowards, incapable of resistance or escape. No one of the present generation has been out of sight of the \u00e5siktskorridor.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-04 17:18:49+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 241,              \"friends\": 170,              \"tweets\": 3260,              \"liked_tweets\": 18282,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 407       }}, {       \"id\": 1338521856203247619,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1338521856203247619\",       \"date\": \"2020-12-14 16:30:53+00:00\",       \"text\": \"Die erneuten strengen Beschr\u00e4nkungen gegen das #Coronavirus k\u00e4men zur richtigen Zeit, sagen Forscher. Nach einer Art Winterschlaf k\u00f6nne die Wirtschaft im Januar wieder starten. Um die Hilfen f\u00fcr den geschlossenen #Einzelhandel gibt es Streit. https://t.co/OsEBoqg3Z4\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226643,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196757,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1338521855959982080,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1338521855959982080\",       \"date\": \"2020-12-14 16:30:53+00:00\",       \"text\": \"Die erneuten strengen Beschr\u00e4nkungen gegen das #Coronavirus k\u00e4men zur richtigen Zeit, sagen Forscher. Nach einer Art Winterschlaf k\u00f6nne die Wirtschaft im Januar wieder starten. Um die Hilfen f\u00fcr den geschlossenen #Einzelhandel gibt es Streit. https://t.co/BQDtAykSir\",       \"replies\": 8,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706860,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176178,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7505,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1338521501071454214,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Wirtschaft/status/1338521501071454214\",       \"date\": \"2020-12-14 16:29:29+00:00\",       \"text\": \"Die erneuten strengen Beschr\u00e4nkungen gegen das #Coronavirus k\u00e4men zur richtigen Zeit, sagen Forscher. Nach einer Art Winterschlaf k\u00f6nne die Wirtschaft im Januar wieder starten. Um die Hilfen f\u00fcr den geschlossenen #Einzelhandel gibt es Streit. https://t.co/QuMgJdJFwQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/wirtschaft rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Wirtschaft</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19762728,              \"url\": \"http://www.sz.de/wirtschaft/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654959475678453760/6zPY0kQu_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Wirtschaft\",              \"name\": \"SZ Wirtschaft\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-30 10:57:09+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 91377,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 31984,              \"liked_tweets\": 27,              \"lists_member\": 830,              \"media_shared\": 70       }}]"
}