{"url": "https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/deutsche-bahn-fast-alle-zuege-fahren-1.5100873", "date": "2020-11-01 18:59:14", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "Fast alle Z\u00fcge fahren", "article": "Die Deutsche Bahn will auch w\u00e4hrend des Teil-Lockdowns in der Corona-Krise den Fahrbetrieb nahezu ohne Einschr\u00e4nkungen aufrechterhalten. \"Wir fahren weiter den vollen Fahrplan\", sagte Personenverkehrsvorstand Berthold Huber. \"Der Zugbetrieb bei der DB l\u00e4uft also planm\u00e4\u00dfig.\" Bis auf wenige Z\u00fcge, darunter einzelne Sprinter- und Verst\u00e4rkerz\u00fcge, soll im Fernverkehr alles fahren. Im Regionalverkehr wiederum h\u00e4tten die L\u00e4nder als Aufgabentr\u00e4ger \"bislang ausnahmslos signalisiert, das Angebot (...) m\u00f6glichst bei unver\u00e4ndert 100 Prozent aufrechtzuerhalten\", sagte Huber weiter. Bei der privaten Konkurrenz st\u00f6\u00dft das auf Unverst\u00e4ndnis. \"Es gibt keinen logischen Grund, warum die Deutsche Bahn fast das komplette Angebot aufrechterhalten sollte\", sagte Flixbus-Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Andr\u00e9 Schw\u00e4mmlein der Welt am Sonntag. Der Fernbus-Anbieter hatte angek\u00fcndigt, den Betrieb im November vollst\u00e4ndig einzustellen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1323145450371928064,       \"url\": \"https://twitter.com/juefried/status/1323145450371928064\",       \"date\": \"2020-11-02 06:10:32+00:00\",       \"text\": \"@AndraktivMuc Dann habt ihr den richtigen Zug gebucht. Fast! \ud83d\ude33https://t.co/MgH0t6KRmE\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 18406400,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374465212825268226/pw4OrHSw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/18406400/1585074184\",              \"username\": \"juefried\",              \"name\": \"J\u00fcrgen Friedrichs \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Vater, (Velomobil-)Radfahrer, autofrei, Hobbymusiker, Freifunker, IT-ler.Stadtrat \ud83d\udc9a\ud83c\udf3b in #Ebersberg.#Energiewende u. #Verkehrswende jetzt!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-12-27 11:06:33+00:00\",              \"location\": \"Ebersberg, Bayern\",              \"followers\": 638,              \"friends\": 1687,              \"tweets\": 7468,              \"liked_tweets\": 31758,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 611       }}]"}