{"url": "https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/frankreich-am-abgrund-1.4933222", "date": "2020-06-11 18:45:31", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "Am Abgrund", "article": "Unter allen Indikatoren zur Corona-Krise in Frankreich ist das Nottelefon des kleinen Vereins Apesa der ersch\u00fctterndste. \"Es sind alle Symptome von Depressionen dabei\", sagt C\u00e9line Lucas. Die Psychologin kennt die Schicksale, die sich hinter den Zahlen zur Corona-Konjunktur verbergen. \"Antriebslosigkeit, Panikattacken, Schlaflosigkeit, Weinkr\u00e4mpfe. Es rufen auch Leute mit Suizidgedanken an.\" Lucas geh\u00f6rt zum Team von Apesa, das verzweifelten Unternehmern am Telefon erste Hilfe leistet. Seit Ende April wurde das Angebot mit Unterst\u00fctzung des Pariser Wirtschaftsministeriums aufgestockt, eine Hotline ist sieben Tage pro Woche erreichbar.\nBisher gingen etwa 500 Notrufe ein. \"Alles deutet darauf hin, dass ihre H\u00e4ufigkeit weiter zunimmt\", sagt Lucas. Es sind oft H\u00e4ndler und Handwerker, die weder ein noch aus wissen. Auch einen Aktienbroker hatte Lucas dran. \"Manche wissen nach drei Monaten Corona nicht, wovon sie sich morgen ern\u00e4hren sollen.\"\nSolche Dramen spielen sich zu Tausenden ab, auch in Deutschland. Doch Frankreich setzt die Krise noch weit h\u00e4rter zu als dem deutschen Nachbarn. Es hat die Epidemie mit gr\u00f6\u00dfter M\u00fche unter Kontrolle gebracht. Jetzt schaut es in den wirtschaftlichen Abgrund. Allein im Raum Paris, so die Erhebung der \u00f6rtlichen Handelskammer, sind 40 Prozent der Betriebe in Gefahr.\nUnd der Abgrund k\u00f6nnte nicht nur viele Unternehmen verschlingen. Durch die Corona-Krise droht auch der Absturz eines politischen Erfolgs-Entrepreneurs: Emmanuel Macron.\nDie Rezession d\u00fcrfte viel st\u00e4rker ausfallen als in Deutschland\nDer jung-dynamische Pr\u00e4sident, der Frankreich aus langer Starre befreit hat, k\u00f6nnte zur tragischen Figur dieser Krise werden. Zwei wirtschaftspolitische Notlagen hat er schon \u00fcberstanden: Die Revolte der Gelbwesten und die Rebellion gegen seine Rentenreform. Das Virus aber k\u00f6nnte sich als st\u00e4rkerer Gegner erweisen. Macrons bisherige Reformerfolge hat es bereits zunichtegemacht. Je weiter die \u00f6konomische Malaise nun ausgreift, desto gr\u00f6\u00dfer ist sein Risiko mit Blick auf die Pr\u00e4sidentschaftswahl in zwei Jahren. Der in Frankreich prominente \u00d6konom Patrick Artus glaubt sogar, dass die Sache schon gelaufen ist: \"Macron wird abgew\u00e4hlt\", sagt der streitbare Chefvolkswirt der Investmentbank Natixis.\nAn diesem Sonntag richtet sich Macron in einer Ansprache an seine Landsleute. Er muss Mut zusprechen. Vielleicht auch sich selbst. Die Rezession erfasst Frankreich, den zentralen Partner Deutschlands in Europa, mit brutaler Wucht. Einer Sch\u00e4tzung der Banque de France zufolge bricht das Bruttoinlandsprodukt der zweitgr\u00f6\u00dften Volkswirtschaft der Euro-Zone im laufenden Jahresquartal um 20 Prozent ein. Die Industriel\u00e4nderorganisation OECD rechnet f\u00fcr das Gesamtjahr 2020 mit einem Minus der franz\u00f6sischen Wirtschaftsleistung von mehr als elf Prozent. Die Rezession d\u00fcrfte damit etwa doppelt so schwer werden wie in Deutschland. Das Staatsdefizit soll Macrons Regierung zufolge von zuletzt drei auf den Rekordwert von 11,4 Prozent des Bruttoinlandsprodukts steigen, die Gesamtverschuldung auf mehr als 120 Prozent hochschnellen. \"Das sind schwindelerregende Zahlen\", r\u00e4umt Macrons Budgetminister G\u00e9rald Darmanin ein. Zahlen, hinter denen sich der Abgrund auftut.\nKonzerne wie Renault und Air-France-KLM wurden schon vom Staat gerettet. Andere Firmen, darunter gro\u00dfe Einzelhandelsketten und Autozulieferer, geraten gerade in den Pleitestrudel. Immer mehr Menschen sind von Armut bedroht. 41 Prozent der Franzosen sp\u00fcren bereits jetzt eine Verschlechterung ihrer finanziellen Lage, die H\u00e4lfte sorgt sich um ihre berufliche Zukunft. Das ergab eine Umfrage des Instituts CSA. Zuerst trifft es, wie immer, die Prek\u00e4ren: Alleinerziehende, Arbeitslose, Studenten. Oder Kleinunternehmer wie jene, die bei der Apesa-Hotline von C\u00e9line Lucas anrufen.\nDass Frankreich besonders heftig leidet, hat einen Grund. Um einen Kollaps der Krankenh\u00e4user zu vermeiden, sah sich Macron im M\u00e4rz gezwungen, strikte Kontaktsperren zu verh\u00e4ngen. Selbst China, Quellland des Virus, erlebte keinen so strengen Lockdown, zeigt ein spezieller Indikator der Uni Oxford. Das offenbart sich etwa am Bau: \"In Frankreich standen 75 Prozent der Baufirmen still, in Deutschland waren es etwa 20 Prozent\", sagt \u00d6konom Artus.\nZwei Monate lang wurde die Wirtschaft des Landes in ein k\u00fcnstliches Koma versetzt. Damit zahlt sie den Preis f\u00fcr ein Gesundheitssystem, das schlecht auf eine Pandemie vorbereitet war, zu wenige Intensivbetten vorh\u00e4lt - und nun fast 30 000 Corona-Tote z\u00e4hlt. In Deutschland starben bisher weniger als 9000 Menschen an der Krankheit.\nSeine urspr\u00fcnglichen Ziele muss der Pr\u00e4sident verwerfen\nMacron wurde vor drei Jahren gew\u00e4hlt. Seine Reformen zeigten seit Kurzem Wirkung: 2019 avancierte Frankreich bei den Auslandsinvestitionen gem\u00e4\u00df einer einschl\u00e4gigen Studie der Beratungsfirma EY zum beliebtesten Standort f\u00fcr Neuansiedlungen in Europa, vor Gro\u00dfbritannien und Deutschland. Zugleich bes\u00e4nftigte Macron die Gelbwesten, indem er die Kaufkraft unterer Einkommensschichten steigerte. Das franz\u00f6sische Wachstum war 2019 st\u00e4rker als das deutsche. Doch das ist schon wieder pass\u00e9. Wegen Corona.\nAuch Macrons wichtigsten Erfolg zerst\u00f6rt das Virus: Seit seinem Amtsantritt war die Arbeitslosenquote von zehn auf acht Prozent gesunken, selbst Frankreichs gebeutelte Industrie schuf neue Jobs. Vor dem Lockdown schien das Wahlversprechen erreichbar zu sein, die Quote bis 2022 auf sieben Prozent zu dr\u00fccken. Jetzt aber musste die Regierung dieses Ziel aufgeben. Stattdessen geht sie davon aus, dass die Rate bald wieder zehn Prozent \u00fcbersteigt. Geplante Einschnitte bei der Arbeitslosenversicherung werden da wohlweislich verschoben. Die Rentenreform, gegen die Hunderttausende den ganzen Winter lang angestreikt hatten, wird verw\u00e4ssert. Wenn sie \u00fcberhaupt noch kommt. Der Staatschef und seine Regierung stemmen sich gegen die Not - mit begrenzten Mitteln.\n\"Was immer es kostet\", werde er das Virus und die Krise bek\u00e4mpfen, hatte der Pr\u00e4sident im M\u00e4rz get\u00f6nt. Aber die gro\u00dfz\u00fcgigen Regeln zur Kurzarbeit f\u00fchrten schnell dazu, dass mehr als die H\u00e4lfte aller Besch\u00e4ftigten privater Firmen vom Staat bezahlt wurden. Das ist nicht lange tragbar. Nun wurden die Regeln strenger. Insgesamt umfasst Macrons Corona-Hilfspaket f\u00fcr die franz\u00f6sische Wirtschaft 460 Milliarden Euro. Der gr\u00f6\u00dfte Teil davon sind allerdings nur Kreditb\u00fcrgschaften - die gerade ausgiebig verteilt werden. Richtiggehende Konjunkturprogramme erhalten dagegen nur strategisch wichtige Branchen wie der Tourismus, die Autoindustrie oder der Flugzeugbau. Auf ein in Frankreich ehedem beliebtes Instrument verzichtet Macron weitgehend, bisher jedenfalls: Er setzt wenige Anreize f\u00fcr Verbraucher, mehr zu konsumieren. Eine Senkung der Mehrwertsteuer nach deutschem Vorbild wirke nicht gezielt genug, hei\u00dft es im Pariser Finanzministerium. Und sie sei schlicht zu teuer.\nEs s\u00e4he Macron nicht \u00e4hnlich, sich in die Rolle der tragischen Figur zu f\u00fcgen. Nach der ersten Ansprache am Sonntag will er im Juli eine Art Ruckrede halten, die den Weg aus dem Schlamassel weisen soll, l\u00e4sst er wissen. Wom\u00f6glich tauscht er auch den Premierminister aus. Spekuliert wird au\u00dferdem, dass Macron, dem spanischen Beispiel folgend, ein schmales Grundeinkommen f\u00fcr Prek\u00e4re einf\u00fchrt. An seinem insgesamt angebotsorientierten Kurs, der auf die St\u00e4rkung der internationalen Wettbewerbsf\u00e4higkeit Frankreichs zielt, soll sich jedoch nichts \u00e4ndern. Zwischen zwei \u00dcbeln - der ungebremsten Erh\u00f6hung der Staatsschulden und der Anhebung der Steuern - w\u00e4hlt Macron in der Krise das erste. Im Pariser Finanzministerium hegt man die Hoffnung, der Corona-Schock sei nur \"vor\u00fcbergehend\". \u00d6konom Patrick Artus teilt die Erwartung, dass ab Jahresende die Konjunktur wieder kr\u00e4ftig anzieht. Bis der Einbruch ausgeglichen sei, w\u00fcrden aber vier Jahre vergehen, sagt der Experte.\nEine andere Hoffnung Macrons hei\u00dft Europa. Wenigstens auf dieser Ebene l\u00e4uft f\u00fcr ihn alles wie am Schn\u00fcrchen: Nach langem Ringen konnte er Bundeskanzlerin Angela Merkel zum Einstieg in eine gemeinsame Verschuldung der EU-L\u00e4nder \u00fcberreden. Die EU-Kommission plant auf dieser Grundlage ein m\u00e4chtiges Konjunkturpaket - und Frankreich z\u00e4hlt auf dieses Paket. Ebenso wie auf den Aufkauf von Staatsanleihen, den die Europ\u00e4ische Zentralbank (EZB) k\u00fcrzlich ausgeweitet hat. \"Diese Verschuldungsm\u00f6glichkeiten wird Macron nutzen, so gut es geht\", sagt Artus.\nDie Unternehmer, die bei Psychologin C\u00e9line Lucas Hilfe suchen, haben es mit ihren Schulden nicht so leicht wie der Pr\u00e4sident. \"Sie stehen vor der Pleite\", sagt sie. \"Die Firmen werden leiden. Die Menschen werden leiden.\" Drei Gratisstunden psychologische Beratung kann ihnen der Verein Apesa anbieten. Ansonsten empfiehlt Lucas die Einnahme von Johanniskraut. Das beruhigt.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1333673605457195009,       \"url\": \"https://twitter.com/Notsuperstar8/status/1333673605457195009\",       \"date\": \"2020-12-01 07:25:40+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/n6xCmITYfL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 731493129807925249,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/731496621482086401/QrNOC_Iy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Notsuperstar8\",              \"name\": \"Rachel Reider\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-14 14:35:27+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 30,              \"friends\": 700,              \"tweets\": 2769,              \"liked_tweets\": 3532,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 584       }}, {       \"id\": 1272233629402480640,       \"url\": \"https://twitter.com/SchweigerC/status/1272233629402480640\",       \"date\": \"2020-06-14 18:25:08+00:00\",       \"text\": \"Das einstige Wunderkind #Macron entpuppt sich als Totengr\u00e4ber von  #Frankreichhttps://t.co/65p92Lg1Xt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 143769169,              \"url\": \"https://www.tu-chemnitz.de/phil/politik/eur/professur/schweiger.php\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1088826385576198144/tlTyKsq8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/143769169/1616061633\",              \"username\": \"SchweigerC\",              \"name\": \"Christian Schweiger\",              \"description\": \"Visiting Professor, Chair in Comparative European Governance Systems at Chemnitz University of Technology (Germany).  Tweets exclusively personal opinion.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-14 10:19:46+00:00\",              \"location\": \"Chemnitz\",              \"followers\": 1034,              \"friends\": 798,              \"tweets\": 14590,              \"liked_tweets\": 4595,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 396       }}, {       \"id\": 1271380662008844289,       \"url\": \"https://twitter.com/kuehlao/status/1271380662008844289\",       \"date\": \"2020-06-12 09:55:45+00:00\",       \"text\": \"Oh je! War abzusehen, aber das es in Frankreich so schlecht l\u00e4uft? https://t.co/Tq3E3HyOBk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2782760664,              \"url\": \"http://www.qivive.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1294280097277632515/AojEBP3X_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2782760664/1597415397\",              \"username\": \"kuehlao\",              \"name\": \"Christophe K\u00fchl\",              \"description\": \"Qivive Avocats Rechtsanw\u00e4lte Rechtsanwalt Frankreich Avocat Allemagne\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-31 19:22:24+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln Paris Lyon \",              \"followers\": 42,              \"friends\": 19,              \"tweets\": 271,              \"liked_tweets\": 26,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 58       }}, {       \"id\": 1271192980007895041,       \"url\": \"https://twitter.com/paris_juin/status/1271192980007895041\",       \"date\": \"2020-06-11 21:29:58+00:00\",       \"text\": \"Am Abgrundvia @sz https://t.co/pWI0ZSXlah\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1176192738188058624,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1306286269748699137/xgqM4GNz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1176192738188058624/1600277893\",              \"username\": \"paris_juin\",              \"name\": \"Paris - Aurelie - Julie - Juin - Noel Fischer\",              \"description\": \"Bonsoir   De   Strasbourg - France  Bas - Rhin  Champagne  Ardenne  Lorraine  France \ud83d\ude0d\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83d\udc99\u2764\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-23 17:53:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 945,              \"friends\": 4802,              \"tweets\": 15282,              \"liked_tweets\": 30448,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 6556       }}]"}