{"url": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/starnberg/starnberg-coronavirus-schulen-kitas-asyl-quarantaene-1.5124986", "date": "2020-11-23 18:29:50", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "Infektionswelle in Schulen und Asylheimen", "article": "Obwohl die Infektionszahlen im Landkreis seit einer Woche sinken, gibt das Landratsamt beim Coronavirus keine Entwarnung. In einer Zwischenbilanz nach drei Wochen Teil-Lockdown verweist die Kreisbeh\u00f6rde auf das hohe Infektionsgeschehen in Schulen und Kitas sowie Asylunterk\u00fcnften. In den vergangenen Tagen wurden Klassen an acht Schulen in Quarant\u00e4ne geschickt, ebenso m\u00fcssen sich die Bewohner von sechs Fl\u00fcchtlingsunterk\u00fcnften isolieren. Vier Kinderg\u00e4rten sind betroffen. \"Unsere Gesundheits\u00e4mter und Kliniken arbeiten am Anschlag, um das Infektionsgeschehen zu beherrschen\", sagt Landrat Stefan Frey (CSU).\nDie Sieben-Tage-Inzidenz f\u00fcr den Landkreis lag am Montag bei 88,5. Erstmals seit drei Wochen wurde am Samstag der Risikowert von 100 wieder unterschritten. Elf Tage zuvor hatte der Wert, der die Zahl der Infizierten in einem Zeitraum von sieben Tagen pro 100 000 Einwohner angibt, mit 145,6 seinen bisherigen H\u00f6hepunkt erreicht. Damals wurden t\u00e4glich bis zu 52 neue Infizierte gemeldet. Am Montag waren es 17, darunter je f\u00fcnf aus Gauting und Krailling. \"Eindeutig positiv\" nennt Frey den Trend. Negativ falle indes auf, dass die wenigen Neuinfektionen viele Schulen, Kinderg\u00e4rten und Gemeinschaftsunterk\u00fcnfte betreffen.\nAllein am Montag wurden F\u00e4lle festgestellt an Mittelschule Gauting, Gymnasium Tutzing, Grundschule Andechs sowie Fachoberschule und Franziskusschule in Starnberg. Nachdem bereits Infektionen in vier Klassen der Berufsschule in Starnberg diagnostiziert worden waren, kamen am Montag zwei weitere hinzu. Der Kindergarten \"Vogelnest\" in Stockdorf ist geschlossen.\nSeit Tagen stehen bereits die Fl\u00fcchtlingsunterk\u00fcnfte in Gauting in der Unterbrunner Stra\u00dfe, Andechs, Starnberg in der Petersbrunner Stra\u00dfe und Breitbrunn unter Quarant\u00e4ne. Am Wochenende wurde bekannt, dass sich auch in der Kraillinger Asylunterkunft ein Bewohner angesteckt hat. Die 114 Bewohner m\u00fcssen sich deshalb bis einschlie\u00dflich 6. Dezember isolieren. Am Montag wurde die zweite Gautinger Unterkunft in der Pentenrieder Stra\u00dfe mit 90 Bewohnern nach einem positiven Abstrich unter Quarant\u00e4ne gestellt. Sobald Einrichtungen betroffen sind, sei der Ermittlungsaufwand f\u00fcr das Gesundheitsamt extrem hoch, so Frey.\nBei jeder Neuinfektion ermittle ein Team, wo sich der oder die Betroffene infiziert hat und mit welchen Personen Kontakt bestand, um Infektionsketten zu unterbrechen. \"Je mehr Kontakte eine infizierte Person hatte, umso aufwendiger ist dieses Verfahren.\" Um das Ausbruchsgeschehen kontrollieren und die Kontaktverfolgung gew\u00e4hrleisten zu k\u00f6nnen, gilt bundesweit eine Sieben-Tage-Inzidenz von unter 50 als Richtwert. Diese Marke erkl\u00e4rt Frey auch f\u00fcr den Landkreis als Ziel und appelliert an die Solidarit\u00e4t. \"Unser Beitrag ist der Verzicht an Kontakten.\" Vor dem Hintergrund einer m\u00f6glichen Verl\u00e4ngerung der Beschr\u00e4nkungen bittet der Landrat darum, \"noch durchzuhalten\".\nDerweil bereitet der Landkreis die Einrichtung eines Impfzentrums vor, das bis zum 15. Dezember samt mobiler Impfteams einsatzbereit sein soll. \"Von zentraler Bedeutung f\u00fcr die Bew\u00e4ltigung der Corona-Pandemie wird eine m\u00f6glichst breite Impfung der Bev\u00f6lkerung mit Impfstoffen gegen Covid-19 sein\", sagt Frey. Den Standort wolle man Mitte der Woche bekannt geben, so Landratsamtssprecherin Barbara Beck.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1331235988631412737,       \"url\": \"https://twitter.com/Coronahotspot/status/1331235988631412737\",       \"date\": \"2020-11-24 13:59:27+00:00\",       \"text\": \"Schule 406:Berufsschule StarnbergVon-der-Tann-Stra\u00dfe 2882319 Starnberg8 Infizierte (23.11.(5)/23.9.(3))(Stand: 23.11.2020)#TeamSichereBildung#Schulcluster#Coronaschulen @KM_Bayern@MichaelPiazolohttps://t.co/5TOru4UbCKhttps://t.co/OfXVUuM9dc\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1275057455345487872,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371224969124925447/764oPJlV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1275057455345487872/1617280434\",              \"username\": \"Coronahotspot\",              \"name\": \"Schulcluster\",              \"description\": \"Vater und Lehrer im #TeamSichereBildung#YesToNoCovid#SchulclusterPresseanfragen bitte per Direktnachrichtbit.ly/Schulclusterbit.ly/Schulcluster20\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-22 13:26:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2610,              \"friends\": 676,              \"tweets\": 5426,              \"liked_tweets\": 16144,              \"lists_member\": 38,              \"media_shared\": 336       }}, {       \"id\": 1331204780040065024,       \"url\": \"https://twitter.com/_monocode_/status/1331204780040065024\",       \"date\": \"2020-11-24 11:55:26+00:00\",       \"text\": \"Coronafall an Schule in Bayern: Gymnasium (Tutzing)Eingetragen auf der Karte: 23.11.2020https://t.co/1AsFymF93ahttps://t.co/woeP10wTQt@MichaelPiazolo  #Coronaschulen\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1309773224457261056,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1355198718589472769/dXu3eO3E_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1309773224457261056/1611939714\",              \"username\": \"_monocode_\",              \"name\": \"MonoCode #YesToNoCovid #5nach12\",              \"description\": \"coding, inklusion family and health comes firstpissed off COVID full post\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-26 08:34:28+00:00\",              \"location\": \"NRW und NI\",              \"followers\": 95,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 9913,              \"liked_tweets\": 944,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 29       }}, {       \"id\": 1331195681902563328,       \"url\": \"https://twitter.com/_monocode_/status/1331195681902563328\",       \"date\": \"2020-11-24 11:19:17+00:00\",       \"text\": \"Coronafall an Schule in Bayern: Franziskus-Schule (Starnberg)Eingetragen auf der Karte: 23.11.2020https://t.co/1AsFymF93ahttps://t.co/woeP10wTQt@MichaelPiazolo  #Coronaschulen\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1309773224457261056,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1355198718589472769/dXu3eO3E_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1309773224457261056/1611939714\",              \"username\": \"_monocode_\",              \"name\": \"MonoCode #YesToNoCovid #5nach12\",              \"description\": \"coding, inklusion family and health comes firstpissed off COVID full post\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-26 08:34:28+00:00\",              \"location\": \"NRW und NI\",              \"followers\": 95,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 9913,              \"liked_tweets\": 944,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 29       }}, {       \"id\": 1331194677740122112,       \"url\": \"https://twitter.com/_monocode_/status/1331194677740122112\",       \"date\": \"2020-11-24 11:15:18+00:00\",       \"text\": \"Coronafall an Schule in Bayern: Fachoberschule (Starnberg)Eingetragen auf der Karte: 23.11.2020https://t.co/1AsFymF93ahttps://t.co/woeP10wTQt@MichaelPiazolo  #Coronaschulen\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1309773224457261056,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1355198718589472769/dXu3eO3E_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1309773224457261056/1611939714\",              \"username\": \"_monocode_\",              \"name\": \"MonoCode #YesToNoCovid #5nach12\",              \"description\": \"coding, inklusion family and health comes firstpissed off COVID full post\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-26 08:34:28+00:00\",              \"location\": \"NRW und NI\",              \"followers\": 95,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 9913,              \"liked_tweets\": 944,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 29       }}, {       \"id\": 1331190711526584321,       \"url\": \"https://twitter.com/_monocode_/status/1331190711526584321\",       \"date\": \"2020-11-24 10:59:32+00:00\",       \"text\": \"Coronaf\u00e4lle an Schule in Bayern: Berufsschule (Starnberg)Eingetragen auf der Karte: 23.11.2020https://t.co/1AsFymF93ahttps://t.co/woeP10wTQt@MichaelPiazolo  #Coronaschulen\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1309773224457261056,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1355198718589472769/dXu3eO3E_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1309773224457261056/1611939714\",              \"username\": \"_monocode_\",              \"name\": \"MonoCode #YesToNoCovid #5nach12\",              \"description\": \"coding, inklusion family and health comes firstpissed off COVID full post\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-26 08:34:28+00:00\",              \"location\": \"NRW und NI\",              \"followers\": 95,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 9913,              \"liked_tweets\": 944,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 29       }}, {       \"id\": 1331183678643384320,       \"url\": \"https://twitter.com/_monocode_/status/1331183678643384320\",       \"date\": \"2020-11-24 10:31:35+00:00\",       \"text\": \"Coronafall an Schule in Bayern: Carl-Orff-Grundschule (Andechs)Eingetragen auf der Karte: 23.11.2020https://t.co/1AsFymF93ahttps://t.co/woeP10wTQt@MichaelPiazolo  #Coronaschulen\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1309773224457261056,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1355198718589472769/dXu3eO3E_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1309773224457261056/1611939714\",              \"username\": \"_monocode_\",              \"name\": \"MonoCode #YesToNoCovid #5nach12\",              \"description\": \"coding, inklusion family and health comes firstpissed off COVID full post\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-26 08:34:28+00:00\",              \"location\": \"NRW und NI\",              \"followers\": 95,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 9913,              \"liked_tweets\": 944,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 29       }}, {       \"id\": 1331183446572589057,       \"url\": \"https://twitter.com/_monocode_/status/1331183446572589057\",       \"date\": \"2020-11-24 10:30:40+00:00\",       \"text\": \"Coronafall an Schule in Bayern: Paul-Hey-Schule (Gauting)Eingetragen auf der Karte: 23.11.2020https://t.co/1AsFymF93ahttps://t.co/woeP10wTQt@MichaelPiazolo  #Coronaschulen\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1309773224457261056,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1355198718589472769/dXu3eO3E_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1309773224457261056/1611939714\",              \"username\": \"_monocode_\",              \"name\": \"MonoCode #YesToNoCovid #5nach12\",              \"description\": \"coding, inklusion family and health comes firstpissed off COVID full post\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-26 08:34:28+00:00\",              \"location\": \"NRW und NI\",              \"followers\": 95,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 9913,              \"liked_tweets\": 944,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 29       }}, {       \"id\": 1330951564790538240,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Starnberg/status/1330951564790538240\",       \"date\": \"2020-11-23 19:09:15+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus im Landkreis Starnberg: Infektionswelle in Schulen und Asylheimen https://t.co/Zm77a8Rllq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 628294521,              \"url\": \"http://www.sz.de/muenchen/starnberg\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1034094658807377925/kAsB8diz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Starnberg\",              \"name\": \"SZ Starnberg\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-06 09:18:08+00:00\",              \"location\": \"Starnberg\",              \"followers\": 832,              \"friends\": 111,              \"tweets\": 5873,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1330947394066739200,       \"url\": \"https://twitter.com/MadieMousie/status/1330947394066739200\",       \"date\": \"2020-11-23 18:52:41+00:00\",       \"text\": \"Starnberg - Infektionswelle in Schulen und Asylheimenvia @sz https://t.co/aU0Hyppg9z\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3017771969,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1362819892014104580/2vDm5ZAS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3017771969/1431459179\",              \"username\": \"MadieMousie\",              \"name\": \"Madeline Kaiser\",              \"description\": \"Unverbesserlichere Gerechtigkeitsfanatikerin Menschenrechte   VegetarierinTrauerednerin, Hunde, NoAfd, THWHeimat: NdS und  Mainz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 14:56:34+00:00\",              \"location\": \"Niedersachsen, Deutschland\",              \"followers\": 945,              \"friends\": 987,              \"tweets\": 48138,              \"liked_tweets\": 70843,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 389       }}, {       \"id\": 1330932497883009027,       \"url\": \"https://twitter.com/Andie_antwortet/status/1330932497883009027\",       \"date\": \"2020-11-23 17:53:29+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/OeH9rUY5Zb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1253019797199163392,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1253020010550898688/bL2TYlPU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1253019797199163392/1604599317\",              \"username\": \"Andie_antwortet\",              \"name\": \"Andie\",              \"description\": \"Historikerin M.A., St\u00fctzlehrerin. Lerne mit Azubis aus dem medizinischen Bereich. Zero Covid statt mit dem Virus leben lernen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-22 17:56:24+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Allg\u00e4u\",              \"followers\": 315,              \"friends\": 353,              \"tweets\": 7373,              \"liked_tweets\": 12441,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 49       }}]"}