{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/politik/merkel-corona-1.5102646",
     "date": "2020-11-02 17:37:10",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "Merkels Theorie der Gerechtigkeit",
     "article": "Nur einmal verliert Angela Merkel den \u00dcberblick. Knapp eine Stunde ist da schon vorbei, die Kanzlerin arbeitet sich gerade durch mehrere Kritikpunkte an der deutschen Corona-Politik und landet schlie\u00dflich beim Vergleich mit Schweden, den sie aber auch nicht gelten l\u00e4sst. Pl\u00f6tzlich stockt sie, \u00fcberlegt, was eigentlich die Frage war, und sagt entschuldigend: \"Jetzt habe ich mich ein bisschen in Rage geredet ...\"\nAnsonsten aber ist das ein bemerkenswert konzentrierter Auftritt. Gemessen an ihren letzten Pressekonferenzen, als sie jeweils mehrere Stunden Verhandlungen mit den Ministerpr\u00e4sidenten hinter sich hatte, wirkt die Kanzlerin geradezu ausgeruht. Au\u00dferdem tritt sie diesmal alleine auf, weshalb die Co-Referate von Markus S\u00f6der wegfallen, die gelegentlich auch der Kanzlerin einen gewissen Durchhaltewillen abverlangen.\nAngela Merkel ist an diesem Montagnachmittag in die Bundespressekonferenz gekommen. Das macht sie selten, weshalb ihr besondere Aufmerksamkeit von vornherein gewiss ist, zumal in Zeiten der Pandemie. Das Timing ist leicht erkl\u00e4rlich: Es ist der erste Tag der neuen Einschr\u00e4nkungen \u00f6ffentlichen Lebens in Deutschland wegen der steigenden Corona-Zahlen. Und es ist die letzte Gelegenheit, sich zu erkl\u00e4ren, ehe die Pr\u00e4sidentschaftswahlen in den USA die Nachrichten mindestens \u00fcber mehrere Tage dominieren werden.\nMerkel: Absolute Gerechtigkeit kann sich die Gesellschaft in der Pandemie nicht leisten\nMerkel sagt, sie wolle noch einmal das Warum der Ma\u00dfnahmen erl\u00e4utern und das Ziel. Viele Menschen begegneten den Beschr\u00e4nkungen mit Verst\u00e4ndnis, aber es gebe auch \"Zweifel, Skepsis und Ablehnung\". Gut 75 Minuten sp\u00e4ter werden viele Zahlen im Raum stehen, viele Erkl\u00e4rungen Merkels und zuletzt ein Gedanke der Kanzlerin, der nicht nur juristisch, sondern auch philosophisch Diskussionsstoff birgt. Er besagt sinngem\u00e4\u00df, dass die Gesellschaft sich absolute Gerechtigkeit in der Pandemie nicht leisten kann.\nAls Erstes die Zahlen. Verdreifachung der Infektionszahlen in 14 Tagen. Verf\u00fcnffachung seit Mitte Oktober. Verdopplung der Zahl belegter Betten auf den Intensivstationen von 1030 vor zehn Tagen auf 2061 am 1. November. Die durchschnittliche Inzidenz, also die Zahl der F\u00e4lle unter 100 000 Einwohnern in sieben Tagen liegt bundesweit bei 127,8. Und in 75 Prozent der F\u00e4lle kann man nicht mehr nachverfolgen, wie die Ansteckung erfolgte. Aus alldem folgt f\u00fcr die Kanzlerin: \"Zuzusehen, wie wir n\u00e4her und n\u00e4her an Belastungsgrenzen kommen\", das k\u00f6nne und wolle keine Regierung - \"und ich pers\u00f6nlich will das auch nicht\". Das Ziel m\u00fcsse sein, wieder auf eine Inzidenz von 50 zu kommen.\nAls N\u00e4chstes die Einschr\u00e4nkungen. \"Sie sind hart, das wei\u00df ich\", sagt Merkel. Aber in der gegenw\u00e4rtigen Lage reiche es nicht mehr, auf die \u00fcblichen Verhaltensregeln hinzuweisen, Abstand, Maske und H\u00e4ndewaschen. Das w\u00e4re aus Sicht der Kanzlerin halbherzig, \"und das Virus bestraft Halbherzigkeit\". Man habe im Austausch mit Wissenschaftlern und in Beratungen mit den Ministerpr\u00e4sidenten lange abgewogen, \"ob es einen besseren oder milderen Weg gibt, aber wir haben ihn nicht gesehen\", so Merkel. Klar sei allerdings auch: Alle Regeln k\u00f6nnten nicht helfen, wenn sie nicht befolgt w\u00fcrden. \"Wir sind aufs Mitmachen angewiesen.\" Der Sinn aller Beschr\u00e4nkungen bestehe darin, die Zahl der Kontakte zu reduzieren, am besten um 75 Prozent, oder wie es Merkel einmal anders vorrechnet: von vier Kontakten drei vermeiden.\n\"Niemand bleibt damit allein\", sagt Merkel zu finanziellen Ausf\u00e4llen\nAm Wochenende konnte man manchenorts den Eindruck gewinnen, bevor die Menschen die Kontakte vermeiden, suchen sie noch mal m\u00f6glichst viele. Viele Restaurants zum Beispiel waren voll, Abschiedsessen quasi. W\u00e4re es da nicht besser gewesen, die Beschr\u00e4nkungen schon fr\u00fcher einzusetzen, wird Merkel gefragt. Es habe solche \"Erscheinungen\" gegeben, sagt die Kanzlerin diplomatisch, aber auch anderes Verhalten. Es seien \"nicht alle\" zum Feiern gegangen.\nNun bleiben Schulen und L\u00e4den offen, Restaurants und Opernh\u00e4user m\u00fcssen schlie\u00dfen. Ein oft erhobener Vorwurf zielt auf die nicht nachvollziehbare Differenzierung. Zum Beispiel d\u00fcrfen Friseure offen bleiben, Fu\u00dfpflegestudios aber m\u00fcssen schlie\u00dfen. \"Da k\u00f6nnen Sie sagen: Was ist die Rationalit\u00e4t?\", sagt die Kanzlerin selbst. Man habe versucht, die Entscheidungen so zu treffen, dass m\u00f6glichst viel von dem Leben erhalten bleibe, an das die Menschen gew\u00f6hnt seien. Haare schneiden, so muss man die Kanzlerin verstehen, ist demnach n\u00f6tig, Zehenn\u00e4gel schneiden kann man auch mal selbst. Und der finanzielle Ausfall werde ja erstattet, so Merkel. \"Niemand bleibt damit allein.\"\nMerkel hofft auf einen \"ertr\u00e4glichen Dezember\"\nIst das gerecht? Es gebe nur zwei Alternativen, um absolute Gerechtigkeit herzustellen, sagt die Kanzlerin. Entweder man mache alles wieder auf, dann w\u00fcrden die Infektionszahlen weiter steigen. Oder man schlie\u00dfe alles. \"Das w\u00e4re scheinbar das Gerechteste\", sagt Merkel, \"aber vielleicht nicht das Lebenspraktischste.\" Als sie es sp\u00e4ter noch einmal zu erkl\u00e4ren versucht, sagt sie: \"Wenn einer sagt, wenn wir schon leiden m\u00fcssen, dann alle, dann kann man das machen. Aber es w\u00e4re die M\u00f6glichkeit, die uns allen viel schwerer f\u00e4llt und die viel teurer ist.\"\nMitte November wird sich Merkel noch einmal mit den Ministerpr\u00e4sidenten treffen. Bis dahin sollte die Kurve, die den Zuwachs an Infektionen abbildet, wieder deutlich nach unten gehen. Die Kanzlerin nimmt das Wort Weihnachten von sich aus nicht in den Mund, sie spricht zun\u00e4chst nur davon, dass es im Erfolgsfall \"ein ertr\u00e4glicher Dezember\" werden k\u00f6nne. Als sie doch danach gefragt wird, erl\u00e4utert sie, dass ein Weihnachten in der Pandemie wohl nur in der \"Kernfamilie\" gefeiert werden solle. F\u00fcr den Termin eine Woche sp\u00e4ter ist die Ansage noch deutlicher: \"Dass es gro\u00dfe, rauschende Silvesterpartys gibt\", sagt Merkel, \"glaube ich nicht.\"",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1323348077135187977,       \"url\": \"https://twitter.com/nothankyou_16/status/1323348077135187977\",       \"date\": \"2020-11-02 19:35:42+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: Merkels Theorie der absoluten Gerechtigkeithttps://t.co/IL64vxaLyk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22264919,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1113375452305948677/7tFbqP8L_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22264919/1553853677\",              \"username\": \"nothankyou_16\",              \"name\": \"Christliche Leidkultur \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\u25fd\",              \"description\": \"Die Wahrheit ist dem Menschen zumutbar -Secular News - Mons.Varius - Sic hortum cum bibliotheca habes, nihil deerit. et canem\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-28 15:32:44+00:00\",              \"location\": \"Europe\ud83d\udd38\",              \"followers\": 838,              \"friends\": 1696,              \"tweets\": 168898,              \"liked_tweets\": 897,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 2653       }}, {       \"id\": 1323339221424365576,       \"url\": \"https://twitter.com/reklov_volker/status/1323339221424365576\",       \"date\": \"2020-11-02 19:00:31+00:00\",       \"text\": \"Merkel zu Corona:@sz https://t.co/8TQZjbDLJh Was sind das f\u00fcr Menschen die jetzt noch fragen, ob die anti #Corona Ma\u00dfnahmen n\u00f6tig seien? \u00dcberlastete Kliniken sollen entscheiden, ob der \u00fcberlebt, der dieses Gesundheitssystem 50 Jahre zwangsfinanziert hat oder der, der es noch tut\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2881745195,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1252915571819253760/lvTADdnJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"reklov_volker\",              \"name\": \"Volker Reklov\",              \"description\": \"Zwangsversicherter Steuerzahler, mehrfach betrogen von diversen Regierungen, von GKV, der DRV, der GEZ u.v.a. und dennoch weltoffen und sozial. Blasenfrei.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-11-17 21:38:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4,              \"friends\": 16,              \"tweets\": 1061,              \"liked_tweets\": 314,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 8       }}, {       \"id\": 1323338651460390914,       \"url\": \"https://twitter.com/BeateHaubrock/status/1323338651460390914\",       \"date\": \"2020-11-02 18:58:15+00:00\",       \"text\": \"Merkel zu Corona - Politik - https://t.co/Erq9UeAdTa https://t.co/SlKHS7Pg1H\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3422450019,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1237429400569774082/FQmoSQet_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3422450019/1583861135\",              \"username\": \"BeateHaubrock\",              \"name\": \"Beate Haubrock\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-14 16:46:23+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1635,              \"friends\": 3660,              \"tweets\": 24551,              \"liked_tweets\": 33109,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 878       }}, {       \"id\": 1323318245043195905,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1323318245043195905\",       \"date\": \"2020-11-02 17:37:10+00:00\",       \"text\": \"Merkel zu Coronavia @sz https://t.co/LO7sJPed78\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17056,              \"friends\": 17101,              \"tweets\": 611913,              \"liked_tweets\": 168596,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1323316785433710592,       \"url\": \"https://twitter.com/muskeljesus/status/1323316785433710592\",       \"date\": \"2020-11-02 17:31:22+00:00\",       \"text\": \"Puh, was freue ich mich auf das Ende der Pandemie, dann gibt es endlich wieder absolute Gerechtigkeit.https://t.co/YLC0BP8HAm https://t.co/hAmkh2sQxg\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 38,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2350941501,              \"url\": \"http://polyneux.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1357612528549965826/Fq7zvAW3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2350941501/1594684498\",              \"username\": \"muskeljesus\",              \"name\": \"Urs \u262d\",              \"description\": \"Vegetarian BarbarianHe/him\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-18 17:09:01+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 638,              \"friends\": 755,              \"tweets\": 77742,              \"liked_tweets\": 101996,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 8026       }}, {       \"id\": 1323312628178034688,       \"url\": \"https://twitter.com/fdp_hessel/status/1323312628178034688\",       \"date\": \"2020-11-02 17:14:51+00:00\",       \"text\": \"1/2 Coronavirus - Merkels Theorie der Gerechtigkeit (via @SZ) Das eine Pandemie nicht gerecht ist, steht au\u00dfer Frage. Auch nicht, dass jeder seinen Beitrag leisten muss. Ungerecht ist der #LockdownLight aber weil genau die getroffen werden, die teilweise https://t.co/wRPQUjq7jW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 107806591,              \"url\": \"http://www.katja-hessel.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3436992951/36c249741be48a297769de69c82c5a86_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/107806591/1610465601\",              \"username\": \"fdp_hessel\",              \"name\": \"Katja Hessel\",              \"description\": \"MdB, Vorsitzende Finanzausschuss, Kreisvorsitzende FDP N\u00fcrnberg, Staatssekret\u00e4rin a.D.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-01-23 20:19:09+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg, Bayern\",              \"followers\": 1382,              \"friends\": 99,              \"tweets\": 489,              \"liked_tweets\": 180,              \"lists_member\": 110,              \"media_shared\": 22       }}, {       \"id\": 1323310496020336642,       \"url\": \"https://twitter.com/evemadebymen/status/1323310496020336642\",       \"date\": \"2020-11-02 17:06:22+00:00\",       \"text\": \"Merkel zu Coronavia @sz https://t.co/MP5cf8b4fY Frau #Merkel,machen Sie nicht mehr kaputt, als sie es schon getan haben. Vor allem nicht den Menschen. Das ist meine gr\u00f6\u00dfte Sorge.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 972011651405893632,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"evemadebymen\",              \"name\": \"Eve made by men becomes Mary made by God\",              \"description\": \"Femme, artiste, po\u00e8te, philosophe,proph\u00e8te, aimante, je suis la femme qui tente de r\u00e9volutionner le monde en bien avec la Grace de Dieu.Les anges ont des \u00e9p\u00e9es!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-09 07:30:11+00:00\",              \"location\": \"Paris, France\",              \"followers\": 98,              \"friends\": 296,              \"tweets\": 9310,              \"liked_tweets\": 6879,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 48       }}, {       \"id\": 1323309985552572422,       \"url\": \"https://twitter.com/EveRoll/status/1323309985552572422\",       \"date\": \"2020-11-02 17:04:21+00:00\",       \"text\": \"@nifberlin mal wieder: Au\u00dferdem tritt sie diesmal alleine auf, weshalb die Co-Referate von Markus S\u00f6der wegfallen, die gelegentlich auch der Kanzlerin einen gewissen Durchhaltewillen abverlangen. - Merkel zu Coronavia @sz https://t.co/C1OhVck9tk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 519398016,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/666899680756957184/1s-738i1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/519398016/1572096849\",              \"username\": \"EveRoll\",              \"name\": \"Evelyn Roll\",              \"description\": \"Publizistin, Reporterin, Merkel-Biographin, B\u00fccher, zuletzt: WIR SIND EUROPA! und WAS TUN\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-09 11:14:21+00:00\",              \"location\": \"Berl\",              \"followers\": 6412,              \"friends\": 550,              \"tweets\": 5542,              \"liked_tweets\": 9686,              \"lists_member\": 137,              \"media_shared\": 223       }}, {       \"id\": 1323306008480022528,       \"url\": \"https://twitter.com/StefaniaFalone/status/1323306008480022528\",       \"date\": \"2020-11-02 16:48:32+00:00\",       \"text\": \"Merkel zu Coronavia @sz https://t.co/ApSDh6BVPM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3308375333,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/606508751672233984/LLCoFIFR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"StefaniaFalone\",              \"name\": \"Stefania Falone\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-04 16:42:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 368,              \"friends\": 1240,              \"tweets\": 40029,              \"liked_tweets\": 7608,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1323304872779960320,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1323304872779960320\",       \"date\": \"2020-11-02 16:44:02+00:00\",       \"text\": \"In der Bundespressekonferenz versucht Kanzlerin Merkel, das Warum der neuen Corona-Einschr\u00e4nkungen zu erkl\u00e4ren. Es gebe nur zwei Alternativen, um absolute Gerechtigkeit herzustellen. https://t.co/mSvwfKYSzU\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226643,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196757,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1323304871735500801,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1323304871735500801\",       \"date\": \"2020-11-02 16:44:01+00:00\",       \"text\": \"In der Bundespressekonferenz versucht Kanzlerin Merkel, das Warum der neuen Corona-Einschr\u00e4nkungen zu erkl\u00e4ren. Es gebe nur zwei Alternativen, um absolute Gerechtigkeit herzustellen. https://t.co/O0f0ZZN3B9\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 28,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706860,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176178,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7505,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1323304112000323586,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Politik/status/1323304112000323586\",       \"date\": \"2020-11-02 16:41:00+00:00\",       \"text\": \"In der Bundespressekonferenz versucht Kanzlerin Merkel, das Warum der neuen Corona-Einschr\u00e4nkungen zu erkl\u00e4ren. Es gebe nur zwei Alternativen, um absolute Gerechtigkeit herzustellen. https://t.co/FMwfXT2H1l\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/politik rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Politik</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19762637,              \"url\": \"http://www.sz.de/politik/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654958559755640832/anjTVFjp_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Politik\",              \"name\": \"SZ Politik\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-30 10:53:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 92076,              \"friends\": 23,              \"tweets\": 75400,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 1033,              \"media_shared\": 88       }}]"
}