{"url": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/fuerstenfeldbruck/fuerstenfeldbruck-abschluss-mit-james-bond-1.4962275", "date": "2020-07-09 21:56:56", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "Abschluss mit James Bond", "article": "- Nostalgie machte sich im Herzen der Kreisstadt breit, als sich der Volksfestplatz Ende Mai in eine Szene aus dem Amerika der F\u00fcnfziger- und Sechzigerjahre verwandelte. Nun hat der Spa\u00df ein Ende: Im Autokino flimmert am kommenden Samstag, 11. Juli, der letzte Film \u00fcber die Leinwand. F\u00fcr den idealen Abschluss haben sich die Veranstalter ein umfassendes Versorgungspaket f\u00fcr die Besucher ausgedacht: ein Kinohit auf der Leinwand, ein kulinarisches Angebot und vorab Live-Musik von der Brucker Rock'n'Folk-Band \"Cheerio Joe\".\nSeit 29. Mai wurden auf dem Platz t\u00e4glich um 21.30 Uhr Filme gezeigt. Dabei war etwas f\u00fcr jeden Geschmack: Romantik- und Abenteuerfilme, Kom\u00f6dien, Dokumentarwerke, und auch f\u00fcr die Kleinen war etwas auf dem Programm. Am kommenden Samstag findet nun die letzte Vorstellung statt. Zum Abschied hat sich das Team vom Lichtspielhaus etwas Besonderes \u00fcberlegt. Nicht nur f\u00fcr die Augen soll es etwas Spannendes geben, sondern auch der Gaumen und die Ohren werden dieses Mal verw\u00f6hnt: Gezeigt werden soll der Kinohit \"James Bond - 007 Spectre\", der 2015 erschien und nun seine Premiere im F\u00fcrstenfeldbrucker Autokino feiern wird. Klassische Kino-Leckereien wie Popcorn und Nachos sind auch erh\u00e4ltlich, zudem wird der Foodtruck \"Le Broc'n'Roll\" von Mona Ragheb anwesend sein und den Besuchern selbst gemachte Cr\u00eapes-Kreationen sowie mit Suppen und Quiches anbieten.\nDamit auch die Ohren nicht zu kurz kommen, wird vorab noch ein Live-Konzert von der F\u00fcrstenfeldbrucker Rock'n'Folk-Band Cheerio Joe stattfinden. Nicht wenigen ist die Gruppe bereits bekannt, so durch Aufritte auf dem Altstadtfest, dem Subkultur Open-Air oder auch dem Volksfest selbst. Alle Texte selbst verfasst und mit vielschichtigen Kl\u00e4ngen unterlegt, deckt die Band s\u00e4mtliche Stimmungslagen ab.\nNach einem erfolgreichen Sommer - es kamen etwa 6500 Autos und 15 000 Besucher - schlie\u00dft das Freiluft-Kino nun seine T\u00fcren und verabschiedet sich mit einem vollgepackten Abendprogramm. \"Insgesamt war es ein absoluter Erfolg\", sagt Organisator Markus Eisele (47) r\u00fcckblickend. \"Es war wirklich sch\u00f6n und auch spannend.\" Eisele, Betreiber des Lichtspielhauses, organisierte gemeinsam mit Tom Blum, Veranstalter des F\u00fcrstenfeldbrucker Kinosommers, das Spektakel auf dem Festplatz. Besonders in den ersten beiden Wochen des Programms war der Ansturm auf das Freiluftkino gro\u00df. Mit dem Ende der Pfingstferien kam jedoch auch das Abklingen. \"Nach hinten raus ist es dann schon etwas abgeflaut\", erinnert sich Eisele. Grunds\u00e4tzlich haben die beiden Organisatoren aber nicht mit einem derartigen Zuspruch der Zuschauer gerechnet. Viele der regelm\u00e4\u00dfigen Besucher w\u00e4ren froh und dankbar f\u00fcr diese Alternative zum heimischen Fernsehabend w\u00e4hrend des Lockdowns gewesen. \"Das war sozusagen unsere Antwort auf Corona.\" Dies sei auch der Grund, dass das Autokino auf dem Volksfestplatz ein einmaliges Ereignis gewesen sein soll. Sobald die Kinos wieder \u00f6ffnen, sei es einfach nicht mehr n\u00f6tig, so etwas zu veranstalten, sagt Eisele.\nDurch die Aufstockung des Programms wurde auch der Eintrittspreis pro Wagen f\u00fcr das Kino-Finale aufgestockt: f\u00fcnf Euro mehr f\u00fcr den Film. \"Und das Live-Konzert von Cheerio Joe ist da inbegriffen\", sagt Eisele. Die sch\u00f6nste Erkenntnis der gesamten Veranstaltung sei aber die, dass alles reibungslos abgelaufen ist, so Eisele.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1281629279147692032,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_FFB/status/1281629279147692032\",       \"date\": \"2020-07-10 16:40:06+00:00\",       \"text\": \"F\u00fcrstenfeldbruck: Abschluss mit James Bond https://t.co/LB4R5shFUv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 628210544,              \"url\": \"http://www.sz.de/muenchen/fuerstenfeldbruck\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1034094383308656641/6MOLGiFT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_FFB\",              \"name\": \"SZ F\u00fcrstenfeldbruck\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-06 09:12:50+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrstenfeldbruck\",              \"followers\": 985,              \"friends\": 138,              \"tweets\": 10373,              \"liked_tweets\": 17,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 8       }}]"}