{
     "url": "https://www.compact-online.de/corona-wahn-urlaubsverbot-fuer-deutsche-in-deutschland/",
     "date": "2020-10-08T10:52:27+02:00",
     "source": "compact-online.de",
     "label": "fake",
     "header": "Corona-Wahn: Urlaubsverbot f\u00fcr Deutsche in Deutschland\t\t\t",
     "article": "Ein zweiter Lockdown in Form eines regionalen Flickenteppichs nimmt immer st\u00e4rker Gestalt an. Selbst das Reisen innerhalb Deutschlands wird immer schwieriger und ist mit einer Vielzahl von Einschr\u00e4nkungen verbunden. In unserem neuen COMPACT-Aktuell Corona L\u00fcgen. Wann bekommen wir unser Leben zur\u00fcck? zeigen wir Ihnen, wie ein Notstand inszeniert wurde, der nun bei Big Pharma und im Digitalisierungssektor f\u00fcr m\u00e4rchenhafte Profite sorgt. HIER bestellen!\n Mit einer neuen vermeintlichen Schocknachricht wartete heute das Robert Koch-Institut (RKI) auf. Mit 4.058 gemeldeten positiven Corona-Tests an einem Tag wurde in Deutschland angeblich das Ansteckungsniveau erreicht, das auch schon Anfang April dieses Jahres auf dem H\u00f6hepunkt der Pandemie verzeichnet wurde, hei\u00dft es dort ganz theatralisch. Was auf den ersten Blick dramatisch aussieht, relativiert sich allerdings stark bei einem zweiten Hinsehen.\nDie neue deutsche Kleinstaaterei\nHier ist n\u00e4mlich zu konstatieren, dass die Testzahlen zehnfach h\u00f6her (!) sind als im April, die Belegung der Intensivbetten in den Krankenh\u00e4usern weiterhin minimal ist und das Sterbealter weiterhin der durchschnittlichen Lebenserwartung entspricht. Dennoch werden die Daumenschrauben regierungsseitig auf allen Ebenen immer weiter angezogen, so dass man durchaus schon von einem Lockdown 2.0 sprechen kann, in dem sich Deutschland mittlerweile befindet.\nReisen innerhalb Deutschlands sind mittlerweile durch ein nur noch schwer \u00fcberschaubares Regelchaos gepr\u00e4gt, das Deutschland wie zu Beginn des 19. Jahrhunderts wieder zu einem Flickenteppich macht. Die Mehrzahl der Bundesl\u00e4nder hat mittlerweile Beherbergungsverbote f\u00fcr Einreisende aus sogenannten Corona-Hotspots erlassen, also aus Landkreisen oder Kreisfreien St\u00e4dten mit mehr als 50 Infizierten pro 100.000 Einwohnern.\nQuarant\u00e4nepflicht an der Ostsee\nNur in den drei Bundesl\u00e4ndern Bremen, Niedersachsen und Th\u00fcringen existiert bislang kein solches Verbot. Wer seinen Urlaub in Schleswig-Holstein, Rheinland-Pfalz und Mecklenburg-Vorpommern verbringen will und aus einem deutschen Risikogebiet kommt, muss au\u00dferdem mit einer 14-t\u00e4gigen Quarant\u00e4ne rechnen. Von dieser Pflicht kann nur befreit werden, wer einen negativen Corona-Test vorweisen kann.\n\nDer Berliner Senat hat eine Sperrstunde beschlossen, Bars, Sp\u00e4t-Shops und Restaurants m\u00fcssen ab 23 Uhr schlie\u00dfen, bei Verst\u00f6\u00dfen drohen hohe Bu\u00dfgelder. Gleiches wird nun auch gerade f\u00fcr Frankfurt am Main geplant. Die Protestwelle der Gastronomen, von denen nun viele endg\u00fcltig vor dem Aus stehen, scheint die Politik dabei nicht zu k\u00fcmmern.\nWillich: \u201eVern\u00fcnftiger Bezugsrahmen\u201c fehlt\nGem\u00e4\u00dfigte Stimmen verhallen angesichts einer medial und politisch hochgeputschten \u201eZweiten Welle\u201c. So kritisierte der Direktor am Institut f\u00fcr Epidemiologie an der Charit\u00e9 Berlin, Professor Stefan Willich, erst k\u00fcrzlich, dass f\u00fcr die statistische Einsch\u00e4tzung der Corona-Zahlen ein \u201evern\u00fcnftiger Bezugsrahmen\u201c schlicht fehle. Vor f\u00fcnf Monaten sei der Schwellenwert von 50 Neuinfektionen pro Woche pro 100.000 Einwohner definiert worden.\nDiese sogenannte Sieben-Tage-Inzidenz sei aber \u00fcberholt, da mittlerweile viel mehr getestet werde. Repr\u00e4sentativ sind die vermeintlichen Horrorzahlen, die derzeit gemeldet werden, also nicht, sie liefern der Politik aber den willkommenen Anlass, die Daumenschrauben wieder anzuziehen.\nIn unserem neuen COMPACT-Aktuell Corona L\u00fcgen. Wann bekommen wir unser Leben zur\u00fcck? zeigen wir Ihnen, wie ein Notstand inszeniert wurde, der nun bei Big Pharma und im Digitalisierungssektor f\u00fcr m\u00e4rchenhafte Profite sorgt. HIER bestellen!",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1314904769530679296,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1314904769530679296\",       \"date\": \"2020-10-10 12:25:01+00:00\",       \"text\": \"Corona-Wahn:%20Urlaubsverbot%20f\u00fcr%20Deutsche%20in%20Deutschland https://t.co/6RpIummGyx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 314,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35494,              \"liked_tweets\": 450,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 7179       }}, {       \"id\": 1314594912797630465,       \"url\": \"https://twitter.com/SCH41076287/status/1314594912797630465\",       \"date\": \"2020-10-09 15:53:45+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/GJOI52PmlP\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1077946321871474688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1077946733601189888/xBGw_Afh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SCH41076287\",              \"name\": \"m.a.d.F.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-12-26 15:16:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 405,              \"friends\": 277,              \"tweets\": 25479,              \"liked_tweets\": 43213,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 5105       }}, {       \"id\": 1314175419034329091,       \"url\": \"https://twitter.com/ra1237442/status/1314175419034329091\",       \"date\": \"2020-10-08 12:06:50+00:00\",       \"text\": \"Corona-Wahn: Urlaubsverbot f\u00fcr Deutsche in Deutschland \u203a COMPACT https://t.co/hLEA5L1LJ5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4038404356,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1106582812126339072/GdLnxVuG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ra1237442\",              \"name\": \"Rainer (t.me/RainersInfoBlog auf Telegram)\",              \"description\": \"Ich stehe f\u00fcr freiheitliches Denken, freie Rede und einen fairen Meinungsaustausch.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-25 10:50:04+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 2107,              \"friends\": 2365,              \"tweets\": 20160,              \"liked_tweets\": 32021,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 551       }}, {       \"id\": 1314162964086349824,       \"url\": \"https://twitter.com/schmidt5_frank/status/1314162964086349824\",       \"date\": \"2020-10-08 11:17:21+00:00\",       \"text\": \"Corona-Wahn: Urlaubsverbot f\u00fcr Deutsche in Deutschland \u203a COMPACT https://t.co/YvXluO4uyj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 390616461,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264599049681768448/Tz_ChHnt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/390616461/1560711341\",              \"username\": \"schmidt5_frank\",              \"name\": \"\ud83c\udd35\ud83c\udd41\ud83c\udd30\ud83c\udd3d\ud83c\udd3a \ud83c\udd42\ud83c\udd32\ud83c\udd37\ud83c\udd3c\ud83c\udd38\ud83c\udd33\ud83c\udd43 \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udee1\",              \"description\": \"Die Verschw\u00f6rungstheorien von heute, sind die Wahrheit von morgen!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-14 07:58:32+00:00\",              \"location\": \"Ungarn\",              \"followers\": 1128,              \"friends\": 1219,              \"tweets\": 58709,              \"liked_tweets\": 49418,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 5803       }}, {       \"id\": 1314146818721288192,       \"url\": \"https://twitter.com/kschulze9860/status/1314146818721288192\",       \"date\": \"2020-10-08 10:13:11+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Euob9HvZNQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2841154738,              \"url\": \"https://reitschuster.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/727429344780554240/0r2xW3p1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2841154738/1447246258\",              \"username\": \"kschulze9860\",              \"name\": \"Waldfee\",              \"description\": \"Im Wald\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-22 12:09:00+00:00\",              \"location\": \"Universum\",              \"followers\": 120,              \"friends\": 231,              \"tweets\": 4589,              \"liked_tweets\": 1890,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 275       }}, {       \"id\": 1314143292859183104,       \"url\": \"https://twitter.com/guyfawkes1602/status/1314143292859183104\",       \"date\": \"2020-10-08 09:59:11+00:00\",       \"text\": \"Ohne Worte.... https://t.co/t5g0YzNMAO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1039829904119001089,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1040357787585396738/CmPd5r74_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1039829904119001089/1551044208\",              \"username\": \"guyfawkes1602\",              \"name\": \"guy fawkes\",              \"description\": \"Wer Visionen hat, sollte zum Arzt gehen....(Helmut Schmidt) Bonfire Night, Gunpowder Plot.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-12 10:55:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 588,              \"friends\": 1123,              \"tweets\": 10510,              \"liked_tweets\": 2204,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 763       }}, {       \"id\": 1314128962440900608,       \"url\": \"https://twitter.com/umweltbewusster/status/1314128962440900608\",       \"date\": \"2020-10-08 09:02:14+00:00\",       \"text\": \"Corona-Wahn: Urlaubsverbot f\u00fcr Deutsche in Deutschlandhttps://t.co/ZkqgzqgLcF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1269991402055835649,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1335943061222944772/fHN-ntdK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"umweltbewusster\",              \"name\": \"Umweltbewusster Patriot\",              \"description\": \"RT nicht unbedingt Zustimmung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-08 13:55:39+00:00\",              \"location\": \"Freies Deutschland.\",              \"followers\": 80,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 20976,              \"liked_tweets\": 5899,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 8046       }}, {       \"id\": 1314128601890119680,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1314128601890119680\",       \"date\": \"2020-10-08 09:00:48+00:00\",       \"text\": \"Corona-Wahn:%20Urlaubsverbot%20f\u00fcr%20Deutsche%20in%20Deutschland https://t.co/qrY7L6WUwG\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16393,              \"friends\": 15709,              \"tweets\": 275171,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1314127973868548098,       \"url\": \"https://twitter.com/COMPACTMagazin/status/1314127973868548098\",       \"date\": \"2020-10-08 08:58:18+00:00\",       \"text\": \"L\u00e4uft f\u00fcr Big #Pharama und die #Digitalisierungsindustrie! Die #Inszenierung der #Zweiten Welle nimmt Gestalt an! #Lockdown #Neuinfektionen #CoronaVirusDE #Ueber4000 #Massnahmen #Flickenteppich #Sperrstunde https://t.co/s1hgXf1aH8\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 20,       \"likes\": 31,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2385209545,              \"url\": \"http://www.compact-online.de/rechtliches/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/443732099128758272/3IWV8C70_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2385209545/1616667610\",              \"username\": \"COMPACTMagazin\",              \"name\": \"COMPACT-Magazin\",              \"description\": \"Souver\u00e4n \u2013 Investigativ \u2013 Kritisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-12 12:44:45+00:00\",              \"location\": \"www.compact-online.de\",              \"followers\": 30121,              \"friends\": 10084,              \"tweets\": 10573,              \"liked_tweets\": 33976,              \"lists_member\": 180,              \"media_shared\": 2431       }}, {       \"id\": 1314127028027703297,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1314127028027703297\",       \"date\": \"2020-10-08 08:54:33+00:00\",       \"text\": \"Compact: Corona-Wahn: Urlaubsverbot f\u00fcr Deutsche in Deutschland: Ein zweiter Lockdown in Form eines regionalen Flickenteppichs nimmt immer st\u00e4rker Gestalt an. Selbst das Reisen innerhalb Deutschlands wird immer schwieriger und ist mit einer Vielzahl von\u2026 https://t.co/zt2i66Ct8i\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209376,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7351       }}, {       \"id\": 1314126764982099971,       \"url\": \"https://twitter.com/kryptopolitik/status/1314126764982099971\",       \"date\": \"2020-10-08 08:53:30+00:00\",       \"text\": \"Compact: Corona-Wahn: Urlaubsverbot f\u00fcr Deutsche in Deutschland https://t.co/EIeboY173S\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3421320064,              \"url\": \"http://kryptopolitik.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/740410010585423872/UKHzed8k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3421320064/1465362012\",              \"username\": \"kryptopolitik\",              \"name\": \"Kryptopolitik\",              \"description\": \"Websites, Blogs und Videos der unabh\u00e4ngigen Medien - Politik, Gesellschaftskritik, Verschw\u00f6rungstheorie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-13 23:58:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 259,              \"friends\": 1052,              \"tweets\": 38632,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 7942       }}]"
}