{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/politik/suedkorea-wahlen-coronavirus-1.4878315",
     "date": "2020-04-16 05:51:57",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "Deutlicher Sieg f\u00fcr die sozialliberale Regierungspartei",
     "article": "Mitten in der Coronavirus-Krise haben die s\u00fcdkoreanischen W\u00e4hler dem sozialliberalen Parteilager von Pr\u00e4sident Moon Jae-in einen \u00fcberw\u00e4ltigenden Sieg verschafft. Der Erfolg bei der Parlamentswahl am Mittwoch st\u00e4rkt der Regierung in ihrem auch international gew\u00fcrdigten Vorgehen gegen den Ausbruch von Covid-19 den R\u00fccken. Nach Ausz\u00e4hlung fast aller Stimmen sicherten sich die Demokratische Partei Koreas (Minju) und ihre Satellitenpartei eine komfortable Drei-F\u00fcnftel-Mehrheit in der 300 Sitze z\u00e4hlenden Nationalversammlung.\nDen am Donnerstagmorgen ver\u00f6ffentlichten Ergebnissen zufolge kommt die Minju auf 163 und die Gemeinsame B\u00fcrgerpartei auf 17 Sitze - zusammen 180. Auf den konservativen Block aus Vereinigter Zukunftspartei (UFP) und einer kleineren Schwesterpartei entfallen demnach 103 Sitze. Die Konservativen verfehlten damit nach der Schlappe von vor vier Jahren, als sie ihre Parlamentsmehrheit \u00fcberraschend verloren hatten, das Ziel, eine weitere St\u00e4rkung von Mitte-Links zu verhindern. Das offizielle Wahlergebnis stand zun\u00e4chst noch aus.\nDer Wahlerfolg f\u00fcr Minju kam nicht unerwartet, fiel allerdings deutlicher aus als gedacht. UFP-Chef Hwang Kyo Ahn k\u00fcndigte noch am Mittwochabend seinen R\u00fccktritt an. \"Ich werde meinen Parteiposten abgeben und mich selbst f\u00fcr den Wahlausgang zur Verantwortung ziehen\", sagte der ehemalige Premierminister.\nTrotz der Pandemie lag die Beteiligung nach vorl\u00e4ufigen Angaben der Wahlkommission bei 66,2 Prozent. Es war die h\u00f6chste Quote bei Wahlen in Asiens viertgr\u00f6\u00dfter Volkswirtschaft seit 28 Jahren. Insgesamt hatten sich Kandidaten von 41 Parteien f\u00fcr die Wahl registrieren lassen. Zahlreiche Kleinparteien hatten sich gegr\u00fcndet.\nFiebermessungen vor den Wahllokalen\nDie Wahl galt nicht nur als allgemeiner politischer Stimmungstest, sondern auch als Bewertung des Corona-Krisenmanagements der Regierung. Das Votum der W\u00e4hler st\u00e4rkt zugleich das Mandat des Reformpolitikers Moon, dessen Zustimmungswerte durch das entschlossene Vorgehen der Beh\u00f6rden gegen das Virus wieder zugelegt hatten. Davon profitierte jetzt auch die Minju. Der Ausgang bedeutet Beobachtern zufolge, dass das Regierungslager mit Ausnahme einer Verfassungs\u00e4nderung praktisch Gesetze im Alleingang durch das Parlament bringen k\u00f6nnte. Die n\u00e4chste Pr\u00e4sidentenwahl ist f\u00fcr 2022 geplant. Moon kann allerdings nach f\u00fcnfj\u00e4hriger Amtszeit nicht wiedergew\u00e4hlt werden.\nUm das Risiko einer Infektion mit dem Coronavirus bei der Wahl zu verringern, mussten die W\u00e4hler Atemmasken tragen sowie f\u00fcr die Stimmabgabe Einweghandschuhe \u00fcberziehen. Wahlhelfer achteten darauf, dass die W\u00e4hler mindestens einen Meter entfernt voneinander standen. Vor den Wahllokalen wurde bei den W\u00e4hlern Fieber gemessen.\nBereits am Freitag und Samstag hatte ein gro\u00dfer Teil der fast 44 Millionen Wahlberechtigten die M\u00f6glichkeit zur fr\u00fchzeitigen Stimmabgabe genutzt, um gr\u00f6\u00dfere Menschenansammlungen zu vermeiden. S\u00fcdkorea gilt dank seines rigiden Virustestprogramms mittlerweile als Vorbild im Umgang mit der Epidemie. Zuletzt hatten sich die t\u00e4glich gemeldeten Fallzahlen bei unter 50 stabilisiert. In S\u00fcdkorea wurden bisher mehr als 10 500 Infektionsf\u00e4lle erfasst.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1252249894598742021,       \"url\": \"https://twitter.com/eps27196820/status/1252249894598742021\",       \"date\": \"2020-04-20 14:56:55+00:00\",       \"text\": \"\u65e5\u672c\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8a18\u4e8b\u306f\u7279\u306b\u76ee\u65b0\u3057\u3044\u60c5\u5831\u304c\u306a\u304b\u3063\u305f\u306e\u3067\u8a33\u3057\u307e\u305b\u3093\u304c\u3001\u5b89\u500d\u9996\u76f8\u3092\u9177\u8a55\u4e00\u65b9\u3001\u97d3\u56fd\u6709\u6a29\u8005\u304c\u73fe\u653f\u6a29\u306e\u30b3\u30ed\u30ca\u30a6\u30a4\u30eb\u30b9\u5bfe\u7b56\u3092\u652f\u6301\u3057\u305f\u3068\u7d39\u4ecb\u6295\u7968\u6240\u3067\u306f\u6709\u6a29\u8005\u304c\u30de\u30b9\u30af\u3001\u4f7f\u3044\u6368\u3066\u624b\u888b\u7740\u7528\u3067\u3001\u300c\u793e\u4f1a\u7684\u8ddd\u96e2\u300d\u3092\u4fdd\u3061\u691c\u6e29\u306e\u4e0a\u6295\u7968\u304c\u5b9f\u65bd\u3055\u308c\u305f\u3068\u3082https://t.co/OqERpAYYB2\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 968544165515505664,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377657239008288774/cI-ww8xm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/968544165515505664/1590938874\",              \"username\": \"eps27196820\",              \"name\": \"e.p.s.\uff08\u3055\u3084\u30ab\u30ec\u30f3\u30c0\u30fc\u5b9f\u884c\u59d4\u54e1\u4f1a\uff09\",              \"description\": \"\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u3001PTA\u3001\u81ea\u6cbb\u4f1a\u3001\u653f\u6cbb\u3001\u30b0\u30eb\u30e1\u3001\u6599\u7406\u3001\u96d1\u591a\u306a\u305f\u308f\u3054\u3068\u3092\u3064\u3076\u3084\u304f\u30a2\u30ab\u30a6\u30f3\u30c8\u3067\u3059\u3002\u30d5\u30a9\u30ed\u30fc\u3059\u308b\u3068TL\u306b\u95a2\u5fc3\u304c\u306a\u3044\u8a71\u984c\u3082\u6d41\u308c\u3066\u304d\u307e\u3059\u304c\u3054\u5bb9\u8d66\u304f\u3060\u3055\u3044\u3002\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u3082\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u8005\u3082\u5352\u696d\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002\u7d61\u3093\u3067\u306a\u3044\u306e\u306b\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u3089\u901a\u5831\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3082\u306e\u3068\u3054\u627f\u77e5\u304a\u304d\u304f\u3060\u3055\u3044\u3002\u7dd1\u306e\u515a\u652f\u6301\u3002\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-27 17:51:38+00:00\",              \"location\": \"\u4fee\u7f85\u306e\u56fd\",              \"followers\": 1033,              \"friends\": 1020,              \"tweets\": 32796,              \"liked_tweets\": 84513,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 1305       }}, {       \"id\": 1251938030249807873,       \"url\": \"https://twitter.com/MatyldaSiostra/status/1251938030249807873\",       \"date\": \"2020-04-19 18:17:40+00:00\",       \"text\": \"@philbrokes @phil_ipp_fritz @welt Gab es auch Massensterben in Korea?\ud83d\ude02 44 Millionen Wahlberechtigten \ud83d\ude21https://t.co/N5VTc8xpDy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1060119699831353344,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1060119699831353344/1610658932\",              \"username\": \"MatyldaSiostra\",              \"name\": \"Siostra Matylda\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-07 10:40:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 281,              \"friends\": 458,              \"tweets\": 14050,              \"liked_tweets\": 31800,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 293       }}, {       \"id\": 1251524067502559238,       \"url\": \"https://twitter.com/koschyk/status/1251524067502559238\",       \"date\": \"2020-04-18 14:52:44+00:00\",       \"text\": \"Wahlen in S\u00fcdkorea:Deutlicher Sieg f\u00fcr die sozialliberale Regierungsparteihttps://t.co/OczZ0xe0cn https://t.co/7Rrl4W9NbG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 64377390,              \"url\": \"http://www.koschyk.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1332758760788537345/zLFZ5SWA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/64377390/1509920322\",              \"username\": \"koschyk\",              \"name\": \"Hartmut Koschyk\",              \"description\": \"von 1990 bis 2017 Mitglied des Deutschen Bundestages, direkt gew\u00e4hlt f\u00fcr die Region Bayreuth/Forchheim. Impressum: koschyk.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-10 10:51:33+00:00\",              \"location\": \"Goldkronach, Deutschland\",              \"followers\": 3341,              \"friends\": 912,              \"tweets\": 59942,              \"liked_tweets\": 44800,              \"lists_member\": 171,              \"media_shared\": 5397       }}, {       \"id\": 1250732188854898690,       \"url\": \"https://twitter.com/DrUweSchmidt1/status/1250732188854898690\",       \"date\": \"2020-04-16 10:26:05+00:00\",       \"text\": \"@Augstein Twitter scheint f\u00fcr sachliche Vorschl\u00e4ge ungeeignet zu sein, nach den Reaktionen zu urteilen - Neuwahlen als d\u00fcmmsten Vorschlag zu bezeichnen?Alle S\u00fcdkoreaner, gestern w\u00e4hlend, also dumm...https://t.co/YZhSFab0IED: \u201edumm, alternativlos\u201c Land der Dichter/Denker, diskursfrei\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1240342963693268993,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DrUweSchmidt1\",              \"name\": \"Dr. Uwe Schmidt\",              \"description\": \"Studium der RW, Medizin, MBA INSEAD; Verfassungsrecht, Unternehmensber, Familienvater, \u201eOmnia mala exempla ex rebus bonis orta sunt.\u201c J.Caesar, Noch-Demokrat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-18 18:24:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 10,              \"friends\": 180,              \"tweets\": 474,              \"liked_tweets\": 739,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 20       }}, {       \"id\": 1250671168690028544,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1250671168690028544\",       \"date\": \"2020-04-16 06:23:37+00:00\",       \"text\": \"Wahl in S\u00fcdkorea: Deutlicher Sieg f\u00fcr die Regierungvia @sz https://t.co/qqASKEI1h9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17056,              \"friends\": 17101,              \"tweets\": 611913,              \"liked_tweets\": 168596,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1250634445046120448,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Politik/status/1250634445046120448\",       \"date\": \"2020-04-16 03:57:42+00:00\",       \"text\": \"Inmitten der Corona-Pandemie w\u00e4hlt #S\u00fcdkorea ein neues Parlament. Der Sieg f\u00fcr den Regierungschef f\u00e4llt deutlich aus. Die Wahl fand unter besonderen Vorkehrungen statt. https://t.co/clDYYtiAIU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/politik rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Politik</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19762637,              \"url\": \"http://www.sz.de/politik/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654958559755640832/anjTVFjp_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Politik\",              \"name\": \"SZ Politik\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-30 10:53:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 92076,              \"friends\": 23,              \"tweets\": 75400,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 1033,              \"media_shared\": 88       }}]"
}