{"url": "https://www.sueddeutsche.de/panorama/oesterreich-st-wolfgang-coronavirus-1.4989748", "date": "2020-08-05 09:15:27", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "Corona-Ausbruch in St. Wolfgang unter Kontrolle", "article": "Der Corona-Ausbruch im \u00f6sterreichischen Touristenort St. Wolfgang ist nach Einsch\u00e4tzung der Beh\u00f6rden unter Kontrolle. Es lie\u00dfen sich 107 Ausbruchf\u00e4lle identifizieren, darin seien vier m\u00f6gliche Ausbruchsf\u00e4lle inkludiert - 71 F\u00e4lle mit Wohnort in Ober\u00f6sterreich, 15 mit Wohnort in Nieder\u00f6sterreich, zehn mit Wohnort in Salzburg, sieben mit Wohnort in Wien, zwei mit Wohnort im Burgenland und jeweils ein Fall mit Wohnort in der Steiermark und in Tirol. Es seien insgesamt 37 F\u00e4lle bei Praktikanten von Hotel/Gastro-Betrieben und 30 beim Stammpersonal aufgetreten, 17 F\u00e4lle bei G\u00e4sten, 16 F\u00e4lle bei Personen mit Aufenthalt in der Region und sieben F\u00e4lle als Folgef\u00e4lle im famili\u00e4ren Setting.\n401 Personen wurden diese Woche neuerlich getestet, zwei Tests fielen positiv aus. Laut Angaben der Beh\u00f6rden sei bis dato noch kein Fall bei internationalen G\u00e4sten registriert worden.\nAls Ausgangspunkt der zahlreichen Infektionen seit Ende Juli gelten die Feiern junger Saisonmitarbeiter in zwei Lokalen, die daraufhin freiwillig geschlossen hatten. Die Beh\u00f6rden hatten die Infizierten \u00fcber Kontaktpersonen gefunden und Schutzma\u00dfnahmen verh\u00e4ngt. Noch bis zum 9. August gilt eine Sperrstunde von 23 Uhr an. Im Rest des Landes muss um 1.00 Uhr nachts geschlossen werden. Abreisende G\u00e4ste m\u00fcssen ihre Kontaktdaten hinterlassen.\nBei der Zahl von Tagesbesuchern und \u00dcbernachtungen habe es einen sp\u00fcrbaren Einbruch gegeben, sagte der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der \u00f6rtlichen Tourismusgesellschaft, Hans Wieser. \"Tatsache ist, dass uns die Situation schon stark getroffen hat.\"\nDas Land Ober\u00f6sterreich hat einen sogenannten Comeback-Plan f\u00fcr den Tourismus angek\u00fcndigt. F\u00fcr Zusch\u00fcsse an die betroffenen Betriebe und eine Werbekampagne soll eine Million Euro zur Verf\u00fcgung stehen.\nDieser Text ist zuerst am 5. August 2020 erschienen und wurde am 7. August 2020 aktualisiert. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1290909459372539905,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Panorama/status/1290909459372539905\",       \"date\": \"2020-08-05 07:16:13+00:00\",       \"text\": \"Die Feiern junger Saisonmitarbeiter in zwei Lokalen galten seit Ende Juli als Ausgangspunkt zahlreicher Corona-Infektionen im Touristenort. https://t.co/gwsflehWoZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/panorama rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Panorama</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19767067,              \"url\": \"http://www.sueddeutsche.de/panorama/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654958141872971777/e5eNoNIC_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Panorama\",              \"name\": \"SZ Panorama\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-30 13:31:45+00:00\",              \"location\": \"Muenchen\",              \"followers\": 8367,              \"friends\": 16,              \"tweets\": 35851,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 173,              \"media_shared\": 5       }}]"}