{"url": "https://www.sueddeutsche.de/politik/vor-pflegeheimen-soldaten-sollen-testen-1.5185702", "date": "2021-01-25 18:53:04", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "Soldaten sollen testen", "article": "Die Bundesregierung will Alten- und Pflegeheime mit mehr Schnelltests und einem Einsatz tausender Soldaten besser vor Infektionen mit dem Coronavirus sch\u00fctzen. Verteidigungsministerin Annegret Kramp-Karrenbauer (CDU) rief dazu L\u00e4nder und Kommunen am Montag auf, Angebote der Bundeswehr zur Amtshilfe auch zu nutzen - vor allem mit Blick auf verst\u00e4rkte Tests. Die Bundeswehr halte 10 000 zus\u00e4tzliche Soldaten f\u00fcr diese Aufgabe in Bereitschaft, bis die Ausbildungen ziviler Helfer \u00fcber die Bundesagentur f\u00fcr Arbeit funktioniere. Nach Spiegel-Informationen will Kramp-Karrenbauer den Corona-Einsatz der Bundeswehr mit einer kompletten \u00dcbernahme der anfallenden Kosten intensivieren.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1353827618076962816,       \"url\": \"https://twitter.com/NYwelskop/status/1353827618076962816\",       \"date\": \"2021-01-25 22:10:31+00:00\",       \"text\": \"Danke u2066@akku2069 - die u2066@CaritasBerlinu2069 hat mit der Testplus-Unterst\u00fctzung durch die Bundeswehr schon sehr gute Erfahrungen gesammelt. #Corona #DasMachenWirGemeinsam  https://t.co/emj7mJmZq4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 913328023,              \"url\": \"http://www.caritas.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377208669255909380/lYmqH35L_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/913328023/1387723127\",              \"username\": \"NYwelskop\",              \"name\": \"Eva Welskop-Deffaa\",              \"description\": \"Hier twittert Eva M. Welskop-Deffaa - \u00fcber das Soziale in der digitalen Transformation, Caritas, Wohlfahrt...aber auch \u00fcber Vielfalt, Rente, covid19 \ud83d\udc1d\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-29 21:56:55+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Freiburg & www\",              \"followers\": 1852,              \"friends\": 1608,              \"tweets\": 15754,              \"liked_tweets\": 5189,              \"lists_member\": 69,              \"media_shared\": 4686       }}]"}