{"url": "https://www.compact-online.de/wir-sind-weder-rechts-noch-links-interview-mit-querdenkerin-eva-rosen/", "date": "2020-12-25T16:00:58+01:00", "source": "compact-online.de", "label": "fake", "header": "\u201eWir sind weder rechts noch links\u201c \u2013 Interview mit Querdenkerin Eva Rosen\t\t\t", "article": "Sie ist Querdenkerin, Stra\u00dfenaktivistin, Initiatorin der Frauen-Bustour und hat als S\u00e4ngerin mit \u201eWir\u201c eine Hymne der Bewegung erschaffen. Au\u00dferdem engagiert sie sich in der von Bodo Schiffmann mitgegr\u00fcndeten Partei WIR2020. Es folgt ein Auszug aus dem neuen COMPACT-Spezial \u201eDie Querdenker \u2013 Liebe und Revolution\u201c, das Sie HIER bestellen k\u00f6nnen.\n_ Eva Rosen im Gespr\u00e4ch mit Martin M\u00fcller-Mertens\nEva Rosen: Die blonde Mittdrei\u00dfigerin stammt aus Frankfurt am Main und hat einen griechischen Vater. | Foto: Assia Helmich\nSeit Beginn der Corona-Ma\u00dfnahmen gibt es den durchaus harten Vorwurf der Diktatur. Leben wir in einer solchen?\nJa! Das sicherste Zeichen, dass etwas in die diktatorische oder totalit\u00e4re Richtung l\u00e4uft, ist die Gleichschaltung der Medien. Es wird auch kein \u00f6ffentlicher Diskurs zugelassen. Man zensiert die Meinungen renommierter Wissenschaftler wie Professor Bhakdi. Da werden Videos, die supersachlich und wissenschaftlich fundiert sind, einfach auf Youtube oder Facebook gel\u00f6scht. Solche Meinungen sind nicht erw\u00fcnscht \u2013 und deswegen werden sie zensiert.\nKritisierst du in erster Linie den medizinischen Aspekt oder die politischen Konsequenzen?\nIch bin kein Corona-Leugner. Ich leugne nicht, dass es dieses Virus gibt oder gab. Man hat aber festgestellt, dass es nicht so gef\u00e4hrlich ist, wie man zun\u00e4chst vermutet hat \u2013 und das war schon sehr schnell klar. Ab diesem Moment h\u00e4tte man die harten Ma\u00dfnahmen zur\u00fccknehmen m\u00fcssen.\nDie Politik stellt ihre Macht ungeniert zur Schau, nach dem Motto: Wenn die B\u00fcrger nicht folgen, gibt es noch sch\u00e4rfere Ma\u00dfnahmen. Erleben wir eine regelrechte Freude am Durchregieren?\nJa, ich glaube, dass das Propaganda ist und diese Diffamierungen System haben. Man m\u00f6chte, dass die Aggressivit\u00e4t gegen\u00fcber Kritikern steigt. Ich bin ja auch keine Maskentr\u00e4gerin, denn ich habe eine Befreiung durch ein Attest von meinem Arzt bekommen, und ich merke, dass der Gegenwind wirklich aggressiv wird. Die Spaltung der Gesellschaft ist erw\u00fcnscht. Dabei m\u00f6chten die Menschen im Grunde alle dasselbe: Wir m\u00f6chten in Gesundheit leben, eine faire Regierung haben, wir m\u00f6chten Gerechtigkeit und wir m\u00f6chten einen Job haben, damit wir uns und unseren Familien ein gutes Leben erm\u00f6glichen k\u00f6nnen. Jetzt driftet alles auseinander, und das ist gewollt, weil wir sonst vielleicht feststellen k\u00f6nnten, dass wir doch ganz sch\u00f6n viele Gemeinsamkeiten haben.\nPrivat interessiert sich Eva Rosen f\u00fcr Musik (am liebsten Klassik und Classic Rock) sowie Literatur (vor allem Hermann Hesse und Heinrich Heine). | Foto: Assia Helmich\nDu engagierst dich bei WIR2020. Warum eine neue Partei?\nDie bisherigen Parteien funktionieren nicht mehr gut. Wir haben ein veraltetes System, das man ganz neu aufrollen sollte. Ein altes Haus mit neuem Anstrich bleibt ein altes Haus. Die Menschen verlassen sich zu sehr darauf, dass die Leute, die dieses Land regieren, es schon richtig machen und etwas Gutes im Sinn haben. Mein Gef\u00fchl ist allerdings, dass sie es nicht richtig machen. Menschen machen Fehler \u2013 und sie machen auch manchmal einfach Dinge, die b\u00f6se und nicht in Ordnung sind. Deswegen muss das Volk deutlich mehr in die Verantwortung gezogen werden. Die Menschen m\u00fcssen mitbestimmen k\u00f6nnen, wie sie leben wollen und wie das Land aussehen soll.\nIst Corona Euer einziges Thema?\nNein, nicht das einzige, aber eine Hauptposition ist nat\u00fcrlich die R\u00fccknahme der sogenannten epidemiologischen Lage von nationaler Tragweite und die ganzen damit verbundenen Gesetzes\u00e4nderungen. Ein sehr wichtiger Punkt ist auch, dass wir den Mittelstand st\u00e4rken wollen und m\u00fcssen, weil er das R\u00fcckgrat der Gesellschaft ist. Au\u00dferdem haben wir eine Steuerreform, Bildungspolitik und andere Themen auf der Agenda.\nWo steht WIR2020 im politischen Koordinatensystem, links oder rechts?\nWir m\u00f6chten eine Partei sein f\u00fcr die Mitte, die ganz normalen Menschen. Also weder rechts noch links. (\u2026) Ende des Auszugs.\n\nDas vollst\u00e4ndige Interview finden Sie im neuen COMPACT-Spezial \u201eDie Querdenker \u2013 Liebe und Revolution\u201c. Das Heft bietet neben dem Gespr\u00e4ch mit Eva Rosen viele weitere Interviews mit K\u00f6pfen, Aktivisten und Promis der neuen Freiheitsbewegung , unter anderem mit Bodo Schiffmann, Samuel Eckert, Anselm Lenz, Fu\u00dfball-Weltmeister Thomas Berthold, Soul-Ikone Xavier Naidoo, Miriam Hope, Oliver Janich oder Dr. Heinrich Fiechtner. Sie finden dort au\u00dferdem die wichtigsten Debatten zu den gro\u00dfen Demos der Querdenker, ausf\u00fchrliche Portr\u00e4ts bekannter Aktivisten und prominenter Corona-Kritiker (Michael Wendler, Ken Jebsen, Nena, Uwe Steimle und andere) sowie ein eigenst\u00e4ndiges Kapitel mit Beitr\u00e4gen \u00fcber die Vorl\u00e4ufer der neuen Bewegung (unter anderem Rudolf Steiner, Rudolf Bahro sowie ein Interview mit dem Ex-Kommunarden Rainer Langhans). Zum vollst\u00e4ndigen Inhaltsverzeichnis und zur Bestellung von COMPACT-Spezial 28 \u201eDie Querdenker \u2013 Liebe und Revolution\u201c gelangen Sie HIER oder durch einen Klick auf das Banner oben im Text.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1343157191285628928,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1343157191285628928\",       \"date\": \"2020-12-27 11:30:03+00:00\",       \"text\": \"\u201eWir%20sind%20weder%20rechts%20noch%20links\u201c%20\u2013%20Interview%20mit%20Querdenkerin%20Eva%20Rosen https://t.co/qge51pSuCT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 314,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35494,              \"liked_tweets\": 450,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 7179       }}, {       \"id\": 1342912479303766022,       \"url\": \"https://twitter.com/DerGraue2/status/1342912479303766022\",       \"date\": \"2020-12-26 19:17:39+00:00\",       \"text\": \"\u201eWir sind weder rechts noch links\u201c \u2013 Interview mit Querdenkerin Eva Rosen(Neiiiiiiin. Gar nie nicht)https://t.co/VGclkHQ6dg\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1266023246266347520,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1333190541169860608/cMCEiLCK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1266023246266347520/1616347877\",              \"username\": \"DerGraue2\",              \"name\": \"Der Graue (Berni)\",              \"description\": \"Grautierfan. welttierschutz.org/der-esel-das-u\u2026Besser ein Gutmensch als ein Schlechtmensch. #AfDistStaatszersetzend\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-28 15:07:41+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main, Deutschland\",              \"followers\": 1177,              \"friends\": 945,              \"tweets\": 45557,              \"liked_tweets\": 70002,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4803       }}, {       \"id\": 1342786814105542656,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1342786814105542656\",       \"date\": \"2020-12-26 10:58:18+00:00\",       \"text\": \"\u201eWir%20sind%20weder%20rechts%20noch%20links\u201c%20\u2013%20Interview%20mit%20Querdenkerin%20Eva%20Rosen https://t.co/qge51pSuCT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 314,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35494,              \"liked_tweets\": 450,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 7179       }}, {       \"id\": 1342556810394349570,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1342556810394349570\",       \"date\": \"2020-12-25 19:44:21+00:00\",       \"text\": \"\u201eWir%20sind%20weder%20rechts%20noch%20links\u201c%20\u2013%20Interview%20mit%20Querdenkerin%20Eva%20Rosen https://t.co/qge51pSuCT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 314,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35494,              \"liked_tweets\": 450,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 7179       }}, {       \"id\": 1342494648401584129,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1342494648401584129\",       \"date\": \"2020-12-25 15:37:21+00:00\",       \"text\": \"\u201eWir%20sind%20weder%20rechts%20noch%20links\u201c%20\u2013%20Interview%20mit%20Querdenkerin%20Eva%20Rosen https://t.co/R0dc30ilv7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16393,              \"friends\": 15709,              \"tweets\": 275171,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1342493838221389826,       \"url\": \"https://twitter.com/Irigyt/status/1342493838221389826\",       \"date\": \"2020-12-25 15:34:08+00:00\",       \"text\": \"\u201eWir sind weder rechts noch links\u201c \u2013 Interview mit Querdenkerin Eva Rosen  https://t.co/moJhhH9t0h\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 255043069,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1313400253261938689/hY5OBDNm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/255043069/1601974799\",              \"username\": \"Irigyt\",              \"name\": \"LL\",              \"description\": \"Es geht um Information, um Wahrheitsfindung ! Parteiunabh\u00e4ngig\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-20 15:07:58+00:00\",              \"location\": \"Himmel\",              \"followers\": 1404,              \"friends\": 857,              \"tweets\": 161021,              \"liked_tweets\": 1681,              \"lists_member\": 87,              \"media_shared\": 4357       }}, {       \"id\": 1342487271451201536,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1342487271451201536\",       \"date\": \"2020-12-25 15:08:02+00:00\",       \"text\": \"Compact: \u201eWir sind weder rechts noch links\u201c \u2013 Interview mit Querdenkerin Eva Rosen: Sie ist Querdenkerin, Stra\u00dfenaktivistin, Initiatorin der Frauen-Bustour und hat als S\u00e4ngerin mit \u201eWir\u201c eine Hymne der Bewegung erschaffen. Au\u00dferdem engagiert sie sich in\u2026 https://t.co/RY6ehFSzNt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209376,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7351       }}, {       \"id\": 1342486978407899139,       \"url\": \"https://twitter.com/COMPACTMagazin/status/1342486978407899139\",       \"date\": \"2020-12-25 15:06:52+00:00\",       \"text\": \"Ein sympathisches Gesicht der neuen Freiheitsbewegung: Die Querdenkerin und stv. Vorsitzende von @Wir2020Partei #EvaRosen im #COMPACT-Interview.  #Querdenker #MerryChristmas2020 https://t.co/jCJg5kPUhj\",       \"replies\": 8,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 36,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2385209545,              \"url\": \"http://www.compact-online.de/rechtliches/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/443732099128758272/3IWV8C70_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2385209545/1616667610\",              \"username\": \"COMPACTMagazin\",              \"name\": \"COMPACT-Magazin\",              \"description\": \"Souver\u00e4n \u2013 Investigativ \u2013 Kritisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-12 12:44:45+00:00\",              \"location\": \"www.compact-online.de\",              \"followers\": 30121,              \"friends\": 10084,              \"tweets\": 10573,              \"liked_tweets\": 33976,              \"lists_member\": 180,              \"media_shared\": 2431       }}]"}