{"url": "https://www.compact-online.de/echte-querfront-fast-40-prozent-der-querdenker-waehlten-gruene-oder-linke/", "date": "2020-12-06T17:12:33+01:00", "source": "compact-online.de", "label": "fake", "header": "Echte Querfront: Fast 40 Prozent der Querdenker w\u00e4hlten Gr\u00fcne oder LINKE\t\t\t", "article": "In den etablierten Medien werden die Querdenker gerne als besonders gut getarnte rechtsextremistische U-Boote dargestellt. Eine Studie der Universit\u00e4t Basel zeigt nun, dass dieses Klischee eine reine Pressel\u00fcge ist und sehr viele Teilnehmer der Querdenker-Demos noch bei der letzten Bundestagswahl 2017 f\u00fcr linke Parteien gestimmt haben. Die Umfrage zeigt au\u00dferdem, welche W\u00e4hlerpotentiale die AfD durch den Meuthen-Kurs verschenkt. Wie pluralistisch die Querdenker-Bewegung schon seit ihren Anf\u00e4ngen wirklich ist, das k\u00f6nnen Sie in unserer Septemberausgabe mit dem Titelthema Querdenker. St\u00fcrzt die Freiheitsbewegung die Corona-Diktatur? lesen. HIER bestellen!\n Die Querdenker alles verkappte Neonazis? So wollen es Medien und Politik liebend gerne darstellen, aber so ist es nicht. Das ist jedenfalls das ganz eindeutige Resultat einer Studie der Universit\u00e4t Basel, deren Ergebnisse nun in der Frankfurter Allgemeinen Zeitung ver\u00f6ffentlicht wurden.\n21 Prozent w\u00e4hlten gr\u00fcn, 17 Prozent rot\nDemnach haben bei der vergangenen Bundestagswahl noch 21 Prozent der heutigen Teilnehmer der Querdenker-Demos die Gr\u00fcnen gew\u00e4hlt, zweist\u00e4rkste Partei waren die LINKEN mit immerhin noch 17 Prozent. Erst auf dem dritten Platz folgt die AfD mit 14 Prozent. Die Studie entstand auf der Grundlage der Auswertung von mehr als 1.100 Frageb\u00f6gen, die an die Mitglieder von Querdenker-Gruppen in dem sozialen Netzwerk Telegram geschickt worden waren. \u00dcbrigens, sofern Sie es nicht schon l\u00e4ngst gemacht haben: Abonnieren Sie unbedingt den Telegram-Kanal von COMPACT unter  https://t.me/CompactMagazin.\nDie Studie wies auch einen hohen Bildungsgrad der Teilnehmer an den Querdenken-Demos aus, 31 Prozent haben demnach Abitur, 34 Prozent einen Studienabschluss, der Anteil Selbstst\u00e4ndiger sei deutlich h\u00f6her als in der Gesamtbev\u00f6lkerung. \u201eEs ist eine Bewegung, die mehr von links kommt, aber st\u00e4rker nach rechts geht, sie ist jedoch enorm widerspr\u00fcchlich\u201c, so das Fazit von Studienleiter Oliver Nachtwey.\nMeuthen l\u00e4sst Riesenchance f\u00fcr AfD liegen\nDie Resultate zeigen aber auch noch etwas anderes, n\u00e4mlich das enorme W\u00e4hlerpotential, das aus AfD-Sicht bei den Querdenker-Demos zu holen ist. 30 Prozent von ihnen wollen n\u00e4mlich der AfD bei der kommenden Bundestagswahl ihre Stimme geben, das ist eine glatte Verdoppelung im Vergleich zu dem Wert des Jahres 2017. Fataler und destruktiver k\u00f6nnte die v\u00f6llig anlasslose W\u00e4hlerbeschimpfung des AfD-Chefs J\u00f6rg Meuthen, der auf dem letzten AfD-Bundesparteitag in Kalkar die Querdenker als Personen, \u201edie nicht einmal geradeaus denken\u201c k\u00f6nnen, beschimpft hatte, also gar nicht mehr sein. Meuthen beleidigt damit zielgenau exakt jene W\u00e4hlergruppe, bei denen aus Sicht der Demoskopen derzeit am meisten f\u00fcr die AfD zu holen ist \u2013 so verr\u00fcckt w\u00e4re wohl nicht einmal ein Politiker der etablierten Parteien.\nIn vielem kann man die Querdenker ja sogar als legitime Erben der Ur-Gr\u00fcnen der fr\u00fchen achtziger Jahre sehen, die um Herbert Gruhl, Baldur Springmann und Rudolf Bahro ja noch einen radikal-\u00f6kologischen, patriotischen und fundamental-oppositionellen Fl\u00fcgel hatten, der dann allerdings sehr schnell entmachtet wurde.\nSt\u00e4rkeres Vertrauen in Gef\u00fchle als Institutionen\nIn seinem Artikel \u201eRevolution der Herzen\u201c bemerkte COMPACT-Chefredakteur J\u00fcrgen Els\u00e4sser in der Septemberausgabe von COMPACT dazu:\n\u201eDie Regenbogenfahne tauchte, schon in den 1970ern, bei den Anti-AKW-Demonstrationen auf, bevor sie dann Jahre sp\u00e4ter von der Multikulti- und Homoszene entf\u00fchrt wurde. Die Atomgegner in Whyl, Brokdorf und Gorleben waren in ihren Anf\u00e4ngen, wie auch die Gr\u00fcnen, eine mit den aktuellen Querdenkern durchaus vergleichbare Mischung: erzkonservative Bauern am Kaiserstuhl und im Wendland, dazu die Fischer an der Unterelbe, verbanden sich mit maoistischen K-Gr\u00fcpplern, die in der Diktion des Gro\u00dfen Vorsitzenden \u00abdem Volke dienen\u00bb wollten \u2013 von Antideutschen war damals keine Spur. Dass sich gerade die Landbev\u00f6lkerung des Regenbogensymbols erinnerte, hat einen historischen Grund: In den Bauernkriegen des fr\u00fchen 16. Jahrhunderts tauchte es zum ersten Mal auf. Es war der Reformator Thomas M\u00fcntzer, der ein solches Banner 1525 vor seiner Kirche im th\u00fcringischen M\u00fchlhausen entrollte, um anschlie\u00dfend mit 2.000 Gef\u00e4hrten zur Unterst\u00fctzung der Bauern in den Kampf gegen die F\u00fcrsten zu ziehen.\u201c (den ganzen Text k\u00f6nnen Sie in der Septemberausgabe von COMPACT lesen, HIER bestellen!)\nAuch die Studie der Universit\u00e4t Basel belegt, dass 41 der Befragten ihren \u201eGef\u00fchlen mehr als Institutionen und Experten\u201c vertrauen, stark vorhanden sei der Wunsch, Schulmedizin und alternative Heilmethoden gleichzubehandeln, verbreitet sei auch der Glaube an die Selbstheilungskr\u00e4fte des K\u00f6rpers und das Verlangen nach \u201espirituellem Denken\u201c. Gute Voraussetzungen also, um auf dieser Grundlage eine Ann\u00e4hrung von undogmatischen Rechten und undogmatischen Linken voranzutreiben!\nDiese Querdenker schreiben Geschichte \u2013 und COMPACT ist der Chronist dieser friedlichen Revolution. Eine gr\u00fcndliche und tiefsch\u00fcrfende Analyse der Querdenker-Bewegung finden Sie in COMPACT 9/2020 \u201eQuerdenker. St\u00fcrzt die Freiheitsbewegung die Corona-Diktatur?\u201c \u2013 Jetzt bestellen\n\nAus dem Inhaltsverzeichnis: Revolution der Herzen: St\u00fcrzen Querdenker die Corona-Diktatur? Von J. Els\u00e4sser *** Das System wankt: Die L\u00fcgen sind zu offensichtlich. Von O. Janich *** Gesichter der Freiheitsbewegung: Christ, Buddhist, Schamane *** \u00abBin bereit, die Konsequenzen zu tragen\u00bb: Weltmeister Thomas Berthold im Gespr\u00e4ch *** Corona-Rebellen und Patrioten: Warum die Rechte jetzt nicht verschlafen darf. Von Martin Sellner *** Q und seine Cyberkrieger: Das Geheimnis von Trumps Orakel *** Europa wacht auf \u2013 wann folgen wir? Ron Paul \u00fcber die Querdenker in Berlin. HIER bestellen oder zum bestellen einfach auf das Cover klicken!", "twitter-history": "[{       \"id\": 1335916463325126657,       \"url\": \"https://twitter.com/7Zappy/status/1335916463325126657\",       \"date\": \"2020-12-07 11:57:59+00:00\",       \"text\": \"Was die abh\u00e4ngigen Medien uns verschweigen \ud83e\udd10https://t.co/2m18vPf65q\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247484430572232705,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1352918406996111360/3bGAWhTl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1247484430572232705/1613425937\",              \"username\": \"7Zappy\",              \"name\": \"753Zappy\",              \"description\": \"GG Art. 5,Abs 1.... EINE ZENSUR FINDET NICHT STATT.Art. 20, Abs 4.... (Widerstand)Bay.Verfassung, Art. 18: Abberufung Landtag!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 11:20:58+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 556,              \"friends\": 871,              \"tweets\": 16895,              \"liked_tweets\": 13019,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4272       }}, {       \"id\": 1335745135016095750,       \"url\": \"https://twitter.com/MelchiorMarkus/status/1335745135016095750\",       \"date\": \"2020-12-07 00:37:11+00:00\",       \"text\": \"Die Querdenker alles Neonazis? Diese Pressel\u00fcge wurde nun in einer Studie der Universit\u00e4t Basel geradezu pulverisiert, vielmehr gibt es einen hohen Anteil an fr\u00fcheren Gr\u00fcnen-W\u00e4hlern. https://t.co/eazRv6bewc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1273025257138421760,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1277737022338277378/DkNyOLvV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MelchiorMarkus\",              \"name\": \"Markus MELCHIOR\",              \"description\": \"Wissen ist Macht\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-16 22:51:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 345,              \"friends\": 1232,              \"tweets\": 6693,              \"liked_tweets\": 2508,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2339       }}, {       \"id\": 1335625068391632898,       \"url\": \"https://twitter.com/umweltbewusster/status/1335625068391632898\",       \"date\": \"2020-12-06 16:40:05+00:00\",       \"text\": \"Echte Querfront: Fast 40 Prozent der Querdenker w\u00e4hlten Gr\u00fcne oder LINKEhttps://t.co/vV7RQWNAOw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1269991402055835649,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1335943061222944772/fHN-ntdK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"umweltbewusster\",              \"name\": \"Umweltbewusster Patriot\",              \"description\": \"RT nicht unbedingt Zustimmung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-08 13:55:39+00:00\",              \"location\": \"Freies Deutschland.\",              \"followers\": 80,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 20976,              \"liked_tweets\": 5899,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 8046       }}, {       \"id\": 1335620911576330243,       \"url\": \"https://twitter.com/HHahnlein/status/1335620911576330243\",       \"date\": \"2020-12-06 16:23:34+00:00\",       \"text\": \"Echte%20Querfront:%20Fast%2040%20Prozent%20der%20Querdenker%20w\u00e4hlten%20Gr\u00fcne%20oder%20LINKE https://t.co/tTovQ9W6d5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 835031537921949696,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/916321772483563520/M8ZBYRhT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HHahnlein\",              \"name\": \"heike h\u00e4hnlein\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-24 07:40:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 294,              \"friends\": 648,              \"tweets\": 13306,              \"liked_tweets\": 15307,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3650       }}, {       \"id\": 1335620524068589569,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1335620524068589569\",       \"date\": \"2020-12-06 16:22:02+00:00\",       \"text\": \"Compact: Echte Querfront: Fast 40 Prozent der Querdenker w\u00e4hlten Gr\u00fcne oder LINKE: In den etablierten Medien werden die Querdenker gerne als besonders gut getarnte rechtsextremistische U-Boote dargestellt. Eine Studie der Universit\u00e4t Basel zeigt nun,\u2026 https://t.co/7jMcOdiGGC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209376,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7351       }}, {       \"id\": 1335619131048157185,       \"url\": \"https://twitter.com/COMPACTMagazin/status/1335619131048157185\",       \"date\": \"2020-12-06 16:16:30+00:00\",       \"text\": \"Die #Querdenker alles #Neonazis? Diese #Pressel\u00fcge wurde nun in einer Studie der Universit\u00e4t #Basel geradezu pulverisiert, vielmehr gibt es einen hohen #Anteil an fr\u00fcheren #Gr\u00fcnen-W\u00e4hlern. #Querdenken #LINKE #AfD #Meuthen #Querfront https://t.co/VZuiBHCE5N\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 45,       \"likes\": 123,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2385209545,              \"url\": \"http://www.compact-online.de/rechtliches/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/443732099128758272/3IWV8C70_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2385209545/1616667610\",              \"username\": \"COMPACTMagazin\",              \"name\": \"COMPACT-Magazin\",              \"description\": \"Souver\u00e4n \u2013 Investigativ \u2013 Kritisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-12 12:44:45+00:00\",              \"location\": \"www.compact-online.de\",              \"followers\": 30121,              \"friends\": 10084,              \"tweets\": 10573,              \"liked_tweets\": 33976,              \"lists_member\": 180,              \"media_shared\": 2431       }}]"}