{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/wirtschaft-aktuell-coronavirus-1.4958081",
     "date": "2020-07-11 07:43:01",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "Autobauer Daimler will noch mehr Stellen streichen",
     "article": "Hier finden Sie aktuelle Meldungen aus der Wirtschaft in chronologischer Reihenfolge, die neuesten Nachrichten stehen an erster Stelle.\nSamstag, 11. Juli, 7.40 Uhr: \nDer Autobauer Daimler will wegen der Corona-Krise noch deutlich mehr Stellen streichen als bisher bekannt. Personalvorstand Wilfried Porth nennt zwar weiterhin keine Zahl. Mit den bisher kolportierten 10 000 oder 15 000 Arbeitspl\u00e4tzen, die Berichten zufolge wegfallen sollen, komme man jedenfalls nicht aus. \"Die neue Zahl ist auf jeden Fall gr\u00f6\u00dfer als die beiden\", sagte er der Deutschen Presse-Agentur. \"Und die br\u00e4uchten wir, um betriebsbedingte Beendigungsk\u00fcndigungen zu verhindern.\" Dem Betriebsrat warf er mangelndes Entgegenkommen vor.\nDie Corona-Krise setzt den zuletzt ohnehin schw\u00e4chelnden Konzern mit seinen weltweit rund 300 000 Mitarbeitern unter Druck. Vorstandschef Ola K\u00e4llenius hatte schon bei der Hauptversammlung am Mittwoch betont, dass das im vergangenen Herbst aufgelegte Sparprogramm versch\u00e4rft werden m\u00fcsse. Darin waren, neben einer Vielzahl weiterer Ma\u00dfnahmen, Einsparungen im Personalbereich in H\u00f6he von 1,4 Milliarden Euro vorgesehen. Aber auch die reichen nun offenbar nicht. \"1,4 Milliarden waren die Basis. Jetzt wird die Zahl definitiv gr\u00f6\u00dfer\", sagte Porth. dpa\nFreitag, 10. Juli, 11.40 Uhr: Im Streit um das milliardenschwere Corona-Aufbauprogramm der Europ\u00e4ischen Union hat Ratschef Charles Michel einen Kompromissvorschlag vorgelegt. Dieser solle den Weg zu einer Einigung der 27 Staaten beim EU-Gipfel in der kommenden Woche ebnen, sagte er am Freitag in Br\u00fcssel.\nMichel schl\u00e4gt einen etwas kleineren siebenj\u00e4hrigen EU-Haushaltsrahmen vor, als er bisher zur Debatte stand: 1,074 Billionen statt rund 1,1 Billionen Euro. Das Aufbauprogramm, das diesen Haushaltsplan erg\u00e4nzen soll, will Michel jedoch wie geplant bei 750 Milliarden Euro halten, davon 500 Milliarden als Zusch\u00fcsse an Krisenstaaten. Dieses Geld m\u00fcsste dann nicht von den Empf\u00e4ngern zur\u00fcckgezahlt werden, vielmehr sollen die Schulden gemeinsam \u00fcber den EU-Haushalt getilgt werden. Ein Punkt, der im Kreis der 27 Staaten \u00e4u\u00dferst umstritten ist.\nNeu ist daher nun: Die f\u00fcr den Aufbauplan aufgenommenen Schulden im Namen der EU sollen bereits ab 2026 zur\u00fcckgezahlt werden und nicht erst ab 2028. Zudem macht Michel konkrete Vorschl\u00e4ge zur Einf\u00fchrung einer Plastikabgabe, mit denen der Schuldendienst gegenfinanziert werden soll. Auch Einnahmen aus dem Europ\u00e4ischen Emissionshandel sollen daf\u00fcr verwendet werden.\nDar\u00fcber hinaus schl\u00e4gt Michel einen f\u00fcnf Milliarden Euro schweren Fonds - eine \"Anpassungsreserve\" - vor, um die Probleme der Wirtschaft nach dem Brexit besser auffangen zu k\u00f6nnen. Die Verhandlungen der EU mit Gro\u00dfbritannien \u00fcber die k\u00fcnftigen Beziehungen gestalten sich ihm zufolge als schwierig. Es werde im kommenden Jahr - unabh\u00e4ngig vom Ergebnis der Gespr\u00e4che - Verwerfungen in der Wirtschaft geben. Die EU-Kommission solle daher im Februar 2021 die Lage analysieren und die Gelder dann dort einsetzen, wo der Bedarf am gr\u00f6\u00dften sei, so Michel. dpa/Reuters\nThyssenkrupp verl\u00e4ngert Kurzarbeit\nFreitag, 10. Juli, 10.57 Uhr: Der angeschlagene Stahl- und Industriekonzern Thyssenkrupp verl\u00e4ngert die Kurzarbeit f\u00fcr tausende Besch\u00e4ftigte. Es sei aufgrund der Marktentwicklung nicht auszuschlie\u00dfen, dass die Ma\u00dfnahme sogar bis Endes des Jahres fortgesetzt werde, sagte ein Unternehmenssprecher am Freitag. Doch werde die Zahl der betroffenen Mitarbeiter im Laufe der Zeit wohl abnehmen.\nThyssenkrupp geh\u00f6rt zu den besonders schwer von der Pandemie betroffenen Unternehmen in Deutschland, denn es war schon vor der Krise stark angeschlagen. Seine wichtigsten Produkte Stahl und Autoteile finden derzeit weniger Abnehmer. Die Folge: Werke wurden runtergefahren oder geschlossen. Der Konzern schickte weltweit mehr als 30 000 seiner rund 160 000 Mitarbeiter in Kurzarbeit. dpa\nErneut stellen 1,3 Millionen US-B\u00fcrger Antrag auf Arbeitslosenhilfe\nDonnerstag, 9. Juli, 14.48 Uhr: In den USA sinkt die Zahl der Erstantr\u00e4ge auf Arbeitslosenhilfe infolge der Corona-Krise kaum. Insgesamt stellten vorige Woche 1,31 Millionen B\u00fcrger einen Antrag auf staatliche St\u00fctze, wie das Arbeitsministerium am Donnerstag mitteilte. Von Reuters befragte \u00d6konomen hatten mit einem R\u00fcckgang auf 1,37 Millionen gerechnet, nach 1,41 Millionen in der Woche zuvor. Der r\u00fcckl\u00e4ufige Trend spreche f\u00fcr eine fortgesetzte Erholung am Arbeitsmarkt, sagte Helaba-\u00d6konom Ulrich Wortberg. \"Die beschleunigte Ausbreitung des Corona-Virus in den USA birgt aber Risiken.\" Sollten Lockerungen der Corona-Beschr\u00e4nkungen r\u00fcckg\u00e4ngig gemacht werden, k\u00f6nne der positive Trend beendet werden oder sich zumindest stark verlangsamen.\nDie Virus-Pandemie hat in den USA Vollbesch\u00e4ftigung in Massenarbeitslosigkeit umschlagen lassen. Auch wenn sich die Lage allm\u00e4hlich bessert, bereitet der Anstieg der Corona-Infektionen den US-W\u00e4hrungsh\u00fctern der Notenbank Fed zunehmend Kopfschmerzen. Die Firmeninhaber w\u00fcrden wieder nerv\u00f6s, sagte der Pr\u00e4sident der Fed von Atlanta, Raphael Bostic, j\u00fcngst. Er sprach von ernsthaften Bef\u00fcrchtungen, dass die Krise l\u00e4nger dauern k\u00f6nnte als erwartet.\nDeutsche Exporte steigen wieder leicht\nDonnerstag, 9. Juli, 8.00 Uhr: Die deutschen Exporte sind im Mai im Vergleich zum Vormonat um neun Prozent gestiegen (kalender- und saisonbereinigt). Im April waren die Ausfuhren noch um 24 Prozent zum Vormonat eingebrochen und damit so stark wie noch nie seit Beginn der Zeitreihe im August 1990. Insgesamt liegt der Wert der deutschen Exporte allerdings weiterhin deutlich unter dem Vorjahresniveau: Die Unternehmen lieferten Waren im Wert von 80,3 Milliarden Euro ins Ausland und damit 29,7 Prozent weniger als vor Jahresfrist, wie das Statistische Bundesamt am Donnerstag mitteilte.\nDie Importe stiegen im Vergleich zum Vormonat um 3,5 Prozent, blieben aber mit 73,2 Milliarden Euro um 21,7 Prozent ebenfalls deutlich unter dem Niveau des Vorjahres. Die gesamte Wirtschaft steht 2020 vor einer tiefen Rezession. Die EU-Kommission sagt f\u00fcr Deutschland einen R\u00fcckgang des Bruttoinlandsprodukts von 6,3 Prozent voraus und damit den st\u00e4rksten Einbruch in der Nachkriegszeit. Die Exporte werden nach Einsch\u00e4tzung des Deutschen Industrie- und Handelskammertags wegen der Virus-Pandemie 2020 um 15 Prozent schrumpfen. Im kommenden Jahr k\u00f6nnten die Ausfuhren laut DIHK wom\u00f6glich um sieben Prozent steigen, \"wenn es richtig gut l\u00e4uft\".\nT\u00f6nnies-Werk wird f\u00fcr Verwaltungsmitarbeiter ge\u00f6ffnet\nDonnerstag, 9. Juli, 7.33 Uhr: Drei Wochen nach der coronabedingten Schlie\u00dfung des riesigen Fleischwerkes von T\u00f6nnies in Rheda-Wiedenbr\u00fcck darf ein erster Teilbereich au\u00dferhalb der Produktion wieder ge\u00f6ffnet werden. Eine Ausnahmegenehmigung durch den B\u00fcrgermeister erm\u00f6gliche es, die Verwaltung schrittweise wieder in Betrieb zu nehmen, teilte die Stadt am Mittwochabend mit. Die Mitarbeiter, die das T\u00f6nnies-Betriebsgel\u00e4nde betreten d\u00fcrften, seien namentlich benannt, hie\u00df es weiter.\nNach Angaben von T\u00f6nnies wird anfangs zun\u00e4chst nur ein kleinerer Teil der Verwaltungsmitarbeiter wieder an den Arbeitsplatz in das Werk zur\u00fcckkehren. \"Viele unserer Mitarbeiter sind noch in Quarant\u00e4ne\", sagte Unternehmenssprecher Andr\u00e9 Vielst\u00e4dte. Au\u00dferdem arbeiteten viele Verwaltungsmitarbeiter im Home-Office. In der Konzernverwaltung seien insgesamt etwa 400 Mitarbeiter t\u00e4tig.\nDie Stadtverwaltung erkl\u00e4rte, die r\u00e4umliche Trennung zu anderen Arbeitsbereichen m\u00fcsse jederzeit eingehalten werden. Die Ordnungsbeh\u00f6rde werde kontrollieren, ob die Vorgaben eingehalten werden. An diesem Donnerstag k\u00f6nne auch die Kita auf dem Werksgel\u00e4nde wieder \u00f6ffnen. Sie verf\u00fcge \u00fcber einen externen Zugang und sei selbst auch nicht Teil der Unternehmensgruppe, hie\u00df es in der Mitteilung weiter.\nNach Pr\u00fcfung des Hygienekonzepts von T\u00f6nnies wollen die Beh\u00f6rden am Donnerstag erneut \u00fcber die Wiederaufnahme des Betriebs in der Fleischfabrik beraten. Im Anschluss soll es erste Entscheidungen geben, wie es an dem Standort in Rheda-Wiedenbr\u00fcck im Kreis G\u00fctersloh weitergeht. Nach dem Corona-Ausbruch mit rund 1400 Infizierten in der Belegschaft sollen die Schweineschlachtung und Fleischverarbeitung in dem Werk erst dann wieder hochgefahren werden, wenn ein stichhaltiges Konzept zur Verhinderung weiterer Corona-Ausbr\u00fcche vorliegt. In dem riesigen Fleischwerk des deutschen Marktf\u00fchrers wurden vor der Schlie\u00dfung etwa 20 000 bis 25 000 Schweine pro Tag geschlachtet. Nach einer Analyse zum Corona-Ausbruch in dem Fleischwerk hatte der Hygiene-Experte Martin Exner von der Universit\u00e4t Bonn die Luftumw\u00e4lzung in dem Werk als m\u00f6glichen Faktor f\u00fcr die Ausbreitung des Coronavirus genannt. In den auf sechs bis zehn Grad Celsius kalten R\u00e4umen wird den Schilderungen zufolge die durch die hart k\u00f6rperlich arbeitenden Mitarbeiter entstehende warme Luft abgesaugt und dann gek\u00fchlt zur\u00fcckgebracht. Bislang fehle dabei aber eine Aufbereitung. Exner empfahl daher zum Schutz gegen Viren Hochleistungsfilter und UV-Bestrahlung.\nAltmaier will \u00dcberbr\u00fcckungshilfen verl\u00e4ngern\nMittwoch, 8. Juli, 13.41 Uhr: Bundeswirtschaftsminister Peter Altmaier will die \u00dcberbr\u00fcckungshilfen f\u00fcr Selbst\u00e4ndige und Mittelst\u00e4ndler nach M\u00f6glichkeit \u00fcber den Sommer hinaus verl\u00e4ngern. Denkbar sei, von September an mit einer weniger gro\u00dfz\u00fcgigen Regelung weiterzumachen, sagte der CDU-Politiker. In der zweiten August-H\u00e4lfte werde es dar\u00fcber in der Regierung intensive Diskussionen geben.\nAltmaier wollte die Hilfen eigentlich bis zum Jahresende gew\u00e4hren, konnte sich damit aber nicht beim Koalitionspartner SPD durchsetzen. \"Wir fahren auf Sicht\", sagte er nun. F\u00fcr die drei Sommermonate bis Ende August st\u00fcnden stark von der Pandemie betroffenen Unternehmen knapp 25 Milliarden Euro zur Verf\u00fcgung.\nKonkret werden Zusch\u00fcsse zu den Fixkosten gew\u00e4hrt, also Mieten, Zinszahlungen, Leasingraten, Strom oder Versicherungen. Maximal 80 Prozent der Fixkosten sollen \u00fcbernommen werden. Voraussetzung ist allerdings, dass Firmen einen deutlichen Umsatzr\u00fcckgang wegen der Coronavirus-Krise nachweisen k\u00f6nnen. Die Hilfen von bis zu 150 000 Euro pro Unternehmen m\u00fcssen dann nicht zur\u00fcckgezahlt werden.\nAltmaier sagte, er hoffe auf die ersten Auszahlungen in der vierten Juli-Woche. Die Internetseite f\u00fcr Antr\u00e4ge sei mittlerweile freigeschaltet worden. Vorgesehen sind Antr\u00e4ge aber nicht direkt vom Unternehmen, sondern durch einen Steuerberater beziehungsweise Wirtschaftspr\u00fcfer. Dadurch sollen Betrugsf\u00e4lle minimiert werden, ebenso \u00fcber Kontrollen. Die Auszahlung der Gelder erfolgt durch die Bundesl\u00e4nder.\nZusammen mit den bereits im Fr\u00fchjahr gew\u00e4hrten Soforthilfen f\u00fcr Selbst\u00e4ndige und Kleinstunternehmen ergibt sich laut Altmaier ein Hilfsvolumen von rund 40 Milliarden Euro. Reuters\nBund rechnet mit vielen Antr\u00e4gen f\u00fcr Hilfsfonds-Geld\nMittwoch, 8. Juli, 12.15 Uhr: Die Bundesregierung rechnet nach dem gr\u00fcnen Licht aus Br\u00fcssel f\u00fcr den Corona-Rettungsfonds WSF mit Dutzenden Antr\u00e4gen deutscher Unternehmen. Es gebe bereits informelle Gespr\u00e4che mit rund 50 Firmen, sagte Bundeswirtschaftsminister Peter Altmaier (CDU). Das Interesse werde jetzt zunehmen. \"Darauf sind wir eingestellt und vorbereitet.\" Es d\u00fcrften aber trotzdem \u00fcberschaubare Zahlen bleiben. Die f\u00fcr das Wettbewerbsrecht in Europa zust\u00e4ndige EU-Kommission hatte zuvor nach monatelanger Pr\u00fcfung den Wirtschaftsstabilisierungsfonds (WSF) gebilligt. Er hat ein Volumen von 600 Milliarden Euro. Mit dem Geld sollen Firmen aufgefangen werden, die wegen der Coronavirus-Krise vor der Pleite stehen. Reuters/dpa\nEinfachere Auftragsvergabe\nMittwoch, 8. Juli, 11:00 Uhr: Die Bundesregierung will wegen der Coronavirus-Krise staatliche Investitionen anregen und beschleunigt daf\u00fcr die Vergabe \u00f6ffentlicher Auftr\u00e4ge. Das Kabinett billigte von Wirtschaftsminister Peter Altmaier vorgelegte neue Leitlinien f\u00fcr die Bundesverwaltung, wie das Wirtschaftsministerium mitteilte. Die Ma\u00dfnahmen sollen ab Mitte Juli gelten und bis Ende 2021 begrenzt sein. Sie sind Teil des Konjunkturpakets, mit dem die Regierung die wegen der Pandemie brachliegende Wirtschaft wieder in Schwung bringen will.\nKonkret ist unter anderem vorgesehen, dass es bei Liefer- und Dienstleistungsauftr\u00e4gen bis zu einem Wert von 100 000 Euro vereinfachte Vergabeverfahren geben kann. Bei Bauauftr\u00e4gen soll die Grenze bei einer Million Euro liegen. Bei Direktauftr\u00e4gen von Waren und Dienstleistungen sowie Baut\u00e4tigkeiten werden die Obergrenzen erh\u00f6ht. Damit k\u00f6nnen mehr Auftr\u00e4ge als bisher schnell vergeben werden. Lange Planungs- und Ausschreibungsverfahren gelten als einer der Hauptgr\u00fcnde f\u00fcr den Investitionsstau in Deutschland. Reuters\nLufthansa nennt Details zu Einsparungen\nDienstag, 7. Juli, 14:08 Uhr: Nach Vereinbarung des staatlichen Rettungspakets werden nun Details zu den Einsparungen bei der Lufthansa bekannt. Die Finanzierung der Gruppe sei dank Hilfen von Deutschland, der Schweiz und \u00d6sterreich zun\u00e4chst gesichert. \"Die vollst\u00e4ndige R\u00fcckf\u00fchrung der staatlichen Kredite und Einlagen inklusive der Zinszahlungen wird das Unternehmen jedoch in den kommenden Jahren zus\u00e4tzlich belasten, so dass nachhaltige Kostensenkungen auch aus diesem Grund unausweichlich werden\", erkl\u00e4rte die Lufthansa. Das bis Ende 2023 laufende Sparprogramm sieht vor, die Anzahl der F\u00fchrungsposten zum Beispiel durch eine Verkleinerung von Leitungsgremien der Tochterunternehmen um 20 Prozent zu reduzieren. In der Verwaltung in Deutschland werden zudem 1000 Stellen gestrichen.\nDie Lufthansa musste wegen des Gesch\u00e4ftseinbruchs infolge der Pandemie mit einem neun Milliarden Euro schweren Finanzpaket der Bundesregierung vor der Pleite bewahrt werden. Der staatliche Wirtschaftsstabilisierungsfonds (WSF) ist im Rahmen dessen seit Montag mit 20,05 Prozent gr\u00f6\u00dfter Aktion\u00e4r der Lufthansa. Dar\u00fcber hinaus haben die Schweiz f\u00fcr die Tochter Swiss bis zu 1,5 Milliarden Euro Kredit sowie \u00d6sterreich f\u00fcr die Austrian Airlines 450 Millionen Euro Finanzhilfe zugesagt. Mit Belgien dauern die Verhandlungen \u00fcber eine Unterst\u00fctzung der Tochter Brussels Airlines noch an.\nDie genannten Stellenstreichungen sind Teil des sogenannten Personal\u00fcberhangs von \"mindestens\" 22 000 Vollzeitstellen, mit dem das Management langfristig kalkuliert. Lufthansa-Chef Carsten Spohr geht davon aus, dass der Airline-Konzern auf Dauer wegen geringeren Luftverkehrs verkleinert werden muss. Damit m\u00f6glichst viele der Betroffenen bleiben k\u00f6nnen, handelt die Lufthansa mit den Gewerkschaften Kostensenkungen aus. \"Im Gegensatz zu vielen Wettbewerbern sollen bei Lufthansa weiterhin betriebsbedingte K\u00fcndigungen nach M\u00f6glichkeit vermieden werden\", hie\u00df es dazu. Reuters\nEU bef\u00fcrchtet noch st\u00e4rkere Rezession\nDienstag, 7. Juli, 10:15 Uhr: Die EU-Kommission rechnet wegen der Coronavirus-Pandemie mit einem deutlich tieferen wirtschaftlichen Einschnitt als zun\u00e4chst angenommen. In diesem Jahr werde die Wirtschaftsleistung aller 27 Mitgliedsl\u00e4nder um 8,3 Prozent zur\u00fcckgehen, erkl\u00e4rte die Kommission. F\u00fcr das kommende Jahr rechne man dann mit einem Wachstum von 5,8 Prozent. Doch Wirtschaftskommissar Paolo Gentiloni warnte: \"Der Weg zur Erholung ist immer noch mit Unsicherheiten gepflastert.\" Im Mai hatte die Kommission den R\u00fcckgang 2020 noch auf 7,5 Prozent und die Erholung im kommenden Jahr auf 6,0 Prozent gesch\u00e4tzt. Gentiloni begr\u00fcndete die schlechtere Prognose damit, dass die wegen der Pandemie erlassenen Auflagen langsamer gelockert w\u00fcrden, als zun\u00e4chst angenommen. Die Euro-Zone bekam eine noch schlechtere Prognose. Deren 19 Mitgliedsl\u00e4ndern sagte die Kommission einen R\u00fcckgang von 8,7 Prozent in diesem Jahr voraus. 2021 solle es dann um 6,1 Prozent aufw\u00e4rts gehen. Im Mai hatte die Kommission hier noch mit 7,8 Prozent R\u00fcckgang in diesem Jahr und einem Plus von 6,3 Prozent 2021 gerechnet. AP\nEin F\u00fcnftel der Unternehmen sieht \u00dcberleben wegen Corona gef\u00e4hrdet\nMontag, 6. Juli, 9.30 Uhr: Ein gutes F\u00fcnftel der deutschen Unternehmen sieht einer Umfrage des Ifo-Instituts zufolge sein \u00dcberleben durch die Corona-Krise gef\u00e4hrdet. 21 Prozent der befragten Firmen h\u00e4tten die Beeintr\u00e4chtigungen durch Corona im Juni als existenzbedrohend bezeichnet. \"In den kommenden Monaten k\u00f6nnte sich eine Insolvenzwelle anbahnen\", warnte Ifo-Forscher Stefan Sauer am Montag. Das betreffe vor allem die Dienstleister, von denen sich 27 Prozent als gef\u00e4hrdet eingestuft h\u00e4tten. Im Handel seien es 18 Prozent, in der Industrie 17 und auf dem Bau nur zwei Prozent gewesen.\nBesonders schwierig beurteilten Reiseb\u00fcros und Reiseveranstalter die Lage, von denen 85 Prozent ihre Existenz bedroht sehen. Bei den Hotels seien es 76 Prozent und bei den Gastst\u00e4tten 67 Prozent gewesen. Aber auch 55 Prozent der Kreativen, K\u00fcnstler und Unterhalter sorgten sich um ihre Zukunft. Es folgten die Schifffahrt mit 50 Prozent und die Filmbranche mit 48 Prozent.\nIn der Industrie seien es vor allem die Metallerzeuger und -bearbeiter, die sich zu 53 Prozent f\u00fcr gef\u00e4hrdet hielten. Es folgten die Textilhersteller mit 38 Prozent, das Druckgewerbe mit 28 Prozent, die Lederbranche mit 27 Prozent und die Autohersteller und ihre Zulieferer mit 26 Prozent. Im Handel seien vor allem die Einzelh\u00e4ndler mit 21 Prozent betroffen, der Gro\u00dfhandel mit 15 Prozent weniger. Reuters\nMontag, 6. Juli, 7.30 Uhr: Der bayerische Einzelhandel hat am ersten Einkaufswochenende nach der Mehrwertsteuersenkung keinen gro\u00dfen Effekt der Konjunkturma\u00dfnahme gesp\u00fcrt. \"Wir hatten aber auch nicht erwartet, dass das wie eine Rakete abgeht\", sagt der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Handelsverbands Bayern, Bernd Ohlmann. Einen sp\u00fcrbaren Schub erwartet er erst ab dem Herbst oder zum Weihnachtgesch\u00e4ft ab dem 1. November. Gerade vor den Festtagen machten die Menschen auch gr\u00f6\u00dfere Anschaffungen, bei denen sich die Mehrwertsteuersenkung dann auch deutlicher auswirke.\nInsgesamt sieht Ohlmann eine langsame Verbesserung der Lage f\u00fcr den bayerischen Handel. \"Umsatz und Frequenz liegen noch ein Drittel unter Normal\", sagt er. \"Das ist aber ein Durchschnittswert! Einigen Gesch\u00e4ften geht es besser, manchen aber auch schlechter.\" Anfang Mai, kurz nach der kompletten Wieder\u00f6ffnung der Gesch\u00e4fte, hatte der Handelsverband Umsatz und Frequenz noch in etwa auf die H\u00e4lfte des Normalzustands gesch\u00e4tzt.\nInsgesamt helle sich die Stimmung im Handel langsam auf - doch so manches Gesch\u00e4ft sei nach wie vor von einer Pleite bedroht. Gerade im Textileinzelhandel gebe es hohen Lagerdruck und entsprechend hohe Rabatte, sagte der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Handelsverbands. \"30, 40 Prozent oder mehr sind keine Seltenheit.\" Das sei gut f\u00fcr die Schn\u00e4ppchenj\u00e4ger, doch den Gesch\u00e4ften fehle die Marge. Wie es jetzt weitergehe werde - gerade im Textileinzelhandel - nun auch vom Wetter abh\u00e4ngen. Sommermode werde nun einmal vor allem dann gekauft, wenn das Wetter gut sei. dpa\nEinnahmen aus Lkw-Maut infolge der Pandemie eingebrochen\nMontag, 6. Juli, 6.46 Uhr: Der Bund muss infolge der Corona-Krise auf millionenschwere Einnahmen aus der Lkw-Maut verzichten. Im Mai wurden etwa 95 Millionen Euro weniger Mautgeb\u00fchren eingenommen als im Vorjahresmonat. Bereits im April verzeichnete das Bundesverkehrsministerium deutlich geringere Einnahmen: etwa 88 Millionen Euro weniger als im Jahresvergleich. Das geht aus der Antwort der Bundesregierung auf eine Kleine Anfrage der Gr\u00fcnen hervor, die der Rheinischen Post vorliegt. F\u00fcr Juni gehe das Verkehrsministerium von einer Erholung im Vergleich zu den Vormonaten aus.\nDie Maut-Einnahmen flie\u00dfen ma\u00dfgeblich in die Finanzierung des Stra\u00dfenbaus. Der haushaltspolitische Sprecher der Gr\u00fcnen-Fraktion, Sven-Christian Kindler, forderte daher Verkehrsminister Andreas Scheuer auf, Stra\u00dfenbauprojekte, die schon jetzt Milliardengr\u00e4ber seien, zu den Akten zu legen. \"Der Stra\u00dfenbauetat ist sowieso v\u00f6llig \u00fcberdimensioniert und blockiert die Verkehrswende und den Klimaschutz\", sagte Kindler. In Zukunft m\u00fcssten die Gelder aus der Lkw-Maut auch in die Finanzierung des Nahverkehrs, der Bahn und des Radverkehrs flie\u00dfen, forderte der Gr\u00fcnen-Verkehrspolitiker.\nAnfang Juni hatte das Verkehrsministerium in einem Positionspapier zum Konjunkturpaket in H\u00f6he von 130 Milliarden ausgef\u00fchrt, dass im Gesamtjahr 2020 infolge der Pandemie mit einer L\u00fccke von 500 bis 600 Millionen Euro bei den Mauteinnahmen zu rechnen sei. Reuters\nImmer mehr Verdachtsf\u00e4lle auf Betrug bei Corona-Soforthilfen\nMontag, 6. Juli, 4.30 Uhr: Im Zusammenhang mit den Corona-Soforthilfen untersuchen Ermittler bundesweit Tausende Verdachtsf\u00e4lle. Insgesamt befassen sie sich mit mindestens 5100 F\u00e4llen wegen des Verdachts auf Subventionsbetrug, Geldw\u00e4sche, F\u00e4lschung beweiserheblicher Daten oder des Aussp\u00e4hens von Daten. Ende Mai waren es noch etwa 2200 F\u00e4lle gewesen. Von zahlreichen Beh\u00f6rden hie\u00df es, die Zahlen \u00e4nderten sich quasi t\u00e4glich.\nNicht aus allen L\u00e4ndern sind jedoch \u00fcberhaupt Zahlen bekannt. Das Landeskriminalamt aus Nordrhein-Westfalen etwa kann bislang keine konkreten Angaben machen. Ob sich ein Verdachtsfall tats\u00e4chlich als Straftat entpuppt, zeigen erst die Untersuchungen.\nUm wie viel Geld die L\u00e4nder in den F\u00e4llen betrogen wurden, ist bislang ebenfalls nicht abschlie\u00dfend zu kl\u00e4ren. Zahlreiche Beh\u00f6rden k\u00f6nnen hierzu bislang keine Angaben machen. Nach Recherchen der dpa k\u00f6nnte es bundesweit mindestens um knapp 22 Millionen Euro gehen. dpa",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1282707887517728770,       \"url\": \"https://twitter.com/ralfekrowski/status/1282707887517728770\",       \"date\": \"2020-07-13 16:06:06+00:00\",       \"text\": \"Zwei Meldungen an einem Tag, in einer Zeitung. Daimler streicht Stellen, Tesla sucht Mitarbeiter. Da ist was schief gelaufen, bei unserer geh\u00e4tschelten AutoindustrieWirtschaft aktuell: Autobauer Daimler will mehr sparenvia @sz https://t.co/CpqsP5O6Ah\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 372278208,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1312296702406283270/UfAvCwQC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/372278208/1570014379\",              \"username\": \"ralfekrowski\",              \"name\": \"ralf ekrowski,\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-09-12 13:44:14+00:00\",              \"location\": \"Bremerhaven , \",              \"followers\": 204,              \"friends\": 1155,              \"tweets\": 6634,              \"liked_tweets\": 4848,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 285       }}, {       \"id\": 1281847106995728385,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1281847106995728385\",       \"date\": \"2020-07-11 07:05:40+00:00\",       \"text\": \"Wirtschaft aktuell: Autobauer Daimler will mehr sparenvia @sz https://t.co/NMCASdRGc3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17056,              \"friends\": 17106,              \"tweets\": 611940,              \"liked_tweets\": 168624,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1281827755420786688,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1281827755420786688\",       \"date\": \"2020-07-11 05:48:46+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: Autobauer Daimler will noch mehr Stellen streichen https://t.co/FyTFZWYte0\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226643,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196757,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1281827755106205696,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1281827755106205696\",       \"date\": \"2020-07-11 05:48:46+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: Autobauer Daimler will noch mehr Stellen streichen https://t.co/yDNYEnGlyD\",       \"replies\": 21,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 6,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706858,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176178,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7506,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1281827242348355586,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Wirtschaft/status/1281827242348355586\",       \"date\": \"2020-07-11 05:46:44+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: Autobauer Daimler will noch mehr Stellen streichen https://t.co/ri4eSTbv7r\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/wirtschaft rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Wirtschaft</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19762728,              \"url\": \"http://www.sz.de/wirtschaft/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654959475678453760/6zPY0kQu_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Wirtschaft\",              \"name\": \"SZ Wirtschaft\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-30 10:57:09+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 91377,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 31984,              \"liked_tweets\": 27,              \"lists_member\": 830,              \"media_shared\": 70       }}, {       \"id\": 1281826859974524930,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1281826859974524930\",       \"date\": \"2020-07-11 05:45:13+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/qEXzIBmBe1SZ hat einen Teaser ge\u00e4ndert. Coronavirus und die Wirtschaft: Autobauer Daimler will noch mehr Stellen streichen Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/sgscGEWfR8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134248,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111365       }}, {       \"id\": 1281826859957784576,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1281826859957784576\",       \"date\": \"2020-07-11 05:45:13+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/qEXzIBmBe1SZ hat eine Headline ge\u00e4ndert. Coronavirus und die Wirtschaft: Autobauer Daimler will noch mehr Stellen streichen Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/hkWuulhU4G\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134248,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111365       }}, {       \"id\": 1281622748448591875,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1281622748448591875\",       \"date\": \"2020-07-10 16:14:09+00:00\",       \"text\": \"Wirtschaft aktuell: EU-Ratschef legt Kompromiss vor via @sz https://t.co/NMCASdRGc3\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17056,              \"friends\": 17106,              \"tweets\": 611940,              \"liked_tweets\": 168624,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1281566578740469762,       \"url\": \"https://twitter.com/daeschle/status/1281566578740469762\",       \"date\": \"2020-07-10 12:30:57+00:00\",       \"text\": \"Wirtschaft aktuell: EU-Ratschef legt Kompromiss vor via @sz https://t.co/NEEKIiYTtf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 259764002,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/519046023012814848/n0o6UXT-_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/259764002/1522140781\",              \"username\": \"daeschle\",              \"name\": \"Gisela Spicker\",              \"description\": \"T\u00e4glich neue Nachrichten aus der Wirtschaft (Wirtschaftsnachrichten) f\u00fcr Sie gelesen Impressum  - Gisela D\u00e4schle, Sporker Ringstrasse 7, 46399 Bocholt-Spork\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-02 15:07:36+00:00\",              \"location\": \"Bocholt, Deutschland\",              \"followers\": 4815,              \"friends\": 1381,              \"tweets\": 53717,              \"liked_tweets\": 8510,              \"lists_member\": 98,              \"media_shared\": 136       }}, {       \"id\": 1281546664969412610,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1281546664969412610\",       \"date\": \"2020-07-10 11:11:49+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/qEXzIBmBe1SZ hat einen Teaser ge\u00e4ndert. Coronavirus und die Wirtschaft: EU-Ratschef legt Kompromiss im Streit um Corona-Aufbauprogramm vor Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/mCjdb5Q2VO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134248,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111365       }}, {       \"id\": 1281536585721352198,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1281536585721352198\",       \"date\": \"2020-07-10 10:31:46+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/qEXzIBmBe1SZ hat eine Headline ge\u00e4ndert. Coronavirus und die Wirtschaft: EU-Ratschef legt Kompromiss im Streit um Corona-Aufbauprogramm vor Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/gSwEEwpQb8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134248,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111365       }}, {       \"id\": 1281536585687851008,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1281536585687851008\",       \"date\": \"2020-07-10 10:31:46+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/qEXzIBmBe1SZ hat einen Teaser ge\u00e4ndert. Coronavirus und die Wirtschaft: EU-Ratschef legt Kompromiss im Streit um Corona-Aufbauprogramm vor Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/p3Q2dp3PGg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134248,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111365       }}, {       \"id\": 1281535687662108672,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1281535687662108672\",       \"date\": \"2020-07-10 10:28:12+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: EU-Ratschef legt Kompromiss im Streit um Corona-Aufbauprogramm vor https://t.co/yDNYEnGlyD\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706858,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176178,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7506,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1281535686953373697,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1281535686953373697\",       \"date\": \"2020-07-10 10:28:12+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: EU-Ratschef legt Kompromiss im Streit um Corona-Aufbauprogramm vor https://t.co/FyTFZWYte0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226643,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196757,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1281535438075965440,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Wirtschaft/status/1281535438075965440\",       \"date\": \"2020-07-10 10:27:12+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: EU-Ratschef legt Kompromiss im Streit um Corona-Aufbauprogramm vor https://t.co/ri4eSTbv7r\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/wirtschaft rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Wirtschaft</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19762728,              \"url\": \"http://www.sz.de/wirtschaft/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654959475678453760/6zPY0kQu_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Wirtschaft\",              \"name\": \"SZ Wirtschaft\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-30 10:57:09+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 91377,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 31984,              \"liked_tweets\": 27,              \"lists_member\": 830,              \"media_shared\": 70       }}, {       \"id\": 1281516426218668032,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1281516426218668032\",       \"date\": \"2020-07-10 09:11:40+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/qEXzIBmBe1SZ hat eine Headline ge\u00e4ndert. Coronavirus und die Wirtschaft: Thyssenkrupp verl\u00e4ngert Kurzarbeit Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/aard6zz1BK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134248,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111365       }}, {       \"id\": 1281516425983791105,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1281516425983791105\",       \"date\": \"2020-07-10 09:11:40+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/qEXzIBmBe1SZ hat einen Teaser ge\u00e4ndert. Coronavirus und die Wirtschaft: Thyssenkrupp verl\u00e4ngert Kurzarbeit Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/hbqoABkdBC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134248,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111365       }}, {       \"id\": 1281516072215154688,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1281516072215154688\",       \"date\": \"2020-07-10 09:10:15+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: Thyssenkrupp verl\u00e4ngert Kurzarbeit https://t.co/yDNYEnGlyD\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706858,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176178,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7506,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1281516072043188224,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1281516072043188224\",       \"date\": \"2020-07-10 09:10:15+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: Thyssenkrupp verl\u00e4ngert Kurzarbeit https://t.co/FyTFZWYte0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226643,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196757,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1281515324970541056,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Wirtschaft/status/1281515324970541056\",       \"date\": \"2020-07-10 09:07:17+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: Thyssenkrupp verl\u00e4ngert Kurzarbeit https://t.co/ri4eSTbv7r\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/wirtschaft rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Wirtschaft</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19762728,              \"url\": \"http://www.sz.de/wirtschaft/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654959475678453760/6zPY0kQu_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Wirtschaft\",              \"name\": \"SZ Wirtschaft\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-30 10:57:09+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 91377,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 31984,              \"liked_tweets\": 27,              \"lists_member\": 830,              \"media_shared\": 70       }}, {       \"id\": 1281265724535836672,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1281265724535836672\",       \"date\": \"2020-07-09 16:35:28+00:00\",       \"text\": \"Wirtschaft aktuell: US-Arbeitslosigkeit steigt weitervia @sz https://t.co/NMCASdRGc3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17056,              \"friends\": 17106,              \"tweets\": 611940,              \"liked_tweets\": 168624,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1281213635126276098,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1281213635126276098\",       \"date\": \"2020-07-09 13:08:29+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/qEXzIBmBe1SZ hat einen Teaser ge\u00e4ndert. Coronavirus und die Wirtschaft: Arbeitslosigkeit in den USA steigt moderat weiter Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/eglKo2XneH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134248,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111365       }}, {       \"id\": 1281213634916634624,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1281213634916634624\",       \"date\": \"2020-07-09 13:08:29+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/qEXzIBmBe1SZ hat eine Headline ge\u00e4ndert. Coronavirus und die Wirtschaft: Arbeitslosigkeit in den USA steigt moderat weiter Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/FabQVZS8m8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134248,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111365       }}, {       \"id\": 1281213547326963714,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Wirtschaft/status/1281213547326963714\",       \"date\": \"2020-07-09 13:08:08+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: Arbeitslosigkeit in den USA steigt moderat weiter https://t.co/ri4eSTbv7r\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/wirtschaft rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Wirtschaft</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19762728,              \"url\": \"http://www.sz.de/wirtschaft/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654959475678453760/6zPY0kQu_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Wirtschaft\",              \"name\": \"SZ Wirtschaft\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-30 10:57:09+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 91377,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 31984,              \"liked_tweets\": 27,              \"lists_member\": 830,              \"media_shared\": 70       }}, {       \"id\": 1281212568393134086,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1281212568393134086\",       \"date\": \"2020-07-09 13:04:14+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: Arbeitslosigkeit in den USA steigt moderat weiter https://t.co/yDNYEnGlyD\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706858,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176178,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7506,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1281212566845489152,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1281212566845489152\",       \"date\": \"2020-07-09 13:04:14+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: Arbeitslosigkeit in den USA steigt moderat weiter https://t.co/FyTFZWYte0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226643,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196757,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1281112859024506880,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1281112859024506880\",       \"date\": \"2020-07-09 06:28:02+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/qEXzIBmBe1SZ hat einen Teaser ge\u00e4ndert. Coronavirus und die Wirtschaft: T\u00f6nnies-Werk wird f\u00fcr Verwaltungsmitarbeiter ge\u00f6ffnet Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/xsdmYpxSs5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134248,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111365       }}, {       \"id\": 1281103069510582272,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1281103069510582272\",       \"date\": \"2020-07-09 05:49:08+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: T\u00f6nnies-Werk wird f\u00fcr Verwaltungsmitarbeiter ge\u00f6ffnet https://t.co/yDNYEnGlyD\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706858,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176178,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7506,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1281102785723981825,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1281102785723981825\",       \"date\": \"2020-07-09 05:48:00+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/qEXzIBmBe1SZ hat eine Headline ge\u00e4ndert. Coronavirus und die Wirtschaft: T\u00f6nnies-Werk wird f\u00fcr Verwaltungsmitarbeiter ge\u00f6ffnet Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/Brf1yCfrMq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134248,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111365       }}, {       \"id\": 1281102785665216512,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1281102785665216512\",       \"date\": \"2020-07-09 05:48:00+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/qEXzIBmBe1SZ hat einen Teaser ge\u00e4ndert. Coronavirus und die Wirtschaft: T\u00f6nnies-Werk wird f\u00fcr Verwaltungsmitarbeiter ge\u00f6ffnet Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/isU03zwAxz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134248,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111365       }}, {       \"id\": 1281102324782575618,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1281102324782575618\",       \"date\": \"2020-07-09 05:46:10+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: T\u00f6nnies-Werk wird f\u00fcr Verwaltungsmitarbeiter ge\u00f6ffnet https://t.co/FyTFZWYte0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226643,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196757,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1281101566787944449,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Wirtschaft/status/1281101566787944449\",       \"date\": \"2020-07-09 05:43:09+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: T\u00f6nnies-Werk wird f\u00fcr Verwaltungsmitarbeiter ge\u00f6ffnet https://t.co/ri4eSTbv7r\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/wirtschaft rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Wirtschaft</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19762728,              \"url\": \"http://www.sz.de/wirtschaft/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654959475678453760/6zPY0kQu_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Wirtschaft\",              \"name\": \"SZ Wirtschaft\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-30 10:57:09+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 91377,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 31984,              \"liked_tweets\": 27,              \"lists_member\": 830,              \"media_shared\": 70       }}, {       \"id\": 1280852138936205312,       \"url\": \"https://twitter.com/sinaa23/status/1280852138936205312\",       \"date\": \"2020-07-08 13:12:01+00:00\",       \"text\": \"Top story: Wirtschaft aktuell:Kaum Mehrwertsteuer-Effekt im Handel - Wirtschaft - https://t.co/2TBZZX1MhJ https://t.co/LbSgQUf5m6, see more https://t.co/oY5ZYElOZr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.tweetedtimes.com rel=nofollow>The Tweeted Times</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 272103688,              \"url\": \"http://SINAA23.TK\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286963298/62100_104319049631746_100001609544814_31892_7394909_n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"sinaa23\",              \"name\": \"Sina\",              \"description\": \"#HipHop & #Rap Support ~ DM me for follow back ~ an NO i am not a rapper! ;)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-25 21:00:17+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 13249,              \"friends\": 379,              \"tweets\": 215503,              \"liked_tweets\": 12,              \"lists_member\": 140,              \"media_shared\": 15830       }}, {       \"id\": 1280832766309998592,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1280832766309998592\",       \"date\": \"2020-07-08 11:55:02+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/qEXzIBmBe1SZ hat einen Teaser ge\u00e4ndert. Coronavirus und die Wirtschaft: Altmaier will \u00dcberbr\u00fcckungshilfen verl\u00e4ngern Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/lVZiDYzSdP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134248,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111365       }}, {       \"id\": 1280832766154878976,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1280832766154878976\",       \"date\": \"2020-07-08 11:55:02+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/qEXzIBmBe1SZ hat eine Headline ge\u00e4ndert. Coronavirus und die Wirtschaft: Altmaier will \u00dcberbr\u00fcckungshilfen verl\u00e4ngern Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/VUAUukkhF5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134248,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111365       }}, {       \"id\": 1280832652837376001,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Wirtschaft/status/1280832652837376001\",       \"date\": \"2020-07-08 11:54:35+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: Altmaier will \u00dcberbr\u00fcckungshilfen verl\u00e4ngern https://t.co/ri4eSTbv7r\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/wirtschaft rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Wirtschaft</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19762728,              \"url\": \"http://www.sz.de/wirtschaft/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654959475678453760/6zPY0kQu_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Wirtschaft\",              \"name\": \"SZ Wirtschaft\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-30 10:57:09+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 91377,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 31984,              \"liked_tweets\": 27,              \"lists_member\": 830,              \"media_shared\": 70       }}, {       \"id\": 1280832147071422464,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1280832147071422464\",       \"date\": \"2020-07-08 11:52:35+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: Altmaier will \u00dcberbr\u00fcckungshilfen verl\u00e4ngern https://t.co/FyTFZWYte0\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226643,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196757,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1280832144147910657,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1280832144147910657\",       \"date\": \"2020-07-08 11:52:34+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: Altmaier will \u00dcberbr\u00fcckungshilfen verl\u00e4ngern https://t.co/yDNYEnGlyD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706858,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176178,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7506,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1280817650424258560,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1280817650424258560\",       \"date\": \"2020-07-08 10:54:58+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/qEXzIBmBe1SZ hat einen Teaser ge\u00e4ndert. Coronavirus und die Wirtschaft: Bund ist mit rund 50 Firmen im Gespr\u00e4ch f\u00fcr Hilfsfonds Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/HGpZ3PowEn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134248,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111365       }}, {       \"id\": 1280817650290044928,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1280817650290044928\",       \"date\": \"2020-07-08 10:54:58+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/qEXzIBmBe1SZ hat eine Headline ge\u00e4ndert. Coronavirus und die Wirtschaft: Bund ist mit rund 50 Firmen im Gespr\u00e4ch f\u00fcr Hilfsfonds Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/xGaH5ewGku\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134248,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111365       }}, {       \"id\": 1280817545516367872,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Wirtschaft/status/1280817545516367872\",       \"date\": \"2020-07-08 10:54:33+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: Bund ist mit rund 50 Firmen im Gespr\u00e4ch f\u00fcr Hilfsfonds https://t.co/ri4eSTbv7r\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/wirtschaft rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Wirtschaft</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19762728,              \"url\": \"http://www.sz.de/wirtschaft/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654959475678453760/6zPY0kQu_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Wirtschaft\",              \"name\": \"SZ Wirtschaft\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-30 10:57:09+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 91377,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 31984,              \"liked_tweets\": 27,              \"lists_member\": 830,              \"media_shared\": 70       }}, {       \"id\": 1280817066329636866,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1280817066329636866\",       \"date\": \"2020-07-08 10:52:39+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: Bund ist mit rund 50 Firmen im Gespr\u00e4ch f\u00fcr Hilfsfonds https://t.co/yDNYEnGlyD\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706858,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176178,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7506,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1280817064882638848,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1280817064882638848\",       \"date\": \"2020-07-08 10:52:39+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: Bund ist mit rund 50 Firmen im Gespr\u00e4ch f\u00fcr Hilfsfonds https://t.co/FyTFZWYte0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226643,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196757,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1280798987826724865,       \"url\": \"https://twitter.com/_Stadtgorilla_/status/1280798987826724865\",       \"date\": \"2020-07-08 09:40:49+00:00\",       \"text\": \"Der bayerische Einzelhandel hat am ersten Einkaufswochenende nach der Mehrwertsteuersenkung keinen gro\u00dfen Effekt der Konjunkturma\u00dfnahme gesp\u00fcrt.\u00dcberraschung. Nicht. https://t.co/V1ZXsos1m4\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3183235300,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/589788858943983616/SfXissEC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"_Stadtgorilla_\",              \"name\": \"Stadtgorilla\",              \"description\": \"Soziologie. Utopist zu den Themen Umwelt, Gesellschaft und Macht.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-04-19 13:49:01+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 953,              \"friends\": 1695,              \"tweets\": 44894,              \"liked_tweets\": 162594,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 356       }}, {       \"id\": 1280795169936347137,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1280795169936347137\",       \"date\": \"2020-07-08 09:25:39+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: Bundesregierung will Auftr\u00e4ge schneller vergeben https://t.co/yDNYEnGlyD\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706858,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176178,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7506,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1280795048263716864,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1280795048263716864\",       \"date\": \"2020-07-08 09:25:10+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/qEXzIBmBe1SZ hat eine Headline ge\u00e4ndert. Coronavirus und die Wirtschaft: Bundesregierung will Auftr\u00e4ge schneller vergeben Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/K1t44t3Dbm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134248,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111365       }}, {       \"id\": 1280795048142143490,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1280795048142143490\",       \"date\": \"2020-07-08 09:25:10+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/qEXzIBmBe1SZ hat einen Teaser ge\u00e4ndert. Coronavirus und die Wirtschaft: Bundesregierung will Auftr\u00e4ge schneller vergeben Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/uR3KU3JbrU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134248,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111365       }}, {       \"id\": 1280794414324101121,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1280794414324101121\",       \"date\": \"2020-07-08 09:22:39+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: Bundesregierung will Auftr\u00e4ge schneller vergeben https://t.co/FyTFZWYte0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226643,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196757,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1280793662910275586,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Wirtschaft/status/1280793662910275586\",       \"date\": \"2020-07-08 09:19:39+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: Bundesregierung will Auftr\u00e4ge schneller vergeben https://t.co/ri4eSTbv7r\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/wirtschaft rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Wirtschaft</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19762728,              \"url\": \"http://www.sz.de/wirtschaft/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654959475678453760/6zPY0kQu_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Wirtschaft\",              \"name\": \"SZ Wirtschaft\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-30 10:57:09+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 91377,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 31984,              \"liked_tweets\": 27,              \"lists_member\": 830,              \"media_shared\": 70       }}, {       \"id\": 1280481713081266177,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Wirtschaft/status/1280481713081266177\",       \"date\": \"2020-07-07 12:40:05+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: Lufthansa streicht bei Verwaltung und F\u00fchrungspersonal https://t.co/ri4eSTbv7r\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/wirtschaft rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Wirtschaft</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19762728,              \"url\": \"http://www.sz.de/wirtschaft/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654959475678453760/6zPY0kQu_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Wirtschaft\",              \"name\": \"SZ Wirtschaft\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-30 10:57:09+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 91377,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 31984,              \"liked_tweets\": 27,              \"lists_member\": 830,              \"media_shared\": 70       }}, {       \"id\": 1280481230685945856,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1280481230685945856\",       \"date\": \"2020-07-07 12:38:10+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: Lufthansa streicht bei Verwaltung und F\u00fchrungspersonal https://t.co/FyTFZWYte0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226643,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196757,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1280481229205377026,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1280481229205377026\",       \"date\": \"2020-07-07 12:38:09+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: Lufthansa streicht bei Verwaltung und F\u00fchrungspersonal https://t.co/yDNYEnGlyD\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706858,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176178,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7506,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1280474647415357441,       \"url\": \"https://twitter.com/APWelt/status/1280474647415357441\",       \"date\": \"2020-07-07 12:12:00+00:00\",       \"text\": \"EU: Rezession k\u00f6nnte tiefer werden als gedacht: https://t.co/cAEMmJClNq via @SZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1428038617,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/465063985306271744/B2qEyGzL_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1428038617/1368910665\",              \"username\": \"APWelt\",              \"name\": \"AP Weltnachrichten\",              \"description\": \"+++ Nachrichten der Associated Press auf Deutsch +++rap.team@dpa.com\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-05-14 14:37:45+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1711,              \"friends\": 196,              \"tweets\": 5397,              \"liked_tweets\": 20,              \"lists_member\": 95,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1280464123109785601,       \"url\": \"https://twitter.com/Petersen_econ/status/1280464123109785601\",       \"date\": \"2020-07-07 11:30:11+00:00\",       \"text\": \"#Wirtschaft aktuell: #EU senkt Prognose f\u00fcr 2020via @sz https://t.co/QkcrFzOUeG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1550066587,              \"url\": \"https://ged-project.de/blogger/dr-thiess-petersen/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/785035651720876032/G5kR4cv__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1550066587/1476002525\",              \"username\": \"Petersen_econ\",              \"name\": \"Thie\u00df Petersen\",              \"description\": \"Economist and Senior Advisor, Bertelsmann Stiftung. Interests: #macroeconomics #globalization #trade Likes: #BVB Loves: #fcsp Opinions are my own.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-27 07:50:03+00:00\",              \"location\": \"G\u00fctersloh, Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 1519,              \"friends\": 1007,              \"tweets\": 8596,              \"liked_tweets\": 7639,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1280447163722600448,       \"url\": \"https://twitter.com/mcew63/status/1280447163722600448\",       \"date\": \"2020-07-07 10:22:48+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/7ujsymtMp1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1214543982828703744,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1214544377940512768/t2FflCms_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1214543982828703744/1579012325\",              \"username\": \"mcew63\",              \"name\": \"MCEW63\",              \"description\": \"V\u00f6llig Humor- und Ironiefreier Sarkast und Tiefdrucker aber dennoch Berufsoptimist... #ExtremismusIstDoof. Egal ob von #Links oder #Rechts.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-07 13:47:16+00:00\",              \"location\": \"Irgendwo im Multiversum\",              \"followers\": 605,              \"friends\": 580,              \"tweets\": 18330,              \"liked_tweets\": 31211,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 5756       }}, {       \"id\": 1280434470814957569,       \"url\": \"https://twitter.com/BaumannProf/status/1280434470814957569\",       \"date\": \"2020-07-07 09:32:21+00:00\",       \"text\": \"Verpuffen diese staatlichen Investitionen?@CDU @wiwo @FAZ_Wirtschaft Wirtschaft aktuell: EU senkt Prognosevia @sz https://t.co/qONwmPAhsu\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 954709963942842368,              \"url\": \"http://www.bergische-juristengesellschaft.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/974883930041147392/4r6_TCGW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BaumannProf\",              \"name\": \"Prof. Dr. Wolfgang Baumann\",              \"description\": \"RAnwalt - Lawyer fighting for rule of law and constitutional democracy - Vorsitzender der Bergischen Juristengesellschaft - Wuppertal Germany\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-20 13:39:27+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 1395,              \"friends\": 54,              \"tweets\": 33393,              \"liked_tweets\": 27737,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 372       }}, {       \"id\": 1280430123976663041,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Wirtschaft/status/1280430123976663041\",       \"date\": \"2020-07-07 09:15:05+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: Rezession k\u00f6nnte Euro-Zone noch heftiger treffen als bef\u00fcrchtet https://t.co/ri4eSTbv7r\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/wirtschaft rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Wirtschaft</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19762728,              \"url\": \"http://www.sz.de/wirtschaft/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654959475678453760/6zPY0kQu_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Wirtschaft\",              \"name\": \"SZ Wirtschaft\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-30 10:57:09+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 91377,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 31984,              \"liked_tweets\": 27,              \"lists_member\": 830,              \"media_shared\": 70       }}, {       \"id\": 1280429904463626248,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1280429904463626248\",       \"date\": \"2020-07-07 09:14:13+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: Rezession k\u00f6nnte Euro-Zone noch heftiger treffen als bef\u00fcrchtet https://t.co/FyTFZWYte0\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226643,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196757,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1280429903989653506,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1280429903989653506\",       \"date\": \"2020-07-07 09:14:13+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: Rezession k\u00f6nnte Euro-Zone noch heftiger treffen als bef\u00fcrchtet https://t.co/yDNYEnGlyD\",       \"replies\": 10,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706858,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176178,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7506,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1280418581780606977,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1280418581780606977\",       \"date\": \"2020-07-07 08:29:13+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: Rezession k\u00f6nnte Eurozone noch heftiger treffen als bef\u00fcrchtet https://t.co/FyTFZWYte0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226643,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196757,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1280418578139877377,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1280418578139877377\",       \"date\": \"2020-07-07 08:29:12+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: Rezession k\u00f6nnte Eurozone noch heftiger treffen als bef\u00fcrchtet https://t.co/yDNYEnGlyD\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706858,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176178,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7506,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1280417543942017024,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Wirtschaft/status/1280417543942017024\",       \"date\": \"2020-07-07 08:25:06+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: Rezession k\u00f6nnte Eurozone noch heftiger treffen als bef\u00fcrchtet https://t.co/ri4eSTbv7r\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/wirtschaft rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Wirtschaft</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19762728,              \"url\": \"http://www.sz.de/wirtschaft/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654959475678453760/6zPY0kQu_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Wirtschaft\",              \"name\": \"SZ Wirtschaft\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-30 10:57:09+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 91377,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 31984,              \"liked_tweets\": 27,              \"lists_member\": 830,              \"media_shared\": 70       }}, {       \"id\": 1280208341407535106,       \"url\": \"https://twitter.com/stb_lenggries/status/1280208341407535106\",       \"date\": \"2020-07-06 18:33:48+00:00\",       \"text\": \"Jedes f\u00fcnfte Unternehmen bedroht - Folgt auf den Sommer ein hei\u00dfer Herbst? Wir dr\u00fccken allen Unternehmen die Daumen!#glenskundkirchgatterer #lenggries #badt\u00f6lz #tegernseevia @sz https://t.co/0kUiG01gED\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1133323328406663169,              \"url\": \"https://www.steuerberater-lenggries.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1133323411495804928/CedlIab1_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1133323328406663169/1591255941\",              \"username\": \"stb_lenggries\",              \"name\": \"Glensk + Kirchgatterer Steuerberater PartG mbB\",              \"description\": \"Glensk + Kirchgatterer Steuerberater PartG mbB | Impressum: steuerberater-lenggries.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-28 10:45:12+00:00\",              \"location\": \"Lenggries, Germany\",              \"followers\": 18,              \"friends\": 18,              \"tweets\": 377,              \"liked_tweets\": 43,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 16       }}, {       \"id\": 1280113819348537344,       \"url\": \"https://twitter.com/pressebanknet/status/1280113819348537344\",       \"date\": \"2020-07-06 12:18:12+00:00\",       \"text\": \"Google News - Coronavirus und die Wirtschaft: Jedes f\u00fcnfte Unternehmen sieht Existenz durch Corona bedroht https://t.co/iczkpQovZC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 995039238772154368,              \"url\": \"https://www.pressebank.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1350441366443196423/0l7YcyJ6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/995039238772154368/1610805166\",              \"username\": \"pressebanknet\",              \"name\": \"@streetinfos.de\",              \"description\": \"Heinz Duthel, streetinfos.de - duthel.info - lesen.one\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-11 20:33:36+00:00\",              \"location\": \"Bonn, Germany\",              \"followers\": 1311,              \"friends\": 1074,              \"tweets\": 414654,              \"liked_tweets\": 8393,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 195717       }}, {       \"id\": 1280106802353524736,       \"url\": \"https://twitter.com/Ole43636074/status/1280106802353524736\",       \"date\": \"2020-07-06 11:50:19+00:00\",       \"text\": \"Wirtschaft aktuell: Jedes f\u00fcnfte Unternehmen bedrohtvia @sz https://t.co/sg6TgI2Z1C ... Hallo Regierung... schon mal den Begriff unternehmerisches Bet\u00e4tigungsverbot im Bezug auf die zu erwartenden Insolvenzen geh\u00f6rt?...\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1186452459008548864,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1197067070476898304/HCQpO7HP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Ole43636074\",              \"name\": \"Ole\",              \"description\": \"jedenfalls weiter links als Hans-Georg und Thilo\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-22 01:21:49+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 35,              \"tweets\": 84,              \"liked_tweets\": 151,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1280099861233352704,       \"url\": \"https://twitter.com/BaumannProf/status/1280099861233352704\",       \"date\": \"2020-07-06 11:22:44+00:00\",       \"text\": \"Wirtschaft aktuell:Kaum Mehrwertsteuer-Effekt im Handel - Wirtschaft - https://t.co/zCrsibEy2M https://t.co/AiVxiUqrWs\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 954709963942842368,              \"url\": \"http://www.bergische-juristengesellschaft.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/974883930041147392/4r6_TCGW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BaumannProf\",              \"name\": \"Prof. Dr. Wolfgang Baumann\",              \"description\": \"RAnwalt - Lawyer fighting for rule of law and constitutional democracy - Vorsitzender der Bergischen Juristengesellschaft - Wuppertal Germany\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-20 13:39:27+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 1395,              \"friends\": 54,              \"tweets\": 33393,              \"liked_tweets\": 27737,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 372       }}, {       \"id\": 1280097244469956609,       \"url\": \"https://twitter.com/value_invest12/status/1280097244469956609\",       \"date\": \"2020-07-06 11:12:20+00:00\",       \"text\": \"Retail revenues in Germany only down about -33% from prior year. Improvement over beginning of May, when revenues where down about -50%.Debate about wearing masks deliberately vs mandatory is heating up. $URW https://t.co/HK09VkjDcN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 371333260,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/932305474673954816/ztJ_7VKt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/371333260/1617219791\",              \"username\": \"value_invest12\",              \"name\": \"Value Investigator\",              \"description\": \"I invest in great companies with long growth runways trading at reasonable prices. Currently also interested in select value stocks and REITs\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-09-10 17:04:10+00:00\",              \"location\": \"Lausanne, Schweiz\",              \"followers\": 9309,              \"friends\": 178,              \"tweets\": 9670,              \"liked_tweets\": 14488,              \"lists_member\": 161,              \"media_shared\": 746       }}, {       \"id\": 1280095603578601474,       \"url\": \"https://twitter.com/kosmikanet/status/1280095603578601474\",       \"date\": \"2020-07-06 11:05:49+00:00\",       \"text\": \"Wirtschaft aktuell: Jedes f\u00fcnfte Unternehmen bedroht - S\u00fcddeutsche Zeitung https://t.co/4811IaXr0o via @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2865726875,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/833085372997521409/fKC1pOe2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2865726875/1467900394\",              \"username\": \"kosmikanet\",              \"name\": \"Lilith Maryjoy\",              \"description\": \"Irrational animals avoid mistakes\ud83d\udc12 that hurt themselves or their species. While many nations enjoy causing suffering to their fellow men unmercifully.\ud83e\udd96\ud83d\udc09\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-11-07 14:53:48+00:00\",              \"location\": \"Germany, Deutschland / Hessen\",              \"followers\": 503,              \"friends\": 684,              \"tweets\": 47245,              \"liked_tweets\": 32403,              \"lists_member\": 30,              \"media_shared\": 5462       }}, {       \"id\": 1280072875433697281,       \"url\": \"https://twitter.com/HVBesuch/status/1280072875433697281\",       \"date\": \"2020-07-06 09:35:30+00:00\",       \"text\": \"Wirtschaft aktuell: Jedes f\u00fcnfte Unternehmen bedroht - Wirtschaft - https://t.co/Rp3KlxcbG4 #CoronaVirusDE  https://t.co/kbaCiez7wk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 712925424163110912,              \"url\": \"http://www.effecten-spiegel.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/720562721159266304/e4B7K-cw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/712925424163110912/1461874701\",              \"username\": \"HVBesuch\",              \"name\": \"HV-Besuch\",              \"description\": \"Hier twittern Effecten-Spiegel (ES) und GSC Research (GSC) - Impressum: effecten-spiegel.com/impressum.html\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-24 08:54:01+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 1057,              \"friends\": 356,              \"tweets\": 12034,              \"liked_tweets\": 35117,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 564       }}, {       \"id\": 1280066740043513857,       \"url\": \"https://twitter.com/egghat/status/1280066740043513857\",       \"date\": \"2020-07-06 09:11:07+00:00\",       \"text\": \"SZ: Wirtschaft aktuell:Kaum Mehrwertsteuer-Effekt im Handel https://t.co/Qo9Ey9WeVUWar auch klar, dass das a) nur bei gr\u00f6\u00dferen Anschaffungen wirklichen Einfluss haben wird und b) die \u201eAngst\u201c vor der Erh\u00f6hung viel st\u00e4rker wirken wird (und die kommt passend zum Weihnachtsgesch\u00e4ft)\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 773940,              \"url\": \"http://www.diewunderbareweltderwirtschaft.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1103214862300254208/IzGnpzMP_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"egghat\",              \"name\": \"egghat \u00af_(\u30c4)_/\u00af\",              \"description\": \"Econblogger, Podcaster (@mikrooekonomen). Keynesianischer Kompagnon. Zwitschert sich hier einen privat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-02-15 15:36:16+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 6038,              \"friends\": 3875,              \"tweets\": 179830,              \"liked_tweets\": 19332,              \"lists_member\": 417,              \"media_shared\": 14880       }}, {       \"id\": 1280066435553918977,       \"url\": \"https://twitter.com/Cathebia1/status/1280066435553918977\",       \"date\": \"2020-07-06 09:09:55+00:00\",       \"text\": \"@SZ https://t.co/MkrE6CQPdV\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247158744862998528,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1247488392142733313/vUYohhSj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Cathebia1\",              \"name\": \"Cathebia\",              \"description\": \"flei\u00dfige Frau, keine Extremistin, stets sauber, kann lesen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-06 13:48:01+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 16,              \"friends\": 38,              \"tweets\": 869,              \"liked_tweets\": 1109,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 32       }}, {       \"id\": 1280064715742478336,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1280064715742478336\",       \"date\": \"2020-07-06 09:03:05+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/qEXzIBmBe1SZ hat eine Headline ge\u00e4ndert. Coronavirus und die Wirtschaft: Jedes f\u00fcnfte Unternehmen sieht Existenz durch Corona bedroht Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/gMmyOn3c2u\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134248,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111365       }}, {       \"id\": 1280064472351203330,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Wirtschaft/status/1280064472351203330\",       \"date\": \"2020-07-06 09:02:07+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: Jedes f\u00fcnfte Unternehmen sieht Existenz durch Corona bedroht https://t.co/ri4eSTbv7r\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/wirtschaft rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Wirtschaft</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19762728,              \"url\": \"http://www.sz.de/wirtschaft/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654959475678453760/6zPY0kQu_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Wirtschaft\",              \"name\": \"SZ Wirtschaft\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-30 10:57:09+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 91377,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 31984,              \"liked_tweets\": 27,              \"lists_member\": 830,              \"media_shared\": 70       }}, {       \"id\": 1280063473708347392,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1280063473708347392\",       \"date\": \"2020-07-06 08:58:09+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: Jedes f\u00fcnfte Unternehmen sieht Existenz durch Corona bedroht https://t.co/FyTFZWYte0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226643,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196757,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1280063473246928897,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1280063473246928897\",       \"date\": \"2020-07-06 08:58:09+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: Jedes f\u00fcnfte Unternehmen sieht Existenz durch Corona bedroht https://t.co/yDNYEnGlyD\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706858,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176178,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7506,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1280058613206331392,       \"url\": \"https://twitter.com/zremilein/status/1280058613206331392\",       \"date\": \"2020-07-06 08:38:50+00:00\",       \"text\": \"Es wird halt doch bei einigen Leuten weniger im Portemonnaie sein https://t.co/eINB008dde\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 937288593906831360,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282259936353947653/yiI8fdlC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/937288593906831360/1593983040\",              \"username\": \"zremilein\",              \"name\": \"Zremilein\ud83d\udc1d\ud83c\udf0b\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\",              \"description\": \"Phantasie  ist etwas, was sich manche Leute gar nicht vorstellen k\u00f6nnen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-03 11:53:09+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 292,              \"friends\": 351,              \"tweets\": 8368,              \"liked_tweets\": 35437,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1003       }}, {       \"id\": 1280051417445814274,       \"url\": \"https://twitter.com/TobiasUllrich11/status/1280051417445814274\",       \"date\": \"2020-07-06 08:10:14+00:00\",       \"text\": \"\u00dcberraschung !!! Die Leute rennen wegen ein paar Cent Einsparung nicht die M\u00e4rkte ein .... und Klopapier ist noch genug zuhause ... Wirtschaft aktuell:Kaum Mehrwertsteuer-Effekt im Handelvia @sz https://t.co/DD1879ByS9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 961286981744496640,              \"url\": \"http://www.aifinity.io\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336219063492685825/-mHbJ0at_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/961286981744496640/1588060995\",              \"username\": \"TobiasUllrich11\",              \"name\": \"Tobias Ullrich\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-07 17:14:11+00:00\",              \"location\": \"Maisach, Deutschland\",              \"followers\": 4,              \"friends\": 126,              \"tweets\": 104,              \"liked_tweets\": 35,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 26       }}, {       \"id\": 1280050867702583302,       \"url\": \"https://twitter.com/BalthasarN/status/1280050867702583302\",       \"date\": \"2020-07-06 08:08:03+00:00\",       \"text\": \"Kaiserstra\u00dfe in W\u00fcWirtschaft aktuell:Kaum Mehrwertsteuer-Effekt im Handelvia @sz https://t.co/FBjIFYOQjc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 401214568,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1711352862/rlMSp5yF_normal\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BalthasarN\",              \"name\": \"Balthasar Neumann\",              \"description\": \"Pinterest: bit.ly/PinMatGo | AdobeStock: bit.ly/MattGo | Shutterstock: shutr.bz/2HQstEL\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-30 06:56:14+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 164,              \"friends\": 190,              \"tweets\": 21186,              \"liked_tweets\": 54017,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 1277       }}, {       \"id\": 1280049084640919562,       \"url\": \"https://twitter.com/Balelt41/status/1280049084640919562\",       \"date\": \"2020-07-06 08:00:58+00:00\",       \"text\": \"Wirtschaft aktuell:Kaum Mehrwertsteuer-Effekt im Handelvia @sz https://t.co/3Gn02OV7vX\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3403949627,              \"url\": \"http://www.forum-generationen-zukunft.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/646927989440139264/6S6E_1FJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Balelt41\",              \"name\": \"Helmut Baltrusch\",              \"description\": \"Ganzheitlich bio-klimaaktiv, \u00f6ko-sozial f\u00fcr lebenswerte  Nachhaltig- und Zukunftsf\u00e4higkeit in allen Sektoren beim Miteinander der Generationen f\u00fcr Zusammenhalt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-05 09:25:47+00:00\",              \"location\": \"Eltville am Rhein, Hessen\",              \"followers\": 15680,              \"friends\": 14860,              \"tweets\": 174072,              \"liked_tweets\": 134621,              \"lists_member\": 115,              \"media_shared\": 33970       }}, {       \"id\": 1280045913403207680,       \"url\": \"https://twitter.com/NSammler/status/1280045913403207680\",       \"date\": \"2020-07-06 07:48:22+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/hPht2zPS4f\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1232594379560361984,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1232595078478168064/Jg_5cX57_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"NSammler\",              \"name\": \"Nachrichten Sammler\",              \"description\": \"#Deutschland #Nachrichten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-26 09:13:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 73,              \"friends\": 66,              \"tweets\": 16302,              \"liked_tweets\": 8164,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 184       }}, {       \"id\": 1280044369995878400,       \"url\": \"https://twitter.com/NSammler/status/1280044369995878400\",       \"date\": \"2020-07-06 07:42:14+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/7uswHXVIk4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1232594379560361984,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1232595078478168064/Jg_5cX57_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"NSammler\",              \"name\": \"Nachrichten Sammler\",              \"description\": \"#Deutschland #Nachrichten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-26 09:13:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 73,              \"friends\": 66,              \"tweets\": 16302,              \"liked_tweets\": 8164,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 184       }}, {       \"id\": 1280041592221360128,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1280041592221360128\",       \"date\": \"2020-07-06 07:31:12+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: Handel sieht bislang wenig Effekt durch Mehrwertsteuersenkung https://t.co/yDNYEnoKa3\",       \"replies\": 8,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706858,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176178,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7506,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1280037057646039040,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1280037057646039040\",       \"date\": \"2020-07-06 07:13:11+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: Handel sieht bislang wenig Effekt durch Mehrwertsteuersenkung https://t.co/FyTFZXg45y\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226643,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196757,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1280033207388422144,       \"url\": \"https://twitter.com/xepia_/status/1280033207388422144\",       \"date\": \"2020-07-06 06:57:53+00:00\",       \"text\": \"Der bayerische Einzelhandel hat am ersten Einkaufswochenende nach der Mehrwertsteuersenkung keinen gro\u00dfen Effekt der Konjunkturma\u00dfnahme gesp\u00fcrt. Wir hatten aber auch nicht erwartet, dass das wie eine Rakete abgeht.\ud83e\udd37u200d\u2640\ufe0fSauber am Bericht vorbeigetitelt: https://t.co/Gq5kwyHQCI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1107252192208211973,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1110643658980769792/BzJSRuIu_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1107252192208211973/1552826116\",              \"username\": \"xepia_\",              \"name\": \"Feli\",              \"description\": \"Nenn mich Feli. Es. They. Nichtbin\u00e4r (#agender). Wei\u00df. #Antispe. \ud83c\udff3\ufe0fu200d\u26a7\ufe0f. \ud83d\udc19.Trolle blocken mich.Soli ist f\u00fcr alle da.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-17 12:07:49+00:00\",              \"location\": \"in the shade, below the storm\",              \"followers\": 145,              \"friends\": 323,              \"tweets\": 17141,              \"liked_tweets\": 20571,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 899       }}, {       \"id\": 1280033029084372992,       \"url\": \"https://twitter.com/brot_spiele/status/1280033029084372992\",       \"date\": \"2020-07-06 06:57:10+00:00\",       \"text\": \"Wer h\u00e4tte das gedacht? \ud83e\udd14Kaum Mehrwertsteuer-Effekt im Handel! #KomikerSindAnDerMacht u2066 https://t.co/ooQT8v0WFl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14881257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1356091622790983680/CVxmn4Ap_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14881257/1515587767\",              \"username\": \"brot_spiele\",              \"name\": \"\ud83d\udd34 Brot und Spiele \ud83d\udd34\",              \"description\": \"Cui Bono? #KnowledgeIsPower\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-05-23 13:19:56+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 240,              \"friends\": 162,              \"tweets\": 3269,              \"liked_tweets\": 6080,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 134       }}, {       \"id\": 1280033012860817408,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Wirtschaft/status/1280033012860817408\",       \"date\": \"2020-07-06 06:57:06+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: Handel sieht bislang nur geringen Effekt durch Mehrwertsteuersenkung https://t.co/ri4eSTbv7r\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/wirtschaft rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Wirtschaft</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19762728,              \"url\": \"http://www.sz.de/wirtschaft/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654959475678453760/6zPY0kQu_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Wirtschaft\",              \"name\": \"SZ Wirtschaft\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-30 10:57:09+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 91377,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 31984,              \"liked_tweets\": 27,              \"lists_member\": 830,              \"media_shared\": 70       }}, {       \"id\": 1280032512715231233,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1280032512715231233\",       \"date\": \"2020-07-06 06:55:07+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: Handel sieht bislang nur geringen Effekt durch Mehrwertsteuersenkung https://t.co/FyTFZWYte0\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226643,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196757,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1280032511813398534,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1280032511813398534\",       \"date\": \"2020-07-06 06:55:07+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: Handel sieht bislang nur geringen Effekt durch Mehrwertsteuersenkung https://t.co/yDNYEnGlyD\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706858,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176178,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7506,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1280031767160934400,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Wirtschaft/status/1280031767160934400\",       \"date\": \"2020-07-06 06:52:09+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: Handel sieht bislang wenig Effekt durch Mehrwertsteuersenkung https://t.co/ri4eSTbv7r\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/wirtschaft rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Wirtschaft</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19762728,              \"url\": \"http://www.sz.de/wirtschaft/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654959475678453760/6zPY0kQu_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Wirtschaft\",              \"name\": \"SZ Wirtschaft\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-30 10:57:09+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 91377,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 31984,              \"liked_tweets\": 27,              \"lists_member\": 830,              \"media_shared\": 70       }}, {       \"id\": 1280031766317879298,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1280031766317879298\",       \"date\": \"2020-07-06 06:52:09+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: Handel sieht bislang wenig Effekt durch Mehrwertsteuersenkung https://t.co/yDNYEnGlyD\",       \"replies\": 10,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706858,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176178,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7506,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1280031766288400385,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1280031766288400385\",       \"date\": \"2020-07-06 06:52:09+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: Handel sieht bislang wenig Effekt durch Mehrwertsteuersenkung https://t.co/FyTFZWYte0\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226643,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196757,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1280018033008955392,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1280018033008955392\",       \"date\": \"2020-07-06 05:57:35+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: Handel sieht bislang kaum Effekt durch Mehrwertsteuersenkung https://t.co/FyTFZWYte0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226643,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196757,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1280017276838785024,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1280017276838785024\",       \"date\": \"2020-07-06 05:54:35+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: Handel sieht bislang kaum Effekt durch Mehrwertsteuersenkung https://t.co/yDNYEnGlyD\",       \"replies\": 50,       \"retweets\": 15,       \"likes\": 42,       \"quotes\": 12,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706858,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176178,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7506,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1280012471651229697,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Wirtschaft/status/1280012471651229697\",       \"date\": \"2020-07-06 05:35:29+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus und die Wirtschaft: Handel sieht bislang kaum Effekt durch Mehrwertsteuersenkung https://t.co/ri4eSTbv7r\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/wirtschaft rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Wirtschaft</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19762728,              \"url\": \"http://www.sz.de/wirtschaft/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654959475678453760/6zPY0kQu_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Wirtschaft\",              \"name\": \"SZ Wirtschaft\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-30 10:57:09+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 91377,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 31984,              \"liked_tweets\": 27,              \"lists_member\": 830,              \"media_shared\": 70       }}]"
}