{
     "url": "https://www.compact-online.de/praesident-des-weltaerztebundes-durchimpfung-dauert-1-bis-3-jahre/",
     "date": "2020-11-26T13:16:36+01:00",
     "source": "compact-online.de",
     "label": "fake",
     "header": "Pr\u00e4sident des Welt\u00e4rztebundes:  Durchimpfung dauert 1 bis 3 Jahre\t\t\t",
     "article": "Frank Ulrich Montgomery, Pr\u00e4sident des Welt\u00e4rztebundes, glaubt an eine l\u00e4ngere Dauer der Durchimpfung. Er warnt: In der Lockdown-Politik m\u00fcsse man sich tempor\u00e4r gro\u00dfz\u00fcgig zeigen, aber die Bev\u00f6lkerung sollte den Hafturlaub nicht missbrauchen. \nMit unserem neuen Kanal auf Telegram immer auf dem Laufenden: https://t.me/CompactMagazin\n\u201eDie Impfungen werden uns wahnsinnig helfen und weiterbringen,\u201c jubelt der \u201eimpfradikale\u201c Pr\u00e4sident des Welt\u00e4rztebundes, Frank Ulrich Montgomery. Aaaaber \u201esie sind nicht die automatische L\u00f6sung f\u00fcr alles\u201c. Das bedeutet? \u2013 Na, das trotzdem noch viel Zeit verstreichen wird, bis die Lockdown-Politik an ihr Ende kommt. Denn mit \u201eden Impfungen wird sich einiges entspannen und vieles besser werden \u2013 aber nicht so schnell\u201c.\nUnd wieviel Zeit wird verstreichen? Ein Jahr? \u2013 Nicht doch, Montgomery denkt da in viel weiteren Dimensionen: \u201eBis man die Bev\u00f6lkerung durchgeimpft hat, werden zwischen einem und drei Jahren vergehen.\u201c Das ist immerhin eine kleine Verbesserung gegen\u00fcber seiner fr\u00fcheren Aussage: \u201eEs wird nie wieder Urlaub von Corona geben, sondern nur noch Urlaub mit Corona.\u201c\nDaran sind nat\u00fcrlich auch die b\u00f6sen Skeptiker schuld: Schlie\u00dflich gibt es nach Montgomerys Sch\u00e4tzung ca. 40 Prozent Impfverweigerer. Was soll das arme Establishment da machen? Da bleit, so erz\u00e4hlt er dem Redaktionsnetzwerk Deutschland, nur der verl\u00e4ngerte Lockdown: \u201eIch halte die Ma\u00dfnahmen im Grundsatz f\u00fcr richtig\u201c. Schlie\u00dflich seien sie \u201eeine Chance, endlich von den hohen Infektionszahlen runter zu kommen.\u201c Wenn es nur das Weihnachtsfest nicht g\u00e4be\u2026\nDenn f\u00fcr den Pr\u00e4sidenten des Welt\u00e4rztebundes steht fest: \u201eAus medizinisch-epidemiologischer Sicht m\u00fcsste man die Einschr\u00e4nkungen eigentlich aufrecht erhalten, und zwar bis die Infektionszahlen unter dem Wert von 50 pro 100.000 Einwohnern in den letzten sieben Tagen liegen. Aber wir m\u00fcssen nat\u00fcrlich auch die sozialen Folgen der Einschr\u00e4nkungen sehen.\u201c Hei\u00dft soviel wie: Wenn man die Knast-Politik zu weit treiben, werden selbst Hardcore-Konformisten unwillig. Daher muss man ihnen \u00fcber die Weihnachtstage ein wenig Hafturlaub gew\u00e4hren: \u201eEs geht nicht anders.\u201c\nDas sei aber kein \u201eFreibrief zum Feiern\u201c, mahnt Montgomery. er hofft, dass die Untertanen solche Gro\u00dfz\u00fcgigkeit nicht missbrauchen, sondern \u201egelernt haben, die Lockerungen etwas moderater zu gestalten und nicht Superspreading-Events am Brandenburger Tor abzuhalten\u201c. Sonst w\u00fcrde es wieder zu gr\u00f6\u00dferen Problemen kommen.\nDie COMPACT Edition \u201eCorona-L\u00fcgen\u201c enth\u00e4lt neben wissenschaftlicher Aufkl\u00e4rung auch ein Gruselkabinett der krassesten Wirrologen.  Frank Ulrich Montgomery hat dort einen Ehrenplatz erhalten:\nDer Impfradikale\nAuch Frank Ulrich Montgomery (68): Nach seinem Medizinstudium in Hamburg und seiner Zulassung als Facharzt f\u00fcr Radiologie wird er 1989 zun\u00e4chst Vorsitzender der \u00c4rztegewerkschaft Marburger Bund, dann Pr\u00e4sident der Bundes\u00e4rztekammer und Aufsichtsratsvorsitzender der Deutschen Apotheker- und \u00c4rztebank. Am 25. April 2019 \u00fcbernimmt Montgomery den Vorsitz des Welt\u00e4rztebundes \u2013 eines Zusammenschlusses von \u00fcber hundert nationalen \u00c4rzteverb\u00e4nden. Seine Vorstellung von Ethik: gegen \u00c4rzte vorgehen, die Eltern von Impfungen abraten, denn \u00abein Arzt hat nicht das Recht, Unsinn zu vertreten\u00bb.\nSchon im Mai 2020 \u2013 ein Corona-Impfstoff ist noch l\u00e4ngst nicht in Sicht \u2013 spricht er sich f\u00fcr eine Impfpflicht in Deutschland aus. Der Passauer Neuen Presse sagt er Ende Juli: \u00abEs wird nie wieder Urlaub von Corona geben, sondern nur noch Urlaub mit Corona. Damit m\u00fcssen wir leben.\u00bb Und weiter: \u00abExzesse wie auf Mallorca, wo Leute meinen, sie m\u00fcssten die Sau rauslassen, werden in Zukunft mit Krankheit und Quarant\u00e4ne bestraft.\u00bb\nDer ultimative Argumenten-Hammer gegen die 2. L\u00fcgen-Welle. Mit Ischgl-Studie, Heinsberg-Studie, Schulstudie Sachsen, dem Whistleblower-Papier aus dem Innenministerium und der gro\u00dfen Impfdebatte Kennedy contra Dershowitz. HIER bestellen oder einfach auf das Banner unten klicken!\n\nPortr\u00e4tfotos: Peter Pulkowski; picture alliance/dpa; picture alliance / REUTERS; Frankie Fouganthin, CC BY-SA 4.0, Wikimedia Commons; picture alliance/dpa",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1333039994760536067,       \"url\": \"https://twitter.com/schmidt5_frank/status/1333039994760536067\",       \"date\": \"2020-11-29 13:27:56+00:00\",       \"text\": \"Pr\u00e4sident des Welt\u00e4rztebundes: Durchimpfung dauert 1 bis 3 Jahre \u203a COMPACT https://t.co/JSJJxRQcDC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 390616461,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264599049681768448/Tz_ChHnt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/390616461/1560711341\",              \"username\": \"schmidt5_frank\",              \"name\": \"\ud83c\udd35\ud83c\udd41\ud83c\udd30\ud83c\udd3d\ud83c\udd3a \ud83c\udd42\ud83c\udd32\ud83c\udd37\ud83c\udd3c\ud83c\udd38\ud83c\udd33\ud83c\udd43 \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udee1\",              \"description\": \"Die Verschw\u00f6rungstheorien von heute, sind die Wahrheit von morgen!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-14 07:58:32+00:00\",              \"location\": \"Ungarn\",              \"followers\": 1128,              \"friends\": 1219,              \"tweets\": 58709,              \"liked_tweets\": 49418,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 5803       }}, {       \"id\": 1331959721633456131,       \"url\": \"https://twitter.com/ra1237442/status/1331959721633456131\",       \"date\": \"2020-11-26 13:55:18+00:00\",       \"text\": \"Pr\u00e4sident des Welt\u00e4rztebundes: Durchimpfung dauert 1 bis 3 Jahre \u203a COMPACT.... Kommentar: Und zwischendrin kommt COVID21... https://t.co/fXvCdDSiEH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4038404356,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1106582812126339072/GdLnxVuG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ra1237442\",              \"name\": \"Rainer (t.me/RainersInfoBlog auf Telegram)\",              \"description\": \"Ich stehe f\u00fcr freiheitliches Denken, freie Rede und einen fairen Meinungsaustausch.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-25 10:50:04+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 2107,              \"friends\": 2365,              \"tweets\": 20161,              \"liked_tweets\": 32022,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 551       }}, {       \"id\": 1331938611361697792,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1331938611361697792\",       \"date\": \"2020-11-26 12:31:25+00:00\",       \"text\": \"Pr\u00e4sident%20des%20Welt\u00e4rztebundes:%20%20Durchimpfung%20dauert%201%20bis%203%20Jahre https://t.co/VOFsDc3RuG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16393,              \"friends\": 15709,              \"tweets\": 275171,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1331936752131473411,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1331936752131473411\",       \"date\": \"2020-11-26 12:24:02+00:00\",       \"text\": \"Compact: Pr\u00e4sident des Welt\u00e4rztebundes: Durchimpfung dauert 1 bis 3 Jahre: Frank Ulrich Montgomery, Pr\u00e4sident des Welt\u00e4rztebundes, glaubt an eine l\u00e4ngere Dauer der Durchimpfung. Er warnt: In der Lockdown-Politik m\u00fcsse man sich tempor\u00e4r gro\u00dfz\u00fcgig zeigen,\u2026 https://t.co/66EGI6BKuV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209376,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7351       }}, {       \"id\": 1331935638006984705,       \"url\": \"https://twitter.com/COMPACTMagazin/status/1331935638006984705\",       \"date\": \"2020-11-26 12:19:36+00:00\",       \"text\": \"Frank Ulrich #Montgomery, Pr\u00e4sident des #Welt\u00e4rztebundes, glaubt an eine l\u00e4ngere Dauer der #Durchimpfung. Er warnt: In der #Lockdown-Politik m\u00fcsse man sich tempor\u00e4r gro\u00dfz\u00fcgig zeigen, aber die Bev\u00f6lkerung sollte den Hafturlaub nicht missbrauchen.https://t.co/d0XyZtF7n0\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2385209545,              \"url\": \"http://www.compact-online.de/rechtliches/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/443732099128758272/3IWV8C70_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2385209545/1616667610\",              \"username\": \"COMPACTMagazin\",              \"name\": \"COMPACT-Magazin\",              \"description\": \"Souver\u00e4n \u2013 Investigativ \u2013 Kritisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-12 12:44:45+00:00\",              \"location\": \"www.compact-online.de\",              \"followers\": 30121,              \"friends\": 10084,              \"tweets\": 10573,              \"liked_tweets\": 33976,              \"lists_member\": 180,              \"media_shared\": 2431       }}]"
}