{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/politik/polen-laengst-am-limit-1.5072821",
     "date": "2020-10-15 18:51:43",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "L\u00e4ngst am Limit",
     "article": "Im September waren sich polnische Experten einig: Nur bei h\u00f6chstens 2000 neuen Covid-19-Infizierten t\u00e4glich k\u00f6nne Polens kr\u00e4nkelndes Gesundheitssystem den Kollaps vermeiden. Doch im Oktober ist diese Marke l\u00e4ngst gerissen. Am Donnerstagvormittag schnellte die Anzahl neu Infizierter dem Gesundheitsministerium zufolge auf 8099. Modellrechner der Warschauer Universit\u00e4t gehen gar von einer bis zum Neunfachen h\u00f6herliegenden Infektionszahl aus, so der Wissenschaftler Jakub Zieli\u0144ski in der Gazeta Wyborcza.\nOffiziell zeichnen Gesundheitsminister und Ministerpr\u00e4sident ein Bild, in dem es genug freie Betten und Beatmungsger\u00e4te gibt. Tats\u00e4chlich scheint der Kollaps da zu sein. \"Im ganzen Land gibt es seit Langem keine Pl\u00e4tze f\u00fcr Kranke mit Covid-19 mehr. Jeder, der in einem Krankenhaus arbeitet, einen Covid-Kranken hat und versucht, ihn in ein Infektions-Krankenhaus zu verlegen, wei\u00df dies ausgezeichnet\", beschrieb es diese Woche Tomasz Siegel, Chef der Abteilung f\u00fcr Intensivmedizin und Narkose des Warschauer Czerniakowski-Krankenhauses. \"Die ver\u00f6ffentlichten Statistiken sind eine Fiktion. Die Zahl der Beatmungsger\u00e4te ist bedeutungslos - entscheidend ist die Zahl der Intensivpl\u00e4tze und des Personals, das zur Heilung der Schwerstkranken qualifiziert ist. Die Pl\u00e4tze der Intensivbetreuung sind zu Ende.\" Im Warschauer Krankenhaus des Innenministeriums - dem gr\u00f6\u00dften der Region - habe es schon eine Woche zuvor zw\u00f6lf auf ein Beatmungsger\u00e4t wartende Covid-Patienten gegeben. Im Magazin  Polityka  beschrieben Mediziner aus ganz Polen fehlende Betten, Medikamente, Technik und Fachpersonal. \u00c4rzte und Krankenschwestern versuchten oft vergeblich, einen Krankenhausplatz f\u00fcr Covid-Patienten zu finden, und berichten \u00fcber Patienten, die noch im Krankenwagen gestorben seien. \"Wenn es so weitergeht, haben wir hier in einem Monat die Lombardei\", zitierte  Polityka  eine Not\u00e4rztin.\nSchon vor der Corona-Krise bildete Polen mit 238 \u00c4rzten pro 100 000 Einwohnern das Schlusslicht in der Europ\u00e4ischen Union. \u00c4rzte und Krankenschwestern arbeiten lieber in Deutschland oder anderen L\u00e4ndern. Dort finden sie h\u00e4ufig bessere Arbeitsbedingungen vor. In Polen gebliebene Mediziner sind oft der Pension nahe - und damit selbst hoch gef\u00e4hrdet und oft infiziert.\nDie Lubliner Epidemiologin Maria Korniszuk berichtete, im Krankenhaus von Grudzi\u0105dz sei das gesamte Personal zur Bedienung der Beatmungsger\u00e4te selbst in Quarant\u00e4ne. Allein in Danzig h\u00e4tten seit dem Sommer aus Angst oder wegen \u00dcberlastung zehn Lungen\u00e4rzte und Infektiologen gek\u00fcndigt, so die Gazeta Wyborcza.\nMedizinern zufolge habe die Regierung \"f\u00fcnf Monate verschlafen und sich mit Wahlen oder einer Regierungsumbildung besch\u00e4ftigt\", anstatt etwa Reservepl\u00e4tze zu schaffen und mehr Krankenschwestern f\u00fcr die Bedienung von Beatmungsger\u00e4ten zu schulen, zitierte Polityka einen Chefarzt. Kritikern zufolge habe die Regierung Ma\u00dfnahmen wie Verbote gro\u00dfer Hochzeiten oder Gottesdienste zu fr\u00fch aufgehoben. Dem Ex-Chef des polnischen Gesundheitsdienstes Andrzej So\u015bnierz zufolge wurde auch nichts getan, fehlende Kontaktverfolger der Gesundheits\u00e4mter einzustellen und zu schulen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1317451871842410496,       \"url\": \"https://twitter.com/frau_nielsen/status/1317451871842410496\",       \"date\": \"2020-10-17 13:06:17+00:00\",       \"text\": \"L\u00e4ngst am Limitvia @sz https://t.co/wrC3WRnDfP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 857291779250540544,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1318296613606035457/eEv2I0p3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/857291779250540544/1493398290\",              \"username\": \"frau_nielsen\",              \"name\": \"Frau Nielsen\",              \"description\": \"There is a crack in everything. Thats how the light gets in.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-26 17:54:22+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 72,              \"friends\": 326,              \"tweets\": 2888,              \"liked_tweets\": 3074,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 39       }}, {       \"id\": 1317357649973870592,       \"url\": \"https://twitter.com/dirschau1902/status/1317357649973870592\",       \"date\": \"2020-10-17 06:51:53+00:00\",       \"text\": \"Sytuacja w Polsce. L\u00e4ngst am Limitvia @sz https://t.co/czpxg9zmYC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 756184519221186560,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1156128799555301377/meaaefBs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/756184519221186560/1603702416\",              \"username\": \"dirschau1902\",              \"name\": \"KlaraK\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddf5\ud83c\uddf1\ud83d\udc3e\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-21 17:50:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 120,              \"friends\": 607,              \"tweets\": 4557,              \"liked_tweets\": 12002,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 148       }}, {       \"id\": 1317159758705590273,       \"url\": \"https://twitter.com/WehnerGustav/status/1317159758705590273\",       \"date\": \"2020-10-16 17:45:32+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/DGBSWRWwoS Das hatte ich mir noch gar nicht so klar gemacht, viele \u00c4rzte in Polen sind alt und selbst in der Risikogruppe.  Wegen der schlechten Bezahlung sind die jungen \u00c4rzte ins Ausland gegangen.\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3123829323,              \"url\": \"https://about.me/gustavwehner\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374354950239744002/uASJqJvI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3123829323/1589491022\",              \"username\": \"WehnerGustav\",              \"name\": \"Gustav Wehner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-03-28 14:00:59+00:00\",              \"location\": \"Oldenburg\",              \"followers\": 52,              \"friends\": 107,              \"tweets\": 4129,              \"liked_tweets\": 3599,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 288       }}, {       \"id\": 1317007508532129792,       \"url\": \"https://twitter.com/polenmagazin/status/1317007508532129792\",       \"date\": \"2020-10-16 07:40:33+00:00\",       \"text\": \"L\u00e4ngst am Limit https://t.co/XYZokiT2MR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 20609309,              \"url\": \"http://www.das-polen-magazin.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/459265239247097856/VEQElRZ8_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/20609309/1398352160\",              \"username\": \"polenmagazin\",              \"name\": \"Brigitte J\u00e4ger-Dabek\",              \"description\": \"Polen-News, Urlaubsland Polen, Polen-Informationen von Brigitte J\u00e4ger-Dabek   Impressum:das-polen-magazin.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-11 18:31:43+00:00\",              \"location\": \"Das Polen Magazin\",              \"followers\": 878,              \"friends\": 389,              \"tweets\": 30712,              \"liked_tweets\": 10,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 692       }}]"
}