{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/muenchen-coronavirus-ffp2-maske-apotheke-1.5159658",
     "date": "2020-12-28 16:44:45",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "Schlange stehen f\u00fcr die Gratis-Masken",
     "article": "Gibt es etwas umsonst, stehen die Menschen auch gern mal eine halbe Stunde an. Selbst, wenn sie das Gratis-Geschenk eigentlich gar nicht brauchen. Die Erkenntnis hatte Stefanie Legat, Inhaberin der Fleming-Apotheke in Haidhausen, in den vergangenen zwei Wochen mehrmals am Tag. Seit Gesundheitsminister Jens Spahn (CDU) Anfang Dezember verk\u00fcndet hatte, dass bald jeder Mensch \u00fcber 60 Jahren oder mit bestimmten Vorerkrankungen in Deutschland in einer Apotheke drei FFP2-Masken kostenlos erhalten w\u00fcrde, herrschte in vielen Apotheken Aufregung. So auch in der Fleming-Apotheke.\nSie habe sich \u00fcberrumpelt gef\u00fchlt, erz\u00e4hlt die Inhaberin. Die Information sei sehr kurzfristig gekommen. Am 15. Dezember sollte die Ausgabe der Gratis-FFP2-Masken beginnen. Jedoch stand noch ein paar Tage davor nicht fest, wie die Apotheker sich das Geld f\u00fcr die Masken wieder erstatten lassen k\u00f6nnen. Bestellt habe sie deshalb keine allzu gro\u00dfe Menge, sondern sehr vorsichtig, erz\u00e4hlt Legat. Schlie\u00dflich habe sie nicht gewusst, wie viel davon erstattet wird - oder wann. \"Wir mussten in Vorkasse gehen.\" Auf dem Geld sitzen geblieben ist die Apothekerin am Ende zwar nicht. Eine Pauschale \u00fcber den Apotheken-Notdienstfonds sei \"schnell und unkompliziert\" gekommen, und sogar noch im Dezember, erz\u00e4hlt sie. Trotzdem kritisiert Legat Spahns Vorsto\u00df als \"Schnellschuss und Fehlschuss\".\nGleich in den ersten Tagen der Ausgabe, seit dem 15. Dezember, bildeten sich vor der T\u00fcr ihrer kleinen Apotheke Schlangen von Menschen, die sich die versprochenen kostenlosen Masken abholen wollten, so berichtet Legat es. T\u00e4glich habe sie etwa 250 Masken herausgegeben. Die Leute h\u00e4tten sich \"mehr oder weniger gepr\u00fcgelt\", um noch welche zu ergattern. Und das, w\u00e4hrend gleichzeitig der harte Lockdown begann. \"Warum hat man die Masken den Berechtigten nicht einfach nach Hause geschickt?\", fragt sich die Apothekerin.\nWeil der Andrang so gro\u00df war, seien ihnen die Masken schnell ausgegangen. Und f\u00fcr die eigentlichen Stammkunden der Apotheke sei nichts mehr geblieben. H\u00e4ufig habe sie als Reaktion auf ihre Angabe, dass sie keine Masken mehr habe, geh\u00f6rt: \"Nicht schlimm, ich habe eh noch welche zu Hause.\" Diese Mentalit\u00e4t sieht Legat kritisch. Ihre Kritik richtet sie auch an die Medien. Die h\u00e4tten Spahns Vorsto\u00df falsch kommuniziert, sagt sie. Denn die gro\u00dfe Mehrheit der Menschen, die in ihre Apotheke kam, sei davon \u00fcberzeugt gewesen, dass die Masken den Apotheken von der Regierung gestellt worden seien und sie sich nur das abholten, was ihnen zustehe. Dass die Apotheker in Vorleistung gehen mussten, sei den meisten unbekannt geblieben.\nVon Schlangen und fordernden Kunden berichtet auch Ramez Barekzai, Inhaber der Oberl\u00e4nder-Apotheke in Sendling. Er und seine Mitarbeiter h\u00e4tten in den Tagen vor Weihnachten etwa 1000 Masken t\u00e4glich herausgegeben. \"Wir haben in weiser Voraussicht mehr als genug bestellt\", sagt der Apotheker. Deshalb habe er allen, die welche wollten, genug Masken geben k\u00f6nnen. Aber es sei sehr anstrengend gewesen, manche Menschen seien aggressiv aufgetreten und h\u00e4tten die ihnen zustehenden Masken verlangt. Seine Mitarbeiter seien nach Feierabend \"fix und fertig\" gewesen, so Barekzai.\nMittlerweile ist der Andrang abgeebbt, das berichten beide Apotheker. An diesem Montag h\u00e4tten nur zwei Kunden nach den Gratis-Masken gefragt, sagt Barekzai. Die Aktion geht noch bis zum 6. Januar. Danach sollen die Berechtigten zwei Coupons f\u00fcr je sechs Masken von ihren Krankenkassen bekommen. Mit einem Eigenanteil pro Coupon von zwei Euro sollen so noch mehr FFP2-Masken in Umlauf gebracht werden.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1343839264199610368,       \"url\": \"https://twitter.com/alexA1975s/status/1343839264199610368\",       \"date\": \"2020-12-29 08:40:22+00:00\",       \"text\": \"M\u00fcnchen: Schlange stehen f\u00fcr die Gratis-Maskenvia @sz https://t.co/exy2SqZNej\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 811093269073526784,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1188355531473330177/Bnv5zVIs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/811093269073526784/1538992318\",              \"username\": \"alexA1975s\",              \"name\": \"alex@home\ud83d\ude80\",              \"description\": \"Peace on \ud83c\udf0f #hambibleibt #Agrarwende #peaceonearth #Kaffeebande #FridaysforFuture #Blumenkind #theresistance #NONazis #NoHatespeech #noafd #FCKAFD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-20 06:17:59+00:00\",              \"location\": \"Earth\",              \"followers\": 1712,              \"friends\": 2313,              \"tweets\": 99680,              \"liked_tweets\": 94197,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 4441       }}, {       \"id\": 1343583690937556993,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Muenchen/status/1343583690937556993\",       \"date\": \"2020-12-28 15:44:49+00:00\",       \"text\": \"Seit Mitte Dezember bekommen Menschen aus Corona-Risikogruppen in Deutschland drei kostenlose FFP2-Masken. Wie M\u00fcnchner Apotheker den Ansturm darauf bew\u00e4ltigen: https://t.co/1ndC5KRJXW\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/muenchen rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - M\u00fcnchen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19766933,              \"url\": \"http://www.sz.de/muenchen/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1338425316155551744/0F1qzn3M_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19766933/1607940438\",              \"username\": \"SZ_Muenchen\",              \"name\": \"SZ M\u00fcnchen\",              \"description\": \"Hier twittert die M\u00fcnchen-Redaktion von SZ.de Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-30 13:27:58+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 218069,              \"friends\": 188,              \"tweets\": 34874,              \"liked_tweets\": 231,              \"lists_member\": 606,              \"media_shared\": 111       }}]"
}