{"url": "https://www.sueddeutsche.de/politik/coronavirus-tourismus-uebernachtungsverbote-1.5063598", "date": "2020-10-12 19:34:36", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "\u00dcbernachtungsverbote auf dem Pr\u00fcfstand", "article": "Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) will \u00fcber das umstrittene Beherbergungsverbot, das mittlerweile in vielen Bundesl\u00e4ndern f\u00fcr Besucher aus innerdeutschen Corona-Risikogebieten gilt, am Mittwoch mit den Ministerpr\u00e4sidentinnen und Ministerpr\u00e4sidenten diskutieren. Das k\u00fcndigte ihr Sprecher Steffen Seibert am Montag an. Merkel wolle sich die Argumente aller Seiten anh\u00f6ren, sagte er.\nZuletzt hatten etwa Armin Laschet (CDU) aus Nordrhein-Westfalen und Michael M\u00fcller (SPD) aus Berlin die Regelungen infrage gestellt. Aus der Wissenschaft war Kritik laut geworden, wie etwa von dem Hamburger Virologen Jonas Schmidt-Chanasit. Der Deutsche Hotel- und Gastst\u00e4ttenverband k\u00fcndigte am Montag eine Klage gegen das regionale Beherbergungsverbot an.\nAm Montagabend \u00e4u\u00dferte sich auch Bundesgesundheitsminister Jens Spahn (CDU) kritisch. \"Wenn es um Mobilit\u00e4t geht und keine einheitlichen Regeln da sind, untergr\u00e4bt das massiv die Akzeptanz\", sagte er bei einer Veranstaltung von S\u00fcddeutscher Zeitung  und Ifo-Institut. Es sei \"ganz, ganz wichtig, dass wir am Mittwoch mit den Ministerpr\u00e4sidenten auf eine einheitliche Linie kommen\".\nGrunds\u00e4tzlich, sagte Seibert, wolle man sich bei k\u00fcnftigen Schutzma\u00dfnahmen aber weiter an den regionalen Fallzahlen orientieren. Die Infektionszahlen seien der Ma\u00dfstab daf\u00fcr, \"ob die wichtigste Aufgabe, n\u00e4mlich die Kontaktnachverfolgung weiterhin leisten zu k\u00f6nnen, noch erbracht werden kann oder nicht\". Jetzt sei \"die Zeit, in der sich entscheidet, ob wir uns erfolgreich gegen diese Entwicklung stemmen k\u00f6nnen oder ob uns die Zahlen in Richtung Winter und Weihnachten davonlaufen\".\nDie Gerichte d\u00fcrften die Beherbergungsverbote durchaus kritisch beurteilen. Sollte sich herausstellen, dass das Reisen gar nicht ma\u00dfgeblich zur Ausbreitung des Virus beitr\u00e4gt, w\u00e4re dies ein starkes juristisches Argument. Der Bayerische Verwaltungsgerichtshof beispielsweise beanstandete bereits Ende Juli das Verbot der Beherbergung von G\u00e4sten aus Risikogebieten als unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig - weil der von der Politik veranschlagte Grenzwert von 50 Infizierten pro 100 000 Einwohner in einer Woche zu pauschal sei. Jedenfalls dann, wenn das Infektionsgeschehen auf einen Betrieb oder einen Wohnblock begrenzt ist. Die fr\u00fchen Beherbergungsverbote, die bis in den Mai andauerten, waren dagegen beispielsweise von Oberverwaltungsgerichten in Magdeburg und Berlin best\u00e4tigt worden; sie hielten sich innerhalb des Einsch\u00e4tzungsspielraums der Verwaltung.\n\u00dcbernachtungen offenbar ohne gro\u00dfen Einfluss auf die Pandemie\nUnd tats\u00e4chlich spricht aus wissenschaftlicher Sicht nicht viel daf\u00fcr, dass \u00dcbernachtungsverbote einen gro\u00dfen Einfluss darauf haben, die Pandemie einzud\u00e4mmen. Zwar ist es zun\u00e4chst naheliegend, dass Menschen, die viel unterwegs sind, in Bahnh\u00f6fen, Hotellobbys oder Autobahnrastst\u00e4tten auch eher auf eine infizierte Kontaktperson treffen. Zu Hause bleiben sch\u00fctzt. Doch was gegen das individuelle Risiko einer Infektion hilft, l\u00e4sst sich nicht unbedingt als sinnvolle Ma\u00dfnahme auf die Gesellschaft \u00fcbertragen. Bereits im April zeigte eine Analyse im Fachblatt Science, dass etwa Reiseverbote f\u00fcr die Einwohner Wuhans das Virus nur leicht bremsen konnten. Es zirkulierte vor Ort bereits zu sehr.\nZu einem \u00e4hnlichen Fazit kommen Experten des renommierten Cochrane-Netzwerks in einer Auswertung bestehender Studien zu Reisebeschr\u00e4nkungen. Sie fanden lediglich leichte Hinweise darauf, dass grenz\u00fcberschreitende Reisebeschr\u00e4nkungen die Zahl der Neuinfektionen reduzieren. Auch zweifeln viele Experten an dem Sinn von \u00dcbernachtungsverboten. Zwar fehlen bislang belastbare Daten zu der Rolle von Hotels im Infektionsgeschehen. Wenn die Hygieneauflagen, etwa f\u00fcr Lobby oder Fr\u00fchst\u00fccksraum, eingehalten werden, scheinen sie bislang aber nicht gef\u00e4hrlicher zu sein als andere \u00f6ffentliche Orte wie etwa U-Bahnen oder Bibliotheken.\nWesentlich bedrohlicher sind Studien zufolge Zusammenk\u00fcnfte vieler Menschen in engen, geschlossenen R\u00e4umen. Das Robert-Koch-Institut hat \"Feiern im Familien- und Freundeskreis\" als eine der wichtigsten Ursachen f\u00fcr den aktuell \"beschleunigten Anstieg\" ausgemacht. Berlin und Frankfurt reagierten bereits mit einer n\u00e4chtlichen Sperrstunde und Alkoholverbot. In M\u00fcnchen gelten von Mittwoch an Maskenpflicht in Teilen der Innenstadt und ein Alkoholverbot in der Gastronomie nach 22 Uhr.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1315746602645180418,       \"url\": \"https://twitter.com/AndreasKlamm/status/1315746602645180418\",       \"date\": \"2020-10-12 20:10:10+00:00\",       \"text\": \"Corona - \u00dcbernachtungsverbote auf dem Pr\u00fcfstandvia @sz https://t.co/e2W67tLtXK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 116116737,              \"url\": \"http://www.andreasklamm.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/709050016/Andreas_Klamm_Sabot_TV_Studio_3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/116116737/1586659708\",              \"username\": \"AndreasKlamm\",              \"name\": \"Andreas Klamm\",              \"description\": \"Andreas Klamm (Sabaot), Regionalhilfe.de, Journalist, Musiker, Krankenpfleger, DANKE an alle W\u00e4hlerinnen und W\u00e4hler, die mich zur Landtagswahl gew\u00e4hlt haben!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-21 06:33:02+00:00\",              \"location\": \"Ludwigshafen am Rhein\",              \"followers\": 751,              \"friends\": 5000,              \"tweets\": 70559,              \"liked_tweets\": 13237,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 3441       }}, {       \"id\": 1315708706991071240,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Politik/status/1315708706991071240\",       \"date\": \"2020-10-12 17:39:35+00:00\",       \"text\": \"Politik, Wissenschaft und Wirtschaft kritisieren weiterhin heftig die Regeln zu Beherbergungen in der #Corona-Pandemie. Kanzlerin Merkel will sie am Mittwoch mit den L\u00e4nderchefs diskutieren. Von @Felix_Huetten, @W_Janisch und Kristiana Ludwig. https://t.co/EbMtEzVvNt\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/politik rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Politik</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19762637,              \"url\": \"http://www.sz.de/politik/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654958559755640832/anjTVFjp_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Politik\",              \"name\": \"SZ Politik\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-30 10:53:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 92076,              \"friends\": 23,              \"tweets\": 75400,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 1033,              \"media_shared\": 88       }}, {       \"id\": 1315708507350544385,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1315708507350544385\",       \"date\": \"2020-10-12 17:38:47+00:00\",       \"text\": \"Politik, Wissenschaft und Wirtschaft kritisieren weiterhin heftig die Regeln zu Beherbergungen in der #Corona-Pandemie. Kanzlerin Merkel will sie am Mittwoch mit den L\u00e4nderchefs diskutieren. Von @Felix_Huetten, @W_Janisch und Kristiana Ludwig. https://t.co/bTMPLoCa1i\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226643,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196757,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1315708506792775681,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1315708506792775681\",       \"date\": \"2020-10-12 17:38:47+00:00\",       \"text\": \"Politik, Wissenschaft und Wirtschaft kritisieren weiterhin heftig die Regeln zu Beherbergungen in der #Corona-Pandemie. Kanzlerin Merkel will sie am Mittwoch mit den L\u00e4nderchefs diskutieren. Von @Felix_Huetten, @W_Janisch und Kristiana Ludwig. https://t.co/lXSbOTEmsC\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706860,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176178,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7506,              \"media_shared\": 3343       }}]"}