{"url": "https://www.sueddeutsche.de/reise/reisefuehrer-spanien-galicien-1.5095839", "date": "2020-10-28 18:58:55", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "\"Es ist eine Art Trotz\"", "article": "Tobias B\u00fcscher ist Reisebuchautor in K\u00f6ln mit Spezialgebiet Spanien. Gerade ist bei DuMont sein neuer Reisef\u00fchrer \u00fcber Galicien und den Jakobsweg erschienen, mehr als 300 Seiten voll mit Informationen, die in Corona-Zeiten teils schneller verfallen als aktuelle Infektionszahlen - zumal jetzt, da Spanien den Notstand ausgerufen hat. Ein Gespr\u00e4ch dar\u00fcber, wie es sich anf\u00fchlt, ein Reisebuch zu ver\u00f6ffentlichen in einer Zeit, in der Reisen als hochgef\u00e4hrlich gilt.\nSZ: Herr B\u00fcscher, wenn man Ihr Buch anschaut, denkt man unwillk\u00fcrlich an den Spruch: Wenn ich w\u00fcsste, dass morgen die Welt unterginge, w\u00fcrde ich heute noch einen Apfelbaum pflanzen.\nB\u00fcscher: Haha, ja. Es ist eine Art Trotz. Wir haben unheimlich gefeiert, als das Buch herauskam. Es ist so sch\u00f6n, dass es da ist, der Verlag h\u00e4tte es ja auch einstampfen k\u00f6nnen.\nWarum ist das nicht passiert? \nWir wollten das Buch eigentlich schon im Fr\u00fchjahr herausbringen, dann kam Corona. Da dachte der Verlag, Herbst sei ein g\u00fcnstiger Zeitpunkt, weil sich ja dann alle auf ihre Reisen f\u00fcr n\u00e4chstes Jahr vorbereiten. Ich hoffe, das ist keine komplette Fehleinsch\u00e4tzung.\nAls Reisebuchautor hat man derzeit wenig Grund zum Feiern.\nDie Kollegen, die auf Fernreisen spezialisiert sind, Singapur oder Peru, m\u00fcssen schnellstens umswitchen. Derzeit liegen alle Destinationen au\u00dferhalb Deutschlands brach. Und wenn Corona mal vorbei ist, m\u00fcssen alle Reisef\u00fchrer neu geschrieben werden.\nSpanien ist ja momentan auch nicht gerade eine gefragte Adresse.\nDas stimmt. Ich wollte eigentlich auch noch ein Buch \u00fcber Santiago de Compostela schreiben, der Verlag war ganz hei\u00df drauf, weil 2021 Heiliges Jahr ist, da hat man 300 000 Pilger auf dem Jakobsweg erwartet. Aber jetzt warten alle nur noch auf den Impfstoff. Ich habe das Projekt erst einmal auf Eis gelegt.\nW\u00e4re Pilgern nicht eigentlich der ideale Urlaub in Corona-Zeiten?\nDurchaus, die Herbergen haben inzwischen ein Hygienekonzept. Ich w\u00fcrde es trotzdem nicht empfehlen, es kann ja sein, dass man dann in den n\u00e4chsten Lockdown hineinl\u00e4uft.\nWie f\u00fchlt es sich an, ein Buch herauszubringen, das niemand kaufen wird? \nAber es wird ja gekauft. Galicier in Deutschland etwa kaufen es, als Mittel gegen das Heimweh, morri\u00f1a wie man auf Galicisch sagt. Ganz viele wollen auch durch das Buch auf eine Reise im Kopf gehen, sie lesen es zum Trost, dass sie nicht verreisen k\u00f6nnen. Das war eine K\u00e4uferschicht, mit der vorher niemand gerechnet hatte.\nAlso jetzt eher ein Mutmacherbuch statt eines Reisef\u00fchrers?\nSozusagen. Mir ist es inzwischen fast egal, ob das Buch sich gut verkauft. Ganz viele meiner Gespr\u00e4chspartner, die im Buch vorkommen, freuen sich wahnsinnig dar\u00fcber. Der Kaffeehausbesitzer Manuel, der den letzten Lockdown nur knapp \u00fcberstanden hat, hat es ins Fenster gestellt. Die galicische Landesregierung wird Exemplare kaufen, um es am Flughafen auszulegen. Der B\u00fcrgermeister von N\u00e1jera am Jakobsweg schreibt mir. F\u00fcr Galicien ist das ein tolles Signal, dass aus Deutschland jemand Werbung f\u00fcr ihre Region macht.\nIhr Buch ist wie eine Zeitreise, es zeigt Feste, N\u00e4he, Kontakt - alles, was jetzt nicht m\u00f6glich ist. Am Ende des Buches sind Sie auf dem Autorenfoto zu sehen, wie Sie zwei Galicier umarmen.\nJa, das w\u00fcrde jetzt gar nicht mehr gehen, keinerlei Abstand. Die N\u00e4he, die Umarmungen: Das haben wir bei den Recherchen immer wieder erlebt. Und das ist ja genau das, was Spanien ausmacht.\nUnd was den Spaniern jetzt zum Verh\u00e4ngnis wird.\nJa, das tut mir unheimlich leid. Aber sie lassen sich ihre Umarmungen nicht nehmen. Sobald die Beschr\u00e4nkungen gelockert werden, wird Oma wieder geherzt.\nIst es denn sinnvoll, Reisewarnungen f\u00fcr ganze L\u00e4nder auszugeben? \nDas ist auf keinen Fall sinnvoll, es entspricht nicht der unterschiedlichen Realit\u00e4t in Spanien. Kein Mensch in Deutschland wusste, wo Aragonien liegt, bis es die Reisewarnung des Ausw\u00e4rtigen Amtes gab. An den Ballermann w\u00fcrde ich keinesfalls fahren. Aber G\u00e4nsegeier gucken in Extremadura, wo ist das Problem?\nWenn das alle machen, wird es eins.\nIst eher unwahrscheinlich. Nordspanien etwa ist nicht massentauglich. Allein schon wegen des Wetters.\nWird Galicien nach der Pandemie dasselbe sein?\nDie eine oder andere Bar wird schlie\u00dfen. Das eine oder andere Foto wird nicht mehr aktuell sein. Aber Pulpo a la Gallega wird es weiterhin geben. Und die vom Wesen her eher zur\u00fcckhaltenden Galicier sind und bleiben Freunde f\u00fcrs Leben.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1323526859964010496,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Reise/status/1323526859964010496\",       \"date\": \"2020-11-03 07:26:08+00:00\",       \"text\": \"Tobias B\u00fcscher hat einen Spanien-Reisef\u00fchrer geschrieben, erschienen ist er mitten in der Pandemie. Trotzdem verkauft sich das Buch gar nicht schlecht  - auch an Spanier, die damit ein Zeichen setzen wollen. https://t.co/1qenDrR7s5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/reise rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Reise</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19768097,              \"url\": \"http://www.sueddeutsche.de/reise/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654958851138179072/cda5tebD_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Reise\",              \"name\": \"SZ Reise\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-30 14:02:12+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 13348,              \"friends\": 15,              \"tweets\": 6894,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 377,              \"media_shared\": 0       }}]"}