{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/sanofi-rueckschlag-bei-der-impfstoff-entwicklung-1.5144910",
     "date": "2020-12-11 18:50:25",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "R\u00fcckschlag bei der Impfstoff-Entwicklung",
     "article": "Die Pharmakonzerne Sanofi und Glaxosmithkline (GSK) haben bei der Entwicklung ihres Corona-Impfstoffs einen R\u00fcckschlag erlitten: Bis zu einer m\u00f6glichen Zulassung des Vakzins, von dem die Europ\u00e4ische Union bis zu 300 Millionen Dosen verwenden will, k\u00f6nnte es deutlich l\u00e4nger dauern als gedacht. Nach ersten Studienergebnissen, die Sanofi am Freitag ver\u00f6ffentlichte, erzeugte der Impfstoff nur eine unzureichende Immunantwort bei \u00e4lteren Menschen. Diese sind bei einer Corona-Infektion aber besonders gef\u00e4hrdet. Sanofi will nun Anfang kommenden Jahres eine weitere Studie zu starten und hofft, bis Ende 2021 einen wirksameren Impfstoff zu entwickeln. Eigentlich hatte der Konzern bei positiven Studienergebnissen auf eine Marktzulassung bis Mitte n\u00e4chsten Jahres gehofft. Die f\u00fcr eine Zulassung entscheidende Phase-3-Studie sollte noch in diesem Monat beginnen. Die Aktien von Sanofi verloren an der B\u00f6rse in Paris zwischenzeitlich fast drei Prozent. Neben der Europ\u00e4ischen Union haben sich auch die USA und Gro\u00dfbritannien schon Millionen Dosen des Impfstoffs vorab gesichert.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1346044906968657921,       \"url\": \"https://twitter.com/LalenaMa/status/1346044906968657921\",       \"date\": \"2021-01-04 10:44:48+00:00\",       \"text\": \"@cosovschi @diegotajer Yo algo habia escuchado tambi\u00e9n https://t.co/X3M8086zSt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2265879655,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1292357138308882432/SuNHkP0A_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2265879655/1578956329\",              \"username\": \"LalenaMa\",              \"name\": \"Malena\",              \"description\": \"Scottish Sudaca \ud83d\udc9a I run an intersectional feminist book club\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-28 12:59:30+00:00\",              \"location\": \"Glesga\",              \"followers\": 393,              \"friends\": 804,              \"tweets\": 12555,              \"liked_tweets\": 30878,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 368       }}]"
}