{"url": "https://www.sueddeutsche.de/politik/corona-lockdown-tschechien-armut-1.5195924", "date": "2021-02-04 18:54:24", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "Misstrauen ist st\u00e4rker als Regeln ", "article": "Mehr als eine Million Menschen haben sich in Tschechien seit Ausbruch der Pandemie mit Sars-CoV-2 infiziert. Das ist ein Zehntel der Bev\u00f6lkerung. Die \u00dcbersterblichkeit ist so hoch wie seit dem Zweiten Weltkrieg nicht mehr. Tschechien f\u00fchrte zeitweise die traurige Liste der EU-L\u00e4nder mit den h\u00f6chsten Todesraten an und liegt im weltweiten Vergleich vor den USA. Die Statistiken \u00e4ndern sich zwar t\u00e4glich, aber das macht das Drama in Tschechien nicht mehr kleiner. Seitdem das Robert-Koch-Institut Tschechien zum Hochinzidenzgebiet erkl\u00e4rt hat, ist der Sieben-Tage-Wert im Okres Cheb (Bezirk Eger) an der s\u00e4chsisch-bayerisch-tschechischen Grenze nochmals gestiegen, auf 1100 F\u00e4lle pro 100 000 Einwohner.\nDabei ist schon seit Anfang Oktober das \u00f6ffentliche Leben heruntergefahren, es gelten Kontaktbeschr\u00e4nkungen, n\u00e4chtliche Ausgangssperren. Kneipen, L\u00e4den, Hotels, alles geschlossen. Betreuung und Unterricht gibt es nur f\u00fcr die Kleinsten von der Krippe bis zur zweiten Klasse. Das Gesundheitssystem ist am Anschlag, aber noch funktioniert es. Trotzdem z\u00e4hlt man fast 17 000 Tote - und die Regierung scheint keinen Ausweg zu finden.\n\"Vielleicht sogar ein Viertel der Bev\u00f6lkerung\"\n\"Es sind sicher schon mehr als 17 000\", sagt der Epidemiologe Petr Smejkal in Prag am Telefon. Er geht davon aus, dass mindestens zwei Millionen Menschen sich mit dem Virus infiziert haben, \"vielleicht sogar ein Viertel der Bev\u00f6lkerung\". Zu wenige verf\u00fcgbare Tests, kaum Nachverfolgung und Laden\u00f6ffnungen vor Weihnachten seien Gr\u00fcnde f\u00fcr die ungebremste Ausbreitung des Virus. Vor allem aber: \"Die Leute halten sich nicht mehr an die Regeln.\"\nDazu passt, was der Soziologe Daniel Prokop mit seinem Team festgestellt hat: Nur wenige Menschen lassen sich in Verdachtsf\u00e4llen testen, und jene, die positiv sind, geben keine oder maximal eine Kontaktperson an. Um niemanden in Schwierigkeiten zu bringen. \"Es fehlt die Motivation\", sagt Prokop. Und die lautet ganz einfach: Geld. Schon 5000 Kronen, etwa 190 Euro, als Quarant\u00e4ne- oder Krankheitsausfallgeld w\u00fcrden die Testbereitschaft deutlich erh\u00f6hen, sagt Prokop.\nMehr als eine Erkrankung f\u00fcrchten die Menschen offenbar die finanzielle Not, die sich f\u00fcr immer mehr Tschechen existenzbedrohlich ausw\u00e4chst. Weil Lohnersatz fehlt oder, bei ohnedies im EU-Schnitt sehr geringen L\u00f6hnen, viel zu niedrig ausf\u00e4llt. \"Das Virus verbreitet sich am Arbeitsplatz\", sagt Prokop. Wer in der Pandemie noch einen hat, versuche, ihn zu erhalten. Zudem hat der tschechische Arbeitsmarkt vergleichsweise wenige Home-Office-T\u00e4tigkeiten zu bieten, daf\u00fcr mehr in der Industrie oder Verarbeitung. Dinge, die man nicht zu Hause erledigen kann.\n\"Viele haben ihre Ersparnisse aufgebraucht\"\nDie Opposition hat das Problem erkannt. Sie will nicht nur die Pandemie stoppen, sondern auch im Oktober Parlamentswahlen gewinnen. Und derzeit hat sie gute Chancen. Die Beliebtheit der Regierungspartei Ano von Premier Andrej Babi\u0161 ist deutlich gesunken. Zugleich holt die schon lange zweitbeliebteste Partei der linksliberalen Piraten ordentlich auf. Deren stellvertretende Vorsitzende Olga Richterov\u00e1 k\u00e4mpft f\u00fcr ein besseres Sozialsystem. \"Viele haben ihre Ersparnisse aufgebraucht\", sagt die 36-J\u00e4hrige. \"Und die Hilfsprogramme haben gro\u00dfe L\u00f6cher.\" Zu wenige Menschen w\u00fcrden ber\u00fccksichtigt, die Auszahlung gehe zu langsam. Schwarzarbeit nehme zu, und da wird erst recht nicht kontrolliert, ob jemand gesund ist.\nAuch Mitarbeiter der staatlichen Stellen, die Tests und Nachverfolgung organisieren, seien \u00fcberlastet und unterbezahlt. F\u00fcr Richterov\u00e1 auch ein Ergebnis schlechter Planung. \"Nach dem gut \u00fcberstandenen Fr\u00fchjahr wollte der Premier von der Pandemie nichts mehr h\u00f6ren.\" Auf seinen Social-Media-Kan\u00e4len erzeugt Babi\u0161 wie immer den Eindruck h\u00f6chster Betriebsamkeit, gibt sich als Manager, der die Krise angeht, zeigt sich in Krankenh\u00e4usern und Impfstationen.\nWer ihn dabei mit welchem Ergebnis ber\u00e4t, bleibt oft unklar. \"Uns fehlt ein Robert-Koch-Institut\", sagt Epidemiologe Smejkal. Eine zentrale Organisation, an der sich Bev\u00f6lkerung und Regierung orientieren k\u00f6nnten - und die Vertrauen schaffte. Denn das h\u00e4tten die B\u00fcrger l\u00e4ngst verloren. Seit September ist bereits der dritte Gesundheitsminister im Amt, und auch dieser, ein Kinderarzt aus Brno (Br\u00fcnn), agiert zunehmend hilflos und best\u00e4rkt mit verwirrenden \u00c4u\u00dferungen Corona-Leugner. So will er etwa die hohe Zahl der Toten mit einer anderen Z\u00e4hlweise als in anderen L\u00e4ndern erkl\u00e4ren.\nDas Misstrauen zwischen B\u00fcrgern und Regierung w\u00e4chst\nAuf fatale Weise w\u00e4chst so gegenseitiges Misstrauen. Misstrauen der B\u00fcrger in ihre Regierung - und umgekehrt. So wurden Corona-Hilfsprogramme auch mit der Begr\u00fcndung abgelehnt, das f\u00fchre nur dazu, dass die B\u00fcrger den Staat ausnutzten. Gesundheitsminister Jan Blatn\u00fd lie\u00df sich zu der Aussage hinrei\u00dfen, es sei doch ungerecht, Covid-Erkrankten eine Hilfe auszahlen, Leuk\u00e4mie-Patienten aber nicht. Ein Hilfsangebot aus Deutschland f\u00fcr die besonders betroffenen Grenzbezirke Cheb und Sokolov lehnte Blatn\u00fd am Donnerstag ab.\n\"Die Leute sind m\u00fcde und verzweifelt\", sagt die Oppositionspolitikerin Mark\u00e9ta Pekarov\u00e1 Adamov\u00e1. M\u00fcde von den Zahlen, m\u00fcde vom Kommunikationschaos der Regierung, besch\u00e4ftigt mit Existenzsorgen. Die Versch\u00e4rfung der Ma\u00dfnahmen Ende Januar hat die Vorsitzende der liberal-konservativen Partei TOP09 kritisiert. Den seit Oktober geltenden Notstand will ihre Partei, wie auch die Piraten, nicht l\u00e4nger mittragen. \"Einfach nur strengere Ma\u00dfnahmen beschlie\u00dfen hilft nicht\", sagt die 36-J\u00e4hrige, \"man muss sie auch erkl\u00e4ren.\" Ein Vorbild ist f\u00fcr sie Angela Merkel: \"Die Kommunikation von Babi\u0161 und Merkel ist diametral verschieden.\" Anders als die des Premiers, sagt sie, \"zeigen Merkels Reden Mitgef\u00fchl\".", "twitter-history": "[{       \"id\": 1374265568946180100,       \"url\": \"https://twitter.com/NiemieckaPolity/status/1374265568946180100\",       \"date\": \"2021-03-23 07:43:38+00:00\",       \"text\": \"Tschechien: Hohe Covid-Todesrate trotz Lockdownvia @sz https://t.co/BnlM8DaZj0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 899308266748080128,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1207790914514640897/SqB0OGYY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/899308266748080128/1586628098\",              \"username\": \"NiemieckaPolity\",              \"name\": \"\u25fb\ufe0f\ud83d\udfe5\u25fb\ufe0fEquality\ud83c\udf08GER\ud83c\udde9\ud83c\uddeaEurope\ud83c\uddea\ud83c\uddfaGeopolitic\ud83c\udf0d\",              \"description\": \"\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udde9\ud83c\uddea Dont fight terror with terrorists. For equal treatment - European and a little Asian - Atheist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-08-20 16:32:53+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 973,              \"friends\": 4951,              \"tweets\": 184204,              \"liked_tweets\": 15826,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 3067       }}, {       \"id\": 1364354907839602689,       \"url\": \"https://twitter.com/Sunscheinwerfer/status/1364354907839602689\",       \"date\": \"2021-02-23 23:22:13+00:00\",       \"text\": \"@geoffrooy @vincentglad @MeteoCovid Les gens ne jouent plus selon les r\u00e8gles.Peu de personnes se font tester dans les cas suspects, et celles qui sont positives ne signalent aucun contact, ou tout au plus un. Afin de ne pas causer dennuis \u00e0 qui que ce soit.Vraiment triste \ud83d\ude14https://t.co/6MMkdboK1f\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 257625430,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1120401123683315712/MAG2Z9-2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/257625430/1597349604\",              \"username\": \"Sunscheinwerfer\",              \"name\": \"Daniel\",              \"description\": \"Mitten in der Frankfurter Innenstadt und macht irgendwas mit Banken und IT. \u201cScience gathers knowledge faster than society gathers wisdom\u201d (Asimov)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-25 20:51:42+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt, Germany\",              \"followers\": 86,              \"friends\": 318,              \"tweets\": 2325,              \"liked_tweets\": 1681,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 468       }}, {       \"id\": 1364280043489226753,       \"url\": \"https://twitter.com/Walisa2002/status/1364280043489226753\",       \"date\": \"2021-02-23 18:24:44+00:00\",       \"text\": \"@Maj3stikOn3 @MDRAktuell Meanwhile in Tschechien https://t.co/PM6Dofwgjx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1339698965512658945,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1339699221264478214/SPA-Prtl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1339698965512658945/1611490197\",              \"username\": \"Walisa2002\",              \"name\": \"Walisa\",              \"description\": \"The words you speak becomes the house youll live in.(Hafiz)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-12-17 22:28:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 20,              \"friends\": 99,              \"tweets\": 1429,              \"liked_tweets\": 714,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 29       }}, {       \"id\": 1358916910650437632,       \"url\": \"https://twitter.com/wortpflege/status/1358916910650437632\",       \"date\": \"2021-02-08 23:13:33+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\ude14 https://t.co/3dZPSkBbbE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172467703,              \"url\": \"https://wortpflege.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1357350919046897664/G_yGY-Ka_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172467703/1608325835\",              \"username\": \"wortpflege\",              \"name\": \"Jan Eckhoff\",              \"description\": \"Das ist immer noch besser als nichts, auch wenn es halt nichts ist. | Macht hyperlokalen Content f\u00fcr @wehringhausen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 19:55:14+00:00\",              \"location\": \"Hagen-West\",              \"followers\": 275,              \"friends\": 394,              \"tweets\": 8444,              \"liked_tweets\": 11654,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 295       }}, {       \"id\": 1358808880550141955,       \"url\": \"https://twitter.com/Sunscheinwerfer/status/1358808880550141955\",       \"date\": \"2021-02-08 16:04:17+00:00\",       \"text\": \"@Byer05611492 @risklayer Liest sich so als w\u00e4re ihnen das Geld und die Geduld f\u00fcr Lockdowns ausgegangen. Und jetzt ignoriert die Bev\u00f6lkerung einfach die Regelungen und arrangiert sich mit Todeszahlen die pro Kopf nochmal 40% \u00fcber D liegen \ud83d\ude14https://t.co/6MMkdboK1f\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 257625430,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1120401123683315712/MAG2Z9-2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/257625430/1597349604\",              \"username\": \"Sunscheinwerfer\",              \"name\": \"Daniel\",              \"description\": \"Mitten in der Frankfurter Innenstadt und macht irgendwas mit Banken und IT. \u201cScience gathers knowledge faster than society gathers wisdom\u201d (Asimov)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-25 20:51:42+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt, Germany\",              \"followers\": 86,              \"friends\": 318,              \"tweets\": 2325,              \"liked_tweets\": 1681,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 468       }}, {       \"id\": 1357805671790559235,       \"url\": \"https://twitter.com/Eric_mit_C/status/1357805671790559235\",       \"date\": \"2021-02-05 21:37:53+00:00\",       \"text\": \"@MarcelMertens @BennieBrandes @shirts_lustige @risklayer Beispielsweise legen Reportagen aus Tschechien nahe, dass B\u00fcrger massenhaft die Ma\u00dfnahmen aus schierer wirtschaftlicher Not unterlaufen:https://t.co/pLmFmms91Dein weiteres Beispiel daf\u00fcr, warum auf dem Papier \u00e4hnliche Vorschriften in der Realit\u00e4t ganz anders wirken.\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1301462435472306177,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1301464655521607683/qjpb7nLG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Eric_mit_C\",              \"name\": \"Eric mit C\",              \"description\": \"#nocovid(Im serious, no more covid)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-03 10:10:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 88,              \"friends\": 7,              \"tweets\": 6315,              \"liked_tweets\": 464,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 267       }}, {       \"id\": 1357764325419724801,       \"url\": \"https://twitter.com/69vitas/status/1357764325419724801\",       \"date\": \"2021-02-05 18:53:35+00:00\",       \"text\": \"@ivan_pilip Kdy\u017e srozumiteln\u00e1 odpov\u011b\u010f od @jindrichsidlo m\u00e1 v\u011bt\u0161\u00ed v\u00e1hu ne\u017e trapn\u00e1 pozn\u00e1mka \u00fa\u0159edn\u00edka @PREZIDENTmluvci ,a jako v\u017edy vytr\u017een\u00e1 z kontextu. https://t.co/DUEvEJSQhN https://t.co/lLHUbF7KT8\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4737490965,              \"url\": \"https://vitashencl.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316394757749379073/LebWZNH9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4737490965/1588792742\",              \"username\": \"69vitas\",              \"name\": \"Vitas Hencl\",              \"description\": \"J\u00e1 jsem j\u00e1...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-07 19:54:45+00:00\",              \"location\": \"Prague Czech Republik\",              \"followers\": 194,              \"friends\": 111,              \"tweets\": 4908,              \"liked_tweets\": 60916,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1590       }}, {       \"id\": 1357734404878192647,       \"url\": \"https://twitter.com/jaroslavrudis/status/1357734404878192647\",       \"date\": \"2021-02-05 16:54:42+00:00\",       \"text\": \"Traurig, traurig... Tschechien: Hohe Covid-Todesrate trotz Lockdown - Politik - https://t.co/AfFgffItxm https://t.co/EhwKAYyCiL\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 211218315,              \"url\": \"http://rudis.cz\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2369603606/t4ty7ul57z1mwbxwlatd_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/211218315/1612429952\",              \"username\": \"jaroslavrudis\",              \"name\": \"Jaroslav Rudi\u0161\",              \"description\": \"Autor / Winterbergs letzte Reise / Alois Nebel / Nachtgestalten / Vandam / Anschluss / Kafka Band / Eisenbahn / \u017deleznice / Railway\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-02 17:12:48+00:00\",              \"location\": \"Kreuzberg, Berlin / B\u00f6hmen\",              \"followers\": 6192,              \"friends\": 982,              \"tweets\": 12736,              \"liked_tweets\": 40255,              \"lists_member\": 99,              \"media_shared\": 2744       }}, {       \"id\": 1357727425057198082,       \"url\": \"https://twitter.com/69vitas/status/1357727425057198082\",       \"date\": \"2021-02-05 16:26:58+00:00\",       \"text\": \"@PREZIDENTmluvci Jste novin\u00e1\u0159 na H****,neum\u00edte d\u00e1t odkaz,a op\u011bt vytr\u017eeno z kontextu...Die Beliebtheit der Regierungspartei Ano von Premier Andrej Babi\u0161 ist deutlich gesunken. Zugleich holt die schon lange zweitbeliebteste Partei der linksliberalen Piraten ordentlich auf.https://t.co/DUEvEJSQhN https://t.co/Sy8hWnnHcT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 17,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4737490965,              \"url\": \"https://vitashencl.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316394757749379073/LebWZNH9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4737490965/1588792742\",              \"username\": \"69vitas\",              \"name\": \"Vitas Hencl\",              \"description\": \"J\u00e1 jsem j\u00e1...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-07 19:54:45+00:00\",              \"location\": \"Prague Czech Republik\",              \"followers\": 194,              \"friends\": 111,              \"tweets\": 4908,              \"liked_tweets\": 60916,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1590       }}, {       \"id\": 1357724328826175492,       \"url\": \"https://twitter.com/RonnieYstrom/status/1357724328826175492\",       \"date\": \"2021-02-05 16:14:39+00:00\",       \"text\": \"Tysk press uppm\u00e4rksammar l\u00e4get i TjeckienMisstro \u00e4r starkare \u00e4n reglerTjeckien har en av de h\u00f6gsta d\u00f6dstalen i Covid i EU - trots m\u00e5nader av lockdown. M\u00e5nga m\u00e4nniskor fruktar ekonomisk sv\u00e5righet \u00e4nnu mer \u00e4n en sjukdom.via @sz https://t.co/8F5MYT7pcQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2838380470,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1070962196883099648/DYxi5u2V_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2838380470/1544172420\",              \"username\": \"RonnieYstrom\",              \"name\": \"Ronnie Ystr\u00f6m\",              \"description\": \"Freelance Writer, Translator English/Swedish Stockholm/OstravaTwittrar tyv\u00e4rr mest om Koronal\u00e4get i Tjeckien nu.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-20 18:45:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 203,              \"friends\": 519,              \"tweets\": 9454,              \"liked_tweets\": 7169,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 140       }}, {       \"id\": 1357683575945129984,       \"url\": \"https://twitter.com/henribarr1/status/1357683575945129984\",       \"date\": \"2021-02-05 13:32:43+00:00\",       \"text\": \"Tschechien -  tam to prost\u011b nezvl\u00e1daj\u00ed....., \u017ee @ZdravkoOnline @AndrejBabis https://t.co/IxqJydrPkM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1241723937769299968,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"henribarr1\",              \"name\": \"henribarr\",              \"description\": \"Nemohu ml\u010det, kdy\u017e n\u00e1s po v\u00edce jak 30 letech znovu opou\u0161t\u00ed demokracie. I can\u00b4t remain silent when democracy is leaving us in CZ after more than 30 years again.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-22 13:51:16+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 15,              \"friends\": 195,              \"tweets\": 1726,              \"liked_tweets\": 921,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1357681454541660160,       \"url\": \"https://twitter.com/karelpeka/status/1357681454541660160\",       \"date\": \"2021-02-05 13:24:17+00:00\",       \"text\": \"#SuddeutscheZeitung: Ned\u016fv\u011bra je v \u010cR siln\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e pravidla. Zem\u011b m\u00e1 jednu z nejvy\u0161\u0161\u00edch smrtnost\u00ed na #covid19 v EU, ale lid\u00e9 se v\u00edce ne\u017e onemocn\u011bn\u00ed ob\u00e1vaj\u00ed finan\u010dn\u00ed t\u00edsn\u011b. Tschechien: Misstrauen ist st\u00e4rker als Regeln: https://t.co/KsCOUCK6qg. #CTK: https://t.co/yb0Pa4B6aq https://t.co/gkXrL71Hx1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 123901877,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1244958199595380742/CRFTXXHO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/123901877/1593319992\",              \"username\": \"karelpeka\",              \"name\": \"Karel Peka #StayHome\",              \"description\": \"Like or RT \u2260 my opinion or acceptance\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-17 15:34:03+00:00\",              \"location\": \"Prague, Czechia\",              \"followers\": 4494,              \"friends\": 4959,              \"tweets\": 149105,              \"liked_tweets\": 230303,              \"lists_member\": 75,              \"media_shared\": 21542       }}, {       \"id\": 1357679661334073347,       \"url\": \"https://twitter.com/TvojeSvedomi/status/1357679661334073347\",       \"date\": \"2021-02-05 13:17:10+00:00\",       \"text\": \"Ostuda Evropy. Pod veden\u00edm lempla a chaotika, kter\u00e9ho v prv\u00e9 \u0159ad\u011b zaj\u00edm\u00e1, jak d\u00e1l \u010derpat dotace pro sv\u016fj holding a jak se nenechat zav\u0159\u00edt nebo zast\u0159elit. V\u0161e, na co \u0161\u00e1hnul Bure\u0161 nebo jeho neschopn\u00e9 podr\u017eta\u0161ky, se bort\u00ed, nefunguje. kolabuje.via @JiriPehe:https://t.co/eTG4kJEnkZ https://t.co/KVfZCrcmse\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 998555130025955328,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/998564592967041024/vU1eb_-j_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/998555130025955328/1612892032\",              \"username\": \"TvojeSvedomi\",              \"name\": \"Tvoje sv\u011bdom\u00ed\",              \"description\": \"Jsem sv\u011bdom\u00ed v\u0161ech k\u0159iv\u00fdch \u010desk\u00fdch politik\u016f.I am the conscience of all the crooked Czech politicians.Parody/satire account.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-21 13:24:30+00:00\",              \"location\": \"\u010cesk\u00e1 republika\",              \"followers\": 676,              \"friends\": 205,              \"tweets\": 10735,              \"liked_tweets\": 54540,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2237       }}, {       \"id\": 1357678252467314696,       \"url\": \"https://twitter.com/JiriPehe/status/1357678252467314696\",       \"date\": \"2021-02-05 13:11:34+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/gV732JEGxW\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 17,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3130668076,              \"url\": \"http://www.pehe.cz\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/952886198736969729/M5vVye6p_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3130668076/1486244512\",              \"username\": \"JiriPehe\",              \"name\": \"Ji\u0159\u00ed Pehe\",              \"description\": \"Political analyst, writer.          pehe.cz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-03-31 11:19:12+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 21573,              \"friends\": 499,              \"tweets\": 14295,              \"liked_tweets\": 21562,              \"lists_member\": 113,              \"media_shared\": 420       }}, {       \"id\": 1357644650090274816,       \"url\": \"https://twitter.com/antje_buchholz/status/1357644650090274816\",       \"date\": \"2021-02-05 10:58:03+00:00\",       \"text\": \"Tschechien hat eine der h\u00f6chsten Covid-Todesraten in der EU - trotz monatelangen Lockdowns. Mehr noch als eine Erkrankung f\u00fcrchten viele Menschen finanzielle Not.via @sz https://t.co/ocb4Tr7Gdj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 773603576149049344,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1268639155527069698/VbXjWM_s_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/773603576149049344/1515878615\",              \"username\": \"antje_buchholz\",              \"name\": \"Antje Buchholz\",              \"description\": \"hessenschau.de | Tschechien | Prag |\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-07 19:27:20+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main\",              \"followers\": 102,              \"friends\": 625,              \"tweets\": 365,              \"liked_tweets\": 1167,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 20       }}, {       \"id\": 1357643931350151169,       \"url\": \"https://twitter.com/vivafifty_/status/1357643931350151169\",       \"date\": \"2021-02-05 10:55:11+00:00\",       \"text\": \"@Posledniskaut Ned\u016fv\u011bra je siln\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e pravidla. https://t.co/hjAOn6yxdl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1342824775715086336,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1343541113068654596/IVetg4kr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"vivafifty_\",              \"name\": \"vivafifty\",              \"description\": \"\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udde8\ud83c\uddff\ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-12-26 13:30:32+00:00\",              \"location\": \"\u010cesk\u00e1 republika\",              \"followers\": 4,              \"friends\": 47,              \"tweets\": 224,              \"liked_tweets\": 329,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 13       }}, {       \"id\": 1357642750418640899,       \"url\": \"https://twitter.com/LevinKubeth/status/1357642750418640899\",       \"date\": \"2021-02-05 10:50:30+00:00\",       \"text\": \"Habe es nicht bereut, mein Auslandssemester in Prag abgesagt zu haben. Schade ist es trotzdem.https://t.co/nZIuPy47tY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://tapbots.com/tweetbot rel=nofollow>Tweetbot for i\u039fS</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1122533484,              \"url\": \"https://levinkubeth.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/977065509706502144/ldDxSLkr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1122533484/1459028276\",              \"username\": \"LevinKubeth\",              \"name\": \"Levin Kubeth\",              \"description\": \"journalism, politics & media \u2013 Medienpodcast Unter Zwei \u2013 Leiter Podcastressort bei radioaktiv \u2013 studiert Politikwissenschaft \u2013 Threema-ID: F23A63AT\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-26 16:50:12+00:00\",              \"location\": \"Mannheim\",              \"followers\": 1073,              \"friends\": 908,              \"tweets\": 6036,              \"liked_tweets\": 11539,              \"lists_member\": 39,              \"media_shared\": 1900       }}, {       \"id\": 1357630909147717632,       \"url\": \"https://twitter.com/helena_truchla/status/1357630909147717632\",       \"date\": \"2021-02-05 10:03:26+00:00\",       \"text\": \"Viktoria z @SZ to vystihla \u00fapln\u011b p\u0159esn\u011b: ned\u016fv\u011bra je v \u010cesku siln\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e pravidla. S u2066@dan_prokopu2069 a Petr Smejkal z u2066@ikemczu2069.  https://t.co/IDXzb40Klz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2554193336,              \"url\": \"https://www.aktualne.cz/autori/helena-truchla/l~ed008d7c7df511e883300cc47ab5f122/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1357061906289348609/D7VxX8zU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"helena_truchla\",              \"name\": \"Helena Truchla\",              \"description\": \"Journalist @Aktualnecz \ud83c\udde8\ud83c\uddff Ostbloggerin \ud83c\udde9\ud83c\uddea IPS 2017 Bundestag Scholar. International Journalist Programme 2019 (Berlin). helena.truchla@economia.cz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-08 08:14:42+00:00\",              \"location\": \"Praha, \u010cesk\u00e1 republika\",              \"followers\": 1504,              \"friends\": 1885,              \"tweets\": 2950,              \"liked_tweets\": 3949,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 298       }}, {       \"id\": 1357624240636362755,       \"url\": \"https://twitter.com/vittart75/status/1357624240636362755\",       \"date\": \"2021-02-05 09:36:57+00:00\",       \"text\": \"R\u00e9publique Tch\u00e8que : le pays a lun des taux de mortalit\u00e9 les plus \u00e9lev\u00e9s de l#UE malgr\u00e9 des mois de verrouillage, tout est quasi-ferm\u00e9 depuis octobre. Face aux difficult\u00e9s financi\u00e8res, la population ne respecte pas les r\u00e8gles barri\u00e8res. #Covid_19https://t.co/LUCn0XyNwB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1517489832,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1236248398338146309/ar47lf55_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1517489832/1591516157\",              \"username\": \"vittart75\",              \"name\": \"Marc-Erwan\",              \"description\": \"Arr\u00eate un peu de sommeiller, cach\u00e9 en haut du poulailler.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-14 20:29:25+00:00\",              \"location\": \"Brest \",              \"followers\": 530,              \"friends\": 482,              \"tweets\": 85947,              \"liked_tweets\": 1005,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 20977       }}, {       \"id\": 1357617705889767429,       \"url\": \"https://twitter.com/HansiHuber8/status/1357617705889767429\",       \"date\": \"2021-02-05 09:10:59+00:00\",       \"text\": \"Bei solchen Bildern wird mir wieder einmal klar, dass wir eine Revolution brauchen!Eine REVOLUTION GEGEN DIE #CORONA-MASSNAHMEN. EUROPAWEIT!!!\ud83e\uddd0Tschechien: Hohe Covid-Todesrate trotz Lockdownvia @sz https://t.co/4qQKCTOy3R\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 803910711583920128,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1266255845324492800/BTyrrw9y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HansiHuber8\",              \"name\": \"Hansi Huber\",              \"description\": \"Dem #S\u00f6der sein Brezensalzer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-11-30 10:37:04+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 105,              \"friends\": 27,              \"tweets\": 2778,              \"liked_tweets\": 581,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 18       }}, {       \"id\": 1357615698529447936,       \"url\": \"https://twitter.com/Eric_mit_C/status/1357615698529447936\",       \"date\": \"2021-02-05 09:03:00+00:00\",       \"text\": \"@AndreasPrucha @1900HO Mja. Aber wir Deutschen sind auch immer Meister der Selbstzerfleischung.Eine Reportage aus einem Nachbarland in der SZ die einen doch dankbar sein l\u00e4sst von Merkel, S\u00f6der oder auch Laschet regiert zu werden:https://t.co/kRaQ64msNOJammern bringt ja nix. Carry on.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1301462435472306177,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1301464655521607683/qjpb7nLG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Eric_mit_C\",              \"name\": \"Eric mit C\",              \"description\": \"#nocovid(Im serious, no more covid)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-03 10:10:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 88,              \"friends\": 7,              \"tweets\": 6315,              \"liked_tweets\": 464,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 267       }}, {       \"id\": 1357612458605707264,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1357612458605707264\",       \"date\": \"2021-02-05 08:50:08+00:00\",       \"text\": \"Die Regeln wirken nicht mehr: Tschechien hat die h\u00f6chste Covid-Todesrate in der EU \u2013 trotz monatelangen Lockdowns. Mehr noch als eine Erkrankung durch das #Coronavirus f\u00fcrchten viele Menschen finanzielle Not. https://t.co/dBtfPauOCc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226643,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196757,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1357612458542833668,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1357612458542833668\",       \"date\": \"2021-02-05 08:50:07+00:00\",       \"text\": \"Die Regeln wirken nicht mehr: Tschechien hat die h\u00f6chste Covid-Todesrate in der EU \u2013 trotz monatelangen Lockdowns. Mehr noch als eine Erkrankung durch das #Coronavirus f\u00fcrchten viele Menschen finanzielle Not. https://t.co/1x0rt52V1E\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 25,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706864,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176178,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7506,              \"media_shared\": 3343       }}]"}