{
     "url": "https://www.compact-online.de/great-reset-thunberg-wuenscht-sich-den-klima-lockdown-herbei/",
     "date": "2021-01-27T17:07:12+01:00",
     "source": "compact-online.de",
     "label": "fake",
     "header": "Great Reset: Thunberg w\u00fcnscht sich den Klima-Lockdown herbei\t\t\t",
     "article": "Wie schon im vergangenen Jahr darf sich Aktivistin Greta Thunberg beim Gipfel des Weltwirtschaftsforums pr\u00e4sentieren \u2013 und stellt hier gleich einmal die Systemfrage. Auch sonst drehte sich gestern sehr viel um das Klima. Wie dieser Hype dazu missbraucht wird, die bisherige Wirtschaftsordnung zu zerschlagen, das k\u00f6nnen Sie in unserem COMPACT-Spezial \u00d6ko-Diktatur \u2013 Die heimliche Agenda der Gr\u00fcnen lesen. HIER bestellen!\nDass die Coronakrise zu einem grundlegenden Umbau der gesamten Wirtschaftsordnung, einem Great Reset, genutzt wird, ist keineswegs blo\u00df eine Behauptung von sogenannten Verschw\u00f6rungstheoretikern. Ganz im Gegenteil: Gestern sprach Kanzlerin Merkel die Zusammenh\u00e4nge in ihrer Rede beim Digitalen Gipfeltreffen des Weltwirtschaftsforums (WEF) ganz offen aus und spannte einen k\u00fchnen Bogen von der Pandemie zur Klimapolitik.\nCorona, so die gewagte These der Kanzlerin \u201ehat unsere Verwundbarkeit durch den Klimawandel\u201c deutlich gemacht. Weiter wies sie darauf hin, dass die EU mitten in der Pandemie nochmals die Klimaziele versch\u00e4rft habe, nun solle beispielsweise der CO2-Aussto\u00df bis 2030 nicht nur wie urspr\u00fcnglich geplant um 40, sondern sogar um 55 Prozent gesenkt werden. Die Umsetzung dieses Green Deal erfordere \u201eharte Entscheidungen\u201c, verk\u00fcndete die Kanzlerin mit drohendem Unterton.\nDamit befindet sie sich in v\u00f6lliger \u00dcbereinstimmung mit Ursula von der Leyen, der neuen Pr\u00e4sidentin der EU-Kommission, die ihre Amtszeit unter das Motto des Green Deal gestellt hat, mit dem bis 2050 dann endg\u00fcltig das Ziel von netto null Treibhausgasemissionen erreicht werden soll. Die daf\u00fcr notwendige v\u00f6llige Zerst\u00f6rung der bestehenden Wirtschaftsordnung sowie der anschlie\u00dfende Neuaufbau sollen im Zusammenspiel mit EZB-Chefin Christine Lagarde \u00fcber die Ausgabe von Green Bonds erfolgen.\nIm Klartext bedeutet das: Kredit erh\u00e4lt nur noch derjenige, der die klimapolitisch genehmen Investitionen vornimmt, w\u00e4hrend die CO2-intensiveren Branchen, die derzeit noch unsere Volkswirtschaft pr\u00e4gen, v\u00f6llig verschwinden sollen. Eine machtpolitisch noch radikalere Ausweitung des Mandats der Europ\u00e4ischen Zentralbank ist kaum vorstellbar, denn nun wird nur noch Geld f\u00fcr Projekte bereitgestellt, die von \u201emissionskritischer Bedeutung\u201c sind, wie die EZB-Pr\u00e4sidentin es einmal formulierte.\nAuch von der Leyen war gestern mit einer Videobotschaft beim Digitalen Weltwirtschaftsforum vertreten. \u201eWenn wir nicht schnell handeln, um unsere Umwelt zu sch\u00fctzen, dann ist die n\u00e4chste Pandemie bald da\u201c, stellte die umstrittene CDU-Politikerin in ihrer Rede fest. Woher sie ihr Wissen \u00fcber die nahe Zukunft nimmt, das verriet von der Leyen leider nicht. Es folgte dann viel Selbstbeweihr\u00e4ucherung zum europ\u00e4ischen Green Deal, mit dem in Zukunft private Investitionen \u00fcber Regulierungen, finanzielle Anreize und staatliche Auftr\u00e4ge und Investitionen gezielt in Richtung Nachhaltigkeit gelenkt werden sollen \u2013 es darf einen jetzt schon beim Gedanken an dieses b\u00fcrokratische Monstrum grausen.\nDen radikalen Schlusspunkt in der Reihe dieser ganzen kryptosozialistischen Planungsphantasien durfte gestern dann Greta Thunberg setzen. Sie warf den Politikern mit Blick auf den Klimaschutz vor, \u201ejetzt drei Jahrzehnte voller bla, bla, bla\u201c abgeliefert zu haben. Die Zeit der kleinen Schritte sei vorbei, die Klimakrise k\u00f6nne au\u00dferdem nicht mehr im Rahmen des bestehenden Systems gel\u00f6st werden. Au\u00dferdem, so die 18j\u00e4hrige Schwedin, solle der \u201eKlima- und Umweltnotfall\u201c nun auch endlich \u201eals Notfall\u201c behandelt werden.\nAm besten also \u2013 und es ist einfach naheliegend, Thunbergs \u00c4u\u00dferungen so zu interpretieren \u2013 wird der Lockdown auch nach Corona einfach weitergef\u00fchrt. Eingesperrte Menschen k\u00f6nnen nicht reisen, fliegen oder gro\u00df mit dem Auto herum fahren und kommen so der Idealvorstellung der Klimabewegung sicherlich sehr nahe. Es ist jedenfalls erschreckend, dass sich in der \u00c4ra nach Trump nun offensichtlich \u00fcberhaupt niemand mehr findet, der es sich \u00fcberhaupt noch traut, beim Weltwirtschaftsgipfel den Wert der Freiheit hochzuhalten.\n Eine ausf\u00fchrliche Auseinandersetzung mit dem Thema \u201eGreat Reset\u201c finden Sie in der neuen Ausgabe von COMPACT-Aktuell, die unter dem Titel Corona L\u00fcgen. Wann bekommen wir endlich unser Leben zur\u00fcck? erschienen ist. Hier r\u00e4umen wir auch gr\u00fcndlich mit allen Mythen \u00fcber die sogenannte zweite Corona-Welle auf! Au\u00dferdem bieten wir Ihnen mit diesem Heft den ultimativen Argumenten-Hammer gegen die 2. L\u00fcgen-Welle. Mit Ischgl-Studie, Heinsberg-Studie, Schulstudie Sachsen, dem Whistleblower-Papier aus dem Innenministerium und der gro\u00dfen Impfdebatte Kennedy contra Dershowitz. HIER bestellen oder einfach auf das Banner unten klicken!",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1354911205123616772,       \"url\": \"https://twitter.com/Mike_Stuttgart/status/1354911205123616772\",       \"date\": \"2021-01-28 21:56:18+00:00\",       \"text\": \"Great Reset: Thunberg w\u00fcnscht sich den Klima-Lockdown herbeiVielleicht w\u00e4re es eine L\u00f6sung man sperrt solche Menschen endlich ein\u2049\ufe0fhttps://t.co/5GrgNYdFqV\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210205277,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1357533037777608707/jm_Txw6E_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210205277/1516574812\",              \"username\": \"Mike_Stuttgart\",              \"name\": \"#futschi \ud83e\udde2\",              \"description\": \"\ud83d\udc99 F\u00fcr ein Europa der Nationalstaaten! Zuwanderung nach kanadischem und australischem Vorbild\u203c\ufe0f \ud83d\udc4d\ud83c\udffb #Antifanten = #Blockhaus.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-30 20:53:44+00:00\",              \"location\": \"Stuttgart, Deutschland\",              \"followers\": 1621,              \"friends\": 1669,              \"tweets\": 20785,              \"liked_tweets\": 48857,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 3098       }}, {       \"id\": 1354806741012103169,       \"url\": \"https://twitter.com/KarlMei57576330/status/1354806741012103169\",       \"date\": \"2021-01-28 15:01:12+00:00\",       \"text\": \"Great Reset: Thunberg w\u00fcnscht sich den Klima-Lockdown herbeiThunberg stellt beim Weltwirtschaftsgipfel die Systemfrage und befindet sich damit auf einer Linie mit Merkel und von der Leyen. https://t.co/PhLapXArzh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1334932714571636744,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"KarlMei57576330\",              \"name\": \"Karl Meier\",              \"description\": \"Offen, f\u00fcr Wahrheit, Freiheit, Frieden, Demokratie und Naturwissenschaften\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-12-04 18:49:23+00:00\",              \"location\": \"Insel der Freiheit\",              \"followers\": 117,              \"friends\": 141,              \"tweets\": 6749,              \"liked_tweets\": 14243,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 103       }}, {       \"id\": 1354684605387984898,       \"url\": \"https://twitter.com/Uli_61/status/1354684605387984898\",       \"date\": \"2021-01-28 06:55:53+00:00\",       \"text\": \"Gestern sprach Kanzlerin #Merkel die Zusammenh\u00e4nge in ihrer Rede beim Digitalen Gipfeltreffen des #Weltwirtschaftsforums (WEF) ganz offen aus und spannte einen k\u00fchnen Bogen von der #Pandemie  zur Klimapolitik.https://t.co/RmJgTKzeNn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2554349756,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1324277040661614593/svfhmOKi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2554349756/1402223267\",              \"username\": \"Uli_61\",              \"name\": \"Hans-Ulrich Sturm\",              \"description\": \"Wenn du wissen willst, wer du warst, dann schau, wer du bist. Wenn du wissen willst, wer du sein wirst, dann schau, was du tust.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-08 09:58:29+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 24,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 2502,              \"liked_tweets\": 354,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 134       }}, {       \"id\": 1354653402307960832,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1354653402307960832\",       \"date\": \"2021-01-28 04:51:54+00:00\",       \"text\": \"#GreatReset  : #Thunberg w\u00fcnscht sich den #Klima-#lockdown  herbei:https://t.co/2jkT3jwwzJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2226,              \"friends\": 3830,              \"tweets\": 140276,              \"liked_tweets\": 4375,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6266       }}, {       \"id\": 1354572544880291840,       \"url\": \"https://twitter.com/Mehriel/status/1354572544880291840\",       \"date\": \"2021-01-27 23:30:36+00:00\",       \"text\": \"#GreatReset: #Thunberg w\u00fcnscht sich den #Klima-#lockdown herbei https://t.co/sFztV54GnF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2272106744,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1240798253685276672/U5IS0lMJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2272106744/1615072464\",              \"username\": \"Mehriel\",              \"name\": \"Mehriel\u2626\ufe0f\",              \"description\": \"Blessed are those who have not seen and yet believe... John 20:29\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-01 21:17:39+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 405,              \"friends\": 97,              \"tweets\": 29120,              \"liked_tweets\": 47566,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2169       }}, {       \"id\": 1354544173576310787,       \"url\": \"https://twitter.com/nooil4pacifists/status/1354544173576310787\",       \"date\": \"2021-01-27 21:37:51+00:00\",       \"text\": \"Greta Wants a Climate Lockdown:The climate crisis can no longer be solved within the framework of the existing system. In addition, according to the 18-year-old Swede, the \u201cclimate and environmental emergency\u201d should finally be treated \u201cas an emergency\u201d. https://t.co/32qNSsQJcR\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1845781398,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/422021731206037505/wvSOh1je_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1845781398/1385304732\",              \"username\": \"nooil4pacifists\",              \"name\": \"\u274c NoOil4Pacifists \u274c\",              \"description\": \"Rational, conservative debater; shade-tree engineer, economist & meterologist: citations on request #Reagan Invented #Globaloney tag. Back in Fed Govt employ.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-09 13:24:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2462,              \"friends\": 4941,              \"tweets\": 109050,              \"liked_tweets\": 37161,              \"lists_member\": 41,              \"media_shared\": 3244       }}, {       \"id\": 1354542147547115520,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1354542147547115520\",       \"date\": \"2021-01-27 21:29:48+00:00\",       \"text\": \"Great Reset: Thunberg w\u00fcnscht sich den Klima-Lockdown herbei https://t.co/XDEY3fqHBv\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6682,              \"friends\": 4450,              \"tweets\": 112678,              \"liked_tweets\": 212318,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 21649       }}, {       \"id\": 1354536205086502916,       \"url\": \"https://twitter.com/almuth_gbler/status/1354536205086502916\",       \"date\": \"2021-01-27 21:06:12+00:00\",       \"text\": \"Greta darf wieder das Weltwirtschaftsforum pr\u00e4sidieren und hat nat\u00fcrlich den Klima-Lockdown auf ihrem Weihnachtswunschzettel stehen:https://t.co/0YI8PlCb9P\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1665188173,              \"url\": \"http://www.bepa-galerie.de/ecards/postkarte.php?id=177&mode=\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1048143329278480386/jDDoXz2F_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1665188173/1431374664\",              \"username\": \"almuth_gbler\",              \"name\": \"Almuth G\u00e4bler\",              \"description\": \"not really polyglott - yet German, English, French, Spanish and some basic Hindi / there is only one globe / stop 5G\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-08-12 14:05:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 689,              \"friends\": 268,              \"tweets\": 31058,              \"liked_tweets\": 22189,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 1391       }}, {       \"id\": 1354534231960154114,       \"url\": \"https://twitter.com/kschulze9860/status/1354534231960154114\",       \"date\": \"2021-01-27 20:58:21+00:00\",       \"text\": \"Die Verr\u00fcckten tagen wieder. Mal abwarten, welche Gaunereien jetzt auf uns warten https://t.co/yLkWyNaBwx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2841154738,              \"url\": \"https://reitschuster.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/727429344780554240/0r2xW3p1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2841154738/1447246258\",              \"username\": \"kschulze9860\",              \"name\": \"Waldfee\",              \"description\": \"Im Wald\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-22 12:09:00+00:00\",              \"location\": \"Universum\",              \"followers\": 120,              \"friends\": 231,              \"tweets\": 4589,              \"liked_tweets\": 1890,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 275       }}, {       \"id\": 1354530531661271050,       \"url\": \"https://twitter.com/Irigyt/status/1354530531661271050\",       \"date\": \"2021-01-27 20:43:39+00:00\",       \"text\": \"Great Reset: Thunberg w\u00fcnscht sich den Klima-Lockdown herbei https://t.co/sqTIh5UM7w\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 255043069,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1313400253261938689/hY5OBDNm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/255043069/1601974799\",              \"username\": \"Irigyt\",              \"name\": \"LL\",              \"description\": \"Es geht um Information, um Wahrheitsfindung ! Parteiunabh\u00e4ngig\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-20 15:07:58+00:00\",              \"location\": \"Himmel\",              \"followers\": 1404,              \"friends\": 857,              \"tweets\": 161022,              \"liked_tweets\": 1681,              \"lists_member\": 87,              \"media_shared\": 4357       }}, {       \"id\": 1354526164921049094,       \"url\": \"https://twitter.com/Theophanu74/status/1354526164921049094\",       \"date\": \"2021-01-27 20:26:18+00:00\",       \"text\": \"Great Reset: Thunberg w\u00fcnscht sich den Klima-Lockdown herbei! \u203a COMPACT. https://t.co/VZeY3qW4Sx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 863708302584184832,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/934416406036336640/0qCrBxhm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/863708302584184832/1511617296\",              \"username\": \"Theophanu74\",              \"name\": \"Paula Raab\",              \"description\": \"Bewahre dir in allen Dingen die Freiheit des Geistes und sieh zu, wohin er dich f\u00fchrt.Augustinus von Hippo( 354-430)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-14 10:51:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1752,              \"friends\": 2634,              \"tweets\": 94748,              \"liked_tweets\": 89561,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1315       }}, {       \"id\": 1354526063402086400,       \"url\": \"https://twitter.com/Theophanu74/status/1354526063402086400\",       \"date\": \"2021-01-27 20:25:54+00:00\",       \"text\": \"Great Reset: Thunberg w\u00fcnscht sich den Klima-Lockdown herbei! \u203a COMPACT https://t.co/VZeY3qW4Sx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 863708302584184832,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/934416406036336640/0qCrBxhm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/863708302584184832/1511617296\",              \"username\": \"Theophanu74\",              \"name\": \"Paula Raab\",              \"description\": \"Bewahre dir in allen Dingen die Freiheit des Geistes und sieh zu, wohin er dich f\u00fchrt.Augustinus von Hippo( 354-430)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-14 10:51:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1752,              \"friends\": 2634,              \"tweets\": 94748,              \"liked_tweets\": 89561,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1315       }}, {       \"id\": 1354523453009895426,       \"url\": \"https://twitter.com/deathiree/status/1354523453009895426\",       \"date\": \"2021-01-27 20:15:31+00:00\",       \"text\": \"Great Reset: Thunberg w\u00fcnscht sich den Klima-Lockdown herbei! \u203a COMPACT   \u201eMerkel k\u00fcndigt harte Entscheidungen dazu an!\u201c https://t.co/6R3WPJieDO\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2797869276,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1351240025384615939/Yscz-M32_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2797869276/1593186753\",              \"username\": \"deathiree\",              \"name\": \"Deathiree (Desi)\",              \"description\": \"\u201eUm Feinde zu bekommen, ist es nicht n\u00f6tig, den Krieg zu erkl\u00e4ren. Es reicht, wenn man einfach sagt, was man denkt !\u201c *Martin Luther King*\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-09-08 13:16:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1012,              \"friends\": 1036,              \"tweets\": 5048,              \"liked_tweets\": 16474,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1396       }}, {       \"id\": 1354512194080276490,       \"url\": \"https://twitter.com/jonaderwal/status/1354512194080276490\",       \"date\": \"2021-01-27 19:30:47+00:00\",       \"text\": \"Great Reset: Thunberg w\u00fcnscht sich den Klima-Lockdown herbei! \u203a COMPACT https://t.co/2rMYTLf6yX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061069677,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149278409626980354/4v0hPVlu_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061069677/1562843599\",              \"username\": \"jonaderwal\",              \"name\": \"Kai Reuter\",              \"description\": \"Der Stein,den die Bauleute verworfen haben,ist zum Eckstein geworden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-04 18:08:42+00:00\",              \"location\": \"\u00dcberall.\",              \"followers\": 227,              \"friends\": 161,              \"tweets\": 89658,              \"liked_tweets\": 991,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 22521       }}, {       \"id\": 1354511844447313921,       \"url\": \"https://twitter.com/raumtraum8/status/1354511844447313921\",       \"date\": \"2021-01-27 19:29:23+00:00\",       \"text\": \"Great Reset: Thunberg w\u00fcnscht sich den Klima-Lockdown herbei! \u203a COMPACT https://t.co/lCCNhcNfh7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3052620911,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336284738127081474/1_B41c2I_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3052620911/1610372424\",              \"username\": \"raumtraum8\",              \"name\": \"Christine B.\",              \"description\": \"Archive \ud83c\udf08 Mother on Earth \ud83d\udc96\u2764\ufe0f\ud83e\udde1\ud83d\udc9b\ud83d\udc9a\ud83d\udc99\ud83d\udc9c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-22 12:46:32+00:00\",              \"location\": \"#dentrodelcorazon\",              \"followers\": 704,              \"friends\": 1046,              \"tweets\": 19582,              \"liked_tweets\": 12615,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 2984       }}, {       \"id\": 1354505440554590210,       \"url\": \"https://twitter.com/VomChiemgau/status/1354505440554590210\",       \"date\": \"2021-01-27 19:03:57+00:00\",       \"text\": \"Thunberg stellt beim Weltwirtschaftsgipfel die Systemfrage und befindet sich damit auf einer Linie mit Merkel und von der Leyen. https://t.co/FTjsI0Ckhs\",       \"replies\": 43,       \"retweets\": 38,       \"likes\": 61,       \"quotes\": 8,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1256980134453751810,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1284557771929780224/bHgR1zbF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1256980134453751810/1595097415\",              \"username\": \"VomChiemgau\",              \"name\": \"\ud83d\udc99Apollonia\ud83d\udc99Freifrau\",              \"description\": \"Liebt Luzi\ud83d\udd25(800PS), ihre Freiheit\ud83d\uddfd&das Wei\u00dfbier\ud83c\udf7b. Berge\ud83e\uddd7\ud83c\udffcu200d\u2640\ufe0f, Wald\ud83c\udf32&Tiere\ud83d\udc3e, Yoga\ud83e\uddd8\ud83c\udffcu200d\u2640\ufe0f, Bikes\ud83c\udfcd&Metal\ud83e\udd41\ud83c\udfb8\ud83e\udd18\ud83c\udffb. Geradeheraus\ud83d\udde3. Stabil\u2694\ufe0f\ud83d\udee1.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-03 16:14:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3060,              \"friends\": 3530,              \"tweets\": 31509,              \"liked_tweets\": 36070,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1440       }}, {       \"id\": 1354490161174867974,       \"url\": \"https://twitter.com/StefanRausch15/status/1354490161174867974\",       \"date\": \"2021-01-27 18:03:14+00:00\",       \"text\": \"Greta ist back \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23https://t.co/ylte2NZRnj\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1311540204382060544,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1370795838818168839/yOk26Uz0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1311540204382060544/1609275734\",              \"username\": \"StefanRausch15\",              \"name\": \"Stefan Rausch\",              \"description\": \"\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-01 05:35:46+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 186,              \"friends\": 31,              \"tweets\": 8595,              \"liked_tweets\": 8561,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2396       }}, {       \"id\": 1354464184545775629,       \"url\": \"https://twitter.com/StanglIngrid/status/1354464184545775629\",       \"date\": \"2021-01-27 16:20:00+00:00\",       \"text\": \"Great Reset: Thunberg w\u00fcnscht sich den Klima-Lockdown herbei! \u203a COMPACT ich w\u00fcnsch mir die Regierung weg\ud83d\ude02\ud83d\ude02 https://t.co/p3plmCU47c\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 859018510240030721,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1337501112706936834/5uwQbXcZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"StanglIngrid\",              \"name\": \"ingrid stangl\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-01 12:15:47+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1331,              \"friends\": 1396,              \"tweets\": 17484,              \"liked_tweets\": 25977,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1279       }}, {       \"id\": 1354463351603134465,       \"url\": \"https://twitter.com/COMPACTMagazin/status/1354463351603134465\",       \"date\": \"2021-01-27 16:16:42+00:00\",       \"text\": \"#Thunberg stellt beim #Weltwirtschaftsgipfel die #Systemfrage und befindet sich damit auf einer Linie mit #Merkel und von der #Leyen. #vonderleyen #wef #DavosAgenda #Davos2021 #Lockdown #Corona #GreatReset  https://t.co/8FXpEWyhaz\",       \"replies\": 19,       \"retweets\": 20,       \"likes\": 41,       \"quotes\": 6,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2385209545,              \"url\": \"http://www.compact-online.de/rechtliches/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/443732099128758272/3IWV8C70_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2385209545/1616667610\",              \"username\": \"COMPACTMagazin\",              \"name\": \"COMPACT-Magazin\",              \"description\": \"Souver\u00e4n \u2013 Investigativ \u2013 Kritisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-12 12:44:45+00:00\",              \"location\": \"www.compact-online.de\",              \"followers\": 30121,              \"friends\": 10084,              \"tweets\": 10573,              \"liked_tweets\": 33976,              \"lists_member\": 180,              \"media_shared\": 2431       }}, {       \"id\": 1354462766971686914,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1354462766971686914\",       \"date\": \"2021-01-27 16:14:23+00:00\",       \"text\": \"Great%20Reset:%20Thunberg%20w\u00fcnscht%20sich%20den%20Klima-Lockdown%20herbei! https://t.co/G9nnU6yrfS\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16393,              \"friends\": 15709,              \"tweets\": 275171,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1354462304516022274,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1354462304516022274\",       \"date\": \"2021-01-27 16:12:32+00:00\",       \"text\": \"Compact: Great Reset: Thunberg w\u00fcnscht sich den Klima-Lockdown herbei!: Wie schon im vergangenen Jahr darf sich Aktivistin Greta Thunberg beim Gipfel des Weltwirtschaftsforums pr\u00e4sentieren \u2013 und stellt hier gleich einmal die Systemfrage. Auch sonst\u2026 https://t.co/vv296HC0eZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209376,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7351       }}]"
}