{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/muenchen-corona-regeln-verschaerfung-1.5063212",
     "date": "2020-10-12 16:57:19",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "M\u00fcnchen verbietet Alkohol-Ausschank in der Nacht",
     "article": "Ein Alkohol-Ausschankverbot in der Nacht, eine st\u00e4rkere Begrenzung von Kontakten, eine Maskenpflicht in der Fu\u00dfg\u00e4ngerzone: Mit deutlich sch\u00e4rferen Beschr\u00e4nkungen will die Stadt M\u00fcnchen den zunehmenden Corona-Infektionen begegnen. So d\u00fcrfen Gastronomen k\u00fcnftig nach 22 Uhr keinen Alkohol mehr ausschenken - darauf hat sich der st\u00e4dtische Krisenstab am Montagvormittag geeinigt. Das Verbot soll stadtweit von Mittwoch an gelten. Ebenso wie eine Versch\u00e4rfung der Kontaktbeschr\u00e4nkung: So d\u00fcrfen sich in M\u00fcnchen k\u00fcnftig nur noch Verwandte und Mitglieder zweier Haushalte treffen - oder aber Gruppen von maximal f\u00fcnf Personen. Das gilt auch f\u00fcr gemeinsame Restaurant-Besuche. Bayernweit liegt diese H\u00f6chstzahl bei zehn.\nAu\u00dferdem tritt in der Fu\u00dfg\u00e4ngerzone der Altstadt wieder die Maskenpflicht in Kraft, wie das Rathaus am Mittag mitteilte. Die Teilnehmerzahl bei privaten Feiern oder Vereinstreffen wird auf 25 in geschlossenen R\u00e4umen oder bis zu 50 Personen im Freien beschr\u00e4nkt. Alle diese Regeln gelten bis zum 27. Oktober, also f\u00fcr zwei Wochen.\nDie M\u00fcnchner Gastronomen sind \u00fcber das n\u00e4chtliche Ausschankverbot entsetzt. Christian Schottenhamel, Kreisvorsitzender des Hotel- und Gastst\u00e4ttenverbands Dehoga und Wirt vom Nockherberg, sprach von \"Aktionismus, weil man nicht wei\u00df, wo man sonst angreifen k\u00f6nnte gegen die steigenden Zahlen\". Dass das Robert-Koch-Institut des Bundes die Infektionsgefahr in der Gastronomie bei lediglich 0,5 Prozent sehe, werde negiert und nicht wahrgenommen. Das Verbot des Ausschanks nach 22 Uhr sei eher kontraproduktiv und f\u00fchre nur dazu, \"dass man sich privat trifft - ohne Maske, mit viel zu viel Personen, in enger Umgebung, ohne L\u00fcftung\". \u00c4hnlich sieht das die CSU im Stadtrat: \"Ein fr\u00fcher Schankschluss bestraft die Wirte und G\u00e4ste, die sich jetzt schon vern\u00fcnftig verhalten\", sagte Fraktionschef Manuel Pretzl. In Restaurants und Wirtsh\u00e4usern w\u00fcrden Hygiene- und Abstandsregeln in den allermeisten F\u00e4llen eingehalten.\nAm Wochenende war nach den Berechnungen des Robert-Koch-Instituts die sogenannte Sieben-Tage-Inzidenz f\u00fcr M\u00fcnchen wieder auf mehr als 50 gestiegen, genauer: auf 50,6. Dieser Wert beschreibt die Zahl der Neuinfektionen pro 100 000 Einwohnern binnen einer Woche. Liegt er bei mehr als 50, so sind die Kommunen angehalten, strengere Regeln zu erlassen. Das war in M\u00fcnchen etwa vor drei Wochen der Fall, weshalb die Stadtverwaltung in der letzten Septemberwoche die Kontaktbeschr\u00e4nkung versch\u00e4rfte und eine Maskenpflicht in der Fu\u00dfg\u00e4ngerzone der Altstadt erlie\u00df. Diese Regelung lief, als die Zahlen wieder sanken, am 1. Oktober aus.\nAm vergangenen Freitag hatte die Stadtverwaltung dann angesichts steigender Infektionszahlen verf\u00fcgt, dass die allgemeine Kontaktbeschr\u00e4nkung, wie sie in ganz Bayern f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Raum gilt, auch f\u00fcr private R\u00e4ume zwingend ist. Demnach durfte man sich in M\u00fcnchen h\u00f6chstens mit neun anderen Personen treffen - oder mit Angeh\u00f6rigen des eigenen Hausstands, Verwandten sowie Angeh\u00f6rigen eines weiteren Hausstands. Auch hatte die Stadt angeordnet, dass bei privaten Feiern oder Vereinstreffen, f\u00fcr die besondere Regeln gelten, nur 25 Personen in Innenr\u00e4umen und 100 im Freien anwesend sein d\u00fcrfen; bayernweit liegen die H\u00f6chstzahlen bei 100 beziehungsweise 200. Beide Regelungen werden nun von Mittwoch, 14. Oktober, an versch\u00e4rft. Zudem sind in M\u00fcnchens Stadien generell Fu\u00dfballspiele vor Zuschauern bis einschlie\u00dflich 25. Oktober untersagt.\nNach der Mitteilung des Rathauses vom Mittwoch wird die Kirchweihdult auf dem Mariahilfplatz in der Au stattfinden, sie beginnt am Samstag. Dort werden allerdings h\u00f6chstens 500 Besucher zugelassen, auch sie m\u00fcssen eine Mund-Nasen-Bedeckung tragen. Abgesagt wurden aber vier B\u00fcrgerversammlungen.\nAuch im M\u00fcnchner Umland steigen die Infektionszahlen. Der benachbarte Landkreis F\u00fcrstenfeldbruck liegt laut RKI inzwischen bei einer Sieben-Tage-Inzidenz von 58,8, nach den Berechnungen des \u00f6rtlichen Gesundheitsamts bei knapp 62. Dort gilt inzwischen an allen weiterf\u00fchrenden Schulen eine Maskenpflicht auch im Unterricht, auch wurde die H\u00f6chstteilnehmerzahl von privaten Feiern und Treffen auf 50 begrenzt. Der Landkreis Ebersberg liegt laut RKI nur knapp unter der Marke von 50 Neuinfektionen pro 100 000 Einwohnern binnen einer Woche, der Landkreis M\u00fcnchen hat mit 39,4 den Fr\u00fchwarnwert von 35 erneut \u00fcberschritten.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1315686246572789760,       \"url\": \"https://twitter.com/BernhardRude/status/1315686246572789760\",       \"date\": \"2020-10-12 16:10:20+00:00\",       \"text\": \"Corona-Pandemie - M\u00fcnchen verbietet Alkohol-Ausschank in der Nacht (via @SZ) https://t.co/tDN2yaePjT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37953750,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1018099832634990594/Lp5CzBug_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/37953750/1485106401\",              \"username\": \"BernhardRude\",              \"name\": \"Bernhard Rude \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Studienleiter am @ifpmuenchen. Twittert hier privat \u00fcber Geschichte, Politik, Medien, Europa, Gott & die Welt. \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-05 16:05:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 859,              \"friends\": 3973,              \"tweets\": 18430,              \"liked_tweets\": 2685,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 588       }}, {       \"id\": 1315670344548716544,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1315670344548716544\",       \"date\": \"2020-10-12 15:07:08+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/RRKpdu7EbNSZ hat einen Teaser ge\u00e4ndert. Corona-Pandemie: M\u00fcnchen verbietet Alkohol-Ausschank in der NachtDistanz: 51 Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/1g3TDYNx67\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134249,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111366       }}, {       \"id\": 1315649717225902081,       \"url\": \"https://twitter.com/nichttrinker/status/1315649717225902081\",       \"date\": \"2020-10-12 13:45:10+00:00\",       \"text\": \"M\u00fcnchen verbietet Alkohol-Ausschank in der Nacht https://t.co/FCMh6ZIslW #Muenchen\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 45158362,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/458634337500422144/zrfuDELX_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"nichttrinker\",              \"name\": \"Alkoholnachrichten\",              \"description\": \"Alkohol ist kein gew\u00f6hnliches Konsumgut\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-06 16:13:47+00:00\",              \"location\": \"Munich/Hamburg\",              \"followers\": 455,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 6050,              \"liked_tweets\": 3413,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 54       }}, {       \"id\": 1315643960426205185,       \"url\": \"https://twitter.com/MetteMoel/status/1315643960426205185\",       \"date\": \"2020-10-12 13:22:18+00:00\",       \"text\": \"Antallet af coronatilf\u00e6lde stiger i M\u00fcnchen, og nye regler tr\u00e6der i kraft fra onsdag: ingen servering af alkohol om natten, mundbind i centrum, og maks to husstande m\u00e5 m\u00f8des \ud83c\udde9\ud83c\uddea #COVID19 #M\u00fcnchen #dkmedier https://t.co/cCPJbdQO87\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1855183568,              \"url\": \"https://www.linkedin.com/in/mettem\u00f8lgaard/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1127670352212054017/rM0cn7bJ_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1855183568/1510262806\",              \"username\": \"MetteMoel\",              \"name\": \"Mette M\u00f8lgaard Henriksen\",              \"description\": \"Freelance Journalist & MSc in Development and International Relations \ud83c\udf0e @acTVismMunich & @Quepasa_LatAm \ud83c\udf99 for @Globalnyt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-11 19:01:59+00:00\",              \"location\": \"Munich, Germany\",              \"followers\": 380,              \"friends\": 1266,              \"tweets\": 861,              \"liked_tweets\": 312,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 109       }}, {       \"id\": 1315633431200575495,       \"url\": \"https://twitter.com/van_es_sea/status/1315633431200575495\",       \"date\": \"2020-10-12 12:40:27+00:00\",       \"text\": \"Gastronomie und Einzelhandel werden begeistert sein. Wann steht ihr endlich auf gegen diese kranken Ma\u00dfnahmen?#Muenchen #Maskenwahn #Irrsinn https://t.co/QG8Bs4aAs4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 59907073,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377315074654797828/nimxa7mV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/59907073/1588241850\",              \"username\": \"van_es_sea\",              \"name\": \"Van.es.sea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-24 22:32:27+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 74,              \"friends\": 290,              \"tweets\": 1449,              \"liked_tweets\": 14054,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 53       }}, {       \"id\": 1315633074999365632,       \"url\": \"https://twitter.com/MuellerWolfg/status/1315633074999365632\",       \"date\": \"2020-10-12 12:39:03+00:00\",       \"text\": \"Corona: Erneut sch\u00e4rfere Regeln in M\u00fcnchenvia @sz https://t.co/4wnsHwlcUS\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2415860277,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/467788332408524800/GVuzaN_y_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MuellerWolfg\",              \"name\": \"Wolfgang Mueller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-16 19:00:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 2,              \"tweets\": 10,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1315624293456371713,       \"url\": \"https://twitter.com/WeinFeldmann/status/1315624293456371713\",       \"date\": \"2020-10-12 12:04:09+00:00\",       \"text\": \"M\u00fcnchen verbietet Alkohol-Ausschank in der Nacht on Mittwoch an wieder eine Maskenpflicht in der Fu\u00dfg\u00e4ngerzone - f\u00fcr zwei Wochen. https://t.co/NgoKvruyXd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1314237521753182208,              \"url\": \"https://www.facebook.com/FeldmannWeinbar\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1314237737785085953/wIDdvvW5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1314237521753182208/1603101860\",              \"username\": \"WeinFeldmann\",              \"name\": \"Wein-Feldmann\",              \"description\": \"Legende Seit 1931Wirklich coole Weinbar der alten Schule mit vielen Details und interessanten Ankn\u00fcpfungspunkten an die urspr\u00fcngliche Bar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-08 16:13:58+00:00\",              \"location\": \"Elvirastr.11, Munchen\",              \"followers\": 42,              \"friends\": 547,              \"tweets\": 24,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 23       }}, {       \"id\": 1315622428899500033,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1315622428899500033\",       \"date\": \"2020-10-12 11:56:44+00:00\",       \"text\": \"M\u00fcnchen verbietet Alkohol-Ausschank in der Nacht: Zudem gilt in der bayerischen Landeshauptstadt von Mittwoch an wieder eine Maskenpflicht in der Fu\u00dfg\u00e4ngerzone - f\u00fcr zwei Wochen. Denn hier waren die Infektionszahlen zuletzt stark gestiegen. https://t.co/x8y0Rc6qfb\",       \"replies\": 9,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706864,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176179,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7506,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1315622428844994560,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1315622428844994560\",       \"date\": \"2020-10-12 11:56:44+00:00\",       \"text\": \"M\u00fcnchen verbietet Alkohol-Ausschank in der Nacht: Zudem gilt in der bayerischen Landeshauptstadt von Mittwoch an wieder eine Maskenpflicht in der Fu\u00dfg\u00e4ngerzone - f\u00fcr zwei Wochen. Denn hier waren die Infektionszahlen zuletzt stark gestiegen. https://t.co/mfiB9u6671\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226643,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196757,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1315619713976881152,       \"url\": \"https://twitter.com/SpelaRotar/status/1315619713976881152\",       \"date\": \"2020-10-12 11:45:57+00:00\",       \"text\": \"Tudi bavarska prestolnica zaostruje #Covid19 ukrepe. Od desete zve\u010der ne bodo ve\u010d stregli alkoholnih pija\u010d, maske pa bodo na obmo\u010djih za pe\u0161ce obvezne.  https://t.co/GxLEhs0Peb\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 13,       \"likes\": 28,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 846776415957766146,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1214085963997220864/gL10XCaQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/846776415957766146/1528046473\",              \"username\": \"SpelaRotar\",              \"name\": \"\u0160pela Rotar\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-28 17:30:04+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1461,              \"friends\": 186,              \"tweets\": 5259,              \"liked_tweets\": 4921,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 319       }}, {       \"id\": 1315617902473744384,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Muenchen/status/1315617902473744384\",       \"date\": \"2020-10-12 11:38:45+00:00\",       \"text\": \"M\u00fcnchen verbietet Alkohol-Ausschank in der Nacht: Zudem gilt in der bayerischen Landeshauptstadt von Mittwoch an wieder eine Maskenpflicht in der Fu\u00dfg\u00e4ngerzone - f\u00fcr zwei Wochen. Denn hier waren die Infektionszahlen zuletzt stark gestiegen. https://t.co/W7vfvXF112\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 23,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/muenchen rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - M\u00fcnchen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19766933,              \"url\": \"http://www.sz.de/muenchen/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1338425316155551744/0F1qzn3M_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19766933/1607940438\",              \"username\": \"SZ_Muenchen\",              \"name\": \"SZ M\u00fcnchen\",              \"description\": \"Hier twittert die M\u00fcnchen-Redaktion von SZ.de Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-30 13:27:58+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 218070,              \"friends\": 188,              \"tweets\": 34874,              \"liked_tweets\": 231,              \"lists_member\": 606,              \"media_shared\": 111       }}]"
}