{"url": "https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/svenja-schulze-umweltschutz-digitalisierung-klima-1.5193467", "date": "2021-02-02 18:54:27", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "Ministerin gesucht", "article": "In Corona-Zeiten schnurrt das Bundeskabinett auf wenige Politiker zusammen, die st\u00e4ndig gefragt sind: die Kanzlerin, klar. Finanz- und Wirtschaftsminister. Nat\u00fcrlich der Gesundheitsminister, ja, der vor allem: Spahn, Spahn, Spahn. F\u00fcr die Umweltministerin sind das schlechte Zeiten, und erst recht f\u00fcr eine, die sich vor dem Ausbruch der Pandemie gerade erst ein wenig nach vorne gearbeitet hatte.\nGestatten also: Svenja Schulze, 52, aus Nordrhein-Westfalen. In der SPD seit dem Jahr ihres Abiturs, eine der erfahrensten Politikerinnen der Partei. Aber selbst wer in den Bundesl\u00e4ndern zur F\u00fchrung geh\u00f6rt, ist deshalb bundesweit noch lange nicht bekannt. Und so begann die langj\u00e4hrige NRW-Wissenschaftsministerin in Berlin mit der Berufung in die Bundesregierung im Jahr 2018 sozusagen bei null.\nImmerhin war ihr neues Amt eines mit Potenzial, weil ja ziemlich parallel zur Amtsf\u00fchrung der Ministerin der Umweltschutz in Deutschland dort ankam, wo ihn die Gr\u00fcnen schon vor 40 Jahren gerne gehabt h\u00e4tten: in der Mitte von Politik, Wirtschaft und Gesellschaft. Dass der Klimaschutz eilt, hat sich endlich rumgesprochen. Auch in der Wirtschaft ist, wenn Befragungen und der eigene Eindruck nicht brutal t\u00e4uschen, der Knoten geplatzt, und es gibt wirklich immer mehr Unternehmen, die ernsthaft darum k\u00e4mpfen, umweltvertr\u00e4glicher zu arbeiten - und sei es um den Preis h\u00f6herer Kosten.\nAuf diesem Fundament aufzusetzen, konnte Svenja Schulze leichtfallen. Und tats\u00e4chlich nahm sie nach verhaltenem Start gerade Fahrt auf - als die Pandemie \u00fcber das Land kam. Und pl\u00f6tzlich interessierten nicht mehr Klimaziele und Kohleausstieg, sondern Lockdown und Impfstrategie.\nAllenfalls noch ein anderer der fr\u00fcheren Dauerbrenner schafft es derzeit, \u00fcberhaupt wahrgenommen zu werden, und er k\u00f6nnte von der Pandemie sogar erst so richtig profitieren: die Digitalisierung. Es ist ja offensichtlich, dass die Corona-Bek\u00e4mpfung vor allem deshalb nicht funktioniert, weil Deutschland digital nicht fit ist. Corona-App, Gesundheits\u00e4mter, Impforganisation - alles leidet unter fr\u00fcheren Vers\u00e4umnissen.\nDie Ministerin im Online-Forum\nWeil diese Erkenntnis sich durchsetzt, k\u00f6nnte doch die Klimapolitik hier in der \u00f6ffentlichen Wahrnehmung andocken. Mit neuer digitaler Technik kann man schlie\u00dflich deutlich besser Ressourcen schonen, und f\u00fcr immer mehr Unternehmen \"rechnet\" es sich sogar, ihre Umweltbelastung zu senken. So freut man sich in diesen tristen Corona-Tagen \u00fcber die Ank\u00fcndigung eines Online-Forums zum Thema \"Next Decade of Action: Digitalisierung + Nachhaltigkeit\", das im - nat\u00fcrlich digitalen - Postfach gelandet ist. Also mal reingeguckt, und da ist sie: Svenja Schulze, die Bundesumweltministerin.\nAber halt, die Diskussionsrunde ist schon weiter, debattiert werden gar nicht die Chancen, sondern die Gefahren der Digitalisierung. Gerade berichtet Tilman Santarius, Professor f\u00fcr Nachhaltige Digitalisierung an der TU Berlin, von seiner Forschung, die belege, dass mehr Digitalisierung nur vordergr\u00fcndig weniger Umweltbelastung bringe, weil das Einsparpotenzial aufgefressen werde durch mehr Konsum und Produktion.\nDem widerspricht der Technikchef des Digital-Giganten Google, der Schweizer Urs H\u00f6lzle. Er zitiert Studien, wonach der Stromverbrauch durch den Wandel in der Produktion sinkt. Und k\u00fcndigt f\u00fcr sein Unternehmen an, dass es bis 2030 gar kein CO\u2082 mehr verbrauchen will, nie, zu keiner Sekunde.\nDas ist ein wichtiger Unterschied. Klimaneutral zu werden, versprechen gerade etliche Betriebe, aber vielfach m\u00fcssen sie sich das am Ende (noch) durch Kompensationszahlungen erkaufen. Das ist besser als nichts, aber noch besser ist es eben, seine Prozesse so durchzuorganisieren, dass man immer mit alternativen Energien zurechtkommt.\nDas will H\u00f6lzle, aber dem Professor reicht das nicht. Er fordert von den Unternehmen, auch daf\u00fcr zu sorgen, dass andere weniger Strom verbrauchen. So solle Google, verwegene Idee, seine Algorithmen so bauen, dass klimabewusste Aspekte vorrangig aufploppen und die Nutzer sozusagen subkutan bilden.\nWenn die Pandemie besiegt ist, stirbt die Umwelt noch immer\nIn diesem Streit will sich Svenja Schulze erkennbar nicht festlegen. Sie konzediert, dass die digitalen Techniken und Infrastrukturen einen erheblichen und wachsenden \u00f6kologischen Fu\u00dfabdruck hinterlassen. Damit sie nicht zum Brandbeschleuniger der \u00f6kologischen Zerst\u00f6rung werden, brauche die Digitalisierung Leitplanken, daf\u00fcr sei die Politik da.\nSie verweist auf die \"Umweltpolitische Digitalagenda\" mit 72 Einzelma\u00dfnahmen, die sie im M\u00e4rz 2020 vorgelegt hat, gerade eben noch, bevor die Politik ganz auf Corona drehte. Deren Ziel ist es, die beiden Megatrends miteinander zu verkn\u00fcpfen. Schulze lobt sich daf\u00fcr, dass sie deutsche EU-Ratspr\u00e4sidentschaft im zweiten Halbjahr 2020 genutzt habe, auch dort einiges voranzubringen: die erzwungene l\u00e4ngere Lebenszeit bei digitalen Endger\u00e4ten. Das Ziel, Rechenzentren bis 2030 klimaneutral zu machen. Einen besseren europ\u00e4ischen Datenaustausch, solche Sachen.\nOkay - aber wie w\u00e4re es, wenn die Bundesumweltministerin aus solchen Foren raus- und in die Bundespressekonferenz reinginge und aktiv f\u00fcr eine Wiederentdeckung der Umweltpolitik werben w\u00fcrde, penetrant, immer wieder? Denn eines ist doch klar: Wenn die Pandemie besiegt ist, stirbt die Umwelt noch immer. Und wer, wenn nicht die zust\u00e4ndige Ministerin, k\u00f6nnte da im letzten halben Jahr der \u00c4ra Merkel noch ein paar Pfl\u00f6cke einschlagen f\u00fcr die n\u00e4chste Regierung. Ganz selbstlos sozusagen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1367142607604736000,       \"url\": \"https://twitter.com/LEFalkenhagen/status/1367142607604736000\",       \"date\": \"2021-03-03 15:59:32+00:00\",       \"text\": \"Was macht eigentlich \u2026 Svenja Schulze? - S\u00fcddeutsche Zeitung - https://t.co/R1vvRYouAI https://t.co/Xw59fx5wi4 https://t.co/lxDJJilNh8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1087389649,              \"url\": \"https://paper.li/LEFalkenhagen/1585223601#/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1243129936942112768/BlEzlkOo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1087389649/1585220249\",              \"username\": \"LEFalkenhagen\",              \"name\": \"L. E. Falkenhagen\",              \"description\": \"Beruflich: \u00d6ffentlicher Dienst; hier privat: jogging, #fcfreiburg, wandern, woody allen filme, #nazisraus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-13 22:26:03+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt, Deutschland\",              \"followers\": 490,              \"friends\": 198,              \"tweets\": 8788,              \"liked_tweets\": 192,              \"lists_member\": 34,              \"media_shared\": 3525       }}, {       \"id\": 1356940461445943303,       \"url\": \"https://twitter.com/MarcBeise/status/1356940461445943303\",       \"date\": \"2021-02-03 12:19:51+00:00\",       \"text\": \"Was macht eigentlich ... @SvenjaSchulze68? \u00dcber eine Ministerin, die so viel beizutragen h\u00e4tte zur notwendigen Verkn\u00fcpfung von Digitalisierung und Umweltschutz - und fast verschollen ist. https://t.co/3Jim9YNRSm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 454102460,              \"url\": \"http://sueddeutsche.de/beise\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/943487966181318656/pyX2KunK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/454102460/1532698321\",              \"username\": \"MarcBeise\",              \"name\": \"Marc Beise\",              \"description\": \"Leiter der Wirtschaftsredaktion @SZ\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-03 16:39:25+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 2427,              \"friends\": 204,              \"tweets\": 782,              \"liked_tweets\": 248,              \"lists_member\": 123,              \"media_shared\": 26       }}, {       \"id\": 1356897050588311552,       \"url\": \"https://twitter.com/KirstenHedinger/status/1356897050588311552\",       \"date\": \"2021-02-03 09:27:21+00:00\",       \"text\": \"Durchaus berechtigte Frage @SZ @MarcBeise https://t.co/0fxKBU2Am0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2813162893,              \"url\": \"http://hedinger-pr.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1255083044723142659/tvGC1-UQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2813162893/1410876533\",              \"username\": \"KirstenHedinger\",              \"name\": \"Kirsten Hedinger\",              \"description\": \"Inhaberin der gleichnamigen Kommunikations Agentur\u2502 Netzwerkerin \u2502Mutter \u2502Feministin #femaleleadership #bildungfueralle \u2502hier mehr oder weniger privat unterwegs\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-09-16 13:16:42+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 162,              \"friends\": 308,              \"tweets\": 235,              \"liked_tweets\": 2744,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 22       }}, {       \"id\": 1356669986866139137,       \"url\": \"https://twitter.com/hstubner/status/1356669986866139137\",       \"date\": \"2021-02-02 18:25:05+00:00\",       \"text\": \"SZ: Ministerin gesucht - Was macht eigentlich ... @SvenjaSchulze68? \u00dcber eine Ministerin, die so viel beizutragen h\u00e4tte zur notwendigen Verkn\u00fcpfung von Digitalisierung u. Umweltschutz - u. fast verschollen ist. Von @MarcBeise https://t.co/dW3ERHqg86 @HaufeStephan @JochenFlasbarth\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 48835612,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3687044414/25b8cdf91fb1342bfe9c5de92f1f61eb_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hstubner\",              \"name\": \"Heiko Stubner\",              \"description\": \"Seit mehr als 20 Jahren im Bereich Energiepolitik/ Erneuerbare Energien t\u00e4tig. Tweets stellen pers\u00f6nliche Meinung dar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-19 21:29:51+00:00\",              \"location\": \"Berlin - Br\u00fcssel\",              \"followers\": 3310,              \"friends\": 998,              \"tweets\": 181088,              \"liked_tweets\": 10129,              \"lists_member\": 111,              \"media_shared\": 679       }}]"}