{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/politik/coronavirus-regierung-einschraenkungen-bundesverfassungsgericht-1.5113677",
     "date": "2020-11-12 17:19:59",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "Bundesverfassungsgericht st\u00fctzt Ma\u00dfnahme der Regierung",
     "article": "Bisher hat die Justiz die j\u00fcngsten Beschr\u00e4nkungen zur Eind\u00e4mmung der Pandemie \u00fcberwiegend gebilligt. Nun hat erstmals das Bundesverfassungsgericht Position bezogen. Eine Kammer des Ersten Senats hat in einem an diesem Donnerstag ver\u00f6ffentlichten Beschluss den Eilantrag eines Kinobetreibers aus Bayern abgewiesen.\nZum Thema Kino hat sich das Gericht inhaltlich nicht ge\u00e4u\u00dfert, in diesem Punkt war die Klage unzul\u00e4ssig. Aber f\u00fcr die Schlie\u00dfung des zum Kino geh\u00f6renden Restaurants, so formulieren die Richter, spr\u00e4chen \"angesichts der Gefahren, die ein ungehindertes Infektionsgeschehen f\u00fcr Leib und Leben der Menschen und die Leistungsf\u00e4higkeit des Gesundheitssystems mit sich bringen kann, gute Gr\u00fcnde\".\nDas ist noch kein abschlie\u00dfendes Urteil, sondern lediglich das Ergebnis einer vorl\u00e4ufigen Pr\u00fcfung im Eilverfahren. Und das Gericht l\u00e4sst keinen Zweifel daran, dass die bayerische Verordnung ein gravierender Eingriff in das Grundrecht auf Berufsfreiheit sei.\nDer allgemeine Verweis auf die Not der Gastronomen gen\u00fcgt nicht\nDoch schon bei der Frage, ob es hier wirklich um eine Existenzbedrohung geht, setzt das Gericht ein gro\u00dfes Fragezeichen, schon deshalb, weil die Ma\u00dfnahme bis zum Ende des Monats befristet sei. \"Insoweit ist nicht dargelegt, dass dies hier f\u00fcr die Beschwerdef\u00fchrerin selbst untragbar und sie letztlich in ihrer Existenz bedroht w\u00e4re\", hei\u00dft es in dem Beschluss. Der allgemeine Verweis auf die Not der Gastronomen gen\u00fcge jedenfalls nicht.\nAuch das Gericht hat zur Kenntnis genommen, dass den Betrieben eine Hilfe von 75 Prozent vom Umsatz des Vorjahres zugesagt worden ist. Zudem sei nicht ganz klar, ob es nicht ohnehin Einbu\u00dfen gegeben h\u00e4tte - weil die G\u00e4ste vorsichtig geworden sind.\nOb die Restaurants nun Treiber der Pandemie sind oder nicht, l\u00e4sst das Gericht offen, sondern merkt lediglich an: \"Die Ursachen f\u00fcr den bundesweiten Anstieg der Infektionen sind insoweit nach bisherigem Kenntnisstand diffus, wobei H\u00e4ufungen im Zusammenhang mit dem Freizeitverhalten der Menschen zu beobachten sind.\" In vielen F\u00e4llen sei die genaue Infektionsquelle nicht bekannt. \"Daher kann nicht ausgeschlossen werden, dass auch Gastronomiebetriebe zum Infektionsgeschehen beitragen.\"\nOb das Konzept der Regierung stimmig ist, wird nicht gesagt\nSchlie\u00dflich wenden sich die Richter dem zentralen Argument zu, mit dem Bund und L\u00e4nder den teilweisen Shutdown begr\u00fcndet haben: dem Gesamtkonzept, das Schlie\u00dfungen im Kultur- und Freizeitsektor vorsieht, um Schulen und Kitas, Wirtschaftsbetriebe und Einzelhandel ge\u00f6ffnet zu halten. Ob das Konzept in sich stimmig ist, dazu sagt das Gericht nichts; m\u00f6glicherweise ist dies einer Detailpr\u00fcfung im Hauptsacheverfahren vorbehalten. Doch w\u00fcrden nun Teile dieses Konzepts au\u00dfer Kraft gesetzt, \"best\u00fcnde die Gefahr, das Infektionsgeschehen nicht eind\u00e4mmen zu k\u00f6nnen, mit den beschriebenen gravierenden Folgen\".\nUnd dann f\u00fcgt das Gericht einen Satz hinzu, den die Regierungschefs als Ermutigung verstehen d\u00fcrfen: \"Der Verordnungsgeber ist nicht gehalten, eine solche Entwicklung hinzunehmen, sondern aus dem Grundrecht auf Leben und k\u00f6rperliche Unversehrtheit sogar prinzipiell zu Ma\u00dfnahmen des Gesundheits- und Lebensschutzes verpflichtet.\"",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1363855144811720707,       \"url\": \"https://twitter.com/Jens79ki/status/1363855144811720707\",       \"date\": \"2021-02-22 14:16:20+00:00\",       \"text\": \"@Die_Diktatur @Nele90 @AstrahlH https://t.co/TCEMMuEmbD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1280888883115364353,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1368223917291241479/RrA5dldp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1280888883115364353/1614688541\",              \"username\": \"Jens79ki\",              \"name\": \"Jensi K ,\ud83d\ude03 \ud83d\udc8b\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\",              \"description\": \"#Eisenbahner*in #Fahrdienstleiter*in  #gay #queer #genderfluid #TeamZugbubble  #Rettungssani ehrenamtl. #Bruchsal , Fan #RheinNeckarL\u00f6wen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-08 15:38:17+00:00\",              \"location\": \"Bruchsal\",              \"followers\": 100,              \"friends\": 261,              \"tweets\": 12107,              \"liked_tweets\": 937,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 175       }}, {       \"id\": 1334090394733322240,       \"url\": \"https://twitter.com/ingrid_stangl/status/1334090394733322240\",       \"date\": \"2020-12-02 11:01:50+00:00\",       \"text\": \"Bundesverfassungsgericht: Erste Einsch\u00e4tzung zu Corona-Beschr\u00e4nkungen - Politik - https://t.co/JiZ55f0i5S https://t.co/XOJHOnwOJu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1320398110787555330,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1333144264340017154/Yx8MjuID_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ingrid_stangl\",              \"name\": \"Ingrid Stangl\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-25 16:13:56+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 118,              \"friends\": 215,              \"tweets\": 3774,              \"liked_tweets\": 5436,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 342       }}, {       \"id\": 1327018114882613253,       \"url\": \"https://twitter.com/deutsch365/status/1327018114882613253\",       \"date\": \"2020-11-12 22:39:08+00:00\",       \"text\": \"Bundesverfassungsgericht: Erste Einsch\u00e4tzung zu Corona-Beschr\u00e4nkungen - Politik - https://t.co/O5to2Hwwdy https://t.co/HPLgJO7qXH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947238380454150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083412086108114944/H1rGECg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947238380454150145/1518784021\",              \"username\": \"deutsch365\",              \"name\": \"Deutsch365\",              \"description\": \"FreePress - Freies Europa-Eine neue Bewegung aus Politik - Freiem Journalismus-sozialen Projekten und Aufbau einer neuen Partei der Mitte.Junger Journalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-30 22:50:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 13335,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 157767,              \"liked_tweets\": 2305,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 53768       }}, {       \"id\": 1326981355352313864,       \"url\": \"https://twitter.com/sinaa23/status/1326981355352313864\",       \"date\": \"2020-11-12 20:13:03+00:00\",       \"text\": \"Top story: Bundesverfassungsgericht: Erste Einsch\u00e4tzung zu Corona-Beschr\u00e4nkungen - Politik - https://t.co/2TBZZX1MhJ https://t.co/aiRDudfMms, see more https://t.co/oY5ZYElOZr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.tweetedtimes.com rel=nofollow>The Tweeted Times</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 272103688,              \"url\": \"http://SINAA23.TK\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286963298/62100_104319049631746_100001609544814_31892_7394909_n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"sinaa23\",              \"name\": \"Sina\",              \"description\": \"#HipHop & #Rap Support ~ DM me for follow back ~ an NO i am not a rapper! ;)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-25 21:00:17+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 13249,              \"friends\": 379,              \"tweets\": 215503,              \"liked_tweets\": 12,              \"lists_member\": 140,              \"media_shared\": 15830       }}, {       \"id\": 1326972379571101698,       \"url\": \"https://twitter.com/anwaltplus/status/1326972379571101698\",       \"date\": \"2020-11-12 19:37:23+00:00\",       \"text\": \"November-Lockdown: Das Bundesverfassungsgericht st\u00fctzt angesichts der Gefahren eines ungehinderten Infektionsgeschehens in einer Eilentscheidung die Position der Regierung. https://t.co/8PgW6eccUs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 392869378,              \"url\": \"http://www.anwaltplus.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1026832982592643073/slc6OQhl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/392869378/1589406838\",              \"username\": \"anwaltplus\",              \"name\": \"redaktion\",              \"description\": \"Chefredaktion vorm. anwalt. tv. anwalt.tv@n24: youtube.com/watch?v=-PGaBG\u2026  Impressum: anwaltplus.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-17 17:51:52+00:00\",              \"location\": \"L\u00fcneburg\",              \"followers\": 130,              \"friends\": 234,              \"tweets\": 30585,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 495       }}, {       \"id\": 1326961711878971392,       \"url\": \"https://twitter.com/7Zappy/status/1326961711878971392\",       \"date\": \"2020-11-12 18:55:00+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/3RtDZzcZqK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247484430572232705,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1352918406996111360/3bGAWhTl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1247484430572232705/1613425937\",              \"username\": \"7Zappy\",              \"name\": \"753Zappy\",              \"description\": \"GG Art. 5,Abs 1.... EINE ZENSUR FINDET NICHT STATT.Art. 20, Abs 4.... (Widerstand)Bay.Verfassung, Art. 18: Abberufung Landtag!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 11:20:58+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 561,              \"friends\": 873,              \"tweets\": 16901,              \"liked_tweets\": 13017,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4277       }}, {       \"id\": 1326939257072705537,       \"url\": \"https://twitter.com/Team_ReaIity/status/1326939257072705537\",       \"date\": \"2020-11-12 17:25:46+00:00\",       \"text\": \"Die Justiz versagt, bzw. ist Teil des #Virologenkartell.Sie bekr\u00e4ftigt die verfassungswidrigen Ma\u00dfnahmen noch und ermutigt die Politik gar zu weiteren Restriktionen.Nur weil nicht ausgeschlossen werden kann dass Restaurants zu Neuinfektionen beitragenhttps://t.co/UkXiPl4wBL\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 955716457,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376566139380174849/zZSTlGaJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/955716457/1617111165\",              \"username\": \"Team_ReaIity\",              \"name\": \"Team Reality\",              \"description\": \"Ich checke Faktenchecker f\u00fcr #TeamReality\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-18 15:44:31+00:00\",              \"location\": \"Sch\u00f6neberg, Berlin\",              \"followers\": 2262,              \"friends\": 1035,              \"tweets\": 10089,              \"liked_tweets\": 26812,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 756       }}, {       \"id\": 1326936962729730048,       \"url\": \"https://twitter.com/OliverScheiber1/status/1326936962729730048\",       \"date\": \"2020-11-12 17:16:39+00:00\",       \"text\": \"Bundesverfassungsgericht: Erste Einsch\u00e4tzung zu Corona-Beschr\u00e4nkungenvia @sz https://t.co/Y8UA5wD1wb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2178942570,              \"url\": \"https://www.oliverscheiber.eu/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083401932008550402/YGndujqZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2178942570/1398628442\",              \"username\": \"OliverScheiber1\",              \"name\": \"Oliver Scheiber\",              \"description\": \"oliverscheiber.eu Jurist. Pers\u00f6nliche Ansichten. @sosmitmensch Mut zum Recht shop.falter.at/mut-zum-recht.\u2026  Instagram: oliverscheiber\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-06 23:06:41+00:00\",              \"location\": \"Vienna, Austria.\",              \"followers\": 10325,              \"friends\": 806,              \"tweets\": 26126,              \"liked_tweets\": 26423,              \"lists_member\": 63,              \"media_shared\": 640       }}, {       \"id\": 1326935022025256960,       \"url\": \"https://twitter.com/holgernohr/status/1326935022025256960\",       \"date\": \"2020-11-12 17:08:57+00:00\",       \"text\": \"Das #BVerfG sieht in einer ersten Entscheidung zu einem Eilantrag gute Gr\u00fcnde f\u00fcr Restaurantschlie\u00dfungen. #Coronakrise https://t.co/ayzwCtIe46\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 622133299,              \"url\": \"http://holgernohr.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1258776830544416769/LcVhe1Uj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/622133299/1545943895\",              \"username\": \"holgernohr\",              \"name\": \"Holger Nohr   \u270a\",              \"description\": \"Datenschutz. Politik. Gr\u00fcn-Links \ud83d\udc9a. Norddeutsch. B\u00fccher-Leser: SciFi, Phantastik | Prof., Hochschule der Medien\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-06-29 18:28:56+00:00\",              \"location\": \"Wedel (Holstein)\",              \"followers\": 630,              \"friends\": 1023,              \"tweets\": 30840,              \"liked_tweets\": 23382,              \"lists_member\": 60,              \"media_shared\": 1076       }}, {       \"id\": 1326931299496497153,       \"url\": \"https://twitter.com/W_Janisch/status/1326931299496497153\",       \"date\": \"2020-11-12 16:54:09+00:00\",       \"text\": \"Bundesverfassungsgericht: Erste Einsch\u00e4tzung zu Corona-Beschr\u00e4nkungenvia @sz https://t.co/RHwOxI6D8G\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3586062496,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/647126134283456516/FdKp3Sqa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"W_Janisch\",              \"name\": \"Wolfgang Janisch\",              \"description\": \"SZ-Korrespondent in Karlsruhe.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-08 08:59:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2447,              \"friends\": 379,              \"tweets\": 2105,              \"liked_tweets\": 1251,              \"lists_member\": 50,              \"media_shared\": 17       }}, {       \"id\": 1326927108506083329,       \"url\": \"https://twitter.com/stoppegp/status/1326927108506083329\",       \"date\": \"2020-11-12 16:37:30+00:00\",       \"text\": \"Hey, deutsche Gerichte: Nehmt euch mal ein Beispiel am Bundesverfassungsgericht!https://t.co/0ia5EaLTsE https://t.co/1q1F2xql8c\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://itunes.apple.com/us/app/twitter/id409789998?mt=12 rel=nofollow>Twitter for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 70145536,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/709106321119911936/wxgwZ_K9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"stoppegp\",              \"name\": \"Martin\",              \"description\": \"Experte.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-30 15:45:53+00:00\",              \"location\": \"G\u00f6ppingen\",              \"followers\": 512,              \"friends\": 549,              \"tweets\": 28873,              \"liked_tweets\": 1710,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 944       }}, {       \"id\": 1326925162042826763,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1326925162042826763\",       \"date\": \"2020-11-12 16:29:46+00:00\",       \"text\": \"November-Lockdown: Das Bundesverfassungsgericht st\u00fctzt angesichts der Gefahren eines ungehinderten Infektionsgeschehens in einer Eilentscheidung die Position der Regierung. https://t.co/drVFa9FKh3\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226643,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196757,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1326925162009284608,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1326925162009284608\",       \"date\": \"2020-11-12 16:29:46+00:00\",       \"text\": \"November-Lockdown: Das Bundesverfassungsgericht st\u00fctzt angesichts der Gefahren eines ungehinderten Infektionsgeschehens in einer Eilentscheidung die Position der Regierung. https://t.co/I9dumWzzYG\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 17,       \"likes\": 59,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706865,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176179,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7506,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1326922726779576321,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Politik/status/1326922726779576321\",       \"date\": \"2020-11-12 16:20:05+00:00\",       \"text\": \"November-Lockdown: Das Bundesverfassungsgericht st\u00fctzt angesichts der Gefahren eines ungehinderten Infektionsgeschehens in einer Eilentscheidung die Position der Regierung. https://t.co/MshGAsIiaU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/politik rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Politik</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19762637,              \"url\": \"http://www.sz.de/politik/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654958559755640832/anjTVFjp_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Politik\",              \"name\": \"SZ Politik\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-30 10:53:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 92076,              \"friends\": 23,              \"tweets\": 75400,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 1033,              \"media_shared\": 88       }}]"
}