{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/meinung/coronatest-teststrategie-bayern-1.5108660",
     "date": "2020-11-09 05:43:08",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "An der Grenze",
     "article": "Testen, testen, testen: F\u00fcr die Besch\u00e4ftigten in den Laboren Deutschlands mag diese Aufforderung der Politik mittlerweile wie Hohn klingen. Woche f\u00fcr Woche steigt die Zahl der Proben zur Corona-Diagnostik, die in den Laboren ankommt. Die Mitarbeiter sind ausgelaugt, sie sorgen sich darum, dass ihre Ger\u00e4te im Dauereinsatz ebenfalls \u00fcberlastet werden, und auch das Material wird oft knapp: Abstrichtupfer, Chemikalien, Pipettenspitzen - irgendetwas fehlt immer.\nDie Kapazit\u00e4ten der Labore seien bundesweit zu 100 Prozent ausgesch\u00f6pft, hei\u00dft es aus der Branche. Empfohlen wird eine Auslastung von 80 Prozent, damit Reserven bleiben - f\u00fcr gr\u00f6\u00dfere Ausbr\u00fcche, f\u00fcr Unvorhergesehenes. Damit Labore einspringen k\u00f6nnen, wenn woanders ein momentaner Engpass herrscht.\nDoch mittlerweile ist auch dieser Spielraum ausgereizt. In den Laboren stauen sich immer mehr unbearbeitete Proben. Testresultate k\u00f6nnen dadurch erst mit Verz\u00f6gerung ausgeliefert werden. Ein Testergebnis aber, das erst nach einer Woche oder sp\u00e4ter beim Infizierten ankommt, ist nutzlos. Wenn erst dann die Suche nach Kontakten beginnt, ist es viel zu sp\u00e4t. Innerhalb einer Woche k\u00f6nnen Kontaktpersonen, die jemand infiziert hat, schon wieder andere Menschen angesteckt haben. Das Virus w\u00e4re dann zwei Schritte voraus.\nIn Bayern d\u00fcrfen sich noch immer alle testen lassen, die lediglich ihre Neugier stillen wollen\nDas Berliner Robert-Koch-Institut hat daher die Kriterien f\u00fcr die Corona-Tests versch\u00e4rft. Auch vor dem Hintergrund der beginnenden Erk\u00e4ltungs- und Grippesaison soll nun weniger, daf\u00fcr aber gezielter auf Sars-CoV-2 getestet werden. In Bayern dagegen scheint man von all dem seltsam unger\u00fchrt zu bleiben. Noch immer d\u00fcrfen sich selbst jene testen lassen, die lediglich ihre Neugier stillen, die mitreden wollen oder sich einfach nur nach einem Gef\u00fchl der Sicherheit sehnen.\nZwar k\u00fcndigte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der an, die Strategie des Freistaats zu \u00fcberdenken. Zugleich aber verteidigte er die freien Tests als Service f\u00fcr die B\u00fcrger, denen der Staat schlie\u00dflich viel zumute. Eine Laboruntersuchung aber ist kein Mittel, jede kleine Sorge zu zerstreuen. Vor allem aber ist sie kein Freifahrtschein f\u00fcr ein m\u00f6glichst buntes Sozialleben. Denn die Sicherheit, die ein negatives Testergebnis vermittelt, ist tr\u00fcgerisch. Ein solches Resultat ist nicht sehr zuverl\u00e4ssig und es ist ohnehin nur eine Momentaufnahme. Gerade wenn das Virus heftig zirkuliert, kann sich der frisch Getestete schon einen Tag sp\u00e4ter infizieren.\nAus S\u00f6ders \u00dcberlegungen kann daher nur ein vertretbares Ergebnis hervorgehen: Es ist h\u00f6chste Zeit, diese Vergeudung von Ressourcen zu stoppen, und die Zahl der Tests, die ohne jeden Verdacht get\u00e4tigt werden, einzuschr\u00e4nken. Die Abstriche sollten jenen vorbehalten bleiben, die sie dringend ben\u00f6tigen. Das sind in erster Linie Menschen, die sehr wahrscheinlich infiziert sind und rasch isoliert werden m\u00fcssen. Auch gef\u00e4hrdete Menschen sollten Vorrang haben, damit \u00c4rzte eine Sars-CoV-2-Infektion m\u00f6glichst schnell erkennen, beobachten und gegebenenfalls behandeln k\u00f6nnen. Ebenso m\u00fcssen Menschen getestet werden, die h\u00e4ufig in Kontakt zu den sogenannten Risikogruppen kommen.\nF\u00fcr alle anderen aber gilt: Die gr\u00f6\u00dfte Sicherheit bietet in diesen Zeiten der rasant steigenden Infektionszahlen eine andere Strategie. Und die hei\u00dft: Kontakte meiden, so hart es auch ist.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1326270873012219904,       \"url\": \"https://twitter.com/JuanBue68301533/status/1326270873012219904\",       \"date\": \"2020-11-10 21:09:51+00:00\",       \"text\": \"Das Geschw\u00e4tz zu Laborkapazit\u00e4ten, Intensivbetten etc: alles unter Kontrolle/ausreichend/... erinnert an die Trump-Slogans. Alles L\u00fcgen: https://t.co/oHfhwGHb6O\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1199813421665050626,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1199813421665050626/1609343806\",              \"username\": \"JuanBue68301533\",              \"name\": \"Der wachsame Sehende\",              \"description\": \"Gedankentagebuch, unbeliebte Wahrheiten, manchmal besorgt, oder auch zynisch, trotzdem auch mit Humor und Lebensfreude\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-27 22:15:16+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 112,              \"tweets\": 2212,              \"liked_tweets\": 192,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 74       }}, {       \"id\": 1325696238625443840,       \"url\": \"https://twitter.com/Andkr23038644/status/1325696238625443840\",       \"date\": \"2020-11-09 07:06:28+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Kfdhvw1Knm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 935150452467003392,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/935153857566576647/1590SrMr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Andkr23038644\",              \"name\": \"dieschw\u00e4bin\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-11-27 14:16:56+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 419,              \"friends\": 2774,              \"tweets\": 32695,              \"liked_tweets\": 27302,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1325695631600586752,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1325695631600586752\",       \"date\": \"2020-11-09 07:04:03+00:00\",       \"text\": \"Coronatests mit Sinn und Verstandvia @sz https://t.co/HghoGQv59b\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17057,              \"friends\": 17106,              \"tweets\": 611940,              \"liked_tweets\": 168624,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1325694940601528320,       \"url\": \"https://twitter.com/RAAstridBendiks/status/1325694940601528320\",       \"date\": \"2020-11-09 07:01:18+00:00\",       \"text\": \"Coronatests mit Sinn und Verstand. Die gr\u00f6\u00dfte Sicherheit bietet in diesen Zeiten der rasant steigenden Infektionszahlen eine andere Strategie. Und die hei\u00dft: Kontakte meiden, so hart es auchxa0ist.#COVID19 @sz https://t.co/hp7VKt0kKj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 347154329,              \"url\": \"http://www.astrid-bendiks.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1021667942688280576/3trdzcKo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/347154329/1613681652\",              \"username\": \"RAAstridBendiks\",              \"name\": \"Astrid Bendiks\",              \"description\": \"Rechtsanw\u00e4ltin Schwerpunkt Arbeitsrecht Wirtschaftsrecht Urheberrecht #TeamArbeitsrecht #Networking #Womenempowerment  #Digitalisierung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-02 10:51:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 501,              \"friends\": 1543,              \"tweets\": 2757,              \"liked_tweets\": 7654,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 452       }}, {       \"id\": 1325661970276691968,       \"url\": \"https://twitter.com/AbdulsatarBoch1/status/1325661970276691968\",       \"date\": \"2020-11-09 04:50:17+00:00\",       \"text\": \"Coronatests mit Sinn und Verstandvia @sz https://t.co/rIpSQy0kuZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1237364454406447104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1330111530059386885/oOb-o5Ib_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1237364454406447104/1609251903\",              \"username\": \"AbdulsatarBoch1\",              \"name\": \"Abdulsatar Bochnak\",              \"description\": \"SARS-CoV-2 / COVID-19  Studio\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-10 13:07:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 125,              \"friends\": 4640,              \"tweets\": 45002,              \"liked_tweets\": 3779,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 16006       }}, {       \"id\": 1325661842555932672,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1325661842555932672\",       \"date\": \"2020-11-09 04:49:47+00:00\",       \"text\": \"Die Labore beklagen die immer gr\u00f6\u00dfere \u00dcberlastung von Mitarbeitern. Jeder Spielraum ist ausgesch\u00f6pft. H\u00f6chste Zeit, dass die Kapazit\u00e4ten \u00fcberall geschont werden \u2013 auch in Bayern. Ein Kommentar. https://t.co/nYtZlgSvgy\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 36,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706865,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176179,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7506,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1325661092652199936,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1325661092652199936\",       \"date\": \"2020-11-09 04:46:48+00:00\",       \"text\": \"Die Labore beklagen die immer gr\u00f6\u00dfere \u00dcberlastung von Mitarbeitern. Jeder Spielraum ist ausgesch\u00f6pft. H\u00f6chste Zeit, dass die Kapazit\u00e4ten \u00fcberall geschont werden \u2013 auch in Bayern. Ein Kommentar. https://t.co/tBU0izSkCH\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226643,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196757,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}]"
}