{"url": "https://www.compact-online.de/corona-grundrechts-demo-am-9-5-in-stuttgart-nur-mit-scharfen-umlagen-afd-demo-in-hannover-vorlaeufig-verboten-rtl-gegen-demoplanung-von-compact/", "date": "2020-05-08T12:35:07+02:00", "source": "compact-online.de", "label": "fake", "header": "Corona: Grundrechts-Demo am 9.5. in Stuttgart nur mit scharfen Auflagen, AfD-Demo in Hannover vorl\u00e4ufig verboten, RTL hetzt  gegen Demoplanung von COMPACT\t\t\t", "article": "Letzten Sonnabend demonstrierten 7.000 Menschen auf dem Cannstatter Wasen gegen die Corona-Diktatur \u2013 f\u00fcr den morgigen 9. Mai (Start: 15.30 Uhr am selben Ort)  k\u00fcndigte Veranstalter Michael Ballweg von der Initiative Querdenken sogar 50.000 Teilnehmer an. Nun hat der Staat die Notbremse gezogen: Die Teilnehmerzahl wurde auf 10.000 begrenzt, der Mindestabstand sei zwingend einzuhalten. Dabei ist der Wasen in den Abma\u00dfen so gro\u00df wie das Oktoberfestgel\u00e4nde in M\u00fcnchen und k\u00f6nnte die 50.000 Menschen leicht fassen, auch mit Abstandsregeln. Aber offensichtlich f\u00fcrchtet das Regime, dass ein so gewaltiger Protest den Menschen im ganzen Land Mut machen k\u00f6nnte, selbst auf die Stra\u00dfe zu gehen. Das Politb\u00fcro der Virologen will jedoch Angst verbreiten, nicht Mut.\nEine Kundgebung gegen die Corona-Diktatur, die die AfD f\u00fcr heute (8.5.) in Hannover angemeldet hat (17.30 Uhr, Opernplatz), soll gleich ganz verboten werden: \u201eAufgrund der Einsch\u00e4tzung der Polizei Hannover, dass die vorgesehenen geeigneten Ma\u00dfnahmen zum Schutz vor Infektionen nicht eingehalten werden k\u00f6nnen, hat die Region die Erteilung einer Ausnahmegenehmigung abgelehnt\u201c, sagte ein Sprecher der Beh\u00f6rde. Die AfD hat  einen Eilantrag beim Verwaltungsgericht eingereicht, um das Verbot zur\u00fcckzuschlagen \u2013 bei der ersten Kundgebung in Stuttgart, damals noch auf dem Schlossplatz, hatte das Erfolg. Die ganze Willk\u00fcr des Verbots zeigt sich darin, dass die gleichzeitig geplante Demo der Antifa (\u201eBunt statt Braun\u201c) nicht vom Gesundheitsamt untersagt wurde.\nJETZT BESTELLEN: COMPACT-Aktuell \u201eCorona \u2013 Was uns der Staat verschweigt\u201c ist auf dem Zeitungs- und Zeitschriftenmarkt konkurrenzlos! COMPACT-Aktuell bringt auf 84 Seiten die Fakten, die andere unterdr\u00fccken. In unserer Sonderausgabe kommen angesehene Wissenschaftler mit Argumenten gegen die inszenierte Panik ausf\u00fchrlich zu Wort: Dr. Wolfgang Wodarg, Prof. Dr. Sucharit Bhakdi, Prof. Dr. Karin M\u00f6lling. Und: COMPACT-Aktuell dokumentiert die Pandemie-\u00dcbung der Bundesregierung aus dem Jahr 2012 \u2013 schockierend! Jetzt schon in der 2. Auflage. Hier bestellen.\nUnterdessen hat die mediale Hetze gegen die von COMPACT initiierte Gro\u00dfdemonstration gegen die Corona-Diktatur schon begonnen, obwohl wir bisher erst Unterst\u00fctzungserkl\u00e4rungen sammeln und die Aktion selbst erst starten wollen, wenn 20.000 Bereitschaftserkl\u00e4rungen zusammengekommen sind (hier unterschreiben). RTL titelte gestern auf seiner Webseite:\nWeiter hei\u00dft es in diffamatorischer Absicht: \u201eDas Magazin \u201aCompact\u2018 gilt als Sprachrohr der Rechten (\u2026). Es hetzt gegen Fl\u00fcchtlinge und bietet Rechtspopulisten und Verschw\u00f6rungstheoretikern eine Plattform. In der Corona-Krise versuchen die Macher, den Unmut \u00fcber die staatlichen Ma\u00dfnahmen f\u00fcr ihre Zwecke auszunutzen. Jetzt plant die Compact-Initiative eine Gro\u00dfdemo gegen die \u201aCorona-Diktatur\u2018 und ruft im Internet zur Unterst\u00fctzung auf. 20.000 Menschen sollen mobilisiert werden. Schon jetzt nehmen nicht nur Menschen aus dem rechten Spektrum an entsprechenden Demonstrationen teil.\u201c\nEin Mobilisierungsvideo von COMPACT wurde von YouTube nach 20 Minuten gel\u00f6scht und kann jetzt hier angeschaut werden:\n\nHier kann man sich f\u00fcr die bundesweite Gro\u00dfdemonstration anmelden: https://initiative.compact-online.de\nHier gibt es das Heft zur Aktion: \u201eCorona \u2013 Was uns der Staat verschweigt\u201c: https://www.compact-shop.de/shop/comp\u2026\nHier gibt es Aufkleber: https://www.compact-shop.de/shop/fana\u2026\nHier gibt es Flyer, auch kostenlos zum Download: https://www.compact-shop.de/shop/fana\u2026", "twitter-history": "[{       \"id\": 1259079000451944449,       \"url\": \"https://twitter.com/schmidt5_frank/status/1259079000451944449\",       \"date\": \"2020-05-09 11:13:20+00:00\",       \"text\": \"... https://t.co/ALsZx1EwvY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 390616461,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264599049681768448/Tz_ChHnt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/390616461/1560711341\",              \"username\": \"schmidt5_frank\",              \"name\": \"\ud83c\udd35\ud83c\udd41\ud83c\udd30\ud83c\udd3d\ud83c\udd3a \ud83c\udd42\ud83c\udd32\ud83c\udd37\ud83c\udd3c\ud83c\udd38\ud83c\udd33\ud83c\udd43 \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udee1\",              \"description\": \"Die Verschw\u00f6rungstheorien von heute, sind die Wahrheit von morgen!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-14 07:58:32+00:00\",              \"location\": \"Ungarn\",              \"followers\": 1128,              \"friends\": 1219,              \"tweets\": 58709,              \"liked_tweets\": 49418,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 5803       }}, {       \"id\": 1259074656344178688,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1259074656344178688\",       \"date\": \"2020-05-09 10:56:05+00:00\",       \"text\": \".Corona: Grundrechts-Demo am 9.5. in Stuttgart nur mit scharfen Auflagen, AfD-Demo in Hannover vorl\u00e4ufig verboten, RTL hetzt gegen Demoplanung von COMPACT .. https://t.co/ibekwj1G9e\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1259026915022843905,       \"url\": \"https://twitter.com/kryptopolitik/status/1259026915022843905\",       \"date\": \"2020-05-09 07:46:22+00:00\",       \"text\": \"Compact: Corona: Grundrechts-Demo am 9.5. in Stuttgart nur mit scharfen Auflagen, AfD-Demo in Hannover vorl\u00e4ufig verboten, RTL hetzt  gegen Demoplanung von COMPACT https://t.co/LmPg8qH75k\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3421320064,              \"url\": \"http://kryptopolitik.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/740410010585423872/UKHzed8k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3421320064/1465362012\",              \"username\": \"kryptopolitik\",              \"name\": \"Kryptopolitik\",              \"description\": \"Websites, Blogs und Videos der unabh\u00e4ngigen Medien - Politik, Gesellschaftskritik, Verschw\u00f6rungstheorie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-13 23:58:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 259,              \"friends\": 1052,              \"tweets\": 38632,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 7942       }}, {       \"id\": 1258875947455053824,       \"url\": \"https://twitter.com/amy99279773/status/1258875947455053824\",       \"date\": \"2020-05-08 21:46:29+00:00\",       \"text\": \"@Luisamneubauer https://t.co/nrArtv0ln6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1057851094393487360,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1360156380989190144/Ww1SmL3J_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1057851094393487360/1613058167\",              \"username\": \"amy99279773\",              \"name\": \"Lord Voldemerkel\",              \"description\": \"Klimafl\u00fcchtling seit 2016.Je weiter sich eine Gesellschaft von der Wahrheit entfernt,desto mehr wird sie jene hassen ,die sie aussprechen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-01 04:25:29+00:00\",              \"location\": \"Thailand\",              \"followers\": 53,              \"friends\": 75,              \"tweets\": 1811,              \"liked_tweets\": 1843,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 312       }}, {       \"id\": 1258865304333103106,       \"url\": \"https://twitter.com/cyan_rk/status/1258865304333103106\",       \"date\": \"2020-05-08 21:04:11+00:00\",       \"text\": \"RTL titelte gestern auf seiner Webseite:\u201eRechtspopulistisches Magazin plant #Gro\u00dfdemo gegen \u201a#CoronaDiktatur\u201c  - Hingehen! #COVID__19 #Widerstand2020 #Grundgesetz https://t.co/hzeNgwCUQQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1187713000825937920,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1190971670191845376/oCMV7Ur2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1187713000825937920/1572785107\",              \"username\": \"cyan_rk\",              \"name\": \"Cyan Radio RK\",              \"description\": \"Im st\u00e4ndigen Kampf f\u00fcr Frieden,Freiheit und Wahrheit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-25 12:50:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 457,              \"friends\": 479,              \"tweets\": 9913,              \"liked_tweets\": 21109,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 717       }}, {       \"id\": 1258822467302416384,       \"url\": \"https://twitter.com/olb_b/status/1258822467302416384\",       \"date\": \"2020-05-08 18:13:58+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/AB4hBa7h6j\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4689896298,              \"url\": \"https://vk.com/id348249439\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/682942592208760832/P8c4WXDf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4689896298/1585481432\",              \"username\": \"olb_b\",              \"name\": \"OLB aus B\",              \"description\": \"\ud83c\udde8\ud83c\uddff \ud83c\udde9\ud83c\uddea Wenn dir jemand vorschreibt, was du zu denken hast, dann bist du in Deutschland.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-01 15:05:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1659,              \"friends\": 2832,              \"tweets\": 30646,              \"liked_tweets\": 57543,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 894       }}, {       \"id\": 1258820293650526211,       \"url\": \"https://twitter.com/Vogelspecht/status/1258820293650526211\",       \"date\": \"2020-05-08 18:05:20+00:00\",       \"text\": \"Die Zahl der Demostranten in Stuttgart, zeigt meiner Meinung nach deutlich, wieviel Deppen wir in Deutschland haben.       ... https://t.co/iR4lwgFcuZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 220971997,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Vogelspecht\",              \"name\": \"Hermann Vogel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-29 11:19:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 24,              \"tweets\": 2647,              \"liked_tweets\": 14,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1258815138188201984,       \"url\": \"https://twitter.com/BlickBreida/status/1258815138188201984\",       \"date\": \"2020-05-08 17:44:51+00:00\",       \"text\": \"Wenn der Protest der B\u00fcrger reguliert wird, h\u00f6rt man mit spitzen Ohren, das Klappern der Z\u00e4hne im Kanzleramt, aber auch das der MPs! Jeder hat das Recht, einen Spaziergang zu machen!... https://t.co/VzLySZLGdY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1083028187888709633,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1143056406968512513/OysFd6kx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1083028187888709633/1609945906\",              \"username\": \"BlickBreida\",              \"name\": \"Breida Blick\",              \"description\": \"You cannot force the truth on anyone. If you want to get close to her, you have to go to her yourself!#Denk_mal #MeinWortzumSonntag\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-09 15:50:16+00:00\",              \"location\": \"Berlin, unweit der Heimat\",              \"followers\": 1077,              \"friends\": 2210,              \"tweets\": 21389,              \"liked_tweets\": 34974,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 5304       }}, {       \"id\": 1258748199499636737,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1258748199499636737\",       \"date\": \"2020-05-08 13:18:51+00:00\",       \"text\": \"... https://t.co/H6lsP6EgRd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 511,              \"friends\": 859,              \"tweets\": 12984,              \"liked_tweets\": 10118,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 779       }}, {       \"id\": 1258730399116689408,       \"url\": \"https://twitter.com/AndreaSchlegel3/status/1258730399116689408\",       \"date\": \"2020-05-08 12:08:07+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/HBQfr28anGMorgige Grundrechtsdemo in Stuttgart nur unter scharfen Auflagen.  Afd Demo in Hannover soll gleich ganz verboten werden. Mediale Hetze gegen die geplante Grossdemo von Compact.\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 856471467172794369,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1339233711494193153/xZBxAhmO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/856471467172794369/1608133203\",              \"username\": \"AndreaSchlegel3\",              \"name\": \"Andrea Schlegel\",              \"description\": \"Im Freistaat Bayern lebende K\u00e4mpferin f\u00fcr Freiheit, Frieden und Demokratie. Keine Pharmadiktatur!!. Ohne Meinungsfreiheit kann Demokratie nicht gedacht werden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-24 11:34:45+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 8313,              \"friends\": 7737,              \"tweets\": 49786,              \"liked_tweets\": 136086,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 6589       }}, {       \"id\": 1258726720519241736,       \"url\": \"https://twitter.com/deutsch365/status/1258726720519241736\",       \"date\": \"2020-05-08 11:53:30+00:00\",       \"text\": \"Corona: Grundrechts-Demo am 9.5. in Stuttgart nur mit scharfen Auflagen, AfD-Demo in Hannover vorl\u00e4ufig verboten, RTL hetzt gegen Demoplanung von COMPACT \u203a COMPACT https://t.co/eRip8ZRcIq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947238380454150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083412086108114944/H1rGECg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947238380454150145/1518784021\",              \"username\": \"deutsch365\",              \"name\": \"Deutsch365\",              \"description\": \"FreePress - Freies Europa-Eine neue Bewegung aus Politik - Freiem Journalismus-sozialen Projekten und Aufbau einer neuen Partei der Mitte.Junger Journalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-30 22:50:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 13337,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 157624,              \"liked_tweets\": 2305,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 53706       }}, {       \"id\": 1258714836491517952,       \"url\": \"https://twitter.com/COMPACTMagazin/status/1258714836491517952\",       \"date\": \"2020-05-08 11:06:17+00:00\",       \"text\": \"Die mediale Hetze gegen die von COMPACT initiierte #Gro\u00dfdemonstration gegen die Corona-Diktatur hat schon begonnen. Unser Video wurde nach 20 Minuten gel\u00f6scht. Hier kann man sich f\u00fcr die bundesweite Gro\u00dfdemonstration anmelden: https://t.co/BY5tLP23G5https://t.co/7tYheRJKVd\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 41,       \"likes\": 72,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2385209545,              \"url\": \"http://www.compact-online.de/rechtliches/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/443732099128758272/3IWV8C70_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2385209545/1616667610\",              \"username\": \"COMPACTMagazin\",              \"name\": \"COMPACT-Magazin\",              \"description\": \"Souver\u00e4n \u2013 Investigativ \u2013 Kritisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-12 12:44:45+00:00\",              \"location\": \"www.compact-online.de\",              \"followers\": 30121,              \"friends\": 10084,              \"tweets\": 10573,              \"liked_tweets\": 33976,              \"lists_member\": 180,              \"media_shared\": 2431       }}, {       \"id\": 1258712512712732673,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1258712512712732673\",       \"date\": \"2020-05-08 10:57:03+00:00\",       \"text\": \"Compact: Corona: Grundrechts-Demo am 9.5. in Stuttgart nur mit scharfen Umlagen, AfD-Demo in Hannover vorl\u00e4ufig verboten, RTL hetzt gegen Demoplanung von COMPACT: Letzten Sonnabend demonstrierten 7.000 Menschen auf dem Cannstatter Wasen gegen die\u2026 https://t.co/EPk1p9FUf8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209376,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7351       }}]"}