{"url": "https://www.sueddeutsche.de/kultur/kunst-impfzentrum-bottrop-gereon-krebber-wartezeit-impfen-covid-corona-1.5183118", "date": "2021-01-26 07:28:35", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "\"Meine Arbeiten sind immer deplatziert\"", "article": "Der Bildhauer Gereon Krebber, Jahrgang 1973, ist bekannt f\u00fcr seine oft etwas verst\u00f6renden skulpturalen Interventionen. Er lebt und arbeitet in K\u00f6ln und hat eine Professur an der Kunstakademie D\u00fcsseldorf. Aufgewachsen ist er in Bottrop. Im dortigen Corona-Impfzentrum zeigt er derzeit unter dem Titel \"Covid/B1-Remix\" eine spontan zusammengestellte Retrospektive von Arbeiten aus den vergangenen 20 Jahren. Wer geimpft wird, kommt automatisch auch in den Genuss dieser Ausstellung. Sonst darf niemand rein.\nSZ: Wie kam es, dass Sie ein Impfzentrum mit Kunst ausgestattet haben?\nGereon Krebber: Eigentlich sollte ich im gerade er\u00f6ffneten Anbau des Bottroper Kulturzentrums neue Arbeiten zeigen. Das musste aber wegen Corona dreimal verschoben werden. Dann stellte sich heraus, dass das ehemalige Indoor-Golf-Center zum Impfzentrum umfunktioniert werden sollte. Der Besitzer ist ein Freund meiner Eltern. Er hat mich angerufen und gesagt: \"Du hast doch da sowieso so viele Sachen nebenan rumstehen, willst du nicht in dem Impfzentrum was zeigen?\"\nIst das als Umgebung passend f\u00fcr Ihre Werke?\nIch sage immer: Gegebenheiten sind Gelegenheiten. Au\u00dferdem gehe ich mit meiner Kunst sowieso am liebsten in die Zwischenr\u00e4ume. Da ist in der Mitte so ein Putting Green, 350 Quadratmeter, aufwendig modelliert mit Kunstrasen. Das musste abgedeckt werden und es darf keiner drauf, damit sich niemand den Kn\u00f6chel bricht, weil ja Golfl\u00f6cher unter der Plane sind. Aber draufstellen kann man was. Ich habe Arbeiten aus den letzten 20 Jahren ausgew\u00e4hlt. Eine disparate, heterogene Mischung. Eine liegende pinke Puppe, Mobiles aus Spiegelgl\u00e4sern, eine mattwei\u00df glasierte Kugel. Man kann nichts ber\u00fchren, also wei\u00df man auch nicht, ist ein Objekt schwer oder leicht?\nManche K\u00fcnstler sind ja speziell, wenn es darum geht, den richtigen Raum f\u00fcr ihre Arbeiten zu gestalten.\nMeine Arbeiten sind immer invasiv, deplatziert und prek\u00e4r, so arbeite ich. Das Impfzentrum w\u00e4re zum Beispiel f\u00fcr K\u00fcnstler, die irgendwas an die W\u00e4nde h\u00e4ngen wollen, v\u00f6llig unbenutzbar. Aber mir kam das eher entgegen. Ich fand die Plane als Basis gut, da habe ich mit Klebeband eine Bodencollage draus gemacht. Und nat\u00fcrlich musste ich drauf achten, dass alle Arbeiten schwer entflammbar sind, sie mussten Brandschutzklasse B1 haben. Deshalb hei\u00dft die Ausstellung auch \"Covid/B1-Remix\". Aber ansonsten w\u00e4re es mir viel zu akademisch gewesen, da eine eigene, ortsspezifische Installation zu machen - in dem Sinne: \"Hier geht's um das Virus!\" Nein, es geht um was anderes.\nWorum geht es denn?\nMir geht es vor allem um die K\u00f6rperlichkeit der Skulpturen. Der Betrachter kann an dem, was er sieht, vielleicht etwas wiedererkennen, das ihm gerade selber widerf\u00e4hrt. Es gibt da eine Analogie. Denn beim Impfvorgang wird man ja stark auf den eigenen K\u00f6rper und seine Verletzlichkeit hingewiesen. Es ist kein visuelles An\u00e4sthetikum, wie Krankenhauskunst sie oft ist. Aber nat\u00fcrlich gibt es eine \u00e4sthetische Differenz zwischen dem Anlass, dem Impfen, und den Arbeiten, die man dort sieht. Ich sehe es als Chance, autonome, k\u00f6rperliche Skulptur in gro\u00dfer Bandbreite zu zeigen.\nWieviel Gelegenheit haben die Menschen nun, Ihre Kunst wahrzunehmen?\nEs ist jedenfalls nicht wie im Museum, wo das Publikum ja eigens hingeht, um Kunst anzuschauen. Im Gegenteil, man ist in einem v\u00f6llig kunstfernen Rahmen. Diese Impfstra\u00dfe ist fast milit\u00e4risch durchorganisiert. Da steht Security, die checkt, ob man \u00fcberhaupt reindarf. Wenn man reinkommt, wird Fieber gemessen, dann wird man wie ein Schulkind an einen Tisch gesetzt und \u00fcber die Risiken aufgekl\u00e4rt, dann in eine Box gesetzt, und dann wird geimpft. Danach ist eine halbe Stunde Wartezeit, w\u00e4hrend der man unter Beobachtung ist, falls man irgendwie unmittelbar auf die Impfung reagiert. Man kann sich nicht frei bewegen, sondern nur von seinem Stuhl aus auf diese unbewegten Objekte gucken.\nIst das erzwungene Verweilen Vor- oder von Nachteil f\u00fcr die Rezeption von Kunst?\nIch finde es super, weil die Verweildauer von Besuchern in einem Museum erfahrungsgem\u00e4\u00df pro Kunstwerk, selbst bei Videoinstallationen, maximal zwei Minuten betr\u00e4gt.\nWo lassen Sie selbst sich impfen?\nMan kann sich ja seinen Impfort frei w\u00e4hlen. Wenn ich an der Reihe bin, gehe ich auf jeden Fall nach Bottrop. Man kann da ja nicht einfach reinlaufen, und ich m\u00f6chte das Ganze auch einmal im Betrieb sehen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1353954769161871361,       \"url\": \"https://twitter.com/andrebuecker/status/1353954769161871361\",       \"date\": \"2021-01-26 06:35:46+00:00\",       \"text\": \"Kunst im Impfzentrum - Endlich eine Perspektive auch f\u00fcr Museen und Theater? https://t.co/9cYzVPImSe\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 774151777,              \"url\": \"http://www.andre-buecker.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1337845779541741569/-ZtfWxzf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/774151777/1607802370\",              \"username\": \"andrebuecker\",              \"name\": \"Andr\u00e9 B\u00fccker\",              \"description\": \"Regisseur | Director | Theater | Oper | hier privat mit eigener Meinung | Ironie & Praxis | #orfeodigital #digitaltheater #VR | der-ring-in-dessau.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-22 17:39:25+00:00\",              \"location\": \"Augsburg, Bayern\",              \"followers\": 1698,              \"friends\": 800,              \"tweets\": 9226,              \"liked_tweets\": 6633,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 806       }}, {       \"id\": 1353953592231809025,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1353953592231809025\",       \"date\": \"2021-01-26 06:31:06+00:00\",       \"text\": \"Was tun, w\u00e4hrend man im Impfzentrum die obligatorische halbe Stunde Wartezeit verbringt? In #Bottrop: Kunst sehen. #GereonKrebber #Corona https://t.co/kC3Dsu0zjE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 25,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706866,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176179,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7506,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1353953591816544259,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1353953591816544259\",       \"date\": \"2021-01-26 06:31:06+00:00\",       \"text\": \"Was tun, w\u00e4hrend man im Impfzentrum die obligatorische halbe Stunde Wartezeit verbringt? In #Bottrop: Kunst sehen. #GereonKrebber #Corona https://t.co/B6lmjBqJNm\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226643,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196757,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1353952982166081536,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Kultur/status/1353952982166081536\",       \"date\": \"2021-01-26 06:28:40+00:00\",       \"text\": \"Was tun, w\u00e4hrend man im Impfzentrum die obligatorische halbe Stunde Wartezeit verbringt? In #Bottrop: Kunst sehen. #GereonKrebber #Corona https://t.co/dVHjhQXJZO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.sz.de/kultur rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Kultur</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19762984,              \"url\": \"http://www.sz.de/kultur/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654957459367403520/sAXCzw7j_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Kultur\",              \"name\": \"SZ Kultur\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-30 11:06:35+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 52222,              \"friends\": 221,              \"tweets\": 17173,              \"liked_tweets\": 303,              \"lists_member\": 941,              \"media_shared\": 6       }}, {       \"id\": 1352798911707152384,       \"url\": \"https://twitter.com/PhBischof/status/1352798911707152384\",       \"date\": \"2021-01-23 02:02:48+00:00\",       \"text\": \"Meine Arbeiten sind immer deplatziertBringt die #Kunst zum #Publikum:Der Bildhauer #GereonKrebber stellt seine #Werke da aus, wo sich #Menschen in Bottrop gegen das Coronavirus impfen lassen. Und eine halbe Stunde bleiben m\u00fcssen, praktischerweise. https://t.co/ugquLE1HPg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 315766939,              \"url\": \"http://www.prohelvetia.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1046775418974597120/eO9zxdY4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/315766939/1522475260\",              \"username\": \"PhBischof\",              \"name\": \"Philippe Bischof\",              \"description\": \"Director @prohelvetia | Swiss arts in Switzerland and abroad with Pro Helvetia  #Kulturpolitik #Kunst #Innovation #Digitale #Medien #Gesellschaft\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-12 12:13:21+00:00\",              \"location\": \"Schweiz\",              \"followers\": 3144,              \"friends\": 4671,              \"tweets\": 7961,              \"liked_tweets\": 2754,              \"lists_member\": 52,              \"media_shared\": 471       }}]"}