{"url": "https://www.sueddeutsche.de/politik/koalition-zwischen-wahlkampf-und-berechtigter-kritik-1.5170308", "date": "2021-01-10 18:49:48", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "Zwischen Wahlkampf und berechtigter Kritik", "article": "Trotz Fortschritten bei der schleppenden Impfkampagne geht der Streit \u00fcber m\u00f6gliche Vers\u00e4umnisse der gro\u00dfen Koalition weiter. SPD-Generalsekret\u00e4r Lars Klingbeil erneuerte die Kritik seiner Partei an Gesundheitsminister Jens Spahn (CDU). \"Es war von Anfang an klar, dass Impfen unser Ausweg aus der Pandemie ist und deswegen im Detail vorbereitet werden muss. Das hat Spahn nicht getan\", sagte Klingbeil der Frankfurter Allgemeinen Sonntagszeitung.\nMehrere Sozialdemokraten, neben Klingbeil auch SPD-Kanzlerkandidat Olaf Scholz, hatten Spahn daf\u00fcr attackiert, dass einige andere L\u00e4nder beim Impfen weiter sind als Deutschland, und Aufkl\u00e4rung gefordert. Die SPD-gef\u00fchrten Bundesl\u00e4nder hatten zusammen mit Scholz einen Fragenkatalog zu den Problemen bei der Impfung an Spahn \u00fcberreicht.\nCDU-Chefin Annegret Kramp-Karrenbauer warf der SPD in der Saarbr\u00fccker Zeitung vor, \"anscheinend den Weg der Vernunft verlassen\" zu haben. Inmitten der Pandemie mache die Partei mit der Debatte um das Impfen Wahlkampf, so Kramp-Karrenbauer. \"Das hilft ihr nicht, schadet aber bei der Bek\u00e4mpfung von Corona, weil es die Verunsicherung sch\u00fcrt.\" Die Sozialdemokraten sollten sich wieder auf ihre Verantwortung f\u00fcr das Land konzentrieren. Auch CSU-Generalsekret\u00e4r Markus Blume sagte in der Rheinischen Post, die SPD \u00fcbe sich als Regierungsteil in Opposition. \"Wer mitten in der gr\u00f6\u00dften Krise seit dem Zweiten Weltkrieg von Corona-Kampf auf Wahlkampf umschaltet, der muss sich fragen lassen, ob er das Format f\u00fcr gr\u00f6\u00dfere Aufgaben hat.\"\nMalu Dreyer verteidigt Scholz\nCDU-Vorsitzkandidat Norbert R\u00f6ttgen zeigt sich verwundert. \"Bei Vizekanzler Scholz bin ich immer davon ausgegangen, dass er in alle Vorg\u00e4nge der Bundesregierung eingeweiht ist\", sagte er dem Redaktionsnetzwerk Deutschland. \"Au\u00dferdem r\u00fchmt sich Olaf Scholz stets, alles immer ein bisschen besser zu wissen. Dass er ausgerechnet jetzt auf seiner Unwissenheit beharrt, ist schon komisch.\"\nDie rheinland-pf\u00e4lzische Ministerpr\u00e4sidentin Malu Dreyer (SPD) verteidigte Olaf Scholz gegen Kritik. Sie sagte der SZ: \"Es ist nicht seine Art, um der Profilierung willen Streit zu suchen. Sachliche Kritik ist jedoch wichtig, wenn dadurch Fehler in der Zukunft vermieden werden k\u00f6nnen.\" Scholz arbeite \"kraftvoll, besonnen und zukunftsorientiert an der Bew\u00e4ltigung der Corona-Krise\".", "twitter-history": "[]"}