{"url": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/landkreismuenchen/landkreis-muenchen-ismaning-kallmann-museum-modernisierung-corona-1.5100234", "date": "2020-10-30 22:08:33", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "Die Modernisierung muss warten", "article": "In einem waren sich alle einig: Das Kallmann-Museum ist \"das Herz Ismanings\". So sieht es Johanna Hagn, die Vorsitzende der SPD-Fraktion im Gemeinderat, und so sehen es all ihre Kollegen im Gremium. Dass das idyllisch im Schlosspark gelegene Haus, l\u00e4ngst weit \u00fcber die Landkreisgrenzen bekannt f\u00fcr seine ausgew\u00e4hlten zeitgen\u00f6ssischen Ausstellungen, dringend modernisiert und ert\u00fcchtigt werden muss, ist ebenfalls unumstritten.\nWas aber den Zeitpunkt und vor allem die \u00dcbernahme der Kosten in H\u00f6he von mehr als 1,5 Millionen Euro durch die Kommune angeht, dar\u00fcber gingen in der Sitzung am Donnerstagabend die Meinungen auseinander.\nNach intensiver Debatte kamen die Lokalpolitiker schlie\u00dflich \u00fcberein, dass sich Ismaning grunds\u00e4tzlich dazu bereit erkl\u00e4ren soll, Geld zu investieren. Auf Empfehlung von Bruno Rimmelspacher (SPD) jedoch wurde der Vorschlag der Verwaltung dahingehend abge\u00e4ndert, dass im laufenden Jahr zwar noch eine Summe f\u00fcr die Planungskosten freigegeben werden soll, \u00fcber den Rest der Summe aber will der Gemeinderat erst bei den Haushaltsberatungen entscheiden, die Ende November beginnen.\nAnnette Ganssm\u00fcller-Maluche forderte ein klares \"Ja\"\nBis auf Annette Ganssm\u00fcller-Maluche (SPD) stimmten alle f\u00fcr diesen Kompromiss. Ihrer Meinung nach h\u00e4tte das Gremium ein klares \"Ja\" senden m\u00fcssen und \"nicht halbherzig\" entscheiden d\u00fcrfen. Das Kallmann-Museum sei das \"Glanzlicht\" am Ort, das ganze Geld nun nicht freizugeben, stehe der Kommune nicht gut zu Gesicht, sagte Ganssm\u00fcller-Maluche.\nEs waren vor allem die noch nicht absehbaren wirtschaftlichen Folgen der Corona-Pandemie f\u00fcr die Kommune, die w\u00e4hrend der Diskussion ins Feld gef\u00fchrt wurden. So pl\u00e4dierte etwa Irene Holler, Sprecherin der Gr\u00fcnen-Fraktion, f\u00fcr eine Verschiebung der Freigabe des Geldes ins n\u00e4chste Jahr. \"Wir stehen vor dem zweiten Lockdown, keiner wei\u00df, wie wir in Zukunft finanziell dastehen werden.\"\nDar\u00fcber hinaus warb sie daf\u00fcr, beim Museumsumbau \"verschiedene F\u00f6rdert\u00f6pfe anzuzapfen\". Immerhin gehe es bei der Ert\u00fcchtigung des Hauses um Fragen der D\u00e4mmung und Verschattung. Auf diese Weise w\u00fcrde dann der Betrag, den die Gemeinde Ismaning f\u00fcr das Projekt zuschie\u00dfen m\u00fcsse, verringert. \u00c4hnlich \u00e4u\u00dferten sich Raphael Karlisch von der FDP und CSU-Fraktionschef Peter Aurnhammer. Man m\u00fcsse zun\u00e4chst einmal einen genaueren Blick \"auf unsere Finanzen abwarten\".\nZuvor hatte schon Hagn die Verwaltung darum gebeten, das W\u00f6rtchen \"grunds\u00e4tzlich\" in die Beschlussvorlage einzuf\u00fcgen, und Rimmelspacher war es dann, der die Idee zum Kompromiss beisteuerte, der eine Mehrheit fand, den schlie\u00dflich auch die Freien W\u00e4hler mittrugen. Auch wenn Rudi Essigkrug angemahnt hatte, \"dass die Kallmann-Stiftung doch Planungssicherheit braucht\".\nMichael Sedlmair bekalgte, es treffe immer zuerst die Kultur\nWas Altb\u00fcrgermeister Michael Sedlmair, der Vorsitzender des Stiftungsrats ist, dem Gemeinderat best\u00e4tigte und davor warnte, dass sich der Umbau des Museums dann um ein Jahr verschieben k\u00f6nnte. \"Immer wenn's schwierig wird, ist die Kultur das Erste, bei dem gestrichen wird\", beklagte Sedlmair und verwies auf den neuen Lockdown, der vor allem K\u00fcnstler und Kulturschaffende in die Bredouille bringt.\nGanz so wollten es die Ismaninger Lokalpolitiker aber nicht stehen lassen. \"Das ist keine Entscheidung gegen die Kultur\", sagte Gr\u00fcnen-Sprecher Georg Everwand, - man wolle nur Zeit gewinnen, um Zusch\u00fcsse zu bekommen, erg\u00e4nzte seine Kollegin Silke Levermann. B\u00fcrgermeister Alexander Greulich (SPD) war das Erstaunen \u00fcber die Entscheidung des Gremiums durchaus anzumerken. Dennoch stimmte er am Ende zu.\nMuseumsleiter Rasmus Kleine ist die Entt\u00e4uschung \u00fcber die Entscheidung am Folgetag anzuh\u00f6ren. \"Das nimmt uns schon ein wenig den Wind aus den Segeln\", sagt er. Das kommende Jahr w\u00e4re aus seiner Sicht ein idealer Zeitpunkt f\u00fcr einen Umbau, da der Museumsbetrieb durch die Pandemie wohl sowieso eingeschr\u00e4nkt w\u00e4re. Entmutigen l\u00e4sst er sich durch die Aussicht auf eine m\u00f6gliche Verz\u00f6gerung aber nicht. \"Ich freue mich weiterhin sehr auf das Projekt\", betont Kleine.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1322511199062396935,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_MuenchenLand/status/1322511199062396935\",       \"date\": \"2020-10-31 12:10:15+00:00\",       \"text\": \"Kallmann-Museum: Die Modernisierung muss warten https://t.co/xCRgOtKEML\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2905247169,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/727081048790716416/8l8BSxPq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_MuenchenLand\",              \"name\": \"SZ Landkreis M\u00fcnchen\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-04 16:47:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 295,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 4749,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 0       }}]"}