{"url": "https://www.sueddeutsche.de/medien/anne-will-corona-massnahmen-kubicki-schwedischer-weg-1.5045672", "date": "2020-09-28 01:52:06", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "Selbst Kubicki hat sein Pulver nach sechs Minuten verschossen", "article": "Wenn einer wie Wolfgang Kubicki sein Pulver schon nach sechs Sendeminuten verschossen hat und anschlie\u00dfend haupts\u00e4chlich zustimmt und nickt, dann kann der Zuseher wohlig ins Bett gehen. Die Regeln im Umgang mit dem vermaledeiten Coronavirus sind offenbar halbwegs vern\u00fcnftig und nachvollziehbar. An irgendwas kann man zwar immer rummeckern, aber im Allgemeinen herrscht Einigkeit an diesem Sonntagabend im \"Anne Will\"-Studio.\nGeladen hat die Gastgeberin zur Frage: \"Sorge um steigende Corona-Zahlen - reichen die Ma\u00dfnahmen aus?\" Die Antwort lautet: Eigentlich ja, auch wenn angesichts steigender Infektionszahlen nat\u00fcrlich niemand wei\u00df, was noch kommt. Die gro\u00dfe Kontroverse zum aktuellen Geschehen bleibt jedenfalls aus, Angriffe auf die Politik kann der Regierungsvertreter (in diesem Fall Finanzminister Olaf Scholz, SPD) mit einem schiefen Mundwinkel abwehren.\nUnd so stellen sich bisweilen andere Frage: Laden die Redaktionen die falschen Leute ein? Oder ist der Konsens im Umgang mit dem Coronavirus in der Gesellschaft einfach so gro\u00df, dass ein gro\u00dfer Streit nur konstruiert w\u00e4re?\nWindst\u00e4rke 4 sei nichts f\u00fcr Aerosole\nGast Wolfgang Kubicki verspricht eigentlich ein paar schlagfertige Angriffe. Der Vizepr\u00e4sident des Bundestags von der FDP scheut mit seinen 68 Jahren kein klares Wort. Also geht's gleich los. \"Selbstverst\u00e4ndlich geht es anders\", sagt er zu Beginn, man m\u00fcsse jede Ma\u00dfnahme hinterfragen. Mehr als 50 Mal habe zuletzt ein Verwaltungsgericht eine Corona-Regel f\u00fcr verfassungswidrig erkl\u00e4rt, das m\u00fcsse doch zu denken geben. Die Menschen h\u00e4tten gelernt, mit dem Virus zu leben, man m\u00fcsse ihnen nur vertrauen. Wenn etwa in Schleswig-Holstein bei Windst\u00e4rke 4 jemand eine Maske tragen solle, fassten sich die Leute an den Kopf und sagten sich: \"Das ist irre.\" Kein Aerosol w\u00fcrde hier einen anderen Menschen erreichen.\nDas Beispiel ist so plakativ wie richtig und es gibt niemanden in der Runde, der eine andere Haltung vertritt. So verpufft Kubickis Angriff. Manch einer vermisst da vielleicht jemanden, der die Ma\u00dfnahmen f\u00fcr v\u00f6llig \u00fcberzogen h\u00e4lt. Es gibt Versuche in Talkshows, solche Leute in die Runde zu holen, weil das nat\u00fcrlich f\u00fcr Zunder sorgt. Doch mehr als Streit kommt meistens nicht heraus. Eine gro\u00dfe Mehrheit der Bev\u00f6lkerung unterst\u00fctzt den Weg der Regierung. Und eine Diskussion \u00fcber medizinisch-virologische Aspekte \u00fcberfordert das Format Talkshow.\nSo beginnt bei \"Anne Will\" zum wiederholten Mal in einer Corona-Runde eine Art Informationsveranstaltung. Besonders abw\u00e4gend und einordnend tritt Chef-Ethikerin Alena Buyx auf. So sch\u00f6n erkl\u00e4rt selten jemand, warum es vern\u00fcnftig sein k\u00f6nnte, ungeliebte Verhaltensweisen trotzdem beizubehalten.\nEinige Aussagen in der Runde hallen aber doch nach. Zum Beispiel auf die Frage, ob der schwedische Weg mit mehr Eigenverantwortung richtig war. Alle antworten: nein. Melanie Brinkmann, eine der inzwischen bekannten Virologinnen im Land, klagt an, die Schweden h\u00e4tten beim Schutz der Senioren versagt. Zu viele seien verstorben. \"Das finde ich dramatisch, ethisch katastrophal. Es ist nicht der richtige Weg gewesen.\" Auch eine Herdenimmunit\u00e4t gebe es nicht.\nAlena Buyx, Direktorin des Instituts f\u00fcr Geschichte und Ethik der Medizin an der TU M\u00fcnchen und Vorsitzende des Deutschen Ethikrates, pflichtet ihr bei und spricht sogar davon, dass die Theorie der Herdenimmunit\u00e4t daf\u00fcr sorge, dass man damit eine Bev\u00f6lkerungsgruppe opfere. Buyx will den Schweden zwar nicht unterstellen, das wissentlich so herbeigef\u00fchrt zu haben, aber die Anspielung ist recht eindeutig. Andreas Gassen, Vorstandsvorsitzender der Kassen\u00e4rztlichen Bundesvereinigung, glaubt, dass die Schweden einfach einen \"groben Fehler\" gemacht haben.\nAn dieser Stelle w\u00e4re es spannend, Schwedens leitenden Epidemiologen Anders Tegnell dazu zu h\u00f6ren. Wie es oft bereichernd w\u00e4re, Stimmen aus dem europ\u00e4ischen Ausland dabeizuhaben, statt immer die deutschen Sichtweisen. Tegnell verantwortet den Kurs der Schweden, das w\u00e4re jetzt eine interessante Debatte.\nStattdessen sprechen sich alle G\u00e4ste vehement daf\u00fcr aus, die Corona-App auf dem Smartphone zu installieren (auch Kubicki!). Virologin Brinkmann k\u00fcndigt an, dass es vom kommenden Jahr an wahrscheinlich einen Schnelltest geben wird, der binnen 15 Minuten anzeigt, ob man infiziert ist. Daneben sind sich alle dar\u00fcber einig, dass keine Verhaltensregel perfekt sei und das Virus ausl\u00f6schen werde. Keine Maske, keine Begrenzung der G\u00e4steanzahl bei Privatfeiern, keine App und auch kein Schnelltest sorgten f\u00fcr hundertprozentige Sicherheit. Doch alle Ma\u00dfnahmen f\u00fchrten tendenziell zu einer Verbesserung der Lage.\nScholz will erneute Kita- und Schulschlie\u00dfungen nicht ausschlie\u00dfen\nUmstritten ist nur, ob man den sorgenden Warner geben sollte oder die zuversichtliche Optimistin. Olaf Scholz, einziger Vertreter der Regierung, bewegt sich hier auf dem Weg des Sich-nicht-Festlegens. Der Finanzminister sagt ein paar S\u00e4tze zum Einrahmen: \"Wer sich in dieser Sendung hinsetzt, und sage, 'f\u00fcr alle Zeiten ist folgende Regel richtig', der sollte die n\u00e4chsten anderthalb Jahre nicht mehr hergehen.\" Denn er oder sie werde an irgendeinem Punkt widerlegt werden.\nAuf die Frage, ob er einen Lockdown von Schulen und Kitas ausschlie\u00dfen k\u00f6nne, erkl\u00e4rt der SPD-Kanzlerkandidat f\u00fcr seine Verh\u00e4ltnisse fast entr\u00fcstet: \"Ich finde, wenn jemand sagt, er k\u00f6nne irgendetwas ausschlie\u00dfen, der sollte sich \u00fcber seinen Verstand Gedanken machen.\" Das ist vermutlich richtig, aber kaum das, was verunsicherte Familien gerade h\u00f6ren wollen. Familien, die nichts mehr f\u00fcrchten, als dass ihre Kinder wieder nach Hause geschickt werden und dauerhaft ihre Freunde nicht treffen d\u00fcrfen. Nachhilfe, wie man diese Familien mit positiven Gedanken in die Nacht entl\u00e4sst, gibt Melanie Brinkmann: \"Ich wage mich jetzt raus, Herr Scholz: Das wird so fl\u00e4chendeckend nicht mehr passieren\", sagt sie.\nSie glaube, dass alle B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern eins\u00e4hen, dass sie sich an die Regeln halten m\u00fcssten, um eben genau so einen Lockdown zu verhindern. Dazu wirbt sie f\u00fcr L\u00fcftungskonzepte in den Klassenzimmern. Nat\u00fcrlich nickt Herr Scholz jetzt und stimmt ihr ausgiebig zu.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1310606721786707969,       \"url\": \"https://twitter.com/JoergFr/status/1310606721786707969\",       \"date\": \"2020-09-28 15:46:07+00:00\",       \"text\": \"Keine Maske, keine Begrenzung der G\u00e4steanzahl bei Privatfeiern, keine App und auch kein Schnelltest sorgten f\u00fcr hundertprozentige Sicherheit. Das nenne ich mal subversiv :D https://t.co/8U2UxqpteN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14508163,              \"url\": \"http://xn--jrg-friedrich-imb.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374341941672939525/eQcJlsHh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14508163/1616503628\",              \"username\": \"JoergFr\",              \"name\": \"J\u00f6rg Phil Friedrich\",              \"description\": \"Nach-Denker ohne Hoffnung darauf, die Wirklichkeit einzuholen. Hab Meteorologie und Philosophie studiert. Schreibe B\u00fccher. Verdiene Geld mit Softwareentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-04-24 06:56:24+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnster\",              \"followers\": 1551,              \"friends\": 501,              \"tweets\": 12937,              \"liked_tweets\": 5591,              \"lists_member\": 66,              \"media_shared\": 274       }}, {       \"id\": 1310553838861062145,       \"url\": \"https://twitter.com/DrZugel/status/1310553838861062145\",       \"date\": \"2020-09-28 12:15:58+00:00\",       \"text\": \"@annewill Selbst die S\u00fcddeutsche Zeitung findet:An dieser Stelle w\u00e4re es interessant gewesen, den schwedischen Epidemiologen @ategnell zu h\u00f6ren.https://t.co/bu1mvRiBXG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1250061780988112896,              \"url\": \"https://www.giscloud.nrw.de/corona-dashboard.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1250064305346826241/TlfgaP7C_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1250061780988112896/1586966332\",              \"username\": \"DrZugel\",              \"name\": \"Marie Luise Z\u00fcgel\",              \"description\": \"Ich mag verdammen, was du sagst, aber ich werde mein Leben daf\u00fcr einsetzen, dass du es sagen darfst ! (Voltaire)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-14 14:02:27+00:00\",              \"location\": \"\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"followers\": 74,              \"friends\": 231,              \"tweets\": 2102,              \"liked_tweets\": 5107,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 124       }}, {       \"id\": 1310546101263568898,       \"url\": \"https://twitter.com/TheMadRitter/status/1310546101263568898\",       \"date\": \"2020-09-28 11:45:13+00:00\",       \"text\": \"Ich werde mir @AnneWillTalk nicht mehr geben. Die Anspielungen und Aussagen zu Schweden waren inhaltlich so daneben. Weder Frau Brinkmann, noch Herr Gassen und schon \u00fcberhaupt nicht Frau Buyx scheinen sich \u00fcberhaupt mit der Strategie befasst zu haben. https://t.co/hf6HiT0xvX\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3294106678,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1342215713591861248/wRks_8cn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3294106678/1615063902\",              \"username\": \"TheMadRitter\",              \"name\": \"themadritter \ud83d\ude42\",              \"description\": \"\ud83d\udc9b Liberal, \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddf1\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddea, weltoffen & f\u00fcr L\u00f6sungen, Familienvater mit einem Hang zu Sneakern und einem selbstbestimmten Leben, #nolockdown views are my own.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-05-22 14:09:38+00:00\",              \"location\": \"#teamtegnell \",              \"followers\": 2446,              \"friends\": 402,              \"tweets\": 7074,              \"liked_tweets\": 22694,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 971       }}, {       \"id\": 1310471855048978432,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1310471855048978432\",       \"date\": \"2020-09-28 06:50:12+00:00\",       \"text\": \"Die G\u00e4ste von #annewill diskutieren \u00fcber die Corona-Ma\u00dfnahmen - und sind sich schrecklich einig. Vernichtend f\u00e4llt das Urteil der Runde \u00fcber den schwedischen Weg aus. TV-Kritik von @thomashummel73 https://t.co/M8fJCZX1Up\",       \"replies\": 13,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706874,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176181,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7507,              \"media_shared\": 3343       }}]"}