{
     "url": "https://www.compact-online.de/unglaublich-mehr-als-20-000-demonstranten-auf-dem-cannstatter-wasen/",
     "date": "2020-05-10T23:14:15+02:00",
     "source": "compact-online.de",
     "label": "fake",
     "header": "Unglaublich: Mehr als 20.000 Demonstranten auf dem Cannstatter Wasen\t\t\t",
     "article": "Egal wie man zu den Protesten gegen Stuttgart 21 im Jahre 2010 politisch stand, die B\u00fcrger der baden-w\u00fcrttembergischen Landeshauptstadt haben das Demonstrieren offenbar noch nicht verlernt. Mehr als 20.000 B\u00fcrger trafen sich auf dem Wasen, um ihren \u00c4rger \u00fcber die weit \u00fcberzogenen Corona-Regeln Luft zu machen. \nZwei Demonstranten mit \u00fcbergest\u00fclpten Gummik\u00e4figen. Foto: Autor\nVielen fehlte es dabei nicht an Kreativit\u00e4t, ihren Unmut plakativ zum Ausdruck zu bringen. Neben verschiedenen Mundschutzmasken, auf denen \u201eMaulkorb\u201c geschrieben stand, zeigten zwei Demonstranten selbstgebaute K\u00e4fige, die sie sich her\u00fcber st\u00fclpten. Den Verlust ihrer pers\u00f6nlichen Freiheitsrechte wollten sie vermutlich so zum Ausdruck bringen.\n \nAls Redner konnten die Veranstalter unter anderem den renommierten Prof. Stefan Homburg f\u00fcr \u00d6ffentliche Finanzen gewinnen, welcher schon h\u00e4ufig den Shutdown in verschiedenen Medien heftig kritisierte. Den Umgang der Mainstreampresse und Politiker mit Gegnern der Einschr\u00e4nkungen verurteilte er aufs Sch\u00e4rfste. Er selbst wurde wochenlang als Verschw\u00f6rungstheoretiker und Aluhuttr\u00e4ger bezeichnet, nur weil er \u00f6ffentlich-zug\u00e4nliche Zahlen ver\u00f6ffentlicht hat. \u201eSie k\u00f6nnen gestern auf Twitter gucken, da hat der Bundestagsabgeordnete Lauterbach, nachdem Herr Lauterbach vorgeschlagen hat, Schulen bis weit ins n\u00e4chste Jahr geschlossen zu halten, mich abqualifiziert und gesagt, ich k\u00f6nne als Nichtmediziner zu diesen Fragen nichts sagen\u201c, kritisierte Homburg die Aussage des SPD-Gesundheitspolitikers. Auch weitere Redner verurteilten die Berichterstattung der Mainstreammedien und mahnten zur mehr Objektivit\u00e4t. \nDemonstranten mit Deutschlandfahne. Foto: Autor\nWie sehr sich die Konformistenpresse dies zu Herzen nahm, zeigt beispielsweise ein Artikel der Taz. So titelt sie: \u201eVerquerer Protestmix in Stuttgart\u201c. In dem Beitrag macht sie darauf aufmerksam, dass die Leute sich aussuchen konnten, an welcher Demonstration man teilnehmen m\u00f6chte. Denn da habe es auch eine Veranstaltung gegeben, die von Gewerkschaft Verdi, den Fridays for Future, der Linkspartei und antifaschistischen Gruppen vor dem Cannstatter Kurhaus organisiert wurde, in der man ein Statment gegen Rechts und gegen Verschw\u00f6rungsideologen abgeben konnte. Andererseits, so die Taz, konnte man sich \u201eeiner wilden Mischung aus besorgten B\u00fcrgern und Verschw\u00f6rungsideologen fast aller politischen Schattierungen anschlie\u00dfen.\u201c\nDie Corona-Diktatur marschiert \u2013 das Titelthema in der Mai-Ausgabe von COMPACT-Magazin.\nH\u00e4ndedruck? Geht nicht. Sommerurlaub? Gestrichen. Gottesdienste? Holt der Teufel. Gastwirtschaften? Gestorben. Demonstrationen? Verboten. Unsere Arbeitspl\u00e4tze? Auf Nimmerwiedersehen. Aus dem Inhalt von COMPACT: Wie unsere Freiheit stirbt: Der Corona-Notstand zerst\u00f6rt die Demokratie //\nDie Welt danach: Bargeld-Aus, Tracking-App, Impfzwang //\nF\u00fcrchte Deinen N\u00e4chsten wie Dich selbst: Das Ende der analogen Menschheit // Besuch beim Weltaufsichtsrat: Ein Dialog aus Huxleys \u00abSch\u00f6ne neue Welt\u00bb // Corona-Bonds: Deutschland soll zahlen: Die Gegenoffensive der Globalisten // Bill Gates contra Donald Trump: Eva Herman und Andreas Popp im Gespr\u00e4ch // Navigieren in rauer See: Die AfD in der Corona-Krise. COMPACT 5/2020 ist hier erh\u00e4ltlich.\nAnders als in Berlin oder N\u00fcrnberg, wo der Polizeikn\u00fcppel wieder sehr locker sa\u00df, verhielten sich die Beamten sehr kooperativ gegen\u00fcber den Teilnehmern und wiesen nur hin und wieder sehr freundlich auf die Einhaltung der Abstandsregeln hin. Dies zeigt, es geht auch ganz anders und friedlich zu.\nTeilnehmer fordern ihre Freiheit zur\u00fcck. Foto: Autor\nAn einem friedlichen Umgang waren Mitglieder der linksextremistischen gewaltbereiten Szene offenbar weniger interessiert, als sie zum zweiten Mal den Vorsitzenden der patriotischen Gewerkschaft Zentrum Automobil e.V., Oliver Hillburger, am Rande der Demo auflauerten, um ihn zu attackieren. Gl\u00fccklicherweise ist es dazu dann doch nicht mehr gekommen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1259751615105576960,       \"url\": \"https://twitter.com/kryptopolitik/status/1259751615105576960\",       \"date\": \"2020-05-11 07:46:04+00:00\",       \"text\": \"Compact: Unglaublich: Mehr als 20.000 Demonstranten auf dem Cannstatter Wasen https://t.co/DrfmlCYLJd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3421320064,              \"url\": \"http://kryptopolitik.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/740410010585423872/UKHzed8k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3421320064/1465362012\",              \"username\": \"kryptopolitik\",              \"name\": \"Kryptopolitik\",              \"description\": \"Websites, Blogs und Videos der unabh\u00e4ngigen Medien - Politik, Gesellschaftskritik, Verschw\u00f6rungstheorie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-13 23:58:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 259,              \"friends\": 1052,              \"tweets\": 38633,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 7942       }}, {       \"id\": 1259728810183987200,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1259728810183987200\",       \"date\": \"2020-05-11 06:15:27+00:00\",       \"text\": \"Unglaublich: Mehr als 20.000 Demonstranten auf dem Cannstatter Wasen https://t.co/CKiok7D5Es\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 17,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16393,              \"friends\": 15709,              \"tweets\": 275171,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1259595587009183744,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1259595587009183744\",       \"date\": \"2020-05-10 21:26:04+00:00\",       \"text\": \"Compact: Unglaublich: Mehr als 20.000 Demonstranten auf dem Cannstatter Wasen: Egal wie man zu den Protesten gegen Stuttgart 21 im Jahre 2010 politisch stand, die B\u00fcrger der baden-w\u00fcrttembergischen Landeshauptstadt haben das Demonstrieren offenbar noch\u2026 https://t.co/rvUXsbyBuM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209381,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7353       }}]"
}