{"url": "https://www.sueddeutsche.de/gesundheit/coronavirus-symptome-verlauf-covid-19-1.4851200", "date": "2020-04-09 12:59:19", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "Die typischen Symptome des Coronavirus", "article": "Derzeit lernen \u00c4rzte und Wissenschaftler jeden Tag dazu. Was heute noch als unumst\u00f6\u00dfliche Wahrheit angesehen wird, kann in ein paar Tagen schon nicht mehr g\u00fcltig sein. Ein paar Erkenntnisse zum Verlauf einer Infektion und sp\u00e4teren Erkrankung mit dem Virus Sars-CoV-2 gibt es allerdings schon - und je l\u00e4nger die Corona-Pandemie noch anh\u00e4lt, desto genauer werden die Beschreibungen des Krankheitsverlaufs und der beobachteten Symptome ausfallen.\nWann treten Symptome auf?\nIm Mittel dauert es f\u00fcnf bis sechs Tage von dem Moment der Ansteckung bis zu dem Zeitpunkt, an dem die ersten Symptome auftreten. Die Inkubationszeit mit dem Coronavirus kann aber auch bis zu 14 Tage betragen. Leider gilt es als sicher, dass viele Menschen auch dann schon ansteckend sind und das Virus \u00fcbertragen, wenn sie selbst noch keine Beschwerden sp\u00fcren und sich pudelwohl f\u00fchlen.\nWeil sich Menschen zumeist erst mit Beginn der ersten Symptome nach einem Test erkundigen, dieser oft erst nach ein, zwei Tagen erfolgt, ist inzwischen schon eine Woche nach der Ansteckung vergangen. Die zentrale Erfassung der Meldungen beansprucht zus\u00e4tzlich ein bis zwei Tage. Deshalb hinken die offiziellen Angaben zur Zahl der Infizierten ungef\u00e4hr zehn Tage - wom\u00f6glich sogar l\u00e4nger - hinterher.\nWelche Symptome sind typisch f\u00fcr eine Infektion mit dem Coronavirus?\nHundertprozentig sicher l\u00e4sst sich eine Infektion mit Sars-CoV-2 anhand der klinischen Symptome weder feststellen noch ausschlie\u00dfen. Allerdings wurden in diversen Untersuchungen und Erfahrungsberichten Fieber und trockener Husten als h\u00e4ufigste Beschwerden genannt. In den ersten Studien wurde berichtet, dass diese beiden Kernsymptome bei mehr als drei Viertel der Patienten auftreten. K\u00fcrzlich vermeldete das Robert-Koch-Institut, dass Fieber und Husten jedoch nur bei etwa 40 bis 50 Prozent der Infizierten in Deutschland vorkommen w\u00fcrden. Der Unterschied liegt daran, dass in kaum einem Land so viel getestet wird wie in Deutschland und deshalb hier auch mehr Infizierte mit wenigen oder gar keinen Symptomen erfasst werden. Die ersten Studien kamen hingegen vorwiegend aus Asien oder waren Berichte von besonders schweren klinischen Verl\u00e4ufen, in denen naturgem\u00e4\u00df h\u00e4ufiger Symptome geschildert wurden.\nAuch unklares Fieber allein k\u00f6nnte auf Covid-19 hindeuten. Ersch\u00f6pfung und Gliederschmerzen sind ebenfalls relativ h\u00e4ufig und wurden bei fast der H\u00e4lfte der Patienten beobachtet. Kopfschmerzen und Halsschmerzen sind hingegen seltener, k\u00f6nnen aber auch vorkommen. Das Gleiche gilt f\u00fcr Schnupfen und eine triefende Nase, auch Durchfall kam bei einigen Patienten vor. Die letztgenannten Symptome allein machen eine Infektion jedoch eher unwahrscheinlich, da Fieber und trockener Husten dabei fast immer vorkommen.\nKurzatmigkeit, die sich bis zur Atemnot steigert, weist eher auf einen schwereren Krankheitsverlauf hin. Sie zeigt sich daran, dass die Atemfrequenz in Ruhe nicht mehr bei den \u00fcblichen zw\u00f6lf bis 16 Atemz\u00fcgen pro Minute liegt (bei Kindern ist sie h\u00f6her), sondern auf deutlich mehr als 20 Atemz\u00fcge pro Minute ansteigt. Ein weiteres Zeichen besteht darin, schon bei geringer Anstrengung au\u00dfer Atem zu kommen, ohne dass dies zuvor in \u00e4hnlichen Situationen der Fall gewesen w\u00e4re. Wer aufgeregt oder \u00e4ngstlich ist, hat ebenfalls eine h\u00f6here Atemfrequenz, deshalb sollte sie nicht dann gez\u00e4hlt werden, wenn die Aufregung gerade besonders gro\u00df ist.\nIst eine Infektion mit dem Coronavirus bei Schnupfen ausgeschlossen?\nWie bereits erw\u00e4hnt, kann es bei einer Infektion mit dem Erreger Sars-CoV-2 auch zu Schnupfen kommen, auch wenn dies deutlich seltener ist als trockener Husten. Eine laufende Nase ist deshalb kein Ausschlusskriterium; die Angaben zur H\u00e4ufigkeit schwanken bisher zwischen f\u00fcnf und 30 Prozent.\nWas sagt die Art des Auswurfs \u00fcber die Erkrankung aus?\nTrockener Husten zeichnet sich nicht nur durch das bellend-heisere Ger\u00e4usch aus, sondern auch dadurch, dass dabei nur vergleichsweise wenig Auswurf produziert wird. Das Gegenteil davon ist \"produktiver Husten\". Dabei gilt die Faustregel, dass gr\u00fcn-gelb gef\u00e4rbter Auswurf eher auf bakterielle Infektionen hindeutet, durchsichtig-glasiger hingegen f\u00fcr eine Virus-Infektion spricht.\nSind Geruch und Geschmack bei einer Infektion beeintr\u00e4chtigt?\nEs wurde zuletzt vermehrt dar\u00fcber berichtet, dass Patienten w\u00e4hrend der Erkrankung nichts mehr riechen oder schmecken. Wie h\u00e4ufig dies vorkommt, ist noch unklar. Leider sind diese Symptome nicht exklusiv auf eine Infektion mit dem Coronavirus beschr\u00e4nkt. Je nach Erreger wird auch bei grippalen Infekten oder einer Grippe von Patienten dar\u00fcber geklagt, dass sie w\u00e4hrend der Krankheit - und manchmal auch Wochen danach - nichts riechen oder schmecken.\nWie lange dauern die Symptome an?\nBei Menschen mit leichten Beschwerden klingen die Symptome meist nach zehn bis 14 Tagen ab. Wer schwerer betroffen ist und in der Klinik behandelt werden muss, kann drei bis sechs Wochen lang krank sein und an Einschr\u00e4nkungen leiden.\nWer bekommt \u00fcberhaupt Symptome? \nBisher gilt als gesichert, dass 80 bis 85 Prozent der Infizierten keine oder nur leichte Symptome bemerken. Bei 10 bis 15 Prozent der Betroffenen kommt es zu einem schwereren Krankheitsverlauf, bis zu f\u00fcnf Prozent m\u00fcssen intensivmedizinisch behandelt werden. Wenn sich die Vermutung best\u00e4tigt, dass die Zahl der Infizierten um den Faktor 10 h\u00f6her liegt, als es aktuelle Zahlen vermitteln, w\u00fcrde der Anteil der schwer Erkrankten entsprechend geringer ausfallen. Unter den bisherigen Infizierten waren mehr \u00e4ltere Menschen, mehr M\u00e4nner und mehr Patienten mit Vorerkrankungen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1356590284684017664,       \"url\": \"https://twitter.com/janejane24/status/1356590284684017664\",       \"date\": \"2021-02-02 13:08:22+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: Symptome und Anzeichen bei Covid-19via @sz https://t.co/BVftvbrEmZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 63764458,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/959521894515879936/j_9IJpTE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/63764458/1524991776\",              \"username\": \"janejane24\",              \"name\": \"janejane\u00a9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa #EUROPEanUnion #FBR #OneWorld #BRD\",              \"description\": \"#BRD #NRW #GodIsLove #WeAreTheChangeWeSeek #BlueEuropeJoinsBlueUSA  #Democracy #BidenHarrisNow #Resist  #NoFacism   # #FBR\ud83c\udf0a #AntifaIsHumansRight #GERUSAEU\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-07 16:24:41+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 22826,              \"friends\": 25109,              \"tweets\": 253418,              \"liked_tweets\": 196259,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 28124       }}, {       \"id\": 1337007557458743296,       \"url\": \"https://twitter.com/newborl/status/1337007557458743296\",       \"date\": \"2020-12-10 12:13:36+00:00\",       \"text\": \"@ichbinschoener @niggi https://t.co/N0KwLPCQ20 https://t.co/eC9RdgvYVq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 184517401,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1252288139554631683/PSJzsOQ4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/184517401/1493636108\",              \"username\": \"newborl\",              \"name\": \"Miss you so, Bella\u2764\",              \"description\": \"fl\u00fcchtlingsfreundliche Gemeinde, aber hallo! (((Solidarisch))) @newborl@mastodon.social  #ckd  #esrd #adpkd #APD Z99.2\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-29 19:37:30+00:00\",              \"location\": \"#TeamVolkstod und #Apfelkren\",              \"followers\": 2059,              \"friends\": 1458,              \"tweets\": 217415,              \"liked_tweets\": 267749,              \"lists_member\": 139,              \"media_shared\": 16040       }}, {       \"id\": 1303806648209858571,       \"url\": \"https://twitter.com/RenateH78586508/status/1303806648209858571\",       \"date\": \"2020-09-09 21:25:03+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: Symptome und Anzeichen bei Covid-19via @sz https://t.co/6iPmxexgDk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1255521536410374150,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1255523690000928774/o6av7YOY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1255521536410374150/1598308693\",              \"username\": \"RenateH78586508\",              \"name\": \"Renate\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-29 15:38:05+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 12,              \"friends\": 17,              \"tweets\": 6180,              \"liked_tweets\": 596,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 68       }}, {       \"id\": 1284706434643570689,       \"url\": \"https://twitter.com/AbdulsatarBoch1/status/1284706434643570689\",       \"date\": \"2020-07-19 04:27:37+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: Symptome und Anzeichen bei Covid-19via @sz https://t.co/o0JxZF5I5Z\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1237364454406447104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1330111530059386885/oOb-o5Ib_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1237364454406447104/1609251903\",              \"username\": \"AbdulsatarBoch1\",              \"name\": \"Abdulsatar Bochnak\",              \"description\": \"SARS-CoV-2 / COVID-19  Studio\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-10 13:07:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 125,              \"friends\": 4640,              \"tweets\": 45002,              \"liked_tweets\": 3779,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 16006       }}, {       \"id\": 1278401380592627714,       \"url\": \"https://twitter.com/AbdulsatarBoch1/status/1278401380592627714\",       \"date\": \"2020-07-01 18:53:35+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: Symptome und Anzeichen bei Covid-19via @sz https://t.co/o0JxZF5I5Z\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1237364454406447104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1330111530059386885/oOb-o5Ib_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1237364454406447104/1609251903\",              \"username\": \"AbdulsatarBoch1\",              \"name\": \"Abdulsatar Bochnak\",              \"description\": \"SARS-CoV-2 / COVID-19  Studio\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-10 13:07:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 125,              \"friends\": 4640,              \"tweets\": 45002,              \"liked_tweets\": 3779,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 16006       }}, {       \"id\": 1268461262565969920,       \"url\": \"https://twitter.com/2u9ZYrcSNE4CaB4/status/1268461262565969920\",       \"date\": \"2020-06-04 08:35:06+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: Symptome und Anzeichen bei Covid-19via @sz https://t.co/8W86mSchhX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1128091383502462977,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1307648418240700418/qlUr4LPp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1128091383502462977/1583639335\",              \"username\": \"2u9ZYrcSNE4CaB4\",              \"name\": \"\u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0633\u062a\u0627\u0631 \u0628\u0648\u0634\u0646\u0627\u0642\",              \"description\": \"How to control and surround Covid 19?\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-14 00:15:19+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 29,              \"friends\": 2056,              \"tweets\": 5012,              \"liked_tweets\": 964,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1343       }}, {       \"id\": 1268459510739292160,       \"url\": \"https://twitter.com/AbdulsatarBoch1/status/1268459510739292160\",       \"date\": \"2020-06-04 08:28:08+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: Symptome und Anzeichen bei Covid-19via @sz https://t.co/o0JxZFniXx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1237364454406447104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1330111530059386885/oOb-o5Ib_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1237364454406447104/1609251903\",              \"username\": \"AbdulsatarBoch1\",              \"name\": \"Abdulsatar Bochnak\",              \"description\": \"SARS-CoV-2 / COVID-19  Studio\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-10 13:07:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 125,              \"friends\": 4640,              \"tweets\": 45002,              \"liked_tweets\": 3779,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 16006       }}, {       \"id\": 1259824683907788800,       \"url\": \"https://twitter.com/AMARIEBL/status/1259824683907788800\",       \"date\": \"2020-05-11 12:36:25+00:00\",       \"text\": \"Les sympt\u00f4mes typiques du coronavirusCoronavirus: Symptome und Anzeichen bei Covid-19via @sz https://t.co/R54dT8nUXs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1066625690462756864,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"AMARIEBL\",              \"name\": \"AMB\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-25 09:32:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 829,              \"friends\": 2027,              \"tweets\": 122448,              \"liked_tweets\": 83723,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2518       }}, {       \"id\": 1259526230765953029,       \"url\": \"https://twitter.com/hansenRenate2/status/1259526230765953029\",       \"date\": \"2020-05-10 16:50:28+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: Symptome und Anzeichen bei Covid-19via @sz https://t.co/BtKPORGKHr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://itunes.apple.com/us/app/twitter/id409789998?mt=12 rel=nofollow>Twitter for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1235266314530435072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1263424941548023808/YX4kYRse_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1235266314530435072/1590058852\",              \"username\": \"hansenRenate2\",              \"name\": \"@hansen_Renate\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-04 18:11:12+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 3129,              \"liked_tweets\": 147,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 54       }}, {       \"id\": 1249439502017466371,       \"url\": \"https://twitter.com/Orbiiix/status/1249439502017466371\",       \"date\": \"2020-04-12 20:49:25+00:00\",       \"text\": \"@hXsJumpfruit https://t.co/0dT8FCkBCu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 805447773067874306,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1004423395776352258/FjD2pmax_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/805447773067874306/1528308068\",              \"username\": \"Orbiiix\",              \"name\": \"Orbix\",              \"description\": \"\u2662Comp player for: inaktiv \u2662 M8:  @Karlos75_ \u2662E Levve lang \ud83d\udd34\u26aa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-04 16:24:48+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 136,              \"friends\": 108,              \"tweets\": 1663,              \"liked_tweets\": 353,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 20       }}, {       \"id\": 1244162430739132416,       \"url\": \"https://twitter.com/ganda85/status/1244162430739132416\",       \"date\": \"2020-03-29 07:20:13+00:00\",       \"text\": \"@La_Violaine Zu Kurzatmigkeit: normal ist 12 - 16 Atemz\u00fcge pro Minute. Wenn sie auf mehr als 20 ansteigt, kann das schwerer Krankheitsverlauf sein. https://t.co/DUH4J0HFhT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 290039352,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1353757670608666625/HkASRUXZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/290039352/1611595957\",              \"username\": \"ganda85\",              \"name\": \"ganda\",              \"description\": \"#actuallyAutistic, darum viel zu Autismus. Auch Politik und Leben sonst so.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-29 16:57:39+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1220,              \"friends\": 243,              \"tweets\": 23986,              \"liked_tweets\": 44428,              \"lists_member\": 33,              \"media_shared\": 207       }}]"}