{"url": "https://www.compact-online.de/keine-achtung-vor-den-grundrechten-merkel-soeder-co-wollen-endlos-lockdown-bis-in-das-fruehjahr-fortsetzen/", "date": "2021-02-10T12:39:54+01:00", "source": "compact-online.de", "label": "fake", "header": "Corona-Diktatur: Merkel, S\u00f6der & Co. wollen Lockdown endlos fortsetzen\t\t\t", "article": "Im Vorfeld des heutigen Bund-L\u00e4nder-Gipfels wurde mit Blick auf den Endlos-Lockdown vor \u201e\u00d6ffnungsorgien\u201c gewarnt \u2013 ein weiteres Unwort der Politik, das suggeriert, die B\u00fcrger wollten nun wilde und z\u00fcgellose Feste feiern. Alles deutet nun darauf hin, dass es eine weitere Lockdown-Verl\u00e4ngerung bis zum 14. M\u00e4rz gibt. Lesen Sie in der Februar-Ausgabe von COMPACT alles \u00fcber den Endlos-Lockdown, der noch nie so ungerechtfertigt war wie heute. HIER bestellen.\n \u201eDeutschland rutscht in den Endlos-Lockdown\u201c, stellte selbst die Bild-Zeitung in ihrer heutigen Ausgabe fest. Jedenfalls steht heute schon fest, dass der Lockdown nochmals bis weit \u00fcber den 14. Februar hinaus verl\u00e4ngert wird. In der Beschlussvorlage f\u00fcr den heutigen Gipfel muss nur noch ein Datum in ein schon fertig gestelltes Papier eingetragen werden, in dem es hei\u00dft: \u201eDie Lockdown-Ma\u00dfnahmen sollen \u201abis zum XXX M\u00e4rz\u201b verl\u00e4ngert werden. Damit werden die schlimmsten Bef\u00fcrchtungen vieler Lockdown-Kritiker wahr, die schon im Herbst vergangenen Jahres vorhergesagt hatten, dass man den Lockdown bis weit in das Jahr 2021 ausdehnen w\u00fcrde.\nIm Klartext hei\u00dft das: Restaurants, Theater, Kinos und Kaufh\u00e4user bleiben weiterhin dicht, nur bei Friseuren soll es eventuell ab dem 1. M\u00e4rz gewisse Lockerungen geben. Die B\u00fcrger sollen weiterhin alle Kontakte auch in den n\u00e4chsten Wochen auf ein absolutes Minimum beschr\u00e4nken. Au\u00dferdem sollen nach Informationen der Bild-Zeitung auch in Innnenr\u00e4umen generell Masken getragen werden.\nWieder einmal wird sich auch am Ende des heutigen Tages zeigen, welch deformiertes Grundrechtsverst\u00e4ndnis in Deutschland herrscht. Punktuelle Lockerungen werden wie in einer absolutistischen Monarchie als befristete Gnadenakte gew\u00e4hrt, obwohl das Grundgesetz eigentlich eine strenge Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit bei der Einschr\u00e4nkung von Grundrechten vorsieht.\nDiese wird aber nicht einmal ansatzweise gewahrt. Die Sieben-Tages-Inzidenz ist seit Wochen in einem steilen Abw\u00e4rtsflug begriffen, die Zahl der Neuinfektionen nimmt sogar schon seit Wochen stark ab. Auch die Intensivstationen laufen derzeit nicht voll, sondern leer. Der Tag ist nicht mehr fern, an dem Deutschland sich insgesamt wieder unter einer Sieben-Tages-Inzidenz von 50 Neuinfektionen pro Hunderttausend Einwohner befindet \u2013 diese Zielmarke war von den Politikern seit dem Herbst 2020 als der Beginn einer Wiederer\u00f6ffnung der Gesellschaft genannt worden.\nDoch nun, wo es so weit ist, wollen die Regierenden pl\u00f6tzlich nicht mehr an ihr Versprechen erinnert werden. Zuzustimmen ist dem stellvertretenden FDP-Vorsitzenden Wolfgang Kubicki, der in der n-tv-Sendung Fr\u00fchstart heute morgen feststellte:\nMutationen allein sind kein hinreichender Grund daf\u00fcr, um auf die R\u00fccknahme von freiheitsbeschr\u00e4nkenden Ma\u00dfnahmen zu verzichten.\nD\u00e4nemark und Gro\u00dfbritannien, so Kubicki weiter, h\u00e4tten einen h\u00f6heren Anteil an Mutationen als Deutschland und beide L\u00e4nder h\u00e4tten die Lage in den Griff bekommen.\nNach Auffassung des FDP-Vizes legt die Bundesregierung deshalb so gro\u00dfen Wert auf die Mutationen, um so vom eigenen Versagen abzulenken, \u201ebeispielsweise bei der Frage der Beschaffung des Impfstoffes und der Verimpfung\u201c. \u00dcber SPD-Gesundheitspolitiker Karl Lauterbach, der erneut vor zu fr\u00fchen Lockerungen gewarnt hatte, sagte Kubicki: \u201eEr bewirbt sich mittlerweile um die Hauptrolle im Film ,Apocalypse Now\u201b. Wenn es nach Lauterbach geht, werden wir nie aus dem Lockdown herauskommen, weil wir jedes Mal vor der Situation stehen, dass das Virus mutieren kann.\u201c Das sehe der Gesetzgeber so nicht vor, sagte Kubicki. \u201eIch warne dringend vor Panik.\u201c\nSo ungerechtfertigt wie jetzt war der Lockdown in Deutschland wohl noch nie. \u201eWollt Ihr den totalen Lockdown?\u201c, das Titelthema in der Februar-Ausgabe des COMPACT-Magazins, umfasst deshalb mehr als 20 Seiten. Hier die Artikel des Titelthemas:\nWollt ihr den totalen Lockdown?: Die Corona-Diktatur marschiert\n\u201eDas ist ein globales 1933\u201c: Bestsellerautor Gerhard Wisnewski im Interview\nFlucht aus dem Imperium: Ratgeber: Unzensierte Nischen im Internet\nImpf-Krieg: Die ersten Opfer des Pharma-Angriffs\nVoodoo mit Corona-Toten: Das M\u00e4rchen von der \u00dcbersterblichkeit\nRock gegen Lockdown: Die zornigen alten M\u00e4nner stehen auf\nNie wieder Urlaub: Unsere Reisefreiheit wird abgeschafft\nDie Februarausgabe des COMPACT-Magazins k\u00f6nnen Sie HIER oder durch das Anklicken des Banners unten vorbestellen!", "twitter-history": "[{       \"id\": 1360086072261300227,       \"url\": \"https://twitter.com/JrWidukind/status/1360086072261300227\",       \"date\": \"2021-02-12 04:39:23+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/xdMck76QLf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1226885129961975815,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1226885875751161857/bcnXCDvM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JrWidukind\",              \"name\": \"Widukind jr.\",              \"description\": \"Wahrheitssucher\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-10 15:08:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 124,              \"friends\": 83,              \"tweets\": 31450,              \"liked_tweets\": 1574,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 8896       }}, {       \"id\": 1359981034088108033,       \"url\": \"https://twitter.com/ewindy22/status/1359981034088108033\",       \"date\": \"2021-02-11 21:42:00+00:00\",       \"text\": \"Corona-Diktatur:Merkel,S\u00f6der&amp;Co.wollenLockdownendlosfortsetzen https://t.co/rDdAKyRv0p\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 104762800,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/459710360858001408/Zo-PZS5c_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/104762800/1454313187\",              \"username\": \"ewindy22\",              \"name\": \"Edeltraud Windecker\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-14 09:25:21+00:00\",              \"location\": \"Kaiserslautern, Deutschland\",              \"followers\": 4282,              \"friends\": 3788,              \"tweets\": 11040,              \"liked_tweets\": 1569,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 1497       }}, {       \"id\": 1359877814082801664,       \"url\": \"https://twitter.com/harald_nadler/status/1359877814082801664\",       \"date\": \"2021-02-11 14:51:50+00:00\",       \"text\": \"Corona-Diktatur: Merkel, S\u00f6der &amp; Co. wollen Lockdown endlos fortsetzen \u203a COMPACT https://t.co/yJ2woUHuPw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1130136189695082497,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1130136619934261248/E-0qOjgm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"harald_nadler\",              \"name\": \"Harald Nadler\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-19 15:40:39+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 28,              \"tweets\": 1063,              \"liked_tweets\": 127,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 245       }}, {       \"id\": 1359824268268298242,       \"url\": \"https://twitter.com/schmidt5_frank/status/1359824268268298242\",       \"date\": \"2021-02-11 11:19:04+00:00\",       \"text\": \"Corona-Diktatur: Merkel, S\u00f6der &amp; Co. wollen Lockdown endlos fortsetzen \u203a COMPACT https://t.co/mXVc2fH7Ah\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 390616461,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264599049681768448/Tz_ChHnt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/390616461/1560711341\",              \"username\": \"schmidt5_frank\",              \"name\": \"\ud83c\udd35\ud83c\udd41\ud83c\udd30\ud83c\udd3d\ud83c\udd3a \ud83c\udd42\ud83c\udd32\ud83c\udd37\ud83c\udd3c\ud83c\udd38\ud83c\udd33\ud83c\udd43 \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udee1\",              \"description\": \"Die Verschw\u00f6rungstheorien von heute, sind die Wahrheit von morgen!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-14 07:58:32+00:00\",              \"location\": \"Ungarn\",              \"followers\": 1128,              \"friends\": 1219,              \"tweets\": 58709,              \"liked_tweets\": 49418,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 5803       }}, {       \"id\": 1359784347788865537,       \"url\": \"https://twitter.com/JoeAbbing/status/1359784347788865537\",       \"date\": \"2021-02-11 08:40:26+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/26AJsT3sUd https://t.co/eAVw8rtzkk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1207240312718004226,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1207240788083662849/UIZKAZsX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JoeAbbing\",              \"name\": \"Joe Abbing\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-18 10:05:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 95,              \"friends\": 191,              \"tweets\": 9641,              \"liked_tweets\": 337,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 3467       }}, {       \"id\": 1359678806332760065,       \"url\": \"https://twitter.com/Keineausrede/status/1359678806332760065\",       \"date\": \"2021-02-11 01:41:03+00:00\",       \"text\": \"Corona-Diktatur: Merkel, S\u00f6der &amp; Co. wollen Endlos-Lockdown bis ins Fr\u00fchjahr fortsetzen https://t.co/NvoJOPaYKU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1363346095,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/621276409651195904/KeizWZn6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1363346095/1436958782\",              \"username\": \"Keineausrede\",              \"name\": \"Thomas Rudy\",              \"description\": \"AfD-MdL aus Th\u00fcringen.\ud83d\ude00 Sprecher f\u00fcr Infrastruktur, Wohnungsbau und VerkehrKreissprecher AfD-Greiz-ABG, Fraktionschef AfD-Kreistagsfraktion ABG\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-19 01:45:26+00:00\",              \"location\": \"Th\u00fcringen, Deutschland\",              \"followers\": 1577,              \"friends\": 1194,              \"tweets\": 18969,              \"liked_tweets\": 11993,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 396       }}, {       \"id\": 1359587132097126401,       \"url\": \"https://twitter.com/StefanRausch15/status/1359587132097126401\",       \"date\": \"2021-02-10 19:36:46+00:00\",       \"text\": \"Endloslockdown\ud83d\ude20\ud83c\udde9\ud83c\uddeahttps://t.co/mHK9JGLq2p\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1311540204382060544,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1370795838818168839/yOk26Uz0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1311540204382060544/1609275734\",              \"username\": \"StefanRausch15\",              \"name\": \"Stefan Rausch\",              \"description\": \"\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-01 05:35:46+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 186,              \"friends\": 31,              \"tweets\": 8595,              \"liked_tweets\": 8561,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2396       }}, {       \"id\": 1359497242663661572,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1359497242663661572\",       \"date\": \"2021-02-10 13:39:35+00:00\",       \"text\": \"... https://t.co/inz3a2e4SN Laut einer Umfrage von ARD und ZDF zeigen sich gut 80 Prozent der Befragten \u00fcber diesen neuen Inzidenzwert hocherfreut.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 314,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35494,              \"liked_tweets\": 450,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 7179       }}, {       \"id\": 1359489409222066183,       \"url\": \"https://twitter.com/biggyyyyyyy/status/1359489409222066183\",       \"date\": \"2021-02-10 13:08:27+00:00\",       \"text\": \"Grundrechte und Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit spielen keine Rolle mehr: Der Lockdown wird wie ein Kaugummi in die Endlosigkeit gedehnt. https://t.co/KhL6fzCVfv\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1282296935316062208,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282947837144248320/P0UkqFjQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1282296935316062208/1594713638\",              \"username\": \"biggyyyyyyy\",              \"name\": \"Biggy\",              \"description\": \"Haftungsausschluss \u00a7 130 StGB. Ich distanziere mich hiermit von s\u00e4mtlichen Inhalten der von mir geposteten Beitr\u00e4ge, Videos und Bilder. #MerkelMussWeg\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-12 12:53:34+00:00\",              \"location\": \"#MerkelMussWeg\",              \"followers\": 1952,              \"friends\": 2142,              \"tweets\": 4204,              \"liked_tweets\": 10684,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 724       }}, {       \"id\": 1359475509831360515,       \"url\": \"https://twitter.com/Uli_61/status/1359475509831360515\",       \"date\": \"2021-02-10 12:13:14+00:00\",       \"text\": \"Merkel, S\u00f6der &amp; Co. wollen Endlos-Lockdown bis ins Fr\u00fchjahr fortsetzen.Im Vorfeld des heutigen Bund-L\u00e4nder-Gipfels wurde mit Blick auf den Endlos-Lockdown vor \u201e\u00d6ffnungsorgien\u201c gewarnt. Ein weiteres Unwort der Politik.#lockdown  #Corona  https://t.co/eaxdPR6qN1\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2554349756,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1324277040661614593/svfhmOKi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2554349756/1402223267\",              \"username\": \"Uli_61\",              \"name\": \"Hans-Ulrich Sturm\",              \"description\": \"Wenn du wissen willst, wer du warst, dann schau, wer du bist. Wenn du wissen willst, wer du sein wirst, dann schau, was du tust.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-08 09:58:29+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 24,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 2502,              \"liked_tweets\": 354,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 134       }}, {       \"id\": 1359473684638031872,       \"url\": \"https://twitter.com/ra1237442/status/1359473684638031872\",       \"date\": \"2021-02-10 12:05:58+00:00\",       \"text\": \"Keine Achtung vor den Grundrechten: Merkel, S\u00f6der &amp; Co wollen Endlos-Lockdown bis in das Fr\u00fchjahr fortsetzen \u203a COMPACT https://t.co/wYPCCz1p5H\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 14,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4038404356,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1106582812126339072/GdLnxVuG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ra1237442\",              \"name\": \"Rainer (t.me/RainersInfoBlog auf Telegram)\",              \"description\": \"Ich stehe f\u00fcr freiheitliches Denken, freie Rede und einen fairen Meinungsaustausch.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-25 10:50:04+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 2107,              \"friends\": 2365,              \"tweets\": 20167,              \"liked_tweets\": 32036,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 551       }}, {       \"id\": 1359470177562238980,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1359470177562238980\",       \"date\": \"2021-02-10 11:52:02+00:00\",       \"text\": \"Compact: Corona-Diktatur: Merkel, S\u00f6der &amp; Co. wollen Endlos-Lockdown bis ins Fr\u00fchjahr fortsetzen: Im Vorfeld des heutigen Bund-L\u00e4nder-Gipfels wurde mit Blick auf den Endlos-Lockdown vor \u201e\u00d6ffnungsorgien\u201c gewarnt \u2013 ein weiteres Unwort der Politik, das\u2026 https://t.co/7RJUzN8wGi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209381,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7353       }}, {       \"id\": 1359470081084960769,       \"url\": \"https://twitter.com/COMPACTMagazin/status/1359470081084960769\",       \"date\": \"2021-02-10 11:51:39+00:00\",       \"text\": \"#Grundrechte und #Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit spielen keine Rolle mehr: Der #Lockdown wird wie ein #Kaugummi in die #Endlosigkeit gedehnt. #lockdownverlaengerung #Inzidenz #Ministerpraesidentenkonferenz #Merkel #Massnahmen #LasstSchulenUndKitasZu https://t.co/RDYDqY19Mk\",       \"replies\": 14,       \"retweets\": 57,       \"likes\": 110,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2385209545,              \"url\": \"http://www.compact-online.de/rechtliches/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/443732099128758272/3IWV8C70_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2385209545/1616667610\",              \"username\": \"COMPACTMagazin\",              \"name\": \"COMPACT-Magazin\",              \"description\": \"Souver\u00e4n \u2013 Investigativ \u2013 Kritisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-12 12:44:45+00:00\",              \"location\": \"www.compact-online.de\",              \"followers\": 30122,              \"friends\": 10084,              \"tweets\": 10574,              \"liked_tweets\": 33976,              \"lists_member\": 180,              \"media_shared\": 2431       }}]"}