{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/auto/oepnv-bielefeld-umsonst-1.5155431",
     "date": "2021-01-17 12:32:40",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "Flatrate f\u00fcr den Nahverkehr",
     "article": "Viele Studierende kennen das Prinzip: Sie d\u00fcrfen in ihrer jeweiligen Hochschulstadt mit ihrem Semesterticket schon seit Jahren kostenlos (oder gegen eine geringe Aufzahlung) mit Bussen und Bahnen fahren - ein Versuch, sie zur Nutzung umweltfreundlicher Verkehrsmittel zu bewegen. K\u00f6nnte man dieses Modell nicht auch auf andere Gruppen ausweiten, damit mehr Menschen ihr Auto stehen lassen beziehungsweise sich gar nicht erst eines anschaffen? Und dann umsteigen auf Busse und Bahnen, auch im Sinne des Klimaschutzes?\nDiesen Fragen ist man bis vor Kurzem in Bielefeld nachgegangen. Um genauer zu sein: im etwa 22 000 Einwohner z\u00e4hlenden Sennestadt, ein Ende der F\u00fcnfzigerjahre mit vielen breiten Stra\u00dfen gebauter Ortsteil am Stadtrand, den die Planer damals - ganz nach dem Konzept der autogerechten Stadt - voll auf den Individualverkehr ausgerichtet hatten. Das pr\u00e4gt das Mobilit\u00e4tsverhalten der Sennest\u00e4dter bis heute; zumal es keine Stadtbahnlinie gibt, die den Stadtteil ans Bielefelder Zentrum anbinden w\u00fcrde. Um dorthin zu gelangen, ben\u00f6tigt man mit dem \u00f6ffentlichen Nahverkehr etwa 45 Minuten und muss daf\u00fcr auch noch vom Bus auf die schnellere Stadtbahn umsteigen.\nKonkret sah der Verkehrsversuch so aus: In Sennestadt durften von Anfang 2019 bis Ende 2020 etwa 1200 Bewohnerinnen und Bewohner aus insgesamt 750 Haushalten die sechs Buslinien im Stadtteil gratis nutzen. Von ihren Vermietern, der Bielefelder Gesellschaft f\u00fcr Wohnen und Immobiliendienstleistungen (BGW) beziehungsweise der Baugenossenschaft Freie Scholle, bekamen die Bewohner das sogenannte Sennestadt-Ticket automatisch und kostenfrei zugeschickt, auf die Miete wurde der Betrag nicht aufgeschlagen. Weitere Tickets f\u00fcr Mitbewohnerinnen und Mitbewohner ab 18 Jahren konnten die Bewohner kostenlos anfordern.\nDas Monatsticket gab's f\u00fcr die H\u00e4lfte\nAu\u00dferdem konnten die Mieterinnen und Mieter dieser 750 Haushalte eine Monatskarte f\u00fcr den gesamten Bielefelder Bus- und Stadtbahnverkehr zu einem stark erm\u00e4\u00dfigten Preis erwerben (f\u00fcr nur 29,45 Euro statt 61 Euro). Die beiden Wohnungsbaugesellschaften zahlten an den kommunalen Bielefelder Nahverkehrsbetreiber Mobiel daf\u00fcr pro Haushalt und Monat jeweils f\u00fcnf Euro zur Finanzierung des Modellversuchs.\nParallel zum Sennestadt-Ticket gab und gibt es im Stadtteil verschiedene weitere Aktivit\u00e4ten, um Alternativen zur Nutzung des Autos zu thematisieren. Dazu geh\u00f6ren beispielsweise \u00f6ffentlichkeitswirksame Radtouren durch den Stadtteil, es wurde eine Initiative f\u00fcr ein Carsharing-Fahrzeug im Stadtteil angesto\u00dfen. Im kommenden Jahr soll im Stadtteil ein Lastenrad zum Ausleihen zur Verf\u00fcgung stehen.\nSeit April f\u00e4hrt zudem ein ehrenamtlich betriebener Kleinbus immer samstags zum Markt und erm\u00f6glichte es so Personen, die in ihrer Mobilit\u00e4t eingeschr\u00e4nkt sind, ihre Eink\u00e4ufe zu erledigen. \"Der Bus wird sehr gut angenommen\", sagt Bernhard Neugebauer, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Sennestadt GmbH. \"Wegen Corona verkehrt er derzeit allerdings nicht, weil man zu nah beieinander sitzt.\" Zudem gebe es einen weiteren Kleinbus, den Fahrg\u00e4ste in Sennestadt telefonisch bestellen k\u00f6nnen. Er ist laut Neugebauer vor allem abends und am Wochenende gefragt, wenn die regul\u00e4ren Busse seltener fahren.\nDas Institut f\u00fcr Landes- und Stadtentwicklungsforschung (ILS) aus Dortmund begleitete den Verkehrsversuch und befragte die Haushalte - einmal vor dem Beginn des Modellversuchs sowie ein weiteres Mal im M\u00e4rz 2020. So wollten die beiden ILS-Wissenschaftlerinnen Janna Albrecht und Janina Welsch herausfinden, inwieweit sich durch das Sennestadt-Ticket das Mobilit\u00e4tsverhalten der Bewohner ver\u00e4ndert. Die Auswirkungen der Corona-Pandemie auf den \u00f6ffentlichen Nahverkehr spielten dabei also keine Rolle - die zweite Befragung fand ja kurz vor dem ersten Lockdown im Fr\u00fchjahr dieses Jahres statt.\nVor allem Rentnerinnen nutzten das Angebot\nEtwa 160 Menschen beteiligten sich an der Befragung. Die zentrale Erkenntnis dabei: Die Nutzung des Autos und des Fahrrades hat sich im Vergleichszeitraum nicht entscheidend ver\u00e4ndert, aber es wurden mehr Wege zu Fu\u00df und mit dem Bus zur\u00fcckgelegt. Zu den regelm\u00e4\u00dfigen Nutzern des Sennestadt-Tickets z\u00e4hlten vor allen Menschen mit niedrigeren Einkommen, darunter viele Rentnerinnen, denen kein Auto zur Verf\u00fcgung stand. Mit jeweils rund 40 Prozent fiel die Zustimmung der Befragten zu den Aussagen \"Mache aktiv was f\u00fcr Klimaschutz\", \"F\u00fchle mich mobiler\" und \"Macht Erledigungen einfacher\" besonders gro\u00df aus.\nIst der Modellversuch also gescheitert, weil nur wenige das Auto stehen lie\u00dfen und auf Busse und Bahnen umgestiegen sind? So einfach l\u00e4sst sich das nicht sagen.\nDie beiden ILS-Forscherinnen betonen, dass man eine routinehafte Nutzung des Pkw h\u00e4ufig nicht kurzfristig ver\u00e4ndern k\u00f6nne. Zu sehr hat sich das antrainierte Mobilit\u00e4tsverhalten bei vielen Menschen verfestigt - insbesondere dann, wenn das Auto weiterhin vor der T\u00fcr steht und somit jederzeit verf\u00fcgbar ist, das zeigen Studien aus anderen St\u00e4dten. Unklar bleibe daher, schreiben die beiden Forscherinnen in ihrem Abschlussbericht, \"inwiefern durch ein l\u00e4ngerfristiges Angebot eines solchen Mietertickets auch weitreichendere Ver\u00e4nderungen erreicht werden k\u00f6nnten (zum Beispiel Abschaffung eines Pkw auf Haushaltsebene)\". Albrecht und Welsch empfehlen Wohnungsunternehmen dennoch, mit einem Mieterticket wie dem in Bielefeld getesteten Sennestadt-Ticket zu werben, um gezielt Wohnungssuchende anzusprechen, die zu einem Verzicht auf ein Auto beziehungsweise zu einer Reduzierung ihrer Autofahrten bereit sind.\nGrunds\u00e4tzlich gebe es bei vielen Mieterinnen und Mietern ein Interesse an solchen Angeboten, hat Kai Schwartz, Vorstandsvorsitzender der Baugenossenschaft Freie Scholle festgestellt. \"Die Leute fragen heute nicht nach einem Pkw-Stellplatz, sondern nach einer Anbindung an den \u00f6ffentlichen Nahverkehr.\"\nAuch die Verantwortlichen beim Bielefelder Stadtwerke-Tochterunternehmen Mobiel sehen die Ergebnisse des Sennestadt-Projekts positiv. Denn durch den Modellversuch hat sich bei den beteiligten Haushalten die Zahl der Abonnements f\u00fcr ein im gesamten Bielefelder Stadtgebiet g\u00fcltiges Nahverkehrs-Monatsticket mehr als verdreifacht - der deutlich abgesenkte Preis hatte also durchaus einen Effekt. Man sei mit den Nutzerzahlen zufrieden, erkl\u00e4rt Yvonne Liebold, die Sprecherin der Bielefelder Stadtwerke. Das Ganze sei eine \"gute Basis f\u00fcr ein Nachfolgeprojekt, das wir gerne auf ganz Bielefeld ausweiten w\u00fcrden\". Dazu sei man mit der Wohnungswirtschaft im Gespr\u00e4ch.\nDie gro\u00dfe Frage ist nun: Wer zahlt?\nDie Frage ist nur: Wer finanziert eine solche Ma\u00dfnahme? Aus der Sicht von Mobiel-Sprecherin Liebold w\u00e4re \"ein umlagefinanziertes verpflichtendes Mieter-Ticket w\u00fcnschenswert\" - die Mieter also sollten f\u00fcr die Kosten aufkommen. Doch davon will der Deutsche Mieterbund nichts wissen: Die Mietervertreter wenden sich klar gegen eine Art Nahverkehrs-Zwangsabgabe f\u00fcr die Mietparteien. Aus ihrer Sicht sei es vielmehr an den Vermietern, etwas zur St\u00e4rkung des \u00f6ffentlichen Nahverkehrs beizutragen. \"Es w\u00e4re nat\u00fcrlich sch\u00f6n, wenn Wohnungsgesellschaften Gratis-\u00d6PNV-Tickets f\u00fcr ihre Mieterinnen und Mieter aus ihren enormen Gewinnen bestreiten w\u00fcrden\", sagt Mieterbund-Sprecherin Jutta Hartmann.\nWie auch immer der Streit am Ende ausgehen wird - die beiden ILS-Forscherinnen Janna Albrecht und Janina Welsch weisen in ihrem Abschlussbericht zum Bielefelder Sennestadt-Ticket unter anderem auf \"(miet)rechtliche H\u00fcrden\" hin, welche die Einf\u00fchrung solcher Angebote erschweren. Aus ihrer Sicht w\u00e4re der Gesetzgeber gefordert: W\u00fcrde das Mietrecht angepasst, k\u00f6nnten die Mobilit\u00e4tskosten oder mit dem Sennestadt-Ticket vergleichbare, nachhaltige Angebote in die Miet(neben)kosten integriert werden.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1353705467881660416,       \"url\": \"https://twitter.com/Verkehrswender/status/1353705467881660416\",       \"date\": \"2021-01-25 14:05:08+00:00\",       \"text\": \"Versuch in Bielefeld zu Flatrate im Nahverkehr: W\u00fcrde das Mietrecht angepasst, k\u00f6nnten Mobilit\u00e4tskosten oder mit dem Sennestadt-Ticket vergleichbare ... Angebote in die Miet(neben)kosten integriert werden. - https://t.co/fIKQHbjE8I https://t.co/hdYi3nobCq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 839427540624211969,              \"url\": \"http://nachhaltige-mobilitaet.info\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1014987648035934209/PolNWdZx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/839427540624211969/1516396803\",              \"username\": \"Verkehrswender\",              \"name\": \"Nachhaltig mobil\",              \"description\": \"verantwortungsbewusste Mobilit\u00e4t\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-08 10:48:16+00:00\",              \"location\": \"Karlsruhe, Germany\",              \"followers\": 355,              \"friends\": 566,              \"tweets\": 6431,              \"liked_tweets\": 5994,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 149       }}, {       \"id\": 1352926929633107968,       \"url\": \"https://twitter.com/FrankMenger/status/1352926929633107968\",       \"date\": \"2021-01-23 10:31:30+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/9cCW8ZStAd Ook omdat de \ud83d\ude97 in de ruimtelijke planning onevenredig bevoordeeld wordt. @RonnieAmsterdam @JGadet @GEBIEDSONTWnu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 168710245,              \"url\": \"http://www.noordzeespoorcorridor.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2948733030/2be0b8927c175984a1d08faebd30b9db_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/168710245/1405756028\",              \"username\": \"FrankMenger\",              \"name\": \"Frank Menger\",              \"description\": \"Politics and Infrastucture, NE-corridor, D+NL, Highspeedlines, Transportpolicy, e-mobility, Hub&Spoke.Ruimtelijke ordening, TOD. Energy and Transport\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-20 15:58:27+00:00\",              \"location\": \"Groningen Netherlands\",              \"followers\": 2106,              \"friends\": 2003,              \"tweets\": 194940,              \"liked_tweets\": 2972,              \"lists_member\": 411,              \"media_shared\": 1634       }}, {       \"id\": 1352889230645731333,       \"url\": \"https://twitter.com/bwegtBW/status/1352889230645731333\",       \"date\": \"2021-01-23 08:01:42+00:00\",       \"text\": \"Sind Gratis-Fahrten und reduzierte Ticketpreise ein #\u00d6PNV-Anreiz? Forscher von @ILS_forschung sind dieser Frage in #Sennestadt nachgegangen. Ein Ergebnis: Weniger Auto wurde nicht gefahren, aber mehr Wege zu \ud83d\udeb6 und mit dem #Bus \ud83d\ude8c zur\u00fcckgelegt. @SZhttps://t.co/irEAwNFjh3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.falcon.io rel=nofollow>Falcon Social Media Management </a>\",       \"poster\": {              \"id\": 949279817123467264,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1112697170963120129/v8LJNjSd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/949279817123467264/1544715846\",              \"username\": \"bwegtBW\",              \"name\": \"bwegt \u2013 Mobilit\u00e4t f\u00fcr Baden-W\u00fcrttemberg\",              \"description\": \"Baden-W\u00fcrttemberg ist in Bewegung \u2013 mit #bwegt, der Dachmarke f\u00fcr den Nahverkehr im Land. Impressum: bit.ly/2pMuRmT\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-05 14:01:59+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 2689,              \"friends\": 221,              \"tweets\": 4256,              \"liked_tweets\": 1789,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 510       }}, {       \"id\": 1352582463709708290,       \"url\": \"https://twitter.com/MDngrdssn/status/1352582463709708290\",       \"date\": \"2021-01-22 11:42:43+00:00\",       \"text\": \"Spannender Modellversuch belgeitet vom @ILS_forschung.  Zwangsm\u00e4\u00dfig \u00fcber die Nebenkosten halte ich jedoch f\u00fcr keinen guten Vorschlag. Stattdessen g\u00fcnstiger und abgespeckter Tarif?Versuch in Bielefeld: Flatrate f\u00fcr den Nahverkehrvia @sz https://t.co/VmKcs8p7N3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 960845643383230464,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1343314368935636994/1VkdU--D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/960845643383230464/1567360447\",              \"username\": \"MDngrdssn\",              \"name\": \"Mathias D.\",              \"description\": \"Soziologie, Stadt- und Regionalentwicklung | Wirtschaftsf\u00f6rderung, F\u00f6rdermittelmanagement| Schwatzgelb \ud83d\udc1d\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-06 12:00:27+00:00\",              \"location\": \"S\u00fcdniedersachsen / Ruhrpott\",              \"followers\": 95,              \"friends\": 592,              \"tweets\": 242,              \"liked_tweets\": 2846,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 15       }}, {       \"id\": 1351433063906074624,       \"url\": \"https://twitter.com/Kulle__/status/1351433063906074624\",       \"date\": \"2021-01-19 07:35:25+00:00\",       \"text\": \"Kosten f\u00fcr Parkpl\u00e4tze kann man auf die Mieter abw\u00e4lzen. Verg\u00fcnstigte Fahrkarten nicht.https://t.co/TbxXevHkk9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 893012159571128320,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kulle__\",              \"name\": \"Kurt\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-08-03 07:34:25+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 77,              \"tweets\": 689,              \"liked_tweets\": 796,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 18       }}, {       \"id\": 1351363035374497793,       \"url\": \"https://twitter.com/PhilippKosok/status/1351363035374497793\",       \"date\": \"2021-01-19 02:57:09+00:00\",       \"text\": \"#\u00d6PNV f\u00fcr 1\u20ac/Tag haben seit 2019 Menschen in #Bielefeld-Sennestadt.Ergebnis:Leute mit geringem Einkommen fahren etwas h\u00e4ufiger \u00d6V. Die meisten fahren weiterhin Auto.M\u00f6gliche Ursachen:\u2022Bus-Anbindung ist schlecht\u2022Stadtbahn-Anbindung gibt es nichthttps://t.co/BYbHLyQqhP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 776052857418244097,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1253721309986672645/3xfWgj4U_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/776052857418244097/1603197038\",              \"username\": \"PhilippKosok\",              \"name\": \"Philipp Kosok\",              \"description\": \"Projektleiter \u00d6ffentlicher Verkehr @agoraverkehr \ud83d\udc9a\ud83d\udeb6u200d\u2640\ufe0f\ud83d\udeb4u200d\u2642\ufe0f\ud83d\ude8e\ud83d\ude84 #Verkehrswende\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-14 13:39:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1497,              \"friends\": 650,              \"tweets\": 2021,              \"liked_tweets\": 5282,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 213       }}, {       \"id\": 1351194904362442759,       \"url\": \"https://twitter.com/Omnibus_bdo/status/1351194904362442759\",       \"date\": \"2021-01-18 15:49:03+00:00\",       \"text\": \"In Bielefeld wurde mit einem kostenlosen \u00d6PNV-Angebot experimentiert. Ein Fazit: Die Nutzung des Autos hat sich nicht entscheidend ver\u00e4ndert. Keine \u00dcberraschung. Denn statt kleinerer Preis sollte es hei\u00dfen gr\u00f6\u00dferes Angebot. https://t.co/Z9WedMFaDV\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1313174311,              \"url\": \"http://www.bdo.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/833624370824216577/hbtTTK6Q_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1313174311/1604490808\",              \"username\": \"Omnibus_bdo\",              \"name\": \"DIEBUSUNTERNEHMEN\",              \"description\": \"Die Stimme der privaten Busunternehmen in Deutschland. Interessenvertretung des Mittelstands gegen\u00fcber der Politik in Berlin und Br\u00fcssel.   bdo.org/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-29 09:14:26+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 966,              \"friends\": 934,              \"tweets\": 3776,              \"liked_tweets\": 265,              \"lists_member\": 33,              \"media_shared\": 532       }}, {       \"id\": 1351167339006468098,       \"url\": \"https://twitter.com/SpurwechselK/status/1351167339006468098\",       \"date\": \"2021-01-18 13:59:31+00:00\",       \"text\": \"Tr\u00e4gt kostenloser Nahverkehr zur Reduktion von Autonutzung bei? Diese Studie sagt: nein - schade. Aber sehr interesannt. https://t.co/HpppX7QiTe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1270002385923059712,              \"url\": \"https://spurwechsel.org/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1272992279809196032/oOh7wVsB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1270002385923059712/1592340084\",              \"username\": \"SpurwechselK\",              \"name\": \"Spurwechsel Kaufungen\",              \"description\": \"Spurwechsel Kaufungen - klimafreundliche Mobilit\u00e4t jetzt umsetzen!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-08 14:39:29+00:00\",              \"location\": \"Kaufungen nahe bei Kassel \",              \"followers\": 41,              \"friends\": 195,              \"tweets\": 17,              \"liked_tweets\": 8,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1351122163101802498,       \"url\": \"https://twitter.com/bwegtBW/status/1351122163101802498\",       \"date\": \"2021-01-18 11:00:00+00:00\",       \"text\": \"Sind Gratis-Fahrten und reduzierte Ticketpreise ein #\u00d6PNV-Anreiz? Forscher von @ILS_forschung sind dieser Frage in #Sennestadt nachgegangen. Ein Ergebnis: Weniger Auto wurde nicht gefahren, aber mehr Wege zu Fu\u00df\ud83d\udeb6u200d\u2642\ufe0fund mit dem #Bus \ud83d\ude8czur\u00fcckgelegt. @SZ https://t.co/irEAwNFjh3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 949279817123467264,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1112697170963120129/v8LJNjSd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/949279817123467264/1544715846\",              \"username\": \"bwegtBW\",              \"name\": \"bwegt \u2013 Mobilit\u00e4t f\u00fcr Baden-W\u00fcrttemberg\",              \"description\": \"Baden-W\u00fcrttemberg ist in Bewegung \u2013 mit #bwegt, der Dachmarke f\u00fcr den Nahverkehr im Land. Impressum: bit.ly/2pMuRmT\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-05 14:01:59+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 2689,              \"friends\": 221,              \"tweets\": 4256,              \"liked_tweets\": 1789,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 510       }}, {       \"id\": 1351121051846062086,       \"url\": \"https://twitter.com/_mtiemann/status/1351121051846062086\",       \"date\": \"2021-01-18 10:55:36+00:00\",       \"text\": \"Sinkt die Nutzung von Autos durch einen kostenlosen Nahverkehr? Dieser Frage sind die beiden Forscherinnen Janna Albrecht und Janina Welsch in Bielefeld nachgegangen. Ergebnis: Die Nutzung von Autos und Fahrr\u00e4dern ist nicht zur\u00fcckgegangen. https://t.co/s3CuXcJjZx\",       \"replies\": 16,       \"retweets\": 24,       \"likes\": 77,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 860502077260402688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1323766932680704001/NRDItqmL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/860502077260402688/1569229655\",              \"username\": \"_mtiemann\",              \"name\": \"Marion Tiemann\",              \"description\": \"CO2-freie und sozial gerechte Mobilit\u00e4t f\u00fcr alle \u2022 St\u00e4dte f\u00fcr Menschen nicht f\u00fcr Autos \u2022 Zukunft statt \u00d6l, Kohle und Gas \u2022 views are my own\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-05 14:30:57+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 6018,              \"friends\": 1452,              \"tweets\": 4731,              \"liked_tweets\": 23339,              \"lists_member\": 77,              \"media_shared\": 599       }}, {       \"id\": 1351097980598804480,       \"url\": \"https://twitter.com/SabineCrook2/status/1351097980598804480\",       \"date\": \"2021-01-18 09:23:55+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/3m2EuLVnKo Grunds\u00e4tzlich gebe es bei vielen Mieterinnen und Mietern ein Interesse an solchen Angeboten. Die Leute fragen heute nicht nach einem Pkw-Stellplatz, sondern nach einer Anbindung an den \u00f6ffentlichen Nahverkehr.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 16,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 978511915491188736,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1287638264262819840/GaytG1oF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/978511915491188736/1552165936\",              \"username\": \"SabineCrook2\",              \"name\": \"Sabine Crook \ud83d\udeb4u200d\u2640\ufe0f\ud83d\udc30\",              \"description\": \"Achtung: Kurvig, dynamisch, schlau!  Politikwissenschaftlerin/Nurse Go bike - Go happy! #RadentscheidDarmstadt #VCDDarmstadt #weGErecht #BI_ONO!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-27 05:59:55+00:00\",              \"location\": \"Darmstadt, Deutschland\",              \"followers\": 1936,              \"friends\": 911,              \"tweets\": 15726,              \"liked_tweets\": 141780,              \"lists_member\": 35,              \"media_shared\": 1888       }}, {       \"id\": 1350803700546220036,       \"url\": \"https://twitter.com/oekomobil/status/1350803700546220036\",       \"date\": \"2021-01-17 13:54:33+00:00\",       \"text\": \"Zwei Jahre lang von Anfang 2019 bis Ende 2020 durften Mieter (etwa 1200 Bewohner*innen aus insgesamt 750 Haushalten) in #Bielefeld die sechs Buslinien im Stadtteil gratis nutzen. \ud83e\udd14Interessantes Res\u00fcmee zu einer Mietrecht-Anpassung f\u00fcr Miet(neben)kosten.https://t.co/xK5AgcLpEY\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2158810152,              \"url\": \"https://nrw.vcd.org/startseite/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376831669764825090/zq35-aIX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2158810152/1617177165\",              \"username\": \"oekomobil\",              \"name\": \"\u00f6kologisch mobil\",              \"description\": \"Mobilit\u00e4t f\u00fcr Menschen - VCD Landesverband NRW. Informationen zu klima- und umweltvertr\u00e4glichen Mobilit\u00e4tsangeboten - via @rolfmecke.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-10-27 12:35:25+00:00\",              \"location\": \"NRW, D\u00fcsseldorf\",              \"followers\": 6082,              \"friends\": 3989,              \"tweets\": 31221,              \"liked_tweets\": 23899,              \"lists_member\": 234,              \"media_shared\": 1667       }}, {       \"id\": 1350778313602551808,       \"url\": \"https://twitter.com/FredySchnitzer/status/1350778313602551808\",       \"date\": \"2021-01-17 12:13:40+00:00\",       \"text\": \"Versuch in Bielefeld: Flatrate f\u00fcr den Nahverkehrvia @sz https://t.co/96Z972Ey00\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1309140532392857608,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1309142710121529345/eiWKvWHU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FredySchnitzer\",              \"name\": \"Fredy Schnitzer\",              \"description\": \"kennst du die Menschen, liebst du die Tiere\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-24 14:40:11+00:00\",              \"location\": \"W\u00fcrzburg, Deutschland\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 71,              \"tweets\": 428,              \"liked_tweets\": 1303,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 6       }}, {       \"id\": 1350768176854933505,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1350768176854933505\",       \"date\": \"2021-01-17 11:33:24+00:00\",       \"text\": \"Zwei Jahre lang durften Mieter in #Bielefeld kostenlos den \u00f6ffentlichen Nahverkehr nutzen. Weniger Auto gefahren wurde trotzdem nicht. #\u00f6pnv #verkehrswende #\u00d6ffentlicherNahverkehr https://t.co/3x7qarP24I\",       \"replies\": 18,       \"retweets\": 14,       \"likes\": 34,       \"quotes\": 7,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706879,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176183,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7507,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1350768176833966083,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1350768176833966083\",       \"date\": \"2021-01-17 11:33:24+00:00\",       \"text\": \"Zwei Jahre lang durften Mieter in #Bielefeld kostenlos den \u00f6ffentlichen Nahverkehr nutzen. Weniger Auto gefahren wurde trotzdem nicht. #\u00f6pnv #verkehrswende #\u00d6ffentlicherNahverkehr https://t.co/7e2dAZ3sz5\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226643,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196761,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1350768007971270656,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Auto/status/1350768007971270656\",       \"date\": \"2021-01-17 11:32:43+00:00\",       \"text\": \"Zwei Jahre lang durften Mieter in #Bielefeld kostenlos den \u00f6ffentlichen Nahverkehr nutzen. Weniger Auto gefahren wurde trotzdem nicht. #\u00f6pnv #verkehrswende #\u00d6ffentlicherNahverkehr https://t.co/dUgRwEWMoo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/auto rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Auto</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19767218,              \"url\": \"http://www.sz.de/automobil/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655018520246374400/j5B_keV5_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Auto\",              \"name\": \"SZ Auto\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-30 13:36:21+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 8181,              \"friends\": 15,              \"tweets\": 5985,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 178,              \"media_shared\": 0       }}]"
}