{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/politik/musik-jubeljahr-1.5125795",
     "date": "2020-11-27 17:52:39",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "Jubeljahr",
     "article": "Die weltweit kaum zu z\u00e4hlenden Aktivit\u00e4ten anl\u00e4sslich des 250. Geburtstages von Ludwig van Beethoven 2020 sind im Jubil\u00e4umsjahr empfindlichst behindert und gest\u00f6rt worden durch die diversen Lockdown-Verf\u00fcgungen in der Corona- Pandemie. Dennoch gab es im Sommer bis zum November, allerdings nur vor sch\u00fctter besetzten S\u00e4len, Auff\u00fchrungen von Beethoven- Werken. Unter dem Eindruck der Pandemie hat man sich entschlossen, das Beethoven-Jubil\u00e4umsjahr bis zum September 2021 zu verl\u00e4ngern. Damit kann ein Gro\u00dfteil der Projekte stattfinden - neben Konzerten mit seinen Werken sind das auch wissenschaftliche Symposien, Ausstellungen zu Person und Wirkung oder k\u00fcnstlerische, theatralische oder musikalische Versuche, sich mit seinem Schaffen auseinanderzusetzen. Doch eine Erkenntnis bleibt, Jubeljahr hin oder her: Genau genommen ist jedes Jahr ein Beethoven- Jahr, denn seine St\u00fccke sind auf nahezu allen Wiedergabemedien und erst recht auf jeder B\u00fchne pr\u00e4sent.",
     "twitter-history": "[]"
}