{"url": "https://www.sueddeutsche.de/politik/brexit-eu-1.4877377", "date": "2020-04-24 21:05:56", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "Mit verdeckten Karten", "article": "Der n\u00f6tige Abstand wurde gewahrt, als Michel Barnier nach Ostern und seiner \u00fcberstandenen Corona-Infektion wieder zur Arbeit in Br\u00fcssel erschien. Via Twitter verschickte der Brexit-Chefunterh\u00e4ndler der EU am Dienstag ein Foto, das ihn am Tisch mit drei Mitarbeitern zeigte - alle durch leere St\u00fchle getrennt.\nBarnier bereitete sich auf die Videoschalte mit seinem britischen Gegen\u00fcber David Frost vor, die am Mittwoch stattfand und zwei Stunden dauerte. Es galt, sich auf einen Fahrplan f\u00fcr die Verhandlungen \u00fcber die k\u00fcnftigen Beziehungen zu einigen, die wegen der Pandemie lange nur auf Experten-Ebene gef\u00fchrt werden konnten. Auch Frost, der den britischen Premier Boris Johnson vertritt, war erkrankt gewesen.\nNach dem \"konstruktiven Gespr\u00e4ch\" wurde in einer gemeinsamen Erkl\u00e4rung mitgeteilt, dass die n\u00e4chsten Verhandlungen am Montag per Videokonferenz beginnen sollten. Zwei weitere Runden sollen bis Anfang Juni virtuell absolviert werden, um \"echte, messbare Fortschritte\" zu erzielen.\nDie EU-27 strebt einen Gesamtrahmen f\u00fcr die k\u00fcnftigen Beziehungen an - London will nur einzelne Sektoren kl\u00e4ren\nIn Br\u00fcssel r\u00e4tseln EU-Diplomaten, wie viel Spielraum Frost eigentlich hat, w\u00e4hrend sich Johnson auskuriert. F\u00fcr Unmut sorgt, dass London erneut die Textentw\u00fcrfe nur mit der EU-Kommission teilt, ohne dass diese in Berlin, Paris oder Prag gepr\u00fcft werden d\u00fcrfen.\nW\u00e4hrend die EU-27 einen Gesamtrahmen f\u00fcr die k\u00fcnftigen Beziehungen anstrebt, m\u00f6chte London Abkommen \u00fcber einzelne Sektoren wie etwa Fischerei abschlie\u00dfen.\nDer Zugang ihrer Flotten zu britischen Gew\u00e4ssern hat f\u00fcr Frankreich, Belgien oder D\u00e4nemark h\u00f6chste Priorit\u00e4t. Offenbar h\u00e4lt London den fertigen Text zu den Fischereirechten zur\u00fcck, um die eigene Position zu verbessern.\nDer Zeitdruck ist enorm: Am 31. Dezember endet die \u00dcbergangsphase, die nach dem Austritt der Briten zum 1. Februar begonnen hatte und in der sich faktisch nichts \u00e4ndert. F\u00fcr die Zeit danach braucht es eine neue L\u00f6sung. Johnson lehnt die Option der Verl\u00e4ngerung, die er nur bis Ende Juni beantragen kann, kategorisch ab.\nAlle \u00dcberlegungen, ob es in der gegenw\u00e4rtigen, \u00f6konomisch schwierigen Lage nicht vern\u00fcnftig w\u00e4re, die Transition zu verl\u00e4ngern, werden von Mitgliedern seiner Regierung vehement zur\u00fcckgewiesen.\nAm Dienstag sagte Finanzminister Rishi Sunak, Gro\u00dfbritannien habe die EU mit einem guten Deal verlassen. Was die k\u00fcnftigen Beziehungen angehe, beharre man auf dem verabredeten Zeitplan.\nFrost sei in Kontakt mit Johnson gewesen, um den weiteren Verlauf zu besprechen. Sunak gab sich \u00fcberzeugt, dass die Arbeit an einem Handelsvertrag wie verabredet weitergehe und es bis Jahresende eine f\u00fcr beide Seiten befriedigende L\u00f6sung gebe.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1253814265892540428,       \"url\": \"https://twitter.com/PortalAlemania/status/1253814265892540428\",       \"date\": \"2020-04-24 22:33:10+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/fzXmphWPWq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1139615713,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/875389173242503170/TxIju52W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1139615713/1439657818\",              \"username\": \"PortalAlemania\",              \"name\": \"PORTAL ALEMANIA\",              \"description\": \"Informaci\u00f3n y actualidad sobre #Alemania \ud83c\udde9\ud83c\uddea  Freestyle K\u00fcnstler KollektivArt. 5 & 20 GG\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-01 12:54:49+00:00\",              \"location\": \"Madrid\",              \"followers\": 10601,              \"friends\": 12033,              \"tweets\": 63703,              \"liked_tweets\": 29418,              \"lists_member\": 281,              \"media_shared\": 6706       }}, {       \"id\": 1253764023767707648,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1253764023767707648\",       \"date\": \"2020-04-24 19:13:31+00:00\",       \"text\": \"EU-Chefunterh\u00e4ndler Michel Barnier nimmt nach seiner \u00fcberstandenen Corona-Erkrankung die Brexit-Gespr\u00e4che mit Gro\u00dfbritannien wieder auf. Eine Einschr\u00e4nkung Londons sorgt jetzt schon f\u00fcr Unmut in Europas Hauptst\u00e4dten, berichten @CathrinKahlweit &amp; @matikolb https://t.co/ymOMOlFYq6\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706879,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176183,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7507,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1253763995913330689,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1253763995913330689\",       \"date\": \"2020-04-24 19:13:25+00:00\",       \"text\": \"EU-Chefunterh\u00e4ndler Michel Barnier nimmt nach seiner \u00fcberstandenen Corona-Erkrankung die Brexit-Gespr\u00e4che mit Gro\u00dfbritannien wieder auf. Eine Einschr\u00e4nkung Londons sorgt jetzt schon f\u00fcr Unmut in Europas Hauptst\u00e4dten, berichten @CathrinKahlweit &amp; @matikolb https://t.co/bY1LzExCkP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226643,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196761,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1253762540850593792,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Politik/status/1253762540850593792\",       \"date\": \"2020-04-24 19:07:38+00:00\",       \"text\": \"EU-Chefunterh\u00e4ndler Michel Barnier nimmt nach seiner \u00fcberstandenen Corona-Erkrankung die Brexit-Gespr\u00e4che mit Gro\u00dfbritannien wieder auf. Eine Einschr\u00e4nkung Londons sorgt jetzt schon f\u00fcr Unmut in Europas Hauptst\u00e4dten, berichten @CathrinKahlweit &amp; @matikolb https://t.co/CE7ha69udU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/politik rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Politik</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19762637,              \"url\": \"http://www.sz.de/politik/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654958559755640832/anjTVFjp_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Politik\",              \"name\": \"SZ Politik\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-30 10:53:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 92076,              \"friends\": 23,              \"tweets\": 75401,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 1033,              \"media_shared\": 88       }}]"}