{
     "url": "https://www.compact-online.de/schon-wieder-suhl-massenschlaegerei-unter-asylanten-nach-messer-angriff/",
     "date": "2020-04-09T13:26:41+02:00",
     "source": "compact-online.de",
     "label": "fake",
     "header": "Schon wieder Suhl: Massenschl\u00e4gerei unter Asylanten nach Messer-Angriff\t\t\t",
     "article": "Nicht die Beschr\u00e4nkungen wegen Corona sind Ursache f\u00fcr die Aggressivit\u00e4t unter Asylanten in der Unterkunft in Suhl: Auch zuvor war es dort mehrmals zu Randale gekommen. In der Nacht zu heute erneut: Eine Messer-Attacke zwischen Bewohnern der Erstaufnahmestelle (ZASt) auf dem Friedberg entwickelte sich zu einer Massenschl\u00e4gerei mit Holz- und Eisenstangen, sie schlugen mit Steinen zu. Mindestens sieben Menschen wurden verletzt. Ein Gro\u00dfaufgebot an 200 Polizisten und Rettungskr\u00e4ften musste anr\u00fccken.\nBereits am 14. Januar kam es zu einer Schl\u00e4gerei unter rund 30 Bewohnern in der ZASt in Suhl. Am 25. Februar mussten 50 Polizisten erneut anr\u00fccken, um zehn Bewohner b\u00e4ndigen, die aufeinander einschlugen, gleichfalls die Kraft von medizinischem Personal im Krankenhaus banden, in das drei eingeliefert wurden. Am 17. M\u00e4rz wiederum bot die Polizei gar zwei Hundertschaften auf, darunter auch Spezialkr\u00e4fte des Landeskriminalamtes, nachdem es zu massivem Widerstand gegen die Isolationsbestimmungen der zwischenzeitlich unter Quarant\u00e4ne stehenden Unterkunft kam. In den Tagen zuvor hatten einige der Asylbegehrer versucht, trotz des dort ausgebrochenen Corona-Virus in die Stadt zu gelangen (COMPACT berichtete).\nDer Polizeichef von Suhl, Wolfgang Nicolai, hatte sich von Anfang an auf schwierige Eins\u00e4tze eingestellt: Es provozierten immer wieder die selben M\u00e4nner. Sie riefen zum Hungerstreik auf, hinderten andere Bewohner daran, in den Speisesaal zu gehen, versuchten, den Zaun zu \u00fcberklettern oder rissen Gullydeckel aus der Verankerung auf der Suche nach einem m\u00f6glichen Fluchtweg, schmissen Steine in Richtung der Polizisten. 25 der jungen \u201eM\u00e4nner\u201c wurden zwar aus dem Erstaufnahme-Heim in Suhl aus- und in ein Geb\u00e4ude auf dem Gel\u00e4nde der Jugendstrafanstalt Arnstadt einquartiert. Aber auch dort sorgten sie f\u00fcr \u00c4rger: Sie simulierten wiederholt medizinische Notf\u00e4lle, um aus der dort ebenfalls geltenden Quarant\u00e4ne auszubrechen, wie Ilm-Kreis-Landr\u00e4tin Petra Enders gegen\u00fcber ins\u00fcdth\u00fcringen.de beklagt. Sie forderte, die betreffenden \u201eFl\u00fcchtlinge\u201c unter Strafrecht zu stellen. Sie k\u00f6nnten dann ins Justizkrankenhaus Leipzig \u00fcberstellt und medizinisch betreut sowie zugleich bewacht werden.\nDas wies das Justiz- und Migrationsministerium Th\u00fcringen zur\u00fcck: Zwar h\u00e4tten die Gefl\u00fcchteten die Sicherheit und Ordnung in der Erstaufnahmeeinrichtung gef\u00e4hrdet, doch erst bei Hinweisen auf \u201estrafrechtlich relevantes Verhalten der M\u00e4nner\u201c \u2013 ob in Suhl oder jetzt in Arnstadt \u2013 habe die Polizei die Aufgabe, diesen Hinweisen nachzugehen. Verst\u00f6\u00dfe gegen Corona-Beschr\u00e4nkungen und Ausgehverbote, gewaltt\u00e4tige Angriffe gegen Mitbewohner, Sanit\u00e4ter, Rettungskr\u00e4fte, Feuerwehr, Wachpersonal oder Polizei sowie massive Sachbesch\u00e4digung sind also nicht strafrelevant.\nNun also schon wieder \u201etumultartige Szenen innerhalb des Gel\u00e4ndes\u201c, wie es Daniel Wiegmann, Einsatzleiter der Feuerwehr Suhl, formulierte. Vorausgegangen war laut Polizei eine Messerstecherei zwischen zwei Gruppen, wobei diese \u201eAngst und Schrecken in der Einrichtung\u201c verbreiteten und sich etwa 50 Bewohner eine Massenschl\u00e4gerei lieferten. Die M\u00e4nner sollen mit Holzst\u00f6cken, Eisenstangen und Steinen aufeinander losgegangen sein. Im Objekt selbst spr\u00fchten sie mit Feuerl\u00f6schern umher, wodurch sie Brandmeldungen ausl\u00f6sten.\nIn der sich ausbreitenden Panik sei eine Frau aus dem Fenster des dritten Stockwerkes gesprungen und habe sich dabei ein Bein gebrochen, kam ins Krankenhaus. Doch die Randalierer machten auch vor den eingetroffenen Sanit\u00e4tern nicht halt, attackierten sie, schlugen auf den Rettungswagen ein, versuchten, in die Stadt zu fl\u00fcchten.\nApropos: Damit den Asylheimen und den B\u00fcrgern nicht der Nachschub ausgeht, hat die \u201eAlan Kurdi\u201c der Schlepperorganisation \u201eSea Eye\u201c unterdessen 150 Gummiboot-Asylanten aus den Hoheitsgew\u00e4ssern direkt vor der libyschen K\u00fcste gefischt. Italien aber, in das sie verbracht werden sollten, hat alle H\u00e4fen des Landes f\u00fcr private \u201eRettungs\u201c-Schiffe und deren Fracht dichtgemacht; auch Valletta verweigert dem unter deutscher Flagge fahrenden Schleuser-Kutter der Regensburger NGO die Einfahrt in einen Hafen von Malta.\n\nJETZT VORBESTELLEN: COMPACT-Aktuell \u201eCorona \u2013 Was uns der Staat verschweigt\u201c ist auf dem Zeitungs- und Zeitschriftenmarkt konkurrenzlos! COMPACT-Aktuell bringt auf 84 Seiten die Fakten, die andere unterdr\u00fccken. In unserer Sonderausgabe kommen angesehene Wissenschaftler mit Argumenten gegen die inszenierte Panik ausf\u00fchrlich zu Wort: Dr. Wolfgang Wodarg, Prof. Dr. Sucharit Bhakdi, Prof. Dr. Karin M\u00f6lling. Und: COMPACT-Aktuell dokumentiert die Pandemie-\u00dcbung der Bundesregierung aus dem Jahr 2012 \u2013 schockierend! Hier vorbestellen \u2013 Auslieferung ab 15. April.\nSo mahnte deren Vorsitzender Gorden Isler Berlin und in die Mittelmeeranrainerstaaten an, eine rasche L\u00f6sung f\u00fcr das Problem zu finden, das er verursacht hat. Er forderte ein Charterflugzeug, um die Umsiedler nach Deutschland zu bringen. Das Bundesinnenministeriums verlautbarte am Montag, die Bundesregierung bem\u00fche sich in Abstimmung mit allen Beteiligten um eine L\u00f6sung. Will hei\u00dfen: Deutschland nimmt auch die Geschleusten auf. Die ansonsten f\u00fcr alle Normalos zur Anwendung kommenden Strafen wegen Verst\u00f6\u00dfen gegen die Corona-Ma\u00dfnahmen wie Einhaltung von anderthalb Metern Abstand sowie Reise- und Kontaktverbot d\u00fcrften f\u00fcr die Schleuser entfallen\u2026",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1248869637443461120,       \"url\": \"https://twitter.com/DL62WLH/status/1248869637443461120\",       \"date\": \"2020-04-11 07:04:59+00:00\",       \"text\": \"Schon wieder Suhl: Massenschl\u00e4gerei unter Asylanten nach Messer-Angriff https://t.co/bM8E894V6H &amp; Juden sind ein Volk. Sein Jahrtausenden schon durch den Glauben getrennt &amp; das gr\u00f6\u00dfte Armutszeugnis der Menschheit!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3644731157,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/675792930976702466/A0kDvZko_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DL62WLH\",              \"name\": \"Helmut Wille\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-13 18:23:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 33,              \"tweets\": 1662,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1248869227190276103,       \"url\": \"https://twitter.com/DL62WLH/status/1248869227190276103\",       \"date\": \"2020-04-11 07:03:21+00:00\",       \"text\": \"Schon wieder Suhl: Massenschl\u00e4gerei unter Asylanten nach Messer-Angriff https://t.co/1PLslsRnRD einen zweiten 30j\u00e4hrigen Glaubenkrieg zu verhindern in Deutschland, muss man genau darauf achten, wen man ins Land holt.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3644731157,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/675792930976702466/A0kDvZko_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DL62WLH\",              \"name\": \"Helmut Wille\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-13 18:23:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 33,              \"tweets\": 1662,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1248868393995960321,       \"url\": \"https://twitter.com/DL62WLH/status/1248868393995960321\",       \"date\": \"2020-04-11 07:00:02+00:00\",       \"text\": \"Schon wieder Suhl: Massenschl\u00e4gerei unter Asylanten nach Messer-Angriff https://t.co/xLUdOziyKZ Fremde ist willkommen in meinem Land dessen Glaube Privatsache ist &amp; meint jeder soll nach seiner Facon gl\u00fccklich werden. Das war unsere Kultur gewesen, bevor Hitler an die Macht kam.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3644731157,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/675792930976702466/A0kDvZko_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DL62WLH\",              \"name\": \"Helmut Wille\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-13 18:23:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 33,              \"tweets\": 1662,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1248867337182367745,       \"url\": \"https://twitter.com/DL62WLH/status/1248867337182367745\",       \"date\": \"2020-04-11 06:55:50+00:00\",       \"text\": \"Schon wieder Suhl: Massenschl\u00e4gerei unter Asylanten nach Messer-Angriff https://t.co/jEzDhSW3XI von mir verlangt gegen\u00fcber Fremden Intoleranten-Tolerant sein zu m\u00fcssen, der sollte sein Verstand \u00fcberpr\u00fcfen lassen! Bartholom\u00e4usnacht Frankreich 1572\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3644731157,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/675792930976702466/A0kDvZko_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DL62WLH\",              \"name\": \"Helmut Wille\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-13 18:23:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 33,              \"tweets\": 1662,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1248866597269311488,       \"url\": \"https://twitter.com/DL62WLH/status/1248866597269311488\",       \"date\": \"2020-04-11 06:52:54+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/XlpJN54mGl hatten bereits unseren 30j\u00e4hrigen Glaubenskrieg gehabt. Ergebnis: Glauben ist Privatsache, jeder soll nach seiner Facon gl\u00fccklich werden. Alle Verfolgten kamen nach Deutschland/Hugenotten z.B.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3644731157,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/675792930976702466/A0kDvZko_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DL62WLH\",              \"name\": \"Helmut Wille\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-13 18:23:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 33,              \"tweets\": 1662,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1248865795309961216,       \"url\": \"https://twitter.com/DL62WLH/status/1248865795309961216\",       \"date\": \"2020-04-11 06:49:43+00:00\",       \"text\": \"Schon wieder Suhl: Massenschl\u00e4gerei unter Asylanten nach Messer-Angriff https://t.co/jEzDhSW3XI sich bindet, der Pr\u00fcfe sich &amp; wer das nicht glaubt, der befasse sich mit den V\u00f6lkermorden in dieser Welt/Gegenwart/Ruanda &amp; Vergangenheit/Bartholom\u00e4usnacht.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3644731157,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/675792930976702466/A0kDvZko_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DL62WLH\",              \"name\": \"Helmut Wille\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-13 18:23:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 33,              \"tweets\": 1662,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1248624774684610560,       \"url\": \"https://twitter.com/regimekritiker/status/1248624774684610560\",       \"date\": \"2020-04-10 14:51:59+00:00\",       \"text\": \"Schon wieder Suhl: Massenschl\u00e4gerei unter Asylanten nach Messer-Angriff https://t.co/XB2VFm5UrC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1088358509081780224,              \"url\": \"http://volksbefreiung.klack.org/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1088813296743010304/sAEwIyPe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1088358509081780224/1548428200\",              \"username\": \"regimekritiker\",              \"name\": \"regimekritiker\",              \"description\": \"\u00bbGoethe die wenigen, die was davon erkannt, die t\u00f6richt genug ihr volles Herz wahrten, den P\u00f6bel ihr Gef\u00fchl, ihr Schauern offenbarten, hat man von je gekreuzigt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-24 08:51:04+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main, Hessen\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 5,              \"tweets\": 3717,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1148       }}, {       \"id\": 1248556062489411584,       \"url\": \"https://twitter.com/artgas321/status/1248556062489411584\",       \"date\": \"2020-04-10 10:18:57+00:00\",       \"text\": \"@OekoLinX_ARL @jutta_ditfurth https://t.co/qNxe86F3WU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 756574517863088129,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1189515436779626496/Lr-t6HB1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/756574517863088129/1572437663\",              \"username\": \"artgas321\",              \"name\": \"artgas\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-22 19:39:56+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 10,              \"tweets\": 1119,              \"liked_tweets\": 3157,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 44       }}, {       \"id\": 1248520498834812930,       \"url\": \"https://twitter.com/ClaudioSurland/status/1248520498834812930\",       \"date\": \"2020-04-10 07:57:37+00:00\",       \"text\": \"Schon wieder Suhl: Massenschl\u00e4gerei unter Asylanten nach Messer-Angriff https://t.co/e3CRR2ZDFI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1480700976,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/977677120532107264/v-fs4G9C_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ClaudioSurland\",              \"name\": \"Claudio Surland\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-03 22:01:42+00:00\",              \"location\": \"Dietzenbach, Deutschland\",              \"followers\": 61,              \"friends\": 269,              \"tweets\": 26879,              \"liked_tweets\": 9388,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 19555       }}, {       \"id\": 1248519683579547649,       \"url\": \"https://twitter.com/drjdvalentin/status/1248519683579547649\",       \"date\": \"2020-04-10 07:54:23+00:00\",       \"text\": \"#RT @EchoPRN: RT @COMPACTMagazin: https://t.co/hg0aFxRDZQ Weder #CoronaPandemie noch die #Panik hierzulande f\u00fchren zu aggressivsten #Pr\u00fcgeleien und #Messerattacken in #Suhl - das fand schon vorher statt. Jetzt lieferten sich erneut 50 #Asylanten eine heftige Schl\u00e4gerei, wollten\u2026\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 838118886377730048,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/838168068853481473/vjUyrDFw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/838118886377730048/1488672239\",              \"username\": \"drjdvalentin\",              \"name\": \"Dr. J\u00f6rg D. Valentin\",              \"description\": \"#b\u00fcrgerlich #konservativ #fortschrittlich | Vorsitz, AfD Lfa 5 M-V, AfD Lfa 9 M-V | Mitglied Kreistag VG, AfD Fraktion | Mitglied HGW B\u00fcrgerschaft, AfD Fraktion\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-04 20:08:08+00:00\",              \"location\": \"Mecklenburg-Vorpommern\",              \"followers\": 365,              \"friends\": 302,              \"tweets\": 66154,              \"liked_tweets\": 677,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 9330       }}, {       \"id\": 1248478165091008517,       \"url\": \"https://twitter.com/tvv1234/status/1248478165091008517\",       \"date\": \"2020-04-10 05:09:24+00:00\",       \"text\": \"Schon wieder Suhl: Massenschl\u00e4gerei unter Asylanten nach Messer-Angriff https://t.co/WX102LsvRv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 905689284937646080,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/905689284937646080/1567959914\",              \"username\": \"tvv1234\",              \"name\": \"Viktor Timtschenko\",              \"description\": \"Autor des Buches \u201eFeldzug gegen die Nation. Es wird Zeit f\u00fcr modernen Nationalismus\u201c. \u201eDie eigene Mutter zu lieben hei\u00dft nicht, fremde M\u00fctter zu hassen.\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-07 07:08:47+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 203,              \"friends\": 400,              \"tweets\": 2946,              \"liked_tweets\": 6407,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 45       }}, {       \"id\": 1248336276874563584,       \"url\": \"https://twitter.com/roman51110/status/1248336276874563584\",       \"date\": \"2020-04-09 19:45:36+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/nPp3w4yLMk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1025843036012654592,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"roman51110\",              \"name\": \"roman511\",              \"description\": \"\ud83d\udc99\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-08-04 20:36:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 583,              \"friends\": 663,              \"tweets\": 138053,              \"liked_tweets\": 74322,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 9689       }}, {       \"id\": 1248311996409315337,       \"url\": \"https://twitter.com/DL62WLH/status/1248311996409315337\",       \"date\": \"2020-04-09 18:09:07+00:00\",       \"text\": \"Schon wieder Suhl: Massenschl\u00e4gerei unter Asylanten nach Messer-Angriff https://t.co/fgvLxRXgOU Republik oder ein Machthaber darf Wohltaten f\u00fcr das Volk nicht auf Zeiten der Not verschieben. Machiavelli/Discorsi. Dadurch f\u00f6rdert man Extremismus auf allen Seiten.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3644731157,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/675792930976702466/A0kDvZko_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DL62WLH\",              \"name\": \"Helmut Wille\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-13 18:23:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 33,              \"tweets\": 1662,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1248311275362320384,       \"url\": \"https://twitter.com/DL62WLH/status/1248311275362320384\",       \"date\": \"2020-04-09 18:06:15+00:00\",       \"text\": \"Schon wieder Suhl: Massenschl\u00e4gerei unter Asylanten nach Messer-Angriff https://t.co/9FKIXskAWa Bluthunde f\u00fcr eine Verschw\u00f6rung &amp; einen Staatsstreich sind schon da!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3644731157,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/675792930976702466/A0kDvZko_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DL62WLH\",              \"name\": \"Helmut Wille\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-13 18:23:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 33,              \"tweets\": 1662,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1248310847102947328,       \"url\": \"https://twitter.com/DL62WLH/status/1248310847102947328\",       \"date\": \"2020-04-09 18:04:33+00:00\",       \"text\": \"Schon wieder Suhl: Massenschl\u00e4gerei unter Asylanten nach Messer-Angriff https://t.co/VtmmvQAS3v Chef einer erfolgreichen Verschw\u00f6rung plant seine Tat alleine, weiht seine Verb\u00fcndeten zur Tatzeit ein &amp; f\u00fchrt die Tat sofort aus. Machiavelli/Discorsi Bartholom\u00e4usnacht Deutschland!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3644731157,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/675792930976702466/A0kDvZko_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DL62WLH\",              \"name\": \"Helmut Wille\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-13 18:23:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 33,              \"tweets\": 1662,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1248263841156399111,       \"url\": \"https://twitter.com/heinzschmidt41/status/1248263841156399111\",       \"date\": \"2020-04-09 14:57:46+00:00\",       \"text\": \"Wer nichts anderes als Gewalt gegen andere kennt \u00fcbt bei jeder Kleinigkeit die gegen den Strich geht Gewalt aus, diese Invasoren geh\u00f6ren nicht in unser Land , weil die keinen Schutz suchen und brauchen .  https://t.co/HCGCL5ezMe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 469371286,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/624781234451845121/6G1QkE3Y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/469371286/1398068755\",              \"username\": \"heinzschmidt41\",              \"name\": \"Heinz Schmidt\",              \"description\": \"Was man nicht kennt , kann man auch nicht vermissen .\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-20 14:40:54+00:00\",              \"location\": \"Kempten(Allg\u00e4u) Deutschland \",              \"followers\": 244,              \"friends\": 113,              \"tweets\": 12055,              \"liked_tweets\": 535,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 4770       }}, {       \"id\": 1248234242984812546,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1248234242984812546\",       \"date\": \"2020-04-09 13:00:09+00:00\",       \"text\": \"Schon wieder Suhl: Massenschl\u00e4gerei unter Asylanten nach Messer-Angriff https://t.co/psib7UzOhq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 511,              \"friends\": 859,              \"tweets\": 12984,              \"liked_tweets\": 10118,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 779       }}, {       \"id\": 1248228492946354176,       \"url\": \"https://twitter.com/kryptopolitik/status/1248228492946354176\",       \"date\": \"2020-04-09 12:37:18+00:00\",       \"text\": \"Compact: Schon wieder Suhl: Massenschl\u00e4gerei unter Asylanten nach Messer-Angriff https://t.co/oGdOPEm2tD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3421320064,              \"url\": \"http://kryptopolitik.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/740410010585423872/UKHzed8k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3421320064/1465362012\",              \"username\": \"kryptopolitik\",              \"name\": \"Kryptopolitik\",              \"description\": \"Websites, Blogs und Videos der unabh\u00e4ngigen Medien - Politik, Gesellschaftskritik, Verschw\u00f6rungstheorie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-13 23:58:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 259,              \"friends\": 1052,              \"tweets\": 38633,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 7942       }}, {       \"id\": 1248226417076080640,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1248226417076080640\",       \"date\": \"2020-04-09 12:29:03+00:00\",       \"text\": \"Compact: Schon wieder Suhl: Massenschl\u00e4gerei unter Asylanten nach Messer-Angriff: Nicht die Beschr\u00e4nkungen wegen Corona sind Ursache f\u00fcr die Aggressivit\u00e4t unter Asylanten in der Unterkunft in Suhl: Auch zuvor war es dort mehrmals zu Randale gekommen. In\u2026 https://t.co/cQu8hsVlBN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209381,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7353       }}, {       \"id\": 1248216646931660802,       \"url\": \"https://twitter.com/COMPACTMagazin/status/1248216646931660802\",       \"date\": \"2020-04-09 11:50:14+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/muoPt9QXGI Weder #CoronaPandemie noch die #Panik hierzulande f\u00fchren zu aggressivsten #Pr\u00fcgeleien und #Messerattacken in #Suhl - das fand schon vorher statt. Jetzt lieferten sich erneut 50 #Asylanten eine heftige Schl\u00e4gerei, wollten der #Quarant\u00e4ne entfliehen.\",       \"replies\": 10,       \"retweets\": 50,       \"likes\": 82,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2385209545,              \"url\": \"http://www.compact-online.de/rechtliches/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/443732099128758272/3IWV8C70_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2385209545/1616667610\",              \"username\": \"COMPACTMagazin\",              \"name\": \"COMPACT-Magazin\",              \"description\": \"Souver\u00e4n \u2013 Investigativ \u2013 Kritisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-12 12:44:45+00:00\",              \"location\": \"www.compact-online.de\",              \"followers\": 30122,              \"friends\": 10084,              \"tweets\": 10574,              \"liked_tweets\": 33976,              \"lists_member\": 180,              \"media_shared\": 2431       }}]"
}