{"url": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/muenchen-wertstoffinseln-plastik-recycling-1.5098227", "date": "2020-10-29 19:19:16", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "Vom Container ins Meer", "article": "Relativ zu Beginn der Debatte trat Sybille St\u00f6hr (Gr\u00fcne) ans Rednerpult und sagte einen bemerkenswerten Satz. Eigentlich m\u00fcsse man ehrlich sein zu den Menschen: \"Wenn ihr euer Plastik in die Restm\u00fclltonne werft, wird es wenigstens hier verbrannt.\" Wenn die Menschen es hingegen brav zur Wertstoffinsel br\u00e4chten und im Container entsorgten, k\u00f6nne es am Ende in den Weltmeeren landen. Das Problem ist: Die Wege des Plastikm\u00fclls sind intransparent. Recycelt jedenfalls werden nur etwa 18 Prozent. Das ist gesetzwidrig: Laut Verpackungsgesetz m\u00fcssten es eigentlich 58,5 Prozent sein. \"Das Verpackungsgesetz hat sein Ziel verfehlt\", sagte Kathrin Abele (SPD). Den Menschen werde vorgegaukelt, dass das Plastik wiederverwendet werde. \"Dem ist aber nicht so.\"\nEs sind krasse Widerspr\u00fcche wie dieser, die die Debatte um die M\u00fcnchner Wertstoffinseln am Donnerstag im Kommunalausschuss des Stadtrats auf eine grunds\u00e4tzliche Ebene hoben. Eigentlich ging es ja um die Vertr\u00e4ge mit dem Dualen System Deutschland, besser bekannt als der Gr\u00fcne Punkt, und den Firmen Remondis und Wittmann, die in M\u00fcnchen f\u00fcr die Wertstoffinseln zust\u00e4ndig sind.\nKommunalreferentin Kristina Frank (CSU) hat diese Vereinbarungen j\u00fcngst neu mit ausgehandelt, die f\u00fcr die kommenden drei Jahre gelten, also bis Ende 2023. Sie sehen einige Verbesserungen vor und sollen die teils verheerenden Zust\u00e4nde rund um die Inseln beenden, die sich durch die Corona-Pandemie und das ver\u00e4nderte Konsumverhalten der Menschen im Homeoffice nochmals verschlimmert hatten. So sollen die Container k\u00fcnftig etwa h\u00e4ufiger geleert werden. Durch die Zusammenlegung von Plastik- und Metallcontainern soll mehr Platz f\u00fcr Plastikm\u00fcll entstehen. Zudem soll die (Beschwerde-)Kommunikation mit den Unternehmen einfacher werden. Und die Container sollen h\u00e4ufiger ges\u00e4ubert werden.\nDie Regierungsfraktionen \u00e4u\u00dferten sich zwar wohlwollend \u00fcber die Verbesserungen, waren zugleich allerdings h\u00f6chst skeptisch, ob diese Wirkung zeigen werden. Gr\u00fcne/Rosa Liste und SPD/Volt hatten deshalb Vertragsstrafen f\u00fcr die Entsorgungsfirmen gefordert, f\u00fcr den Fall, dass sie sich nicht an die Vereinbarungen halten. Die Container an ihrer Wertstoffinsel etwa seien seit Anfang Oktober nicht mehr geleert worden, sagte Kathrin Abele.\nDer Forderung nach einem Pilotversuch mit der gelben Tonne, wie sie die Fraktion von FDP und Bayernpartei eingebracht hatte, erteilte Gr\u00fcn-Rot eine Absage. Die gelbe Tonne w\u00fcrde zu anderen Problemen f\u00fchren, so die Argumentation. Der Auftrag m\u00fcsste ausgeschrieben werden, dabei h\u00e4tte der st\u00e4dtische Abfallwirtschaftsbetrieb keine Chance, weil er zu teuer sei. \"Der Stadtrat wird seiner Verantwortung beim Thema Recycling nicht gerecht\", schimpften die Jungen Liberalen anschlie\u00dfend in einer Pressemitteilung. M\u00fcnchen sei bei der M\u00fclltrennung deutlich schlechter als andere Gro\u00dfst\u00e4dte. Hier w\u00fcrden j\u00e4hrlich pro Kopf nur 5,4 Kilogramm Plastik gesammelt statt 30 Kilogramm wie im Bundesdurchschnitt. Das liege an dem unbequemen System der Wertstoffinseln, so der Vorsitzende Felix Meyer.\nDass das System falsch ist, darin sind sich also alle irgendwie einig, wenn auch auf unterschiedliche Art und Weise. Auch darin, dass das System sehr kompliziert ist. Allein, was w\u00e4re das richtige System und wie kommt man da hin? In einer Zeit, in der die Herstellung von neuem Plastik historisch g\u00fcnstig ist - weil der Roh\u00f6lpreis extrem niedrig ist? Die SPD hat vergangene Woche angek\u00fcndigt, sie wolle pr\u00fcfen lassen, ob M\u00fcnchen aus dem Dualen System aussteigen kann. \"Die L\u00f6sung kann nicht sein, dass ein Multimillionengesch\u00e4ft in private Firmen flie\u00dft\", sagte Stadtrat Nikolaus Gradl im Kommunalausschuss. Hier m\u00fcsse die Stadt M\u00fcnchen auf die Bundesgesetzgebung hinwirken.\nKommunalreferentin Kristina Frank denkt derweil schon mit Sorge an den November, wenn M\u00fcnchen sich wieder in einer Art Lockdown befinden und wieder mehr zu reinigen und zu entsorgen sein wird. Sie gibt sich zuversichtlich, dass es klappen wird, notfalls wolle sie aber die Betreiberfirmen der Wertstoffinseln \"mit der Nase drauf sto\u00dfen\".", "twitter-history": "[{       \"id\": 1322191654812590080,       \"url\": \"https://twitter.com/FDP_im_Rathaus/status/1322191654812590080\",       \"date\": \"2020-10-30 15:00:30+00:00\",       \"text\": \"Der Stadtrat wird seiner Verantwortung beim Thema Recycling nicht gerecht, schimpften die Junge Liberale JuLis M\u00fcnchen.#Platikm\u00fcll #Recycling #Entsorgungssproblem https://t.co/FV6AivgCrt?\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 916684344,              \"url\": \"https://fdp-bayernpartei-stadtratsfraktion.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1260940165696106505/AGF-ZrgW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/916684344/1607337091\",              \"username\": \"FDP_im_Rathaus\",              \"name\": \"FDP im M\u00fcnchner Rathaus\",              \"description\": \"Hier twittert die FDP im M\u00fcnchner Rathaus#Zukunftf\u00fcrM\u00fcnchen #IndividuellMobil2021Impressum: bit.ly/2CeXt20Informationen zum Datenschutz: bit.ly/3funtF7\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-31 11:34:46+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen Rathaus\",              \"followers\": 199,              \"friends\": 64,              \"tweets\": 1300,              \"liked_tweets\": 31,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 19       }}, {       \"id\": 1322104630503944193,       \"url\": \"https://twitter.com/DamarisSieglind/status/1322104630503944193\",       \"date\": \"2020-10-30 09:14:42+00:00\",       \"text\": \"Kauft weniger #Plastik bzw. verwendet es weiter, alles andere ist wohl Augenwischerei.#Eigenverantwortung M\u00fcnchen: Debatte \u00fcber Verwertung von Plastikm\u00fcllvia @sz https://t.co/zSunlpBzGo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 937754666401755136,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375166512122712075/oRMs9xBD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/937754666401755136/1616700375\",              \"username\": \"DamarisSieglind\",              \"name\": \"Damaris Sieglind - Maske auf\",              \"description\": \"GuKP, Schauspielerin, Autorin #pflege #gallitheatermuenchen #ibis #zauberfloeten #CareSlam #FFF #rassismust\u00f6tet #reconquistaInternet #noAfd #muenchenistbunt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-04 18:45:09+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 1502,              \"friends\": 1621,              \"tweets\": 16407,              \"liked_tweets\": 38343,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1534       }}, {       \"id\": 1321933877066276865,       \"url\": \"https://twitter.com/ThomasMMuc/status/1321933877066276865\",       \"date\": \"2020-10-29 21:56:11+00:00\",       \"text\": \"Wenn ihr euer Plastik in die Restm\u00fclltonne werft, wird es wenigstens hier verbrannt. Wenn die Menschen es hingegen brav zur Wertstoffinsel br\u00e4chten und im Container entsorgten, k\u00f6nne es am Ende in den Weltmeeren landen.xa0#M\u00fcnchenhttps://t.co/U8kDxqTjPk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 912003119437017095,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1251430610503073793/UGU8EzB9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/912003119437017095/1587387077\",              \"username\": \"ThomasMMuc\",              \"name\": \"Thomas M.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-24 17:17:42+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen \",              \"followers\": 29,              \"friends\": 286,              \"tweets\": 760,              \"liked_tweets\": 4698,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 54       }}, {       \"id\": 1321911410339753985,       \"url\": \"https://twitter.com/BOfH_Dj4n90/status/1321911410339753985\",       \"date\": \"2020-10-29 20:26:54+00:00\",       \"text\": \"M\u00fcllentsorgung in M\u00fcnchen:Vom Container ins MeerOh weh, oh weh:Eigentlich m\u00fcsse man ehrlich sein zu den Menschen: Wenn ihr euer Plastik in die Restm\u00fclltonne werft, wird es wenigstens hier verbrannt.https://t.co/5FHXMsir4w\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 373589335,              \"url\": \"http://dokuwiki.nausch.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/917832601636876291/ouhM_NQV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/373589335/1524820690\",              \"username\": \"BOfH_Dj4n90\",              \"name\": \"Django\",              \"description\": \"BOfH, Root, Post- und Webmasterrr* Nichts ist wahr, alles ist erlaubt! *\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-09-14 21:15:54+00:00\",              \"location\": \"dahoam\",              \"followers\": 625,              \"friends\": 529,              \"tweets\": 64711,              \"liked_tweets\": 27588,              \"lists_member\": 38,              \"media_shared\": 4117       }}, {       \"id\": 1321904963681923072,       \"url\": \"https://twitter.com/stefan_jagel/status/1321904963681923072\",       \"date\": \"2020-10-29 20:01:17+00:00\",       \"text\": \"Ich habe heute im Kommunalausschuss gelernt, das Recycling von #Verpackungen ist #Kapitalismus pur. Man beauftragt so lange Subunternehmen bis die Arbeitsbedingungen am schlechtesten sind und keine Wiederverwertung mehr stattfindet.@AGOekosozialMUC https://t.co/eIopmiqUyc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 375829699,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221919397427712001/PUkGV6P2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/375829699/1590244276\",              \"username\": \"stefan_jagel\",              \"name\": \"Stefan Jagel\",              \"description\": \"Stadtrat in #M\u00fcnchen @dielinke_muc\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-09-18 20:18:57+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 337,              \"friends\": 379,              \"tweets\": 620,              \"liked_tweets\": 685,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 88       }}, {       \"id\": 1321899658927656960,       \"url\": \"https://twitter.com/wwwLMtSorg/status/1321899658927656960\",       \"date\": \"2020-10-29 19:40:13+00:00\",       \"text\": \"Das die Recyclingrate vom Plastikm\u00fcll aus den M\u00fcnchner Sammelcontainern schlecht ist, habe ich geahnt \u2026 aber 18%? Das bedeutet 82% des sorgsam gesammelten Kunststoffs werden sonstwo verbrannt oder landen im Meer. #M\u00fcnchen #recycling via @sz https://t.co/ykbykti94b\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 175385935,              \"url\": \"http://www.lmts.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/880049936456458240/ex4OgQis_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/175385935/1524841373\",              \"username\": \"wwwLMtSorg\",              \"name\": \"Florin Preu\u00dfler\",              \"description\": \"Editorial Designer | Creative Director\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-06 13:20:40+00:00\",              \"location\": \"Munich\",              \"followers\": 238,              \"friends\": 862,              \"tweets\": 5918,              \"liked_tweets\": 16832,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1121       }}, {       \"id\": 1321879958344601603,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Muenchen/status/1321879958344601603\",       \"date\": \"2020-10-29 18:21:56+00:00\",       \"text\": \"Die Verwertung von Plastikabf\u00e4llen funktioniert nicht, darin sind sich die Parteien im M\u00fcnchner Stadtrat weitgehend einig. Aber das Entsorgungsproblem zu l\u00f6sen, ist schwierig. https://t.co/iBQwndB209\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/muenchen rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - M\u00fcnchen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19766933,              \"url\": \"http://www.sz.de/muenchen/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1338425316155551744/0F1qzn3M_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19766933/1607940438\",              \"username\": \"SZ_Muenchen\",              \"name\": \"SZ M\u00fcnchen\",              \"description\": \"Hier twittert die M\u00fcnchen-Redaktion von SZ.de Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-30 13:27:58+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 218072,              \"friends\": 188,              \"tweets\": 34874,              \"liked_tweets\": 231,              \"lists_member\": 606,              \"media_shared\": 111       }}]"}