{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/sport/handball-auch-lemke-weinhold-und-pekeler-verzichten-auf-handball-wm-1.5149156",
     "date": "2020-12-15 18:43:52",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "Auch Lemke, Weinhold und Pekeler verzichten auf Handball-WM",
     "article": "Handball: Die deutsche Handball-Nationalmannschaft muss bei der Weltmeisterschaft in \u00c4gypten auch auf Hendrik Pekeler, Steffen Weinhold und Finn Lemke verzichten. Alle drei Spieler sagten Bundestrainer Alfred Gislason am Dienstag aus famili\u00e4ren Gr\u00fcnden ab, wie der Deutsche Handballbund (DHB) mitteilte. Pekeler (THW Kiel), Weinhold (THW Kiel) und Lemke (MT Melsungen) sind nach Patrick Wiencek (THW Kiel) die n\u00e4chsten Nationalspieler, die nicht am Turnier vom 13. bis 31. Januar teilnehmen wollen. \"Die allgemeine Entwicklung der Corona-Pandemie mit dem erneuten harten Lockdown macht mir als Familienvater Sorgen, und ich kann meine Frau und meine T\u00f6chter in dieser Zeit nicht \u00fcber vier Wochen allein lassen\", sagte Pekeler.\nZuvor hatten auch die schwer am Knie verletzten Franz Semper und Tim Suton abgesagt. R\u00fcckraumspieler Fabian Wiede verzichtet ebenfalls, weil er sich nach langer Schulterverletzung noch nicht bereit f\u00fchlt. \"Sportlich schmerzen uns nat\u00fcrlich die weiteren Absagen von Finn Lemke, Steffen Weinhold und Hendrik Pekeler. Alle haben mir im pers\u00f6nlichen Gespr\u00e4ch ihre Beweggr\u00fcnde erkl\u00e4rt\", sagte Gislason.\nCorona: Der Profifu\u00dfball muss vorerst keinen zweiten Lockdown bef\u00fcrchten. \"F\u00fcr das Infektionsgeschehen ist die Frage, ob in Deutschland am Wochenende in verschiedenen Stadien gespielt wird oder nicht, eine Gr\u00f6\u00dfenordnung, mit der man - insbesondere mit den Tests und Schutzma\u00dfnahmen - umgehen kann\", sagte Gesundheitsminister Jens Spahn (40) auf einer Pressekonferenz am Dienstag.\n\"Die Frage, wie das gesellschaftlich eingeordnet wird, ist ganz unterschiedlich\", erg\u00e4nzte der CDU-Politiker: \"Ich glaube, es ist sogar eine 50:50-Sache.\" Er selbst sei kein gro\u00dfer Fu\u00dfballfan, aber er stelle fest, \"dass das f\u00fcr viele wichtig ist. Dass ein paar Dinge jenseits von Corona da sind\". Dank der \"minimierten Risiken\" und der \"sehr kleinen Zahl von Beteiligten\" sei das im Profifu\u00dfball auch m\u00f6glich. Zudem gebe es hinsichtlich der Testkapazit\u00e4ten keine Engp\u00e4sse.\nBVB: Ottmar Hitzfeld hat mit Unverst\u00e4ndnis auf das Aus von Lucien Favre beim Fu\u00dfball-Bundesligisten Borussia Dortmund reagiert. \"Ich finde es sehr schade, dass man ihm die Chance nicht gegeben hat, weiterzumachen. Ich bin \u00fcberzeugt, dass Borussia Dortmund mit ihm \u00fcber die Saison gesehen der h\u00e4rteste Bayern-Widersacher gewesen w\u00e4re\", sagte der ehemalige Dortmunder und M\u00fcnchner Coach am Dienstag der Schweizer Zeitung Blick.\nDer 71 Jahre Fu\u00dfball-Pension\u00e4r bezeichnete die Freistellung als \"nicht gerechtfertigt\" und verwies auf den Gruppensieg der Dortmunder in der Champions League. \"Ich bin \u00fcberrascht, dass Dortmund unter dem \u00f6ffentlichen Druck eingeknickt ist. Auf mich wirkt das Vorgehen vorschnell\", kommentierte Hitzfeld.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1338935411629060100,       \"url\": \"https://twitter.com/ClaudiaMauritz/status/1338935411629060100\",       \"date\": \"2020-12-15 19:54:13+00:00\",       \"text\": \"Das nennt man wohl Solidarit\u00e4t...Bundesgesundheitsminister Jens Spahn sieht keinen Grund f\u00fcr ein Aussetzen der Fu\u00dfball-Bundesliga im zweiten Lockdown.via @sz https://t.co/hqbhA7XwN8\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1271683642251673602,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372662951195332612/JNGCQfIn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1271683642251673602/1606418048\",              \"username\": \"ClaudiaMauritz\",              \"name\": \"ClauMau - WinterPflaumenLik\u00f6rPrinzessin \ud83d\udc51\",              \"description\": \"#familieninderkrise. Working Mom aus Leidenschaft. Engagiert. Nachhaltig. F\u00fcr unsere Kinder und Ihr Recht auf Bildung. #noAfD #NoCovidiot\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-13 05:59:54+00:00\",              \"location\": \"Oberbayern\",              \"followers\": 132,              \"friends\": 117,              \"tweets\": 2101,              \"liked_tweets\": 3305,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 25       }}, {       \"id\": 1338902616902938625,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Sport/status/1338902616902938625\",       \"date\": \"2020-12-15 17:43:54+00:00\",       \"text\": \"Handball: Auch Lemke, Weinhold und Pekeler verzichten auf Handball-WM https://t.co/OJSS2T8nTx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/sport rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Sport</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19763025,              \"url\": \"http://www.sz.de/sport\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/672137969441091584/v3jIDeLZ_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19763025/1461854253\",              \"username\": \"SZ_Sport\",              \"name\": \"SZ Sport\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-30 11:08:05+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 159136,              \"friends\": 24,              \"tweets\": 56799,              \"liked_tweets\": 32,              \"lists_member\": 623,              \"media_shared\": 15       }}]"
}