{"url": "https://www.sueddeutsche.de/wissen/covid-19-kinder-europa-1.4949207", "date": "2020-06-26 20:00:37", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "Wenn Kinder an Covid-19 erkranken", "article": "Im Fr\u00fchjahr ging es in Europa los, Tag f\u00fcr Tag stiegen die F\u00e4lle. In den ersten Apriltagen erlebte Europa den bisherigen H\u00f6hepunkt der Corona-Pandemie. Zur gleichen Zeit begannen Kinder\u00e4rzte aus 21 L\u00e4ndern des Kontinents, Daten \u00fcber ihre jungen Patienten zu sammeln. Nun ist die Auswertung im Fachblatt Lancet Child & Adolescent Health erschienen. Sie best\u00e4tigt, was zuvor schon aus China berichtet worden war: Kinder und Jugendliche leiden nur selten schwer an der neuen Erkrankung. Dennoch: In Sicherheit kann sich keine Familie wiegen - egal wie vital, wie fit ihr Kind auch ist.\n\"Unsere Studie zeigt, dass schwere F\u00e4lle in allen Altersgruppen auftreten\", sagt Florian G\u00f6tzinger vom Wiener Wilhelminenspital, der als Hauptautor an der Untersuchung der Kinder zwischen null und 18 Jahren beteiligt war. Am h\u00e4ufigsten aber stellten die Forscher schwere Covid-19-Verl\u00e4ufe bei Neugeborenen und jenen Kindern fest, die bereits an Vorerkrankungen litten. Dazu geh\u00f6rten Asthma und andere chronische Atemwegsprobleme, angeborene Herzleiden, Krebs sowie neurologische Krankheiten wie Epilepsie. Doch auch zuvor gesunde Kinder konnte eine Sars-CoV-2-Infektion so schwer treffen, dass sie auf einer Intensivstation behandelt werden mussten. Immerhin drei Viertel der jungen Intensivpatienten hatten keinerlei bekannte Vorerkrankungen.\nDas Risiko f\u00fcr eine Verlegung auf die Intensivstation stieg auch an, wenn sich Kinder zus\u00e4tzlich zum Coronavirus noch mit weiteren Erregern von Atemwegserkrankungen infiziert hatten. Von diesen mehrfach infizierten Kindern hatten 24 Prozent ernste Komplikationen, w\u00e4hrend es unter den anderen nur sieben Prozent waren. Zu den weiteren Erregern geh\u00f6rten g\u00e4ngige Erk\u00e4ltungs- und Influenzaviren. Dabei war die typische Grippesaison schon vorbei, als die Wissenschaftler ihre Daten sammelten. Die Forscher warnen daher, dass Komplikationen im kommenden Winter - wenn deutlich mehr Erreger zirkulieren - h\u00e4ufiger auftreten k\u00f6nnten.\nMit der Arbeit will das internationale Team in erster Linie Kliniken informieren, worauf sie sich einstellen m\u00fcssen. Die insgesamt 582 untersuchten Kinder waren alle zur Untersuchung oder Behandlung in ein Krankenhaus gekommen. Kinder, die die Infektion ohne gr\u00f6\u00dfere Beschwerden daheim auskurierten, wurden nicht in die Analyse einbezogen. Damit kann die Arbeit keine Aussagen dar\u00fcber treffen, wie h\u00e4ufig Komplikationen unter allen Kindern sind.\nEin Viertel der Kinder mit Covid-19 hatte Magen-Darm-Beschwerden\nVon den untersuchten fast 600 Kindern wurden acht Prozent auf der Intensivstation behandelt. Etwa die H\u00e4lfte von ihnen musste k\u00fcnstlich beatmet werden - oft mehr als eine Woche lang. Vier Kinder - das sind 0,7 Prozent der Untersuchten - starben. Ber\u00fccksichtigt man, dass viele Kinder nur milde oder gar asymptomatisch erkranken, d\u00fcrfte die Sterberate unter allen Kindern noch deutlich niedriger liegen.\nAm h\u00e4ufigsten litten Kinder und Jugendliche an Fieber und Atemwegsbeschwerden. Etwa ein Viertel der Patienten klagte \u00fcber Magen-Darm-Probleme - zum Teil fehlten bei ihnen die Atembeschwerden.\nDie Studie ist die erste gro\u00dfe Untersuchung zu Covid-kranken Kindern in Europa. Doch letztlich ist auch sie bereits von der Aktualit\u00e4t eingeholt worden. Nachdem die Datenerhebung abgeschlossen war, meldeten P\u00e4diater aus den USA und einigen europ\u00e4ischen L\u00e4ndern eine weitere besorgniserregende Entwicklung. Sie hatten bei einigen Kindern, die positiv auf das Coronavirus getestet worden waren, Entz\u00fcndungen verschiedener Organe festgestellt. Herz, Lungen, Niere, Gehirn, Haut, Augen oder Verdauungsorgane waren betroffen. Das Ph\u00e4nomen wurde Multisystemisches Entz\u00fcndungssyndrom getauft; es kann zum Schock und Organversagen f\u00fchren.\nNoch ist vieles offen, darunter auch die Frage, ob das Syndrom wirklich urs\u00e4chlich auf eine Infektion mit Sars-CoV-2 zur\u00fcckgeht, warum es bislang nur in einigen L\u00e4ndern beobachtet wurde und ob es Langzeitsch\u00e4den hinterlassen kann. Zu diesen Fragen konnte auch die aktuelle Lancet-Studie nichts beitragen.\nDas Multisystemische Entz\u00fcndungssyndrom \u00e4hnelt teilweise dem Kawasaki-Syndrom, das schon in den 1960er-Jahren in Japan erstmals beschrieben wurde. Auch diese St\u00f6rung haben Mediziner bei Covid-erkrankten Kindern beobachtet. Sie tritt vor allem bei unter F\u00fcnfj\u00e4hrigen auf und geht mit einer Entz\u00fcndung der Blutgef\u00e4\u00dfe einher, mit Fieber und oft auch einem Hautausschlag. Im Extremfall kann sie das Herz angreifen.\nZu den Unsicherheiten geh\u00f6rt auch, dass P\u00e4diater noch nicht genug dar\u00fcber wissen, mit welchen Medikamenten sie Kinder mit schweren Covid-Erkrankungen am besten behandeln k\u00f6nnen. Sie stellten gro\u00dfe Unterschiede in den Richtlinien der verschiedenen europ\u00e4ischen L\u00e4nder fest - und fordern dringend, auch Kinder und Jugendliche in die Suche nach geeigneten Behandlungsmethoden miteinzubeziehen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1293193222873907200,       \"url\": \"https://twitter.com/dieMaehms/status/1293193222873907200\",       \"date\": \"2020-08-11 14:31:05+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/R01LhLLJzy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 321452302,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1284120551464873988/HAUPLPW__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/321452302/1451338216\",              \"username\": \"dieMaehms\",              \"name\": \"JE\",              \"description\": \"Ich bin pro HomeSchooling, bis das deutsche Schulsystem ordentlich ausgestattet ist und es ums Kind geht!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-21 16:06:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 222,              \"friends\": 216,              \"tweets\": 7618,              \"liked_tweets\": 14615,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 44       }}, {       \"id\": 1282715179667591170,       \"url\": \"https://twitter.com/matmar2016/status/1282715179667591170\",       \"date\": \"2020-07-13 16:35:05+00:00\",       \"text\": \"@wiese_jurgen @Neugierfragen Kinder k\u00f6nnen erkranken und sterben. Sie sollten in den kommenden Wochen sehr genau die Entwicklung in den USA beobachten.https://t.co/pEHtGy2TCB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 756573513557872640,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1240949900948504577/9lFb2uG0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/756573513557872640/1596561605\",              \"username\": \"matmar2016\",              \"name\": \"Tamara Grollb\u00fcrgerin\",              \"description\": \"#KeineStimme2021 ohne #SichereBildungDE#TeamSichereBildung #BildungAberSicher#KeineNoCovidKeinKonsum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-22 19:35:57+00:00\",              \"location\": \"Norddeutschland\",              \"followers\": 312,              \"friends\": 313,              \"tweets\": 5026,              \"liked_tweets\": 4082,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 55       }}, {       \"id\": 1281862369501745152,       \"url\": \"https://twitter.com/dherzhau/status/1281862369501745152\",       \"date\": \"2020-07-11 08:06:19+00:00\",       \"text\": \"@Flip68222305 @Karl_Lauterbach Ach Flipi, https://t.co/aZjkuGkqFT lesen bildet # Flacherdler\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2155489887,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/752978273433444352/uCv8sftG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2155489887/1468359159\",              \"username\": \"dherzhau\",              \"name\": \"dirk herzhauser\",              \"description\": \"SQL Scifi Music\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-10-27 08:25:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 77,              \"friends\": 384,              \"tweets\": 6713,              \"liked_tweets\": 2744,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 795       }}, {       \"id\": 1278066992138895360,       \"url\": \"https://twitter.com/FrauRektorin/status/1278066992138895360\",       \"date\": \"2020-06-30 20:44:50+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/xUDtJXm10r\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 75309187,              \"url\": \"http://habkeine.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1302178392293376000/WLeix5uO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/75309187/1578828746\",              \"username\": \"FrauRektorin\",              \"name\": \"Frau Rektorin, geimpft\",              \"description\": \"Schulleiterin. Autorin. Herzmensch. Immer hoffnungsvoll (vgl. Header von @VicoBeauregard). Team #Drosten #twlz #NoAFD #BildungAberSicher #NoFidK #NoCovid\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-18 15:37:26+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 4461,              \"friends\": 1126,              \"tweets\": 10070,              \"liked_tweets\": 33623,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 325       }}, {       \"id\": 1277549384981524480,       \"url\": \"https://twitter.com/VeraSchroeder/status/1277549384981524480\",       \"date\": \"2020-06-29 10:28:03+00:00\",       \"text\": \"Neue Daten best\u00e4tigen, dass Kinder nur selten schwer erkranken. Die Forscher warnen aber, \u201edass Komplikationen im .. Winter -wenn deutl. mehr Erreger zirkulieren -h\u00e4ufiger auftreten k\u00f6nnten.\u201c Es gibt Konzepte,oder? u2066@AnjaKarliczeku2069 u2066@jensspahnu2069 https://t.co/Jha5cdY3ig\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 518519248,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1295282776997007361/ypeZQoSG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/518519248/1429648692\",              \"username\": \"VeraSchroeder\",              \"name\": \"Vera Schroeder\",              \"description\": \"Feministin, Journalistin, Systemic Coach, M\u00fcnchen, Job: @SZ_Wissen, sie/ihr, Familie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-08 13:59:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3304,              \"friends\": 1940,              \"tweets\": 5291,              \"liked_tweets\": 19320,              \"lists_member\": 63,              \"media_shared\": 324       }}, {       \"id\": 1277199841148444673,       \"url\": \"https://twitter.com/MadieMousie/status/1277199841148444673\",       \"date\": \"2020-06-28 11:19:06+00:00\",       \"text\": \"Wie Kinder an Covid-19 erkrankenvia @sz https://t.co/xcVhxbll4r\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3017771969,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1362819892014104580/2vDm5ZAS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3017771969/1431459179\",              \"username\": \"MadieMousie\",              \"name\": \"Madeline Kaiser\",              \"description\": \"Unverbesserlichere Gerechtigkeitsfanatikerin Menschenrechte   VegetarierinTrauerednerin, Hunde, NoAfd, THWHeimat: NdS und  Mainz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 14:56:34+00:00\",              \"location\": \"Niedersachsen, Deutschland\",              \"followers\": 945,              \"friends\": 987,              \"tweets\": 48178,              \"liked_tweets\": 70885,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 389       }}, {       \"id\": 1276882093738467335,       \"url\": \"https://twitter.com/1worldvs1virus/status/1276882093738467335\",       \"date\": \"2020-06-27 14:16:29+00:00\",       \"text\": \"Doch auch zuvor gesunde Kinder konnte eine Sars-CoV-2-Infektion so schwer treffen, dass sie auf einer Intensivstation behandelt werden mussten. Asthma, unbekannte Herzkrankheiten, aber auch gesunde Kinder sind betroffen.#BildungAberSicherhttps://t.co/UwMw1HfKs8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 17,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1238215533918654471,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1238389346828521479/OvVQRKaW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1238215533918654471/1584076905\",              \"username\": \"1worldvs1virus\",              \"name\": \"Herbert \ud83d\udc76\ud83d\udc66\ud83d\udc69u200d\ud83e\uddb0\ud83d\udc68u200d\ud83e\uddb0\ud83d\udc68u200d\ud83e\uddb3\ud83d\udc69u200d\ud83e\uddb3\ud83d\udc75\ud83d\udc74 \u2764\ufe0f\",              \"description\": \"\ud83e\uddd1\ud83c\udfe0 \ud83d\udc69u200d\ud83c\udfeb\ud83c\udfe0 #WirSindDortmund #DortmunderWeg #SchulenUndKitasZu#ZeroCovid #NoCovid #YesToNoCovid\ud83c\udf0a\ud83c\udf0a\ud83c\udf0a #DritteWelle stoppen! #Bochum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-12 21:29:49+00:00\",              \"location\": \"Bochum, Deutschland\",              \"followers\": 2080,              \"friends\": 2280,              \"tweets\": 33869,              \"liked_tweets\": 45348,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 832       }}, {       \"id\": 1276624888875356161,       \"url\": \"https://twitter.com/Mala54764938/status/1276624888875356161\",       \"date\": \"2020-06-26 21:14:26+00:00\",       \"text\": \"@Lela85162074 @Gruene_Bayern @fdpbay @Markus_Soeder @FREIEWAEHLER_BV https://t.co/Dq7BbnFmMW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1235951722746572800,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375920809332576265/CF749EbA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1235951722746572800/1616697020\",              \"username\": \"Mala54764938\",              \"name\": \"Mala\",              \"description\": \"Wenn du entdeckst, dass du ein totes Pferd reitest, steig ab.\ud83e\udd84#TeamSichereBildung #BildungAberSicher\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-06 15:34:12+00:00\",              \"location\": \"Krefeld\",              \"followers\": 192,              \"friends\": 251,              \"tweets\": 1456,              \"liked_tweets\": 7659,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1276624372699185153,       \"url\": \"https://twitter.com/Mala54764938/status/1276624372699185153\",       \"date\": \"2020-06-26 21:12:23+00:00\",       \"text\": \"@SchulenAuf @Lela85162074 @drachenmamax2 @HuebnerJohannes @ProfDTSchneider @Kellerpass @ChanasitJonas https://t.co/Dq7BbnFmMW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1235951722746572800,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375920809332576265/CF749EbA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1235951722746572800/1616697020\",              \"username\": \"Mala54764938\",              \"name\": \"Mala\",              \"description\": \"Wenn du entdeckst, dass du ein totes Pferd reitest, steig ab.\ud83e\udd84#TeamSichereBildung #BildungAberSicher\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-06 15:34:12+00:00\",              \"location\": \"Krefeld\",              \"followers\": 192,              \"friends\": 251,              \"tweets\": 1456,              \"liked_tweets\": 7659,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1276622257981468672,       \"url\": \"https://twitter.com/zevaanna/status/1276622257981468672\",       \"date\": \"2020-06-26 21:03:59+00:00\",       \"text\": \"Zwei Artikel zur gleichen Studie. Bemerkenswert ist die unterschiedliche Berichterstattung der Journalisten. https://t.co/xP0JYU299yhttps://t.co/RuTY2CZa0aIch habe mal gelernt, um dir eine Meinung bilden zu k\u00f6nnen, lies 5 versch. Zeitungen - oder am besten die Quelle.\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3242243747,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1254166824486395904/qwqjw20d_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3242243747/1609100842\",              \"username\": \"zevaanna\",              \"name\": \"7of9\",              \"description\": \"Dipl.-Ing. E-Technik und Mutter. Gegen Extreme jeder Art. \u201e\u00dcberleben allein ist unzureichend\u201c (Folge 122)xa0\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-05-08 18:46:46+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 335,              \"friends\": 314,              \"tweets\": 9688,              \"liked_tweets\": 26996,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 99       }}, {       \"id\": 1276599779468939264,       \"url\": \"https://twitter.com/HorseTeacher2/status/1276599779468939264\",       \"date\": \"2020-06-26 19:34:40+00:00\",       \"text\": \"#Coronaschulen Wie Kinder an Covid-19 erkrankenvia @sz https://t.co/s0dInSOCrJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1242038875746435072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1300083688458289153/2_eS9zXB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HorseTeacher2\",              \"name\": \"ANHEKI\",              \"description\": \"Gl\u00fccklich mit Family, Pferde- und Hundemensch, Herzblutlehrerin in coronafreien Zeiten, #TeamDrosten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-23 10:42:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7,              \"friends\": 10,              \"tweets\": 877,              \"liked_tweets\": 2324,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1276592000242982913,       \"url\": \"https://twitter.com/lambertzpatrick/status/1276592000242982913\",       \"date\": \"2020-06-26 19:03:45+00:00\",       \"text\": \"#Kinder #Covid19 Wie Kinder an Covid-19 erkrankenvia @sz https://t.co/DCxSmtUjjD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 583280303,              \"url\": \"https://kjh-neuss.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/825466318090596352/wDw-VeDo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/583280303/1406968618\",              \"username\": \"lambertzpatrick\",              \"name\": \"Patrick Lambertz\",              \"description\": \"#Familienmensch | #Teeliebhaber | #Herbstliebhaber | #Patenonkel von \u2764\ufe0f (16) | #Ehrenamt | Vorsitzender @kjhneuss & CDA Neuss | Fan der @borussia\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-05-17 23:57:22+00:00\",              \"location\": \"Neuss, Deutschland\",              \"followers\": 291,              \"friends\": 287,              \"tweets\": 3197,              \"liked_tweets\": 2800,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 235       }}, {       \"id\": 1276588572729057281,       \"url\": \"https://twitter.com/pdesperrier/status/1276588572729057281\",       \"date\": \"2020-06-26 18:50:08+00:00\",       \"text\": \"#Science Coronavirus: Wenn Kinder an Covid-19 erkranken https://t.co/IxRAK93IYF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 374413994,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/611649859821641728/iJJtZAhg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/374413994/1349739444\",              \"username\": \"pdesperrier\",              \"name\": \"Patrick DESPERRIER\",              \"description\": \"Translator with roots in science. Interested in the new technologies and the Japanese culture. Drinks milk. fr.linkedin.com/in/pdesperrier\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-09-16 08:32:19+00:00\",              \"location\": \"Paris (France)\",              \"followers\": 293,              \"friends\": 698,              \"tweets\": 41330,              \"liked_tweets\": 94,              \"lists_member\": 128,              \"media_shared\": 10       }}, {       \"id\": 1276584112707506177,       \"url\": \"https://twitter.com/Buntomat/status/1276584112707506177\",       \"date\": \"2020-06-26 18:32:24+00:00\",       \"text\": \"Wie Kinder an Covid-19 erkrankenvia @sz https://t.co/t7Zjp3trs5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 60646787,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1358154386741096450/3Th4D9Rf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Buntomat\",              \"name\": \"Bunt-O-Mat\",              \"description\": \"Mats unfeines Tagebuch seit 2009\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-27 16:53:52+00:00\",              \"location\": \"Sozialarbeiter in Hammelhude\",              \"followers\": 1722,              \"friends\": 412,              \"tweets\": 168857,              \"liked_tweets\": 37225,              \"lists_member\": 227,              \"media_shared\": 10874       }}, {       \"id\": 1276581779432976384,       \"url\": \"https://twitter.com/f_talmon/status/1276581779432976384\",       \"date\": \"2020-06-26 18:23:08+00:00\",       \"text\": \"Wie Kinder an Covid-19 erkranken https://t.co/Mtd7SuNtWO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://eclincher.com rel=nofollow>eClincher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3293713235,              \"url\": \"https://produktion.semodu.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1254310404655906818/SlGwSXpZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3293713235/1470070101\",              \"username\": \"f_talmon\",              \"name\": \"Frank Talmon lArm\u00e9e\",              \"description\": \"Gr\u00fcnder, Klima, Politik, Energie, Immobilien, Notfallkliniken founder, climate, politics, energy, real estate, micro clinics Impressum bit.ly/29vY3Vn\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-05-22 05:54:41+00:00\",              \"location\": \"Stuttgart, M\u00fcnchen, Berlin\",              \"followers\": 5072,              \"friends\": 5580,              \"tweets\": 91720,              \"liked_tweets\": 2967,              \"lists_member\": 184,              \"media_shared\": 15320       }}, {       \"id\": 1276577364433141761,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Wissen/status/1276577364433141761\",       \"date\": \"2020-06-26 18:05:35+00:00\",       \"text\": \"Daten aus mehr als 20 europ\u00e4ischen L\u00e4ndern best\u00e4tigen, dass Kinder nur selten schwer an #Covid-19 erkranken. Dennoch gibt es unerkl\u00e4rliche Komplikationen: https://t.co/RczU1mDvYh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/wissen rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Wissen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19767466,              \"url\": \"http://www.sz.de/wissen/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654959682155626500/OZ4-fj3M_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Wissen\",              \"name\": \"SZ Wissen\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-30 13:42:51+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 54764,              \"friends\": 15,              \"tweets\": 9300,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 735,              \"media_shared\": 18       }}, {       \"id\": 1276577143812771840,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1276577143812771840\",       \"date\": \"2020-06-26 18:04:43+00:00\",       \"text\": \"Daten aus mehr als 20 europ\u00e4ischen L\u00e4ndern best\u00e4tigen, dass Kinder nur selten schwer an #Covid-19 erkranken. Dennoch gibt es unerkl\u00e4rliche Komplikationen: https://t.co/dqcGZP6tRO\",       \"replies\": 8,       \"retweets\": 12,       \"likes\": 27,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706880,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176183,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7507,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1276577118051237892,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1276577118051237892\",       \"date\": \"2020-06-26 18:04:37+00:00\",       \"text\": \"Daten aus mehr als 20 europ\u00e4ischen L\u00e4ndern best\u00e4tigen, dass Kinder nur selten schwer an #Covid-19 erkranken. Dennoch gibt es unerkl\u00e4rliche Komplikationen: https://t.co/2gaulku2Uc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226643,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196761,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}]"}