{"url": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/muenchen-arbeitsmarkt-coronakrise-1.5111036", "date": "2020-11-10 18:57:33", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "Lieber Kurzarbeit als ausstellen", "article": "Die Corona-Pandemie hat auch den M\u00fcnchner Arbeitsmarkt hart getroffen. Mit Beginn des Lockdowns im Fr\u00fchjahr ist die Arbeitslosigkeit stark gestiegen. \"Aber die Kurzarbeit hat uns extrem stark geholfen\", sagt Wilfried H\u00fcntelmann, Vorsitzender der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung der Agentur f\u00fcr Arbeit M\u00fcnchen. Dass 25 000 Betriebe Kurzarbeit meldeten, statt Besch\u00e4ftigte zu entlassen, zeige, \"dass sie an ihren Fachkr\u00e4ften festhalten\". Denn sie zu halten sei deutlich leichter, als sp\u00e4ter wieder Fachkr\u00e4fte zu gewinnen. Vom Sommer an hat sich die Situation wieder gebessert, im September und Oktober ging die Arbeitslosenquote wieder runter - und dennoch waren im Agenturbezirk mit rund 52 000 Menschen 53 Prozent mehr arbeitslos gemeldet als im Oktober 2019.\nDer Lockdown light, der nun im November gilt, trifft viele der Branchen, die schon unter den Einschr\u00e4nkungen im Fr\u00fchjahr litten. Trotz der schwierigen Situation wollen H\u00fcntelmann und die Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin des Jobcenters, Anette Farrenkopf, den Betroffenen Mut machen, die Zeit zu nutzen, um gest\u00e4rkt aus der Krise hervorzugehen. Arbeitsagentur und Jobcenter setzen auf Weiterbildungs- und Qualifizierungsangebote. \"Qualifikation ist der beste Schutz vor Arbeitslosigkeit\", sagt H\u00fcntelmann. Ohne abgeschlossene Berufsausbildung habe man es besonders schwer: \"Helfer wechseln oft den Job, aber das ist nicht einfach in dieser Zeit.\" Um so wichtiger sei es nun, die Zeit der Arbeitslosigkeit daf\u00fcr zu nutzen, um eine Berufsausbildung nachzuholen, statt einfach abzuwarten, bis die Corona-Pandemie vorbei sei.\nDenn der Strukturwandel habe dadurch in einigen Bereichen noch zus\u00e4tzlich an Fahrt aufgenommen, \"insbesondere bei der Digitalisierung\". Das Wissen der Mitarbeiter m\u00fcsse damit Schritt halten, auch h\u00f6her Qualifizierte sollten die Zeit nutzen, um sich da fit zu machen, betont H\u00fcntelmann. Er appelliert deshalb vor allem auch an kleine und mittlere Unternehmen, die sich in Kurzarbeit befinden, diese Zeit zu nutzen und gerade jetzt in die Qualifizierung ihrer Besch\u00e4ftigten zu investieren: \"Wir k\u00f6nnen die Betriebe dabei unterst\u00fctzen, sich fit zu machen f\u00fcr die Arbeit von morgen.\" Stark betroffen vom Strukturwandel hin zum Onlinekauf ist der Non-Food-Handel, \"da wollen sich viele Menschen aus dem Verkauf heraus ver\u00e4ndern\". Dabei k\u00f6nnten Qualifizierungsangebote f\u00fcr das Onlinemarketing helfen. Im Lebensmittelbereich sei der Personalbedarf trotz Zunahme von Lieferangeboten noch sehr stabil. Obwohl die Gastronomie wegen des Lockdowns stark betroffen ist, beobachtet H\u00fcntelmann dort, \"dass die Hoffnung sehr stark ist, dass es wieder besser wird\". Die Bereitschaft, sich umzuorientieren, hin zu gefragten Berufen, ist deshalb gering. Unheimlich gesucht auf dem Arbeitsmarkt sind nat\u00fcrlich IT-Fachkr\u00e4fte, Pflegende und Erziehende, aber auch Security-Leute. Chancenreich sind auch Fahrerinnen und Fahrer - f\u00fcr Lkw, Tram, Bus.\nDie Zahl der Haushalte, die Hartz-IV-Leistungen vom Jobcenter bezogen haben, hatte vor Beginn der Pandemie mit etwas mehr als 35 000 gerade ihren bisherigen Tiefststand erreicht. Inzwischen ist sie auf 41 200 gestiegen, rund 5700 mehr als im Vorjahr. Der Lockdown light treffe auch viele Soloselbst\u00e4ndige, die im Bereich Kunst, Kultur und Events t\u00e4tig sind, sagt die Jobcenter-Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin. Angesichts dessen sei der erleichterte Zugang zur Grundsicherung, wie er jetzt bis Ende M\u00e4rz verl\u00e4ngert werden soll, wichtig, wenn das Einkommen wegf\u00e4llt. Diesen Menschen in der Krise Orientierung zu bieten, hat sich das Jobcenter zur Aufgabe gemacht.\nSoloselbst\u00e4ndige k\u00f6nnen sich beraten lassen, welche M\u00f6glichkeiten sich zur Qualifizierung bieten oder wie sie ihr Angebot digitalisieren k\u00f6nnen. Oder wie sie sich anders orientieren k\u00f6nnen, etwa wie sich Taxifahrer, denen das Gesch\u00e4ft weggebrochen ist, zum Busfahrer oder Fahrlehrer qualifizieren k\u00f6nnen. Eine Zumba-Trainerin habe jetzt zum Beispiel den Weg zur Erzieherin eingeschlagen, berichtet Anette Farrenkopf: \"Jetzt ist die Zeit, um Abschl\u00fcsse nachzuholen.\" Denn der \"schnelle Job geht nicht so schnell her\". Stattdessen sei es wichtig, \"digitale Grundkompetenzen zu erwerben, um am Leben teilzunehmen\". Und dort, wo Sprachprobleme bestehen, k\u00f6nne man mit den Kurstr\u00e4gern am Ball bleiben, um die Sprache zu entwickeln. So sei der Spracherwerb auch \u00fcber Online- und Teilzeit-Angebote m\u00f6glich, damit er mit Beruf und Familie vereinbar ist.\nDie Beratung konzentriere sich auf die St\u00e4rken, \"wir schauen gezielt, was bringt der Mensch an Erfahrungen mit\", sagt die Jobcenter-Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin. Und auch H\u00fcntelmann best\u00e4tigt: \"Wir k\u00f6nnen auf den Kompetenzen gut aufsetzen\", sowohl den formalen als auch den nicht formalen.\nDie Arbeitsagentur bietet Telefonberatung, aber bei Bedarf auch pers\u00f6nliche Beratung unter den \u00fcblichen Hygienevorkehrungen an. Arbeitnehmer k\u00f6nnen sich dazu und zur Arbeitslosmeldung an die Hotline 0800/455 55 00 oder 089/51 54 55 55 wenden. Arbeitgeber erhalten Auskunft, auch zum Kurzarbeitergeld, unter 0800/455 55 20 und 089/51 54 99 01. Klienten des Jobcenters wenden sich an ihre Integrationsfachkraft oder an das Servicetelefon 089/45 35 50. Wer das pers\u00f6nliche Gespr\u00e4ch sucht, aber sich ungern im geschlossenen Raum aufh\u00e4lt, kann beim Jobcenter \"Walk and Talk\", einen Beratungsspaziergang im Freien, unternehmen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1326447529941233665,       \"url\": \"https://twitter.com/AAMuenchen/status/1326447529941233665\",       \"date\": \"2020-11-11 08:51:49+00:00\",       \"text\": \"#Weiterbildung w\u00e4hrend der #Kurzarbeit?Lesen Sie hierzu ein Interview in der #SZ mit Wilfried H\u00fcntelmann, Leiter der @AAMuenchen &amp;Anette Farrenkopf, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin #Jobcenter M\u00fcnchenhttps://t.co/dw53vYOsqv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1225049534448984064,              \"url\": \"http://arbeitsagentur.de/muenchen\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1255809602941222912/EFZ6_4wE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1225049534448984064/1596030487\",              \"username\": \"AAMuenchen\",              \"name\": \"Agentur f\u00fcr Arbeit M\u00fcnchen\",              \"description\": \"Twitter Kanal der Pressestelle M\u00fcnchen. Bitte posten Sie keine pers\u00f6nlichen Daten! Pers\u00f6nliche Fragen stellen Sie an: Kundenreaktionen@arbeitsagentur.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-05 13:32:32+00:00\",              \"location\": \"Kapuzinerstrasse 26, 80337 M\u00fcnchen\",              \"followers\": 268,              \"friends\": 193,              \"tweets\": 133,              \"liked_tweets\": 79,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 80       }}, {       \"id\": 1326438142568787973,       \"url\": \"https://twitter.com/lovemunich/status/1326438142568787973\",       \"date\": \"2020-11-11 08:14:31+00:00\",       \"text\": \"Coronakrise in M\u00fcnchen: Lieber Kurzarbeit als k\u00fcndigen - S\u00fcddeutsche Zeitung https://t.co/d4IPNqjDhL #m\u00fcnchen #munich\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 63723031,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/608939625/P1040405-small_normal.JPG\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/63723031/1414230777\",              \"username\": \"lovemunich\",              \"name\": \"I love Munich\",              \"description\": \"Lovemunich berichtet Euch Neues und Interessantes \u00fcber die sch\u00f6ne Stadt M\u00fcnchen! #lovemunich\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-07 13:43:51+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Munich\",              \"followers\": 3451,              \"friends\": 17,              \"tweets\": 59793,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 66,              \"media_shared\": 78       }}, {       \"id\": 1326423158564524034,       \"url\": \"https://twitter.com/JobcenterM/status/1326423158564524034\",       \"date\": \"2020-11-11 07:14:59+00:00\",       \"text\": \"Heute in @SZ_Muenchen: Anette Farrenkopf, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin #Jobcenter #M\u00fcnchen, &amp; Wilfried H\u00fcntelmann, Vorsitzender der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung der @AAMuenchen, in einem gemeinsamen Interview zur Arbeitsmarktsituation &amp; Weiterbildungsangeboten in #M\u00fcnchen. https://t.co/JFlBCsd0bS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1302960090304184320,              \"url\": \"http://www.muenchen-jobcenter.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1308743288418119681/GL4d-Q6T_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1302960090304184320/1599485597\",              \"username\": \"JobcenterM\",              \"name\": \"Jobcenter M\u00fcnchen\",              \"description\": \"Twitterkanal des Jobcenter M\u00fcnchen. Posten Sie bitte keine pers\u00f6nlichen Daten! Bei pers\u00f6nlichen Fragen und Anliegen: muenchen-jobcenter.de/kontakt/\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-07 13:23:25+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 261,              \"friends\": 69,              \"tweets\": 120,              \"liked_tweets\": 170,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 78       }}]"}