{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/landkreismuenchen/corona-krise-falsche-zahlen-landratsamt-1.4900800",
     "date": "2020-05-08 09:12:57",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "Panne im Landratsamt",
     "article": "Das Landratsamt hat die Zahl der Todesf\u00e4lle in Zusammenhang mit Corona nach oben auf 45 korrigiert. Tagelang meldete die Beh\u00f6rde 23 an dem Virus Verstorbene, obgleich etwa in einem Unterhachinger Altenheim alleine 18 Patienten die Erkrankung an Covid-19 nicht \u00fcberlebt hatten. Jetzt musste Landrat Christoph G\u00f6bel (CSU) eingestehen, dass es bei der F\u00fchrung von Listen in seinem Haus einen \"\u00dcbertragungsfehler\" gegeben hatte und neu hinzugekommene Todesf\u00e4lle f\u00fcnf Wochen lang nicht mehr registriert und daher nicht kommuniziert wurden.\nZwar habe man festgestellt dass das Landesamt f\u00fcr Gesundheit und Lebensmittelsicherheit h\u00f6here Zahlen habe, f\u00fchrte dies aber lange darauf zur\u00fcck, dass dort nicht unterschieden werde, ob jemand nachgewiesen an Corona oder mit dem Virus gestorben sei. Bei nicht allen F\u00e4llen, die das Landratsamt am Mittwoch dazu addiert hat, handele es sich um Verstorbene in Alten- und Pflegeheimen, sagte der Landrat in einer Videokonferenz. Auch habe es keinen pl\u00f6tzlichen Anstieg gegeben. Die 22 neu hinzugekommenen Personen, elf M\u00e4nner und elf Frauen, waren zwischen 54 und 95 Jahren alt. Drei geh\u00f6ren der Altersgruppe 35 bis 59 Jahre an, sechs waren zwischen 60 und 79 Jahre alt, 13 waren 80 Jahre oder \u00e4lter. Acht waren zuletzt in Pflegeeinrichtungen untergebracht.\nDie Zahl, die f\u00fcr das Landratsamt mit den beschlossenen Lockerungen nun eine gro\u00dfe Rolle spielt ist die 50. Auf diese Obergrenze muss der Landrat seinen st\u00e4ndigen Blick richten. Bei mehr als 50 Neuinfektionen pro 100 000 Einwohner innerhalb einer Woche muss er sofort wieder ein konsequentes Beschr\u00e4nkungskonzept umsetzen. Das hie\u00dfe: Ausgangsbeschr\u00e4nkungen, Ladenschlie\u00dfungen oder auch wieder Besuchsverbote in Altenheimen.\nErneuter Anstieg der Infektionszahlen k\u00f6nnte die Ferien treffen\nSelbst\u00e4ndig Regeln f\u00fcr den eigenen Landkreis zu erlassen h\u00e4lt G\u00f6bel allerdings f\u00fcr \"nicht nur sinnvoll\". Denn es gebe im Landkreis viele Personen, die von solchen Regeln dann nicht betroffen w\u00e4ren, weil sie woanders wohnten oder arbeiteten. Insbesondere den Zeitpunkt, zu dem es durch die Lockerungen wieder zu einem Anstieg der Infektionszahlen kommen k\u00f6nnte, sieht der Landrat kritisch. \"Wir h\u00e4tten die Auswirkungen etwa eine Woche vor den Pfingstferien\", sagte er. Seine Beh\u00f6rde m\u00fcsste dann zur Ferienzeit reagieren.\nDerzeit kann G\u00f6bel bei seinem \"Infektionscontrolling\" einigerma\u00dfen entspannt auf die Zahlen schauen, 18,92 F\u00e4lle pro 100 000 Einwohner innerhalb einer Woche, \"wir haben stabile Werte\", stellt er fest. Anfang April hatte es aber mal ganz anders ausgesehen. Da lag der Landkreis mit 107,3 doppelt so hoch wie die nun festgelegte Obergrenze. G\u00f6bel appellierte daher \"inst\u00e4ndig\" an die Bev\u00f6lkerung, \"mit der gewonnenen Freiheit verantwortlich umzugehen\". Normalit\u00e4t wie vor Corona d\u00fcrfe jetzt nicht eintreten, \"sonst werden die Infektionen in einem so dicht besiedelten Raum schnell wieder steigen\", so G\u00f6bel. Zwar glaubt er, dass die Menschen sich bereits daran gew\u00f6hnt h\u00e4tten, im \u00d6PNV und in den L\u00e4den Mund-Nasen-Schutz zu tragen und die B\u00fcrger sich auch selbst kontrollierten. Sorge bereitet ihm eher das Freizeitverhalten. \"Dass da alle Hygienema\u00dfnahmen eingehalten werden, sehe ich problematisch\", sagte der Landrat.\nAltenheime sollen Hygienekonzepte vorlegene\nEin Hauptaugenmerk des Landratsamts liegt auf der Handhabung der Lockerungen auch bei den Alten- und Pflegeheimen, die besonders von Infektionen und Todesf\u00e4llen betroffen waren. Seine Beh\u00f6rde haben sehr gro\u00dfe M\u00fche gehabt und viel Arbeit geleistet, um dieses Problem zu bew\u00e4ltigen und die Einrichtungen mit gen\u00fcgend Schutzmaterial zu versorgen. Von urspr\u00fcnglich sieben sind noch vier Heime von Corona betroffen. Alle 56 Einrichtungen im Landkreis seien gebeten worden, zum Zeitpunkt der Lockerung Hygienekonzepte vorzulegen. Dies sei allerdings eine \"Soll\"-Verordnung, das Landratamt k\u00f6nne lediglich Empfehlungen geben wie etwa die Ausweisung von Besuchszonen oder -r\u00e4umen, wenn m\u00f6glich mit Trennscheibe. Auch sollen feste Besuchszeiten gelten und eine zeitliche Begrenzung auf 20 Minuten pro Person festgelegt werden. Zudem sollen die Einrichtungen kontrollieren, wer ein- und ausgeht.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1259391847035789312,       \"url\": \"https://twitter.com/alexA1975s/status/1259391847035789312\",       \"date\": \"2020-05-10 07:56:29+00:00\",       \"text\": \"Panne im Landratsamtvia @sz https://t.co/unFudcEi67\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 811093269073526784,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1188355531473330177/Bnv5zVIs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/811093269073526784/1538992318\",              \"username\": \"alexA1975s\",              \"name\": \"alex@home\ud83d\ude80\",              \"description\": \"Peace on \ud83c\udf0f #hambibleibt #Agrarwende #peaceonearth #Kaffeebande #FridaysforFuture #Blumenkind #theresistance #NONazis #NoHatespeech #noafd #FCKAFD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-20 06:17:59+00:00\",              \"location\": \"Earth\",              \"followers\": 1712,              \"friends\": 2313,              \"tweets\": 99680,              \"liked_tweets\": 94197,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 4441       }}, {       \"id\": 1258668486475341825,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_MuenchenLand/status/1258668486475341825\",       \"date\": \"2020-05-08 08:02:06+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: Panne im Landratsamt https://t.co/KGFfRcuVLI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2905247169,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/727081048790716416/8l8BSxPq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_MuenchenLand\",              \"name\": \"SZ Landkreis M\u00fcnchen\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-04 16:47:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 295,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 4749,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 0       }}]"
}