{"url": "https://www.sueddeutsche.de/sport/rummenigge-impfen-fussballer-1.5201420", "date": "2021-02-09 20:32:59", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "Rummenigge: Fu\u00dfballer k\u00f6nnten Vorbilder beim Impfen sein", "article": "FC Bayern, Rummenigge: Fu\u00dfballprofis k\u00f6nnten nach Ansicht von Karl-Heinz Rummenigge Vorbilder bei der Impfung gegen das Coronavirus sein. \"L\u00e4sst sich beispielsweise ein Spieler des FC Bayern impfen, w\u00e4chst das Vertrauen in der Bev\u00f6lkerung\", sagte der Vorstandsvorsitzende des deutschen Rekordmeister FC Bayern dem Sender Sport1. \"Denn ich wei\u00df als ehemaliger Fu\u00dfballer, was der K\u00f6rper f\u00fcr einen Sportler bedeutet: Alles! Wir wollen uns \u00fcberhaupt nicht vordr\u00e4ngen, aber Fu\u00dfballer k\u00f6nnten als Vorbild einen gesellschaftlichen Beitrag leisten.\"\nEs w\u00fcrden bei der Impf-Debatte zwei Dinge auffallen. \"Aktuell haben wir offensichtlich noch zu wenig Impfstoff, und ein Teil der Bev\u00f6lkerung betrachtet das Impfen aus Sorge vor m\u00f6glichen Nebenwirkungen noch kritisch\", sagte Rummenigge (65). \"Hier kann der Fu\u00dfball aber etwas ganz Wichtiges leisten und mit gutem Vorbild vorangehen.\"\nSpitzensportler sind in der aktuellen Impfverordnung mit Einteilung in verschiedene Gruppen nicht priorisiert. Vorrang haben zun\u00e4chst Bewohner und Mitarbeiter von Pflegeeinrichtungen sowie alle Menschen \u00fcber 80. Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) hat mehrfach angek\u00fcndigt, bis zum 21. September allen Erwachsenen in Deutschland, die geimpft werden wollen, ein Angebot machen zu wollen.\nF\u00fcr den Bundesliga-Fu\u00dfball hofft Rummenigge auf entscheidende Vorteile durch die Corona-Impfung. \"Je mehr geimpft wird, desto mehr Zuschauer k\u00f6nnten eines Tages ohne jegliche Angst ins Stadion zur\u00fcckkehren\", sagte er. \"Wir beim FC Bayern sind daran interessiert, nicht nur aus finanziellen, sondern aus Gr\u00fcnden der Fu\u00dfballkultur, Atmosph\u00e4re und Emotionen in die Stadien zur\u00fcckzubringen.\" Er glaube, \"dass es sp\u00e4testens ab Mitte des Jahres die realistische Chance gibt, wieder mit Zuschauern zu spielen\".\nDritte Liga I: Der Deutsche Fu\u00dfball-Bund ermittelt gegen den 1. FC Kaiserslautern, weil m\u00f6glicherweise Spieler mit Fans gefeiert haben. \"Es besteht der Verdacht, dass der Verein gegen Vorgaben des wegen der Corona-Pandemie g\u00fcltigen Hygienekonzepts versto\u00dfen haben k\u00f6nnte\", hei\u00dft es in einer DFB-Mitteilung vom Dienstagabend. Der Spielausschuss hat den Drittligisten zu einer Stellungnahme aufgefordert.\nNach dem Derby-Sieg beim SV Waldhof Mannheim am Samstag war der FCK von etwa 300 Anh\u00e4ngern auf dem Betzenberg empfangen und gefeiert worden. \"Dabei wurde die T\u00fcr des Mannschaftsbusses ge\u00f6ffnet. Videoaufnahmen deuten darauf hin, dass Spieler m\u00f6glicherweise ohne Einhalten von Mindestabst\u00e4nden oder Tragen eines Mund-Nasen-Schutzes mit den Fans gefeiert haben k\u00f6nnten\", teilte der DFB mit. Der FCK hatte am Montag angek\u00fcndigt, die Vorkommnisse intern aufarbeiten, dabei aber nicht von der eigenen Mannschaft gesprochen. \"Der emotionale und \u00fcberw\u00e4ltigende Empfang unseres Mannschaftsbusses durch die FCK-Fans auf der Stra\u00dfe zum Betzenberg vor dem Stadion verlief in weiten Teilen, aber eben leider nicht zu 100 Prozent unter Einhaltung der aktuellen Corona-Regeln\", hie\u00df es.\nAbgesehen davon ermitteln die Polizei und die Ordnungsbeh\u00f6rde der Stadt, weil die Fans die Mindestabst\u00e4nde nicht einhielten und teilweise keine Mund-Nasen-Bedeckung trugen.\nDritte Liga II: Nach f\u00fcnf Spielen ohne Sieg hat sich der Fu\u00dfball-Drittligist T\u00fcrkg\u00fcc\u00fc M\u00fcnchen von seinem Trainer Alexander Schmidt getrennt. Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Max Kothny erkl\u00e4rte: \"Aufgrund der negativen sportlichen Entwicklung haben wir uns nach einer langen und intensiven Analyse dazu entschieden, die Arbeit mit Alex Schmidt zu beenden.\" Bis auf Weiteres \u00fcbernimmt der bisherige Co-Trainer Andreas Pummer die Leitung der Mannschaft. Der 38-J\u00e4hrige wird am kommenden Montag in der Partie gegen den 1. FC Magdeburg als Interimstrainer an der Seitenlinie stehen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1374801561264787457,       \"url\": \"https://twitter.com/niklas_wortmann/status/1374801561264787457\",       \"date\": \"2021-03-24 19:13:29+00:00\",       \"text\": \"@elmd_ Aber du musst ja auch ber\u00fccksichtigen, dass die Spieler als Vorbilder dienen k\u00f6nnen, wenn das nicht an dienst an der Gesellschaft ist, dann wei\u00df ich auch nicht\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26https://t.co/FZfOAb92H1\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 833345552821710848,              \"url\": \"https://niklas-wortmann.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1204833935861174274/W7GEzg5G_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/833345552821710848/1539879319\",              \"username\": \"niklas_wortmann\",              \"name\": \"Jan-Niklas Wortmann\",              \"description\": \"I Tweet about Web Dev, RxJS & Angular#RxJS Core Team Member | Angular #GDE | Consultant  @EvoraIT | Organizer of @NgNiederrhein. Opinions are my own!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-19 16:00:37+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2389,              \"friends\": 1050,              \"tweets\": 2599,              \"liked_tweets\": 10655,              \"lists_member\": 35,              \"media_shared\": 228       }}, {       \"id\": 1361057613438410755,       \"url\": \"https://twitter.com/dkswpfflsk_/status/1361057613438410755\",       \"date\": \"2021-02-14 20:59:56+00:00\",       \"text\": \"Ich will ihm ans Bein pinkeln. https://t.co/IneFLUMpaP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1166408041245360130,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377938212539219969/H4Wz5Ygp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1166408041245360130/1616053512\",              \"username\": \"dkswpfflsk_\",              \"name\": \"\u00b7\u1d17\u00b7\",              \"description\": \"Kann nicht viel, aber das immerhin gut... | Pentecostal | Kunst & Politik | shitposting vom feinsten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-27 17:52:10+00:00\",              \"location\": \"she/her | 19 | \ud83c\udf39\",              \"followers\": 80,              \"friends\": 704,              \"tweets\": 1087,              \"liked_tweets\": 38836,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 45       }}, {       \"id\": 1359927654837796867,       \"url\": \"https://twitter.com/Luca_Zuchowski/status/1359927654837796867\",       \"date\": \"2021-02-11 18:09:53+00:00\",       \"text\": \"Wo ist die Vorbildfunktion hin, wenn trotz positiver Tests von Spielern ein absolut unn\u00f6tiger Wettbewerb durchgedr\u00fcckt wird und das Finale stattfindet. Was bringen die engmaschigen Tests, wenn trotz positiven Ergebnis gespielt wird. #fcbayern #m\u00fcller  https://t.co/Wf8dxJ2yoa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1198728859841118208,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1350878823659802625/Onmon18w_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1198728859841118208/1610054459\",              \"username\": \"Luca_Zuchowski\",              \"name\": \"Luca\",              \"description\": \"Zur\u00fcck zur Utopie \ud83d\udea9\u2696\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-24 22:23:48+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 23,              \"friends\": 398,              \"tweets\": 30,              \"liked_tweets\": 1728,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1359516534394281989,       \"url\": \"https://twitter.com/BruckerReinhard/status/1359516534394281989\",       \"date\": \"2021-02-10 14:56:15+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/0vbN8DS9qc .... L\u00e4sst sich beispielsweise ein Spieler des FC Bayern impfen, w\u00e4chst das Vertrauen in der Bev\u00f6lkerung,xa0Inzwischen hat man den Eindruck, dass es doch viele Irre in diesem Land gibt!! Man glaubt es nicht \ud83d\ude20\ud83d\ude20\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1045300972992516096,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1297122533037219840/oe8LYO8q_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1045300972992516096/1557575710\",              \"username\": \"BruckerReinhard\",              \"name\": \"Reinhard Br\u00fccker\",              \"description\": \"Hier twittert der VV der VIACTIV Krankenkasse nat\u00fcrlich privat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-27 13:15:47+00:00\",              \"location\": \"Bochum, Deutschland\",              \"followers\": 192,              \"friends\": 351,              \"tweets\": 3614,              \"liked_tweets\": 4503,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 376       }}, {       \"id\": 1359471033720397833,       \"url\": \"https://twitter.com/SI3D7/status/1359471033720397833\",       \"date\": \"2021-02-10 11:55:26+00:00\",       \"text\": \"Fu\u00dfballer als Vorbild??? Hahahaha da geht es doch nur um Kohle. Typisch diese Aussagen. Bei uns wohnen \u00fcber 80 j\u00e4hrige die ihren ersten Impftermin im M\u00e4rz haben.... via @sz https://t.co/Sb7yIp4Vf1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1273980802716573696,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1280782873503641600/dgUBumg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SI3D7\",              \"name\": \"SI3D\",              \"description\": \"I did it my way\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-19 14:08:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 5,              \"tweets\": 42,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1359412028977385475,       \"url\": \"https://twitter.com/murmeltier_de/status/1359412028977385475\",       \"date\": \"2021-02-10 08:00:59+00:00\",       \"text\": \"Es gibt andere Bereiche in denen sich der Fu\u00dfball als Vorbild profilieren sollte: Salary Cap, faire TV-Gelder-Verteilung, Financial Fairplay, Umweltschutz, Klimaschutz, ... und etwas mehr Demut.@sz https://t.co/3BCc8bZm5F #Rummenigge\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 64204025,              \"url\": \"https://jedesticket.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1368826467501608960/Dq2PF8vw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/64204025/1599681179\",              \"username\": \"murmeltier_de\",              \"name\": \"#EveryTicket2Trees \ud83c\udf0d\",              \"description\": \"#EveryTicket2Trees,#ClimateJustice #ParentsForFuture born at 329 CO2 ppmFan von @pftp_de Fan von @fsv_frankfurt, #Frankfurt #Fu\u00dfballtrainer F-Jugend\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-09 16:36:16+00:00\",              \"location\": \"#Earth\",              \"followers\": 453,              \"friends\": 2086,              \"tweets\": 6235,              \"liked_tweets\": 2532,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 137       }}, {       \"id\": 1359254837704224770,       \"url\": \"https://twitter.com/EwigeSommerzeit/status/1359254837704224770\",       \"date\": \"2021-02-09 21:36:21+00:00\",       \"text\": \"Via @stefanolixWir beim FC Bayern sind daran interessiert, nicht nur aus finanziellen, sondern aus Gr\u00fcnden der Fu\u00dfballkultur, Atmosph\u00e4re und Emotionen in die Stadien zur\u00fcckzubringen. Rummenigge. So glaubw\u00fcrdig. Das geht ans Herz. https://t.co/5K6fzefUKF\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 50964544,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1324607910161358848/Hia_Jz63_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/50964544/1604646189\",              \"username\": \"EwigeSommerzeit\",              \"name\": \"Claudia alias botty\",              \"description\": \"\u00c9tant donn\u00e9 quon a tant donn\u00e9 depuis tant dann\u00e9es\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-26 07:34:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 744,              \"friends\": 1162,              \"tweets\": 75301,              \"liked_tweets\": 56913,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 2085       }}, {       \"id\": 1359253657041133573,       \"url\": \"https://twitter.com/Nord_Strand/status/1359253657041133573\",       \"date\": \"2021-02-09 21:31:40+00:00\",       \"text\": \"#Rummenigge: Fu\u00dfballer k\u00f6nnten Vorbilder beim Impfen seinIch: k\u00f6nnte gar nicht so viel essen wie ich kotzen k\u00f6nnte wenn man so was dreistes, r\u00fccksichtsloses egomanes geldgeiles liest. Unglaublich \ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e https://t.co/XP87Eq0KVn\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 872135449984348160,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1185291733019574277/8vTykqoo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/872135449984348160/1592332553\",              \"username\": \"Nord_Strand\",              \"name\": \"Bernd\",              \"description\": \"Liebe ist keine Entscheidung, mag Wind und Meer, Kopf in Wolkenbildern, WoMo Cruiser, Velotr\u00e4umer, dankbar, das Herz schl\u00e4gt links, FckAfd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-06 16:57:49+00:00\",              \"location\": \"im haus am meer \u2693\ufe0f\",              \"followers\": 264,              \"friends\": 196,              \"tweets\": 3863,              \"liked_tweets\": 9162,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2031       }}, {       \"id\": 1359249934684454917,       \"url\": \"https://twitter.com/Pippip35710199/status/1359249934684454917\",       \"date\": \"2021-02-09 21:16:52+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/geoSNixHA9 #pippip #Corona\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1346863644441763843,              \"url\": \"http://www.pippip.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1346863796825055232/3XKYksLa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Pippip35710199\",              \"name\": \"Pippip\",              \"description\": \"Hallo, ich bin PIPPIP! Ich weise sicher, einfach, kontaktlos und schnell Deine Corona-Impfung nach\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2021-01-06 16:58:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 22,              \"tweets\": 286,              \"liked_tweets\": 24,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 165       }}, {       \"id\": 1359246735353270276,       \"url\": \"https://twitter.com/snejoa1/status/1359246735353270276\",       \"date\": \"2021-02-09 21:04:09+00:00\",       \"text\": \"FC Bayern - Rummenigge: Fu\u00dfballer k\u00f6nnten Vorbilder beim Impfen sein (via @SZ).   Auf einem Hirn-MRT w\u00e4re wahrscheinlich nur ein FC Bayern Wimpel zu sehen. Solche \u00c4u\u00dferungen beleidigen den GMV https://t.co/TTYBNdK62M\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1239666751119544320,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"snejoa1\",              \"name\": \"snejoa\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-16 21:36:37+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 23,              \"tweets\": 45,              \"liked_tweets\": 22,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1359237602143010821,       \"url\": \"https://twitter.com/DieMone37/status/1359237602143010821\",       \"date\": \"2021-02-09 20:27:52+00:00\",       \"text\": \"Auch ein Weg schneller dran zu kommen. Dabei passt das Hygienekonzept doch vorbildlich. #Impfunghttps://t.co/cRrIjCnUFe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 111900733,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/862753777572614144/ZRZ1OhOc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/111900733/1583781331\",              \"username\": \"DieMone37\",              \"name\": \"Mone\ud83d\udc41\",              \"description\": \"Man kann sich die Welt auch kompliziert machen. Jogginghose akzeptiert. Ich warte auf die Impfung.Folgen hei\u00dft nicht Zustimmung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-06 14:42:45+00:00\",              \"location\": \"Balkon on Planet Earth\",              \"followers\": 1455,              \"friends\": 1072,              \"tweets\": 77048,              \"liked_tweets\": 20259,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 1936       }}, {       \"id\": 1359236527704985607,       \"url\": \"https://twitter.com/J_Ehemann/status/1359236527704985607\",       \"date\": \"2021-02-09 20:23:36+00:00\",       \"text\": \"Hey ihr Fans des @FCBayern,sind euch die Kommentare und Ideen der Clubbosse nicht irgendwann wirklich peinlich?Nachdem man unbedingt nach Katar fliegen musste, verbunden mit viel Gejammer nun ein neuer bodenst\u00e4ndiger Vorschlag. \ud83d\ude44https://t.co/JLPL2ww0TH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1262597888,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/850276979974602753/GVfLiHMQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1262597888/1398233757\",              \"username\": \"J_Ehemann\",              \"name\": \"Jan Ehemann\",              \"description\": \"IT-Projektleiter, Scrum-Master, M\u00f6chtegernfu\u00dfballer, B\u00fccherwurm, Freizeitkapit\u00e4n, Naturfreund, Genusscacher, Aktion\u00e4r, freier Demokrat und Papa aus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-12 18:32:09+00:00\",              \"location\": \"Ilmenau/Th\u00fcringen\",              \"followers\": 377,              \"friends\": 567,              \"tweets\": 16991,              \"liked_tweets\": 49275,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 582       }}, {       \"id\": 1359235530651824130,       \"url\": \"https://twitter.com/J_Ehemann/status/1359235530651824130\",       \"date\": \"2021-02-09 20:19:38+00:00\",       \"text\": \"@footagemagazin Und wenn man denkt, die d\u00fcmmsten Entscheidungen und Kommentare hat man schon erlebt, kommt ein neuer Rummenigge um die Ecke:https://t.co/JLPL2ww0TH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1262597888,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/850276979974602753/GVfLiHMQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1262597888/1398233757\",              \"username\": \"J_Ehemann\",              \"name\": \"Jan Ehemann\",              \"description\": \"IT-Projektleiter, Scrum-Master, M\u00f6chtegernfu\u00dfballer, B\u00fccherwurm, Freizeitkapit\u00e4n, Naturfreund, Genusscacher, Aktion\u00e4r, freier Demokrat und Papa aus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-12 18:32:09+00:00\",              \"location\": \"Ilmenau/Th\u00fcringen\",              \"followers\": 377,              \"friends\": 567,              \"tweets\": 16991,              \"liked_tweets\": 49275,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 582       }}, {       \"id\": 1359223807089774602,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Sport/status/1359223807089774602\",       \"date\": \"2021-02-09 19:33:03+00:00\",       \"text\": \"Bayerns Vorstandschef Rummenigge: Fu\u00dfballer k\u00f6nnten Vorbilder beim Impfen sein https://t.co/2rwTVFWYy4\",       \"replies\": 10,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 11,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/sport rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Sport</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19763025,              \"url\": \"http://www.sz.de/sport\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/672137969441091584/v3jIDeLZ_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19763025/1461854253\",              \"username\": \"SZ_Sport\",              \"name\": \"SZ Sport\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-30 11:08:05+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 159136,              \"friends\": 24,              \"tweets\": 56799,              \"liked_tweets\": 32,              \"lists_member\": 623,              \"media_shared\": 15       }}]"}