{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/muenchen-stadtrat-buergermeisterinnen-wahl-1.4896348",
     "date": "2020-05-04 18:19:06",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "Gratulationen aus der Ferne",
     "article": "Gratulieren in Zeiten von Corona sieht ulkig aus. Manuel Pretzl, der Fraktionsvorsitzende der CSU, wirkt so, als wolle er die frisch gew\u00e4hlten B\u00fcrgermeisterinnen aus der Ferne umarmen, dazu geht er leicht in die Knie und strahlt \u00fcbers ganze Gesicht. Andere Stadtr\u00e4te winken mit geb\u00fchrendem Abstand, nicken nur kurz oder deuten an, was noch vor wenigen Wochen \u00fcblich und h\u00f6flich war, jetzt aber verp\u00f6nt ist: einen Handschlag. Die frisch desinfizierte Amtskette, ein ebenso schn\u00f6rkeliges wie schwer-goldenes Trumm, m\u00fcssen sich Katrin Habenschaden und Verena Dietl selbst umlegen - eigentlich z\u00e4hlt dies zu den Aufgaben des Oberb\u00fcrgermeisters. Der muss aber Abstand halten.\nImmerhin die obligatorischen Blumenstr\u00e4u\u00dfe f\u00fcr die Neuen haben es auch ins Deutsche Theater geschafft, das als Ausweichst\u00e4tte f\u00fcr den infektionstechnisch zu kleinen Alten Rathaussaal herh\u00e4lt: Das Gros der schwarz-roten Klappsitze muss frei bleiben, um die Abst\u00e4nde zu gew\u00e4hrleisten, ganze Reihen sind blockiert. Habenschaden, erst 2014 f\u00fcr die Gr\u00fcnen in den Stadtrat gekommen und nun schon B\u00fcrgermeisterin, ist sichtlich ger\u00fchrt. Sie dankt ihrem Mann Bj\u00f6rn, ohne ihn ausdr\u00fccklich zu nennen. \"Ohne dich und die M\u00e4use w\u00e4re alles nichts.\" Wobei mit M\u00e4use keineswegs Finanzmittel gemeint sind. Auch Dietl dankt ihrer Familie. Und betont, welche Ehre es sei, ihrer Heimatstadt dienen zu k\u00f6nnen.\nMit der Wahl der beiden B\u00fcrgermeisterinnen ist die M\u00fcnchner Stadtspitze wieder komplett. Ober-Boss Dieter Reiter wurde bereits am 29. M\u00e4rz von den M\u00fcnchnern direkt gew\u00e4hlt. Und zwischen der Stadtratswahl am 15. M\u00e4rz und der feierlichen Amts\u00fcbernahme der B\u00fcrgermeisterinnen lagen mehrere Wochen Rest-Wahlkampf f\u00fcr die OB-Stichwahl, Koalitionsverhandlungen und die Absegnung derselben durch virtuelle Parteitage.\nNun regiert Gr\u00fcn-Rot im Rathaus. Erstmals in dieser Reihenfolge. Rot-Gr\u00fcn gab es schon einmal, 24 Jahre lang von 1990 bis 2014. Es folgten sechs Jahre Schwarz-Rot mit den B\u00fcrgermeistern Manuel Pretzl (CSU) und Christine Strobl (SPD). Habenschaden und Dietl repr\u00e4sentieren nun die neuen Kr\u00e4fteverh\u00e4ltnisse und vor allem auch neue politische Inhalte. Weshalb Pretzl f\u00fcr seine CSU zwar beide Politikerinnen als \"honorige Stadtr\u00e4tinnen\" und \"sympathische Pers\u00f6nlichkeiten\" tituliert. Aber sie aufgrund ihres Programms erkl\u00e4rterma\u00dfen nicht w\u00e4hlen will.\nGegenkandidaten gibt es trotzdem keine. Weshalb sich alle Oppositionellen \u00fcberlegen m\u00fcssen, ob sie irgendeinen anderen Namen auf den Stimmzettel schreiben oder aber das Papier leer abgeben - was dann als ung\u00fcltige Stimme gewertet wird. Und so tauchen bei der Ausz\u00e4hlung pl\u00f6tzlich chancenlose Namen auf wie der des FDP-Politikers J\u00f6rg Hoffmann, der des von der SPD zur CSU gewechselten Alexander Reissl oder auch der des gescheiterten OB-Kandidaten des Satire-Trupps \"Die Partei\", Moritz Weixler. Einmal 31, einmal 32 Stimmen sind ung\u00fcltig, was so viel wie Nein bedeutet.\nOffenkundig gibt es aber auch bis zu zwei Unterst\u00fctzer aus der Opposition - Habenschaden kommt auf 45, Dietl sogar auf 46 Stimmen. Das neue B\u00fcndnis verf\u00fcgt, den OB schon inklusive, nur \u00fcber 44 Stimmen. Streng genommen handelt es sich nicht um eine gr\u00fcn-rote, sondern um eine noch buntere Konstellation - die Gr\u00fcnen haben Thomas Niederb\u00fchl von der Rosa Liste, die SPD Felix Sproll von der Europa-Liste Volt in ihre Fraktionsreihen und damit in die Koalition aufgenommen. Ihre Stimmen sind in der Zahl 44 allerdings schon enthalten.\nZuvor hatte Reiter die neuen Stadtr\u00e4te vereidigt - ausdr\u00fccklich nur die neuen, bei den Wiedergew\u00e4hlten gilt der erste Amtseid weiter. Weil aber mehr als die H\u00e4lfte der am 15. M\u00e4rz gew\u00e4hlten Stadtr\u00e4te erstmals im M\u00fcnchner Kommunalparlament sitzt, standen dann doch sehr viele auf, als der Oberb\u00fcrgermeister die Eidesformel vorsprach. Variationen inklusive: Man kann schw\u00f6ren oder geloben, und ob man auch noch die Hilfe Gottes einfordert, bleibt jedem selbst \u00fcberlassen.\nNeben den B\u00fcndnispartnern Gr\u00fcne (23 Mandate, mit Rosa Liste 24) und SPD (18, mit Volt und OB 20) sitzen die CSU als mit Abstand st\u00e4rkste Oppositionspartei (20 Mandate) sowie die Fraktionen \u00d6DP/Freie W\u00e4hler (mit der wachstumskritischen M\u00fcnchen-Liste sechs Mandate), FDP/Bayernpartei sowie Linke/Die Partei (jeweils vier) im neuen Stadtrat. Dazu kommen drei AfD-Stadtr\u00e4te, mit denen sich niemand zur Fraktion zusammengeschlossen hat. Sie werden nach einer am Montag beschlossenen \u00c4nderung des Z\u00e4hlverfahrens als einzige keine Sitze in den Fachaussch\u00fcssen erhalten und k\u00f6nnen somit nur an den Vollversammlungen teilnehmen.\nBei der Er\u00f6ffnungsrede Dieter Reiters klatschten die neuen AfD-Stadtr\u00e4te trotzdem artig mit. Anfangs, als es um den Zusammenhalt der M\u00fcnchner ging. Sp\u00e4ter, als Reiter Populismus kritisierte und eine klare Trennlinie zu \"purem menschenverachtenden Zynismus oder demokratiefeindlichen Thesen\" anmahnte, blieb es dauerhaft still auf den AfD-Pl\u00e4tzen. Jedem im Theatersaal war klar, wer mit diesen S\u00e4tzen gemeint war.\nDer Hauptteil von Reiters Rede aber drehte sich um das, was die konstituierende Sitzung des Stadtrats von allen bisherigen der Nachkriegszeit unterschied: Dass M\u00fcnchen weiterhin mit einer Pandemie zurechtkommen muss. Reiter dankte allen, die trotz Gesundheitsgefahren das soziale Leben am Laufen halten und mahnte baldm\u00f6glichst Perspektiven an, \"wann und inwieweit im \u00f6ffentlichen Leben wieder eine gewisse Normalisierung eintreten kann\". Die Stadt werde sich bem\u00fchen, die wirtschaftlichen Folgen des Lockdowns so gut wie m\u00f6glich abzumildern. Und auch die Kultur zu st\u00fctzen, die \"definitiv kein Luxusgut\" sei. Der SPD-Politiker zeigte sich zuversichtlich \u00fcber die Robustheit der M\u00fcnchner Wirtschaft und lobte die vorausschauende st\u00e4dtische Finanzpolitik, die die jetzigen Hilfen \u00fcberhaupt erst m\u00f6glich mache.\nMit Katrin Habenschaden besetzt erstmals eine Gr\u00fcne die Position der Zweiten B\u00fcrgermeisterin - zwischen 1990 und 2014 war der Partei stets die Nummer Drei vorbehalten. Eine Phase mit zwei B\u00fcrgermeisterinnen gab es hingegen schon einmal: 1993, als der damalige Zweite B\u00fcrgermeister Christian Ude zum OB wurde, r\u00fcckte f\u00fcr ihn Gertraud Burkert an die Seite der seit 1990 amtierenden Dritten B\u00fcrgermeisterin Sabine Csampai.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1257304307084525568,       \"url\": \"https://twitter.com/AGerlitzki/status/1257304307084525568\",       \"date\": \"2020-05-04 13:41:21+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\udd34\u2934#Reiter - #Hahn im Korb! - Viel Erfolg!\ud83d\udd34\u2934M\u00fcnchen: Habenschaden und Dietl sind B\u00fcrgermeisterinnenvia @sz https://t.co/dhYpHUSiWN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 856222934754619402,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1195350876896059393/lkLqTFGX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/856222934754619402/1573828798\",              \"username\": \"AGerlitzki\",              \"name\": \"Wolfgang A.Gerlitzki\",              \"description\": \"Sch\u00f6nes, Gutes, Gerechtes! - Demokratie lebt vom Wechsel! - Politischer Wechselsorgt f\u00fcr frischen Wind und klare Sicht! -Nichts mu\u00df so bleiben, wie es ist!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-23 19:07:10+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 706,              \"friends\": 870,              \"tweets\": 43529,              \"liked_tweets\": 54777,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 1684       }}, {       \"id\": 1257295270871785473,       \"url\": \"https://twitter.com/JaneraTiciano/status/1257295270871785473\",       \"date\": \"2020-05-04 13:05:26+00:00\",       \"text\": \"M\u00fcnchen: Habenschaden und Dietl sind B\u00fcrgermeisterinnenvia @sz https://t.co/UEecOYzv8M\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 353229556,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1349728226310930433/_gHXtihi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JaneraTiciano\",              \"name\": \"Aza: motivationsbefreit und m\u00fcde\",              \"description\": \"professionell juristische Wortjongleuse (Anw\u00e4ltin). immer Feministin. Cat Lady. no regrets. lvl 31. #blacklivesmatter #ichbinAntifa #fighteverycrisis\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-11 19:07:57+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 293,              \"friends\": 118,              \"tweets\": 38922,              \"liked_tweets\": 14824,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 2263       }}, {       \"id\": 1257289493926817794,       \"url\": \"https://twitter.com/PfisterHeinrich/status/1257289493926817794\",       \"date\": \"2020-05-04 12:42:29+00:00\",       \"text\": \"Zeit zum auswandern !!M\u00fcnchen: Habenschaden und Dietl sind B\u00fcrgermeisterinnenvia @sz https://t.co/LIScpba8y5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2735212210,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/497331597407162368/VemjRaYu_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PfisterHeinrich\",              \"name\": \"Heinrich Pfister\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-06 15:35:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 25,              \"friends\": 83,              \"tweets\": 1560,              \"liked_tweets\": 2302,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 29       }}, {       \"id\": 1257246449529688065,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Muenchen/status/1257246449529688065\",       \"date\": \"2020-05-04 09:51:26+00:00\",       \"text\": \"Zwei B\u00fcrgermeisterinnen f\u00fcr M\u00fcnchen: Katrin Habenschaden (Gr\u00fcne) und Verena Dietl (SPD) sind die neuen Stellvertreterinnen von Dieter Reiter (SPD). Sie wurden in der ersten Sitzung des neuen Stadtrats von der gr\u00fcn-roten Koalition gew\u00e4hlt. https://t.co/fbSlfEs32Z\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/muenchen rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - M\u00fcnchen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19766933,              \"url\": \"http://www.sz.de/muenchen/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1338425316155551744/0F1qzn3M_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19766933/1607940438\",              \"username\": \"SZ_Muenchen\",              \"name\": \"SZ M\u00fcnchen\",              \"description\": \"Hier twittert die M\u00fcnchen-Redaktion von SZ.de Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-30 13:27:58+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 218072,              \"friends\": 188,              \"tweets\": 34874,              \"liked_tweets\": 231,              \"lists_member\": 606,              \"media_shared\": 111       }}]"
}