{
     "url": "https://www.compact-online.de/wird-es-eine-impfpflicht-wegen-des-coronavirus-sars-cov-2-geben/",
     "date": "2020-05-24T11:43:02+02:00",
     "source": "compact-online.de",
     "label": "fake",
     "header": "Wird es eine Impfpflicht wegen des Coronavirus Sars-CoV-2 geben?\t\t\t",
     "article": "Am 14.05.2020 ist keine Impfpflicht im Bundestag beschlossen worden, weil das gesetzlich gar nicht m\u00f6glich ist, denn es gibt noch keinen offiziellen Corona-Impfstoff! Auch der gesetzlich vorgeschriebene Corona-Impfpass f\u00fcr jeden deutschen B\u00fcrger, wie ihn Gesundheitsminister Jens Spahn gefordert hatte, konnte daher nicht verabschiedet werden. Der Impfpass wird samt Impfung aber weiterhin von ihm gefordert!\nHildes Kommentar zum Samstag, dem 23.05.2020 \nDa Bill Gates von \u201esozialen Verg\u00fcnstigungen\u201c gesprochen hat, wenn der g\u00fcltige digitale Impfpass vorliegt, h\u00e4lt sich nun hartn\u00e4ckig die Bef\u00fcrchtung, dass die Zwangsimpfung durch die Hintert\u00fcr kommt, sobald ein Impfstoff vorliegt. Somit k\u00f6nnte die Impfung zur Voraussetzung werden, ohne Einschr\u00e4nkungen am sozialen und beruflichen Leben teilnehmen zu k\u00f6nnen. Dass diese Annahme nicht aus der Luft gegriffen ist, zeigt das Beispiel des Gymnasiums \u201eCarolinum\u201c in Neustrelitz/Mecklenburg-Vorpommern, das \u201egr\u00fcne Punkte\u201c f\u00fcr ein freieres Bewegen an diejenigen vergibt, die sich in der Woche zwei Mal der Corona-Testung in der Schule unterziehen. Durchgef\u00fchrt und finanziert wird sie vom Rostocker Biotech-Unternehmen \u201eCentogene\u201c (COMPACT-Online berichtete).\nWir sind auf dem Wege zum Impfpass, denn beschlossen wurde das Datensammeln \u00fcber die B\u00fcrger bez\u00fcglich Covid-19 tats\u00e4chlich:\n1. Gesetzliche Meldepflicht f\u00fcr Covid-19 und Sars-CoV-2 wird verankert\n2. Neu eingef\u00fchrt wurde auch eine gesetzliche Meldepflicht bei Genesung\n3. Auch negative Labortests werden meldepflichtig\nWegen der bereits einsetzenden Proteste wurde die Beschlussvorlage f\u00fcr das neue Gesetz an den Deutschen Ethikrat zur Pr\u00fcfung \u00fcbergeben. Es sieht allerdings derzeit nicht danach aus, dass es so schnell einen anwendbaren Impfstoff geben wird.\nDie US-Biotech-Firma \u201eModerna\u201c hat bereits mit der klinischen Pr\u00fcfung eines Corona-Impfstoffs auf messenger-RNS-Basis am Menschen begonnen, was dazu gef\u00fchrt hat, dass von 15 freiwilligen gesunden Probanden zwischen 18 und 55 Jahren drei so schwere Nebenwirkungen hatten, dass sie arbeitsunf\u00e4hig wurden und medizinisch behandelt mussten. Die Studie h\u00e4lt \u201eModerna\u201c unter Verschluss, insbesondere alle Rohdaten. Jedenfalls ist es sicher kein Zufall, dass die USA bereits am 4. Februar 2020 Bundesvorschriften durchgesetzt haben, die den Herstellern von Corona-Impfstoffen volle Immunit\u00e4t vor Haftungsanspr\u00fcchen gew\u00e4hren. Es k\u00f6nnen also grunds\u00e4tzlich keine Schadenersatzanpr\u00fcche wegen der Nebewirkungen der Corona-Impfung gestellt werden.\nDas geschah vor dem Hintergrund, dass durch die Haftungsanspr\u00fcche aus der Schweinegrippe-Impfung 2009 gerichtliche Prozesse mit Schadenersatzanspr\u00fcchen in Millionenh\u00f6he US-Dollar entstanden sind, die teilweise erst 2016 abgeschlossen werden konnten! Bei der Schweinegrippe-Impfung mit dem Impfstoff \u201ePandemrix\u201c, auch in Deutschland gegen das H1N1-Virus verimpft, wurde der adjuvantierte Impfverst\u00e4rker AS03 verabreicht: Dieser soll in signifikantem Ausma\u00df neurologische St\u00f6rungen wie das seltene Guillain-Barr\u00e9-Syndrom oder wie die Narkolepsie, eine St\u00f6rung des Schlaf-/Wachverhaltens ausgel\u00f6st haben! Die Betroffenen fallen in pl\u00f6tzlichen Schlaf, sodass eine normale berufliche Arbeitsf\u00e4higkeit nicht mehr gew\u00e4hrleistet ist.\nEs gibt durch die Impfung au\u00dferdem allergische Schocks, Gesichtsl\u00e4hmungen und Zuckungen. In Pandemrix war au\u00dfer den Wirkverst\u00e4rkern ebenso das Konservierungsmittel Thiomersal enthalten, eine Quecksilberverbindung, die unstrittig nicht nur neurologisch sch\u00e4dlich ist. Mit der Impfung gelangen diese Stoffe nach kurzer Frist in die Blutbahn und finden dann auch Aufnahme ins Gehirn. Trotz dieser sch\u00e4dlichen zugesetzten Verbindungen hatte der Impfstoff eines US-amerikanischen Pharmakonzerns die Zulassung durch die Europ\u00e4ische Arzneimittelbeh\u00f6rde (EMA) erhalten. Nach zahlreichen Einspr\u00fcchen und Prozessen wurde der Impfstoff dann verboten und vom Markt genommen. (Fortsetzung des Artikels unter dem Werbebanner)\nMit einem Abo von COMPACT-Digital+ k\u00f6nnen Sie heute schon alle Artikel unseres Titelthemas \u201eDer Impfdiktator \u2013 Wie gef\u00e4hrlich ist Bill Gates?\u201c aus der kommenden Juniausgabe lesen. Mit dem Abo sichern Sie sich au\u00dferdem zahlreiche weitere Vorteile. Neben dem digitalen Zugriff auf Artikel aus dem COMPACT-Magazin schon vor Erscheinen der Druckausgabe sichern Sie sich auch das Archiv mit allen fr\u00fcheren COMPACT-Ausgaben. Au\u00dferdem erhalten Sie freien Eintritt bei allen Veranstaltungen von COMPACT-Live und erhalten 50 Prozent Rabatt bei den Konferenzen. Jetzt hier bestellen!\nWeder der geplante Corona-Impfstoff noch der Impfpass samt Impfzwang sind endg\u00fcltig vom Tisch, sondern nur zur\u00fcckgestellt. Die Corona-Ma\u00dfnahmen sollen nicht nur zur Eind\u00e4mmung der Virusausbreitung f\u00fchren, sondern sind auch ein Mittel, um die Bev\u00f6lkerung weichzukochen f\u00fcr die Corona-Impfung mit digitalem Impfausweis, der die Totalkontrolle einleiten und die b\u00fcrgerlichen Rechte abschaffen soll. Bill Gates wird an der geplanten Impfung kr\u00e4ftig verdienen, da er sich in alle bedeutenden Pharmakonzerne und Biotechfirmen, auch in Europa, eingekauft hat. Und er verdient bereits am Corona-Chaos durch den Lockdown: Am 14. Mai 2020 klagte Sara Cunial, eine italienische Abgeordnete, bei einer Rede im Parlament Bill Gates an, dass er von den 140 Millionen Euro an italienischem Coronageld etwa 120 Millionen habe in seine eigenen Taschen flie\u00dfen lassen.\nFolgende Initiativen sind weiterhin aktuell: Open Petition, an die Bundesregierung und die Europ\u00e4ische Union: www.openpetition.de\nCorona Virus- Covid19, Impfstoff als Retter? Zwangsimpfungen gesetzlich untersagen. Bisher haben 272.331 Personen unterzeichnet.\nPatriotPetition.org: Die Petition richtet sich auch an den Deutschen Ethikrat: Immunit\u00e4tsausweis und Impfpflicht verhindern \u2013 stoppt Spahns gef\u00e4hrlichen Vorschlag! Circa 25.000 haben bisher unterzeichnet.\nMit einem Abo von COMPACT-Digital+ k\u00f6nnen Sie heute schon alle Artikel unseres Titelthemas \u201eDer Impfdiktator \u2013 Wie gef\u00e4hrlich ist Bill Gates?\u201c aus der kommenden Juniausgabe lesen. Mit dem Abo sichern Sie sich au\u00dferdem zahlreiche weitere Vorteile. Neben dem digitalen Zugriff auf Artikel aus dem COMPACT-Magazin schon vor Erscheinen der Druckausgabe sichern Sie sich auch das Archiv mit allen fr\u00fcheren COMPACT-Ausgaben. Au\u00dferdem erhalten Sie freien Eintritt bei allen Veranstaltungen von COMPACT-Live und erhalten 50 Prozent Rabatt bei den Konferenzen. Jetzt hier bestellen!",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1264494642155978752,       \"url\": \"https://twitter.com/kryptopolitik/status/1264494642155978752\",       \"date\": \"2020-05-24 09:53:10+00:00\",       \"text\": \"Compact: Wird es eine Impfpflicht wegen des Coronavirus Sars-CoV-2 geben? https://t.co/WMExg484ly\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3421320064,              \"url\": \"http://kryptopolitik.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/740410010585423872/UKHzed8k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3421320064/1465362012\",              \"username\": \"kryptopolitik\",              \"name\": \"Kryptopolitik\",              \"description\": \"Websites, Blogs und Videos der unabh\u00e4ngigen Medien - Politik, Gesellschaftskritik, Verschw\u00f6rungstheorie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-13 23:58:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 259,              \"friends\": 1052,              \"tweets\": 38633,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 7942       }}, {       \"id\": 1264494480838791168,       \"url\": \"https://twitter.com/COMPACTMagazin/status/1264494480838791168\",       \"date\": \"2020-05-24 09:52:32+00:00\",       \"text\": \"Beschlossen wurde das Datensammeln \u00fcber die B\u00fcrger bez\u00fcglich #Covid19 : 1. Gesetzliche Meldepflicht wird verankert. 2. Neu eingef\u00fchrt wurde auch eine gesetzliche Meldepflicht bei Genesung 3. Auch negative Labortests werden meldepflichtig!https://t.co/tzeLldOBWU\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 20,       \"likes\": 26,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2385209545,              \"url\": \"http://www.compact-online.de/rechtliches/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/443732099128758272/3IWV8C70_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2385209545/1616667610\",              \"username\": \"COMPACTMagazin\",              \"name\": \"COMPACT-Magazin\",              \"description\": \"Souver\u00e4n \u2013 Investigativ \u2013 Kritisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-12 12:44:45+00:00\",              \"location\": \"www.compact-online.de\",              \"followers\": 30122,              \"friends\": 10084,              \"tweets\": 10574,              \"liked_tweets\": 33976,              \"lists_member\": 180,              \"media_shared\": 2431       }}, {       \"id\": 1264493666145570816,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1264493666145570816\",       \"date\": \"2020-05-24 09:49:17+00:00\",       \"text\": \"Wird es eine Impfpflicht wegen des Coronavirus Sars-CoV-2 geben? https://t.co/3Uxmzc69te\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 511,              \"friends\": 859,              \"tweets\": 12984,              \"liked_tweets\": 10118,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 779       }}]"
}