{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/sport/bundesliga-wiederanpfiff-termin-debatte-1.4883909",
     "date": "2020-04-21 17:38:17",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "Der Fu\u00dfball verwandelt sich in eine politische Arena",
     "article": "Im Prinzip hat die Woche f\u00fcr den deutschen Profifu\u00dfball perfekt begonnen. Am Montag empfing er die Signale, auf die er seit Wochen sehns\u00fcchtig wartet: Die Ministerpr\u00e4sidenten Markus S\u00f6der (Bayern) und Armin Laschet (Nordrhein-Westfalen) stellten im Zuge eines Verk\u00fcndungsakts in Aussicht, die unterbrochene Bundesliga-Saison am 9. Mai wieder er\u00f6ffnen zu d\u00fcrfen. Zwar warnten beide vor den Risiken und Gefahren, und S\u00f6der hob hervor, dass im Fall der Corona-Infektion bei einem Spieler der Spielbetrieb gleich \"wieder zum Erliegen kommen\" werde; doch auch unter den gegebenen Vorbehalten stellte die Mitteilung der Spitzenpolitiker eine frohe Botschaft f\u00fcr die 36 Profiklubs der ersten und zweiten Bundesliga dar. Viele Vereine sind auf die Einnahmen, die aus der Austragung der restlichen Saisonspiele hervorgehen, zwingend angewiesen.\nDie Reaktionen aus den f\u00fchrenden H\u00e4usern des deutschen Fu\u00dfballs kamen prompt: W\u00e4hrend der FC-Bayern-Vorsitzende Karl-Heinz Rummenigge seine Dankbarkeit an S\u00f6der und Laschet ausdr\u00fcckte und Borussia Dortmunds Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Hans-Joachim Watzke den \"gro\u00dfen Vertrauensvorschuss der Politik\" w\u00fcrdigte, hob DFL-Chef Christian Seifert in ebenso tiefer Verbundenheit \"die wichtige Perspektive f\u00fcr beide Ligen\" hervor.\nSo weit, so gut aus Sicht des Profisports, k\u00f6nnte man meinen. Dennoch herrschten am n\u00e4chsten Tag in der Fu\u00dfballgesellschaft h\u00f6chst zwiesp\u00e4ltige Gef\u00fchle und Ansichten, und selbst in der DFL-Zentrale sah man die T\u00fccken des publikumswirksamen Man\u00f6vers, das offenkundig in den Staatskanzleien in M\u00fcnchen und D\u00fcsseldorf entworfen worden war. Bedenken bereitet sowohl die Botschaft selbst als auch der Weg ihrer Verbreitung.\nDie Mediziner pl\u00e4dieren daf\u00fcr, den Spielern anheimzustellen, ob sie das Risiko eingehen wollen\nEinerseits sind sich die Beteiligten in Verband und Ligen nicht sicher, ob es das richtige Signal an eine nach wie vor vorwiegend eingesperrte Gesellschaft ist, die forsche Wiederer\u00f6ffnung des Spielbetriebs in nicht mal drei Wochen zu versprechen; so teilte die DFL dann auch offiziell mit, dass sie sich bei ihrer Generalversammlung am Donnerstag nicht auf ein konkretes Datum festlegen werde.\nAndererseits wird heftig Ansto\u00df daran genommen, dass die Bekanntmachung unter Zutun von S\u00f6der und Laschet, Rummenigge, Watzke und Seifert quasi weltexklusiv in \"Bild-TV\" erfolgte. Wie sieht das aus, wenn die Nachricht, die nicht nur den Profifu\u00dfball, sondern das ganze Land betrifft, zum PR-Coup f\u00fcr das neue TV-Programm des Springer-Verlags umgewidmet wird? Mancher dachte spontan an einen alten Gerhard-Schr\u00f6der-Ausspruch: Zum erfolgreichen Regierungshandeln brauche er nicht mehr als \"Bild, Bams und Glotze\", hatte der Ex-Kanzler einst erkl\u00e4rt.\nDass sich nun die geballte Polit- und Fu\u00dfball-Prominenz unterm \"Bild\"-Logo versammelte, und dass dies eher nicht nach einer erst am Montag geplanten Aktion ausgesehen hat, erzeugt zumindest bei der DFL schlechtes Gewissen. Zumal Seifert und andere DFL-Leute die Klubkollegen j\u00fcngst ermahnt hatten, sich mit Wortmeldungen zur\u00fcckzuhalten. Und nun eilen die Spitzenvertreter voraus?\nSchon hat sich der Schauplatz Fu\u00dfball in eine politische Arena verwandelt, und dort ist er zum Spielball geworden: Anders als S\u00f6der und Laschet ist das Bundesinnenministerium dagegen, schon jetzt einen Termin f\u00fcr die Liga zu nennen. Das geht aus einem Schreiben des parlamentarischen Staatssekret\u00e4rs Stephan Mayer (CSU) an die Vorsitzende der Sportministerkonferenz, die Bremer Senatorin Anja Stahmann (Gr\u00fcne), hervor. Vor der Entscheidung seien \"die weiteren Entwicklungen der Pandemie in Deutschland und die noch nicht bekannten Konzepte\" von DFB/DFL abzuwarten.\nDoch in dieser Hinsicht ist der Fu\u00dfball tats\u00e4chlich konkrete Schritte vorangekommen. Grundlage der neuen Zuversicht ist das Sicherheitskonzept der \"Task Force Sportmedizin/Sonderspielbetrieb im Profifu\u00dfball\" von DFL und DFB, das der SZ vorliegt. Das knapp 50-seitige Konzept setze dort an, wo die zentralen Fragen gekl\u00e4rt werden m\u00fcssten, sagte Seifert, es schaffe \"die medizinisch-hygienischen Voraussetzungen\" vom Gruppen- und Mannschaftstraining bis zum Wettkampf.\nAuf diesem Konzept beruht offenbar die wohlwollende Beurteilung des Neustarts durch S\u00f6der, Laschet und Gesundheitsminister Jens Spahn. Beteiligt daran war unter anderen Tim Meyer, der Vorsitzende der Medizinischen Kommission des DFB.\nIn dem Konzept hei\u00dft es, Ziel k\u00f6nne nicht sein, \"hundertprozentige Sicherheit f\u00fcr alle Beteiligten zu garantieren\". Denn das d\u00fcrfte sich \"als unm\u00f6glich erweisen\". Es gehe darum, \"ein medizinisch vertretbares Risiko\" zu gew\u00e4hrleisten. Die Mediziner pl\u00e4dieren daher daf\u00fcr, Spielern und Trainern anheimzustellen, ob sie das Risiko eingehen wollten: \"Die Task Force bef\u00fcrwortet eine Freiwilligkeit der Trainings- und Spielteilnahme nach entsprechender Aufkl\u00e4rung durch den Mannschaftsarzt.\"\nAngesichts der sportmedizinischen Untersuchungen, denen sich Fu\u00dfballprofis zu Beginn jeder Saison unterziehen m\u00fcssen, werden die gesundheitlichen Gefahren aber als \u00fcberschaubar angesehen. Die Spieler seien jung und gesund, sie z\u00e4hlten nicht zu den klassischen Risikogruppen, f\u00fcr die eine Corona-Erkrankung sogar lebensgef\u00e4hrlich werden kann. Ein entscheidender Punkt: Sollte es doch zu Infektionen kommen, sehen die Mediziner einen \"Verzicht auf Gruppenquarant\u00e4ne\" als vertretbar an. Wird also ein Spieler positiv getestet, m\u00fcsste eine Mannschaft nicht zwingend aus dem Verkehr gezogen werden.\nIm Sicherheitskonzept der DFL finden sich konkrete Ablaufpl\u00e4ne f\u00fcr die Spieltage. So d\u00fcrfen rund um ein Fu\u00dfballspiel maximal 300 Personen zugegen sein - in drei streng voneinander getrennten Zonen (Innenraum, Trib\u00fcne, Stadionau\u00dfengel\u00e4nde), und auch nur in bestimmten Zeitr\u00e4umen. Au\u00dferdem werden detaillierte Hygienevorgaben gemacht, sie reichen von einem Minimum an Desinfektionsmittelspendern, die in den Kabinen vorhanden sein m\u00fcssen, bis zur Anweisung, Einmal-Handt\u00fccher zur Verf\u00fcgung zu stellen. Im Vorfeld von Spielen seien \"angesichts momentan geschlossener Hotels Vereinbarungen f\u00fcr eine hinreichend fr\u00fche \u00d6ffnung f\u00fcr die Mannschaften sowie ausreichende Hygienema\u00dfnahmen in den Hotelr\u00e4umen zu treffen\". Das gelte auch f\u00fcr die zur Anreise genutzten Verkehrsmittel.\nZudem werden Verhaltensregeln f\u00fcr den Aufenthalt in Hotels aufgestellt: \"T\u00fcrgriffe nicht mit der Hand (alternativ: Ellenbogen) ber\u00fchren.\" Die gemeinsame Daddelei an den Konsolen, unter Profis beliebter Zeitvertreib, wird ebenfalls reglementiert. Bei der Verwendung von Handys, Tablets oder Play Station m\u00fcsse man Vorsicht walten lassen.\nSollte es doch zu Ansteckungen kommen, m\u00fcssten diese zwingend an die Gesundheitsbeh\u00f6rden gemeldet werden und \"eine sofortige Isolation der betreffenden Person sowie eine gr\u00fcndliche Kontaktanamnese\" nach sich ziehen, \"um gezielt weitere Testungen und ggf. andere Ma\u00dfnahmen in die Wege leiten zu k\u00f6nnen\". F\u00fcr die \"h\u00e4usliche private Hygiene\" gibt es ebenfalls Vorgaben.\nAuch bei der Sportministerkonferenz am Montag war die Wiederaufnahme der Liga in Aussicht gestellt worden, unter anderem, weil eine Sorge inzwischen als ausger\u00e4umt gilt: Die Klubs wollen verhindern, dass sich Fans - so wie beim Geisterspiel zwischen M\u00f6nchengladbach und K\u00f6ln - vor den Stadiontoren versammeln. Der Senat der Stadt Berlin z\u00e4hlt zu jenen Beh\u00f6rden, die Geisterspiele f\u00fcr m\u00f6glich erachten. Bei Einhaltung der Auflagen werde man Hertha BSC und dem 1. FC Union eine Ausnahmegenehmigung erteilen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1252668687082852353,       \"url\": \"https://twitter.com/fastfeednews/status/1252668687082852353\",       \"date\": \"2020-04-21 18:41:03+00:00\",       \"text\": \"Termin-Debatte: Der Fu\u00dfball verwandelt sich in eine politische Arena https://t.co/8H2GsLEnVG https://t.co/kUahKamWUp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 87665434,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/684698454568865792/7hriWKaL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"fastfeednews\",              \"name\": \"Dr. Feed\",              \"description\": \"Ich habe hier ein paar interesante feeds f\u00fcr euch ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-05 11:26:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1099,              \"friends\": 747,              \"tweets\": 439426,              \"liked_tweets\": 8,              \"lists_member\": 64,              \"media_shared\": 21765       }}, {       \"id\": 1252667882669998081,       \"url\": \"https://twitter.com/TiloJung/status/1252667882669998081\",       \"date\": \"2020-04-21 18:37:51+00:00\",       \"text\": \"Kinder d\u00fcrfen auf keinen Spielplatz, aber Million\u00e4re auf den Fu\u00dfballplatz? #WTF  https://t.co/HhX2ZSAr41\",       \"replies\": 31,       \"retweets\": 73,       \"likes\": 519,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15903326,              \"url\": \"http://www.naiv.tv\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1323259389474705408/1PZb_QdB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/15903326/1486502570\",              \"username\": \"TiloJung\",              \"name\": \"Tilo Jung\",              \"description\": \"Freier Chefredakteur | Free Editor-in-Chief since 1985 | Creator of @JungNaiv | Liebhaber jeder Regierung | (EN/DE)\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-08-19 12:17:02+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 147698,              \"friends\": 1402,              \"tweets\": 80981,              \"liked_tweets\": 7303,              \"lists_member\": 1122,              \"media_shared\": 9148       }}, {       \"id\": 1252628879384162308,       \"url\": \"https://twitter.com/web1tv/status/1252628879384162308\",       \"date\": \"2020-04-21 16:02:52+00:00\",       \"text\": \"Bundesliga - Fu\u00dfball inmitten der politischen Arenavia @sz https://t.co/97D3SgHqjA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 46063542,              \"url\": \"http://www.welocal.world\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/674631271495172096/FfpB08fN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"web1tv\",              \"name\": \"Werner-Johannes M\u00fcller\",              \"description\": \"-sid- Youngster , Chefreporter kicker-sportmagazin, Start-Red.Leiter Eurosport TV, Founder WEB1TV  --- welocal.world\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-10 07:54:03+00:00\",              \"location\": \"Munich Germany\",              \"followers\": 296,              \"friends\": 2639,              \"tweets\": 10305,              \"liked_tweets\": 11581,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1252627422681411584,       \"url\": \"https://twitter.com/Toni00002/status/1252627422681411584\",       \"date\": \"2020-04-21 15:57:04+00:00\",       \"text\": \"Termin-Debatte - Der Fu\u00dfball verwandelt sich in eine politische Arena (via @SZ)..abbrechen..mein Arbeitsplatz ist mir wichtiger..bei einem R\u00fcckfall verliere ich ihn eventuell ganz..ist das ein rumgeiere.. https://t.co/ymlTIcGGMK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1225650766502744064,              \"url\": \"https://www.adriaforum.com/kroatien/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1323952643723636742/Q260hpC3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1225650766502744064/1586729619\",              \"username\": \"Toni00002\",              \"name\": \"Toni0000\ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udde9\ud83c\uddeaAlt werden ist nichts f\u00fcr Feiglinge..immer locker bleiben.\u201cForget   Trump\u201c..Wasserstoff-Fan \ud83d\udc99\ud83d\udc48\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udded\ud83c\uddf7\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-07 05:21:53+00:00\",              \"location\": \"Karlsruhe, Baden-W\u00fcrttemberg\",              \"followers\": 277,              \"friends\": 715,              \"tweets\": 11479,              \"liked_tweets\": 19466,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1372       }}, {       \"id\": 1252626537951555585,       \"url\": \"https://twitter.com/FlaShBloGLive/status/1252626537951555585\",       \"date\": \"2020-04-21 15:53:33+00:00\",       \"text\": \"#Bundesliga #Fu\u00dfball Termin-Debatte: Der Fu\u00dfball verwandelt sich in eine politische Arena https://t.co/nuQd3oaR95\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2780443681,              \"url\": \"http://everyweblive.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377855162639859715/VFqfjQus_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2780443681/1617341246\",              \"username\": \"FlaShBloGLive\",              \"name\": \"FlaShBloG Live Entertainment \u00a9\",              \"description\": \"latest news from around the world. Sports, politics, entertainment, make yourself comfortable and read the news. ....\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-30 11:13:16+00:00\",              \"location\": \"Italia\",              \"followers\": 1102,              \"friends\": 4290,              \"tweets\": 693450,              \"liked_tweets\": 203,              \"lists_member\": 121,              \"media_shared\": 219413       }}, {       \"id\": 1252625071484604416,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1252625071484604416\",       \"date\": \"2020-04-21 15:47:44+00:00\",       \"text\": \"Wird die Liga am 9. Mai wieder angepfiffen? Zeitpunkt und Art des Vorsto\u00dfes sorgen f\u00fcr Irritationen selbst in der DFL-Zentrale - und das Innenministerium spricht sich gegen einen konkreten Termin aus. https://t.co/dqpmC1Mjsc\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706886,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176185,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7508,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1252625070914244614,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1252625070914244614\",       \"date\": \"2020-04-21 15:47:44+00:00\",       \"text\": \"Wird die Liga am 9. Mai wieder angepfiffen? Zeitpunkt und Art des Vorsto\u00dfes sorgen f\u00fcr Irritationen selbst in der DFL-Zentrale - und das Innenministerium spricht sich gegen einen konkreten Termin aus. https://t.co/yq4a7WypWK\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226644,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196763,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1252623781564157953,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Sport/status/1252623781564157953\",       \"date\": \"2020-04-21 15:42:36+00:00\",       \"text\": \"Wird die Liga am 9. Mai wieder angepfiffen? Zeitpunkt und Art des Vorsto\u00dfes sorgen f\u00fcr Irritationen selbst in der DFL-Zentrale - und das Innenministerium spricht sich gegen einen konkreten Termin aus. https://t.co/9WNtb9oPsY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/sport rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Sport</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19763025,              \"url\": \"http://www.sz.de/sport\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/672137969441091584/v3jIDeLZ_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19763025/1461854253\",              \"username\": \"SZ_Sport\",              \"name\": \"SZ Sport\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-30 11:08:05+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 159136,              \"friends\": 24,              \"tweets\": 56800,              \"liked_tweets\": 32,              \"lists_member\": 623,              \"media_shared\": 15       }}]"
}