{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/landkreismuenchen/kommunales-energieeffizienznetzwerk-muenchen-ebersberg-14-staedte-und-gemeinden-1.5073209",
     "date": "2020-10-16 15:46:16",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "Kontakte kn\u00fcpfen f\u00fcr den Klimaschutz",
     "article": "Sie wollen alte Turnhallen sanieren, in ihren Gemeinden Nahw\u00e4rmenetze kn\u00fcpfen oder suchen nach der passenden klimafreundlichen Heizung f\u00fcr die neue Schule: Vertreter von neun Kommunen aus dem Landkreis M\u00fcnchen und f\u00fcnf aus dem Landkreis Ebersberg haben sich am Donnerstag im B\u00fcrgerhaus in Haar getroffen und mit ihren Unterschriften das Kommunale Energieeffizienznetzwerk Ebersberg-M\u00fcnchen ins Leben gerufen. In einem von der Energieagentur Ebersberg-M\u00fcnchen moderierten B\u00fcndnis wollen sie voneinander lernen, sich gemeinsame Ziele setzen und konkrete Projekte umsetzen.\nDie Zusammenkunft der knapp 50 Amtstr\u00e4ger und Rathausmitarbeiter fand unter au\u00dfergew\u00f6hnlichen Umst\u00e4nden statt. Landrat Christoph G\u00f6bel (CSU) kam direkt von einer Online-Pressekonferenz, auf der er versch\u00e4rfte Regelungen zum Schutz vor Infektionen bekannt gegeben hatte, um dann in Haar kurz die Maske vom Gesicht zu ziehen und unter Wahrung des Abstands sein geplantes Gru\u00dfwort zu halten. Er ermunterte die Teilnehmer, das Netzwerk dazu zu nutzen, all das umzusetzen, was angesichts des Klimawandels in Sonntagsreden verk\u00fcndet werde. Sobald es gelte, hehre Absichten \"in konkretes Handeln zu \u00fcberf\u00fchren, wird es schon etwas schwieriger\", sagte er.\nDas neue Energieeffizienznetzwerk ist ein auf drei Jahre angelegtes von der Bundesregierung gef\u00f6rdertes B\u00fcndnis, bei dem den beteiligten St\u00e4dten und Gemeinden Beratungsleistungen und auch Hilfe bei konkreten Vorhaben zur Verf\u00fcgung gestellt wird. Das Projektmanagement und die energietechnische Beratung liegt bei dem an der Hochschule Rosenheim angesiedelten Institut f\u00fcr nachhaltige Energieversorgung GmbH (Inev). Der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Energieagentur, Willie Stiehler, nannte es einen gro\u00dfen Erfolg, ein nahezu einmaliges B\u00fcndnis aus 14 Kommunen in unmittelbarer Nachbarschaft geschmiedet zu haben. Dies verspreche eine wirksame Kooperation. Er lud weitere Rath\u00e4user zum Mitmachen ein.\nZwei Kommunen, die schon mitmachen wollten, waren im letzten Moment doch noch abgesprungen. Die beiden \u00e4u\u00dferst unterschiedlichen Gemeinden Neubiberg und Anzing schlossen sich daf\u00fcr noch kurzfristig an. Neubibergs B\u00fcrgermeister Thomas Pardeller (CSU) sagte: \"Das Wichtigste ist der Austausch, das Kennenlernen.\" Man m\u00fcsse das Rad nicht immer wieder neu erfinden. Er erhoffe sich f\u00fcr die 15 000-Einwohner-Gemeinde am M\u00fcnchner Stadtrand Impulse beim Ausbau der Photovoltaik und bei Energieeinsparung. Anzings B\u00fcrgermeisterin Kathrin Alte (CSU) sagte, einige der kommunalen Liegenschaften in ihrer 4500 Einwohner z\u00e4hlenden Gemeinde bed\u00fcrften \"einer Auffrischung.\" Au\u00dfer \u00fcber die Sanierung von Geb\u00e4uden werde in Anzing dar\u00fcber diskutiert, wie die 40 b\u00e4uerlichen Betriebe am Ort in die Energiewende eingebunden werden k\u00f6nnten.\nDem Treffen in Haar sollen noch viele weitere der in den Rath\u00e4usern benannten Netzwerkkoordinatoren folgen. Wie sich zeigte, verbindet die Gemeinden vor allem die Hoffnung, mit Hilfe externer Berater manches Klimaschutz-Projekt besser anschieben zu k\u00f6nnen. \"Wir haben oftmals nicht so die Manpower im Rathaus\", sagte Sch\u00e4ftlarns B\u00fcrgermeister Christian F\u00fcrst (CSU). Wobei Sch\u00e4ftlarn beabsichtigt, eine halbe Stelle f\u00fcr einen Klimaschutzmanager einzurichten und sich diesen mit Stra\u00dflach-Dingharting zu teilen. Baierbrunns Dritter B\u00fcrgermeister Robert Gerb (Gr\u00fcne) setzt auf \u00f6kologisches Bauen und Beistand bei der Schulerweiterung. Die Stadtwerke M\u00fcnchen und die Innovative Energie Pullach planten ein Geothermiekraftwerk am Ort. Da wolle man mit einem Nahw\u00e4rmenetz profitieren.\nEinige hoffen auch wie Haars B\u00fcrgermeister Andreas Bukowski (CSU), mit Hilfe von externen Beratern Projekte in kommunalen Gremien besser durchsetzen zu k\u00f6nnen. Es gibt viele Ideen: In Grasbrunn etwa wird dar\u00fcber nachgedacht, eine gro\u00dfe Photovoltaik-Anlage an einem Autobahnwall zu installieren. In Grafing sollen konkret drei kommunale Geb\u00e4ude auch energetisch saniert werden. Der dortige Zweite B\u00fcrgermeister Johannes Oswald (Gr\u00fcne), hofft auf Impulse bei Energiespeichern, die ein Schl\u00fcssel f\u00fcr ein Gelingen der Energiewende seien. Vielleicht lasse sich da gemeinsam etwas in die Wege leiten, sagte er. \"Es kommen viele Ideen und Gedanken zusammen\", sagte Kirchheims Dritte B\u00fcrgermeisterin Marianne Hausladen (CSU). Ihre Gemeinde stehe davor, mit dem Projekt \"Kirchheim 2030\" Wohnraum f\u00fcr 3000 B\u00fcrger zu schaffen, ein neues Gymnasium und ein neues Rathaus. Die Aufgaben seien gewaltig. So wie f\u00fcr Poing, wo \u00e4hnliches Wachstum mit Klimaschutz vereinbart werden soll. B\u00fcrgermeister Thomas Stark (CSU) sagte: \"Die Erwartungshaltung im Gemeinderat ist gro\u00df\".\nDominikus B\u00fccker von der Inev sagte zu, f\u00fcr jede Gemeinde individuelle Ziele und L\u00f6sungen zu finden und stellte zugleich einen klaren, verbindlichen Fahrplan f\u00fcr die n\u00e4chsten drei Jahre vor, mit Grundlagenermittlung, der Benennung von Zielen und Projekten und einem Monitoring, das teilweise \u00f6ffentlich auf einer Internet-Plattform einsehbar sein wird. Die Gemeinden sind verpflichtet, Ansprechpartner zu benennen. Bei der Inev ist dies Isabel B\u00fccker, bei der Energieagentur Richard R\u00f6ck. Ebenfalls im Netzwerk dabei sind Feldkirchen, Gr\u00e4felfing, Neuried, Kirchseeon und Zorneding.\nDas n\u00e4chste Treffen ist f\u00fcr 12. November anberaumt - wenn Corona es zul\u00e4sst. Die Auftaktveranstaltung am Mittwoch in Haar, sagte Landrat G\u00f6bel, h\u00e4tte wegen der Versch\u00e4rfung der Regelungen am Freitag schon nicht mehr stattfinden k\u00f6nnen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1317362573944246272,       \"url\": \"https://twitter.com/lovemunich/status/1317362573944246272\",       \"date\": \"2020-10-17 07:11:27+00:00\",       \"text\": \"Kontakte kn\u00fcpfen f\u00fcr den Klimaschutz - S\u00fcddeutsche Zeitung https://t.co/rheCIVLteF #m\u00fcnchen #munich\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 63723031,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/608939625/P1040405-small_normal.JPG\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/63723031/1414230777\",              \"username\": \"lovemunich\",              \"name\": \"I love Munich\",              \"description\": \"Lovemunich berichtet Euch Neues und Interessantes \u00fcber die sch\u00f6ne Stadt M\u00fcnchen! #lovemunich\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-07 13:43:51+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Munich\",              \"followers\": 3451,              \"friends\": 17,              \"tweets\": 59793,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 66,              \"media_shared\": 78       }}, {       \"id\": 1317120721320108040,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_MuenchenLand/status/1317120721320108040\",       \"date\": \"2020-10-16 15:10:25+00:00\",       \"text\": \"Energieeffizienznetzwerk: Kontakte kn\u00fcpfen f\u00fcr den Klimaschutz https://t.co/SKjtrljArU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2905247169,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/727081048790716416/8l8BSxPq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_MuenchenLand\",              \"name\": \"SZ Landkreis M\u00fcnchen\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-04 16:47:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 295,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 4749,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 0       }}]"
}