{"url": "https://www.sueddeutsche.de/panorama/coronavirus-deutschland-rki-1.4826251", "date": "2020-03-02 14:37:45", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "Risikoeinsch\u00e4tzung in Deutschland auf \"m\u00e4\u00dfig\" erh\u00f6ht", "article": "Das Robert-Koch-Institut (RKI) hat die Risikobewertung des neuen Coronavirus f\u00fcr die Gesundheit der Bev\u00f6lkerung in Deutschland leicht heraufgesetzt. Die Risikoeinsch\u00e4tzung sei auf \"m\u00e4\u00dfig\" gestellt worden, sagte RKI-Pr\u00e4sident Lothar Wieler in Berlin. Bisher war sie als \"gering bis m\u00e4\u00dfig\" eingestuft worden. Wieler bekr\u00e4ftigte, die Lage sei weiterhin sehr dynamisch und m\u00fcsse jeden Tag neu bewertet werden.\nIn Deutschland haben sich bislang mehr als 150 Menschen mit dem neuen Coronavirus infiziert. Das Alter der Infizierten liegt laut RKI zwischen zwei und 68 Jahren. Am st\u00e4rksten betroffen ist Nordrhein-Westfalen mit 86 Infizierten. 78 Infizierte leben im Kreis Heinsberg. Am Sonntag waren es noch um die 65 best\u00e4tigte F\u00e4lle. Landrat Stephan Pusch (CDU) fordert Hilfe vom Land. Er habe eine \"Wunschliste\" f\u00fcr zus\u00e4tzliches medizinisches Personal an das Land geschickt, sagte er. Es gehe darum, die Stellen jener in Heinsberg zu ersetzen, die in Quarant\u00e4ne gehen mussten.\nF\u00fcr den 47 Jahre alten mutma\u00dflichen Erstinfizierten aus NRW, der in der D\u00fcsseldorfer Universit\u00e4tsklinik behandelt wird, gebe es nach wie vor keine Entwarnung, sagte eine Kreissprecherin. Es kann aber auch sein, dass der Mann nicht als Erster infiziert wurde, sondern nur als erster Infizierter getestet wurde. Seiner Frau gehe es aber deutlich besser. Der 47-J\u00e4hrige und seine ein Jahr j\u00fcngere Frau hatten am 15. Februar in Gangelt bei einer Sitzung Karneval gefeiert. Dabei sollen sie zahlreiche andere Teilnehmer angesteckt haben.\nIn Bayern sind bislang 29 Infektionen gemeldet worden. 14 Personen gelten bereits als auskuriert. In Baden-W\u00fcrttemberg sind bislang 25 F\u00e4lle von Infektionen bekannt. In Hessen sind zehn Personen infiziert. In Rheinland-Pfalz kursieren unterschiedliche Zahlen. Das Robert-Koch-Institut spricht von zwei, die Deutsche Presse-Agentur z\u00e4hlt drei F\u00e4lle. In Schleswig-Holstein gibt es zwei best\u00e4tigte Infektionen, in Berlin, Bremen, Hamburg und Niedersachsen je eine. Damit gibt es in allen alten Bundesl\u00e4ndern au\u00dfer dem Saarland mindestens einen Coronavirus-Fall. Aus den neuen Bundesl\u00e4ndern sind bislang keine Infektionen gemeldet worden.\nGesundheitsminister Jens Spahn h\u00e4lt das Schlie\u00dfen von Grenzen in Europa auch weiterhin f\u00fcr keine angemessene Antwort auf die Ausweitung des Coronavirus. Auch die Absage von Gro\u00dfveranstaltungen oder die Schlie\u00dfung von Unternehmen sei nicht generell ratsam, sagte er in Berlin. Dem Rundfunksender SWR sagte Spahn, an bestimmten Stellen werde der Alltag hierzulande zwar \"eingeschr\u00e4nkt werden m\u00fcssen\". Er f\u00fcgte hinzu: \"Aber es besteht kein Anlass, davon auszugehen, dass die Lebensmittel knapp werden.\" Vielerorts kam es trotzdem zu Hamsterk\u00e4ufen. In zahlreichen Superm\u00e4rkten waren Konserven, Nudeln, H-Milch, Toilettenpapier und Desinfektionsmittel ausverkauft.\nIn der Hauptstadt Berlin gab es am Sonntag den ersten Patienten. Dabei handelt es sich um einen jungen Mann aus dem Bezirk Mitte. Seine Infektion sei eher zuf\u00e4llig entdeckt worden. Die Symptome des 22-J\u00e4hrigen h\u00e4tten zun\u00e4chst nicht auf den Erreger Sars-CoV-2 hingedeutet, sagten Charit\u00e9-Vorstand Ulrich Frei und Gesundheitssenatorin Dilek Kalayci (SPD) am Montag. Demnach war der Mann am Sonntag, noch bevor das Testergebnis vorlag, wieder aus der Klinik entlassen worden. Der zust\u00e4ndige Amtsarzt vom Bezirk Mitte, Lukas Murajda, sagte, es sei nur eine Frage der Zeit, bis weitere F\u00e4lle in der Stadt entdeckt werden. Zehn Kontaktpersonen seien bislang identifiziert, teilte die Senatsverwaltung f\u00fcr Gesundheit mit. Sie seien in Berlin und Nordrhein-Westfalen h\u00e4uslich isoliert.\nIn Baden-W\u00fcrttemberg und Bayern sollen Sch\u00fcler nach dem Ende der Faschingsferien zu Hause bleiben, wenn sie sich in einem Risikogebiet aufgehalten haben. Im S\u00fcdwesten betrifft dies ausdr\u00fccklich auch viele Beamten und Polizisten. Als Risikogebiete nennt das Landesgesundheitsministerium die norditalienische Provinz Lodi in der Region Lombardei und die Stadt Vo' in der Provinz Padua (Region Venetien) sowie Teile Chinas, Irans und S\u00fcdkoreas.\nAuch europaweit steigt die Zahl der Infizierten. Das Europ\u00e4ische Zentrum f\u00fcr die Pr\u00e4vention und die Kontrolle von Krankheiten (ECDC) habe die Risikobewertung heute von \"m\u00e4\u00dfig auf hoch\" erh\u00f6ht, sagte EU-Kommissionspr\u00e4sidentin Ursula von der Leyen in Br\u00fcssel. Die EU starte an diesem Montag mit dem \"Corona Response Team\". In dieser Gruppe w\u00fcrden sowohl medizinische Aspekte als auch Fragen der Mobilit\u00e4t und der Wirtschaft, die sich durch das neuartige Virus erg\u00e4ben, zusammengef\u00fchrt.\nAuch in den USA hat sich Virus weiter ausgebreitet und bislang zu sechs Todesf\u00e4llen gef\u00fchrt. Die Toten wurden aus Pflegeheimen im US-Bundesstaat Washington nahe der Metropole Seattle gemeldet, teilten die dortigen Beh\u00f6rden am Montag mit. Am Samstag war der erste Todesfall dort gemeldet worden, der erste seit Beginn des Ausbruchs in den USA.\nDas Virus Sars-CoV-2 kann die Erkrankung Covid-19 verursachen. Die meisten Infizierten haben aber nur eine leichte Erk\u00e4ltungssymptomatik mit Fr\u00f6steln und Halsschmerzen oder gar keine Symptome. Etwa 15 von 100 Infizierten erkranken schwer, wie es vom Robert-Koch-Institut hie\u00df. Sie bekommen etwa Atemprobleme oder eine Lungenentz\u00fcndung. Betroffen sind vor allem \u00e4ltere Menschen oder solche mit Vorerkrankungen. Vereinzelt kommt es zu Todesf\u00e4llen.\nBeh\u00f6rden in vielen L\u00e4ndern erlassen derzeit Ma\u00dfnahmen wie Schulschlie\u00dfungen und eine Quarant\u00e4ne f\u00fcr Verdachtsf\u00e4lle. Bei manchen Menschen l\u00e4sst das den Eindruck entstehen, es m\u00fcsse sich bei Covid-19 um eine besonders gef\u00e4hrliche Erkrankung handeln. Der Hintergrund solcher Ma\u00dfnahmen ist aber ein anderer: Eine ungebremste Infektionswelle in kurzer Zeit k\u00f6nnte unter anderem volle Wartebereiche und Arztpraxen, belegte Intensivbetten und \u00fcberlastete Gesundheits\u00e4mter bedeuten. Daher ist das Ziel, die Ausbreitung \u00fcber einen m\u00f6glichst langen Zeitraum zu strecken. In etwa einem Jahr k\u00f6nnte es eine sch\u00fctzende Impfung gegen den neuen Erreger geben.\nDie Inkubationszeit - der Zeitraum zwischen Infektion und Beginn von Symptomen - betr\u00e4gt nach derzeitigem Stand meist zwei bis 14 Tage. Das ist der Grund daf\u00fcr, dass Verdachtsf\u00e4lle derzeit meist etwa zwei Wochen lang isoliert werden.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1234553596383027200,       \"url\": \"https://twitter.com/pirat_anduril/status/1234553596383027200\",       \"date\": \"2020-03-02 18:58:08+00:00\",       \"text\": \"@sixtus @rki_de Auf M\u00c4\u00dfIG erh\u00f6ht \ud83e\udd14\ud83e\udd2a https://t.co/jIvzZDnS1S\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 41847759,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1311338338025115651/uBuRGhcj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/41847759/1591279894\",              \"username\": \"pirat_anduril\",              \"name\": \"anduril \ud83c\udf0dling \ud83d\udd96\",              \"description\": \"ehemals Sars-Cov-2 positiv: Danke f\u00fcr nichts BuReg | constant subject to change \ud83d\ude03 | no \ud83e\udd66 broccoli is illegal\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-22 16:34:06+00:00\",              \"location\": \"Matrix\",              \"followers\": 571,              \"friends\": 989,              \"tweets\": 20835,              \"liked_tweets\": 19055,              \"lists_member\": 42,              \"media_shared\": 1463       }}, {       \"id\": 1234523506974564352,       \"url\": \"https://twitter.com/Arachnoidea12/status/1234523506974564352\",       \"date\": \"2020-03-02 16:58:35+00:00\",       \"text\": \"! Woher soll das kommen? https://t.co/8NwNaA2enW..\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1057941045550419968,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1325200027132727296/I3TJQqJd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1057941045550419968/1562233342\",              \"username\": \"Arachnoidea12\",              \"name\": \"E\u03bb\u03ba\u03b5 Lady of Kerry\",              \"description\": \"Optimistische und leidenschaftliche Westf\u00e4lin heiteren Gem\u00fcts, Mutter, Neurologin, Philologin, Christin u. Familienmensch. Europ\u00e4erin!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-01 10:22:55+00:00\",              \"location\": \"M\u00e4kelb\u00f6rg\",              \"followers\": 1319,              \"friends\": 870,              \"tweets\": 126863,              \"liked_tweets\": 103296,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 2244       }}, {       \"id\": 1234484355071987714,       \"url\": \"https://twitter.com/Amalfitana75/status/1234484355071987714\",       \"date\": \"2020-03-02 14:23:00+00:00\",       \"text\": \"Ich war gerade etwas irritiert als ich diese Grafik auf der Seite der @SZ gesehen habe. Es scheint, als w\u00fcrden selbst beim #Coronavirus die unterschiedlichen Lebensverh\u00e4ltnisse in Deutschland sichtbar. https://t.co/AcZrlLsTvX https://t.co/wB9uZdn7cZ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24887192,              \"url\": \"http://www.coplusx.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/779362364424675328/-ucDHubl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24887192/1575408950\",              \"username\": \"Amalfitana75\",              \"name\": \"Nadine Nobile (she/her)\",              \"description\": \"Enthusiastin f\u00fcr partizipative Arbeitswelten. Gr\u00fcnderin und Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin von @coplusx, Initiatorin von @NewWorkWomen, #NewPay Pionierin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-17 14:16:54+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 3770,              \"friends\": 1123,              \"tweets\": 19076,              \"liked_tweets\": 21621,              \"lists_member\": 151,              \"media_shared\": 1636       }}]"}