{"url": "https://www.sueddeutsche.de/politik/oesterreich-coronavirus-rudolf-anschober-reisewarnung-1.5091599", "date": "2020-10-23 14:04:27", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "Nur noch vier gr\u00fcne Flecken", "article": "\u00d6sterreich hat in den vergangenen Tagen H\u00f6chstst\u00e4nde bei der Zahl der Neuinfektionen mit dem Coronavirus verzeichnet. Deshalb hat die t\u00fcrkis-gr\u00fcne Bundesregierung versch\u00e4rfte Ma\u00dfnahmen angek\u00fcndigt. Der Geltungsbeginn wurde von Freitag im letzten Moment auf Sonntagmitternacht verschoben.\nEine Auswahl der versch\u00e4rften Hygiene-Regeln: In \u00f6ffentlich zug\u00e4nglichen geschlossenen R\u00e4umen muss k\u00fcnftig ein Mund-Nasen-Schutz getragen werden. Au\u00dferdem soll ein Ein-Meter-Mindestabstand gelten zwischen Personen, die nicht zum selben Haushalt geh\u00f6ren (aber es gibt Ausnahmen). Zudem soll nach der Sperrstunde rund um ein Lokal in einem Umkreis von 50 Metern kein Alkohol mehr konsumiert werden. Auch sind Gesichtsvisiere ab 7. November als Schutz nicht mehr zul\u00e4ssig, sondern nur noch eng anliegende Mund-Nasen-Masken. Weitere Informationen zu den Hygiene-Verordnungen gibt es auf der Homepage des Gesundheits- und Sozialministeriums von Ressortchef Rudolf Anschober.\nAnschober sprach am Freitag von einer \"sehr ernsten Situation\". Der Gr\u00fcnen-Politiker rechnet mit einer weiteren Versch\u00e4rfung der Lage. \"Wir sind leider nicht am H\u00f6hepunkt angelangt, es gibt weiterhin Zuw\u00e4chse.\" Oberstes Ziel sei weiterhin, einen Lockdown zu vermeiden.\nDer Minister forderte die Bev\u00f6lkerung zur Zur\u00fcckhaltung auf. Man m\u00f6ge die Herbstferien besser zu Hause verbringen und besser auf Halloween-Feiern verzichten. Kommendes Jahr k\u00f6nne wieder \"die Post abgehen\", sagte Anschober bei einer Pressekonferenz.\nAm Donnerstagabend stellte das Land seine Corona-Ampel f\u00fcr zahlreiche weitere Regionen auf Rot. Betroffen sind unter anderem bei Touristen beliebte Gegenden wie der Tiroler Bezirk Landeck - dort liegt der Wintersportort Ischgl, der im M\u00e4rz zu einem Corona-Hotspot wurde.\nDie vierfarbige Corona-Ampel zeigte (Stand Freitagmittag) nur noch vier Bezirke gr\u00fcn eingef\u00e4rbt: Demnach herrscht ein geringes Pandemie-Risiko in Waidhofen an der Ybbs (Stadt) in Nieder\u00f6sterreich, im steirischen Murau, in Feldkirchen in K\u00e4rnten sowie in Jennersdorf im Burgenland.\nAm Donnerstag meldeten Innen- und Gesundheitsministerium 2435 Neuinfektionen binnen 24 Stunden, nachdem am Vortag mit 1958 positiven Tests der bisherige H\u00f6chststand erreicht worden war. Umgerechnet auf die Einwohnerzahl ist das deutlich mehr als in Deutschland. In \u00d6sterreich leben rund neun Millionen Menschen.\nAusnahme K\u00e4rnten - und zwei weitere Gemeinden\nIn Deutschland reagierte man auf den starken Anstieg der Infiziertenzahl in \u00d6sterreich mit einer Ausweitung der Reisewarnung auf fast das gesamte Nachbarland. Ausnahme bleibt das Bundesland K\u00e4rnten, das mit 55,1 F\u00e4llen pro 100 000 Einwohner in den vergangenen sieben Tagen die geringste sogenannte Sieben-Tage-Inzidenz hatte.\nDas Ausw\u00e4rtige Amt in Berlin nennt zwei weitere Ausnahmen. Die Tiroler Exklave Jungholz sowie das zum Bundesland Vorarlberg geh\u00f6rende Kleinwalsertal fallen nicht unter die Reisewarnung. Beide Alpengemeinden sind auf dem Landverkehrsweg nur \u00fcber Deutschland zu erreichen.\nDie Zahl der neu gemeldeten F\u00e4lle binnen sieben Tagen stieg \u00f6sterreichweit auf 134,5 pro 100 000 Einwohner, wie aus Daten der Gesundheitsbeh\u00f6rde Ages am Donnerstag hervorging.\nAngesichts dieser Entwicklung m\u00fcssen Besucher von Kultur- und Sportveranstaltungen ab Sonntag st\u00e4ndig einen Mund-Nasen-Schutz tragen. Bei beh\u00f6rdlich genehmigten Events gilt ein Besucherlimit von 1000 Menschen in Geb\u00e4uden und 1500 Menschen im Freien.\nGrenzpendler betroffen\nDie inzwischen im Freistaat Bayern in Kraft getretenen sch\u00e4rferen Regeln f\u00fcr extreme Corona-Hotspots und die neue Testpflicht f\u00fcr Berufspendler aus ausl\u00e4ndischen Risikogebieten betreffen auch Menschen aus dem angrenzenden \u00d6sterreich. Im Kreis Berchtesgadener Land d\u00fcrfen etwa Veranstaltungen nur noch mit maximal 50 Teilnehmern stattfinden. Zudem gilt eine Sperrstunde ab 21 Uhr. M\u00f6glicherweise gelten die Regeln demn\u00e4chst auch f\u00fcr den Landkreis Rottal-Inn.\nF\u00fcr Grenzpendler aus ausl\u00e4ndischen Corona-Risikogebieten gilt laut der ge\u00e4nderten bayerischen Verordnung seit Freitag: Wer \"regelm\u00e4\u00dfig mindestens einmal w\u00f6chentlich nach Bayern einreist, um sich dort aus beruflichen oder gesch\u00e4ftlichen Gr\u00fcnden, zu Ausbildungszwecken oder zum Schul- oder Hochschulbesuch aufzuhalten\", muss den Beh\u00f6rden vor Ort nun unaufgefordert binnen sieben Tagen und anschlie\u00dfend regelm\u00e4\u00dfig einmal pro Woche einen negativen Corona-Test vorlegen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1319899920275546114,       \"url\": \"https://twitter.com/bad_deluxe/status/1319899920275546114\",       \"date\": \"2020-10-24 07:13:58+00:00\",       \"text\": \"Corona in \u00d6sterreich: Nur noch vier gr\u00fcne Flecken https://t.co/W0zzNKOH3o\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://paper.li rel=nofollow>Paper.li</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17775954,              \"url\": \"http://www.bad-deluxe.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1123736681272815616/OIfd7LV2_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17775954/1398249032\",              \"username\": \"bad_deluxe\",              \"name\": \"Deichmann\",              \"description\": \"gepr\u00fcfter Shop - Deichmann Bad deluxe - Armaturen f\u00fcr K\u00fcche und Bad : bad-deluxe.de   Frank Deichmann #FollowBack\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-12-01 10:09:22+00:00\",              \"location\": \"Cunewalde, Germany\",              \"followers\": 7391,              \"friends\": 7009,              \"tweets\": 51585,              \"liked_tweets\": 32375,              \"lists_member\": 90,              \"media_shared\": 1355       }}, {       \"id\": 1319642648257400832,       \"url\": \"https://twitter.com/martinlangeder/status/1319642648257400832\",       \"date\": \"2020-10-23 14:11:39+00:00\",       \"text\": \"Nur noch vier gr\u00fcne Flecken @oliverdasgupta mit einem Corona-Update zu #\u00d6sterreich @SZ  https://t.co/KBp81MEUAn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 428470798,              \"url\": \"http://sz.de/oesterreich-newsletter\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/937772218767020032/a31ZplPs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/428470798/1614419015\",              \"username\": \"martinlangeder\",              \"name\": \"Martin Langeder\",              \"description\": \"Alles zu #\u00d6sterreich in der S\u00fcddeutschen Zeitung | Kostenloser \ud83c\udde6\ud83c\uddf9-Newsletter @SZ jeden Freitag sz.de/oesterreich-ne\u2026 | Journalist | Ober\u00f6sterreicher\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-12-04 20:10:30+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 3145,              \"friends\": 4555,              \"tweets\": 2743,              \"liked_tweets\": 5907,              \"lists_member\": 40,              \"media_shared\": 813       }}, {       \"id\": 1319627855102357504,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1319627855102357504\",       \"date\": \"2020-10-23 13:12:52+00:00\",       \"text\": \"Die Corona-Ampel f\u00e4rbt die \u00d6sterreich-Karte fast \u00fcberall gelb, orange oder rot - die Zahl der Infizierten steigt stark an. Die Regierung versch\u00e4rft deshalb die Hygieneregeln und Gesundheitsminister @rudi_anschober appelliert an die Bev\u00f6lkerung. https://t.co/NVFkQCSW6t\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706889,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176185,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7508,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1319627854167134208,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1319627854167134208\",       \"date\": \"2020-10-23 13:12:52+00:00\",       \"text\": \"Die Corona-Ampel f\u00e4rbt die \u00d6sterreich-Karte fast \u00fcberall gelb, orange oder rot - die Zahl der Infizierten steigt stark an. Die Regierung versch\u00e4rft deshalb die Hygieneregeln und Gesundheitsminister @rudi_anschober appelliert an die Bev\u00f6lkerung. https://t.co/OvlHVBhQp2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226644,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196763,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1319613226041135106,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Politik/status/1319613226041135106\",       \"date\": \"2020-10-23 12:14:44+00:00\",       \"text\": \"Die Corona-Ampel f\u00e4rbt die \u00d6sterreich-Karte fast \u00fcberall gelb, orange oder rot - die Zahl der Infizierten steigt stark an. Die Regierung versch\u00e4rft deshalb die Hygieneregeln und Gesundheitsminister @rudi_anschober appelliert an die Bev\u00f6lkerung. https://t.co/G9NroWVoAk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/politik rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Politik</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19762637,              \"url\": \"http://www.sz.de/politik/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654958559755640832/anjTVFjp_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Politik\",              \"name\": \"SZ Politik\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-30 10:53:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 92076,              \"friends\": 23,              \"tweets\": 75402,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 1033,              \"media_shared\": 88       }}, {       \"id\": 1319612981546713091,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1319612981546713091\",       \"date\": \"2020-10-23 12:13:46+00:00\",       \"text\": \"Die Corona-Ampel f\u00e4rbt die \u00d6sterreich-Karte fast \u00fcberall gelb, orange oder rot - die Zahl der Infizierten steigt stark an. Die Regierung versch\u00e4rft deshalb die Hygieneregeln und Gesundheitsminister @rudi_anschober appelliert an die Bev\u00f6lkerung. https://t.co/msrh2tS8N7\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706889,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176185,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7508,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1319612077464485888,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Politik/status/1319612077464485888\",       \"date\": \"2020-10-23 12:10:11+00:00\",       \"text\": \"Die Corona-Ampel f\u00e4rbt die \u00d6sterreich-Karte fast \u00fcberall gelb, orange oder rot \u2013 die Zahl der Infizierten steigt stark an.  Die Regierung versch\u00e4rft deshalb die Hygieneregeln, Gesundheitsminister Anschober appelliert an die Bev\u00f6lkerung. https://t.co/G9NroWVoAk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/politik rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Politik</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19762637,              \"url\": \"http://www.sz.de/politik/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654958559755640832/anjTVFjp_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Politik\",              \"name\": \"SZ Politik\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-30 10:53:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 92076,              \"friends\": 23,              \"tweets\": 75402,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 1033,              \"media_shared\": 88       }}]"}