{"url": "https://www.sueddeutsche.de/bayern/aichach-amtsarzt-puerner-kritik-versetzung-1.5104412", "date": "2020-11-04 17:15:13", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "Amtsarzt legt sich mit dem Freistaat an", "article": "Am Tag danach versucht Gesundheitsstaatssekret\u00e4r Klaus Holetschek den Ball m\u00f6glichst flach zu halten. Man solle sich jetzt doch \"auf die Sache konzentrieren, statt eine Personalie hochzuspielen, an der es nichts hochzuspielen gibt,\" sagt der CSU-Politiker, der im Haus von Gesundheitsministerin Melanie Huml die Taskforce Corona-Pandemie koordiniert. Schlie\u00dflich werde der Leiter des Gesundheitsamts im schw\u00e4bischen Landkreis Aichach-Friedberg, Friedrich P\u00fcrner, am Landesamt f\u00fcr Gesundheitsamt und Lebensmittelsicherheit (LGL) eine wichtige neue Abteilung f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Gesundheitsdienst aufbauen. Daf\u00fcr brauche man einen Mann mit gro\u00dfer Erfahrung, wie sie P\u00fcrner zweifellos habe.\nP\u00fcrner selbst sieht seine Abordnung ganz anders. Der 53-j\u00e4hrige Mediziner spricht von einer \"Strafversetzung\". Der Grund ist aus seiner Sicht, dass er sich in den vergangenen Monaten immer wieder kritisch mit der Anti-Corona-Politik von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) auseinandergesetzt hat - in beh\u00f6rdeninternen Runden, in Stellungnahmen f\u00fcr Zeitungen und den Rundfunk, aber auch in den sozialen Medien. Deshalb werde nun an ihm ein \"Exempel statuiert\", sagt P\u00fcrner. \"Meine Abordnung ist ein Signal an alle anderen Amts\u00e4rzte in Bayern, dass sie fachlich auf keinen Fall andere Einsch\u00e4tzungen als die offizielle politische Linie \u00e4u\u00dfern d\u00fcrfen.\"\nDer Mediziner setzt sich tats\u00e4chlich seit Anbeginn der Pandemie immer wieder kritisch mit den Gegenma\u00dfnahmen auseinander. Insbesondere zieht er den Nutzen von Alltagsmasken in Zweifel. Aus seiner Sicht gibt es keinen harten wissenschaftlichen Beleg daf\u00fcr, dass die \u00fcberwiegend getragenen Stoffmasken oder Community-Masken ausreichenden Schutz vor dem Virus bieten. Sie taugten eher als Symbol der Solidarit\u00e4t, wer sie trage, zeige, dass ihm die Gesundheit der anderen wichtig sei, erkl\u00e4rte P\u00fcrner unl\u00e4ngst in einem Interview. Besonders st\u00f6rt ihn die Maskenpflicht f\u00fcr Kinder. Seine Mitarbeiter h\u00e4tten schon verzweifelte M\u00fctter am Telefon gehabt, deren Kinder wegen einer falsch sitzenden Maske massiv von den Lehrern ger\u00fcgt worden seien, sagt P\u00fcrner. Einige Kinder seien sogar mit der Frage unter Druck gesetzt worden, \"ob sie wollten, dass ihre Oma oder Opa sterben\". Das k\u00f6nne es nicht sein, dagegen wehre er sich schon als Vater von drei Buben. Zumal die Erfahrungen auch im Landkreis Aichach-Friedberg zeigten, dass Kinder bisher sehr wenig zum Pandemiegeschehen beitragen w\u00fcrden.\nAu\u00dferdem kritisiert P\u00fcrner die sogenannte Inzidenzzahl. Das ist die Zahl der Infektionen je 100 000 Einwohner in einer Stadt oder einem Landkreis in den zur\u00fcckliegenden sieben Tagen. Die bundesweit massiv gestiegenen Inzidenzzahlen sind die Basis f\u00fcr Beschr\u00e4nkungen des \u00f6ffentlichen Lebens und seit Montag auch f\u00fcr den partiellen Lockdown. Aus P\u00fcrners Sicht ist der Inzidenzwert viel zu wenig aussagekr\u00e4ftig, um so massive Einschr\u00e4nkungen zu rechtfertigen. \"Denn ihm liegt einzig die absolute Zahl der positiven Corona-Tests zugrunde\", sagt er. \"Andere wichtige Parameter, etwa ob ein Infizierter erkrankt, ob er ins Krankenhaus muss oder sogar intensivmedizinisch behandelt werden muss, spielen eine zu geringe Rolle.\" Sie seien aber unerl\u00e4sslich f\u00fcr die realistische Beurteilung des Infektionsgeschehens und den Erlass von Ma\u00dfnahmen.\nP\u00fcrner ist zweifellos ein Fachmann, der wei\u00df, wovon er spricht. Vor seiner Berufung auf den Chefposten des Aichacher Gesundheitsamts arbeitete der Mediziner bereits am LGL. Er leitete dort die Abteilung Epidemiologie und war Chef der Taskforce Infektiologie. Das sind die beiden Einheiten des LGL, die zentral sind f\u00fcr die Bew\u00e4ltigung der Corona-Pandemie in Bayern. Am Landratsamt Aichach-Friedberg waren sie denn auch stets sehr zufrieden mit ihrem Gesundheitsamtschef. Landrat Klaus Metzger (CSU) bedankt sich sogar ausdr\u00fccklich bei dem Arzt \"f\u00fcr den au\u00dfergew\u00f6hnlichen Einsatz\", mit dem dieser und sein Team die Anti-Corona-Ma\u00dfnahmen in der Region umgesetzt h\u00e4tten.\nAndere betonen, dass P\u00fcrner seine kritischen fachlichen Einsch\u00e4tzungen und seine dienstlichen Aufgaben stets sauber voneinander getrennt habe. Im Landkreis Aichach-Friedberg sind laut Landratsamt alle Anti-Corona-Vorgaben des Bundes und des Freistaats immer \"eins zu eins\" umgesetzt worden.\nP\u00fcrner selbst hat in der Vergangenheit stets erkl\u00e4rt, dass er kein Corona-Leugner sei und auch die Gefahren durch die Pandemie keineswegs kleinreden wolle. Auch sei er weder ein Impfgegner, noch rechtsextrem. Er wolle sich f\u00fcr keine Partei instrumentalisieren lassen, erkl\u00e4rte er einmal im BR. \"Am allerwenigsten f\u00fcr die AfD.\" Allerdings nehme er f\u00fcr sich in Anspruch, seine fachliche Meinung kundzutun, betonte P\u00fcrner am Mittwoch. \"Das will ich mir auch nicht nehmen lassen.\" Und zwar trotz der Abordnung an das LGL. P\u00fcrner wurde davon v\u00f6llig \u00fcberrascht, sagt er. Schon am n\u00e4chsten Montag soll er seine neue Stelle am LGL antreten. Informiert worden ist der Mediziner davon am Dienstag - durch einen kurzen Anruf von der Regierung von Schwaben.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1373267435621519360,       \"url\": \"https://twitter.com/stein_hajo/status/1373267435621519360\",       \"date\": \"2021-03-20 13:37:25+00:00\",       \"text\": \"Versetzung: Amtsarzt P\u00fcrner legt sich mit Bayern an - Bayern - https://t.co/gKwDGahdAESoviel zu Friedrich P\u00fcrner der  versucht den besten Epidemiologen u2066@Karl_Lauterbachu2069 zu diskreditieren.#NiemalsAfd  https://t.co/jek7DOeXsj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1269176395357454336,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1269176931804684289/UtceQ4Lb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1269176395357454336/1616517237\",              \"username\": \"stein_hajo\",              \"name\": \"Hajo Stein\",              \"description\": \"\u25aa\ufe0fAKZEPTANZ der REALIT\u00c4\u25aa\ufe0f \u25aa\ufe0faktuell parteilos\u25aa\ufe0f\u25aa\ufe0f27 Jahre CEO eines japanischen Unternehmen\u25aa\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-06 07:57:04+00:00\",              \"location\": \"Borken \",              \"followers\": 74,              \"friends\": 316,              \"tweets\": 8854,              \"liked_tweets\": 5180,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 335       }}, {       \"id\": 1328959998949552128,       \"url\": \"https://twitter.com/ercinfilizli/status/1328959998949552128\",       \"date\": \"2020-11-18 07:15:29+00:00\",       \"text\": \"Versetzung: Amtsarzt P\u00fcrner legt sich mit Bayern an - Was erlauben S\u00f6der? https://t.co/beBuksooGf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 40449518,              \"url\": \"http://www.vucx.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1356550469326417921/SVfBL1sM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/40449518/1411467892\",              \"username\": \"ercinfilizli\",              \"name\": \"Ercin Filizli\",              \"description\": \"#Founder #Director #Photographer #Digitalstrategy #Onlinemarketing #nerd @vucxDE - tweets in DE & EN\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-16 11:37:12+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2078,              \"friends\": 2061,              \"tweets\": 4411,              \"liked_tweets\": 8685,              \"lists_member\": 130,              \"media_shared\": 238       }}, {       \"id\": 1328014594682609665,       \"url\": \"https://twitter.com/pressbengel/status/1328014594682609665\",       \"date\": \"2020-11-15 16:38:47+00:00\",       \"text\": \"@m_matuschek @St_Publikon @DrPuerner Ernsthaft, daf\u00fcr beendet man die Karriere eines Mannes? Weil er Selbstverst\u00e4ndlichkeiten ausspricht? Ist das alles, ist das wirklich alles, @Markus_Soeder? @CSUhttps://t.co/FqJfiwLrsf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4143727413,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/678911474681692160/q0Gcx8Id_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4143727413/1497824674\",              \"username\": \"pressbengel\",              \"name\": \"Was erlaube?\",              \"description\": \"Journalist, Retweets/Favs \u2260 endorsements\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-08 19:11:56+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 78,              \"friends\": 117,              \"tweets\": 6455,              \"liked_tweets\": 3700,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 184       }}, {       \"id\": 1326303149360095233,       \"url\": \"https://twitter.com/ADeharde/status/1326303149360095233\",       \"date\": \"2020-11-10 23:18:06+00:00\",       \"text\": \"Versetzung: Amtsarzt P\u00fcrner legt sich mit Bayern anvia @sz https://t.co/fAdJ1wP8Z0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 312284134,              \"url\": \"http://www.anja-buerk-deharde.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1195011734895038465/K4XZLfNc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/312284134/1518180962\",              \"username\": \"ADeharde\",              \"name\": \"Anja B\u00fcrk-Deharde Lebenstanz & Amazonen Coaching\",              \"description\": \"Tanz- und Transformationscoach, Pers\u00f6nlichkeitstrainerin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-06 21:41:56+00:00\",              \"location\": \"Germany, Munich\",              \"followers\": 131,              \"friends\": 206,              \"tweets\": 911,              \"liked_tweets\": 112,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 69       }}, {       \"id\": 1325340167813681155,       \"url\": \"https://twitter.com/TierarztAachen/status/1325340167813681155\",       \"date\": \"2020-11-08 07:31:34+00:00\",       \"text\": \"Versetzung: Amtsarzt P\u00fcrner legt sich mit Bayern anvia @sz https://t.co/4AAugXqauo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1260251328099598336,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1260273128128876544/LGHyVdbR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1260251328099598336/1589307851\",              \"username\": \"TierarztAachen\",              \"name\": \"Dr. med. vet. Andreas Richter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-12 16:53:07+00:00\",              \"location\": \"Aachen\",              \"followers\": 74,              \"friends\": 67,              \"tweets\": 2833,              \"liked_tweets\": 2769,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 23       }}, {       \"id\": 1325203063720861696,       \"url\": \"https://twitter.com/salix1792/status/1325203063720861696\",       \"date\": \"2020-11-07 22:26:46+00:00\",       \"text\": \"Versetzung: Amtsarzt P\u00fcrner legt sich mit Bayern anvia @sz https://t.co/SrrpVfxasv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 921855772476264448,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1299102374326423554/RoeGPTXT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/921855772476264448/1598565253\",              \"username\": \"salix1792\",              \"name\": \"LebenanderElbe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-21 21:48:38+00:00\",              \"location\": \"Amt Neuhaus, Deutschland\",              \"followers\": 10,              \"friends\": 39,              \"tweets\": 921,              \"liked_tweets\": 2553,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 13       }}, {       \"id\": 1325059115274674176,       \"url\": \"https://twitter.com/equickfinder/status/1325059115274674176\",       \"date\": \"2020-11-07 12:54:46+00:00\",       \"text\": \"@Markus_Soeder #Meinungsfreiheit in der #Pandemie : Bayern Versetzung des Amtsarzt P\u00fcrner nach Kritik an #S\u00f6ders #COVID\u30fc19 Strategie via @sz https://t.co/rCyABt2uq9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19976169,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/453832009321046016/04wrKPTv_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"equickfinder\",              \"name\": \"Schwede\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-03 15:10:31+00:00\",              \"location\": \"Munich\",              \"followers\": 9,              \"friends\": 24,              \"tweets\": 530,              \"liked_tweets\": 147,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 34       }}, {       \"id\": 1325038182459715584,       \"url\": \"https://twitter.com/MichaelRoleff/status/1325038182459715584\",       \"date\": \"2020-11-07 11:31:35+00:00\",       \"text\": \"Versetzung: Amtsarzt P\u00fcrner legt sich mit Bayern anvia @sz https://t.co/mCDVB0rjW6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1170642374923608064,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1318623441180872704/7Owgx1T8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1170642374923608064/1587330487\",              \"username\": \"MichaelRoleff\",              \"name\": \"Michael Roleff\",              \"description\": \"rt \u2260 endorsement, Mit Leuten ohne Klarnamen/Realnamen diskutiere ich nicht,interessiert an: Maritimen, Safty & Security, SAR, Navy\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-08 10:18:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 85,              \"friends\": 251,              \"tweets\": 10669,              \"liked_tweets\": 6031,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 295       }}, {       \"id\": 1325032249394393089,       \"url\": \"https://twitter.com/wissensagentur/status/1325032249394393089\",       \"date\": \"2020-11-07 11:08:00+00:00\",       \"text\": \"Versetzung: Amtsarzt P\u00fcrner legt sich mit Bayern an - Bayern - https://t.co/cFxuUTuRPi https://t.co/Ef2zZ7vSTC by @SZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14819657,              \"url\": \"http://www.wissensagentur.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1038331038689320963/NnsyWuBw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14819657/1453127407\",              \"username\": \"wissensagentur\",              \"name\": \"Alexandra Gra\u00dfler\",              \"description\": \"lehren aus Leidenschaft - Business-Teacher, Bloggerin, Buchliebhaberin, bayrisch :) and btw #noafd Impressum: bit.ly/NxEJpT\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-05-18 10:34:18+00:00\",              \"location\": \"Regensburg\",              \"followers\": 2055,              \"friends\": 718,              \"tweets\": 30659,              \"liked_tweets\": 1746,              \"lists_member\": 223,              \"media_shared\": 1905       }}, {       \"id\": 1325031838017069063,       \"url\": \"https://twitter.com/IQXYZ2/status/1325031838017069063\",       \"date\": \"2020-11-07 11:06:22+00:00\",       \"text\": \"@derspiegel Zum Gl\u00fcck passiert so etwas in Deutschland nicht.Seht Ihr alles spiegelverkehrt?@DrPuernerhttps://t.co/uo2Ess7WTW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1129668268900401152,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1357854144325947393/qnVk3LyF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1129668268900401152/1607413287\",              \"username\": \"IQXYZ2\",              \"name\": \"\u24c8\u24b6\u24c1\u24c1\u24ce\",              \"description\": \"Ich vermisse die fr\u00f6hlichen Gesichter der Mitmenschen, Restaurants und Partys.#TeamReality \ud83c\udf5c\ud83c\uddef\ud83c\uddf5\ud83c\uddf8\ud83c\uddea\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-18 08:41:18+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main, Deutschland\",              \"followers\": 901,              \"friends\": 385,              \"tweets\": 2359,              \"liked_tweets\": 6260,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 256       }}, {       \"id\": 1324811259439624202,       \"url\": \"https://twitter.com/EhepaarF/status/1324811259439624202\",       \"date\": \"2020-11-06 20:29:52+00:00\",       \"text\": \"....wenn sich einer aus der Deckung wagt.......Versetzung: Amtsarzt P\u00fcrner legt sich mit Bayern anvia @sz https://t.co/ZalBsYoddd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1318633284830711808,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1326089966020071424/8ripN7RH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1318633284830711808/1615710465\",              \"username\": \"EhepaarF\",              \"name\": \"ehepaar_furioso - Hannover Account\",              \"description\": \"Wir sind \u201epopulistisch rechts\u201c, weil wir uns nicht kritiklos von Trotteln und Verbrechern regieren lassen wollen \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\ude37\ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-20 19:21:18+00:00\",              \"location\": \"Niedersachsen, Deutschland\",              \"followers\": 279,              \"friends\": 312,              \"tweets\": 3932,              \"liked_tweets\": 673,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 444       }}, {       \"id\": 1324787061933658117,       \"url\": \"https://twitter.com/EnjoySanne/status/1324787061933658117\",       \"date\": \"2020-11-06 18:53:43+00:00\",       \"text\": \"So sieht es aus, wenn man nicht Regierungskonform ist! Versetzung: Amtsarzt P\u00fcrner legt sich mit Bayern anvia @sz https://t.co/CBZ4Q6W5CR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1013338617182384128,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1317029606889824257/CuVkVKcD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1013338617182384128/1602839147\",              \"username\": \"EnjoySanne\",              \"name\": \"\u015e\u0e19\u015e\u0e04\u0e96\u0e96\u0113\u274c\ud83d\udd4a\",              \"description\": \"Happines is the key to happines ////\ud83e\udd18\ud83c\udffd knucklehead //// \ud83d\udc99//// 5fdp\ud83d\ude0e\ud83e\udd1f\ud83c\udffd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-07-01 08:28:48+00:00\",              \"location\": \"Niedersachsen, Deutschland\",              \"followers\": 345,              \"friends\": 529,              \"tweets\": 11847,              \"liked_tweets\": 73492,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 696       }}, {       \"id\": 1324760587109359616,       \"url\": \"https://twitter.com/GeorgWelbers/status/1324760587109359616\",       \"date\": \"2020-11-06 17:08:31+00:00\",       \"text\": \"Versetzung: Amtsarzt P\u00fcrner legt sich mit Bayern anvia @sz https://t.co/ERk60Bgpqt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1852097766,              \"url\": \"https://www.facebook.com/georg.welbers\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1065567019045670913/10rWKeZ1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1852097766/1616756881\",              \"username\": \"GeorgWelbers\",              \"name\": \"Georg Welbers\",              \"description\": \"+49-176-38454687 / B\u00e4cker aus Leidenschaft / Industriekaufmann / Fachkaufmann f\u00fcr Marketing + Vertriebsmanagement IHK / VL Germania Backmittel Fritz Preller KG\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-10 18:02:01+00:00\",              \"location\": \"Krefeld am Niederrhein\",              \"followers\": 48,              \"friends\": 348,              \"tweets\": 1475,              \"liked_tweets\": 433,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 201       }}, {       \"id\": 1324749400040710145,       \"url\": \"https://twitter.com/DrKassandraPari/status/1324749400040710145\",       \"date\": \"2020-11-06 16:24:04+00:00\",       \"text\": \"Versetzung: Amtsarzt P\u00fcrner legt sich mit Bayern an - Bayern - https://t.co/AJTkdzQvo5 https://t.co/jcpPNK4605\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4877803011,              \"url\": \"https://www.youtube.com/watch?v=mODLxBQvqbE\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/700364942030065667/_l4zOG_s_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4877803011/1454868615\",              \"username\": \"DrKassandraPari\",              \"name\": \"\u039a\u03b1\u03c3\u03c3\u03ac\u03bd\u03b4\u03c1\u03b1 \u03a0\u03b1\u03c1\u03af \u067e\u0631\u06cc\",              \"description\": \"TimeTraveller on Wings of Music  Mission: Remember theFuture-Guard thePast-Challenge thePresent in search of truth \u03a4\u03ce\u03c1\u03b1 \u03b8 \u03b1\u03bd\u03bf\u03af\u03be\u03c9 \u03c4\u03b1 \u03c6\u03c4\u03b5\u03c1\u03ac\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-05 14:15:51+00:00\",              \"location\": \"FORTITER inRE SUAVITER  inMODO\",              \"followers\": 1070,              \"friends\": 2993,              \"tweets\": 197594,              \"liked_tweets\": 55151,              \"lists_member\": 77,              \"media_shared\": 19721       }}, {       \"id\": 1324680631423504384,       \"url\": \"https://twitter.com/yogirou/status/1324680631423504384\",       \"date\": \"2020-11-06 11:50:48+00:00\",       \"text\": \"Amtsarzt Dr. Friedrich P\u00fcrner legt sich mit dem Freistaat Bayern an und wird strafversetzthttps://t.co/DkXfcJ3eenFriedrich P\u00fcrner, Chef des Gesundheitsamts in Aichach-Friedberg, muss umgehend seinen Posten r\u00e4umen. Er hatte Zweifel an der Corona-Politik von S\u00f6der ge\u00e4u\u00dfert.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 132294395,              \"url\": \"http://nixgut.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/502826747495063553/fiH3q529_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"yogirou\",              \"name\": \"Egon M\u00fcller\",              \"description\": \"Liebe Denunzianten, je mehr ihr die Leute denunziert, desto mehr werden sie euch bek\u00e4mpfen. Und das ist gut so, denn ihr habt keine \u00fcberzeugenden Argumente.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-12 21:07:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 177,              \"friends\": 121,              \"tweets\": 19001,              \"liked_tweets\": 4422,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 8379       }}, {       \"id\": 1324656262747951104,       \"url\": \"https://twitter.com/mawein12/status/1324656262747951104\",       \"date\": \"2020-11-06 10:13:58+00:00\",       \"text\": \"Versetzung: Amtsarzt P\u00fcrner legt sich mit Bayern anvia @sz https://t.co/MUCdaxT4UL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3081070739,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"mawein12\",              \"name\": \"Manfred Weinhart\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-03-09 06:40:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 13,              \"tweets\": 169,              \"liked_tweets\": 179,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1324621360027574273,       \"url\": \"https://twitter.com/PeterLu99957294/status/1324621360027574273\",       \"date\": \"2020-11-06 07:55:17+00:00\",       \"text\": \"@paul_schreyer https://t.co/COmDq4XmdS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1103243490782310400,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1358790988521758722/oS1CExl0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PeterLu99957294\",              \"name\": \"Peter Lustig\",              \"description\": \"Sapere Aude!!!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-06 10:38:40+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 16,              \"friends\": 68,              \"tweets\": 1201,              \"liked_tweets\": 1415,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 30       }}, {       \"id\": 1324615447057207303,       \"url\": \"https://twitter.com/kenjebsen_real/status/1324615447057207303\",       \"date\": \"2020-11-06 07:31:47+00:00\",       \"text\": \"...!https://t.co/kUxTSs2qBk https://t.co/9p4qg0TbnO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1278685208041136130,              \"url\": \"https://kenfm.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1278686039058509824/C0seV6Cz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1278685208041136130/1593697899\",              \"username\": \"kenjebsen_real\",              \"name\": \"Ken Jebsen\",              \"description\": \"Offizieller Twitter Account von Ken Jebsen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-02 13:41:47+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 773,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 3106,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 152       }}, {       \"id\": 1324604008263229441,       \"url\": \"https://twitter.com/TeamKenFM/status/1324604008263229441\",       \"date\": \"2020-11-06 06:46:20+00:00\",       \"text\": \"...!https://t.co/GWKJK71vpz\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 19,       \"likes\": 88,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2391765882,              \"url\": \"https://kenfm.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/876484820070785026/F0hB1tXp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2391765882/1415544779\",              \"username\": \"TeamKenFM\",              \"name\": \"KenFM.de\",              \"description\": \"Offizieller Twitter-Kanal von KenFM.de: Unabh\u00e4ngiger Journalismus - crowdfinanziert und nicht embedded! Unterst\u00fctze KenFM: subscribestar.com/kenfm\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-15 23:39:28+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 44047,              \"friends\": 455,              \"tweets\": 14546,              \"liked_tweets\": 1201,              \"lists_member\": 361,              \"media_shared\": 4678       }}, {       \"id\": 1324540196520677376,       \"url\": \"https://twitter.com/PeterLu99957294/status/1324540196520677376\",       \"date\": \"2020-11-06 02:32:46+00:00\",       \"text\": \"@Markus_Soeder Und wer nicht brav mitzieht wird halt entfernt, oder?https://t.co/COmDq4XmdS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1103243490782310400,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1358790988521758722/oS1CExl0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PeterLu99957294\",              \"name\": \"Peter Lustig\",              \"description\": \"Sapere Aude!!!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-06 10:38:40+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 16,              \"friends\": 68,              \"tweets\": 1201,              \"liked_tweets\": 1415,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 30       }}, {       \"id\": 1324504326967074820,       \"url\": \"https://twitter.com/Keineausrede/status/1324504326967074820\",       \"date\": \"2020-11-06 00:10:14+00:00\",       \"text\": \"Amtsarzt Dr. Friedrich P\u00fcrner: \u201eMeine Abordnung (\u201eStrafversetzung\u201c) ist ein Signal an alle anderen Amts\u00e4rzte in Bayern, dass sie fachlich auf keinen Fall andere Einsch\u00e4tzungen als die offizielle politische Linie \u00e4u\u00dfern d\u00fcrfen.https://t.co/9GfPHWApj7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1363346095,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/621276409651195904/KeizWZn6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1363346095/1436958782\",              \"username\": \"Keineausrede\",              \"name\": \"Thomas Rudy\",              \"description\": \"AfD-MdL aus Th\u00fcringen.\ud83d\ude00 Sprecher f\u00fcr Infrastruktur, Wohnungsbau und VerkehrKreissprecher AfD-Greiz-ABG, Fraktionschef AfD-Kreistagsfraktion ABG\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-19 01:45:26+00:00\",              \"location\": \"Th\u00fcringen, Deutschland\",              \"followers\": 1577,              \"friends\": 1197,              \"tweets\": 19021,              \"liked_tweets\": 12041,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 396       }}, {       \"id\": 1324455437316612097,       \"url\": \"https://twitter.com/Mattes72/status/1324455437316612097\",       \"date\": \"2020-11-05 20:55:58+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Hdf0by08xx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 604867784,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3001601816/001104768e3261d7abfdc39b45485f74_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Mattes72\",              \"name\": \"Mattes\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-06-10 21:46:19+00:00\",              \"location\": \"Weltweit\",              \"followers\": 89,              \"friends\": 100,              \"tweets\": 6466,              \"liked_tweets\": 6827,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 47       }}, {       \"id\": 1324450274816253953,       \"url\": \"https://twitter.com/VonErlenbach/status/1324450274816253953\",       \"date\": \"2020-11-05 20:35:27+00:00\",       \"text\": \"Versetzung: Amtsarzt P\u00fcrner legt sich mit Bayern anvia @sz https://t.co/f03TxOBMtA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 911160985385422848,              \"url\": \"https://www.youtube.com/watch?v=YVc0wBLri1A\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/913340293767995393/bnh1RM_b_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/911160985385422848/1552061923\",              \"username\": \"VonErlenbach\",              \"name\": \"Flori von Erlenbach\",              \"description\": \"Ich bekenne mich als Ketzer, Katharer, heutzutage im Patriotismus zu allen Vaterl\u00e4ndern Europas. Alternativ f\u00f6r Sverige - Alternative f\u00fcr Deutschland - Visegrad\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-22 09:31:22+00:00\",              \"location\": \"Sm\u00e5land, Schweden\",              \"followers\": 2700,              \"friends\": 4907,              \"tweets\": 75509,              \"liked_tweets\": 43950,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 13316       }}, {       \"id\": 1324415055748804608,       \"url\": \"https://twitter.com/ArkanumSolution/status/1324415055748804608\",       \"date\": \"2020-11-05 18:15:30+00:00\",       \"text\": \"Versetzung: Amtsarzt P\u00fcrner legt sich mit Bayern an https://t.co/x9HENLtnLr #corona\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://paper.li rel=nofollow>Paper.li</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 94296864,              \"url\": \"http://www.spirituallifecoach.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1267388929659076615/Wm4MwUyh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/94296864/1576667475\",              \"username\": \"ArkanumSolution\",              \"name\": \"Ernst Koch\",              \"description\": \"IMPRESSUM facebook.com/ArkanumSolutio\u2026arkanumsolutionpublishing.co.uk\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-03 09:54:25+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4728,              \"friends\": 4849,              \"tweets\": 77628,              \"liked_tweets\": 2756,              \"lists_member\": 308,              \"media_shared\": 20109       }}, {       \"id\": 1324402776038907904,       \"url\": \"https://twitter.com/UgMads/status/1324402776038907904\",       \"date\": \"2020-11-05 17:26:42+00:00\",       \"text\": \"Versetzung: Amtsarzt P\u00fcrner legt sich mit Bayern anvia @sz https://t.co/QHgbJBjP30\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3002932877,              \"url\": \"http://www.mads-hausverwaltung.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/899898728584294400/cxgumSsv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3002932877/1503387577\",              \"username\": \"UgMads\",              \"name\": \"MADS Hausverwaltung\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-28 10:13:28+00:00\",              \"location\": \"Hof, Deutschland\",              \"followers\": 393,              \"friends\": 378,              \"tweets\": 51779,              \"liked_tweets\": 58487,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 15880       }}, {       \"id\": 1324393817722753024,       \"url\": \"https://twitter.com/m4rgotkaesemann/status/1324393817722753024\",       \"date\": \"2020-11-05 16:51:06+00:00\",       \"text\": \"Der @Markus_Soeder hat zwar von Medizin und Epidemiologie weniger Ahnung als ein Pferd vom Dezimalrechnen,aber was solls - Amts\u00e4rzte in #Bayern werden plattgemachthttps://t.co/B7Sek7JFNZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1952015173,              \"url\": \"http://www.anderseinkaufen.de/uploads/tx_p2yellowpages/Kaesemann.jpg\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000576408763/1a767662480f3aaca703df3f61c75fd8_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1952015173/1509732426\",              \"username\": \"m4rgotkaesemann\",              \"name\": \"Margot K\u00e4semann\",              \"description\": \"Linkerseits der Linkspartei. Mit Realismus versehen i.postimg.cc/mr5GqcFk/pcgra\u2026Bei Sperrung unter gab.ai/m4rgotkaesemann zu finden\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-10-10 15:30:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2047,              \"friends\": 383,              \"tweets\": 40224,              \"liked_tweets\": 30163,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 1075       }}, {       \"id\": 1324352549282058247,       \"url\": \"https://twitter.com/psycho_theorist/status/1324352549282058247\",       \"date\": \"2020-11-05 14:07:07+00:00\",       \"text\": \"Neulich hat im #twlz jemand erkl\u00e4rt, weshalb verbeamtete Lehrkr\u00e4fte nicht demonstrieren. Hier sieht man, was einem Beamten, der seine Meinung kundtut passieren kann. Kein Lehrer, sondern (ehemaliger) Leiter meines Gesundheitsamts. https://t.co/UyppoERay7\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 175430722,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1314252786423541768/8UKSxuBJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/175430722/1613847563\",              \"username\": \"psycho_theorist\",              \"name\": \"Philipp Reichel\",              \"description\": \"Bildung | P\u00e4dagogik und Psychologie | Sozialkunde | Soziologie | Schulleitung | hier privat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-06 15:51:27+00:00\",              \"location\": \"Augsburg, Deutschland\",              \"followers\": 105,              \"friends\": 288,              \"tweets\": 387,              \"liked_tweets\": 84,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 59       }}, {       \"id\": 1324351450705727493,       \"url\": \"https://twitter.com/PhilPraxisRusso/status/1324351450705727493\",       \"date\": \"2020-11-05 14:02:45+00:00\",       \"text\": \"Versetzung: Amtsarzt P\u00fcrner legt sich mit Bayern anvia @sz https://t.co/pwVq4Bwubt #COVID19 #Corona\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 531502555,              \"url\": \"http://www.giovanni-russo.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1096110812094177283/6A5AhsAw_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/531502555/1452090194\",              \"username\": \"PhilPraxisRusso\",              \"name\": \"Giovanni Russo\",              \"description\": \"Ethik-Beratung f\u00fcr Unternehmen / Philosophische Praxis und Begleitung f\u00fcr Einzelpersonen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-20 18:04:40+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 64,              \"friends\": 108,              \"tweets\": 1317,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 77       }}, {       \"id\": 1324327377468612609,       \"url\": \"https://twitter.com/helarctos/status/1324327377468612609\",       \"date\": \"2020-11-05 12:27:06+00:00\",       \"text\": \"Versetzung: Amtsarzt P\u00fcrner legt sich mit Bayern an - Bayern - https://t.co/DJ9aJyedd9 https://t.co/MeVsNqWjUu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 945354510,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1002466147055427584/Xv-yQFg9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/945354510/1472113122\",              \"username\": \"helarctos\",              \"name\": \"Michael\",              \"description\": \"slightly to the right of chairman mao with a whiff of the libertarian. he. Troll. I do go to church, lutheran. use gab.ai/helarctos pastasexual\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-13 07:45:45+00:00\",              \"location\": \"on the straight and narrow\",              \"followers\": 3655,              \"friends\": 3551,              \"tweets\": 111085,              \"liked_tweets\": 246085,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 5568       }}, {       \"id\": 1324307043990339585,       \"url\": \"https://twitter.com/masouderazi/status/1324307043990339585\",       \"date\": \"2020-11-05 11:06:18+00:00\",       \"text\": \"Das erinnert mich an die Ma\u00dfnahmen der Islamischen Republik Iran gegen unliebsamen Beamten.https://t.co/m0FePcnnlu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 882522384003207168,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316758406460514304/CIXK8o5r_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/882522384003207168/1602601257\",              \"username\": \"masouderazi\",              \"name\": \"Masoud Razi\",              \"description\": \"\u0647\u0645\u0647 \u0686\u06cc\u0632 \u0631\u0627 \u0632\u06cc\u0631 \u0633\u0626\u0648\u0627\u0644 \u0628\u0628\u0631\u06cc\u062f\u060c \u06a9\u0645\u062a\u0631 \u0628\u0627\u0648\u0631 \u06a9\u0646\u06cc\u062f \u0648 \u0628\u06cc\u0634\u062a\u0631 \u0628\u0647 \u0641\u06a9\u0631 \u062e\u0648\u062f \u0627\u062a\u06a9\u0627 \u06a9\u0646\u06cc\u062f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-05 08:51:47+00:00\",              \"location\": \"Germany, Hamburg\",              \"followers\": 111,              \"friends\": 225,              \"tweets\": 4393,              \"liked_tweets\": 2271,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 172       }}, {       \"id\": 1324306698987802624,       \"url\": \"https://twitter.com/Whereismymodel3/status/1324306698987802624\",       \"date\": \"2020-11-05 11:04:56+00:00\",       \"text\": \"Versetzung: Amtsarzt P\u00fcrner legt sich mit Bayern anvia @sz https://t.co/nB73SxzFw0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 897780487380500480,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1355547705242775556/tXQ3p8XR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/897780487380500480/1613132939\",              \"username\": \"Whereismymodel3\",              \"name\": \"Eleonore\",              \"description\": \"The hope that she might regain her happiness made her fearless Bulgakov\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-08-16 11:22:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 268,              \"friends\": 169,              \"tweets\": 18108,              \"liked_tweets\": 26016,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 54       }}, {       \"id\": 1324306005027704832,       \"url\": \"https://twitter.com/masouderazi/status/1324306005027704832\",       \"date\": \"2020-11-05 11:02:10+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/m0FePcnnlu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 882522384003207168,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316758406460514304/CIXK8o5r_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/882522384003207168/1602601257\",              \"username\": \"masouderazi\",              \"name\": \"Masoud Razi\",              \"description\": \"\u0647\u0645\u0647 \u0686\u06cc\u0632 \u0631\u0627 \u0632\u06cc\u0631 \u0633\u0626\u0648\u0627\u0644 \u0628\u0628\u0631\u06cc\u062f\u060c \u06a9\u0645\u062a\u0631 \u0628\u0627\u0648\u0631 \u06a9\u0646\u06cc\u062f \u0648 \u0628\u06cc\u0634\u062a\u0631 \u0628\u0647 \u0641\u06a9\u0631 \u062e\u0648\u062f \u0627\u062a\u06a9\u0627 \u06a9\u0646\u06cc\u062f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-05 08:51:47+00:00\",              \"location\": \"Germany, Hamburg\",              \"followers\": 111,              \"friends\": 225,              \"tweets\": 4393,              \"liked_tweets\": 2271,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 172       }}, {       \"id\": 1324297367399636992,       \"url\": \"https://twitter.com/ich_bins_jetzt/status/1324297367399636992\",       \"date\": \"2020-11-05 10:27:51+00:00\",       \"text\": \"Dieses Deutschland erinnert mich an die dunkelsten Stunden deutscher Geschichte! Schrecklich!Versetzung: Amtsarzt P\u00fcrner legt sich mit Bayern anvia @sz https://t.co/6FjXnco4ZY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 917763085145985024,              \"url\": \"http://www.gruennixgut.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1356918643364425728/2vUOXz-I_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/917763085145985024/1613590492\",              \"username\": \"ich_bins_jetzt\",              \"name\": \"quo vadis \ud83c\udde9\ud83c\uddea ? quo vadis Welt?\",              \"description\": \"WIR alle sind Gefangene, Gefangene einer gefallenen Welt. Aber es gibt einen Schl\u00fcssel aus diesem Gef\u00e4ngnis. Ach noch was, wer gr\u00fcn w\u00e4hlt, schafft sich ab!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-10 14:45:45+00:00\",              \"location\": \"Wolke 7, Westen der Republik\",              \"followers\": 1478,              \"friends\": 2181,              \"tweets\": 64039,              \"liked_tweets\": 64351,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 631       }}, {       \"id\": 1324295870880370688,       \"url\": \"https://twitter.com/BatschkappMZ/status/1324295870880370688\",       \"date\": \"2020-11-05 10:21:54+00:00\",       \"text\": \"Skandal\u00f6s: Freie Meinungs\u00e4u\u00dferung im Freistaat Bayern ist gef\u00e4hrlich!!! Gesundheitsamtleiter kritisiert S\u00f6der \u00f6ffentlich - und wird jetzt strafversetzt!  https://t.co/R875ZQ8ggk\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1265367912724025345,              \"url\": \"https://youtu.be/TYyZCCs5bJc\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1339278500604370945/b4-vVZv9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1265367912724025345/1616190196\",              \"username\": \"BatschkappMZ\",              \"name\": \"Bajazz3.0\",              \"description\": \"Rheinl\u00e4nder- Freidenker - Christ - Arzt & Psychotherapeut. \u201eWer die Freiheit aufgibt um Sicherheit zu gewinnen, der wird am Ende beides verlieren.\u201c B Franklin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-26 19:43:35+00:00\",              \"location\": \"Mainz, Deutschland\",              \"followers\": 1527,              \"friends\": 640,              \"tweets\": 37645,              \"liked_tweets\": 6081,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 13265       }}, {       \"id\": 1324294236792082432,       \"url\": \"https://twitter.com/MarcBuergi/status/1324294236792082432\",       \"date\": \"2020-11-05 10:15:24+00:00\",       \"text\": \"DDR-S\u00f6derDer 53-j\u00e4hrige Mediziner spricht von einer Strafversetzung. Der Grund ist aus seiner Sicht, dass er sich in den vergangenen Monaten immer wieder kritisch mit der Anti-Corona-Politik von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) auseinandergesetzt hat. https://t.co/R1QhS7eklj\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1527616154,              \"url\": \"http://www.bdp.info/bl\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1256214872091758593/PnF4ZntK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1527616154/1613854672\",              \"username\": \"MarcBuergi\",              \"name\": \"Marc Oliver B\u00fcrgi\",              \"description\": \"B\u00fcrgerlicher Demokrat I Chemiker I K\u00e4mpfe f\u00fcr ein starkes Verh\u00e4ltnis zwischen Gesellschaft, Wirtschaft und Politik I Pr\u00e4sident BDP BL I Pr\u00e4sident SVC\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-18 12:13:25+00:00\",              \"location\": \"Basel-Land, Schweiz\",              \"followers\": 2547,              \"friends\": 2817,              \"tweets\": 24848,              \"liked_tweets\": 10779,              \"lists_member\": 78,              \"media_shared\": 3854       }}, {       \"id\": 1324290278174449664,       \"url\": \"https://twitter.com/jetztlinks/status/1324290278174449664\",       \"date\": \"2020-11-05 09:59:41+00:00\",       \"text\": \"Versetzung: Amtsarzt P\u00fcrner legt sich mit Bayern an - Bayern - https://t.co/iRV0wJ3OO7Mal ein ganz guter Bericht in der SZ\ud83d\ude33 https://t.co/AZeFk9GXTW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 358840702,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1310990264950022145/XyOnW_N8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"jetztlinks\",              \"name\": \"Peter Pan\",              \"description\": \"Ich f\u00fcrchte mich nicht vor der R\u00fcckkehr der Faschisten in der Maske der Faschisten, sondern vor der R\u00fcckkehr der Faschisten in der Maske von Demokraten. ADORNO\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-20 15:58:46+00:00\",              \"location\": \"Deutschland / Europa\",              \"followers\": 829,              \"friends\": 1071,              \"tweets\": 30674,              \"liked_tweets\": 6209,              \"lists_member\": 36,              \"media_shared\": 1725       }}, {       \"id\": 1324272223042023424,       \"url\": \"https://twitter.com/deutsch365/status/1324272223042023424\",       \"date\": \"2020-11-05 08:47:56+00:00\",       \"text\": \"Versetzung: Amtsarzt P\u00fcrner legt sich mit Bayern an - Bayern - https://t.co/O5to2Hwwdy https://t.co/chTmFYQNo0\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947238380454150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083412086108114944/H1rGECg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947238380454150145/1518784021\",              \"username\": \"deutsch365\",              \"name\": \"Deutsch365\",              \"description\": \"FreePress - Freies Europa-Eine neue Bewegung aus Politik - Freiem Journalismus-sozialen Projekten und Aufbau einer neuen Partei der Mitte.Junger Journalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-30 22:50:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 13334,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 157772,              \"liked_tweets\": 2305,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 53769       }}, {       \"id\": 1324265836681584640,       \"url\": \"https://twitter.com/Alma75614899/status/1324265836681584640\",       \"date\": \"2020-11-05 08:22:33+00:00\",       \"text\": \"Versetzung: Amtsarzt P\u00fcrner legt sich mit Bayern anvia @sz https://t.co/YR93gVmTym So sieht gelebte Demokratie in Bayern aus: es gibt nur eine einzige Meinung, alles andere wird erstickt, diffamiert, abgew\u00fcrgt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1164538327942537218,              \"url\": \"http://www.almutkleist.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1252982166805413888/Io8NGpVE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1164538327942537218/1593674101\",              \"username\": \"Alma75614899\",              \"name\": \"Lux in tenebris\",              \"description\": \"Die Welt ist heilig, man kann sie nicht verbessern,Malerin und Weltretterin auf d. Weg ins Paradies... immer schon nat\u00fcrlich gr\u00fcn und linksliberal,noAfD!!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-22 14:03:03+00:00\",              \"location\": \"Bavaria, Germany\",              \"followers\": 366,              \"friends\": 674,              \"tweets\": 7303,              \"liked_tweets\": 11734,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 219       }}, {       \"id\": 1324244201672986624,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerHollo/status/1324244201672986624\",       \"date\": \"2020-11-05 06:56:35+00:00\",       \"text\": \"Er musste seinen Posten r\u00e4umen. Seine Meinung kann man sagen, aber man muss mit den Konsequenzen rechnen. So ging Meinungsfreiheit in der DDR auch. https://t.co/ChYeAD0Flu\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4478300957,              \"url\": \"https://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1207124512464089088/b0_5-OMX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HolgerHollo\",              \"name\": \"Hollo\",              \"description\": \"Gr\u00fcne sind die Kraft die stets das Gute will und doch das B\u00f6se schafft. Anders als Mephisto.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-14 06:25:35+00:00\",              \"location\": \"Erfurter und stolz darauf .\",              \"followers\": 1172,              \"friends\": 1159,              \"tweets\": 23284,              \"liked_tweets\": 45728,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 109       }}, {       \"id\": 1324237729878757377,       \"url\": \"https://twitter.com/superkalifragi4/status/1324237729878757377\",       \"date\": \"2020-11-05 06:30:52+00:00\",       \"text\": \"Daf\u00fcr sollten Sie sich sch\u00e4men, Herr #Soeder!So nach dem Motto: bist du nicht willig.. Staatsbedienstete sind Staatsbedienstete und nicht Leibeigene von Ministern!#NiemehrCDUCSUVersetzung: Amtsarzt P\u00fcrner legt sich mit Bayern anvia @sz https://t.co/IrpQrNwDsz https://t.co/YQjwPFKg6X\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 721976263435558912,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264670322881630209/I0Virc_w_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/721976263435558912/1590356963\",              \"username\": \"superkalifragi4\",              \"name\": \"Superkalifragilistin_Interstellar_Borisov\ud83c\udf38\",              \"description\": \"Find me as @MissesNo on GAB.com soonPhD in SarkasmusSelbstverst\u00e4ndlich, aber zur Sicherheit-Nazis u.\u00e4. Rechtes Gedankengut haben keine Chance. Absolut keine!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-04-18 08:18:49+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 300,              \"friends\": 816,              \"tweets\": 24676,              \"liked_tweets\": 26655,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 1913       }}, {       \"id\": 1324235919621324800,       \"url\": \"https://twitter.com/Daunenhart/status/1324235919621324800\",       \"date\": \"2020-11-05 06:23:41+00:00\",       \"text\": \"Versetzung: Amtsarzt P\u00fcrner legt sich mit Bayern anvia @sz https://t.co/ym47F0SFTa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1257620693669339136,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375232710134919175/Zb9sAHpv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1257620693669339136/1616716247\",              \"username\": \"Daunenhart\",              \"name\": \"Daumenbart\",              \"description\": \"instagram.com/bartimraum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-05 10:38:56+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 155,              \"friends\": 86,              \"tweets\": 4062,              \"liked_tweets\": 13469,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 522       }}, {       \"id\": 1324235828630085632,       \"url\": \"https://twitter.com/vertigo_land/status/1324235828630085632\",       \"date\": \"2020-11-05 06:23:19+00:00\",       \"text\": \"Versetzung: Amtsarzt P\u00fcrner legt sich mit Bayern anvia @sz https://t.co/FMccyNTcf2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 586379468,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/984473076892041218/jIZs3Hlg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/586379468/1429907634\",              \"username\": \"vertigo_land\",              \"name\": \"\u00b9xa0\u00b2xa0\u00b3xa0xa014\",              \"description\": \"music enthusiast \ud83c\udfa7\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-05-21 08:52:01+00:00\",              \"location\": \"in the sticks\",              \"followers\": 227,              \"friends\": 80,              \"tweets\": 8704,              \"liked_tweets\": 5252,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 313       }}, {       \"id\": 1324229093047570432,       \"url\": \"https://twitter.com/TheReal32492440/status/1324229093047570432\",       \"date\": \"2020-11-05 05:56:33+00:00\",       \"text\": \"Wenn sich ein Experte eine andere Meinung erlaubt... Facharzt P\u00fcrner kritisierte die Ma\u00dfnahmen des medizinischen Laien #S\u00f6der und wurde deshalb kalt gestellt! Ein SKANDAL! Versetzung: Amtsarzt P\u00fcrner legt sich mit Bayern anvia @sz https://t.co/xT6f0gj5dr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1155848155893837825,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1190023297494376452/trykKe9U_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1155848155893837825/1598988169\",              \"username\": \"TheReal32492440\",              \"name\": \"Inspector Reality \ud83d\udd75\ufe0fu200d\u2642\ufe0f \ud83c\udde9\ud83c\uddea \ud83c\uddec\ud83c\uddf7 \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\",              \"description\": \"Konservativ. Gastarbeiter Kind. \ud83d\udd0e Make Germany great again! Gedanken sind Energie. Coronologe\u2122 My immune system is created by god.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-29 14:30:49+00:00\",              \"location\": \"Cologne \",              \"followers\": 2327,              \"friends\": 1726,              \"tweets\": 25496,              \"liked_tweets\": 42844,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 2984       }}, {       \"id\": 1324180414135750659,       \"url\": \"https://twitter.com/MenschmitMakeln/status/1324180414135750659\",       \"date\": \"2020-11-05 02:43:07+00:00\",       \"text\": \"@Markus_Soeder Erweiterung des Bundesinfektionsgesetzt, damit am Ende auch ja niemand mehr wagen kann, eine andere Ansicht zu vertreten?https://t.co/AxAKmsnPze\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1293521216519708674,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1293522723768012800/gI73qZlB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1293521216519708674/1597235074\",              \"username\": \"MenschmitMakeln\",              \"name\": \"S. Ahlburg\",              \"description\": \"Ich bin verantwortlich f\u00fcr das was ich schreibe, nicht f\u00fcr das was Ihr daraus interpretiert.Mein Motto: Herausforderungen sind dazu da, um sie zu bestehen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-12 12:14:41+00:00\",              \"location\": \"Balkonien, Biergarten, Lech\",              \"followers\": 91,              \"friends\": 99,              \"tweets\": 5582,              \"liked_tweets\": 4342,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 107       }}, {       \"id\": 1324134803432710146,       \"url\": \"https://twitter.com/KostInnen/status/1324134803432710146\",       \"date\": \"2020-11-04 23:41:53+00:00\",       \"text\": \"Amtsarzt Dr. Friedrich P\u00fcrner:\u201eMeine Abordnung (\u201eStrafversetzung\u201c) ist ein Signal an alle anderen Amts\u00e4rzte in Bayern, dass sie fachlich auf keinen Fall andere Einsch\u00e4tzungen als die offizielle politische Linie \u00e4u\u00dfern d\u00fcrfen. https://t.co/FkB6h929sv\",       \"replies\": 13,       \"retweets\": 151,       \"likes\": 280,       \"quotes\": 15,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2351725507,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1284147502619537410/G4LZ3cTe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2351725507/1428013987\",              \"username\": \"KostInnen\",              \"name\": \"Thomas Martin\",              \"description\": \"Alles ist jederzeit m\u00f6glich. Aber: Es gibt kein richtiges Leben im falschen (Adorno)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-19 13:48:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 978,              \"friends\": 198,              \"tweets\": 8352,              \"liked_tweets\": 5283,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1001       }}, {       \"id\": 1324114341763944448,       \"url\": \"https://twitter.com/HHahnlein/status/1324114341763944448\",       \"date\": \"2020-11-04 22:20:34+00:00\",       \"text\": \"Versetzung: Amtsarzt P\u00fcrner legt sich mit Bayern anvia @sz https://t.co/R4wWqk7rfL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 835031537921949696,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/916321772483563520/M8ZBYRhT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HHahnlein\",              \"name\": \"heike h\u00e4hnlein\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-24 07:40:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 305,              \"friends\": 657,              \"tweets\": 13502,              \"liked_tweets\": 15443,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3686       }}, {       \"id\": 1324098382873432071,       \"url\": \"https://twitter.com/starrysky4MJ/status/1324098382873432071\",       \"date\": \"2020-11-04 21:17:09+00:00\",       \"text\": \"Und bist du in #Bayern nicht willig, so ... Friedrich P\u00fcrner, Chef des Gesundheitsamts in Aichach-Friedberg, muss umgehend seinen Posten r\u00e4umen. Zuvor hatte er wiederholt Zweifel an der Corona-Politik von Ministerpr\u00e4sident #S\u00f6der ge\u00e4u\u00dfert. #COVID\u30fc19 https://t.co/bipaZgu3y5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 82092954,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/664172251785396225/m5mNQLkY_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/82092954/1470864502\",              \"username\": \"starrysky4MJ\",              \"name\": \"Tina Becker\",              \"description\": \"\u2764 It\u0455 \u03b1\u2113\u2113 \u0493\u03c3\u044f \u2113.\u03c3.\u03bd.\u0454 \u2764\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-13 13:23:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3827,              \"friends\": 4127,              \"tweets\": 81722,              \"liked_tweets\": 3137,              \"lists_member\": 165,              \"media_shared\": 12882       }}, {       \"id\": 1324096728753201153,       \"url\": \"https://twitter.com/khkarch/status/1324096728753201153\",       \"date\": \"2020-11-04 21:10:35+00:00\",       \"text\": \"@beatesodeik @amigo_astro @ChanasitJonas @ndr In Bayern werden dagegen die Public Health-Experten mundtot gemacht: https://t.co/ZDmp08FBXF\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21286948,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/912389740825137152/EEO-Once_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21286948/1582527085\",              \"username\": \"khkarch\",              \"name\": \"Karl-Heinz Karch\",              \"description\": \"High energy physicist, not physician || private account & private opinion || RT \u2260 endorsement || ad hominem = block\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-19 09:56:52+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 1028,              \"friends\": 1972,              \"tweets\": 17879,              \"liked_tweets\": 8991,              \"lists_member\": 49,              \"media_shared\": 1168       }}, {       \"id\": 1324094669169565697,       \"url\": \"https://twitter.com/AnnaJger5/status/1324094669169565697\",       \"date\": \"2020-11-04 21:02:24+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/2xHQytRs7O\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1253643921634267136,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1277677334104018944/NgidAqvC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"AnnaJger5\",              \"name\": \"Anna\",              \"description\": \"Quasselstrippe ;-), oft zu ehrliche Kommunalbedienstete mit einem ausgepr\u00e4gten Faible f\u00fcr Gesetztestexte und  Mama x2 \u2764\u2764\u2764\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-24 11:16:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 59,              \"friends\": 111,              \"tweets\": 983,              \"liked_tweets\": 3688,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 14       }}, {       \"id\": 1324091060600057857,       \"url\": \"https://twitter.com/Gospel56453098/status/1324091060600057857\",       \"date\": \"2020-11-04 20:48:03+00:00\",       \"text\": \"@tobiashans Maskenpflicht f\u00fcr Kinder ab der 5. Klasse. unverantwortlich , danke f\u00fcr nichts https://t.co/mlTFpUU6vo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247946111270125568,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1349618304009252864/2aqId-Yr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Gospel56453098\",              \"name\": \"Gospel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-08 17:55:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 67,              \"friends\": 48,              \"tweets\": 5529,              \"liked_tweets\": 7331,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 311       }}, {       \"id\": 1324088707977302016,       \"url\": \"https://twitter.com/Corona_Extras/status/1324088707977302016\",       \"date\": \"2020-11-04 20:38:43+00:00\",       \"text\": \"Versetzung: Amtsarzt P\u00fcrner legt sich mit Bayern anvia @sz https://t.co/ibOE9bPR0N\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 955490536386949121,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1292488802024460300/BOTGyKH6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/955490536386949121/1604483863\",              \"username\": \"Corona_Extras\",              \"name\": \"Wolfgang\",              \"description\": \"Libert\u00e4r. Gegen Rechts und Links und Gr\u00fcn. F\u00fcr eine freie Gesellschaft und gegen dumpfen Journalismus. Weg mit der Corona-Diktatur.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-22 17:21:10+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6,              \"friends\": 33,              \"tweets\": 890,              \"liked_tweets\": 275,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 55       }}, {       \"id\": 1324086539551412229,       \"url\": \"https://twitter.com/JurgenHacker1/status/1324086539551412229\",       \"date\": \"2020-11-04 20:30:06+00:00\",       \"text\": \"STOPP #Merkel und #Soeder JETZT! Das Zeitfenster wird enger!Wann wacht Ihr auf?#Corona Versetzung: Amtsarzt P\u00fcrner legt sich mit Bayern anvia @sz https://t.co/HDfz1Uih1u\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1279865393117573124,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372664776896167941/YQe-FO66_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1279865393117573124/1616103865\",              \"username\": \"JurgenHacker1\",              \"name\": \"J\u00fcrgen Hacker\",              \"description\": \"#Bitcoin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-05 19:51:36+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 26,              \"friends\": 111,              \"tweets\": 1227,              \"liked_tweets\": 1601,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 158       }}, {       \"id\": 1324085960968228866,       \"url\": \"https://twitter.com/willowatthepond/status/1324085960968228866\",       \"date\": \"2020-11-04 20:27:48+00:00\",       \"text\": \"Es ist unfassbar, was hier geschieht! #corona #drp\u00fcrner https://t.co/0ZGVbU7an0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 497865176,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1359642546545205248/CEID7aN1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/497865176/1616748827\",              \"username\": \"willowatthepond\",              \"name\": \"me, myself and I\",              \"description\": \"\u201eWirds besser? Wirds schlimmer?, fragt man allj\u00e4hrlich. Aber seien wir ehrlich, Leben ist immer lebensgef\u00e4hrlich.\u201c \u2014xa0 Erich K\u00e4stner\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-20 12:55:25+00:00\",              \"location\": \"daheim \",              \"followers\": 126,              \"friends\": 103,              \"tweets\": 5053,              \"liked_tweets\": 9625,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 692       }}, {       \"id\": 1324085749608812544,       \"url\": \"https://twitter.com/Franz_Metzger1/status/1324085749608812544\",       \"date\": \"2020-11-04 20:26:57+00:00\",       \"text\": \"Friedrich P\u00fcrner, Chef des Gesundheitsamts in Aichach-Friedberg, muss umgehend seinen Posten r\u00e4umen. Zuvor hatte er wiederholt Zweifel an der Corona-Politik von Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der ge\u00e4u\u00dfert.https://t.co/cE85bTTlKs https://t.co/mWIiaeuN6z\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 979247956154114050,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1339128954578477057/l1SxrGnt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/979247956154114050/1612726091\",              \"username\": \"Franz_Metzger1\",              \"name\": \"Franz Metzger\",              \"description\": \"Warnung!Im Gegensatz zu anderen Twitter-Accounts lesen Sie hier nicht DIE Wahrheit, sondern MEINE derzeitige Wahrnehmung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-29 06:44:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 312,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 25145,              \"liked_tweets\": 1898,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 960       }}, {       \"id\": 1324083780236226560,       \"url\": \"https://twitter.com/DrPuerner/status/1324083780236226560\",       \"date\": \"2020-11-04 20:19:08+00:00\",       \"text\": \"Infos zur \u201eVersetzung\u201c. Wer mag! #corona #coronavirus #COVID19 #COVID__19 #Covididioten #COVIDIOTS  https://t.co/VlBTjHaGrj\",       \"replies\": 185,       \"retweets\": 381,       \"likes\": 1163,       \"quotes\": 97,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1232950329483898881,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1299603045525991426/TULn0M8C_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1232950329483898881/1582807540\",              \"username\": \"DrPuerner\",              \"name\": \"Dr. Friedrich P\u00fcrner, MPH\",              \"description\": \"Facharzt f\u00fcr \u00d6ffentliches Gesundheitswesen, Epidemiologe\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-27 08:47:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 16419,              \"friends\": 134,              \"tweets\": 1612,              \"liked_tweets\": 453,              \"lists_member\": 64,              \"media_shared\": 106       }}, {       \"id\": 1324041249716948992,       \"url\": \"https://twitter.com/frankrhhe/status/1324041249716948992\",       \"date\": \"2020-11-04 17:30:08+00:00\",       \"text\": \"Nicht \u201elinientreu\u201c, schon wurde er von der Regierung @Markus_Soeder und @MelanieHuml \u201estrafversetzt\u201c. So geht man wohl mit kritischen Stimmen um, dabei war und ist Kritik berechtigt und erw\u00fcnscht.Versetzung: #P\u00fcrner legt sich mit Bayern anvia @sz https://t.co/2fHV6nahfv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 47343734,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377903977480732674/LdQpKrfw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/47343734/1404983313\",              \"username\": \"frankrhhe\",              \"name\": \"Frank\",              \"description\": \"digital native\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-15 14:13:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 20,              \"friends\": 132,              \"tweets\": 265,              \"liked_tweets\": 357,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 14       }}, {       \"id\": 1324022754144825344,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Bayern/status/1324022754144825344\",       \"date\": \"2020-11-04 16:16:38+00:00\",       \"text\": \"Bayern: Friedrich P\u00fcrner, Chef des Gesundheitsamts in Aichach-Friedberg, muss umgehend seinen Posten r\u00e4umen. Zuvor hatte er wiederholt Zweifel an der Corona-Politik von Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der ge\u00e4u\u00dfert. https://t.co/foNqaZwlCv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/bayern rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Bayern</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19767003,              \"url\": \"http://www.sz.de/bayern/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1034089827271102464/D1Qib3gF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Bayern\",              \"name\": \"SZ Bayern\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-30 13:30:01+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 48008,              \"friends\": 74,              \"tweets\": 21955,              \"liked_tweets\": 45,              \"lists_member\": 334,              \"media_shared\": 18       }}]"}