{"url": "https://www.sueddeutsche.de/kultur/literatur-corona-1.4877583", "date": "2020-04-16 12:45:08", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "Eine Pandemie sucht ihren Autor", "article": "Es soll Leute geben, die lesen im Lockdown endlich \"Krieg und Frieden\". Es gibt aber auch sehr viele, die lesen seit Wochen nerv\u00f6s das halbe Internet durch, auf der Suche nach irgendeiner Nachricht, die ihnen Frieden verschafft in der Pandemie. Ein erl\u00f6sender Text ist unauffindbar, stattdessen lesen wir: Widerstreitende Expertenmeinungen, Zahlen und Kurven ohne Bezugsgr\u00f6\u00dfen, Ansteckungsrisikoeinsch\u00e4tzungen, Intensivbettenkapazit\u00e4tsrechnungen, Ma\u00dfnahmenkataloge, Exitstrategien und dazu Berichte aus jedermanns kleinem Winkel vom Maskenn\u00e4hen, Aus-dem-Fenster-Schauen, Angsthaben.\nNiemand kann jetzt schon sagen, in welcher Geschichte wir uns im Augenblick befinden. Gerade routinierte und leidenschaftliche Romanleser sehnen sich deshalb nach der weltordnenden Funktion der Literatur: Alleine die Dramaturgie einer Erz\u00e4hlung gibt dem Leser gew\u00f6hnlich Hinweise darauf, wie sie angelegt ist, wo man sich in der Geschichte gerade befindet (Exposition oder kurz vorm H\u00f6hepunkt) und worauf das Ganze m\u00f6glicherweise hinausl\u00e4uft. \u00dcberraschende Wendungen sind auch in B\u00fcchern m\u00f6glich, stehen aber in einem fein austarierten Verh\u00e4ltnis zu den in der Handlung herrschenden Wahrscheinlichkeiten, laufen also eigentlich kontrolliert ab.\nDie Realit\u00e4t der weltweit sich ausbreitenden Krankheit, \u00fcber die man noch sehr wenig wei\u00df, spottet gerade jeder Dramaturgie, jeder literarischen Einfriedung, und deshalb war die Entt\u00e4uschung diesmal noch schneller da als die ersten literarischen Antworten auf die Corona-Pandemie. Verleger, Journalistinnen, Kommentatoren riefen in den sozialen Medien zum Innehalten auf: Bitte jetzt keine Quarant\u00e4ne-Romane, keine Pandemie-Tageb\u00fccher, keine Ausnahme-Dystopien. Es schien der Eindruck zu bestehen, dass f\u00fcr eine sich st\u00fcndlich \u00e4ndernde Lage bei gleichzeitig eingefrorenem Alltag die Literatur nicht das richtige Medium sei.\nDabei hat gerade die Literatur Verfahren entwickelt, mit zerst\u00fcckelter Weltwahrnehmung etwas anzufangen, zuletzt besonders die missverst\u00e4ndlich Popliteratur genannte Richtung. Deren Autoren begeisterten sich f\u00fcr Momente, die sogleich \u00fcberholt sind. Man muss jetzt wieder daran denken, wie Rolf Dieter Brinkmann, Andreas Neumeister, Thomas Meinecke, Rainald Goetz, Kathrin R\u00f6ggla sich in der friedlicheren H\u00e4lfte des 20. Jahrhunderts vom dramaturgischen Tiefsinn befreiten und mehr aus der Gegenwart machten als den prek\u00e4ren Punkt zwischen \"davor\" und \"hoffentlich wird gleich alles besser\".\nDas Protokoll der Krise ist so wirr wie die Krise selbst\nSo hat es jedenfalls der Germanist Eckhard Schumacher interpretiert in seinem einschl\u00e4gigen Buch \"Gerade Eben Jetzt. Schreibweisen der Gegenwart\". Darin steht auch, dass man der Popliteratur voraussagte, sie werde schnell altern, wegen ihrer nerdigen Verknalltheit in den Alltag, die Moden, das Rauschen der Nachrichten. Und es ist ja auch still geworden um sie. Aber seit sich die Zeit durch die Ausbreitung der Pandemie grell verlangsamt und beschleunigt zugleich, w\u00e4re es wieder plausibel, Moment f\u00fcr Moment mitzuschreiben wie die alten Popisten.\nKein Wunder, dass sich gerade ein feuilletonistisches Subgenre der Beschw\u00f6rung ihres zentralen Protagonisten zu bilden scheint: \"Rainald Goetz - warum schweigt er\", fragte im Winter Thomas Palzer im Bayerischen Rundfunk, \"Es ist Zeit, den Arzt unter den deutschen Dichtern zu mobilisieren\" titelte die Welt \u00fcber einem offenen Brief an den studierten Mediziner. Aber von Goetz kein Pieps, ein bisschen, als sei er durch mit der Gegenwart. Er hat ja lange vor Quarant\u00e4ne und Corona-Tageb\u00fcchern schon mal ein Jahr lang mitgeschrieben, wie er Nachrichten las, \u00fcberhaupt las, mit interessanten Leuten sprach, telefonierte, faxte, dachte und schrieb.\nDas erschien im Internet, sp\u00e4ter als Buch: \"Abfall f\u00fcr alle\". Da ist zum Beispiel unter dem Datum des 10. April, der im Jahr 1998 wie heuer der Karfreitag war, im enthusiastischen Goetz-Stil von der Sprache die Rede, \"die das dauernd getippte Sprechen so vieler Leute via Internet hervorbringen w\u00fcrde, (...) ein bestimmter Sound, der dort kultiviert w\u00fcrde, der dann wieder seine eigenen Probleme hat, in Richtung Realit\u00e4tsverniedlichung manchmal, in eine Art Widerstandslosigkeit der Darstellung hinein, die dann manchen Weltgegenst\u00e4nden doch nicht mehr so richtig entspricht usw usw.\" Das hat sich auf fatale Art bewahrheitet. Heute mag es Schriftsteller beim Mitschreiben der Gegenwart hemmen, dass diese \"Praxis\", wie Goetz es nannte, kollektiviert worden ist: In sozialen Medien schreiben sehr viele Menschen sek\u00fcndlich mit, und gelesen wird das zur gleichen Zeit. Das Protokoll der Krise ist vielstimmig und wirr wie die Krise selbst. Trotzdem schreiben daran auch viele Schriftsteller mit, auf den Seiten von Zeitungen, Literaturh\u00e4usern, Festivals. Dabei stellt sich heraus, dass noch etwas anders geworden ist: Das Gef\u00fchl, das vom Jetzt ausgeht. In den guten Zeiten der Popliteratur, schreibt Schumacher, sei mit dem \"instabilen Zustand\" ein \"produktives Moment\" verbunden gewesen, das Versprechen, von jedem neuen Augenblick k\u00f6nne eine Revolution der lahmenden Verh\u00e4ltnisse ausgehen. Heute steht die Instabilit\u00e4t f\u00fcr ein schreckliches Risiko. Die Gegenwart wirkt bedrohlich. So beschreibt der Autor und Queer-Theoretiker Paul B. Preciado f\u00fcr das Magazin Artforum, wie ihm in der Covid-Quarant\u00e4ne das Jetzt erstarrte: \"Zwischen Fieber und Angst dachte ich mir, dass die Parameter organisierten Sozialverhaltens sich f\u00fcr immer ge\u00e4ndert haben und nicht mehr modifizierbar sind. Ich sp\u00fcrte das mit solcher \u00dcberzeugung, dass es mir in die Brust stach, sogar als mir das Atmen wieder leichter fiel. (...) Die Ver\u00e4nderung w\u00fcrde sich als Kristallisation des organischen Lebens zeigen, als Digitalisierung von Arbeit und Konsum und als Entmaterialisierung des Begehrens.\"\nWie sich die Gegenwart depressions\u00e4hnlich aufw\u00f6lbt, erz\u00e4hlt auch die \u00f6sterreichische Schriftstellerin Marlene Streeruwitz in ihrer Tagebuch-Fiktion \"So ist die Welt geworden\", die sie auf ihrer Website Episode um Episode erg\u00e4nzt: \"Der Tag war eine Fl\u00e4che. Ohne Richtungen.\" Ihr fortlaufender \"Covid19 Roman\" erz\u00e4hlt in der dritten Person von einer der Autorin \u00e4hnelnden Betty, die sich im von ihrem Bundeskanzler Kurz verf\u00fcgten Hausarrest inwendig vervielf\u00e4ltigt. Eine gespenstergleiche Fiorentina, ein Edwin, eine Irma tauchen auf: \"Was sollte sie sonst tun, als auf die psychotische Situation dieses lockdown selber psychotisch zu reagieren.\"\nDie Einsicht in die eigene Privilegien dringt von ferner denn je in die Abgeschiedenheit vor\nEine \u00e4hnliche Taktik hat der Feuilletonist Arno Widmann, der jetzt schon ein Buch mit \"Szenen aus der fr\u00fchen Corona-Periode\" ver\u00f6ffentlicht: Er legt sich \"aufs Sofa und denkt sich Geschichten aus\". Die handeln von ziemlich realistischen Leuten, \u00e4lteren Berlinern, Lisa, Thomas, Silvia, Inge und so weiter, die ihre Theorien und Vorstellungen der neuen Lage ausbreiten, zunehmend solipsistisch: \"Achim nimmt die Quarant\u00e4ne als Exerzitium. (...) Er liest viel, verwandelt das Gelesene in Vortr\u00e4ge, die er sich selbst h\u00e4lt.\"\nDie Erkenntnis, dass es sich da um eine Luxusquarant\u00e4ne handelt und, obwohl die ganze Welt angeblich vom Gleichen bedroht ist, andere weit schwerer getroffen sind, dringt von ferner denn je in die individuelle Abgeschiedenheit vor.\nDas erste belletristische Buch zur Corona-Pandemie, das rasch verlegt wurde, stammte von dem italienischen Autor Paolo Giordano. Es zeigt, dass Beschleunigung der Au\u00dfenwelt und Verlangsamung der Innenwelt das Erz\u00e4hlen vor strukturelle Probleme stellen: Man liest Giordanos Aufzeichnungen aus Rom, die am 29. Februar beginnen und bis Anfang M\u00e4rz gehen und fragt sich, an wen sie gerichtet sein sollen: \"In Zeiten der Ansteckung\" ist etwas f\u00fcr Leser von vorgestern und \u00fcbermorgen. Giordanos Rechenexempel und Thesen \u00fcber globale \u00d6kologie geben treuherzig wieder, was jeder Einzelne seit Wochen im Kopf umw\u00e4lzt. Ein origineller Gedanke findet sich aber: Das Nachrichtenlesen ist f\u00fcr Giordano nicht mehr wie f\u00fcr Rainald Goetz eine Art in der Gegenwart zu sein, sondern medizinische Prophylaxe: \"Je besser informiert ein Suszeptibler ist - \u00fcber Zahlen, Orte, die Konzentration von Patienten in Krankenh\u00e4usern -, umso besser wird er sein Verhalten der Lage anpassen.\"\nDie Wirkung der Corona-Literatur indes wird sich, um im Bild zu bleiben, in der Nachsorge einstellen: Wenn sich aus all den Tagebucheintr\u00e4gen, Essays, Mitschriften die Geschichte der Gegenwart zusammensetzt.\nPaolo Giordano:      In Zeiten der Ansteckung. Wie die Corona-Pandemie unser Leben ver\u00e4ndert. Aus dem Italienischen von Barbara Kleiner. Rowohlt, Hamburg 2020. 80 Seiten, 8 Euro (zun\u00e4chst als E-Book).   \nMarlene Streeruwitz:  So ist die Welt geworden. Der Covid19 Roman. Wird unter www.marlenestreeruwitz.at fortgesetzt. \nArno Widmann:      Szenen aus der fr\u00fchen Corona-Periode. Edition FotoTapeta, Berlin 2020. 70 Seiten, 7,50 Euro (zun\u00e4chst als E-Book).", "twitter-history": "[{       \"id\": 1299889595631300611,       \"url\": \"https://twitter.com/IrisSudoku/status/1299889595631300611\",       \"date\": \"2020-08-30 02:00:05+00:00\",       \"text\": \"Eine Pandemie sucht ihren Autor - S\u00fcddeutsche Zeitung https://t.co/GrBfd0rNtm https://t.co/T0S6UiBVwW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 188877432,              \"url\": \"http://irissudoku.tumblr.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1120573731/iris.sudoku3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/188877432/1408528889\",              \"username\": \"IrisSudoku\",              \"name\": \"Iris Sudoku\",              \"description\": \"Hallo, ich bin Iris und schreibe aus meinem Leben, mein Nachname ist falsch, mein Chef, ihr wisst schon :-)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-09-09 20:20:43+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 21,              \"friends\": 48,              \"tweets\": 3962,              \"liked_tweets\": 22,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 3472       }}, {       \"id\": 1252099941700255745,       \"url\": \"https://twitter.com/IrisSudoku/status/1252099941700255745\",       \"date\": \"2020-04-20 05:01:03+00:00\",       \"text\": \"Eine Pandemie sucht ihren Autor - S\u00fcddeutsche Zeitung https://t.co/hlhaT4X1Hj https://t.co/h1aCCxSAJF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 188877432,              \"url\": \"http://irissudoku.tumblr.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1120573731/iris.sudoku3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/188877432/1408528889\",              \"username\": \"IrisSudoku\",              \"name\": \"Iris Sudoku\",              \"description\": \"Hallo, ich bin Iris und schreibe aus meinem Leben, mein Nachname ist falsch, mein Chef, ihr wisst schon :-)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-09-09 20:20:43+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 21,              \"friends\": 48,              \"tweets\": 3962,              \"liked_tweets\": 22,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 3472       }}, {       \"id\": 1251147153742782464,       \"url\": \"https://twitter.com/BiFA_UBM/status/1251147153742782464\",       \"date\": \"2020-04-17 13:55:01+00:00\",       \"text\": \"#VendrediLecture en p\u00e9riode de crise : comment concilier #litt\u00e9rature et #coronavirus ? Popliteratur, journal de confinement, r\u00e9f\u00e9rence au temps pr\u00e9sent, \u00e9criture morcel\u00e9e\u27a1\ufe0fdes pistes de r\u00e9flexion en \ud83c\udde9\ud83c\uddea dans le @SZ du jour !https://t.co/iMY7jyKKhW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1192382480575344640,              \"url\": \"http://ubxm.fr/bifa\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1200073534917267456/WUqA5CPk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1192382480575344640/1573128747\",              \"username\": \"BiFA_UBM\",              \"name\": \"Biblioth\u00e8que Franco-Allemande / #UBMontaigne\",              \"description\": \"\ud83d\udcda\ud83d\udcbf\ud83c\udfb6 Biblioth\u00e8que franco-allemande \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\udde9\ud83c\uddea des @BUBMontaigne (biblioth\u00e8ques universitaires de l@UBMontaigne), h\u00e9berg\u00e9e par le Goethe Institut de #Bordeaux\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-07 10:05:29+00:00\",              \"location\": \"Bordeaux, France\",              \"followers\": 348,              \"friends\": 936,              \"tweets\": 416,              \"liked_tweets\": 848,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 58       }}, {       \"id\": 1250813816436404224,       \"url\": \"https://twitter.com/Metaphernpark/status/1250813816436404224\",       \"date\": \"2020-04-16 15:50:27+00:00\",       \"text\": \"Verleger, Journalistinnen, Kommentatoren riefen in den sozialen Medien zum Innehalten auf: Bitte jetzt keine Quarant\u00e4ne-Romane, keine Pandemie-Tageb\u00fccher, keine Ausnahme-Dystopien.- Zumindest in meiner TL hat dieser Aufruf zum Gl\u00fcck nicht stattgefunden.. https://t.co/RFTJg5dE46\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3978751139,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1050165211225833472/hmE5UpY__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3978751139/1445107656\",              \"username\": \"Metaphernpark\",              \"name\": \"Metaphernpark\",              \"description\": \"Mag den Rhein.#Kinderbuch #kidlit #literacy #Lesef\u00f6rderung #sciencefiction #literaryscience\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-17 10:17:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 722,              \"friends\": 363,              \"tweets\": 8505,              \"liked_tweets\": 16455,              \"lists_member\": 49,              \"media_shared\": 640       }}, {       \"id\": 1250796944592642050,       \"url\": \"https://twitter.com/ggw_hgw/status/1250796944592642050\",       \"date\": \"2020-04-16 14:43:24+00:00\",       \"text\": \"Wie die Geschichte der Gegenwart schreiben? Marie Schmidt in der @SZ \u00fcber das Schreiben mit der und \u00fcber die Pandemie (feat. Eckhard Schumacher).https://t.co/i2OTNdjNmL\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1214561927151550471,              \"url\": \"https://germanistik.uni-greifswald.de/schreibweisen\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1217388474925506561/KqTs8HVM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1214561927151550471/1609854916\",              \"username\": \"ggw_hgw\",              \"name\": \"Schreibweisen der Gegenwart\",              \"description\": \"DFG-Projekt \u201eSchreibweisen der Gegenwart. Zeitreflexion und literarische Verfahren nach der Digitalisierung\u201c. Twittert \u00fcber Twitter, Literatur und so weiter.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-07 14:59:15+00:00\",              \"location\": \"Greifswald, Germany\",              \"followers\": 1006,              \"friends\": 325,              \"tweets\": 998,              \"liked_tweets\": 3584,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 126       }}, {       \"id\": 1250738670866518016,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1250738670866518016\",       \"date\": \"2020-04-16 10:51:51+00:00\",       \"text\": \"Wie schreiben in unsicheren Zeiten? Gerade kann man der Corona-Literatur beim Entstehen zusehen. Von @MarieGSchmidt https://t.co/KCLnO8juru\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226642,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196763,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1250738670526750721,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1250738670526750721\",       \"date\": \"2020-04-16 10:51:51+00:00\",       \"text\": \"Wie schreiben in unsicheren Zeiten? Gerade kann man der Corona-Literatur beim Entstehen zusehen. Von @MarieGSchmidt https://t.co/P8EhSY2QiU\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706889,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176185,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7508,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1250737369109667841,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Kultur/status/1250737369109667841\",       \"date\": \"2020-04-16 10:46:41+00:00\",       \"text\": \"Wie schreiben in unsicheren Zeiten? Gerade kann man der Corona-Literatur beim Entstehen zusehen. Von @MarieGSchmidt https://t.co/EfHTN8K4J1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sz.de/kultur rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Kultur</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19762984,              \"url\": \"http://www.sz.de/kultur/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654957459367403520/sAXCzw7j_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Kultur\",              \"name\": \"SZ Kultur\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-30 11:06:35+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 52223,              \"friends\": 221,              \"tweets\": 17173,              \"liked_tweets\": 303,              \"lists_member\": 941,              \"media_shared\": 6       }}, {       \"id\": 1250557360189386756,       \"url\": \"https://twitter.com/MajaDasGupta/status/1250557360189386756\",       \"date\": \"2020-04-15 22:51:23+00:00\",       \"text\": \"@CMonologe #lesenswert Eine Pandemie sucht ihren Autorvia @sz https://t.co/FLzO80a00Q\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 103126847,              \"url\": \"http://www.literaturport.de/Maja.Das-Gupta/?type=con////////////////%27\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1367236764524544006/GRvtOP6h_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/103126847/1615500556\",              \"username\": \"MajaDasGupta\",              \"name\": \"Maja Das Gupta\",              \"description\": \"Autorin pathosmuenchen.de/veranstaltung/\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-09 00:16:17+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen und Berlin\",              \"followers\": 894,              \"friends\": 2438,              \"tweets\": 31680,              \"liked_tweets\": 16534,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 6537       }}, {       \"id\": 1250480761305792513,       \"url\": \"https://twitter.com/wasmitbuechern/status/1250480761305792513\",       \"date\": \"2020-04-15 17:47:00+00:00\",       \"text\": \"\u00bbWie schreiben in unsicheren Zeiten? Gerade kann man der Corona-Literatur beim Entstehen zusehen.\u00ab https://t.co/nXGVCI396C\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 68041466,              \"url\": \"http://wasmitbuechern.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/458911352317157377/s4hqPlYP_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/68041466/1591824142\",              \"username\": \"wasmitbuechern\",              \"name\": \"Was mit B\u00fcchern\",              \"description\": \"Die unabh\u00e4ngige Vernetzungsplattform f\u00fcr Menschen, die \u00bbwas mit B\u00fcchern\u00ab bzw. Publishing machen. \ud83d\udc65 @leanderwattig\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-23 01:49:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin + @OstseeOffice\",              \"followers\": 14209,              \"friends\": 6009,              \"tweets\": 17594,              \"liked_tweets\": 5324,              \"lists_member\": 513,              \"media_shared\": 533       }}]"}