{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/wolfratshausen/neuer-buergermeister-von-bad-toelz-ich-bin-keine-superrevisionsinstanz-1.4992406",
     "date": "2020-08-07 15:13:47",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "\"Ich bin keine Superrevisionsinstanz\"",
     "article": "Seinen Einstieg als neuer B\u00fcrgermeister von Bad T\u00f6lz hatte sich Ingo Mehner (CSU) ganz anders vorgestellt. Kaum war der 42 Jahre alte Jurist und Familienvater bei der Kommunalwahl am 15.M\u00e4rz gew\u00e4hlt, folgte f\u00fcnf Tage sp\u00e4ter auch schon der Lockdown wegen Corona. Die Pandemie warf nicht blo\u00df seine Vorstellungen vom Amtsantritt \u00fcber den Haufen, sondern bestimmt seither auch die Lokalpolitik. An seiner Agenda will Mehner jedoch festhalten. \u00dcber seine ersten 100 Tage als B\u00fcrgermeister \u00e4u\u00dferte er sich im Gespr\u00e4ch mit der SZ.\nSZ: Haben Sie es in den ersten 100 Tagen im Amt denn schon einmal bereut, die B\u00fcrgermeisterwahl gewonnen zu haben?\nIngo Mehner: Nein. Ganz klar: Nein.\nF\u00fcnf Tage nach der Kommunalwahl am 15. M\u00e4rz begannen die Ausgangsbeschr\u00e4nkungen wegen der Corona-Pandemie. Wie haben Sie die ersten Tage des Lockdowns im Rathaus erlebt?\nZu diesem Zeitpunkt war ich nicht ganz im Rathaus...\n... aber Sie waren schon da.\nDas war gar nicht gro\u00dfartig anders als sonst in der Bev\u00f6lkerung. Durch Corona ist die gesamte Gesellschaft schlagartig ausgebremst worden, und jeder musste sich mit einer Situation arrangieren, die er vorher nicht kannte. Im T\u00f6lzer Rathaus hat man sich sehr schnell auf die Lage eingestellt. In einem ersten Schritt ging es darum, m\u00f6glichst uneingeschr\u00e4nkt arbeitsf\u00e4hig zu bleiben. Bei den einzelnen Mitarbeitern waren die Reaktionen auf Corona so vielf\u00e4ltig wie in der ganzen Gesellschaft.\nHat die Corona-Krise f\u00fcr Sie bisher alles dominiert?\nCorona ist zwar das dominante Thema, aber ich habe eine gro\u00dfe Agenda, mit der ich in das B\u00fcrgermeisteramt gegangen bin. In den sechs Wochen bis zum Amtsantritt habe ich versucht, viele Themen davon anzurei\u00dfen. Aber Corona beeinflusst momentan schon fast jedes Thema.\nIhr Vorg\u00e4nger Josef Janker (CSU) konnte in den vergangenen Jahren finanziell aus dem Vollen sch\u00f6pfen. Nun wird die Corona-Krise finanziell erhebliche Einbu\u00dfen f\u00fcr die Stadt nach sich ziehen. Empfinden Sie das als deprimierend oder als Herausforderung?\nAls Herausforderung. Anspruchsvoll ist nicht nur, die richtigen Schwerpunkte zu setzen, sondern klar zu kommunizieren, was in Zukunft geht und was nicht mehr geht. Und die gr\u00f6\u00dfte Herausforderung f\u00fcr den B\u00fcrgermeister ist die Gesamtverantwortung f\u00fcr alle B\u00fcrger und alle Themen. Ich kann nicht nur einzelne Projekte vorantreiben, ich habe die Gesamtverantwortung.\nStadtk\u00e4mmerer Hermann Forster hat dem neuen Stadtrat im Juli eine Liste mit zehn Projekten vorgelegt, die wegen der Corona-Folgen verschoben werden sollen. Dazu z\u00e4hlt zum Beispiel die Neugestaltung des Altstadtteils Gries. Besteht nicht die Gefahr, dass das Wort \"aufgeschoben\" unter den obwaltenden Bedingungen am Ende doch \"aufgehoben\" bedeutet?\nEs bedeutet: aufgeschoben. Manches hat man ja noch nicht einmal aufgeschoben, es flie\u00dft lediglich vier Monate lang kein Geld daf\u00fcr. Wir k\u00f6nnen viele Projekte vorantreiben, ohne dass wir neue Kosten haben. Viele fragen jetzt, warum wird dies oder das gestrichen. Wir haben nichts gestrichen. Wir geben nur vier Monate kein Geld daf\u00fcr aus.\nSie hatten im B\u00fcrgermeister-Wahlkampf viele Ideen auf der Agenda stehen. K\u00f6nnen Sie an all diesen Themen jetzt noch festhalten? M\u00fcssen Sie nicht Abstriche machen?\nIch halte an allen fest. Nur sind manche dieser Themen momentan erschwert.\nZum Beispiel?\nDie Kommunikation. Ohne Corona h\u00e4tte ich mehr Veranstaltungen zu einzelnen Themen gemacht, aber das funktioniert jetzt einfach nicht. Was die digitale Kommunikation betrifft, so wird die Homepage der Stadt komplett umgestaltet, das l\u00e4uft schon. Deshalb habe ich die Stelle von Birte Otterbach (Pressesprecherin der Stadt, Anm.d.Red.) zu einer Stabsstelle gemacht. Sie hat f\u00fcr dieses Projekt auch die Hauptverantwortung. Bei der Erneuerung der Seite geht es nicht blo\u00df ums H\u00fcbscher-Machen, sondern darum, die Kommunikation ganz neu aufzubauen. Unter anderem sollen manche Beh\u00f6rdeng\u00e4nge den B\u00fcrgern dadurch k\u00fcnftig erspart bleiben.\nK\u00f6nnen Sie absch\u00e4tzen, wie stark Bad T\u00f6lz als Tourismus-Ort durch die Corona-Pandemie getroffen wird?\nNein. Wir wissen bisher nur, wie sehr wir im M\u00e4rz, April, Mai getroffen wurden. Da kam der Tourismus komplett zum Erliegen.\nDer Trend geht heuer zum Urlaub im eigenen Land. Kann Bad T\u00f6lz davon profitieren? \nDiesen Trend sp\u00fcren wir und hatten im Juni - soweit es die Hygienekonzepte zulassen - sehr gute Zahlen. Wir werden aber nicht so stark profitieren, dass wir die Einbu\u00dfen aus dem Fr\u00fchjahr kompensieren k\u00f6nnen, was den \u00dcbernachtungstourismus angeht. In den Sommermonaten hatten wir immer eine hohe Auslastung. Aber was man auch sagen muss: Viele Arbeitspl\u00e4tze in Bad T\u00f6lz sind von Tagestouristen abh\u00e4ngig, insbesondere im Einzelhandel. Bekleidungsgesch\u00e4fte, Metzger, B\u00e4cker - sie alle sp\u00fcren, wie viele Tagestouristen nun in die Stadt str\u00f6men. Mit s\u00e4mtlichen Vor- und Nachteilen.\nDie Gemeinde Kochel \u00e4chzt unter dem starken Ausflugsverkehr an den Kochelsee und den Walchensee. Hat denn Bad T\u00f6lz \u00e4hnliche Nachteile?\nBad T\u00f6lz sp\u00fcrt dies auch im Hinblick auf den Verkehr, sowohl innerst\u00e4dtisch als auch um das Stadtgebiet herum.\nDie Gastronomen d\u00fcrfte diesen Tagestourismus allerdings dringend ben\u00f6tigen...\n... auf jeden Fall. Was ich auff\u00e4llig finde, ist, dass die Gastronomie momentan sehr wetterabh\u00e4ngig ist. Die Au\u00dfengastronomie funktioniert sehr gut, aber bei schlechtem Wetter l\u00e4uft drinnen deutlich weniger als sonst, was nicht nur an den wegfallenden Pl\u00e4tzen liegt.\nWoran sonst noch?\nDie Sorge wegen der Ansteckungsgefahr ist das eine. Das andere ist, dass f\u00fcr viele die Gem\u00fctlichkeit verloren geht. All dies zeigt, dass unsere Entscheidung, die Freischankfl\u00e4chen f\u00fcr die Gasth\u00e4user zu erweitern, extrem wichtig war.\nSie sind B\u00fcrgermeister und sitzen im Kreistag. Sie sind in den Planungs- und Bauausschuss des Bayerischen St\u00e4dte- und Gemeindetags gew\u00e4hlt worden. Sie sind neuer Vorsitzender des Kommunalen Dienstleistungszentrums Oberland. Muten Sie sich f\u00fcr den Anfang nicht ein wenig zu viel zu? \nIch habe keine 40-Stunden-Woche. Aber ich will als B\u00fcrgermeister nicht nur im eigenen Saft schmoren.\nWie lange ist Ihr Arbeitstag in der Regel?\nIch fange zwischen 7 und 8 Uhr an und mache, wenn ich keinen Abendtermin habe, zwischen 20 und 22 Uhr Schluss. Die Schreibtischarbeit ist in der Regel sechs Tage die Woche, samstags k\u00fcrzer.\nBleibt Ihnen da noch Zeit f\u00fcr die Familie?\nDie Mittagspause ist f\u00fcr mich extrem wichtig. Ich versuche, mittags immer daheim zu essen. Au\u00dferdem ist es f\u00fcr mich etwas Besonderes und anders als fr\u00fcher in M\u00fcnchen, nun die M\u00f6glichkeit zu haben, schnell mal zu Hause vorbeizufahren, etwa zwischen zwei Terminen. Vom Fenster meines B\u00fcros im Rathaus aus sehe ich hinunter zum Kindergarten, in den mein Sohn geht. Ich nehme jetzt st\u00e4rker am Alltagsleben teil, als dies fr\u00fcher m\u00f6glich war.\n\u00c4rgert es Sie, wenn sich ob der Terminf\u00fclle die eine oder andere Besprechung in die L\u00e4nge zieht?\nIch lege gro\u00dfen Wert auf P\u00fcnktlichkeit und zielf\u00fchrende Gespr\u00e4che. Soweit ich es selbst steuern kann, haben Termine ein zeitlich klar definiertes Ende. Eine gro\u00dfe und ineffiziente Gruppe, wo am Ende kein Ergebnis herauskommt, ist mir ein Graus.\nGehen die Menschen anders auf Sie zu, seit Sie B\u00fcrgermeister sind?\nFreunde und Bekannte nicht. Aber ich bin mir bewusst, was meine neue Rolle f\u00fcr eine Au\u00dfenwirkung hat. Das zeigt sich ungewollt in der Anrede. Fr\u00fcher hat niemand zu mir Herr Rechtsanwalt gesagt, jetzt bin ich f\u00fcr viele der Herr B\u00fcrgermeister. Man sieht mich in der Funktion, nicht nur als Mensch, was ja in Ordnung ist. Manchmal ist es aber schwierig zu vermitteln, dass ich keine Superrevisionsinstanz bin. Man kann auch mit kleinen Themen zu mir kommen, aber ich bitte um Verst\u00e4ndnis, dass ich nicht jeden Strafzettel \u00fcberpr\u00fcfen kann. Und noch etwas: Es ist klar, dass viel mehr Menschen mich kennen und erkennen als andersherum. Ich bitte also um Verst\u00e4ndnis, wenn ich jemanden auf der Stra\u00dfe mal nicht erkenne.\nDer monatelange Wahlkampf, die Kommunalwahlen, die Corona-Krise, die Einarbeitung ins neue Amt: Wann machen Sie mal Urlaub?\nNoch in den Sommerferien. Zwei Wochen lang.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1291748249498537985,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_WolfratsToel/status/1291748249498537985\",       \"date\": \"2020-08-07 14:49:16+00:00\",       \"text\": \"Neuer B\u00fcrgermeister von Bad T\u00f6lz: Ich bin keine Superrevisionsinstanz https://t.co/i3LannCyed\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 628299592,              \"url\": \"http://www.sz.de/muenchen/wolfratshausen\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1034094951720792064/AE_tFYzq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_WolfratsToel\",              \"name\": \"SZ Wolfratshausen\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-06 11:30:26+00:00\",              \"location\": \"Wolfratshausen \u00b7 Bad T\u00f6lz\",              \"followers\": 355,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 5531,              \"liked_tweets\": 8,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 4       }}]"
}