{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/stil/lebensmittel-klein-fix-digital-1.4856047",
     "date": "2020-03-27 18:52:55",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "Klein, fix, digital",
     "article": "Food-Start-ups gelten in anderen L\u00e4ndern als Motor f\u00fcr Innovation, in Deutschland misst man ihnen noch nicht so viel Bedeutung bei. Zu den wenigen Unternehmern, die Beachtung finden, geh\u00f6rt Julia K\u00f6hn. Ihr Lebenslauf macht sie in der Corona-Krise zur gefragten Gespr\u00e4chspartnerin f\u00fcr Landwirte, Gastronomen und Lebensmittelproduzenten. Die 34-j\u00e4hrige Nieders\u00e4chsin lebte in China, Holland und Gro\u00dfbritannien, studierte Volkswirtschaft und Philosophie und besch\u00e4ftigte sich f\u00fcr ihre Dissertation mit der Lehman-Pleite und Systemkrisen in der Wirtschaft. Sp\u00e4ter baute sie mit Pielers.de einen Onlinemarktplatz f\u00fcr nachhaltige Lebensmittel auf. Zudem h\u00e4lt sie Vortr\u00e4ge \u00fcber die Zukunft der Lebensmittelversorgung. Corona, sagt K\u00f6hn, zeige endg\u00fcltig, wie antiquiert deutsche Lebensmittelunternehmer arbeiten, wie riskant die Monopolstellung einiger weniger H\u00e4ndler und Hersteller sei, und wie dringend sich die Branche mit Digitalisierung besch\u00e4ftigen m\u00fcsse.\nSZ: Frau K\u00f6hn, die Corona-Krise f\u00fchrt gerade zu einem gro\u00dfen Interesse an Ihrem Gesch\u00e4ftsmodell.\nJulia K\u00f6hn: Endg\u00fcltige Zahlen gibt es noch nicht, aber ich sch\u00e4tze, das Kundeninteresse hat sich allein in den ersten M\u00e4rzwochen verzehnfacht. Mindestens. Wir werden \u00fcberrannt.\nWas wollen all die Menschen von Ihnen?\nSicherheit. Meist sind es Privatkunden, die ihre Lebensmittel pl\u00f6tzlich online bestellen. Dazu kommen Produzenten, die nicht mehr wissen, wie sie ihre Ware verkaufen sollen. Durch den Lockdown sind vor allem in der Gastronomie Abnehmer weggebrochen; einige Produzenten sitzen nun auf Lagerbest\u00e4nden. Da kommt es auf die Ware an. Ein paar Kohlk\u00f6pfe loszuwerden ist kein Problem, doch wie soll man auf die Schnelle 20 Schweineh\u00e4lften an den Privatkunden bringen? Hinterher ist man immer schlauer, aber es w\u00e4re eben gut gewesen, mancher Produzent h\u00e4tte sich fr\u00fcher um ein digitales Standbein gek\u00fcmmert.\nSie haben gerade eine Online-Plattform aufgebaut, die derzeit etwa 700 Produzenten nachhaltiger Lebensmittel mit Privatkunden zusammenbringt. K\u00f6nnen Sie das kurz so erkl\u00e4ren, dass es jeder sofort versteht?\nMan muss sich eine solche Plattform vorstellen wie einen riesigen Wochenmarkt, auf dem Obst- und Gem\u00fcsebauern, K\u00e4ser, aber auch B\u00e4cker, Fischz\u00fcchter oder Metzger aus ganz Deutschland einen eigenen virtuellen Stand haben. Einer unserer ersten Partner war ein Krabbenfischer.\nSie sind also Zwischenh\u00e4ndlerin? \nNein, der Kaufvertrag kommt direkt zwischen dem Erzeuger und dem Kunden zustande. Wir stellen nur die Technologie und sorgen so f\u00fcr den Rahmen, der eine sichere Abwicklung des Gesch\u00e4fts garantiert. Ein Plattformbetreiber ist eine Art Marktw\u00e4chter, der dar\u00fcber wacht, dass alle gesch\u00e4ftlichen Regeln eingehalten werden. Daf\u00fcr gibt es eine Umsatzprovision, die variiert. Nur wo etwas verkauft wird, flie\u00dft auch Geld an die Plattform.\nWer darf auf Ihrem Markt verkaufen?\nGrunds\u00e4tzlich jeder. Speziell bei Pielers.de nur Erzeuger, die sich bestimmten Nachhaltigkeitskriterien verpflichten und stark auf den Tierschutz achten. Aber das ist nur eine Nische eines riesigen Gesamtmarktes. Es gibt noch so viele M\u00f6glichkeiten!\nZum Beispiel?\nIm Auftrag der Landwirtschaftskammer in Kiel entwickeln wir gerade die Software f\u00fcr einen Marktplatz, auf dem nur Direktvermarkter aus Schleswig-Holstein verkaufen d\u00fcrfen. Alle Bedingungen daf\u00fcr regelt das Bundesland, das Produzenten so den Weg in die digitale Welt erleichtern will. Da sehen Sie schon den Knackpunkt. Wir haben eine digitale Zweiklassengesellschaft. Auf der einen Seite gibt es wenige Pioniere, die fr\u00fch aus Eigeninitiative im Netz verkaufen. Und dann gibt es sehr viele Betriebe, die mit der Digitalisierung wenig anfangen k\u00f6nnen; die da fast schon hineingezw\u00e4ngt werden, anstatt die Entwicklung selbst zu gestalten. Viele kleine B\u00e4cker oder Metzger sagen: Digitalisierung? Brauchen wir nicht, unsere L\u00e4nden sind doch voll! Ein Irrtum. Sehr bald werden Kunden das meiste vom Sofa aus bestellen. Die Krise beschleunigt das.\nLegt die Corona-Krise offen, wie schlecht Lebensmittelbranche und Gastronomie auf die Digitalisierung vorbereitet sind?\nAls Jungunternehmerin war ich in den letzten zwei Jahren verbl\u00fcfft, mit welcher Beharrlichkeit wir in Deutschland an alten, zentralisierten Lieferketten festhalten. Die pauschale Antwort auf die Digitalisierung ist: Wieso, es l\u00e4uft doch, wir m\u00fcssen nichts \u00e4ndern. Gef\u00e4hrlich! Wir sehen ja, wie andere L\u00e4nder uns enteilen. Vor allem die Asiaten zeigen, wie konsequente Vernetzung vom Acker bis auf den Teller funktioniert. Ein klassischer Multi-Channel-Ansatz und l\u00e4ngst weltweit ein Modell.\nWas ist ein Multi-Channel-Ansatz?\nDie Ware wird aus vielen Quellen bezogen, was Lieferketten und Wirtschaftskreisl\u00e4ufe weniger anf\u00e4llig macht. Bricht eine Quelle weg, weicht man auf andere aus. Kontingente werden berechenbarer, der Einkauf nachhaltiger und f\u00fcr die Kunden transparenter, weil die Herkunft der Lebensmittel r\u00fcckzuverfolgen ist. Ich kann selbst entscheiden, ob ich mir die Lebensmittel direkt vom Bauern bringen lasse, ob ich sie von einem regionalen Lieferdienst beziehe oder ob ich selbst in einen Supermarkt gehe. Flexibilit\u00e4t f\u00fcr alle entsteht dort, wo diese Angebote auf einer Plattform geb\u00fcndelt werden. Das aber tut in Deutschland kein einziges Unternehmen wirklich konsequent, das muss man sich mal vorstellen.\nWoran liegt das Ihrer Meinung nach?\nDie Deutschen sind ja allgemein als Digitalisierungsskeptiker bekannt, die Ursachen daf\u00fcr vielf\u00e4ltig. Speziell bei Lebensmitteln ist die Skepsis aber zus\u00e4tzlich damit zu begr\u00fcnden, dass wir eine hohe Dichte an gut erreichbaren Einzelh\u00e4ndlern haben. Da ist es schlicht oft weniger notwendig, sich beliefern zu lassen. Das mag praktisch klingen, hat aber auch Nachteile.\nWelche?\nEs bedeutet, dass die Kunden wenige Monopolisten unterst\u00fctzen m\u00fcssen, die Preise diktieren und altbackene Wertsch\u00f6pfungsketten f\u00f6rdern. Dieses System ist weder demokratisch noch krisenfest. Auf kaum einem Lebensmittelmarkt gibt es solche Monopolstellungen wie auf dem deutschen. Ordnungspolitisch wird nichts dagegen getan. All das ist ein Grund daf\u00fcr, dass Innovation sich in Deutschland nur sehr schwer durchsetzen l\u00e4sst.\nWieso nicht krisenfest? Die Bundesregierung wiederholt mantrahaft, die Versorgung sei gesichert.\nIst sie im Moment sicher auch. Es gibt keinen Grund f\u00fcr Hamsterk\u00e4ufe oder Panik. Aber die Risiken in Deutschland sind auf den Schultern zu weniger verteilt. Ein anderes Beispiel: Viele Landwirte liefern einen Gro\u00dfteil ihrer Ernte an bestimmte Handelspartner. Wenn diese wenigen Partner ausfallen, wie jetzt in der Gastronomie, dann bleiben Erzeuger auf Ware sitzen, die vielleicht verderblich ist und gerade an anderer Stelle dringend gebraucht wird. Der Schaden wird so f\u00fcr alle maximiert.\nSie haben promoviert \u00fcber das Thema \"Economics and uncertainty\". Das klingt fast wie f\u00fcr diese Krise erfunden.\nJa, ich habe gerade viele absurde D\u00e9j\u00e0-vuErlebnisse. In der Dissertation habe ich mich mit der Stabilit\u00e4t von \u00f6konomischen Systemen besch\u00e4ftigt. Die wichtigste These dazu ist: Wer mit Unsicherheit umgehen will, muss in sicheren Zeiten stabile Systeme vorbauen. Breite Netzwerke. Keine linearen Lieferketten, keine systemischen Klumpenrisiken.\nKlingt abstrakt. Was sind systemische Klumpenrisiken?\nDer Hintergrund war damals die Lehman-Pleite, aus der wir leider zu wenig gelernt haben. Eine Ursache der Finanzkrise war ja, dass es viel zu viele Banken mit denselben Finanzprodukten gab. Als man merkte, dass diesen Produkten Berechnungsfehler zugrunde lagen und alle nichts mehr wert waren, riss es die Geldh\u00e4user im Dominoeffekt in den Abgrund. Klassisches Klumpenrisiko! Keine Bank war breit genug aufgestellt, alle waren fatal miteinander verwoben. Die Krise war ansteckend!\nUnd das l\u00e4sst sich auf den Lebensmittelsektor \u00fcbertragen?\nGut sogar. Die Branche wird ja nicht nur von wenigen Big Playern dominiert. Sie stellen auch noch v\u00f6llig austauschbare Produkte her. Immer mehr Kunden st\u00f6rt das \u00fcbrigens, die finden diese Austauschbarkeit zunehmend gruselig. Und nachhaltig ist das nat\u00fcrlich auch oft nicht. Au\u00dferdem haben wir dadurch enorme Best\u00e4nde von immer gleichen Produkte.\nAber das ist in der Krise doch gut: Mainstream-Lebensmittel in H\u00fclle und F\u00fclle - Versorgung gesichert!\nIm Gegenteil, es macht uns anf\u00e4llig.\nHaben Sie noch ein Beispiel?\nIch will hier nichts verschreien. Aber nehmen wir nur mal an, Deutschland bek\u00e4me die Corona-Krise schlechter in den Griff, als es zum Gl\u00fcck der Fall zu sein scheint. Und in zwei, drei der ganz gro\u00dfen Schlachth\u00f6fe k\u00e4me es zu mehreren Infektionen. Meine Hypothese w\u00e4re, dass damit schnell enorme Teile der Fleischproduktion bei uns vom Zusammenbruch bedroht w\u00e4ren. Das ist erst mal nur Theorie, aber auch hier geht es um systemische Klumpenrisiken. Oder nehmen Sie die Lkw-Staus an den Grenzen, die pl\u00f6tzlich dicht waren. Das Zittern um den reibungslosen Warenfluss. Komplexe, dezentrale Systeme mit vielen kleinen Bausteinen sind hier und da weniger effizient, sie w\u00e4ren aber daf\u00fcr sicherer.\nIn der Krise sieht man auch, dass Lieferdienste in Deutschland noch in den Kinderschuhen stecken. Selbst bei gro\u00dfen Ketten wartet man manchmal lange auf Termine. Warum ist es vergleichsweise schwer, sich bei uns beliefern zu lassen?\nWeil es die Kapazit\u00e4ten gar nicht gibt. Und es gibt kaum jemanden, der das Thema mit Leidenschaft betreibt. Das einzige Unternehmen, das in Deutschland ein \u00fcberzeugendes digitales Supermarkt-Einkaufserlebnis bietet, ist die Firma Picnic aus den Niederlanden. Und die liefern auch nicht landesweit. Das ist fast schon absurd.\nWas macht ein gutes digitales Einkaufserlebnis bei Lebensmitteln aus?\nDas ist kein Hexenwerk. Zalando schafft das bei Kleidung ja auch. Zun\u00e4chst mal eine benutzerfreundliche App, die mit k\u00fcnstlicher Intelligenz daf\u00fcr sorgt, dass ich mir meinen Einkauf nicht st\u00e4ndig neu zusammensuchen muss. Dann eine praktische, nachhaltige, regional organisierte Lieferung. Und nat\u00fcrlich Sinnlichkeit beim Design, schlie\u00dflich soll die Ware mich ansprechen. Es muss zumindest f\u00fcr manche Situationen attraktiver sein, meine Ware online zu bestellen, als in den Laden zu gehen.\nAuch Gastronomen m\u00fcssen gerade ihre Onlinedienste ausweiten. Sie sind in einer verzweifelten Lage. Viele versuchen, auf Take-out umzustellen, manche verkaufen jetzt Brot. Oder Gulasch in Gl\u00e4sern. Werden die Erfolg haben?\nDas w\u00fcnsche ich mir nat\u00fcrlich, die Situation ist enorm bitter. Leider waren Gastronomen bisher auch nicht allzu breit aufgestellt. Wir arbeiten ja mit vielen zusammen. An Neukunden merke ich oft, wie wenig Digitalisierung f\u00fcr die ein Thema ist. Wenn die sich f\u00fcr ein Produkt interessieren, fragen viele: K\u00f6nnt ihr mir den Bestellschein zuschicken? Und wenn man die bittet, \u00fcber Whatsapp mit dem Bauern direkt zu verhandeln und online zu bestellen, dann hei\u00dft es: Computer habe ich nicht in der K\u00fcche. Haste mal die Telefonnummer? Viele hantieren noch mit Exceltabellen.\nWas ist zu tun?\nDas Profil sch\u00e4rfen. Darum muss ich mich als Gastronom weniger k\u00fcmmern, wenn ich Meerblick oder Innenstadtlage habe; aber alle anderen m\u00fcssen sich immer mehr anstrengen. Sonst kriegen viele nach der Krise Probleme, an ihr fr\u00fcheres Modell anzuschlie\u00dfen. Kochen wie Lebensmittelanbau sind harte Arbeit und hochkreative Prozesse. Wer es schafft, Kunden an der Arbeit teilhaben zu lassen, der hat eine Zukunft. Storytelling wird bei uns oft bel\u00e4chelt, ist aber wichtig. Ein Wirt ohne klares Profil und Alleinstellungsmerkmal ist im Netz schnell ein unsichtbarer Wirt.\nWird die Krise einen gro\u00dfen Modernisierungsschub bringen? \nDas kann jetzt noch keiner sagen. Ich hoffe, dass die Krise ein Weckruf ist, wenn auch leider ein sehr, sehr teurer. Wenn die Branche k\u00fcnftig selbst \u00fcber sich entscheiden will, wird sie sich modernisieren m\u00fcssen. Sonst stehen andere bereit, die Technik daf\u00fcr gibt es ja. Und die Stimmung \u00e4ndert sich gerade. Bislang galten Lieferdienste f\u00fcr viele Deutsche als b\u00f6se. Wer in der Krise jetzt just in time liefert, geh\u00f6rt pl\u00f6tzlich zu den Guten.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1245427882920419336,       \"url\": \"https://twitter.com/BremenStartups/status/1245427882920419336\",       \"date\": \"2020-04-01 19:08:40+00:00\",       \"text\": \"Man muss sich eine solche Plattform \ud83d\udc49https://t.co/pDLKJA8SFZ\ud83d\udc48 vorstellen wie einen riesigen #Wochenmarkt, auf dem #Obst- und #Gem\u00fcsebauern, #K\u00e4ser, aber auch #B\u00e4cker, #Fischz\u00fcchter oder #Metzger aus ganz Deutschland einen eigenen virtuellen Stand haben.https://t.co/lmXQ9lkCGE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4372638274,              \"url\": \"http://www.bremen-startups.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/925467625752334336/RvzTZ68y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4372638274/1513357530\",              \"username\": \"BremenStartups\",              \"name\": \"bremen-startups.de\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-04 13:38:37+00:00\",              \"location\": \"Bremen, Deutschland\",              \"followers\": 630,              \"friends\": 458,              \"tweets\": 744,              \"liked_tweets\": 231,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 333       }}, {       \"id\": 1244920592526184448,       \"url\": \"https://twitter.com/OlafDeininger/status/1244920592526184448\",       \"date\": \"2020-03-31 09:32:53+00:00\",       \"text\": \"MULTI-CHANNEL STATT ZENTRALISMUS ...mit welcher Beharrlichkeit wir in Deutschland an alten, zentralisierten Lieferketten festhalten, sagt @Julia_Koehn im Interview mit der @SZ. Die Antwort auf Digitalisierung sei: L\u00e4uft doch, wir m\u00fcssen nichts \u00e4ndern.  https://t.co/hzoVtYDXQ0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 188872351,              \"url\": \"https://olaf-deininger.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/791335940979589120/4K_epqXV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/188872351/1610385020\",              \"username\": \"OlafDeininger\",              \"name\": \"OlafDeininger\",              \"description\": \"Journalist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-09-09 20:05:00+00:00\",              \"location\": \"Friedrichshafen/Bodensee\",              \"followers\": 246,              \"friends\": 671,              \"tweets\": 1532,              \"liked_tweets\": 3471,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 105       }}, {       \"id\": 1244891340359569409,       \"url\": \"https://twitter.com/MMiljkovic/status/1244891340359569409\",       \"date\": \"2020-03-31 07:36:39+00:00\",       \"text\": \"#lebensmittel #ecommerce \u00dcber eine Branche, die #online verschl\u00e4ft und warum es wichtig ist, im Lebensmittelbereich #digital aufzuholen. Lesen! @Julia_Koehn in der @SZ https://t.co/IDGCpTYYw3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 108937471,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229409012929761282/o1yzd22d_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MMiljkovic\",              \"name\": \"Marijana Miljkovic\",              \"description\": \"Journalist | Content Strategist | Contact: marijana at miljkovic dot eu | In love with ajvar from @echtBioBalkan\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-27 13:31:50+00:00\",              \"location\": \"Vienna, Austria\",              \"followers\": 528,              \"friends\": 1142,              \"tweets\": 727,              \"liked_tweets\": 991,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 12       }}, {       \"id\": 1244591642725711872,       \"url\": \"https://twitter.com/rusawe/status/1244591642725711872\",       \"date\": \"2020-03-30 11:45:45+00:00\",       \"text\": \"... hoffe, dass die Krise ein Weckruf ist, wenn auch leider ein sehr, sehr teurer @Julia_Koehn \u00fcber Online-Marktpl\u00e4tze f\u00fcr nachhaltige Lebensmittel https://t.co/ANRp4r5KUl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 175051941,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1050433706559766529/J1FO_aUv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/175051941/1355587579\",              \"username\": \"rusawe\",              \"name\": \"Ruth\",              \"description\": \"European. Passionate about learning, libraries and languages. And trail running. openbiblio.social/@rusawe\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-05 14:16:40+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 308,              \"friends\": 187,              \"tweets\": 4937,              \"liked_tweets\": 3560,              \"lists_member\": 39,              \"media_shared\": 429       }}, {       \"id\": 1244569218311389184,       \"url\": \"https://twitter.com/HendrikHse/status/1244569218311389184\",       \"date\": \"2020-03-30 10:16:39+00:00\",       \"text\": \"Die Vielfalt im Lebenmitteleinzelhandel wird verschwinden, wenn der deutsche Lebensmittelmarkt seine digitale Innovationsresistenz aufrecht erh\u00e4lt. Die Auswirkungen der jahrelangen Ignoranz zeigen sich jetzt.Interview mit @Julia_Koehn in der @SZhttps://t.co/SSJgqP6vOr https://t.co/mLLiWm50KE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 39509311,              \"url\": \"http://www.hendrikhaase.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372582041833865217/PpOdDBko_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/39509311/1610033671\",              \"username\": \"HendrikHse\",              \"name\": \"Hendrik Haase\",              \"description\": \"\ud83c\udf74 Zukunfts-Foodist \ud83d\udcf7 Publizist \ud83d\udcda Berater \ud83c\udfa4 Speaker \ud83c\ude3aEntrepreneur - Br\u00fcckenbauer \ud83d\ude9c vom Acker bis zum Teller \ud83e\udd16NEUES BUCH \ud83d\udd1c food-code.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-12 14:23:52+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 3581,              \"friends\": 1543,              \"tweets\": 8176,              \"liked_tweets\": 4928,              \"lists_member\": 142,              \"media_shared\": 1704       }}, {       \"id\": 1244557304013488128,       \"url\": \"https://twitter.com/Bitkom_Farming/status/1244557304013488128\",       \"date\": \"2020-03-30 09:29:18+00:00\",       \"text\": \"Viele kleine B\u00e4cker oder Metzger sagen: Digitalisierung? Brauchen wir nicht! Ein Irrtum. Sehr bald werden Kunden das meiste vom Sofa aus bestellen. Die Krise beschleunigt das. Lesenswertes Interview mit @Julia_Koehn @SZ #Coronakrise #DigitalisiertEuchhttps://t.co/P9A7JZ3h4d\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3380012223,              \"url\": \"https://www.bitkom.org/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1007647354995036162/F0pz_JmX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3380012223/1500025289\",              \"username\": \"Bitkom_Farming\",              \"name\": \"Bitkom_Farming\",              \"description\": \"Tweets von @SchweikAs \u00fcber aktuelle Trends und Themen der Digitalen Landwirtschaft | #AgTech #SmartFarming | Foto \u00a9 istockphoto.com \u2013 valio84sl\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-07-17 08:39:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1368,              \"friends\": 1644,              \"tweets\": 627,              \"liked_tweets\": 469,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 179       }}, {       \"id\": 1244526829123309568,       \"url\": \"https://twitter.com/prokdusgesund/status/1244526829123309568\",       \"date\": \"2020-03-30 07:28:12+00:00\",       \"text\": \"Klein, fix, digitalvia @sz https://t.co/SkggOMbTiV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 727959590785126401,              \"url\": \"http://www.inventordesign.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/877411706024206337/cuhJ4h0T_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/727959590785126401/1584516540\",              \"username\": \"prokdusgesund\",              \"name\": \"Prokdus-Gesundheit\",              \"description\": \"Proktologische sitzanatomische Bidet-/Ges\u00e4\u00dfhandbrausen f\u00fcr Frauen + M\u00e4nner\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-04 20:34:26+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 232,              \"friends\": 377,              \"tweets\": 49016,              \"liked_tweets\": 203,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1427       }}]"
}