{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/dachau/wohnwagenverleih-in-sulzemoos-luxusurlaub-auf-vier-raedern-1.4963616",
     "date": "2020-07-10 22:00:38",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "Luxusurlaub auf vier R\u00e4dern",
     "article": "Egal ob Urlaub im Luxusressort auf den Malediven oder Entdeckungstrips in die entlegensten Winkel der Erde - Fernreisen d\u00fcrften im Pandemie-Jahr 2020 eher schwierig werden. Doch auch die heimischen Hotelbetten und Spa-Tempel wirken - mit den Szenen aus Ischgl im Hinterkopf - auf viele noch immer abschreckend. Auf den wohlverdienten Sommerurlaub wollen jedoch auch die Allerbedachtesten nicht verzichten. Stattdessen greifen viele auf das Zuhause auf vier R\u00e4dern zur\u00fcck: das Wohnmobil.\nEine regelrechte Flut von Campingfreunden erreichte die bayerischen Ferien-Hochburgen, wie etwa Garmisch-Partenkirchen, bereits an den Feiertagswochenenden. Wer jetzt noch einen Stellplatz f\u00fcr sein Wohnmobil auf einem Campingplatz in den n\u00e4chsten Wochen reservieren will, muss Gl\u00fcck haben. Platzbetreiber aus der ganzen Republik berichten bereits von einem rekordverd\u00e4chtigen Andrang, denn die Deutschen haben das Campen neu f\u00fcr sich entdeckt. Im Landkreis Dachau gibt es zwar keinen Campingplatz, doch Thomas Liebscher wei\u00df \u00fcber diese Wiederentdeckung ebenfalls viel zu erz\u00e4hlen. Liebscher ist selbst Camper mit Leib und Seele und hat als Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Handelszentrums \"Der Freistaat Caravaning & More\" in Sulzemoos seine Leidenschaft zum Beruf gemacht. Auf dem 140 000 Quadratmeter gro\u00dfen Firmengel\u00e4nde in Sulzemoos ist seit Mai jedenfalls einiges los.\n\"Die Leute haben sehr schnell gemerkt, dass Caravaning die ideale M\u00f6glichkeit ist, um coronagerecht Urlaub zu machen\", sagt Liebscher und z\u00e4hlt auf: \"Man bringt sein eigenes Bad und Bett mit, kann selber kochen und muss nur einkaufen gehen. Und am Campingplatz kann man seine sozialen Kontakte steuern, man kann unter sich bleiben.\" Diese Vorteile, die der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer im Vergleich zu Beherbergungsbetrieben sieht, haben auch viele Neukunden angelockt. \"Es gibt heuer sehr viele, die erstmals mit dem Wohnmobil oder Camper unterwegs sein wollen\", wei\u00df Liebscher.\nIst Camping, und damit auch der Wohnmobilverkauf, also eine Branche, die von der Krise profitiert? Liebscher wehrt sich gegen die \"Goldgr\u00e4berstimmung\", wie er sie nennt. Zwar sei momentan sehr viel los - w\u00e4hrend der Corona-Beschr\u00e4nkungen hatte sein Betrieb jedoch zwei Monate geschlossen. Au\u00dferdem stellt der Firmenchef klar: Die Fahrzeuge, die in Sulzemoos verkauft w\u00fcrden, seien, wie alle anderen, \"Luxusartikel\" - und Luxus sei in dieser Zeit eben nur f\u00fcr wenige zug\u00e4nglich. Im Trend liege die Campingbranche jedoch schon seit ein paar Jahren, wie Liebscher erz\u00e4hlt: \"Camping hat ein wahnsinnig positives Image bekommen. Wer jetzt erz\u00e4hlt, dass er einen Campingbus besitzt, wird von seinen Freunden nicht mehr bel\u00e4chelt, sondern bewundert.\" Den typischen Kunden gebe es indes nicht: \"Das ist hier nicht wie zum Beispiel bei Porsche, wo es eine relativ klare Zielgruppe gibt. Wir haben hier die ganze Bandbreite.\" Das betreffe das Gehalt ebenso wie das Benehmen; auch Leute im Jogginganzug h\u00e4tten schon f\u00fcr knapp eine halbe Million ein Luxusgef\u00e4hrt gekauft. Promis aus dem Sport, der Gesch\u00e4ftswelt oder dem Sport z\u00e4hlten ebenfalls zu den Kunden.\nAuf die Urlaubssaison blickt Liebscher skeptisch. Zwar plant er selbst eine Reise im Camper mit seiner Familie in den S\u00fcden, er sagt aber auch: \"Corona ist noch nicht vorbei. Ich bin gespannt, was passiert, wenn alle wieder heimkommen.\" Wer in die Welt des Campings erst mal hineinschnuppern m\u00f6chte, kann beim Freistaat aktuell trotzdem ein Fahrzeug mieten. Dank einer \"Desinfektionsmaschine\" sei es m\u00f6glich, den gesamten Innenraum zu desinfizieren, wie der Gesch\u00e4ftsleiter erkl\u00e4rt. Was den Betrieb des Freistaats im Falle eines neuerlichen Lockdowns betrifft, ist er zuversichtlich: Man werde nun einfach ein bisschen \"Speck anfuttern\". Und weiter: \"Ich habe schon alles miterlebt.\"\nDamit hat er nicht ganz unrecht: Liebscher ist quasi in den Betrieb hineingewachsen, das gesamte Unternehmen mit seinen rund 250 Mitarbeitern ist seit jeher fest in Familienhand. Liebscher selbst ist seit fast neun Jahren an der Spitze, davor war sein Vater Wolfgang verantwortlich. Unter dessen Federf\u00fchrung erfolgte 2002 auch der Umzug nach Sulzemoos, wo innerhalb eines Jahres auf der damals noch \"gr\u00fcnen Wiese\" das 65 000 Quadratmeter gro\u00dfe Handelszentrum entstand. Davor war das Unternehmen seit 1978 in der M\u00fcnchner Bodenseestra\u00dfe zu finden gewesen, doch der Platz dort wurde knapp. Bei den 65 000 Quadratmetern ist es jedoch auch in Sulzemoos nicht geblieben: Mittlerweile hat der Freistaat seine Fl\u00e4chen mehr als verdoppelt, 140 000 Quadratmeter z\u00e4hlen jetzt zum Firmengel\u00e4nde, 15 000 davon sind \u00fcberdacht. Auf der riesigen Fl\u00e4che bieten f\u00fcnf H\u00e4ndler - selbstverst\u00e4ndlich alles Familienmitglieder - neue und gebrauchte Fahrzeuge von insgesamt 26 verschiedenen Marken an. Rund 5000 werden j\u00e4hrlich verkauft. Au\u00dferdem gibt es im Megastore Zubeh\u00f6r und alles, was das Camperherz sonst begehrt. Um den Kunden einen Rundum-Service bieten zu k\u00f6nnen, gibt es zudem drei Fachwerkst\u00e4tten und den Verleih. \"Wir sind quasi eine Ganzjahresmesse\", erkl\u00e4rt Gesch\u00e4ftsleiter Thomas Liebscher stolz. In ganz Europa gebe es kein vergleichbares Zentrum, weder in Bezug auf die Markenauswahl noch auf die Fl\u00e4che.\nWer \u00fcber das Gel\u00e4nde schlendert, k\u00f6nnte rasch den \u00dcberblick verlieren, w\u00e4re da nicht eine Orientierungskarte. So wie man es sonst eher aus gro\u00dfen Freizeitparks oder dem Zoo kennt, ist mit einem kleinen gelben Punkt markiert, wo inmitten der rund 1 200 Fahrzeuge man sich gerade befindet. Zwischen all den Campervans und Wohnmobilen kann man gem\u00e4chlich durch lange Gassen spazieren, einen Blick aufs Armaturenbrett oder in den Hightech-Minibackofen der Fahrzeuge werfen. Kundige Rentner sind ebenso unterwegs wie junge Familien mit Kindern, sie verschaffen sich einen ersten \u00dcberblick oder haben ganz spezifische Fragen. Ein \u00e4lterer Herr etwa hat erst am Morgen einen Steinschlag in seiner Windschutzscheibe entdeckt und spricht in seiner Verzweiflung Gesch\u00e4ftsleiter Thomas Liebscher an, der gerade vorbeikommt. Liebscher h\u00f6rt geduldig zu, greift zum Telefon, eine Stunde sp\u00e4ter schon hat der Herr einen Termin in der Werkstatt. \"Ich helfe hier bei allem mit\", erz\u00e4hlt Liebscher, \"wenn es sein muss, dann schraub' ich den Kunden auch schnell eine Markise drauf.\" An sechs Tagen sei er jede Woche rund um die Uhr auf dem Gel\u00e4nde: \"Das ist schon sehr arbeitsintensiv. Aber wenn wir das, was wir hier machen, nicht lieben w\u00fcrden, w\u00e4ren wir auch nicht hier.\"",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1282340511223812098,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Dachau/status/1282340511223812098\",       \"date\": \"2020-07-12 15:46:17+00:00\",       \"text\": \"Wohnwagenverleih in Sulzemoos: Luxusurlaub auf vier R\u00e4dern https://t.co/9VoxvRMFCx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 628278702,              \"url\": \"http://www.sz.de/muenchen/dachau\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1034093366714290176/f0eJL_pg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Dachau\",              \"name\": \"SZ Dachau\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-06 08:49:33+00:00\",              \"location\": \"Dachau\",              \"followers\": 731,              \"friends\": 23,              \"tweets\": 4354,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 0       }}]"
}