{"url": "https://www.compact-online.de/schutz-fuer-organisierte-verbrecherbanden-spd-will-begriff-clan-kriminalitaet-abschaffen/", "date": "2020-12-05T14:00:44+01:00", "source": "compact-online.de", "label": "fake", "header": "Schutz f\u00fcr organisierte Verbrecherbanden: SPD will Begriff \u201eClan-Kriminalit\u00e4t\u201c abschaffen!\t\t\t", "article": "Die Berliner SPD, Lobbypartei f\u00fcr Immigranten, macht sich sogar f\u00fcr organisierte Verbrecherbanden aus dem Morgenland stark: \u201eSchutz des migrantischen Berliner Gewerbes. Gegen die Nutzung des Begriffes der Clan-Kriminalit\u00e4t\u201c lautet die Forderung. Wer dies kritisiert, ist ein Rassist!\nIn dem Antrag der \u201eArbeitsgruppe Migration und Vielfalt\u201c der sogenannten Sozialdemokraten wird unter anderem gefordert, dass die Bezeichnung \u201eClan-Kriminalit\u00e4t\u201c als \u201eKonzept des Racial Profiling\u201c ersatzlos abgelehnt \u2013 also nicht mehr als das benannt werden soll, was sie ist: Die Ausuferung von Banden-Kriminalit\u00e4t und Installation einer Gegengesellschaft durch eine komplett verfehlte linksgr\u00fcne Politik, die zunehmend pathologische Z\u00fcge annimmt.\nMafi\u00f6se Verh\u00e4ltnisse mit unter anderem Schutzgelderpressungen in No-go-Areas hierzulande durch eine sich verfestigende Gegen-\u201eKultur\u201c breiten sich epidemisch aus, die weit mehr noch als das Corona-Virus die (noch) einigerma\u00dfen friedliche Gesellschaft maltr\u00e4tiert. Statt Bek\u00e4mpfung von Clan-Kriminalit\u00e4t soll der Begriff abgeschafft werden.\nGleichberechtigte Teilhabe und diskrimierungsfreies Klima \u2013 f\u00fcr migrantische \u201eGewerbetreibende\u201c\nGem\u00e4\u00df Berliner Zeitung sollen laut dem Antrag der AG \u201edie migrantischen Gewerbetreibenden und ihre Kund*innen genauso behandelt werden wie alle anderen Berliner Gewerbe\u201c. Das soll \u201ezu gleichberechtigter Teilhabe und diskriminierungsfreiem Klima beigetragen\u201c. Zudem soll \u201eim Fall der Amtshilfe durch die Polizei bei Gewerbekontrollen\u201c k\u00fcnftig sichergestellt werden, dass \u201edie Kund*innen des jeweiligen Gewerbes nur dann kontrolliert und durchsucht werden, wenn es einen konkreten Anlass gibt und notwendig ist\u201c. Gleichzeitig soll \u201edie Anzahl von teilnehmenden Polizeikr\u00e4ften weitestm\u00f6glich begrenzt sowie unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfige Schwerbewaffnung ausgeschlossen\u201c werden.\nWelch eine jeglicher Realit\u00e4t entbehrende Forderung, die die ohnehin zumindest in diesem Bereich macht- und wehrlose Polizei noch st\u00e4rker den respektlosen Gesellen ausliefert, die weder die Ordnungsh\u00fcter noch die deutsche Gesetzgebung akzeptieren. \u00dcberdies d\u00fcrfe \u201eder Gesch\u00e4ftsbetrieb durch das Polizeiaufgebot nicht unm\u00f6glich gemacht oder unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig erschwert\u201c, und es solle davon abgesehen werden, \u201ePressevertreter*innen zu Gewerbekontrollen einzuladen\u201c, hei\u00dft es in dem Antrag.\nBerlin braucht keine Sprachpolizei, sondern harten Kampf gegen kriminelle Clans\nKritik kommt von Franziska Giffey: \u201eGute Politik beginnt mit dem Aussprechen von dem, was ist. Wir haben hier organisierte Clan-Kriminalit\u00e4t in der Stadt, die macht den Leuten das Leben schwer\u201c, so die Familienministerin auf dem SPD-Landesparteitag Ende November. Und von CDU-Generalsekret\u00e4r Paul Ziemiak, der auf Twitter Dampf abl\u00e4sst: \u201eW\u00e4hrend die Clan-Kriminalit\u00e4t in Berlin weiter eskaliert, beschlie\u00dft die SPD Berlin, den Begriff aus der Polizeiarbeit zu verbannen. Berlin braucht keine Sprachpolizei, sondern einen harten Kampf gegen kriminelle Clans.\u201c\nTr\u00e4gt zu \u201egleichberechtigter Teilhabe und diskriminierungsfreiem Klima\u201c auch bei, wenn Nichtmigranten im G\u00f6rlitzer Park dem dort installierten Denkmal f\u00fcr Drogendealer \u2013 \u201eLetzter Held\u201c genannt \u2013 huldigen und damit ihre Solidarit\u00e4t mit totalem politischem Versagen beweisen, um sich vom Stigma \u201eRassisten\u201c zu befreien? Wenn sie die Diebe ihrer Kunstsch\u00e4tze \u2013 Erbe ihrer Nation \u2013 aus dem Gr\u00fcnen Gew\u00f6lbe in Dresden etwa nicht mehr als \u201earabisch-st\u00e4mmiger Remmo-Clan\u201c bezeichnen d\u00fcrfen, der daf\u00fcr verantwortlich gemacht wird? Auch der Diebstahl der 100 Kilogramm schweren Goldm\u00fcnze \u201eBig Maple Leaf\u201c im Wert von knapp vier Millionen Euro aus dem Berliner Bode-Museum vom 27. M\u00e4rz 2017 geht auf das Konto einer arabisch-st\u00e4mmigen Gro\u00dffamilie, um nur einmal die spektakul\u00e4rsten F\u00e4lle zu nennen.\nSymbolbild | Foto: Polizei Hamburg\nDie 2003 gegr\u00fcndete AG der SPD wirbt in ihrer Zielsetzung mit dem \u00fcblichen Blabla: Migration lasse sich nicht aussitzen, sei aber bew\u00e4ltigbar durch rasch zu realisierende, tragf\u00e4hige L\u00f6sungen. Die sollen \u201eMigranten Schutz und Perspektiven verschaffen, Ursachen von Vertreibung und Flucht begegnen, den Sicherheitsbed\u00fcrfnissen der B\u00fcrger in den Aufnahmel\u00e4ndern Rechnung tragen und die Vorteile von Migration f\u00f6rdern\u201c, hei\u00dft es in deren Grundsatzpapier. Das ignoriert, dass statt millionenteurer Konzepte aus Steuerzahlermitteln Integration noch immer eine Bringschuld ist.\nUnd weiter hei\u00dft es: \u201eZurecht weist die UN im Rahmen des Globalen Migrationspakts darauf hin, dass Migration einen wichtigen Beitrag zu Wirtschaftswachstum und Entwicklung in Gast- und Herkunftsl\u00e4ndern leistet, Ungleichheit reduziert und unterschiedliche Gesellschaften verbindet.\u201c Das Gegenteil ist der Fall, wenn man sich die Entwicklung hierzulande vor Augen f\u00fchrt, bei der Clan-Kriminalitit\u00e4t nur ein negativer Aspekt von vielen ist\u2026\nHintergrund f\u00fcr dieses Ansinnen der SPD sind laut Berliner Zeitung offenbar die auch von Genosse Innensenator Andreas Geisel seit \u00fcber einem Jahr vorangetriebenen Gro\u00dfkontrollen und Polizeirazzien in Brennpunkten wie Neuk\u00f6lln und Kreuzberg. Hin und wieder marschieren dort schwerbewaffnete Hundertschaften der Polizei auf, durchsuchen L\u00e4den und Shisha-Bars, die dem Clan-Milieu zugerechnet werden. Dieses definiert der Bund Deutscher Kriminalbeamter als \u201ebestimmt von verwandtschaftlichen Beziehungen, einer gemeinsamen ethnischen Herkunft und einem hohen Ma\u00df an Abschottung der T\u00e4ter, wodurch die Tatbegehung gef\u00f6rdert oder die Aufkl\u00e4rung der Tat erschwert\u201c werde. Dies gehe \u201eeinher mit einer eigenen Werteordnung und der grunds\u00e4tzlichen Ablehnung der deutschen Rechtsordnung\u201c.\nWei\u00dfe Mehrheitsgesellschaft hat rassistische Vorurteile\u2026\nKritik an der Kritik \u00fcbt der marokkanisch-st\u00e4mmige Autor von \u201eUnter Wei\u00dfen\u201c, Mohamed Amjahid, der der wei\u00dfen Mehrheitsgesellschaft diskriminierendes Verhalten und rassistische Vorurteile unterstellt. Er sieht in dem Begriff \u201eClan-Kriminalit\u00e4t\u201c die Gefahr von Generalverdacht und Diskriminierung von Familienangeh\u00f6rigen, die nicht kriminell seien. Nur weil sie einen bestimmten Namen tr\u00fcgen, der mit dem organisierten Verbrechen in Verbindung gebracht werde, fiele es einigen von ihnen schwer, eine Wohnung oder eine Arbeitsstelle zu finden. Polizei- und Sicherheitsbeh\u00f6rden sowie Landeskriminal\u00e4mter und das Bundeskriminalamt halten unterdessen fest an diesem Begriff, denn der beschreibe treffend die spezielle Struktur dieser kriminellen Gruppen, werde von daher in s\u00e4mtlichen offiziellen Lageberichten benutzt.\nEinige Clan-Namen sind inzwischen in ganz Deutschland in aller Munde: Die Abou-Chaker, Remmo, Miri oder Al-Zein geh\u00f6ren zu den ber\u00fchmt-ber\u00fcchtigtsten. Ferner machen die sogenannten Mhallamiye-Kurden aus dem S\u00fcdosten der T\u00fcrkei und dem Libanon von sich reden. Die br\u00fcsten sich mit bis zu 2000 \u201eFamilienangeh\u00f6rigen\u201c. Zudem gibt es arabischst\u00e4mmige und t\u00fcrkeist\u00e4mmige Gruppen sowie solche vom Westbalkan oder aus den Maghreb-Staaten. Nach Polizeiangaben soll es in Bremen rund 3500 Personen mit Mhallamiye-Hintergrund geben; in Nordrhein-Westfalen gehen Ermittler von 111 kriminellen Clans aus. Laut Lagebild waren im vergangenen Jahr 3779 den Clans zuzuordnende Tatverd\u00e4chtige f\u00fcr 6104 Straftaten verantwortlich.\nSogar das beschauliche Niedersachsen kommt auf stolze 1646 Beschuldigte mit Clan-Bezug oder -Hintergrund. Immer wieder sorgen Gerichtsprozesse mit spektakul\u00e4ren Raub\u00fcberf\u00e4llen, Drogen- und Waffenhandel, Geldw\u00e4sche, illegalem Gl\u00fccksspiel, \u00dcberf\u00e4llen auf rivalisierende Gruppen bis hin zu Mord, Schutzgelderpressungen, Zwangsprostitution, Sozialleistungsbetrug bei gleichzeitigem Besitz von Verm\u00f6genswerten wie teuren Immobilien und Luxusautos, Wirtschafts- und Schleusungskriminalit\u00e4t sowie Steuer- und Zolldelikten f\u00fcr Schlagzeilen (Quelle: Deutsche Welle)\nOb M\u00f6rder, Berufskriminelle, Vergewaltiger, Clan-Kriminelle oder Terroristen: In diesem Land ist jeder Willkommen, der Asyl schreit \u2013 auch wenn er sich auch aufgrund seines Glaubens klar und deutlich gegen unsere Rechtssprechung, gegen unsere Gesellschaft, gegen unsere Werte stellt. Selbst Terroristen wie der Leibw\u00e4chter von Bin Laden, die sich offen zu Terror und Hinrichtungen nach islamischem Vorbild bekennen, bekommen bestm\u00f6glichen Schutz und Vollalimentierung, d\u00fcrfen nicht abgeschoben werden. Lesen Sie unbedingt, was COMPACT bereits 2016 unter dem Titel Terrorists welcome zu der toleranzbesoffenen Politik der Merkel-Regierung schrieb, die unser Land der Abschaffung preisgibt. Themen u.a.: Terrorists welcome \u2013 Merkel gibt M\u00f6rdern Asyl; Kein Amok \u2013 Das M\u00fcnchen-Massaker; Berlin kaputt \u2013 Moscheen und Migranten; Der Putsch \u2013 USA gegen Erdogan.  Diese Ausgabe k\u00f6nnen Sie in digitaler oder gedruckter Form hier bestellen.\nDennoch hatte eine sogenannte Expertenkommission unter dem Vorsitz der ehemaligen stellvertretenden SPD-Bundesvorsitzenden Aydan \u00d6zo\u011fuz im Februar 2017 die \u201eerleichterte Einb\u00fcrgerung und mehr Vielfalt in den Amtsstuben\u201c, das \u201eWahlrecht f\u00fcr Migranten ohne deutschen Pass\u201c sowie ein positives Leitbild f\u00fcr das \u201eEinwanderungsland Deutschland\u201c gefordert \u2013 damit sich die Zuwanderer in Deutschland schneller heimisch f\u00fchlen. Schlie\u00dflich verdanke Deutschland der Einwanderung viel\u2026\nF\u00fcr die Schwester radikalislamischer Br\u00fcder sind denn auch Gro\u00dfrazzien gegen islamistische Terror-Werber ein Greuel. Bei deren Verfolgung fordert sie laut dpa schon mal \u201eAugenma\u00df\u201c \u2013 und Rainer Wendt, Chef der Deutschen Polizeigewerkschaft, ist \u201efassungslos\u201c (Quelle: Funke Mediengruppe).", "twitter-history": "[{       \"id\": 1336637362542088195,       \"url\": \"https://twitter.com/JurgenBukovsky/status/1336637362542088195\",       \"date\": \"2020-12-09 11:42:35+00:00\",       \"text\": \"Ein Artikel, der tief schockiert und verst\u00f6rt. Wie k\u00f6nnen Teile der SPD tats\u00e4chlich so denken??Schutz f\u00fcr organisierte Verbrecherbanden: SPD will Begriff \u201eClan-Kriminalit\u00e4t\u201c abschaffen! https://t.co/GLrS3yQZoA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1202113326,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1321316532211929089/3RFlC_D5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1202113326/1571289848\",              \"username\": \"JurgenBukovsky\",              \"name\": \"J\u00fcrgen Bukovsky\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-20 20:50:31+00:00\",              \"location\": \"G\u00f6rlitz\",              \"followers\": 1087,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 2777,              \"liked_tweets\": 13664,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 280       }}, {       \"id\": 1335593622620803072,       \"url\": \"https://twitter.com/schmidt5_frank/status/1335593622620803072\",       \"date\": \"2020-12-06 14:35:08+00:00\",       \"text\": \"Schutz f\u00fcr organisierte Verbrecherbanden: SPD will Begriff \u201eClan-Kriminalit\u00e4t\u201c abschaffen! \u203a COMPACT https://t.co/mk0YN18aEA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 390616461,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264599049681768448/Tz_ChHnt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/390616461/1560711341\",              \"username\": \"schmidt5_frank\",              \"name\": \"\ud83c\udd35\ud83c\udd41\ud83c\udd30\ud83c\udd3d\ud83c\udd3a \ud83c\udd42\ud83c\udd32\ud83c\udd37\ud83c\udd3c\ud83c\udd38\ud83c\udd33\ud83c\udd43 \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udee1\",              \"description\": \"Die Verschw\u00f6rungstheorien von heute, sind die Wahrheit von morgen!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-14 07:58:32+00:00\",              \"location\": \"Ungarn\",              \"followers\": 1128,              \"friends\": 1219,              \"tweets\": 58709,              \"liked_tweets\": 49418,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 5803       }}, {       \"id\": 1335224036029157378,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1335224036029157378\",       \"date\": \"2020-12-05 14:06:32+00:00\",       \"text\": \"Compact: Schutz f\u00fcr organisierte Verbrecherbanden: SPD will Begriff \u201eClan-Kriminalit\u00e4t\u201c abschaffen!: Die Berliner SPD, Lobbypartei f\u00fcr Immigranten, macht sich sogar f\u00fcr organisierte Verbrecherbanden aus dem Morgenland stark: \u201eSchutz des migrantischen\u2026 https://t.co/zHnAfz70iD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209382,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7353       }}, {       \"id\": 1335223996795719681,       \"url\": \"https://twitter.com/COMPACTMagazin/status/1335223996795719681\",       \"date\": \"2020-12-05 14:06:22+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/wHd0hQOmkP AG der Berliner #SPD: Statt Bek\u00e4mpfung von #clankriminalitaet soll der Begriff abgeschafft werden. Damit sich auch Verbrecher hierzulande heimisch f\u00fchlen? Die genie\u00dfen inzwischen offensichtlich mehr Schutz als der eigene B\u00fcrger!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 24,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2385209545,              \"url\": \"http://www.compact-online.de/rechtliches/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/443732099128758272/3IWV8C70_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2385209545/1616667610\",              \"username\": \"COMPACTMagazin\",              \"name\": \"COMPACT-Magazin\",              \"description\": \"Souver\u00e4n \u2013 Investigativ \u2013 Kritisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-12 12:44:45+00:00\",              \"location\": \"www.compact-online.de\",              \"followers\": 30122,              \"friends\": 10084,              \"tweets\": 10574,              \"liked_tweets\": 33976,              \"lists_member\": 180,              \"media_shared\": 2431       }}]"}