{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/politik/coronavirus-lateinamerika-brasilien-peru-1.4916082",
     "date": "2020-05-25 09:11:34",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "Vielleicht am Virus sterben - oder ganz sicher am Hunger",
     "article": "Es ist noch gar nicht lange her, da blickten die Menschen in Lateinamerika mit Schrecken auf die Trag\u00f6die, die damals Europa \u00fcberrollte. In der Alten Welt tobte das Virus, Tausende starben, Bilder von weinenden \u00c4rzten in Bergamo oder Madrid flackerten in Buenos Aires und Medell\u00edn \u00fcber die Bildschirme. In Lateinamerika selbst waren die Fallzahlen zu diesem Zeitpunkt noch gering, die Grenzen offen, die Stra\u00dfen voll. L\u00e4ngst aber hat sich die Lage ge\u00e4ndert: In Europa kehrt langsam die neue Normalit\u00e4t ein, in Lateinamerika aber explodieren nun die Fallzahlen.\nWeit mehr als eine halbe Million Infektionen wurden in der Region schon offiziell registriert, die Dunkelziffer d\u00fcrfte um ein Vielfaches h\u00f6her sein und der H\u00f6hepunkt noch weit entfernt. Schon jetzt sind in einigen L\u00e4ndern die Gesundheitssysteme zusammengebrochen, es gibt keine Betten in den Notaufnahmen mehr, teilweise werden S\u00e4rge knapp. Tote m\u00fcssen in Massengr\u00e4bern bestattet werden, Hilfsorganisationen bef\u00fcrchten eine Katastrophe, und immer dr\u00e4ngender wird die Frage: Wie konnte es nur so weit kommen?\nAuf den ersten Blick scheint die Antwort einfach: Die Politik ist schuld. Das ist nicht unbedingt falsch, aber eben nur ein Teil der Wahrheit.\nDrei Monate ist es nun her, seit Ende Februar offiziell der erste Patient mit Covid-19 in Lateinamerika diagnostiziert wurde. Es war ein 61 Jahre alter Mann aus S\u00e3o Paulo. Mittlerweile ist die Zahl der Infektionen allein in Brasilien auf weit mehr als 300 000 gestiegen, mehr Erkrankungen gibt es weltweit \u00fcberhaupt nur noch in den USA.\nDennoch hat die Regierung immer noch keine landesweite Quarant\u00e4ne verh\u00e4ngt, im Gegenteil: Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro wiegelt ab. Er wettert gegen Isolationsma\u00dfnahmen, und mitten in der Pandemie versinkt das brasilianische Gesundheitsministerium dazu auch noch im Chaos: Ein Minister wurde gefeuert, der andere schmiss hin, nun hat kommissarisch ein Mann aus dem Milit\u00e4r die Leitung \u00fcbernommen, ohne medizinische Ausbildung oder mit nur rudiment\u00e4rer Erfahrung in der Gesundheitspolitik.\nViele Brasilianer protestieren mittlerweile gegen den Pr\u00e4sidenten. Auf dem Balkon oder vor dem offenen Fenster schlagen sie w\u00fctend auf Pfannen und T\u00f6pfe. Selbst konservative Zeitungen fordern Bolsonaros R\u00fccktritt und die Opposition eine Amtsenthebung. Ist er erst einmal weg, wird alles gut, so lautet die Hoffnung. Aber sie tr\u00fcgt. W\u00e4re Politik das einzige Problem, dann w\u00e4re die Situation zum Beispiel in Peru nicht so, wie sie jetzt ist.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1265328965872496640,       \"url\": \"https://twitter.com/SusiEgloff/status/1265328965872496640\",       \"date\": \"2020-05-26 17:08:28+00:00\",       \"text\": \"Lateinamerika: Dem Coronavirus ausgeliefertvia @sz https://t.co/jJcHzaXWGh\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 221201439,              \"url\": \"http://www.karlegloff.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1183744548671021071/iIq7uXr2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/221201439/1589960692\",              \"username\": \"SusiEgloff\",              \"name\": \"Susana\",              \"description\": \"latina\ud83c\uddea\ud83c\udde8 \ud83c\udde7\ud83c\uddf7 swiss\ud83c\udde8\ud83c\uddedbanking\ud83c\udfe6 mom of 3\ud83e\uddd8\ud83c\udffcu200d\u2640\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-30 00:50:03+00:00\",              \"location\": \"Switzerland\",              \"followers\": 323,              \"friends\": 142,              \"tweets\": 4850,              \"liked_tweets\": 3156,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 84       }}, {       \"id\": 1265327560914804736,       \"url\": \"https://twitter.com/Strandreporter/status/1265327560914804736\",       \"date\": \"2020-05-26 17:02:53+00:00\",       \"text\": \"Hungern oder sich infizieren? Ich finde die Sicht von u2066@gurk_christoph auf die Corinavirus-Katastrophe in Lateinamerikau2069 hier sehr pragmatisch https://t.co/GsCkIlhtA0\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1417796198,              \"url\": \"https://www.zeit.de/autoren/F/Thomas_Fischermann/index.xml\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/634367921603637248/ISTPZHod_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1417796198/1368185836\",              \"username\": \"Strandreporter\",              \"name\": \"\ud835\udc13\ud835\udc28\ud835\udc26 \ud835\udc05\ud835\udc22\ud835\udc2c\ud835\udc1c\ud835\udc21\ud835\udc1e\ud835\udc2b\ud835\udc26\ud835\udc1a\ud835\udc27\ud835\udc27\",              \"description\": \"@DIEZEIT-Redakteur, @Amazon_RJF  und Buchautor, lebt in #Hamburg und #RioDeJaneiro, #Wirtschaft #Globalisierung #EmergingMarkets #Lateinamerika #Regenwald\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-05-10 10:56:25+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 3951,              \"friends\": 1346,              \"tweets\": 8871,              \"liked_tweets\": 15617,              \"lists_member\": 121,              \"media_shared\": 1399       }}, {       \"id\": 1265242226982076416,       \"url\": \"https://twitter.com/PortalAlemania/status/1265242226982076416\",       \"date\": \"2020-05-26 11:23:48+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/O0UhTRyqlp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1139615713,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/875389173242503170/TxIju52W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1139615713/1439657818\",              \"username\": \"PortalAlemania\",              \"name\": \"PORTAL ALEMANIA\",              \"description\": \"Informaci\u00f3n y actualidad sobre #Alemania \ud83c\udde9\ud83c\uddea  Freestyle K\u00fcnstler KollektivArt. 5 & 20 GG\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-01 12:54:49+00:00\",              \"location\": \"Madrid\",              \"followers\": 10601,              \"friends\": 12033,              \"tweets\": 63703,              \"liked_tweets\": 29418,              \"lists_member\": 281,              \"media_shared\": 6706       }}, {       \"id\": 1265226513823281152,       \"url\": \"https://twitter.com/ClaudiaBrck1/status/1265226513823281152\",       \"date\": \"2020-05-26 10:21:22+00:00\",       \"text\": \"Lesenswerter Artikel. Wie fehlende Absicherung zu einem verst\u00e4rkten Krankheitsrisiko in Coronazeiten f\u00fchrt. Restart muss #nachhaltig und #fair sein! @Fairtrade_DE  #SDGs #Nachhaltigkeit Lateinamerika: Dem Coronavirus ausgeliefertvia @sz https://t.co/AfLSSfolVj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 994141146376007681,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1116936442066944000/tQgYbbCp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ClaudiaBrck1\",              \"name\": \"Claudia Br\u00fcck\",              \"description\": \"working for Fairtrade\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-09 09:04:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 172,              \"friends\": 111,              \"tweets\": 674,              \"liked_tweets\": 1663,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 100       }}, {       \"id\": 1265190971270213632,       \"url\": \"https://twitter.com/FernandoMiresOl/status/1265190971270213632\",       \"date\": \"2020-05-26 08:00:08+00:00\",       \"text\": \"Lateinamerika: Dem Coronavirus ausgeliefertvia @sz https://t.co/ZEtDbsMkpt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2564837198,              \"url\": \"http://polisfmires.blogspot.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1328303821425172482/i4hYaX2b_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FernandoMiresOl\",              \"name\": \"Fernando Mires\",              \"description\": \"(Prof. Dr.) Fundador de la revista POLIS polisfmires.blogspot.com Escritor pol\u00edtico con incursiones en literatura, filosof\u00eda y f\u00fatbol.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-13 07:26:24+00:00\",              \"location\": \"Oldenburg (Oldenburg)\",              \"followers\": 36580,              \"friends\": 2025,              \"tweets\": 72588,              \"liked_tweets\": 8127,              \"lists_member\": 221,              \"media_shared\": 1252       }}, {       \"id\": 1264990563364999168,       \"url\": \"https://twitter.com/FrankPriess1/status/1264990563364999168\",       \"date\": \"2020-05-25 18:43:47+00:00\",       \"text\": \"Lateinamerika: Dem Coronavirus ausgeliefertvia @sz https://t.co/uNv4e9BbOG\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1709622409,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1047083189112528896/5fdBFdd3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1709622409/1538479062\",              \"username\": \"FrankPriess1\",              \"name\": \"Frank Priess\",              \"description\": \"Stv. Leiter Internationales der Konrad Adenauer Stiftung; Lateinamerika, der politischen Kommunikation und der A-Jugend von SFC Stern 1900 besonders verbunden.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-08-29 09:52:45+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1188,              \"friends\": 1590,              \"tweets\": 7887,              \"liked_tweets\": 7018,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 255       }}, {       \"id\": 1264975924224765953,       \"url\": \"https://twitter.com/Konfuzius_Plato/status/1264975924224765953\",       \"date\": \"2020-05-25 17:45:37+00:00\",       \"text\": \"@alex_baur https://t.co/zXFy0oCWHthttps://t.co/4pGZ7mCNRiVerfasser unbekannt\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3173148133,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375786491218124806/e3OMKZYT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3173148133/1536165691\",              \"username\": \"Konfuzius_Plato\",              \"name\": \"GR\",              \"description\": \"Es stellt sich die Frage, wie zukunftsf\u00e4hig im Zeitalter des Anthropoz\u00e4n ein Kapitalismus ist, der Individualismus von Verantwortung trennt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-04-25 20:51:48+00:00\",              \"location\": \"Es stellt sich die Frage\",              \"followers\": 299,              \"friends\": 692,              \"tweets\": 13424,              \"liked_tweets\": 13554,              \"lists_member\": 33,              \"media_shared\": 562       }}, {       \"id\": 1264958639439314946,       \"url\": \"https://twitter.com/CarlMoses60/status/1264958639439314946\",       \"date\": \"2020-05-25 16:36:56+00:00\",       \"text\": \"Lateinamerika: Dem Coronavirus ausgeliefertvia @sz https://t.co/giTiTT8SCa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 99354802,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1329013309954199553/V5I-7COE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/99354802/1599926128\",              \"username\": \"CarlMoses60\",              \"name\": \"Carl Moses \ud83e\udd14\",              \"description\": \"Economist & Journalist\u2502Always trying to understand and explain #LatinAmerica\u2502Germany Trade & Invest @GTAI_de\u2502Ex-F.A.Z. @faznet\u2502RT\u2260Endorsement, Views are my own\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-25 20:26:12+00:00\",              \"location\": \"Buenos Aires, Argentina\",              \"followers\": 980,              \"friends\": 4511,              \"tweets\": 9902,              \"liked_tweets\": 7097,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 1134       }}, {       \"id\": 1264903420760203264,       \"url\": \"https://twitter.com/WM212121/status/1264903420760203264\",       \"date\": \"2020-05-25 12:57:30+00:00\",       \"text\": \"WELCHE HORROR-SHOW L\u00c4SST TRUMP HIER F\u00dcR DEN FALL SEINES WAHLVERLUSTES IM HERBST TESTEN ?1.  Alle Covid-19-Patienten in Brasilien werden mit Chloroquin behandelt 2.  Alle B\u00fcrger sollen wegen einem B\u00fcrgerkrieg bewaffnet seinhttps://t.co/RNEEPISGcr+https://t.co/btib6rEJ3j https://t.co/am4uRrSG6W\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 295621962,              \"url\": \"http://bit.ly/3vq6Umi\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1294989388313747457/rwHGrXp__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/295621962/1355517760\",              \"username\": \"WM212121\",              \"name\": \"Business & Finance News\",              \"description\": \"SAPERE AUDE -Wage es, klug zu denken ..Ich h\u00f6re und ich vergesse, ich sehe und ich erinnere mich, ich tue und erkenne mein wahres Wissen ..bit.ly/3cmL4bS\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-09 11:25:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 281,              \"friends\": 500,              \"tweets\": 27745,              \"liked_tweets\": 10222,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 3990       }}, {       \"id\": 1264858653598920704,       \"url\": \"https://twitter.com/blandineschill1/status/1264858653598920704\",       \"date\": \"2020-05-25 09:59:37+00:00\",       \"text\": \"Corona in Lateinamerika - Vielleicht am Virus sterben - oder ganz sicher am Hunger (via @SZ) https://t.co/yx72jvGrvM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 707691200132870144,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1049919659112312832/SSW2HSko_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/707691200132870144/1458508640\",              \"username\": \"blandineschill1\",              \"name\": \"Blandine Schillinger\",              \"description\": \"Vegan. Fahrrad/Bicycle.B\u00fccher/Books.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-09 22:15:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 69,              \"friends\": 220,              \"tweets\": 3367,              \"liked_tweets\": 7528,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 144       }}, {       \"id\": 1264836545556733952,       \"url\": \"https://twitter.com/littlewisehen/status/1264836545556733952\",       \"date\": \"2020-05-25 08:31:46+00:00\",       \"text\": \"Lateinamerika: Dem Coronavirus ausgeliefertvia @sz https://t.co/zGXJgSXFMA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 55554468,              \"url\": \"https://londonist.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/308374226/FILE0068_normal.JPG\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/55554468/1568998688\",              \"username\": \"littlewisehen\",              \"name\": \"Littlewisehen\",              \"description\": \"Genie\u00dfer, Doctor humoris causa, Donaldist, Paragrafenb\u00e4ndiger, Weltenbummler, B\u00f6rsianer, Gourmet, Litt\u00e9rateur.Illegitimi non carborundum!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-10 13:02:37+00:00\",              \"location\": \"London/Camden, Rottach-Egern \",              \"followers\": 28764,              \"friends\": 19365,              \"tweets\": 408171,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 792,              \"media_shared\": 55852       }}, {       \"id\": 1264836175715618816,       \"url\": \"https://twitter.com/azur_heike/status/1264836175715618816\",       \"date\": \"2020-05-25 08:30:18+00:00\",       \"text\": \"Lateinamerika: Dem Coronavirus ausgeliefert via @sz https://t.co/yPICeyLdg6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 580132831,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2218560724/Azur_klein_II_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"azur_heike\",              \"name\": \"Heike\",              \"description\": \"Trekkie, Hail the #SpaceCatte, B\u00fccherwurm in Space, Satire und Sarkasmus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-05-14 18:43:31+00:00\",              \"location\": \"Hessen\",              \"followers\": 87,              \"friends\": 32,              \"tweets\": 37367,              \"liked_tweets\": 31,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 698       }}, {       \"id\": 1264832949217906689,       \"url\": \"https://twitter.com/joergscheller1/status/1264832949217906689\",       \"date\": \"2020-05-25 08:17:29+00:00\",       \"text\": \"Die Leute sollten zu Hause bleiben - allerdings, und das ist das Problem, taten dies viele nicht. Nicht weil sie es nicht wollten, sondern weil sie es nicht konnten ... Menschen aus dem informellen Sektor k\u00f6nnen sich eine Quarant\u00e4ne einfach nicht leisten.https://t.co/SzFgeK7mUX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 824701301925744640,              \"url\": \"http://www.joergscheller.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1307254112317308928/btipR-rf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/824701301925744640/1556397288\",              \"username\": \"joergscheller1\",              \"name\": \"Joerg Scheller\",              \"description\": \"Art historian @ZHDK. Part-time bodyb(u)ilder, MALMZEIT-shouter, texts a.o. @DIEZEIT @NZZ @StZ_NEWS @friezeofficial. Block \u2260 consent.Private account and views.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-26 19:31:27+00:00\",              \"location\": \"Various express trains\",              \"followers\": 3823,              \"friends\": 460,              \"tweets\": 29899,              \"liked_tweets\": 22447,              \"lists_member\": 37,              \"media_shared\": 1826       }}, {       \"id\": 1264818410631974912,       \"url\": \"https://twitter.com/UweSteiner/status/1264818410631974912\",       \"date\": \"2020-05-25 07:19:42+00:00\",       \"text\": \"Lateinamerika: Dem Coronavirus ausgeliefertvia @sz https://t.co/KI6jINKDQy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 16951627,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/923295775190380544/4RCFyrk9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/16951627/1398248584\",              \"username\": \"UweSteiner\",              \"name\": \"Uwe Steiner\",              \"description\": \"\u201eSous le pav\u00e9, la plage\u201c Paris 1968\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-10-24 16:09:34+00:00\",              \"location\": \"Central Europe\",              \"followers\": 13983,              \"friends\": 4240,              \"tweets\": 463438,              \"liked_tweets\": 186052,              \"lists_member\": 1186,              \"media_shared\": 96287       }}, {       \"id\": 1264818020356063232,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1264818020356063232\",       \"date\": \"2020-05-25 07:18:09+00:00\",       \"text\": \"In Lateinamerika explodiert die Zahl der Corona-Infizierten. Viele Menschen k\u00f6nnen sich eine Quarant\u00e4ne schlicht nicht leisten. Kommentar von @gurk_christoph. https://t.co/sQI3au0RfC\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706888,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176185,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7508,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1264818020192567296,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1264818020192567296\",       \"date\": \"2020-05-25 07:18:09+00:00\",       \"text\": \"In Lateinamerika explodiert die Zahl der Corona-Infizierten. Viele Menschen k\u00f6nnen sich eine Quarant\u00e4ne schlicht nicht leisten. Kommentar von @gurk_christoph. https://t.co/65H81V0EXR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226642,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196763,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}]"
}