{"url": "https://www.compact-online.de/ischgl-was-uns-der-staat-verschweigt-die-zweite-welle-ist-ein-fake/", "date": "2020-06-27T08:00:08+02:00", "source": "compact-online.de", "label": "fake", "header": "Ischgl \u2013 Was uns der Staat verschweigt: Die zweite Welle ist ein Fake\t\t\t", "article": "Alle Fakten, alle Hintergr\u00fcnde gegen die Panikmache in unserer Sonderausgabe \u201eCorona \u2013 Was uns der Staat verschweigt\u201c.\nWelch eine grandiose L\u00fcge: Deutschland wird schon  in die n\u00e4chste Corona-Panik getrieben. Die zweite Welle drohe, \u00fcberall gebe es Hotspots! So wird uns der Sommer vermiest und der n\u00e4chste fl\u00e4chendeckende Lockdown vorbereitet. G\u00fctersloh ist der Testlauf: Huch, 1.500 sind infiziert. Kein Wort dar\u00fcber, dass ganze elf Personen im Krankenhaus sind! Und die Menschen in G\u00fctersloh und Warendorf m\u00fcssen kollektiv b\u00fc\u00dfen f\u00fcr die Infektion, die bisher NUR Schlachthaus-Mitarbeiter betrifft und \u2013 ich wiederhole mich \u2013 auch f\u00fcr diese keine dramatischen Folgen hat.\nMerke: Wer infiziert ist, ist noch lange nicht krank. Deswegen sind die Horrorzahlen, die die L\u00fcgenpresse \u00fcber Brasilien, Schweden, die USA und andere \u201eSchurkenstaaten\u201c verbreitet, \u00fcberhaupt nicht aussagekr\u00e4ftig. Der Anstieg der Infiziertenzahlen beweist nur, dass vermehr getestet wird \u2013 nicht, dass eine Seuche grassiert. Auch die berichteten Totenzahlen sagen nichts aus, denn sie sind \u201eim Zusammenhang\u201c mit Corona registriert worden \u2013 das hei\u00dft, der Corona-Virus war zwar in der Leiche, aber nicht notwendig f\u00fcr den Tod verantwortlich. Oft wird auch dreist gelogen, um zum Beispiel Donald Trump an den Pranger zu stellen. So schrieb die Welt am 15. April: \u00abDie besonders getroffene Stadt New York z\u00e4hlt nach Angaben der zust\u00e4ndigen Beh\u00f6rde bei den Todesopfern jetzt auch Verdachtsf\u00e4lle mit. Es handele sich um 3.700 Personen, die nie auf Covid-19 getestet wurden, aber wahrscheinlich an der vom Coronavirus ausgel\u00f6sten Krankheit gestorben sind, wie das Gesundheitsamt der Metropole mitteilt. Mit ihnen belaufe sich die Zahl der Todesopfer in New York City seit dem 11. M\u00e4rz nun auf mehr als 10.000 (\u2026).\u00bb Durch den Statistiktrick hat sich die Letalit\u00e4t im Nu um \u00fcber ein Drittel erh\u00f6ht\u2026\nEine Ohrfeige f\u00fcr die Panikverbreiter ist unsere Sonderausgabe \u201eCorona \u2013 Was uns der Staat verschweigt\u201c \u2013 mit den Expertisen von Dr. Wolfgang Wodarg, Prof. Suchard Bhakdi,  Prof. Karin M\u00f6lling u.v.m. Ihre wissenschaftliche Skepsis gegen die staatlich verordnete Hysterie wird durch die j\u00fcngste Studie aus dem sogenannten (!) Hotspot Ischgl/Tirol best\u00e4tigt. 80 Prozent der Bewohner des Ski-Paradieses wurden getestet. Ergebnis: Fast die H\u00e4lfte (42,4 Prozent) hat schon Antik\u00f6rper gebildet, hatte sich also infiziert und hat die Sache gut \u00fcberstanden. Der Clou: Satte 85 Prozent hatten NULL Symptome: sie hatten sich angesteckt, aber nicht einmal milde Symptome wie Halsschmerzen. Ganze ZWEI Personen sind in Ischgl gestorben! Die Mainstreampresse fabuliert von 25 Toten \u201eim Zusammenhang mit Ischgl\u201c \u2013 eine Fake-Zahl, die u.a. auf Klagen von Anw\u00e4lten zur\u00fcckgeht, die Schadensersatz von den Tiroler Beh\u00f6rden fordern.\nWenn jetzt behauptet wird, G\u00fctersloh sei das \u201eneue Ischgl\u201c, ist das also kein Grund zur Panik, sondern zur Entwarnung. Aber das k\u00fcmmert die Panikmacher nicht: Die G\u00fctersloher werden zu B\u00fcrgern zweiter Klasse, d\u00fcrfen nicht mehr nach Bayern und in andere Bundesl\u00e4nder kommen. DAS IST EIN ENTZUG DES GRUNDRECHTES DER FREIZ\u00dcGIGKEIT! Durch die kalte K\u00fcche wird der im Mai gescheiterte Immunit\u00e4tsausweis doch noch durchgedr\u00fcckt: Man sagt den G\u00fcterslohern, sie d\u00fcrften doch verreisen, wenn sie ein negatives Corona-Testergebnis vorweisen k\u00f6nnten\u2026\nStaat und angeschlossene Medien haben einen genialen Trick erfunden, um eine \u201ezweite Welle\u201c zu konstruieren: Man l\u00e4sst die Durchseuchung von ausl\u00e4ndischen Minderheiten, die sich eh an nichts halten m\u00fcssen, geschehen \u2013 und verweist dann mit gro\u00dfem Tamtam darauf, dass sich eine neue Welle aufbaue und deswegen die GANZE Bev\u00f6lkerung, auch die deutsche, wieder eingelocht werden m\u00fcsse. So wird auf die eine L\u00fcge \u2013 Infizierte seien gef\u00e4hrlich \u2013 die n\u00e4chste L\u00fcge aufgebaut\u2026\nVerbreiten Sie die Fakten gegen diesen Wahnsinn \u2013 hier sind die wissenschaftlichen Argumente!", "twitter-history": "[{       \"id\": 1277593237163835392,       \"url\": \"https://twitter.com/BarkicBranco/status/1277593237163835392\",       \"date\": \"2020-06-29 13:22:18+00:00\",       \"text\": \"Ischgl \u2013 Was uns der Staat verschweigt: Die zweite Welle ist ein Fake \u203a COMPACT https://t.co/ry64mv0Kgn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 781380841364680704,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1082163530097479680/Ip9spYNj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/781380841364680704/1542625757\",              \"username\": \"BarkicBranco\",              \"name\": \"Branko Barkic\",              \"description\": \"DaSKuT Gr\u00fcnder und Patriot ZDS\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-29 06:31:24+00:00\",              \"location\": \"Kroatien\",              \"followers\": 26,              \"friends\": 30,              \"tweets\": 12242,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4039       }}, {       \"id\": 1276864415074340868,       \"url\": \"https://twitter.com/AndreaSchlegel3/status/1276864415074340868\",       \"date\": \"2020-06-27 13:06:14+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/BLfbrz3UJ4Welch grandiose L\u00fcge!  Deutschland wird schon in die n\u00e4chste Coronapanik getrieben,die zweite Welle drohe, \u00fcberall gebe es Hotspots. So wird uns der Sommer vermiest und der n\u00e4chste Lockdown vorbereitet.\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 12,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 856471467172794369,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1339233711494193153/xZBxAhmO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/856471467172794369/1608133203\",              \"username\": \"AndreaSchlegel3\",              \"name\": \"Andrea Schlegel\",              \"description\": \"Im Freistaat Bayern lebende K\u00e4mpferin f\u00fcr Freiheit, Frieden und Demokratie. Keine Pharmadiktatur!!. Ohne Meinungsfreiheit kann Demokratie nicht gedacht werden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-24 11:34:45+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 8313,              \"friends\": 7737,              \"tweets\": 49787,              \"liked_tweets\": 136092,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 6590       }}, {       \"id\": 1276782855889334272,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1276782855889334272\",       \"date\": \"2020-06-27 07:42:08+00:00\",       \"text\": \"Ischgl \u2013 Was uns der Staat verschweigt: Die zweite Welle ist ein Fake https://t.co/JAr92NUNjy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16393,              \"friends\": 15709,              \"tweets\": 275171,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1276779214201651200,       \"url\": \"https://twitter.com/Heimdal66413782/status/1276779214201651200\",       \"date\": \"2020-06-27 07:27:40+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Wi5xdyaaxe #SollteManWissen \ud83d\udc49Bitte teilen\u203c\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1272085713698394112,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1272286322963746824/19UT10cL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1272085713698394112/1592171673\",              \"username\": \"Heimdal66413782\",              \"name\": \"Heimdall\",              \"description\": \"Kluge lernt aus ALLEM und von JEDEM, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser\u203c Kirchenverweigerer \u203c #TeamReitschuster @BaerlochAnna\ud83d\udc4d\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-14 08:38:39+00:00\",              \"location\": \"GERMANY\",              \"followers\": 319,              \"friends\": 318,              \"tweets\": 2358,              \"liked_tweets\": 1891,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 166       }}, {       \"id\": 1276770606776713217,       \"url\": \"https://twitter.com/kryptopolitik/status/1276770606776713217\",       \"date\": \"2020-06-27 06:53:28+00:00\",       \"text\": \"Compact: Ischgl \u2013 Was uns der Staat verschweigt: Die zweite Welle ist ein Fake https://t.co/waprghkSTo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3421320064,              \"url\": \"http://kryptopolitik.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/740410010585423872/UKHzed8k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3421320064/1465362012\",              \"username\": \"kryptopolitik\",              \"name\": \"Kryptopolitik\",              \"description\": \"Websites, Blogs und Videos der unabh\u00e4ngigen Medien - Politik, Gesellschaftskritik, Verschw\u00f6rungstheorie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-13 23:58:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 259,              \"friends\": 1052,              \"tweets\": 38633,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 7942       }}]"}