{
     "url": "https://www.compact-online.de/da-hilft-auch-tesla-in-gruenheide-nichts-mehr-man-schaeffler-und-continental-streichen-fast-50-000-stellen/",
     "date": "2020-09-16T16:41:18+02:00",
     "source": "compact-online.de",
     "label": "fake",
     "header": "Da hilft auch Tesla in Gr\u00fcnheide nichts mehr: MAN, Schaeffler und Continental streichen fast 50.000 Stellen\t\t\t",
     "article": "Alleine die drei deutschen Fahrzeug- und Zulieferkonzerne MAN, Schaeffler und Continental haben die Streichung von fast 50.000 Stellen angek\u00fcndigt. Dazu kommt noch eine von den \u00fcberregionalen Medien kaum wahrgenommene Insolvenzwelle, die im Zulieferbereich Unternehmen wie Eisenmann, BBS R\u00e4der, Moll Batterien oder den Kunststoffverarbeiter Veritas getroffen hat, und bei denen es auch immer um Mitarbeiterzahlen im h\u00f6heren drei- oder vierstelligen Bereich geht. Wenn Sie wissen wollen, welchen tragischen Verlauf und welch dramatische historische Folgen fr\u00fchere Wirtschaftskrisen hatten, dann greifen Sie zu unserem neuen COMPACT-Spezial Welt. Wirtschaft. Krisen \u2013 vom Schwarzen Freitag 1929 zum Corona-Crash 2020.\n Die Corona-Pandemie wird vielleicht einmal als der Ausgangspunkt eines tiefgreifenden Resets der deutschen Wirtschaft in Erinnerung bleiben. Insbesondere der seit Jahren darbenden Zulieferindustrie, die die deutsche Politik aus Klimaschutzgr\u00fcnden ja offensichtlich ohnehin nicht mehr im Land haben m\u00f6chte, scheint jetzt der endg\u00fcltige Todessto\u00df versetzt zu werden.\nContinental will sein Aachener Reifenwerk schlie\u00dfen\nBei einem der gr\u00f6\u00dften deutschen Zulieferer, n\u00e4mlich Continental, kommt man mit dem Z\u00e4hlen der immer wieder nach oben hin erh\u00f6hten Stellenstreichungspl\u00e4ne schon gar nicht mehr hinterher. Mittlerweile plant der Traditionskonzern aus Hannover den Abbau von 30.000 Arbeitspl\u00e4tzen, davon sollen 13.000 in Deutschland gestrichen werden. Gestern trudelte schon die n\u00e4chste Hiobsbotschaft ein: Nun soll auch das Reifenwerk in Aachen schon bis Ende n\u00e4chsten Jahres geschlossen werden, hier werden mehr als 1.800 Arbeitspl\u00e4tze verloren gehen.\nNoch schlechter steht es um MAN. Andreas Trostmann, der Chef des LKW-Herstellers, r\u00e4umte unl\u00e4ngst schon ein, dass \u201eohne den Volkswagen-Konzern im R\u00fccken\u201c die Lage schon l\u00e4ngst \u201eexistenzbedrohend\u201c w\u00e4re. Aber auch hier brechen dem Unternehmen die Absatzm\u00e4rkte so stark weg, dass es trotz der Unterst\u00fctzung aus Wolfsburg bis 2023 9.500 Stellen streichen will. Das fr\u00fchere Neoplan-Werk im vogtl\u00e4ndischen Plauen, das f\u00fcr seine Spezialanfertigungen wie die Busse f\u00fcr die deutsche Fu\u00dfball-Nationalmannschaft bekannt ist, steht nun sogar vor seiner endg\u00fcltigen Schlie\u00dfung.\n\u201eCorona\u201c ist blo\u00df das Alibi\nDer fr\u00e4nkische Automobilzulieferer Schaeffler wiederum will in den kommenden Jahren 4.400 Arbeitspl\u00e4tze streichen, den \u00fcberw\u00e4ltigenden Gro\u00dfteil davon bei seinen 12 inl\u00e4ndischen Standorten. Diese Tendenz, die sich hier abzeichnet, ist dabei weniger der Corona-Pandemie als vielmehr dem politisch motivierten Krieg gegen den Verbrennungsmotor geschuldet. \u201eCorona\u201c muss mehr als Alibi herhalten, um jetzt das umzusetzen, was politisch gew\u00fcnscht ist, n\u00e4mlich eine weitgehende Dekarbonisierung des Verkehrssektors, die Deutschland schwersten Schaden und gro\u00dfe Wohlstandsverluste zuf\u00fcgen wird.\n\u201eOperation gegl\u00fcckt, Patient tot\u201c \u2013 das k\u00f6nnte am Ende das Ergebnis des ideologisch motivierten Umbaus der deutschen Wirtschaft sein. Es k\u00f6nnte zwar gelingen, den im globalen Ma\u00dfstab ohnehin schon minimalen deutschen CO2-Beitrag weiter zu senken, allerdings besteht die Gefahr, dass danach auch nicht mehr viel von der deutschen Wirtschaft \u00fcbrig ist. Die Autobranche scheint dabei das erste und prominenteste Opfer des Klimawahns zu werden. Lesen Sie mehr zu dem Thema in COMPACT-Spezial 22 \u201e\u00d6ko-Diktatur \u2013 Die heimliche Agenda der Gr\u00fcnen\u201c.\nEin gro\u00dfer Teil der Arbeitspl\u00e4tze geht dabei derzeit verloren, ohne Schlagzeilen zu machen. Es sind die mittelgro\u00dfen Unternehmen in der Zulieferbranche, die jetzt von einer Insolvenzwelle erfasst werden, wobei jede Unternehmenspleite in diesem Bereich auch eine drei- bis vierstellige Zahl an Arbeitspl\u00e4tzen kostet. Zu nennen w\u00e4re hier beispielsweise der B\u00f6blinger Anlagenbauer Eisenmann mit seinen 650 Mitarbeitern, der nun zerschlagen werden soll, oder der in der Schwarzwaldstadt Schiltach angesiedelte Felgenhersteller BBS R\u00e4der, der insgesamt aber auch mehr als 500 Menschen besch\u00e4ftigt.\nDie \u201eGigafactory\u201c ist ein Tropfen auf den hei\u00dfen Stein\nVor dem Hintergrund dieses Starkregens, der da gerade auf die Besch\u00e4ftigten der Fahrzeugbranche niedergeht, wirkt der mediale Veitstanz um die Errichtung von Teslas Gigafactory in der brandenburgischen Gemeinde Gr\u00fcnheide umso skurriler. Der politische gew\u00fcnschte Schwenk hin zur E-Mobilit\u00e4t wird die Arbeitsplatzverluste, die daf\u00fcr im Bereich der klassischen Verbrennungsmotoren entstehen, n\u00e4mlich nur zum kleinsten Teil ausgleichen k\u00f6nnen und in Deutschland zahlreiche wirtschaftlich zerst\u00f6rte Regionen hinterlassen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1307337650144247808,       \"url\": \"https://twitter.com/KlausDrehmann/status/1307337650144247808\",       \"date\": \"2020-09-19 15:15:59+00:00\",       \"text\": \"@CeglarM @Gendsraser @AfDimEUParl @vonderleyen Da hilft auch Tesla in Gr\u00fcnheide nichts mehr: MAN, Schaeffler und Continental streichen fast 50.000 Stellen....https://t.co/Da2d1d1UuB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 746952624,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1242393094974328832/a74nsBrQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/746952624/1583049722\",              \"username\": \"KlausDrehmann\",              \"name\": \"Klaus Drehmann\",              \"description\": \"No tengo miedo de morir. \u00a1Me temo que no tengo derecho a vivir los a\u00f1os que me quedan!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-09 10:01:27+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 317,              \"friends\": 127,              \"tweets\": 22405,              \"liked_tweets\": 19125,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4696       }}, {       \"id\": 1307336616445390849,       \"url\": \"https://twitter.com/KlausDrehmann/status/1307336616445390849\",       \"date\": \"2020-09-19 15:11:53+00:00\",       \"text\": \"Da hilft auch Tesla in Gr\u00fcnheide nichts mehr: MAN, Schaeffler und Continental streichen fast 50.000 Stellen....https://t.co/Da2d1d1UuB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 746952624,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1242393094974328832/a74nsBrQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/746952624/1583049722\",              \"username\": \"KlausDrehmann\",              \"name\": \"Klaus Drehmann\",              \"description\": \"No tengo miedo de morir. \u00a1Me temo que no tengo derecho a vivir los a\u00f1os que me quedan!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-09 10:01:27+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 317,              \"friends\": 127,              \"tweets\": 22405,              \"liked_tweets\": 19125,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4696       }}, {       \"id\": 1307336567606915073,       \"url\": \"https://twitter.com/KlausDrehmann/status/1307336567606915073\",       \"date\": \"2020-09-19 15:11:41+00:00\",       \"text\": \"@Joerg_Meuthen Da hilft auch Tesla in Gr\u00fcnheide nichts mehr: MAN, Schaeffler und Continental streichen fast 50.000 Stellen....https://t.co/Da2d1d1UuB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 746952624,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1242393094974328832/a74nsBrQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/746952624/1583049722\",              \"username\": \"KlausDrehmann\",              \"name\": \"Klaus Drehmann\",              \"description\": \"No tengo miedo de morir. \u00a1Me temo que no tengo derecho a vivir los a\u00f1os que me quedan!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-09 10:01:27+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 317,              \"friends\": 127,              \"tweets\": 22405,              \"liked_tweets\": 19125,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4696       }}, {       \"id\": 1306513627013414914,       \"url\": \"https://twitter.com/schmidt5_frank/status/1306513627013414914\",       \"date\": \"2020-09-17 08:41:37+00:00\",       \"text\": \"Da hilft auch Tesla in Gr\u00fcnheide nichts mehr: MAN, Schaeffler und Continental streichen fast 50.000 Stellen \u203a COMPACT https://t.co/dR6FI3XWPq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 390616461,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264599049681768448/Tz_ChHnt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/390616461/1560711341\",              \"username\": \"schmidt5_frank\",              \"name\": \"\ud83c\udd35\ud83c\udd41\ud83c\udd30\ud83c\udd3d\ud83c\udd3a \ud83c\udd42\ud83c\udd32\ud83c\udd37\ud83c\udd3c\ud83c\udd38\ud83c\udd33\ud83c\udd43 \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udee1\",              \"description\": \"Die Verschw\u00f6rungstheorien von heute, sind die Wahrheit von morgen!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-14 07:58:32+00:00\",              \"location\": \"Ungarn\",              \"followers\": 1128,              \"friends\": 1219,              \"tweets\": 58709,              \"liked_tweets\": 49418,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 5803       }}, {       \"id\": 1306330444112236545,       \"url\": \"https://twitter.com/AfD_Kempten/status/1306330444112236545\",       \"date\": \"2020-09-16 20:33:42+00:00\",       \"text\": \"Bald sind alle Jobs Geschichte! MAN, Schaeffler und Continental streichen fast 50.000 Stellen! https://t.co/mMbRfq7rpr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221861025735172096,              \"url\": \"https://www.afd-kempten.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336788401287290880/fm_HyHB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1221861025735172096/1592735979\",              \"username\": \"AfD_Kempten\",              \"name\": \"AfD Kempten\",              \"description\": \"Gegr\u00fcndet am 09.01.2020\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-27 18:22:39+00:00\",              \"location\": \"Kempten\",              \"followers\": 30,              \"friends\": 206,              \"tweets\": 281,              \"liked_tweets\": 93,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 90       }}, {       \"id\": 1306289147951316992,       \"url\": \"https://twitter.com/BerndKrueger2/status/1306289147951316992\",       \"date\": \"2020-09-16 17:49:37+00:00\",       \"text\": \"... https://t.co/T9EsiNq6Ej\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1294667301275480064,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1294668518013702144/AoGizO_a_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BerndKrueger2\",              \"name\": \"Bernd Krueger\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-15 16:08:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 665,              \"tweets\": 14594,              \"liked_tweets\": 167,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2651       }}, {       \"id\": 1306280125768531974,       \"url\": \"https://twitter.com/cyan_rk/status/1306280125768531974\",       \"date\": \"2020-09-16 17:13:46+00:00\",       \"text\": \"#MAN, #Schaeffler und #Continental haben die Streichung von fast 50.000 Stellen angek\u00fcndigt.#Merkel #EU #futschi #Gruene #Altmeier #Coronakrise https://t.co/K5MXMn3IUX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1187713000825937920,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1190971670191845376/oCMV7Ur2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1187713000825937920/1572785107\",              \"username\": \"cyan_rk\",              \"name\": \"Cyan Radio RK\",              \"description\": \"Im st\u00e4ndigen Kampf f\u00fcr Frieden,Freiheit und Wahrheit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-25 12:50:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 457,              \"friends\": 479,              \"tweets\": 9915,              \"liked_tweets\": 21110,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 717       }}, {       \"id\": 1306247144433688576,       \"url\": \"https://twitter.com/umweltbewusster/status/1306247144433688576\",       \"date\": \"2020-09-16 15:02:42+00:00\",       \"text\": \"Da hilft auch Tesla in Gr\u00fcnheide nichts mehr: MAN, Schaeffler und Continental streichen fast 50.000 Stellenhttps://t.co/NEv4OEB2r3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1269991402055835649,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1335943061222944772/fHN-ntdK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"umweltbewusster\",              \"name\": \"Umweltbewusster Patriot\",              \"description\": \"RT nicht unbedingt Zustimmung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-08 13:55:39+00:00\",              \"location\": \"Freies Deutschland.\",              \"followers\": 80,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 20976,              \"liked_tweets\": 5899,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 8046       }}, {       \"id\": 1306246491007315969,       \"url\": \"https://twitter.com/Stock_Alarm/status/1306246491007315969\",       \"date\": \"2020-09-16 15:00:06+00:00\",       \"text\": \"$TSLA - Tesla, Inc. currently at $447.27, (-$2.49 ,-0.55%).  Da hilft auch Tesla in Gr\u00fcnheide nichts mehr: MAN, Schaeffler und Continental streichen fast 50.000 Stellen. https://t.co/hW6vshnSTQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://stockalarm.io/ rel=nofollow>Stock Alarm App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1143761656138174464,              \"url\": \"http://link.stockalarm.io/twitter\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1143761830579302400/jyZH2OP1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1143761656138174464/1576342770\",              \"username\": \"Stock_Alarm\",              \"name\": \"Stock Alarm\",              \"description\": \"Join thousands of traders and set your first stock alarm today. Get an email, text, or call when a stock hits a certain price: link.stockalarm.io/twitter\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-26 06:03:23+00:00\",              \"location\": \"San Francisco, CA\",              \"followers\": 1504,              \"friends\": 561,              \"tweets\": 2697,              \"liked_tweets\": 598,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 85       }}, {       \"id\": 1306246145245577216,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1306246145245577216\",       \"date\": \"2020-09-16 14:58:44+00:00\",       \"text\": \"... https://t.co/R2wzEh1YE0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16393,              \"friends\": 15709,              \"tweets\": 275171,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1306244806218260481,       \"url\": \"https://twitter.com/kryptopolitik/status/1306244806218260481\",       \"date\": \"2020-09-16 14:53:25+00:00\",       \"text\": \"Compact: Da hilft auch Tesla in Gr\u00fcnheide nichts mehr: MAN, Schaeffler und Continental streichen fast 50.000 Stellen https://t.co/8tYUdbp8lT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3421320064,              \"url\": \"http://kryptopolitik.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/740410010585423872/UKHzed8k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3421320064/1465362012\",              \"username\": \"kryptopolitik\",              \"name\": \"Kryptopolitik\",              \"description\": \"Websites, Blogs und Videos der unabh\u00e4ngigen Medien - Politik, Gesellschaftskritik, Verschw\u00f6rungstheorie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-13 23:58:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 259,              \"friends\": 1052,              \"tweets\": 38633,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 7942       }}, {       \"id\": 1306244134538272769,       \"url\": \"https://twitter.com/COMPACTMagazin/status/1306244134538272769\",       \"date\": \"2020-09-16 14:50:45+00:00\",       \"text\": \"Corona ist auch die gro\u00dfe #Reset-Taste, unter der der #Umbau der deutschen #Wirtschaft l\u00e4uft. #Coronakrise #coronavirus #MAN #Schaeffler #Continental #\u00d6kodiktatur https://t.co/IL8nOBsBeY\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 16,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2385209545,              \"url\": \"http://www.compact-online.de/rechtliches/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/443732099128758272/3IWV8C70_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2385209545/1616667610\",              \"username\": \"COMPACTMagazin\",              \"name\": \"COMPACT-Magazin\",              \"description\": \"Souver\u00e4n \u2013 Investigativ \u2013 Kritisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-12 12:44:45+00:00\",              \"location\": \"www.compact-online.de\",              \"followers\": 30122,              \"friends\": 10084,              \"tweets\": 10574,              \"liked_tweets\": 33976,              \"lists_member\": 180,              \"media_shared\": 2431       }}, {       \"id\": 1306242070516965376,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1306242070516965376\",       \"date\": \"2020-09-16 14:42:33+00:00\",       \"text\": \"Compact: Da hilft auch Tesla in Gr\u00fcnheide nichts mehr: MAN, Schaeffler und Continental streichen fast 50.000 Stellen: Alleine die drei deutschen Fahrzeug- und Zulieferkonzerne MAN, Schaeffler und Continental haben die Streichung von fast 50.000 Stellen\u2026 https://t.co/7Rs3JxFmdX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209382,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7353       }}]"
}