{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/muenchen-martinsumzug-schiessler-corona-1.5111044",
     "date": "2020-11-10 19:08:48",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "\"Wie ein Probelauf f\u00fcr Weihnachten\"",
     "article": "Der Martinsumzug geh\u00f6rt f\u00fcr viele zum 11. November - so, wie f\u00fcr andere der Beginn des Karnevals. Doch dieses Jahr, auf Grund der Corona-Pandemie und des zweiten Lockdowns, k\u00f6nnen beide Feiern nicht stattfinden. Komplett ausfallen muss der Martinstag allerdings nicht, denn einige Kirchen haben sich abstandsregelkonforme L\u00f6sungen ausgedacht. Rainer Maria Schie\u00dfler, der Pfarrer von St. Maximilian, stellt seine vor.\nSZ: Dieses Jahr wird es keine Martinsfeste geben, wie man es gewohnt ist. Wie ist es f\u00fcr Sie, keinen Laternenumzug machen zu k\u00f6nnen? \nRainer Maria Schie\u00dfler: Wir sind gar nicht so ersch\u00fcttert dar\u00fcber. Bei den meisten Umz\u00fcgen, die es jedes Jahr gab, wurde eine gro\u00dfe Veranstaltung daraus gemacht. Dort waren dann meistens Erwachsene, aber die Kinder sind untergegangen. Dieses Jahr sind wir gezwungen, den Blick auf das zu richten, worum es beim Martinstag eigentlich geht. Wir mussten uns neu aufstellen und konnten den Blick auf die Kinder richten. Das ist quasi der katalysatorische Effekt von Corona.\nUnd wie wird diese Neuausrichtung aussehen?\nWir machen eine Martinsfeier in der Kirche. Die Kinder stehen hier im Mittelpunkt, es kommen also nur Eltern mit Kindern. Der Laternenumzug wird dann in der Kirche stattfinden, wo wir immer den \u00dcberblick haben.\nEs m\u00fcssen sicherlich auch einige Hygienema\u00dfnahmen beachtet werden. Wie genau wird die Feier ablaufen? \nDie Laternen werden in der Kirche angez\u00fcndet, und wir ziehen dann gemeinsam durch die Kirche. Wir werden die Lieder nicht miteinander singen, sondern haben eine S\u00e4ngergruppe aus vier Personen. Die Martinsgeschichte wird von einem Kind vorgelesen, und zwei andere Kinder werden sie mit einem Holzpferd vorspielen. Das Ganze wird maximal 30 Minuten dauern, es sind ja immerhin Kinder. Am Ende gehen wir mit den Laternen dann hinaus und jedes Kind bekommt am Ausgang noch sein Martinsgeb\u00e4ck. Das kann dann zu Hause mit den anderen Familienmitgliedern geteilt werden, so wie das auch in der Martinsgeschichte passiert.\nBef\u00fcrchten Sie nicht, dass es in der Kirche vielleicht zu voll werden k\u00f6nnte? \nWir haben das Gl\u00fcck, eine sehr gro\u00dfe Kirche zu haben. Das hei\u00dft, wir haben einen guten \u00dcberblick, und alle k\u00f6nnen sich in ausreichend Abstand verteilen. Das ist auch so etwas wie ein Probelauf f\u00fcr Weihnachten. Es wird aber trotzdem jemanden geben, der den Besuchern mitteilen wird, wenn wir komplett voll sind. Aber ich denke nicht, dass das am Martinstag ein Problem sein wird.\nZum Schluss: Was ist denn mit der Botschaft vom Martinstag? \nEs geht ums Teilen, darum, Licht in der Dunkelheit zu verbreiten. Es ist ein hoffnungsbringender Tag. Das ist gerade in dieser Zeit so wichtig. Es w\u00e4re sch\u00f6n, wenn jeder an diesem Tag ein Licht ins Fenster stellen k\u00f6nnte. So k\u00f6nnen wir alle gemeinsam diese Zeit ein bisschen heller machen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1326412559281491969,       \"url\": \"https://twitter.com/BKellnerNews/status/1326412559281491969\",       \"date\": \"2020-11-11 06:32:52+00:00\",       \"text\": \"St. Martin f\u00e4llt nicht aus! Auch wenn heute keine gro\u00dfen Umz\u00fcge m\u00f6glich sind. Z\u00fcndet ein Licht an, damit es in diesen Zeiten etwas heller wird! Pfarreien wie St. Max in #M\u00fcnchen konzentrieren sich auf das Wesentliche \u2b07\ufe0f. #Kirche #Pandemie #Corona  https://t.co/cOM7rOJJXg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 407649536,              \"url\": \"https://www.linkedin.com/in/bernhard-kellner/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1250744856579837957/l2YB1jby_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/407649536/1587035803\",              \"username\": \"BKellnerNews\",              \"name\": \"Bernhard Kellner\",              \"description\": \"Kommunikations-Chef Erzbistum M\u00fcnchen (@ebmuc), Journalist (Politik), Ex-Korrespondent Berlin. Ich mag: Schwimmen & Bergsteigen. Ich twittere: meine Meinung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-08 10:35:02+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 584,              \"friends\": 190,              \"tweets\": 2862,              \"liked_tweets\": 5745,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 425       }}, {       \"id\": 1326225334744866824,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Muenchen/status/1326225334744866824\",       \"date\": \"2020-11-10 18:08:54+00:00\",       \"text\": \"Kinder d\u00fcrfen am Martinstag nicht mit Laternen um die H\u00e4user ziehen, bei Pfarrer Rainer Maria Schie\u00dfler aber durch die Kirche. https://t.co/We96wDMMGH\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/muenchen rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - M\u00fcnchen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19766933,              \"url\": \"http://www.sz.de/muenchen/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1338425316155551744/0F1qzn3M_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19766933/1607940438\",              \"username\": \"SZ_Muenchen\",              \"name\": \"SZ M\u00fcnchen\",              \"description\": \"Hier twittert die M\u00fcnchen-Redaktion von SZ.de Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-30 13:27:58+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 218072,              \"friends\": 188,              \"tweets\": 34874,              \"liked_tweets\": 231,              \"lists_member\": 606,              \"media_shared\": 111       }}]"
}