{"url": "https://www.sueddeutsche.de/politik/corona-grenzwert-landkreise-1.4901476", "date": "2020-05-09 04:55:35", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "Die verflixte 50", "article": "Ganz wohl ist Helge Braun nicht bei der Sache. Der Kanzleramtsminister wollte in Absprache mit seiner Chefin beim neuen Corona-Notfallmechanismus auf Nummer sicher gehen: Bereits ab 35 Infektionen pro 100 000 Einwohnern innerhalb von sieben Tagen sollte die h\u00f6chste Alarmstufe gelten. \"Das war mein Vorschlag\", so Braun. Doch als sich Angela Merkel am Mittwoch mit den Ministerpr\u00e4sidenten zur Videoschaltkonferenz versammelte, war die Zahl in den Vorgespr\u00e4chen bereits auf 50 Infektionen heraufverhandelt worden. \"Das ist schon relativ hoch\", warnte Braun am Donnerstag im ZDF. \"Dann muss die Feuerwehr kommen, denn dann brennt der Dachstuhl lichterloh.\"\nDie Bek\u00e4mpfung der Pandemie tritt in eine neue Phase: Die 375 Gesundheits\u00e4mter in den Landkreisen und St\u00e4dten sollen k\u00fcnftig alle Infektionsketten nachverfolgen k\u00f6nnen, um diese rechtzeitig zu unterbrechen. Daf\u00fcr bekommen sie mehr Geld und mehr Personal. Steigen die neuen Infektionen dennoch \u00fcber den Richtwert von 50, m\u00fcssen die L\u00e4nder mit den lokalen Beh\u00f6rden ein Konzept zur Eind\u00e4mmung erarbeiten und dem Robert-Koch-Institut (RKI) vorlegen. Wenn sich der Ausbruch nicht auf eine Einrichtung begrenzen l\u00e4sst, wie zuletzt auf einen Fleisch verarbeitenden Betrieb im nordrhein-westf\u00e4lischen Coesfeld mit 129 Infizierten, sollen wieder Beschr\u00e4nkungen des \u00f6ffentlichen Lebens eingef\u00fchrt werden. Im betroffenen Landkreis w\u00e4re dann schnell Schluss mit locker.\nExperten halten es grunds\u00e4tzlich f\u00fcr sinnvoll, den Kampf gegen die Epidemie regional zu steuern. In weiten Teilen Ost- und Norddeutschlands ist es nie zu gr\u00f6\u00dferen Ausbr\u00fcchen gekommen. Auch im S\u00fcden und Westen hat sich die Lage vielerorts stabilisiert. In etwa zwei Dutzend Landkreisen haben die Gesundheits\u00e4mter in den vergangenen sieben Tagen keinen einzigen neuen Fall gemeldet. Anderswo ist das Virus weiterhin sehr pr\u00e4sent.\nDoch der Notfallmechanismus wirft die Frage auf, ob die Zahl von 50 Neuinfektionen nicht zu hoch gegriffen ist. Auf lokaler Ebene ist entscheidend, dass die Gesundheits\u00e4mter die F\u00e4lle bew\u00e4ltigen. Mitarbeiter m\u00fcssen eine Liste aller Kontaktpersonen von Infizierten anfertigen und diese abtelefonieren. Nur wenn es gelingt, alle Kontakte schnell zu finden, zu testen und zu isolieren, l\u00e4sst sich verhindern dass sich das Virus unkontrolliert verbreitet. Schaffen die das?\nDie Kanzlerin sagte am Mittwoch: \"Wir haben pro 20 000 Einwohner ein Team von f\u00fcnf Leuten.\" Damit k\u00f6nne man die Nachverfolgung \"erreichen und leisten\". Helge Braun verspricht, wenn ein Gesundheitsamt \u00fcberfordert sei, \"dann kommen wir alle zum Helfen, dann hilft das Land, dann hilft der Bund\".\nAllerdings sind offenbar viele Gesundheits\u00e4mter der Pflicht, ihre Kapazit\u00e4ten dem RKI zu melden, noch nicht nachgekommen. Manche Epidemiologen raten mit Blick auf personelle Engp\u00e4sse zu einer niedrigeren Zielgr\u00f6\u00dfe von nur einem Neuinfizierten je Tag und Landkreis. Das entspricht f\u00fcnf pro Woche je 100 000 Einwohner - nur ein Zehntel der jetzt beschlossenen Zahl 50.\nPolitisch ist das nicht durchsetzbar. In Berlin hei\u00dft es, einigen L\u00e4ndern sei schon der Schwellenwert 35 zu streng gewesen. Denn damit w\u00e4re die Zahl der Landkreise gestiegen, in denen wieder Beschr\u00e4nkungen gedroht h\u00e4tten. So lagen am Freitag zwei Landkreise \u00fcber 50 Infektionen: Coesfeld und Greiz in Th\u00fcringen. Den Schwellenwert von 35 auf 100 000 Einwohner in sieben Tagen h\u00e4tten zwei weitere Landkreise in Schleswig-Holstein und Baden-W\u00fcrttemberg gerissen. Zwei bayerische Landkreise lagen knapp darunter.\nNach Neuinfektionen in Schlachth\u00f6fen ordneten Schleswig-Holstein und Nordrhein-Westfalen fl\u00e4chendeckende Tests in solchen Betrieben an. Arbeitsminister Hubertus Heil forderte die L\u00e4nder auf, den Arbeitsschutz f\u00fcr Saisonarbeiter in der Landwirtschaft und der Fleischindustrie streng zu kontrollieren.\nKritiker des Notfall-Mechanismus warnen, Beh\u00f6rden k\u00f6nnten bei den Zahlen tricksen, um Beschr\u00e4nkungen zu entgehen. Die Kanzlerin wollte davon schon am Mittwoch nichts wissen: \"Wenn wir dieses Vertrauen nicht mehr haben, dass Landr\u00e4te, B\u00fcrgermeister und Gesundheits\u00e4mter gut arbeiten, dann k\u00f6nnen wir einpacken. Das ist dann nicht unsere Bundesrepublik Deutschland.\" Und Helge Braun warnt: \"Das D\u00fcmmste, was man machen k\u00f6nnte, w\u00e4re, bei 40 Infektionen aufh\u00f6ren zu testen.\" Dann wache man irgendwann \"mit 100 oder 200 Infektionen wieder auf\".\nUnd was geschieht, wenn ein Landkreis auch bei Werten weit \u00fcber 50 keinen Grund sieht, die Feuerwehr zu rufen? Der Kreis Greiz lag am Freitag bei 75 Neuinfektionen pro 100 000 Einwohner. Doch strenge Einschr\u00e4nkungen sind nicht geplant. Die Infektionen dort konzentrieren sich auf sechs Pflegeheime, in denen laut Landratsamt massiv getestet wurde. Eine Gefahr f\u00fcr den gesamten Kreis gebe es nicht.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1376504490556284932,       \"url\": \"https://twitter.com/johanneszeller/status/1376504490556284932\",       \"date\": \"2021-03-29 12:00:19+00:00\",       \"text\": \"@Elbeelfe @wesjohann @thomaskunz @MarioSchmidtDD @sax_lt Das darf aber keine Ausrede daf\u00fcr sein, unt\u00e4tig geblieben zu sein. Sp\u00e4testens im Mai 2020 war klar, dass man sich f\u00fcr den Fall wieder steigender Inzidenzzahlen vorarbeiten muss.https://t.co/89wsRqQ4F7\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 68657379,              \"url\": \"https://instagram.com/joh_zeller/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1328974993020039168/VptWsQXf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/68657379/1608078730\",              \"username\": \"johanneszeller\",              \"name\": \"Johannes Zeller\",              \"description\": \"\ud83d\udc9b Landesvorsitzender @juliasachsen\ud83c\udf93 Wirtschaftsinformatik @tudresden_de \ud83d\udc68u200d\ud83d\udcbb Softwareentwickler\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-25 10:06:02+00:00\",              \"location\": \"Dresden-Neustadt\",              \"followers\": 732,              \"friends\": 960,              \"tweets\": 4419,              \"liked_tweets\": 8247,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 182       }}, {       \"id\": 1317166761628913666,       \"url\": \"https://twitter.com/kaunlaran1/status/1317166761628913666\",       \"date\": \"2020-10-16 18:13:22+00:00\",       \"text\": \"@Panthea2019 Es ging um die Nachverfolgungsm\u00f6glichkeiten und die Kapazit\u00e4t der Gesundheits\u00e4mter hier.Unklar ist, warum diese 50 auch als Ma\u00dfstab f\u00fcr die Einteilung in Risikogebiete gelten sollen. Es wurden damals nur die deutschen Verh\u00e4ltnisse zugrunde gelegt.https://t.co/3NvPPDveVL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2736751675,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/936128805806080000/Wu15NZVg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kaunlaran1\",              \"name\": \"kaunlaran1 \ud83c\udde9\ud83c\uddea \ud83c\uddf5\ud83c\udded \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-16 07:41:20+00:00\",              \"location\": \"Philippinen, Deutschl., USA\",              \"followers\": 123,              \"friends\": 164,              \"tweets\": 4976,              \"liked_tweets\": 8083,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 33       }}, {       \"id\": 1317166280747765767,       \"url\": \"https://twitter.com/kaunlaran1/status/1317166280747765767\",       \"date\": \"2020-10-16 18:11:27+00:00\",       \"text\": \"@databunny7 @Panthea2019 https://t.co/3NvPPDveVL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2736751675,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/936128805806080000/Wu15NZVg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kaunlaran1\",              \"name\": \"kaunlaran1 \ud83c\udde9\ud83c\uddea \ud83c\uddf5\ud83c\udded \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-16 07:41:20+00:00\",              \"location\": \"Philippinen, Deutschl., USA\",              \"followers\": 123,              \"friends\": 164,              \"tweets\": 4976,              \"liked_tweets\": 8083,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 33       }}, {       \"id\": 1275183010292338690,       \"url\": \"https://twitter.com/BernfriedI/status/1275183010292338690\",       \"date\": \"2020-06-22 21:44:56+00:00\",       \"text\": \"Es wird Zeit das ihr @die_regierung \u00fcber eure Grenzwerte noch einmal nachdenkt, weil dieser \u00e4ltere Artikel eindeutig recht hat!https://t.co/k8fVwf1KSH#Covid_19#Covidioten\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1546074127,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371472695242686464/oDwHrl8V_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1546074127/1606491961\",              \"username\": \"BernfriedI\",              \"name\": \"Lord Bernfredo - Dude/Guy/Bro #WeLoveGinaCarano\",              \"description\": \"Ive been told Im a speciesist\ud83e\udd23But im just supahstrait mother f***z!#superstraight #OwlmanIsMyBatman\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-25 15:51:11+00:00\",              \"location\": \"Valhalla, NY\",              \"followers\": 446,              \"friends\": 294,              \"tweets\": 68712,              \"liked_tweets\": 85788,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 15804       }}, {       \"id\": 1259149124353605634,       \"url\": \"https://twitter.com/EberhardJurgen/status/1259149124353605634\",       \"date\": \"2020-05-09 15:51:59+00:00\",       \"text\": \"Die verflixte 50via @sz https://t.co/tNRsAzUGtp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1163924204074545152,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1163924702311669763/yGDpLPlx_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"EberhardJurgen\",              \"name\": \"karl-j\u00fcrgen eberhard\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-20 21:22:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 23,              \"tweets\": 2359,              \"liked_tweets\": 503,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 11       }}, {       \"id\": 1259124749147484160,       \"url\": \"https://twitter.com/Zeitfokus/status/1259124749147484160\",       \"date\": \"2020-05-09 14:15:08+00:00\",       \"text\": \"Experten halten den neuen Corona-Plan von Bund und L\u00e4ndern f\u00fcr gef\u00e4hrlich, weil der Grenzwert zu hoch angesetzt sei. Die Epidemie k\u00f6nnte schnell wieder au\u00dfer Kontrolle geraten. https://t.co/qRW3MtPk1I\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 197903206,              \"url\": \"https://www.zeitfokus.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1235186228150112257/OodTB0bz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/197903206/1594982974\",              \"username\": \"Zeitfokus\",              \"name\": \"\ud835\ude89\ud835\ude8e\ud835\ude92\ud835\ude9d\ud835\ude8f\ud835\ude98\ud835\ude94\ud835\ude9e\ud835\ude9c\",              \"description\": \"Hier twittert die Zeitfokus Redaktion. Wir tweeten und retweeten alles was wir m\u00f6gen und informativ finden.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-02 19:50:24+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1027,              \"friends\": 828,              \"tweets\": 13517,              \"liked_tweets\": 1436,              \"lists_member\": 39,              \"media_shared\": 987       }}, {       \"id\": 1259082247434625025,       \"url\": \"https://twitter.com/sebastianwaters/status/1259082247434625025\",       \"date\": \"2020-05-09 11:26:15+00:00\",       \"text\": \"Die verflixte 50 https://t.co/etlbcl19ak via u2066@SZu2069\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24479611,              \"url\": \"http://www.sebastianwaters.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1152283997738868738/AuX0lZbE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"sebastianwaters\",              \"name\": \"Sebastian Waters\",              \"description\": \"Proud Dad. Fuck Cancer. Partner at @createdbymad.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-15 03:24:57+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 2455,              \"friends\": 397,              \"tweets\": 46849,              \"liked_tweets\": 47460,              \"lists_member\": 126,              \"media_shared\": 2828       }}, {       \"id\": 1259070601207132160,       \"url\": \"https://twitter.com/Raider_MXD/status/1259070601207132160\",       \"date\": \"2020-05-09 10:39:58+00:00\",       \"text\": \"@helmi Es f\u00e4ngt schon damit an, dass die Grenze mit Blick auf die Gesundheits\u00e4mter h\u00e4tte 35 sein sollen, aber: einigen L\u00e4ndern sei der Schwellenwert 35 zu streng gewesen. Denn damit w\u00e4re die Zahl der Landkreise gestiegen, in denen Beschr\u00e4nkungen gedroht h\u00e4tten https://t.co/0DRtKspLBP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 47430335,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/277138523/images_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Raider_MXD\",              \"name\": \"Ralf\",              \"description\": \"Computer Scientist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-15 20:09:30+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 264,              \"friends\": 332,              \"tweets\": 44426,              \"liked_tweets\": 12245,              \"lists_member\": 34,              \"media_shared\": 1128       }}, {       \"id\": 1259069294157103109,       \"url\": \"https://twitter.com/Raider_MXD/status/1259069294157103109\",       \"date\": \"2020-05-09 10:34:46+00:00\",       \"text\": \"In Berlin hei\u00dft es, einigen L\u00e4ndern sei der Schwellenwert 35 zu streng gewesen. Denn damit w\u00e4re die Zahl der Landkreise gestiegen, in denen wieder Beschr\u00e4nkungen gedroht h\u00e4tten.  https://t.co/0DRtKspLBP #CoronaVirusDE #Coronakrise #Greiz #Laschet\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 47430335,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/277138523/images_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Raider_MXD\",              \"name\": \"Ralf\",              \"description\": \"Computer Scientist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-15 20:09:30+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 264,              \"friends\": 332,              \"tweets\": 44426,              \"liked_tweets\": 12245,              \"lists_member\": 34,              \"media_shared\": 1128       }}, {       \"id\": 1259052749481787393,       \"url\": \"https://twitter.com/Robby68142735/status/1259052749481787393\",       \"date\": \"2020-05-09 09:29:02+00:00\",       \"text\": \"Die verflixte 50via @sz https://t.co/BL2Xh0TojC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1101371315792080897,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1103108974533111808/7CnyGA_t_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Robby68142735\",              \"name\": \"Robby\",              \"description\": \"Tier- und Naturschutz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-01 06:39:18+00:00\",              \"location\": \"G\u00f6ttingen, Deutschland\",              \"followers\": 79,              \"friends\": 390,              \"tweets\": 20152,              \"liked_tweets\": 10262,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 986       }}, {       \"id\": 1259046016004882432,       \"url\": \"https://twitter.com/LambrechtO/status/1259046016004882432\",       \"date\": \"2020-05-09 09:02:16+00:00\",       \"text\": \"Die verflixte 50: Experten halten den neuen Corona-Plan von Bund und L\u00e4ndern f\u00fcr gef\u00e4hrlich, weil der Grenzwert zu hoch angesetzt sei. Die Epidemie k\u00f6nnte schnell wieder au\u00dfer Kontrolle geraten, schreibt @sz. #Coronavirus https://t.co/ygcBIpOmal\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 299212398,              \"url\": \"https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/panorama_die_reporter/lambrecht106.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340708965500502023/S1igumbh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/299212398/1615559009\",              \"username\": \"LambrechtO\",              \"name\": \"Oda Lambrecht\",              \"description\": \"Journalistin @NDRrecherche | #Landwirtschaft \ud83e\udd55 \ud83e\udd54 \ud83d\udc04 \ud83d\udc16 \ud83d\udc13 | #Gesundheit: #Impfstoff- \ud83e\uddea & #Antibiotika- \ud83e\uddeb Entwicklung, Seuchen & Keime \ud83e\udda0  \ud83d\udc49 @Keimgehalt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-15 17:57:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3356,              \"friends\": 2977,              \"tweets\": 7820,              \"liked_tweets\": 3176,              \"lists_member\": 122,              \"media_shared\": 53       }}, {       \"id\": 1259041928244596736,       \"url\": \"https://twitter.com/christophbals/status/1259041928244596736\",       \"date\": \"2020-05-09 08:46:02+00:00\",       \"text\": \"Dezentrale Entscheidungen im Prinzip gut, ( wenn Landkreise der Versuchung widerstehen, weniger zu testen), Zahl von 50 zu hoch und als einziger Indikator untauglich. #CoronaKrise - Die verflixte 50 (via @SZ) https://t.co/NitkSHuXdz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 432922748,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1215689267940405249/g5mMmy3K_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"christophbals\",              \"name\": \"christoph bals\",              \"description\": \"Policy Director, @Germanwatch. RT hei\u00dft nicht Unterst\u00fctzen. Respektvolle, sachlich harte Debatte auch au\u00dferhalb eigener Blase. Tweets sind pers. Meinung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-12-09 23:03:48+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4828,              \"friends\": 2741,              \"tweets\": 13156,              \"liked_tweets\": 9014,              \"lists_member\": 53,              \"media_shared\": 105       }}, {       \"id\": 1259032136797036545,       \"url\": \"https://twitter.com/HammerPet/status/1259032136797036545\",       \"date\": \"2020-05-09 08:07:07+00:00\",       \"text\": \"Das D\u00fcmmste, was man machen k\u00f6nnte, w\u00e4re, bei 40 Infektionen aufh\u00f6ren zu testen. @HBraunDer Anreiz genau das lokal zu tun, ist aber gewaltig... #Infektion|s #grenze #corona @sz https://t.co/68ZclmK3ni\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 964210048925827072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1167695468123631616/0tXQn64W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HammerPet\",              \"name\": \"Peter Hammer\",              \"description\": \"privat hier | politisch interessiert |\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-15 18:49:24+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 81,              \"friends\": 222,              \"tweets\": 140,              \"liked_tweets\": 570,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 26       }}, {       \"id\": 1259027591048167425,       \"url\": \"https://twitter.com/jmdhh/status/1259027591048167425\",       \"date\": \"2020-05-09 07:49:03+00:00\",       \"text\": \"Corona-Krise - Die verflixte 50 - Politik - https://t.co/jOKbi8yuyX https://t.co/rL7IgBdJgp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://tapbots.com/tweetbot rel=nofollow>Tweetbot for i\u039fS</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 184421374,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2746660628/4836d0c212d3c8876c464ae0f742636c_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"jmdhh\",              \"name\": \"Dorothee Husemann\",              \"description\": \"Ich liebe leichte und mittlere Berg- und Schneeschuhtouren vorzugsweise im Schwarzwald oder in den Schweizer Bergen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-29 14:25:30+00:00\",              \"location\": \"Mittelfranken\",              \"followers\": 171,              \"friends\": 245,              \"tweets\": 6336,              \"liked_tweets\": 1210,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 89       }}, {       \"id\": 1259013430842966018,       \"url\": \"https://twitter.com/parismuenchen/status/1259013430842966018\",       \"date\": \"2020-05-09 06:52:47+00:00\",       \"text\": \"Die verflixte 50via @sz https://t.co/o5l5OvbX7U\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2474264394,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/848845454951550976/4tI2DhpG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2474264394/1491212435\",              \"username\": \"parismuenchen\",              \"name\": \"\u00e9ph\u00e9m\u00e8re\",              \"description\": \"\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddea\ud83c\uddfa  What a terrible era in which idiots govern the blind    W. ShakespeareNo DM\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-05-02 16:41:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 398,              \"friends\": 519,              \"tweets\": 54810,              \"liked_tweets\": 143100,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 2417       }}, {       \"id\": 1259013402988613634,       \"url\": \"https://twitter.com/MarcelBurkhardt/status/1259013402988613634\",       \"date\": \"2020-05-09 06:52:41+00:00\",       \"text\": \"Corona-Krise - Die verflixte 50 (via @SZ) https://t.co/Mx3L6Rui68\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 285640212,              \"url\": \"http://marcel-burkhardt.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/866936764358897666/1TMiraLL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/285640212/1401781487\",              \"username\": \"MarcelBurkhardt\",              \"name\": \"Marcel Burkhardt\",              \"description\": \"freier Journalist & Fotograf\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-21 14:35:30+00:00\",              \"location\": \"Mainz\",              \"followers\": 1201,              \"friends\": 1223,              \"tweets\": 4049,              \"liked_tweets\": 1973,              \"lists_member\": 72,              \"media_shared\": 335       }}, {       \"id\": 1259012293762965504,       \"url\": \"https://twitter.com/MieterV/status/1259012293762965504\",       \"date\": \"2020-05-09 06:48:16+00:00\",       \"text\": \"Der Kanzleramtsminister wollte in Absprache mit seiner Chefin beim neuen #Corona-Notfallmechanismus auf Nummer sicher gehen: Bereits ab \ud83d\udc49 35 Infektionen pro 100xa0000 Einwohnern innerhalb von sieben Tagen \ud83d\udc48sollte die h\u00f6chste Alarmstufe gelten.#Covid_19 https://t.co/dTyBZCHO9b\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1100125724332171264,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1353262394500382722/DjXXPWM4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MieterV\",              \"name\": \"Earth.Blue planet.Beware of idiots!\",              \"description\": \"Man ist frei, seinen Verstand von jedem Fokus zu befreien & jeden Weg blind hinabzustolpern, den man m\u00f6chte. Aber man ist nicht frei, dem Abgrund zu entgehen ..\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-02-25 20:09:46+00:00\",              \"location\": \"Qualityland, Q.C.\",              \"followers\": 317,              \"friends\": 268,              \"tweets\": 43498,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 305       }}, {       \"id\": 1259000429784043520,       \"url\": \"https://twitter.com/RoggeStefanie/status/1259000429784043520\",       \"date\": \"2020-05-09 06:01:08+00:00\",       \"text\": \"Die verflixte 50: Das ist schon relativ hoch, warnte Braun am Donnerstag im ZDF. Dann muss die Feuerwehr kommen, denn dann brennt der Dachstuhl lichterloh.via @sz https://t.co/wSx8zhp9lk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4098319335,              \"url\": \"http://artfinder.com/stefanie-rogge\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/803520859629559808/gK9e932E_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4098319335/1503331011\",              \"username\": \"RoggeStefanie\",              \"name\": \"Stefanie Rogge\",              \"description\": \"K\u00fcnstlerin \ud83c\udfa8 #artist from Germany Large abstract painting | animalart |stefanierogge.de \ud83c\udf0dShipping worldwide\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-02 16:18:20+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 2828,              \"friends\": 2819,              \"tweets\": 8117,              \"liked_tweets\": 26548,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 820       }}, {       \"id\": 1258996737110409216,       \"url\": \"https://twitter.com/Dennis_Burk/status/1258996737110409216\",       \"date\": \"2020-05-09 05:46:27+00:00\",       \"text\": \"Corona-Krise - Die verflixte 50 (via @SZ) https://t.co/LEc7qB6r3O\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 556925486,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/432461434686275584/UFfStxTa_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/556925486/1587934126\",              \"username\": \"Dennis_Burk\",              \"name\": \"Dennis Burk\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-04-18 14:49:16+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 33,              \"friends\": 51,              \"tweets\": 621,              \"liked_tweets\": 272,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 45       }}, {       \"id\": 1258993842466050048,       \"url\": \"https://twitter.com/ingi_riedl/status/1258993842466050048\",       \"date\": \"2020-05-09 05:34:57+00:00\",       \"text\": \"#Coronavirus https://t.co/msGop6q8V5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4187493815,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/816548772679450624/N-ZrWut__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4187493815/1483515371\",              \"username\": \"ingi_riedl\",              \"name\": \"Riedl Ingi\",              \"description\": \"Libert\u00e9\u00c9galit\u00e9Fraternit\u00e9FriedenFreiheitFr\u00f6hlichkeit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-14 16:18:54+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 26,              \"friends\": 101,              \"tweets\": 23194,              \"liked_tweets\": 3578,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1953       }}, {       \"id\": 1258989804030754816,       \"url\": \"https://twitter.com/fairkleidet/status/1258989804030754816\",       \"date\": \"2020-05-09 05:18:54+00:00\",       \"text\": \"Fachleute finden, dass der Wert von 50 #Covid_19 Neuinfektionen  viel zu hoch ist. Die lokalen oft d\u00fcnn besetzten #Gesundheits\u00e4mter m\u00fcssen die Infektionsketten \u00fcberpr\u00fcften.  H reicht deren Kapazit\u00e4t?What a time to be alive.Die verflixte 50via @sz https://t.co/BFlZX9H21D\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1556328638,              \"url\": \"https://www.fairkleidet.com/impressum\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1234860158649589762/erzSEE7T_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1556328638/1467356196\",              \"username\": \"fairkleidet\",              \"name\": \"Fairkleidet.com\",              \"description\": \"Fairkleidet ist das neue Zuhause f\u00fcr alle die \u00d6KOFAIRE MODE lieben, kaufen und kennenlernen wollen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-29 19:02:00+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 80,              \"friends\": 482,              \"tweets\": 1599,              \"liked_tweets\": 2110,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 38       }}, {       \"id\": 1258966588289617921,       \"url\": \"https://twitter.com/asg_news/status/1258966588289617921\",       \"date\": \"2020-05-09 03:46:39+00:00\",       \"text\": \"Eine brandgef\u00e4hrliche Entwicklung: Experten halten den neuen #Corona-Plan von #Bund und #L\u00e4ndern f\u00fcr gef\u00e4hrlich, weil der #Grenzwert zu hoch angesetzt sei. Die #Epidemie k\u00f6nnte schnell wieder au\u00dfer Kontrolle geraten. #ZweiteWelle via @sz https://t.co/oNufoARgkA @asg_news\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4837916553,              \"url\": \"http://www.asam-gymnasium.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/943532106017320960/IVT_cnC8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4837916553/1453558108\",              \"username\": \"asg_news\",              \"name\": \"ASG News\",              \"description\": \"Asam-Gymnasium M\u00fcnchen - Staatliches naturwissenschaftlich-technologisches Gymnasium mit gebundenem Ganztageszweig, sprachliches Gymnasium und Studienseminar\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-23 09:35:16+00:00\",              \"location\": \"Schlierseestra\u00dfe 20 - M\u00fcnchen\",              \"followers\": 555,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 13856,              \"liked_tweets\": 9718,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 5626       }}, {       \"id\": 1258954769684664320,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1258954769684664320\",       \"date\": \"2020-05-09 02:59:41+00:00\",       \"text\": \"Experten halten den neuen Corona-Plan von Bund und L\u00e4ndern f\u00fcr gef\u00e4hrlich, weil der Grenzwert zu hoch angesetzt sei. Die Epidemie k\u00f6nnte schnell wieder au\u00dfer Kontrolle geraten. https://t.co/raM4WuZiLp\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226642,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196763,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1258954769583964167,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1258954769583964167\",       \"date\": \"2020-05-09 02:59:41+00:00\",       \"text\": \"Experten halten den neuen Corona-Plan von Bund und L\u00e4ndern f\u00fcr gef\u00e4hrlich, weil der Grenzwert zu hoch angesetzt sei. Die Epidemie k\u00f6nnte schnell wieder au\u00dfer Kontrolle geraten. https://t.co/LyDR5GLgmT\",       \"replies\": 38,       \"retweets\": 80,       \"likes\": 169,       \"quotes\": 16,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706889,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176185,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7508,              \"media_shared\": 3343       }}]"}