{"url": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/freising/freising-au-eching-corona-todesfaelle-seniorenheim-infektionen-fluechtling-1.4873418", "date": "2020-04-09 18:17:41", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "Jetzt schon zehn Todesf\u00e4lle", "article": "Am Mittwochvormittag hatte es noch so ausgesehen, als ob sich die Lage in dem von Corona betroffenen Auer Seniorenheim Kursana Domizil stabilisiert h\u00e4tte. Das \u00e4nderte sich jedoch im Laufe des Nachmittags. Wie Christine Setzepfand vom Freisinger Gesundheitsamt am Donnerstagnachmittag bei einer Pressekonferenz im Freisinger Landratsamt mitgeteilt hat, ist nun ein weiterer Wohnbereich in dem Seniorenheim komplett betroffen. 35 Bewohner seien positiv auf das Coronavirus getestet worden. Die Betroffenen seien im Moment alle soweit stabil, eine Frau habe noch Fieber.\nBedauerlich sei, dass von den derzeit 24 Menschen aus dem Landkreis Freising, die an der Corona-Infektion und ihren Folgen gestorben seien, zehn aus dem Auer Seniorenheim stammen w\u00fcrden. Insgesamt haben sich im Landkreis Freising derzeit 774 Personen mit dem Virus angesteckt. Auch 13 Personen aus dem Bereich des Pflegepersonals in dem Auer Seniorenheim seien positiv auf das Virus getestet worden, hie\u00df es bei der Pressekonferenz. Davon arbeite aktuell aber niemand mehr in der Einrichtung. Der Betreiber habe als Ersatz Personal aus anderen Kursana-Seniorenheimen abgezogen und in Au eingesetzt.\nSowohl Christine Setzepfand als auch der Freisinger Landrat Josef Hauner betonten ausdr\u00fccklich, dass in dem Auer Kursana Domizil professionell gearbeitet werde. Nach Bekanntwerden der ersten Corona-F\u00e4lle seien dort sofort stringent die notwendigen Ma\u00dfnahmen umgesetzt worden, sagte Christine Setzepfand. Josef Hauner f\u00fcgte hinzu: \"Die Zusammenarbeit mit der Einrichtung ist so, wie man es sich als Gesundheitsamt nur w\u00fcnschen kann.\"\nWeitere Senioreneinrichtungen im Landkreis Freising seien derzeit nicht von Corona betroffen, sagte Christine Setzepfand. F\u00fcr eine Moosburger Senioreneinrichtung, in der eine Isolierung von Wohnbereichen nicht m\u00f6glich sei, habe das Landratsamt jedoch entsprechende Vorsichtsma\u00dfnahmen getroffen und einen Bereich im Echinger Hotel Olymp angemietet, um dort im Notfall etwaige Corona-Patienten isoliert betreuen zu k\u00f6nnen, erkl\u00e4rte Karoline Schatz vom Amt f\u00fcr \u00f6ffentliche Ordnung.\nSechs Bewohner aus dem Moosburger Seniorenheim, die nicht positiv getestet seien, seien dortbereits in Einzelzimmer verlegt worden - freiwillig. Platz sei in dem Echinger Hotel f\u00fcr 39 Menschen. Die Hotelbetreiber seien angesichts der momentanen Krise und der wegbrechenden Einnahmen sehr froh gewesen, dass der Landkreis dort einen ganzen Bereich angemietet habe, sagte Landrat Josef Hauner.\nAuch Asylbewerberunterk\u00fcnfte im Landkreis Freising sind mittlerweile von Corona betroffen, wie Kathrin Mari\u00df-Heinrich, die neue Leiterin des Freisinger Gesundheitsamtes, berichtete. In einer Attenkirchener Einrichtung mit 33 Bewohnern gebe es vier best\u00e4tigte Corona-Infektionen und in einer Fahrenzhausener Unterkunft mit sieben Bewohnern gebe es einen best\u00e4tigten Fall. Es w\u00fcrden jedoch jetzt keine Reihenuntersuchungen in den Asylbewerberunterk\u00fcnften im Landkreis Freising veranlasst. Reagiert werde nur bei Verdachtsf\u00e4llen.\nDie Lage im Freisinger Klinikum sei im Augenblick stabil, bei hohem Patientenaufkommen, versicherte dessen \u00c4rztlicher Direktor Markus Neumaier. \"Es kommen immer neue Patienten, es werden aber auch immer wieder welche entlassen, so dass wir uns bei um die 60 einpendeln\", sagte er weiter. Stand Donnerstag w\u00fcrden im Klinikum 55 Corona-Patienten betreut, elf davon auf der Intensivstation, sieben m\u00fcssten beatmet werden. Auch drei neue Beatmungsger\u00e4te seien geliefert worden. \"Kapazit\u00e4t ist hier vorhanden und mit der vorhandenen Schutzausr\u00fcstung kommen wir locker \u00fcber Ostern\", sagte der \u00c4rztliche Direktor.\nSehr froh sei das Klinik-Personal \u00fcber die vielen Einzelspenden von Privatpersonen und Betrieben. \"Da kommt nicht nur Schutzausr\u00fcstung an, gespendet werden auch Osterhasen oder es kommt eine Pizza-Lieferung. Das geht in alle Richtungen\", so Neumaier. Die Hilfsbereitschaft in der Bev\u00f6lkerung sei wirklich sehr gro\u00df.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1248705695597449218,       \"url\": \"https://twitter.com/alexA1975s/status/1248705695597449218\",       \"date\": \"2020-04-10 20:13:32+00:00\",       \"text\": \"Jetzt schon zehn Todesf\u00e4lle bei Kursana Domizil in Auvia @sz https://t.co/OE3D4FyHjb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 811093269073526784,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1188355531473330177/Bnv5zVIs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/811093269073526784/1538992318\",              \"username\": \"alexA1975s\",              \"name\": \"alex@home\ud83d\ude80\",              \"description\": \"Peace on \ud83c\udf0f #hambibleibt #Agrarwende #peaceonearth #Kaffeebande #FridaysforFuture #Blumenkind #theresistance #NONazis #NoHatespeech #noafd #FCKAFD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-20 06:17:59+00:00\",              \"location\": \"Earth\",              \"followers\": 1712,              \"friends\": 2313,              \"tweets\": 99680,              \"liked_tweets\": 94197,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 4441       }}, {       \"id\": 1248304978210455552,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Freising/status/1248304978210455552\",       \"date\": \"2020-04-09 17:41:13+00:00\",       \"text\": \"Bei Kursana Domizil in Au: Jetzt schon zehn Todesf\u00e4lle https://t.co/346GrIR8Cv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 628213555,              \"url\": \"http://www.sz.de/muenchen/freising\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1034103966689386496/kCtT1Uc3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Freising\",              \"name\": \"SZ Freising\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-06 09:08:47+00:00\",              \"location\": \"Freising\",              \"followers\": 1072,              \"friends\": 19,              \"tweets\": 5355,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 0       }}]"}