{"url": "https://www.sueddeutsche.de/politik/spanien-maske-total-auf-mallorca-1.4962002", "date": "2020-07-09 18:37:07", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "Maske total auf Mallorca", "article": "Katalonien und Mallorca haben wegen lokaler Corona-Ausbr\u00fcche eine strenge Maskenpflicht angeordnet. Seit Donnerstag m\u00fcssen alle Personen ab dem Alter von sechs Jahren in der \u00d6ffentlichkeit selbst dann einen Mund- und Nasenschutz tragen, wenn der Sicherheitsabstand gewahrt werden kann. Das teilte Kataloniens Regionalpr\u00e4sident Quim Torra am Mittwoch in Barcelona mit, Mallorca schloss sich an. Bei Verst\u00f6\u00dfen wird ein Bu\u00dfgeld von 100 Euro f\u00e4llig. Die katalanische Gesundheitsministerin Alba Verg\u00e9s sagte, die Maskenpflicht entfalle nur dort, wo sie sich nicht mit einer T\u00e4tigkeit vereinbaren lasse, etwa beim Sport oder im Meer. In Lleida gilt bereits seit Samstag ein strenger Lockdown, niemand darf rein, niemand raus.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1281279672739934211,       \"url\": \"https://twitter.com/varoufakis3/status/1281279672739934211\",       \"date\": \"2020-07-09 17:30:53+00:00\",       \"text\": \"Alemania| Mascarillas totalmente en #Mallorca. Mallorca sigue a #Catalu\u00f1a, no a todos les gustar\u00e1, pero la salud tiene prioridad sobre las ganancias del turismo.Nur #Faschisten wie #Bolsonaro/Trump sterben lieber am Coronavirus als Mundschutz zu tragen.https://t.co/ej0x39qB16\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 794503786643464192,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1369909591203516416/xMvpo3jd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/794503786643464192/1518037972\",              \"username\": \"varoufakis3\",              \"name\": \"varoufakis@OK.de\",              \"description\": \"Asturias-Gijon-Xixon geboren.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-11-04 11:37:18+00:00\",              \"location\": \"Deutschland-Kassel\",              \"followers\": 3192,              \"friends\": 2573,              \"tweets\": 21855,              \"liked_tweets\": 7064,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 110       }}]"}