{
     "url": "https://www.compact-online.de/corona-diktatur-aerztepraesident-fordert-ueberwachung-von-quarantaene-durch-die-polizei/",
     "date": "2020-08-28T13:04:15+02:00",
     "source": "compact-online.de",
     "label": "fake",
     "header": "Corona-Diktatur: \u00c4rztepr\u00e4sident fordert \u00dcberwachung von Quarant\u00e4ne durch die Polizei\t\t\t",
     "article": "Der totalit\u00e4re Staat: Geht es nach dem Willen des Pr\u00e4sidenten der Bundes\u00e4rztekammer (B\u00c4K), Klaus Reinhardt, sollen Reiser\u00fcckkehrer aus sogenannten Corona-Risikogebieten w\u00e4hrend ihrer h\u00e4uslichen Zwangsquarant\u00e4ne durch die Polizei oder Ordnungs\u00e4mter \u00fcberwacht werden.\nDa die Amts\u00e4rzte \u201evoll damit ausgelastet\u201c seien, Infektionsketten nachzuverfolgen und Quarant\u00e4nema\u00dfnahmen einzuleiten, m\u00fcssen \u201edie \u00dcberwachung und die Sanktionierung dieser Ma\u00dfnahmen andere \u00fcbernehmen\u201c, fordert Reinhardt laut dpa. Seit Mai 2019 ist der 60-J\u00e4hrige Chef der Spitzenorganisation der \u00e4rztlichen Selbstverwaltung, die auch gern mal das T\u00e4tigkeitsfeld von Heilpraktikern auf das Minimalste eingeschr\u00e4nkt sehen m\u00f6chte. Er pers\u00f6nlich h\u00e4lt laut \u00c4rzteblatt erst dann das Ende von Corona gekommen, wenn \u201ewir einen wirksamen Impfschutz f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung haben\u201c.\nAm Donnerstag hatten sich Bund und L\u00e4nder darauf geeinigt, dass sich heimkehrende \u201eSeuchentr\u00e4ger\u201c unverz\u00fcglich in eine 14-t\u00e4gige Selbstisolation zu begeben haben, die nur durch einen negativen Test fr\u00fchestens ab dem f\u00fcnften Tag nach der R\u00fcckkehr beendet werden k\u00f6nne.\nEinverstanden mit den Corona-Ma\u00dfnahmen der Regierung inklusive Veranstaltungsverbot\nReinhardt, der das \u201eKrisenmanagement\u201c von Bundesgesundheitsminister Jens Spahn (CDU) lobt und voll und ganz hinter den Ma\u00dfnahmen der Regierung steht, begr\u00fc\u00dft auch das beschlossene angeblich befristete Verbot f\u00fcr \u201ebestimmte\u201c \u00f6ffentliche und private Gro\u00dfveranstaltungen, das jedoch st\u00e4ndig ausgedehnt wird, wie sich zeigt. Diese Veranstaltungen k\u00f6nnen \u201eschnell zu Infektionsherden werden\u201c, behauptet Reinhardt wider die Fakten: Bislang ist nicht ein einziger Corona-Fall aus den BLM-Demos f\u00fcr den Schwerkriminellen George Floyd bekannt. \u201eBevor wir Schulschlie\u00dfungen oder sogar einen erneuten wirtschaftlichen Lockdown riskieren, sollten wir gr\u00f6\u00dfere soziale Zusammenk\u00fcnfte begrenzen\u201c, fordert der in Bielefeld niedergelassene Allgemeinmediziner. Im Moment sei \u201eeinfach nicht die Zeit f\u00fcr Jahrm\u00e4rkte und Sch\u00fctzenfeste\u201c.\nReinhardt macht sich zudem stark f\u00fcr die von der Bundesregierung geplante Vereinheitlichung des Anti-Corona-Kurses \u2013 unabh\u00e4ngig von unterschiedlichen Fallzahlen oder Risiken in den einzelnen Bundesl\u00e4ndern \u2013, um einen \u201ef\u00f6deralen Flickenteppich, der die Menschen verwirrt\u201c, zu vermeiden. Seiner Meinung nach trage es \u201enicht zur Akzeptanz der Pr\u00e4ventionsma\u00dfnahmen bei, dass sich Meldestrukturen und Quarant\u00e4nebestimmungen der Gesundheits\u00e4mter teilweise sogar von Kommune zu Kommune unterscheiden, so seine Kritik.\nDie \u201ePandemie\u201c ist ein \u201ehoch dynamisches Geschehen\u201c\n\u201eWir brauchen bundesweit viel st\u00e4rker aufeinander abgestimmte und konzertierte Entscheidungs- und Informationsstrukturen im \u00f6ffentlichen Gesundheitsdienst\u201c \u2013 einen \u201ePakt f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Gesundheitsdienst\u201c. Dieser werde derzeit von Bund und L\u00e4ndern erarbeitet; anl\u00e4sslich einer Konferenz bei Merkel am 8. September sollen die n\u00e4chsten Schritte eingeleitet werden.\nDeutschland erlebe \u201edie gr\u00f6\u00dfte Gesundheits- und Wirtschaftskrise der letzten Jahrzehnte\u201c. Die \u201ePandemie\u201c sei ein \u201ehoch dynamisches Geschehen\u201c, so der Gesundheitskommissar in seinem Wahngebilde der Corona-Apokalypse, der das ohnehin durchnarkotisierte Volk weiterhin im Panikmodus h\u00e4lt. Der die von der realen Risikolage entkoppelte Bevormundungspolitik dieses Regimes, wie sich t\u00e4glich aufs Neue erweist, zur G\u00e4nze mittr\u00e4gt. Dennoch befindet er das von Bund und L\u00e4ndern angek\u00fcndigte Ende der Kosten\u00fcbernahme f\u00fcr freiwillige Tests von Reiser\u00fcckkehrern aus Nicht-Risikogebieten angesichts der endlichen Ressourcen f\u00fcr \u201erichtig und notwendig\u201c, empfiehlt stattdessen anlassbezogene Testungen. (Weiterlesen nach unserer Empfehlung)\nNicht verpassen: \u201eQ wie Querdenker: St\u00fcrzt die Freiheitsbewegung die Corona-Diktatur?\u201c ist das Titelthema der COMPACT-Ausgabe September 2020.\nAus dem Inhaltsverzeichnis: Revolution der Herzen: St\u00fcrzen Querdenker die Corona-Diktatur? Von J. Els\u00e4sser *** Das System wankt: Die L\u00fcgen sind zu offensichtlich. Von O. Janich *** Gesichter der Freiheitsbewegung: Christ, Buddhist, Schamane *** \u00abBin bereit, die Konsequenzen zu tragen\u00bb: Weltmeister Thomas Berthold im Gespr\u00e4ch *** Corona-Rebellen und Patrioten: Warum die Rechte jetzt nicht verschlafen darf. Von Martin Sellner *** Q und seine Cyberkrieger: Das Geheimnis von Trumps Orakel *** Europa wacht auf \u2013 wann folgen wir? Ron Paul \u00fcber die Querdenker in Berlin.\nBis diese ausgewertet sind \u2013 und auch schon mal bei Nichtinfizierten positiv anschlagen \u2013 ist halt die Zwangsquarant\u00e4ne vorgeschrieben, f\u00fcr die dank seiner geforderten \u00dcberwachung durch die Polizei auch schon mal das Gesetz der Unverletzlichkeit des Schutzraums Wohnung ausgehebelt werden darf (immerhin ist man in Gesetzesbruch seit \u00dcbernahme der BRD durch die Merkel-DDR hinl\u00e4nglich versiert). Da w\u00e4re das Inhaftieren von Corona-Nazis in Zwangslager im Hinblick auf die angespannte Personaldecke bei der Polizei, die all die Clan-Beerdigungen und BLM-Demos sch\u00fctzen muss, doch die elegantere L\u00f6sung\u2026\nArt. 13 GG sch\u00fctzt den B\u00fcrger vor Eingriffen in seine Wohnung. Hierzu gew\u00e4hrleistet das Grundrecht eine Freiheitssph\u00e4re, in die Hoheitstr\u00e4ger nur unter bestimmten Voraussetzungen eingreifen d\u00fcrfen. Diese Sph\u00e4re wird als Schutzbereich bezeichnet. Sofern der Hoheitstr\u00e4ger in diesen eingreift und dies verfassungsrechtlich nicht gerechtfertigt ist, ist Art. 13 GG verletzt.\nDas Schlusswort hat das CSU-Urgestein Franz-Josef Strau\u00df (1915 \u2013 1988): \u201eWer die Menschen verwirrt, wer sie ohne Grund in Unsicherheit, Aufregung und Furcht versetzt, betreibt das Werk des Teufels!\u201c\n\nCorona-Einschr\u00e4nkungen bis zum Sankt-Nimmerleins-Tag inklusive Demonstrationsverbot? H\u00e4tten die DDR-B\u00fcrger 1989 vor ihren Aufm\u00e4rschen den Apparatschik um Erlaubnis gefragt, st\u00fcnde die Mauer heute noch. Demonstrationsfreiheit ist keine von den Herrschenden gew\u00e4hrte Gnade, sondern verbrieftes Recht! Von daher und jetzt erst recht: Am 29. 8. auf die Stra\u00dfen von Berlin. Zur Vorbereitung: \u201eQuerdenker \u2013 St\u00fcrzt die Freiheitsbewegung die Corona-Diktatur?\u201c in COMPACT 9/2020.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1299417879650197505,       \"url\": \"https://twitter.com/deutsch365/status/1299417879650197505\",       \"date\": \"2020-08-28 18:45:39+00:00\",       \"text\": \"\u274c\ud83e\udda0Corona-Diktatur: \u00c4rztepr\u00e4sident fordert \u00dcberwachung von Quarant\u00e4ne durch die Polizei \u203a COMPACT https://t.co/fkCEwJH665\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947238380454150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083412086108114944/H1rGECg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947238380454150145/1518784021\",              \"username\": \"deutsch365\",              \"name\": \"Deutsch365\",              \"description\": \"FreePress - Freies Europa-Eine neue Bewegung aus Politik - Freiem Journalismus-sozialen Projekten und Aufbau einer neuen Partei der Mitte.Junger Journalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-30 22:50:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 13337,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 157624,              \"liked_tweets\": 2305,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 53706       }}, {       \"id\": 1299317394763059200,       \"url\": \"https://twitter.com/deutsch365/status/1299317394763059200\",       \"date\": \"2020-08-28 12:06:21+00:00\",       \"text\": \"Corona-Diktatur: \u00c4rztepr\u00e4sident fordert \u00dcberwachung von Quarant\u00e4ne durch die Polizei \u203a COMPACT https://t.co/fkCEwJH665\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947238380454150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083412086108114944/H1rGECg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947238380454150145/1518784021\",              \"username\": \"deutsch365\",              \"name\": \"Deutsch365\",              \"description\": \"FreePress - Freies Europa-Eine neue Bewegung aus Politik - Freiem Journalismus-sozialen Projekten und Aufbau einer neuen Partei der Mitte.Junger Journalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-30 22:50:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 13337,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 157624,              \"liked_tweets\": 2305,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 53706       }}, {       \"id\": 1299314089836019712,       \"url\": \"https://twitter.com/kryptopolitik/status/1299314089836019712\",       \"date\": \"2020-08-28 11:53:13+00:00\",       \"text\": \"Compact: Corona-Diktatur: \u00c4rztepr\u00e4sident fordert \u00dcberwachung von Quarant\u00e4ne durch die Polizei https://t.co/fbB2fob4iZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3421320064,              \"url\": \"http://kryptopolitik.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/740410010585423872/UKHzed8k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3421320064/1465362012\",              \"username\": \"kryptopolitik\",              \"name\": \"Kryptopolitik\",              \"description\": \"Websites, Blogs und Videos der unabh\u00e4ngigen Medien - Politik, Gesellschaftskritik, Verschw\u00f6rungstheorie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-13 23:58:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 259,              \"friends\": 1052,              \"tweets\": 38633,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 7942       }}, {       \"id\": 1299311860441899008,       \"url\": \"https://twitter.com/COMPACTMagazin/status/1299311860441899008\",       \"date\": \"2020-08-28 11:44:22+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/eWLuA7GBaQ Zwangstests, Zwangsquarant\u00e4ne, \u00dcberwachung: Der totali\u00e4re Staat gr\u00fc\u00dft. Da w\u00e4re das Inhaftieren von Corona-Nazis in Zwangslager angesichts der unterbesetzten Polizei, die all die Clan-Beerdigungen und BLM-Demos sch\u00fctzen muss, doch die elegantere L\u00f6sung...\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 12,       \"likes\": 30,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2385209545,              \"url\": \"http://www.compact-online.de/rechtliches/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/443732099128758272/3IWV8C70_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2385209545/1616667610\",              \"username\": \"COMPACTMagazin\",              \"name\": \"COMPACT-Magazin\",              \"description\": \"Souver\u00e4n \u2013 Investigativ \u2013 Kritisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-12 12:44:45+00:00\",              \"location\": \"www.compact-online.de\",              \"followers\": 30122,              \"friends\": 10084,              \"tweets\": 10574,              \"liked_tweets\": 33976,              \"lists_member\": 180,              \"media_shared\": 2431       }}, {       \"id\": 1299305238365495296,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1299305238365495296\",       \"date\": \"2020-08-28 11:18:03+00:00\",       \"text\": \"Compact: Corona-Diktatur: \u00c4rztepr\u00e4sident fordert \u00dcberwachung von Quarant\u00e4ne durch die Polizei: Der totalit\u00e4re Staat: Geht es nach dem Willen des Pr\u00e4sidenten der Bundes\u00e4rztekammer (B\u00c4K), Klaus Reinhardt, sollen Reiser\u00fcckkehrer aus sogenannten\u2026 https://t.co/mOpchDb6ry\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209382,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7353       }}]"
}