{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/bildung/schuloeffnung-sommerferien-kmk-1.4940618",
     "date": "2020-06-18 19:01:05",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "Abstandsregeln sollen im neuen Schuljahr entfallen",
     "article": "Die Schulen sollen nach den Sommerferien wieder vollst\u00e4ndig \u00f6ffnen und dabei auf Abstandsregeln verzichten. Auf dieses Ziel verst\u00e4ndigten sich die Kultusminister der L\u00e4nder am Donnerstag, wie die rheinland-pf\u00e4lzische Bildungsministerin Stefanie Hubig (SPD) mitteilte. \"Zur Gew\u00e4hrleistung des Rechts auf Bildung von Kindern und Jugendlichen\" strebten die L\u00e4nder sp\u00e4testens im neuen Schuljahr die R\u00fcckkehr zu einem regul\u00e4ren Schulbetrieb an, hei\u00dft es im Beschluss der Kultusministerkonferenz (KMK). Die Sch\u00fcler sollen \"nach geltender Stundentafel in den Schulen vor Ort und in ihrem Klassenverband oder in einer festen Lerngruppe unterrichtet werden\". Ein Mindestabstand von 1,5 Metern solle entfallen, \"sofern es das Infektionsgeschehen zul\u00e4sst\".\nBundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) und die Ministerpr\u00e4sidenten hatten sich am Mittwochabend auf \"gemeinsame Perspektiven f\u00fcr \u00d6ffnungen\" in Schulen und Kitas geeinigt. Sie reagierten damit unter anderem auf eine wachsende Zahl wissenschaftlicher Studien, denen zufolge sich Kinder deutlich seltener mit dem Coronavirus infizieren als Erwachsene. Dies war zuletzt auch das Ergebnis einer Untersuchung aus Baden-W\u00fcrttemberg. \"In Abh\u00e4ngigkeit von der Entwicklung des Infektionsgeschehens\", hei\u00dft es nun im KMK-Beschluss, k\u00f6nnten auch im kommenden Schuljahr \"die Wochen-, Tages- und Unterrichtsabl\u00e4ufe insgesamt oder regional angepasst werden\". Schulschlie\u00dfungen aber, wie sie infolge des Corona-Ausbruchs beim Schlachtereibetrieb T\u00f6nnies j\u00fcngst der Kreis G\u00fctersloh verh\u00e4ngte, sollten in Zukunft nur die \"Ultima Ratio\" sein, sagte Hubig. Das Recht auf Bildung werde hochgehalten. F\u00fcr das kommende Schuljahr wollen die L\u00e4nder bald ein neues Hygienekonzept vorlegen. Sie stellen zudem eine Anpassung von Pr\u00fcfungen und Abschl\u00fcssen in Aussicht, ohne aber ins Detail zu gehen. Die \"durch die Corona-Pandemie ver\u00e4nderten Bedingungen f\u00fcr Lehr- und Lernprozesse\" m\u00fcssten \"bei der inhaltlichen Gestaltung des Schuljahres beachtet werden\", hei\u00dft es lediglich. Au\u00dferdem wollen die L\u00e4nder Ma\u00dfnahmen ergreifen, \"um m\u00f6gliche Lernr\u00fcckst\u00e4nde zu \u00fcberwinden\", und die Digitalisierung der Schulen vorantreiben. Deren Ausstattung war zuletzt vielfach als unzureichend kritisiert worden.\nMitte M\u00e4rz hatten alle Bundesl\u00e4nder ihre Schulen geschlossen, um die Ausbreitung der Pandemie einzud\u00e4mmen. Ende April begannen sie, die Schulen wieder schrittweise zu \u00f6ffnen. Die Geschwindigkeit dieses \u00d6ffnungsprozesses unterscheidet sich mittlerweile je nach Bundesland stark. W\u00e4hrend etwa Bayern nach wie vor an Abstandsregeln festh\u00e4lt, Klassen teilt und die Gruppen im w\u00f6chentlichen Wechsel unterrichtet, \u00f6ffnete Sachsen Mitte Mai die Grundschulen t\u00e4glich f\u00fcr alle Sch\u00fcler. Es gelten keine Abstandsregeln, stattdessen sollen die Klassen strikt voneinander getrennt werden.\nMehrere andere Bundesl\u00e4nder sind dem Beispiel bereits gefolgt, unter ihnen Nordrhein-Westfalen, oder wollen ihm bald folgen wie Baden-W\u00fcrttemberg.\nDie Lehrergewerkschaft GEW hatte gefordert, am Mindestabstand von 1,5 Metern an Schulen festzuhalten. Abstands- und Hygieneregeln seien \"das A und O, um Lehrkr\u00e4fte, Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler sowie deren Eltern vor Infektionen zu sch\u00fctzen\", sagte die GEW-Vorsitzende Marlis Tepe.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1276532172275548163,       \"url\": \"https://twitter.com/mobbingguerilla/status/1276532172275548163\",       \"date\": \"2020-06-26 15:06:01+00:00\",       \"text\": \"Unterricht: Abstandsregeln sollen im neuen Schuljahr entfallen https://t.co/IY8MIJSfhm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 251122556,              \"url\": \"http://www.VersicherungsKarrieren.de/impressum\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1242175129/mobbingguerilla-logo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/251122556/1401397530\",              \"username\": \"mobbingguerilla\",              \"name\": \"Mobbing-Guerilla\",              \"description\": \"#Mobbing stoppen \u2022 Mitarbeiter st\u00e4rken \u2022 Aufgaben und Ziele kl\u00e4ren \u2022 Ratgeber zur t\u00e4glichen Arbeit und #Karriere-Planung f\u00fcr Fachkr\u00e4fte, Chef, #HR, #Betriebsrat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-12 13:50:38+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany, Deutschland\",              \"followers\": 4018,              \"friends\": 2498,              \"tweets\": 58177,              \"liked_tweets\": 231,              \"lists_member\": 125,              \"media_shared\": 1527       }}, {       \"id\": 1273721512453967872,       \"url\": \"https://twitter.com/Jaakkoha/status/1273721512453967872\",       \"date\": \"2020-06-18 20:57:27+00:00\",       \"text\": \"Saksassa on p\u00e4\u00e4tetty avata koulut normaalisti lomien j\u00e4lkeen. My\u00f6s v\u00e4himm\u00e4iset\u00e4isyyksist\u00e4 luokissa luovutaan, mik\u00e4li alkusyksyn tilanne sen sallii. T\u00e4m\u00e4 on koskenut monia suomalaisia vaihto-oppilaita ja -opiskelijoita, eik\u00e4 t\u00e4m\u00e4 nyt viel\u00e4k\u00e4\u00e4n selv\u00e4\u00e4 ole https://t.co/K19aNEf6Vq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 23583485,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1180386173451194368/-Csx05P8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/23583485/1584567447\",              \"username\": \"Jaakkoha\",              \"name\": \"Jaakko Haikonen\",              \"description\": \"Helsinki born and raised communication professional who lives in Puotila with wife and three kids. \ud83c\uddeb\ud83c\uddee\ud83c\uddec\ud83c\udde7\ud83c\udde9\ud83c\uddea Mukana @ee_carver tiimiss\u00e4\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-10 11:59:43+00:00\",              \"location\": \"Helsinki, Finland\",              \"followers\": 1163,              \"friends\": 1871,              \"tweets\": 11526,              \"liked_tweets\": 17766,              \"lists_member\": 30,              \"media_shared\": 199       }}, {       \"id\": 1273719307613110277,       \"url\": \"https://twitter.com/prokdusgesund/status/1273719307613110277\",       \"date\": \"2020-06-18 20:48:42+00:00\",       \"text\": \"Abstandsregeln sollen im neuen Schuljahr entfallen - S\u00fcddeutsche Zeitung https://t.co/67o7WqHK29 via @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 727959590785126401,              \"url\": \"http://www.inventordesign.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/877411706024206337/cuhJ4h0T_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/727959590785126401/1584516540\",              \"username\": \"prokdusgesund\",              \"name\": \"Prokdus-Gesundheit\",              \"description\": \"Proktologische sitzanatomische Bidet-/Ges\u00e4\u00dfhandbrausen f\u00fcr Frauen + M\u00e4nner\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-04 20:34:26+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 232,              \"friends\": 377,              \"tweets\": 49016,              \"liked_tweets\": 203,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1427       }}, {       \"id\": 1273666547689549824,       \"url\": \"https://twitter.com/FlaShBloGLive/status/1273666547689549824\",       \"date\": \"2020-06-18 17:19:03+00:00\",       \"text\": \"#Coronavirus #Gesundheit Unterricht: Abstandsregeln sollen im neuen Schuljahr entfallen https://t.co/k0ZubilrBE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2780443681,              \"url\": \"http://everyweblive.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377855162639859715/VFqfjQus_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2780443681/1617341246\",              \"username\": \"FlaShBloGLive\",              \"name\": \"FlaShBloG Live Entertainment \u00a9\",              \"description\": \"latest news from around the world. Sports, politics, entertainment, make yourself comfortable and read the news. ....\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-30 11:13:16+00:00\",              \"location\": \"Italia\",              \"followers\": 1102,              \"friends\": 4290,              \"tweets\": 693450,              \"liked_tweets\": 203,              \"lists_member\": 121,              \"media_shared\": 219413       }}, {       \"id\": 1273666462503309312,       \"url\": \"https://twitter.com/anwaltplus/status/1273666462503309312\",       \"date\": \"2020-06-18 17:18:42+00:00\",       \"text\": \"Nach den Sommerferien sollen Abstandsregeln f\u00fcr Sch\u00fcler entfallen. Gegenwind kommt von der Lehrergewerkschaft GEW. https://t.co/rxnV2t9Njy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 392869378,              \"url\": \"http://www.anwaltplus.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1026832982592643073/slc6OQhl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/392869378/1589406838\",              \"username\": \"anwaltplus\",              \"name\": \"redaktion\",              \"description\": \"Chefredaktion vorm. anwalt. tv. anwalt.tv@n24: youtube.com/watch?v=-PGaBG\u2026  Impressum: anwaltplus.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-17 17:51:52+00:00\",              \"location\": \"L\u00fcneburg\",              \"followers\": 130,              \"friends\": 234,              \"tweets\": 30585,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 495       }}, {       \"id\": 1273663791289548801,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1273663791289548801\",       \"date\": \"2020-06-18 17:08:06+00:00\",       \"text\": \"Nach den Sommerferien sollen Abstandsregeln f\u00fcr Sch\u00fcler entfallen. Gegenwind kommt von der Lehrergewerkschaft GEW. https://t.co/9Kmezd62JK\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706889,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176185,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7508,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1273663790555561984,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1273663790555561984\",       \"date\": \"2020-06-18 17:08:05+00:00\",       \"text\": \"Nach den Sommerferien sollen Abstandsregeln f\u00fcr Sch\u00fcler entfallen. Gegenwind kommt von der Lehrergewerkschaft GEW. https://t.co/p3Fq7RgbVy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226642,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196763,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1273662278341218306,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Bildung/status/1273662278341218306\",       \"date\": \"2020-06-18 17:02:05+00:00\",       \"text\": \"Nach den Sommerferien sollen Abstandsregeln f\u00fcr Sch\u00fcler entfallen. Gegenwind kommt von der Lehrergewerkschaft GEW. https://t.co/2WGuuoTWuD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/bildung rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Bildung</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 453828292,              \"url\": \"http://www.sz.de/bildung\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654955887719784448/0wRlUU80_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Bildung\",              \"name\": \"SZ Bildung\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-03 09:58:43+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 2557,              \"friends\": 21,              \"tweets\": 2611,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 95,              \"media_shared\": 0       }}]"
}