{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/bayern/corona-bayern-news-1.5008306",
     "date": "2020-08-30 16:42:30",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "Tausende Reiser\u00fcckkehrer lassen sich an der Grenze testen ",
     "article": "Tausende Reiser\u00fcckkehrer lassen sich an der Grenze testen\nSonntag, 30. August, 16.30 Uhr: In M\u00fcnchen hat am Zentralen Omnibusbahnhof (ZOB) am Samstag eine weitere Coronavirus-Teststation f\u00fcr Reiser\u00fcckkehrer er\u00f6ffnet. Der Start sei erfolgreich verlaufen, teile das Gesundheitsministerium am Tag danach mit. Zur Premiere habe man etwa 200 Personen am ZOB getestet. Dass es nun auch dort eine Testm\u00f6glichkeit gibt, ist insofern \u00fcberraschend, da das Ministerium noch vergangene Woche daf\u00fcr keinen Bedarf sah.\nAn den Teststationen an den bayerischen Autobahnen bei Heuberg, Hochfelln-Nord und Donautal-Ost kam es am Wochenende vereinzelt zu kurzen Wartezeiten, wie das Ministerium weiter mitteilte. Dort habe man mehrere tausend Personen getestet. Genaue Zahlen nannte das Ministerium am Sonntagnachmittag noch nicht. Zu Sto\u00dfzeiten h\u00e4tten alle Teststra\u00dfen ge\u00f6ffnet werden m\u00fcssen. Der Dienstleister Eurofins, der die Tests durchf\u00fchrt, habe vorsorglich sein Personal aufgestockt. Zudem halfen Soldatinnen und Soldaten der Bundeswehr sowie das Technische Hilfswerk, Feuerwehr, Polizei und die Autobahnmeisterei.\nMinisterium: Handys m\u00fcssen in der Schule aus bleiben\nSonntag, 30. August, 8.55 Uhr: Bayerns Sch\u00fcler d\u00fcrfen auch in Zukunft in der Regel nicht ihre Smartphones zur Nutzung der Corona-Warn-App in der Schule einschalten. Der Regensburger Jugendbeirat ist mit einer entsprechenden Initiative gescheitert. Das Kultusministerium betonte, dass nur in Einzelf\u00e4llen der Nutzung der Corona-App erlaubt werden k\u00f6nne, wenn Sch\u00fcler sich dadurch sicherer f\u00fchlten. Grunds\u00e4tzlich ist die Nutzung der Handys auf dem Schulgel\u00e4nde den Kindern und Jugendlichen im Freistaat verboten, wenn die Ger\u00e4te nicht zu Unterrichtszwecken verwendet werden.\nDie Regensburger Oberb\u00fcrgermeisterin Gertrud Maltz-Schwarzfischer (SPD) hatte die Initiative der Jugendlichen unterst\u00fctzt, die Handys in den Schulen aufgrund der Pandemie einschalten zu d\u00fcrfen. Doch der Ministerialbeauftragte f\u00fcr die Gymnasien der Oberpfalz wies das Anliegen mit der Begr\u00fcndung zur\u00fcck, dass die Nutzung der Warn-App an Schulen nicht erforderlich sei. Denn dort k\u00f6nnten im Unterschied zum \u00f6ffentlichen Raum Infektionsketten auch ohne die App schnell erkannt und nachverfolgt werden. Ein Sprecher des Kultusministeriums erg\u00e4nzte, dass die Nutzung der Corona-App ansonsten sehr sinnvoll sei. \"W\u00e4hrend des Schulweges ist die freiwillige Nutzung der App ohnehin uneingeschr\u00e4nkt m\u00f6glich.\" Am 8. September beginnt im Freistaat wieder der Unterricht.\nDie Vorsitzende des Jugendbeirats in Regensburg, Leyla Stanojevi\u0107, ist von der Position des Ministeriums nicht \u00fcberzeugt. \"Wenn die vom Staat entwickelte App schon nicht in staatlichen Einrichtungen benutzt werden darf, kann der Staat dies auch kaum von privaten Unternehmen erwarten\", sagte sie.\nFDP gegen weitreichende Verbote bei zweiter Corona-Welle\nSonntag, 30. August, 8.42 Uhr: Die FDP im bayerischen Landtag ist f\u00fcr den Fall weiter steigender Corona-Zahlen gegen weitreichende Verbote und Ma\u00dfnahmen wie generelle Schul- und Kita-Schlie\u00dfungen. \"Einen erneuten landesweiten Lockdown oder pauschale Ausgangsverbote darf es nicht geben\", hei\u00dft es in einem sechsseitigen Positionspapier, das die Fraktion beschlossen hat und das der Deutschen Presse-Agentur vorliegt. Aus der ersten Covid-19-Welle m\u00fcssten Lehren gezogen werden, um sich besser auf m\u00f6gliche weitere vorzubereiten. \"Wir m\u00fcssen mittelfristig lernen, mit dem Virus zu leben.\"\n\"Die harten Einschr\u00e4nkungen w\u00e4hrend der ersten Welle haben uns Zeit verschafft, um Erkenntnisse \u00fcber das Virus zu gewinnen, differenziertere Strategien zu entwickeln und personelle sowie materielle Kapazit\u00e4ten f\u00fcr die Pandemiebek\u00e4mpfung aufzubauen\", sagte Fraktionschef Martin Hagen. Ein neuerlicher landesweiter Lockdown \"w\u00e4re ein Eingest\u00e4ndnis des Scheiterns der Politik\". Pr\u00e4ventionsma\u00dfnahmen wie Abstandsregeln, Hygienema\u00dfnahmen und das Tragen von Masken h\u00e4tten sich als wirksam erwiesen und sollten aufrechterhalten werden. Um Ansteckungen durch sogenannte Aerosole zu verhindern, seien Freiluftveranstaltungen besser als Versammlungen in geschlossenen R\u00e4umen. \"Aus diesem Grund sehen die Liberalen auch Alkoholverbote auf \u00f6ffentlichen Pl\u00e4tzen skeptisch\", hie\u00df es.\nFerner spricht sich die FDP in dem Papier unter anderem daf\u00fcr aus, begrenzte Testkapazit\u00e4ten nicht fl\u00e4chendeckend einzusetzen, sondern gezielt etwa Menschen mit Symptomen oder Pflegepersonal zu testen. Zum Nachverfolgen von Infektionsketten sollten die Gesundheits\u00e4mter mit mehr Personal ausgestattet werden. Der Schutz von Risikogruppen d\u00fcrfe nicht wieder zur totalen sozialen Isolation von Kranken und Pflegebed\u00fcrftigen f\u00fchren. Und weiterhin sollten genug Pflegekr\u00e4fte in einem Pool zur Verf\u00fcgung stehen, um ausfallende Kollegen zu ersetzen. Bundesweit einheitliche Regeln und Sanktionen halten die Liberalen laut dem Papier \"weder f\u00fcr notwendig noch f\u00fcr zielf\u00fchrend\". Im Gegenteil habe sich der F\u00f6deralismus in der Corona-Krise bew\u00e4hrt, weil die Bundesl\u00e4nder in unterschiedlichem Ma\u00df betroffen seien. \"Die vergleichsweise hohen Fallzahlen in Bayern rechtfertigen keine Einschr\u00e4nkungen f\u00fcr die B\u00fcrger anderer Bundesl\u00e4nder, die das Infektionsgeschehen besser im Griff haben als der Freistaat.\"\nRechtsstreit um M\u00fcnchner Alkoholverbot\nSamstag, 29. August, 13.30 Uhr: Ein Mann hat mit einer Klage beim Bayerischen Verwaltungsgerichtshof erreicht, dass das Alkoholverbot in M\u00fcnchen au\u00dfer Kraft gesetzt wird - allerdings nur f\u00fcr ihn pers\u00f6nlich. Doch auch sonst m\u00fcssen die Gerichte erst noch pr\u00fcfen, ob der Erlass, wonach ab 23 Uhr kein Alkohol im \u00f6ffentlichen Raum mehr konsumiert werden darf, \u00fcberhaupt rechtens ist.\nM\u00fcnchens Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) verteidigte das Verbot der Stadt. \"Ich habe keinerlei Anlass, nur aufgrund dieser erstinstanzlichen Entscheidung den Vollzug auszusetzen\", erkl\u00e4rte er am Freitagabend umgehend. \"Solange wir keine letztinstanzliche Entscheidung des Bayerischen Verwaltungsgerichtshofs haben, gehen wir von der Rechtm\u00e4\u00dfigkeit unserer auch mit dem Gesundheitsministerium abgestimmten Ma\u00dfnahmen aus.\"\n14 Bewohner in einem Karlsfelder Pflegeheim infiziert\nFreitag, 28. August, 17.38 Uhr: In einem Karlsfelder Pflegeheim ist das Coronavirus ausgebrochen. Wie das Dachauer Landratsamt am Freitag mitteilte, sind 14 Bewohner und f\u00fcnf Mitarbeiter positiv getestet worden. Zwei Bewohner wurden zur Behandlung ins Krankenhaus gebracht - jedoch nicht auf die Intensivstation, wie Landrat Stefan L\u00f6wl (CSU) auf Anfrage erkl\u00e4rte. Ob weitere Mitarbeiter oder Bewohner betroffen sind, blieb am Freitag unklar. Nach SZ-Informationen handelt es sich um das Haus Anna-Elisabeth, das laut Homepage 163 Pflegepl\u00e4tze hat. Auf Anfrage wollte sich die Heimleitung am Freitag nicht \u00e4u\u00dfern. Das Gesundheitsamt f\u00fchrt nun weitere Reihentests durch. Sollte das Hygienekonzept der Einrichtung funktioniert haben, d\u00fcrften keine weiteren Ansteckungen erfolgt sein, so L\u00f6wl, der sich im Urlaub t\u00e4glich \u00fcber die Corona-Lage informieren l\u00e4sst. Das Karlsfelder Pflegeheim gilt nun als sogenannter \"lokaler Hotspot\". Ausgegangen waren die Infektionen laut Landratsamt von einer Mitarbeiterin, die am Dienstag positiv auf Covid-19 getestet wurde. Eine weitere Angestellte, die engen Kontakt zur Betroffenen hatte, wurde am Donnerstag ebenfalls positiv getestet. Ein Reihentest auf der Station ergab am Freitagvormittag, dass das Virus sich auch unter den Senioren verbreitet hat.\nInsgesamt meldete das Landratsamt am Freitag 24 Neuinfektionen, damit steigt die Zahl der Corona-F\u00e4lle auf 1115. Der Ausbruch im Pflegeheim f\u00fchrt zudem zu einem Anstieg der Sieben-Tages-Inzidenz. Der Wert gibt an, wie viele Neuinfektionen es pro Woche unter 100 000 Einwohnern gibt. Am Donnerstag lag der Wert im Landkreis bei 28, nun klettert er laut L\u00f6wl auf 37 und damit \u00fcber den von der Staatsregierung als Fr\u00fchwarnwert festgelegten Wert von 35.\nBundeswehr unterst\u00fctzt Betrieb an Teststationen\nFreitag, 28. August, 17.20 Uhr: Die Bundeswehr wird am Wochenende die Mitarbeiter des privaten Dienstleisters Eurofins an den Teststationen an der Autobahn A8 bei Bergen und Donautal-Ost an der A3 bei Passau unterst\u00fctzen. Die Soldaten sollen im Testbetrieb mithelfen, die Auswertung der Proben sowie die \u00dcbermittlung der Ergebnisse erfolgt weiterhin durch Eurofins.\nDie Bundeswehr wurde vom Gesundheitsministerium angefordert, da die Beh\u00f6rden am Wochenende wegen des R\u00fcckreiseverkehrs einen starken Andrang an den Teststationen erwarten. Deshalb habe man vorgesorgt, sagte Gesundheitsministerin Melanie Huml (CSU). Deshalb habe sie sich entschieden, \"das Unterst\u00fctzungsangebot der Bundeswehr anzunehmen\".\nAm vergangenen Wochenende war der Betrieb an der Teststation Donautal Ost kurzfristig zum Erliegen gekommen, weil bei mehreren Eurofins-Mitarbeitern Symptome einer Infektionserkrankung festgestellt worden waren, aus Sicherheitsgr\u00fcnden konnten die Besch\u00e4ftigten deshalb ihren Dienst nicht antreten. Ehrenamtliche des Bayerischen Roten Kreuzes hatten den Testbetrieb kurzfristig f\u00fcr einige Stunden weitergef\u00fchrt. Dass nun die Bundeswehr die Testungen unterst\u00fctzt, sei eine Ma\u00dfnahme zur Verteilung der Belastungen, erkl\u00e4rte Huml: Angesichts der noch bevorstehenden Aufgaben sei es wichtig, \"seine Kr\u00e4fte gut einzuteilen und Belastungen auf verschiedene Schultern zu verteilen.\"\nBayern stellt 700 zus\u00e4tzliche Mitarbeiter zur Kontakt-Nachverfolgung ein\nFreitag, 28. August, 17.15 Uhr: Um Corona-Infektionsketten schnell nachverfolgen zu k\u00f6nnen, stellt Bayern bis Ende 2021 mindestens 700 Menschen befristet neu ein. Sie sollen bisherige Kr\u00e4fte wie Beamtenanw\u00e4rter und Mitarbeiter aus anderen Bereichen der Staatsverwaltung in den Landrats\u00e4mtern ersetzen, die in sogenannten Contact-Tracing-Teams (CTT) geholfen haben. Bei jedem Landratsamt solle es je nach Einwohnerzahl im Schnitt ein bis vier CTT als Grundstock geben, erkl\u00e4rte eine Sprecherin des Gesundheitsministeriums am Freitag. Au\u00dferdem w\u00fcrden weitere Mitarbeiter aus der Staatsverwaltung prophylaktisch per Online-Schulung auf einen Einsatz in den CTT vorbereitet. \"Damit ist gew\u00e4hrleistet, dass auch weiterhin durchgehend CTTs an allen Landrats\u00e4mtern in Bayern im Einsatz sind.\" Das sogenannte Contact Tracing sei ein ganz wesentlicher Faktor, um das Infektionsgeschehen einzud\u00e4mmen, so die Sprecherin. W\u00e4hrend der Pandemie war das Personal des \u00f6ffentlichen Gesundheitsdienstes kurzfristig um rund 4000 auf 5150 verst\u00e4rkt worden. Zus\u00e4tzlich zu Mitarbeitern anderer Abteilungen wurden den Angaben nach auch rund 240 Medizinstudenten und mehr als 100 \u00c4rzte eingesetzt.\nM\u00fcnchen verbietet n\u00e4chtlichen Alkoholkonsum in der \u00d6ffentlichkeit\nFreitag, 28. August, 15.55 Uhr: Weil in der Stadt immer mehr Corona-F\u00e4lle gez\u00e4hlt werden, hat nun auch M\u00fcnchen partielle Alkoholverbote verh\u00e4ngt. Von 23 Uhr bis sechs Uhr fr\u00fch ist es untersagt, im \u00f6ffentlichen Raum Bier oder andere Alkoholika zu sich zu nehmen; von 21 Uhr an gilt ein Verkaufsverbot von Alkohol zum Mitnehmen. Das soll alkoholenthemmtes Feiern gr\u00f6\u00dferer Gruppen auf Pl\u00e4tzen oder an der Isar verhindern. Das Verbot gilt von diesem Freitag an f\u00fcr eine Woche, denn am Freitag \u00fcberschritt M\u00fcnchen die Marke von 35 Neuinfektionen je 100 000 Einwohnern binnen sieben Tagen - und zwar mit einem Wert von 35,27. Nur die Stadt Rosenheim verzeichnet in Bayern derzeit noch h\u00f6here Werte, hier liegt diese sogenannte 7-Tage-Inzidenz bei 52,11. Landesweit betr\u00e4gt der Wert aktuell 16,14.\nGegen Ausgangsbeschr\u00e4nkungen versto\u00dfen: 191 Menschen in Pr\u00e4ventivhaft\nFreitag, 28. August, 7.42 Uhr: Wegen Verst\u00f6\u00dfen gegen Ausgangsbeschr\u00e4nkungen in Bayern w\u00e4hrend des Lockdowns im Fr\u00fchjahr hat die Polizei landesweit in 191 F\u00e4llen Personen in Pr\u00e4ventivhaft genommen. Obwohl die meisten Betroffenen nach weniger als 24 Stunden wieder auf freiem Fu\u00df waren, dauerten die Festnahmen in diversen anderen F\u00e4llen deutlich l\u00e4nger - bis zu 17 Tage. Dies geht aus einer Antwort des Innenministeriums auf eine Anfrage der Gr\u00fcnen im Landtag hervor.\nDemnach musste in Augsburg ein Betroffener wegen 15 Verst\u00f6\u00dfen gegen das Infektionsschutzgesetz und der Missachtung von Platzverweisen f\u00fcr 17 Tage hinter Gitter - \"er war v\u00f6llig uneinsichtig\", hei\u00dft es in der Antwort des Ministeriums zu dem Fall. In Bamberg hatte ein Unbelehrbarer ebenfalls wiederholt \"Corona-Partys\" gefeiert und gegen das Distanzgebot zum Infektionsschutz versto\u00dfen. Auch bei ihm sei \"absolut kein Unrechtsbewusstsein\" vorhanden gewesen, hei\u00dft es. Laut der Statistik, die bis zum Stichtag 28. April reicht, wurden in weiteren F\u00e4llen Personen - darunter auch Jugendliche - zwischen eineinhalb und zw\u00f6lf Tagen festgehalten. Nach den Angaben des Ministeriums wurde im Zuge der Pandemie zwischen dem Erlassen der Ausgangsbeschr\u00e4nkungen am 21. M\u00e4rz bis zum besagten Stichtag landesweit 42 245 Ordnungswidrigkeitenanzeigen erstellt.\nF\u00fcr die Chefin der Landtagsfraktion der Gr\u00fcnen, Katharina Schulze, zeigen die Zahlen, dass die Polizisten insbesondere zu Beginn der Ausgangsbeschr\u00e4nkungen von der Staatsregierung \"zun\u00e4chst zu scharf losgeschickt\" wurden und daher \"in einigen F\u00e4llen\" \u00fcberhart reagierten. \"Unglaublich ist, dass nicht einmal bekannt ist, ob Personen die so lange Zeit in Haft waren, einen Rechtsbeistand hatten oder nicht. Ein Jugendlicher war sogar beinahe zwei Wochen in Haft.\" F\u00fcr Schulze ist daher klar, dass hier die gesetzlichen Regelungen etwa im Polizeiaufgabengesetz dringend angepasst werden m\u00fcssen. \"So was darf sich nicht wiederholen. Solche massiven Grundrechtseingriffe - hier wurden Menschen, zum Teil mehrere Tage, weggesperrt, die keine Straftat begangen hatten - sind kein Umgang, auch nicht bei einem sich ver\u00e4ndernden Infektionsgeschehen und weiteren Einschr\u00e4nkungen.\"\nOrdnungsamt leitet nach Party mit Corona-Infiziertem Verfahren ein\nDonnerstag, 27. August, 19.02 Uhr: Nach der Party mit einem Corona-Infiziertem in einem N\u00fcrnberger Nachtclub hat das Ordnungsamt ein Verfahren gegen den Betreiber eingeleitet. Nach Angaben der Stadt N\u00fcrnberg vom Donnerstag wird ihm vorgeworfen, dass er seinen Club m\u00f6glicherweise \"unter dem Deckmantel einer geschlossenen Gesellschaft\" f\u00fcr weitere G\u00e4ste \u00f6ffnete.\n\"Im vorliegenden Fall geht das Ordnungsamt davon aus, dass es sich nicht nur um eine private Feier gehandelt hat\", sagte ein Sprecher der Stadt. Damit verstie\u00df der Betreiber gegen die Bayerische Infektionsschutzma\u00dfnahmenverordnung. Ihm droht nun ein Bu\u00dfgeld in H\u00f6he von 5000 Euro. Bereits zuvor hatten stichprobenartige Anrufe bei Teilnehmern ergeben, dass nicht alle G\u00e4ste in dem Nachtclub zu einer privaten Geburtstagsfeier geh\u00f6rten.\nBislang habe sich unter den ermittelten G\u00e4sten niemand mit dem Coronavirus infiziert. \"Alle Tests in N\u00fcrnberg und im Landkreis waren negativ\", sagte der Sprecher der Stadt. Nach Angaben des Landratsamts F\u00fcrth gilt das Gleiche die Stadt und den Landkreis F\u00fcrth. Jedoch konnten noch nicht alle Personen ermittelt werden. Die Feier vom 15. auf den 16. August hatte ein Gast besucht, der positiv auf das Coronavirus Sars-CoV-2 getestet worden war und der eigentlich unter Quarant\u00e4ne stand.\nBayern h\u00e4lt an kostenlosen Tests f\u00fcr alle Urlaubsheimkehrer fest\nDonnerstag, 27. August, 17.03 Uhr: Bayern will auch weiter kostenlose Tests f\u00fcr alle Urlaubsheimkehrer an den Autobahnen, auf Bahnh\u00f6fen und Flugh\u00e4fen anbieten - und zwar bis mindestens Ende September. Das hat Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) nach den Beratungen der L\u00e4nder mit der Bundesregierung bekannt gegeben. Von Anfang Oktober an wollen diese gemeinsam eine neue Test-Strategie festlegen, kostenlose Tests f\u00fcr Heimkehrer aus Nicht-Risiko-Gebieten soll es nicht mehr geben - eben mit Ausnahme Bayerns.\nZudem sprach S\u00f6der von der M\u00f6glichkeit, dass noch in diesem Jahr wieder Zuschauer bei Fu\u00dfballspielen zugelassen werden k\u00f6nnten. Dies k\u00f6nne aber nur in kleinem Ma\u00dfstab und schrittweise erfolgen. Bis mindestens Ende Oktober werden die Fu\u00dfball-Bundesligisten vor nahezu leeren Zuschauerr\u00e4ngen spielen m\u00fcssen. Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) und die Ministerpr\u00e4sidenten einigten sich darauf, dass bis dahin die Chefs der Staatskanzleien einen Vorschlag f\u00fcr den Umgang mit Fans bei Sportveranstaltungen erarbeiten soll.\nCaritas mahnt bessere Information \u00fcber Corona-Regeln in Kitas an\nDonnerstag, 27. August, 16.10 Uhr: Die Caritas im Erzbistum M\u00fcnchen und Freising hat vom bayerischen Sozialministerium eine klarere Kommunikation \u00fcber den Kita-Betrieb unter Corona-Bedingungen gefordert. \"Die Eltern erwarten ab September einen Regelbetrieb, den es so nicht geben kann\", sagte Caritasdirektor Georg Falterbaum. Es gebe aber einen Drei-Stufen-Plan, bei dem einzelne Schritte abh\u00e4ngig seien vom lokalen Infektionsgeschehen. Schon bei Stufe 2, bei steigenden Infektionszahlen, m\u00fcsse eine Kita entscheiden, wie viele Kinder betreut werden k\u00f6nnten und wer zu Hause bleiben m\u00fcsse.\nDie Eltern m\u00fcssten darauf vorbereitet werden, dass nicht jedes Kind im gewohnten Umfang betreut werden k\u00f6nne, forderte Falterbaum. Das Sozialministerium informiere sie jedoch nur \u00fcber die Einschr\u00e4nkungen in Stufe 3, in der nur noch eingeschr\u00e4nkter Kita-Notbetrieb stattfinden soll. Von den Tr\u00e4gern hingegen fordere es die Umsetzung des Hygieneplans f\u00fcr alle Stufen, bem\u00e4ngelte Falterbaum. \"Es muss klare Regeln geben.\" Die Kita d\u00fcrfe nicht in eine Zwickm\u00fchle gebracht werden, mit den Eltern aushandeln zu m\u00fcssen, wer im Zweifelsfall Fieber messe, wenn Eltern ihr Kind mit Schnupfen oder leichtem Husten br\u00e4chten. \"Zeigt ein Kind Symptome, so m\u00fcssen die Eltern ein \u00e4rztliches Attest vorlegen, bevor ihr Kind wieder in die Kita kann\", forderte der Caritasdirektor.\nEr kritisierte weiter, dass Kinder mit Schnupfen oder Husten direkt nach der Ferienzeit ohne einen negativen Corona-Test wieder in die Kita gehen d\u00fcrften. Die Vorlage eines negativen Tests sei ab 1. September lediglich f\u00fcr Stufe 3 bei mehr als 50 Neuinfektionen je 100.000 Einwohner innerhalb einer Woche vorgesehen.\nBayern bleibt bei hohen Bu\u00dfgeldern f\u00fcr Verst\u00f6\u00dfe gegen Maskenpflicht\nDonnerstag, 27. August, 13.30 Uhr: In Bayern bleiben Verst\u00f6\u00dfe gegen die Maskenpflicht weiterhin deutlich teurer als im Rest von Deutschland. Nach Informationen der Deutschen Presse-Agentur sollen im Freistaat auch nach der Einigung von Bund und L\u00e4ndern auf ein einheitliches Mindest-Bu\u00dfgeld von 50 Euro f\u00fcr Verst\u00f6\u00dfe weiter 250 Euro f\u00e4llig werden. Zudem soll es dem Vernehmen nach in Bayern auch weiterhin die M\u00f6glichkeit f\u00fcr Reiser\u00fcckkehrer aus Nicht-Risikogebieten geben, sich an Autobahnen, Flugh\u00e4fen und Bahnh\u00f6fen direkt kostenlos testen zu lassen. In einem Beschlusspapier schl\u00e4gt der Bund vor, kostenlose Corona-Tests f\u00fcr Einreisende aus Nicht-Risikogebieten ab Mitte September nicht mehr anzubieten. Bund und L\u00e4nder hatten sich am Mittag nach dpa-Informationen bei ihrer Videokonferenz darauf verst\u00e4ndigt, bei Verst\u00f6\u00dfen gegen die Maskenpflicht ein Bu\u00dfgeld von mindestens 50 Euro zu erheben. Einzig Sachsen-Anhalts Regierungschef Reiner Haseloff (CDU) k\u00fcndigte an, die Regelung in seinem Land nicht umsetzen zu wollen.\nPolizei stoppt Fernbus mit 32 Maskenverweigerern\nDonnerstag, 27. August, 13.00 Uhr: Die Polizei hat in Freilassing einen Fernbus mit 32 Maskenverweigerern gestoppt. Nach Angaben vom Donnerstag hielten die Beamten den Bus im Landkreis Berchtesgadener Land an, um die Einhaltung der Maskenpflicht zu \u00fcberpr\u00fcfen. Nach der Kontrolle am Mittwochabend wurden die Fahrg\u00e4ste angezeigt, sie erhielten eine Geldstrafe von je 250 Euro.\nKein abendlicher Alkohol-Verkauf in Bamberg bis Ende Oktober\nDonnerstag, 27. August, 12.01 Uhr: Die Stadt Bamberg hat das Stehbier-Verbot erneut verl\u00e4ngert. Bis einschlie\u00dflich 1. November sollen so gr\u00f6\u00dfere Menschenansammlungen in der Corona-Krise verhindert werden, wie ein Sprecher der Stadt mitteilte. Damit bleibt es in weiten Teilen der Altstadt verboten, am Wochenende nach 20 Uhr Alkohol zum Mitnehmen zu verkaufen.\n\"Die Stadt zieht damit die konsequente Schlussfolgerung aus den Erfahrungen der vergangenen Wochen\", sagte der Sprecher. Seit der Umsetzung des Verbots Anfang Juli h\u00e4tten sich deutlich weniger Menschen auf den Stra\u00dfen der Altstadt versammelt. Die Regelung greift f\u00fcr Freitag- und Samstagabende sowie f\u00fcr Abende vor einem gesetzlichen Feiertag. \"Die zur\u00fcckliegenden Wochen waren von gro\u00dfem Verst\u00e4ndnis unter den Gastronomen gepr\u00e4gt\", betonte der Sprecher. Doch nicht alle halten die Ma\u00dfnahme f\u00fcr sinnvoll: Ein Gastronom klagte gegen das Stehbier-Verbot vor dem Verwaltungsgericht und bekam zun\u00e4chst Recht. Der Bayerische Verwaltungsgerichtshof kippte das Urteil jedoch in einem Eilverfahren.\nHopfenbauern k\u00e4mpfen mit Preisverfall und Corona-Auflagen\nMittwoch, 26. August, 14.25 Uhr: Die deutschen Hopfenbauern erwarten nach einem Sommer mit ausreichend Regen \"eine gute Durchschnittsernte\" von hoher Qualit\u00e4t. Sie treffe jedoch auf eine deutlich geringere Nachfrage der H\u00e4ndler und Bierbrauer als im Vorjahr, teilte ihr Verband am Mittwoch im oberbayerischen Wolnzach in der Hallertau mit. Die Folge seien sinkende Preise - bei einigen Sorten geradezu ein Preisverfall. In der Hallertau wird ann\u00e4hernd ein Drittel der weltweiten Hopfenernte eingefahren. Weltweit werden j\u00e4hrlich etwa 118 000 Tonnen Hopfen geerntet, die dem Bier Aroma und Bitterstoffe zu geben. In diesem Jahr erwarten die Hallertauer Hopfenpflanzer eine Ernte von 41 500 Tonnen. Die Ernte beginnt Ende August. Die Corona-Pandemie belastet aber nicht nur den Hopfenmarkt, sondern auch die Saisonarbeit. Nur mit deutschen Aushilfskr\u00e4ften - vor allem Studenten und Kurzarbeitern - h\u00e4tten die Fr\u00fchjahrsarbeiten bew\u00e4ltigt werden k\u00f6nnen, teilte der Verband mit. Bulgaren und Rum\u00e4nen h\u00e4tten auf dem Landweg nicht anreisen k\u00f6nnen, viele polnische Arbeitskr\u00e4fte h\u00e4tten die Reise gescheut. Es sei aktuell schwierig, die Hygiene- und Meldevorgaben der Beh\u00f6rden und die oft kurzfristigen \u00c4nderungen in die Praxis umzusetzen: \"Die Landrats- beziehungsweise Gesundheits\u00e4mter sind \u00fcberlastet und Testkapazit\u00e4ten begrenzt\", hie\u00df es von Seiten des Verbandes.\nS\u00f6der fordert h\u00f6here Strafen und mehr Konsequenz bei Corona-Verst\u00f6\u00dfen\nMittwoch, 26. August, 11.20 Uhr: CSU-Chef Markus S\u00f6der hat sich vor den Beratungen der Ministerpr\u00e4sidenten mit Kanzlerin Angela Merkel (CDU) zum weiteren Vorgehen in der Corona-Krise an diesem Donnerstag f\u00fcr h\u00f6here Strafen f\u00fcr Masken-Verweigerer und Quarant\u00e4nebrecher ausgesprochen. Die Bu\u00dfgelder m\u00fcssten angehoben und Verst\u00f6\u00dfe konsequent geahndet werden, forderte S\u00f6der am Mittwoch nach der Sitzung des Koalitionsausschusses vom Vorabend in Berlin. Er setze zudem darauf, dass sich die Runde auf eine bundesweit einheitliche Philosophie nach dem Motto einigen werde, dass regional differenziert mehr getan werden m\u00fcsse, je h\u00f6her sich die Infektionsraten entwickelten, sagte S\u00f6der. Je schlechter die Zahlen seien, desto mehr m\u00fcssten die Z\u00fcgel angezogen werden. Die Ma\u00dfnahmen m\u00fcssten strenger und nicht lockerer werden. So sehe er beispielsweise Lockerungen bei Fu\u00dfballspielen oder Gro\u00dfkonzerten sehr zur\u00fcckhaltend und als kein gutes Signal.\nS\u00f6der geht von nicht einfachen Verhandlungen in der Runde der Ministerpr\u00e4sidenten mit Merkel aus. Man m\u00fcsse sich aber zwingen, bei der Corona-Bek\u00e4mpfung eine einheitliche Grundidee zu finden. Bei der H\u00f6he der Bu\u00dfgelder m\u00fcsse differenziert werden zwischen Menschen, die keine Maske tragen wollten, und jenen, die die Quarant\u00e4ne brechen. Letzteres k\u00f6nne wesentlich st\u00e4rkere Auswirkungen haben. Der bayerische Ministerpr\u00e4sident sprach sich auch f\u00fcr eine gemeinsame Linie f\u00fcr Regeln bei privaten Feiern aus. Hier k\u00f6nne es eine Erleichterungen sein, wenn die Nachverfolgbarkeit der Teilnehmer erleichtert werde.\nZugleich kritisierte er erneut die geplanten Neuregelungen bei Corona-Tests f\u00fcr Reiser\u00fcckkehrer. Man k\u00f6nne nicht verpflichtende Tests einf\u00fchren, \"und nach zwei Wochen schaffen wir sie wieder ab\". Es d\u00fcrfe kein st\u00e4ndiges Hin und Her bei den Teststrategien geben. Er halte die Tests von Reiser\u00fcckkehrern f\u00fcr eine gezielte Teststrategie, die auch angesichts der nahenden Herbstferien richtig sei.\nAu\u00dferdem kritisierte der bayerische Ministerpr\u00e4sident, Risikogebiete seien in der Vergangenheit zum Teil sehr z\u00f6gerlich und sehr sp\u00e4t benannt worden. Auch die Corona-Warn-App der Bundesregierung erreiche bisher nicht die erhoffte Reichweite.\nBayerische Flugh\u00e4fen verzeichnen zwei Drittel weniger Passagiere\nMittwoch, 26. August, 10.20 Uhr: Die Corona-Krise hat den Flugverkehr in Bayern zeitweise fast zum Erliegen gebracht: Von Januar bis Juni meldeten die Flugh\u00e4fen zwei Drittel weniger Passagiere als im Vorjahr, wie das Bayerische Landesamt f\u00fcr Statistik mit Sitz in F\u00fcrth am Mittwoch mitteilte. In M\u00fcnchen, N\u00fcrnberg und Memmingen starteten und landeten in dem Zeitraum demnach 95 290 Flugzeuge mit 8,7 Millionen Menschen.\nIn M\u00fcnchen sank die Zahl der Flugg\u00e4ste im ersten Halbjahr 2020 den Angaben nach um 65,9 Prozent im Vergleich zum Vorjahr. Rund 7,8 Millionen Menschen seien an Bord gewesen. Der Flughafen N\u00fcrnberg registrierte laut Landesamt in demselben Zeitraum nur 618 000 Passagiere, der Flughafen Memmingen 328 000.\nNicht ganz so stark waren die Verluste demnach beim Fracht- und Postaufkommen: An den drei Flugh\u00e4fen seien von Januar bis Juni 95 290 Flugzeuge gestartet oder gelandet, hie\u00df es weiter. Im Vergleich zum Vorjahreszeitraum entspreche das einem R\u00fcckgang um 45,7 Prozent.\nParty mit Corona-Infiziertem war wohl keine geschlossene Gesellschaft\nDienstag, 25. August, 17.19 Uhr: Die N\u00fcrnberger Party mit einem Corona-Infiziertem war m\u00f6glicherweise keine private Feier. \"Es wird durch das Ordnungsamt derzeit gekl\u00e4rt, ob es wirklich eine private Feier war\", sagte ein Stadtsprecher am Dienstag. Stichprobenartige Anrufe bei Teilnehmern h\u00e4tten ergeben, dass die G\u00e4ste im Nachtclub \"Mach 1\" wohl nicht zu einer geschlossenen Gesellschaft geh\u00f6rt h\u00e4tten. Dies ist eine Voraussetzung f\u00fcr Privatfeiern in Clubs oder Diskotheken. Zuvor hatten Medien dar\u00fcber berichtet. Die Feier im \"Mach 1\" hatte ein Gast besucht, der positiv auf das Coronavirus Sars-CoV-2 getestet worden war und der eigentlich unter Quarant\u00e4ne stand.\nBRK: Nur wenige Blutkonserven verf\u00fcgbar\nDienstag, 25. August, 16.37 Uhr: Die Best\u00e4nde an Blutkonserven in Bayern sind weiter gering. Sie bef\u00e4nden sich \"kontinuierlich am unteren Rand\", teilte der Blutspendedienst des Bayerischen Roten Kreuzes (BRK) am Dienstag mit. Der Blutspendedienst ruft deshalb zu mehr Blutspenden auf. Dies k\u00f6nne die Situation merklich entspannen. Dabei werde auch zur Spende zugelassen, wer sich in den vergangenen 14 Tagen in einem Risikogebiet aufgehalten habe. Voraussetzung sei ein negativer Coronatest, der nicht fr\u00fcher als 48 Stunden vor Einreise gemacht worden sei. Zudem richtete sich der Blutspendedienst an Covid-19-Genese. Wer erkrankt war und seit vier Wochen geheilt ist, komme als Blutplasmaspender infrage. Da Geheilte Antik\u00f6rper in sich tragen, werde ihr Blutplasma zur Therapie von schwer an Covid-19 Erkrankten eingesetzt. An Standorten in M\u00fcnchen, N\u00fcrnberg und W\u00fcrzburg ist es m\u00f6glich, sein Blutplasma zu spenden. Eine Blutspende ist an zahlreichen Standorten in ganz Bayern m\u00f6glich.\nViele Coronaf\u00e4lle in Bayern gehen auf Infektion im Inland zur\u00fcck\nDienstag, 25. August, 16.17 Uhr: Viele der zuletzt in Bayern auf Corona getesteten Menschen haben sich in Deutschland angesteckt. Dies geht aus Daten des Bayerischen Landesamts f\u00fcr Gesundheit und Lebensmittelsicherheit (LGL) in Erlangen hervor, wie ein Sprecher am Dienstag mitteilte. Zuvor hatte der Bayerische Rundfunk dar\u00fcber berichtet.Demnach haben sich von 1613 F\u00e4llen aus den vergangenen vier Wochen, zu denen dem LGL ein Ansteckungsort vorliegt, 1269 Menschen am wahrscheinlichsten in Deutschland angesteckt. In 344 F\u00e4llen hat die Ansteckung laut LGL im Ausland stattgefunden. Insgesamt wurden dem LGL in den vergangenen vier Wochen 2611 F\u00e4lle gemeldet, doch nicht immer sei die Infektionsquelle bekannt, so der Sprecher.\nDer Sprecher des LGL wies zudem darauf hin, dass der Anstieg der bayerischen Fallzahlen \"zumindest auch auf die zielgerichtete Testung von Reiser\u00fcckkehrern\" zur\u00fcckzuf\u00fchren sei. So seien F\u00e4lle entdeckt worden, die sonst nicht als solche erkannt worden w\u00e4ren. Die Testergebnisse der Teststationen in Bayern, auch die an den Autobahnen und Flugh\u00e4fen, flie\u00dfen in die amtliche Meldestatistik des Freistaats ein, wenn die Getesteten ihren Wohnort in Bayern haben.\nCorona-Hotspot Bad Feilnbach: Nicht einmal jeder Zehnte war infiziert\nDienstag, 25. August, 14.58 Uhr: Auch an sogenannten Corona-Hotspots hat sich bisher der \u00fcberwiegende Teil der Bev\u00f6lkerung nicht mit dem Virus infiziert. Im oberbayerischen Bad Feilnbach hatten 6,0 Prozent der Erwachsenen Antik\u00f6rper gegen das Sars-CoV-2-Virus und demnach eine Infektion durchgemacht, wie eine am Dienstag ver\u00f6ffentlichte Studie des Robert Koch-Instituts (RKI) ergab. Die Tests mit 2153 Erwachsenen vom 23. Juni bis 4. Juli ergaben somit 2,6-mal mehr Infektionen als bisher bekannt. Der Gro\u00dfteil der Bev\u00f6lkerung habe damit die Infektion nicht durchgemacht, sagte Studienleiterin Claudia Santos-H\u00f6vener. Bad Feilnbach im Landkreis Rosenheim war die zweite stark von Corona betroffene Kommune nach Kupferzell in Baden-W\u00fcrttemberg, in der das RKI Einwohner auf das Virus testete. In Kupferzell waren bei 7,7 Prozent der Getesteten Antik\u00f6rper gefunden worden. Weil bei nachweislich mit Corona infizierten Menschen allerdings h\u00e4ufig keine Antik\u00f6rper nachweisbar sind, lag dort der tats\u00e4chliche Anteil der Menschen, die bereits mit Sars-CoV-2 infiziert waren, wohl merklich h\u00f6her bei gut 10 Prozent. Auch in Bad Feilnbach liegt aus diesem Grund der gesch\u00e4tzte prozentuale Anteil der Infizierten h\u00f6her bei hochgerechnet 8,6 Prozent, wie Santos-H\u00f6vener sagte.\nS\u00f6der: Abschaffung von Corona-Testpflicht w\u00e4re Fehler\nDienstag, 25. August, 12.56 Uhr: Eine Abschaffung von verpflichtenden Corona-Tests f\u00fcr Reiser\u00fcckkehrer w\u00e4re nach Ansicht von Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der ein Fehler. \"Corona ist gef\u00e4hrlich, die Infektionszahlen schnellen hoch, deshalb m\u00fcssen wir testen\", sagte der CSU-Chef am Dienstag der Deutschen Presse-Agentur in M\u00fcnchen. Zugleich w\u00fcrden immer mehr Risikogebiete ausgewiesen, auch das zeige, wie gro\u00df der Bedarf eigentlich sei.\nSollte der Plan wirklich umgesetzt werden, w\u00e4re dies aus seiner Sicht ein R\u00fcckschlag. \"Erst f\u00fchrt man vor zwei Wochen die Tests ein, und jetzt will man sie wieder abschaffen\", erkl\u00e4rte S\u00f6der. Er verwies in dem Kontext auf die hohe Zahl an positiven Corona-Tests bei den R\u00fcckkehrern. Auch eine Abschaffung nach dem Ende der letzten Sommerferien in Baden-W\u00fcrttemberg Mitte September k\u00f6nne schwierig sein. \"Dann stehen in einigen Bundesl\u00e4ndern bald danach wieder die Herbstferien an.\"\nDas Argument, perspektivisch seien nicht die entsprechenden Testkapazit\u00e4ten vorhanden, l\u00e4sst S\u00f6der nicht gelten. \"Der Bund muss mit Hochdruck daran arbeiten, die Kapazit\u00e4ten auszubauen.\"\nHuml gegen Abschaffung von verpflichtenden Corona-Tests f\u00fcr Reiser\u00fcckkehrer\nDienstag, 25. August, 07.10 Uhr: Die bayerische Gesundheitsministerin Melanie Huml (CSU) hat die Pl\u00e4ne von Bundesgesundheitsminister Jens Spahn (CDU), die verpflichtenden Tests f\u00fcr Reiser\u00fcckkehrer abzuschaffen, kritisiert. \"Die Diskussion zur Beendigung einer Testpflicht f\u00fcr Reiser\u00fcckkehrer aus Risikogebieten ist verfr\u00fcht\", sagte Huml am Montagabend in M\u00fcnchen. Die Auswertungen aktueller Ausbruchsschwerpunkte von Corona-Infektionen zeige klar die Bedeutung von infizierten Reiser\u00fcckkehrern an diesen Infektionsketten. \"Die Testung bei der Einreise schafft schnelle Information und Sicherheit bei Betroffenen\", schrieb die Ministerin am Dienstagmorgen auf Twitter - knapp zwei Wochen nach Bekanntwerden des Testdebakels in Bayern. Weil mindestens 44 000 Reiser\u00fcckkehrer, darunter mehr als 900 nachweislich Infizierte, nicht \u00fcber ihre Ergebnisse informiert worden waren, stand Huml zuletzt in der Kritik.\nNun \u00e4u\u00dferte sie sich besorgt \u00fcber die am Montag zuvor mehrheitlich von ihren Amtskollegen aus Bund und L\u00e4ndern bef\u00fcrwortete neue Teststrategie im Umgang mit Urlaubsheimkehrern. \"Jetzt, wo dieses wirkungsvolle Instrument greift und akzeptiert ist, sollte man es nicht verfr\u00fcht stoppen\", betonte sie und verwies auf die Erfolge bei den Kontrollen in Bayern. An den Flugh\u00e4fen M\u00fcnchen, N\u00fcrnberg und Memmingen, den Fernbahnh\u00f6fen M\u00fcnchen und N\u00fcrnberg sowie an drei Autobahnteststellen seien bisher mehr als 3000 Reiser\u00fcckkehrer aus Risikogebieten positiv getestet worden. \"Die fr\u00fche Testung bei der Einreise schafft nicht nur eine schnelle Information und Sicherheit beim Betroffenen, sondern ist auch ein effektives Hilfsmittel bei der Unterbrechung von Infektionsketten\", sagte Huml. Bayern sei auf dem Land- und Luftweg Transitstrecke in den gesamten s\u00fcdosteurop\u00e4ischen Raum.\nDie Gesundheitsminister hatten sich am Montag zuvor bei einer Schaltkonferenz trotz der bayerischen Skepsis mehrheitlich daf\u00fcr ausgesprochen, dass es nach Ende der Sommerreisesaison keine verpflichtenden Tests mehr f\u00fcr Heimkehrer mehr geben solle. Konkret geplant ist daf\u00fcr, dass f\u00fcr diejenigen, die aus Risikogebieten einreisen, wieder ausschlie\u00dflich die Quarant\u00e4neregelung gelten soll. Die geplante Neuausrichtung wird unter anderem damit begr\u00fcndet, dass die Labore in Deutschland inzwischen an ihre Grenzen stie\u00dfen, sowohl beim Personal als auch bei der Verf\u00fcgbarkeit von Materialien.\nS\u00f6der k\u00fcndigt Testzentren an Omnibusbahnh\u00f6fen an\nMontag, 24. August, 20.32 Uhr: Wegen der steigenden Infektionszahlen werde es in absehbarer Zeit \"keine neuen Gro\u00dfveranstaltungen\" geben. Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der sagte am Montag, Fasching sei f\u00fcr ihn derzeit kaum vorstellbar, f\u00fcr Weihnachts- und Christkindlm\u00e4rkte brauche es strenge Hygieneregeln. Auch f\u00fcr die \u00d6ffnung von Bars und Diskotheken gebe es aktuell keinen Spielraum, sagte S\u00f6der. Stattdessen k\u00fcndigte er in der Gastronomie sch\u00e4rfere Kontrollen an. Man werde \"in den n\u00e4chsten Wochen noch mal genau hinschauen\", ob in Lokalen tats\u00e4chlich Speisen angeboten werden \"oder ob es mehr ein Partygeschehen ist, das da stattfindet\". Au\u00dferdem warb S\u00f6der f\u00fcr Alkoholverbote in Innenst\u00e4dten, um Menschenansammlungen auf \u00f6ffentlichen Pl\u00e4tzen zu entzerren.\nIn der \"Unvernunft, die sich bei Partys und privaten Feiern deutlich zeigt\", sieht S\u00f6der einen der Hauptgr\u00fcnde daf\u00fcr, dass die Infektionszahlen zuletzt wieder angestiegen sind. Erneut betonte S\u00f6der auch die Gefahr neuer Infektionen durch Reiser\u00fcckkehrer und Familienheimkehrer, insbesondere aus Ost- und S\u00fcdosteuropa. Die Strategie des Freistaats mit Corona-Testzentren an Flugh\u00e4fen, Hauptbahnh\u00f6fen und Autobahnen sei richtig, \"trotz der Panne\", sagte S\u00f6der in Anspielung darauf, dass zuletzt Zehntausende Reiser\u00fcckkehrer ihre Testergebnisse sehr sp\u00e4t oder \u00fcberhaupt nicht erhalten hatten, darunter waren Hunderte Infizierte. Er k\u00fcndigte an, dass es bald auch an zentralen Omnibusbahnh\u00f6fen entsprechende Testzentren geben werde. Auch am Zeitplan, dass Anfang September die regionalen Testzentren in den Landkreisen ihre Arbeit aufnehmen, h\u00e4lt S\u00f6der fest. Bislang habe es in Bayern in der Corona-Krise rund 2,3 Millionen Tests gegeben.\nZahl der Corona-Infektionen in Ebersberg \u00fcber der kritischen Marke\nMontag, 24. August, 19.05 Uhr: Urlaubsr\u00fcckkehrer aus S\u00fcdosteuropa, insbesondere aus Kroatien, dem Kosovo und Bosnien, haben im Landkreis Ebersberg die Zahl der nachgewiesenen Corona-Infektionen stark ansteigen lassen. Am Montag waren insgesamt 52 infizierte Menschen registriert. Bereits an zwei Tagen nacheinander lag die sogenannte Sieben-Tage-Inzidenz, die besagt, wie viele Menschen sich bezogen auf 100 000 Einwohner in den vergangenen sieben Tagen neu angesteckt haben, \u00fcber dem Fr\u00fchwarnwert von 35: am Sonntag bei 40,8, am Montag noch bei 37,99. Dieser Wert verpflichtet die Kommunen dazu, vorgesetzte Beh\u00f6rden \u00fcber m\u00f6gliche Ursachen f\u00fcr die steigenden Zahlen und \u00fcber geplante Gegenma\u00dfnahmen zu informieren.\nMan sei deshalb mit der Regierung von Oberbayern in Kontakt, teilt das Ebersberger Landratsamt mit. Unter anderem erw\u00e4gt man, bei Reiser\u00fcckkehrern aus einem Risikogebiet einen zweiten Test nach f\u00fcnf bis sieben Tagen zu fordern, um eine Infektion ausschlie\u00dfen zu k\u00f6nnen. Strengere Kontaktbeschr\u00e4nkungen soll es zumindest vorerst im Kreis Ebersberg nicht geben. Daf\u00fcr bekommt das Landratsamt nun Unterst\u00fctzung von der Bundeswehr. Zwei Teams mit je drei Soldaten sollen im Diagnostikzentrum in der Kreisstadt eingesetzt werden. Weitere vier Mitarbeiter sollen die Contact-Tracing-Teams verst\u00e4rken, die Kontaktpersonen von Infizierten ausfindig machen und informieren.\nDiskussion \u00fcber Maskenpflicht in Schulen und am Arbeitsplatz\nMontag, 24. August, 17.30 Uhr: Wie es nach den Sommerferien an Bayerns Schulen weitergeht, dar\u00fcber will Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der am kommenden Montag bei einem Schulgipfel beraten. Dabei soll es unter anderem um die Frage gehen, die Maskenpflicht an Schulen auszuweiten. Der Bayerische Philologenverband (BPV) fordert derweil Raumluftreiniger f\u00fcr Klassenzimmer. \"Wir diskutieren \u00fcber Masken im Unterricht, aber wir k\u00f6nnen genauso sicherstellen, dass die Luft entsprechend umgew\u00e4lzt wird\", sagte ein BPV-Sprecher der Deutschen Presse-Agentur. Auch eine generelle Maskenpflicht am Arbeitsplatz \"muss man noch mal diskutieren\", sagte Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der, daf\u00fcr brauche es allerdings eine einheitliche Regelung f\u00fcr ganz Deutschland, ebenso wie bei den Regelungen f\u00fcr Veranstaltungen und f\u00fcr die Maskenpflicht.\n\"Wenn wir in dieser Woche auf der Ministerpr\u00e4sidentenkonferenz keinen verbindlichen Rahmen bekommen\", warnte S\u00f6der, \"ist die hohe Wahrscheinlichkeit da, dass wir eine Negativentwicklung bei Corona nicht mehr verhindern k\u00f6nnen.\" Mit Blick auf die Beratungen von Bund und L\u00e4ndern am Donnerstag sprach S\u00f6der von einer \"entscheidenden Woche\", um \"vor einer ganz gro\u00dfen zweiten Welle zu bleiben\". Es gehe nun darum, \"dass wir nicht wieder die gleiche Entwicklung haben wie im M\u00e4rz und April\", als die Infektionszahlen auf dem bisherigen H\u00f6chststand waren und strenge Kontaktbeschr\u00e4nkungen verh\u00e4ngt wurden.\nTrotz Quarant\u00e4ne: Corona-Infizierter geht in N\u00fcrnberg feiern\nMontag, 24. August, 15.11 Uhr: Unleserlich, l\u00fcckenhaft, falsche Angaben - die Teilnehmerlisten einer Party in einem N\u00fcrnberger Nachtclub bereiten den Beh\u00f6rden Probleme. Auf der Feier vom 15. auf den 16. August war ein Gast, der positiv auf das Coronavirus Sars-CoV-2 getestet worden war. Die Person habe zu dem Zeitpunkt eigentlich unter h\u00e4uslicher Quarant\u00e4ne gestanden, teilte der Landkreis F\u00fcrth am Montag mit, zu dem das zust\u00e4ndige Gesundheitsamt geh\u00f6rt. Dieses versucht jetzt mit Hilfe der Polizei die Betroffenen zu ermitteln, konnte aber wegen der fehlerhaften und unvollst\u00e4ndigen Teilnehmerlisten noch nicht alle kontaktieren. Deshalb ruft es alle Partyg\u00e4ste auf, sich testen zu lassen und vorerst isoliert zu Hause zu bleiben.\nBayern versch\u00e4rft Corona-Bu\u00dfgelder f\u00fcr Verst\u00f6\u00dfe gegen Maskenpflicht\nMontag, 24. August, 12.40 Uhr: Mit h\u00f6heren Bu\u00dfgeldern f\u00fcr Maskenverweigerer und mehr Kontrollen will Bayern die Dynamik der zweiten Corona-Welle im Freistaat ausbremsen. \"Wir werden den Bu\u00dfgeldkatalog auf 250 Euro im einmaligen Fall und bis 500 Euro bei mehrmaligen Verst\u00f6\u00dfen anheben\", sagte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) am Montag in M\u00fcnchen. Bislang kostete ein Versto\u00df gegen die Maskenpflicht in Bayern 150 Euro. F\u00fcr Verst\u00f6\u00dfe gegen Quarant\u00e4neauflagen sollen zudem 2000 Euro f\u00e4llig werden. \"Wir hoffen, dass es zu einer noch besseren Einhaltung kommt\", sagte S\u00f6der. Die neuen Bu\u00dfgelder sollen von Dienstag an gelten.\nDas Innenministerium erarbeite gerade mit dem Gesundheitsministerium den Bu\u00dfgeldkatalog, er solle noch im Laufe der Woche bekannt gemacht werden. Ein Beschluss des Kabinetts ist f\u00fcr die Novelle nicht notwendig. K\u00fcnftig sollen dann auch Polizisten direkt Verwarnungen aussprechen k\u00f6nnen, bislang waren hierf\u00fcr die Gesundheits\u00e4mter und die Ordnungs\u00e4mter verantwortlich. Insbesondere im privaten Bereich gelten die Kontrollen von Corona-Auflagen - auch was die Zahl von G\u00e4sten auf privaten Feiern angeht - als in der Praxis kaum machbar.\nIm Kampf gegen die Pandemie k\u00fcndigte S\u00f6der zudem eine Ausweitung der Corona-Testzentren auf die Bahnh\u00f6fe f\u00fcr Fernbusse an. Bislang gibt es nur an Autobahnen, Flugh\u00e4fen und normalen Bahnh\u00f6fen mit Fernverkehr Testzentren. Sp\u00e4testens ab Anfang September w\u00fcrden dann auch die regionalen Testzentren ihre Arbeit aufnehmen.\nOB Reiter: \"Ich k\u00f6nnte mir ein n\u00e4chtliches Alkoholverbot vorstellen\"\nMontag, 24. August, 10.35 Uhr: Der M\u00fcnchner Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) hat erneut ein Alkoholverbot auch in Teilen der Landeshauptstadt ins Gespr\u00e4ch gebracht. Er habe Verst\u00e4ndnis f\u00fcr die Menschen, die bei sch\u00f6nem Wetter raus wollen, sagte er dem M\u00fcnchner Merkur. Doch gr\u00f6\u00dfere Treffen seien in der Corona-Krise kritisch. \"Ich kann nicht zusehen, wie sich an Wochenenden regelm\u00e4\u00dfig Hunderte oder Tausende am G\u00e4rtnerplatz treffen, um unter Alkoholeinfluss gegen die Corona-Vorsichtsma\u00dfnahmen zu versto\u00dfen: ohne Maske, ohne Abst\u00e4nde\", sagte Reiter. \"Ich k\u00f6nnte mir ein n\u00e4chtliches Alkoholverbot vorstellen. Dazu geh\u00f6rt auch, den Verkauf von Alkohol in einem vern\u00fcnftigen Umkreis um den Platz zu untersagen.\" \u00c4hnlich hatte sich Reiter bereits vor einer Woche ge\u00e4u\u00dfert.\nDer bayerische Innenminister Joachim Herrmann (CSU) hatte schon vor Wochen die Kommunen aufgefordert, den Erlass von Alkoholverboten im \u00f6ffentlichen Raum zu pr\u00fcfen. In N\u00fcrnberg ist es in Teilen der Altstadt bereits verboten, an den Wochenenden abends Alkohol zum Mitnehmen zu verkaufen. In Bamberg gilt eine Allgemeinverf\u00fcgung: Lokale d\u00fcrfen demnach in weiten Teilen der Altstadt freitags und samstags ab 20 Uhr keinen Alkohol im Stra\u00dfenverkauf anbieten. Das Stehbier-Verbot galt auch f\u00fcr die Tage der Sandkerwa, eines der beliebtesten Volksfeste in Franken, das eigentlich vom 20. bis 24. August stattfinden h\u00e4tte sollen. Nach dessen coronabedingter Absage gab es entgegen aller Bef\u00fcrchtungen aber keine Feierei in der Altstadt. \"Wir hatten keinerlei wilde Sandkerwa, es war sogar relativ ruhig\", sagte ein Sprecher der Polizei am Montag. \"Die Leute haben sich an die Allgemeinverf\u00fcgung gehalten.\"\nNeue Beschr\u00e4nkungen in Rosenheim\nMontag, 24. August, 10.25 Uhr: Die Stadt Rosenheim hat am Wochenende den 7-Tage-Grenzwert bei den Corona-Infektionen \u00fcberschritten und reagiert mit Beschr\u00e4nkungen des \u00f6ffentlichen Lebens. Der Wert habe am Wochenende bei 53,7 Neuinfektionen binnen sieben Tagen pro 100 000 Einwohner gelegen, teilte die Stadt am Montag mit. Damit ist nicht nur der Fr\u00fchwarnwert f\u00fcr Bayern von 35 Neuinfektionen \u00fcberschritten, sondern auch die von Bund und L\u00e4ndern vereinbarte Schwelle f\u00fcr versch\u00e4rfte Beschr\u00e4nkungen des \u00f6ffentlichen Lebens. Deshalb gelten nun unter anderem st\u00e4rkere Beschr\u00e4nkungen f\u00fcr private Veranstaltungen und f\u00fcr Gruppen in der \u00d6ffentlichkeit. Etwa d\u00fcrfen nur noch maximal 50 Menschen an nicht \u00f6ffentlichen Veranstaltungen in geschlossenen R\u00e4umen teilnehmen, unter freiem Himmel sind h\u00f6chstens 100 Leute zugelassen. In der \u00d6ffentlichkeit d\u00fcrfen sich nur noch Mitglieder eines Hausstands oder maximal f\u00fcnf Menschen in Gruppen aufhalten. \"Es sind zu 85 Prozent Reiser\u00fcckkehrer, insbesondere Reiser\u00fcckkehrer aus S\u00fcdosteuropa\", sagte der Pressesprecher der Stadt, Thomas Bugl, \u00fcber die Ursache des Anstiegs. \"Gl\u00fccklicherweise\" sei der kritische Wert von 50 inzwischen schon wieder unterschritten, betonte Bugl.\nVirologin warnt vor Gef\u00e4hrdung des Schulbetriebs durch Risiko-Urlaub\nMontag, 24. August, 10.05 Uhr: Die Virologin Ulrike Protzer pl\u00e4diert daf\u00fcr, aus R\u00fccksicht auf den Schulbetrieb auf Urlaube im Risikogebiet und auf Feiern zu verzichten. \"In einem Risikogebiet Urlaub zu machen, nur weil es da gerade billig ist, ist unverantwortlich\", kritisierte die Beraterin der Staatsregierung im Gespr\u00e4ch mit den N\u00fcrnberger Nachrichten. \"Wenn wir in anderen Bereichen unvorsichtig werden, riskieren wir die \u00d6ffnung der Schulen und Kitas.\" Das Risiko einer Infektion sei im Sommer geringer. \"Im Herbst allerdings kann ich mir nicht vorstellen, dass wir weiter lockern k\u00f6nnen\", sagte Protzer. \"Ich bef\u00fcrchte sogar, dass wir einige Schrauben wieder anziehen m\u00fcssen, wenn wir feststellen, dass wir zuviel Infektionen haben, um beispielsweise die Schulen offen zu halten.\" Protzer ist Professorin an der Technischen Universit\u00e4t M\u00fcnchen und geh\u00f6rt zu dem Kreis von Experten, die die Staatsregierung beim Umgang mit der Corona-Pandemie beraten.\nLehrer fordern Raumluftreiniger f\u00fcr Klassenzimmer\nMontag, 24. August, 7.08 Uhr: Der Bayerische Philologenverband (bpv) fordert mit Blick auf die k\u00fchlere Jahreszeit Raumluftreiniger f\u00fcr Klassenzimmer zum Schutz vor Coronaviren. An vielen Schulen gebe es keine Anlagen, die einen wiederholten Luftaustausch in den R\u00e4umen gew\u00e4hrleisten k\u00f6nnten, sagte ein bpv-Sprecher der Deutschen Presse-Agentur. In modernen Geb\u00e4uden k\u00f6nne man oft nicht mal schnell das Fenster aufrei\u00dfen, um frische Luft reinzulassen. Auch CO2-Ampeln h\u00e4lt der Verband f\u00fcr sinnvoll. Sie messen in R\u00e4umen die Konzentration von Kohlendioxid und zeigen an, wann gel\u00fcftet werden sollte.\n\"Wir diskutieren \u00fcber Masken im Unterricht, aber wir k\u00f6nnen genauso sicherstellen, dass die Luft entsprechend umgew\u00e4lzt wird\", sagte der Sprecher. Bei guter L\u00fcftung k\u00f6nnten auch Lehrer aus Risikogruppen eher wieder eingesetzt werden. Laut bpv gibt es Ger\u00e4te ab 2000 Euro, man br\u00e4uchte also bis zu 100 Millionen Euro, um die rund 50 000 Klassenzimmer in Bayern damit auszustatten. Vermutlich sei diese Summe aber niedriger, da es an einigen Schulen bereits ausreichende L\u00fcftungssysteme gebe. Tr\u00f6pfchen und winzige Aerosol-Partikel sollen eine entscheidende Rolle bei der \u00dcbertragung von Sars-CoV-2 spielen. Vor allem die Aerosol-Teilchen k\u00f6nnen nach bisherigen Erkenntnissen Stunden bis Tage in der Luft schweben. Forscher der Universit\u00e4t der Bundeswehr M\u00fcnchen hatten einen Raumluftreiniger untersucht und eine Halbierung der Aerosolkonzentration binnen weniger Minuten festgestellt. Sie empfahlen die Ger\u00e4te deshalb auch f\u00fcr Schulen oder B\u00fcros.\nLandkreitagsspr\u00e4sident Christian Bernreiter wiederum sieht keine Alternative zur Maskenpflicht im Unterricht. \"Wir sind vorbereitet, aber der Vollbetrieb wird eine Herausforderung aufgrund der r\u00e4umlichen Situation. An der Maskenpflicht im Unterricht wird deshalb kein Weg vorbeif\u00fchren\", sagte der CSU-Politiker dem M\u00fcnchner Merkur.\nFinanzielle Hilfe f\u00fcr Verkehrsunternehmen\nSonntag, 23. August, 16.08 Uhr: Die Verkehrsunternehmen in Bayern sollen in den kommenden Tagen Geld aus einem \u00d6PNV-Rettungsschirm des Bundes erhalten, um Defizite infolge der Corona-Krise ausgleichen zu k\u00f6nnen. Der Freistaat ist nach Angaben des Verkehrsministeriums das erste Bundesland, das die Gelder auszahlt. Wegen der Corona-Pandemie sind die Fahrgastzahlen im \u00f6ffentlichen Nahverkehr bayernweit stark gesunken. Insgesamt erhalte Bayern 381 Millionen Euro vom Bund. \"Die Verkehrsunternehmen haben auch in der Corona-Krise den \u00f6ffentlichen Personennahverkehr durchgehend aufrechterhalten\", sagte Ministerin Kerstin Schreyer (CSU). Allerdings f\u00fchrte der R\u00fcckgang an Fahrg\u00e4sten zu gro\u00dfen Verlusten.\nBayern schlie\u00dft neue Auflagen nicht aus\nSonntag, 23. August, 13.00 Uhr: Angesichts wieder steigender Corona-Infektionen schlie\u00dft Bayern eine Versch\u00e4rfung der Schutzauflagen auch f\u00fcr private Feiern nicht aus. \"Wir beobachten die aktuellen Entwicklungen - steigende Infektionszahlen und neue Gefahrenherde - sehr genau und mit Sorge\", sagte der f\u00fcr die Koordinierung der Corona-Ma\u00dfnahmen zust\u00e4ndige Staatskanzleichef Florian Herrmann (CSU) der Deutschen Presse-Agentur in M\u00fcnchen. Derzeit k\u00f6nne das Gesundheitssystem mit den Infektionen gut umgehen. Die Corona-Krise sei \"ein dynamischer Prozess, bei dem wir immer wieder nachsteuern m\u00fcssen.\" Am kommenden Donnerstag wollen sich die Ministerpr\u00e4sidenten der L\u00e4nder in einer Videokonferenz mit Kanzlerin Angela Merkel (CDU) \u00fcber die aktuelle Lage austauschen. Dabei d\u00fcrfte es auch um die Frage gehen, ob es eine Personen-Obergrenze f\u00fcr private Feiern geben muss. Im Moment gelten in Bayern f\u00fcr private Veranstaltungen wie Geburtstage, Beerdigungen und Hochzeiten Obergrenzen von bis zu 100 Personen in geschlossenen R\u00e4umen und 200 Personen bei entsprechenden Hygieneauflagen unter freiem Himmel. In der Praxis l\u00e4sst sich dies aber meist nicht oder kaum kontrollieren.\nInfektionszahlen im Landkreis Ebersberg und in Rosenheim \u00fcberschreiten Fr\u00fchwarnwert\nSamstag, 22. August, 15.00 Uhr: Im Landkreis Ebersberg und in Rosenheim hat die Zahl der Corona-Infektionen den vereinbarten Fr\u00fchwarnwert \u00fcberschritten. In Ebersberg gab es nach Angaben des Landesamtes f\u00fcr Gesundheit und Lebensmittelsicherheit (LGL) vom Samstag 35,88 Neuinfektionen binnen sieben Tagen pro 100 000 Einwohner. In Rosenheim lag der Wert bei 47,28.\nBei einem Wert von 35 sind die Gesundheits\u00e4mter verpflichtet, das Gesundheitsministerium \u00fcber die Ursache der steigenden Zahlen und \u00fcber lokale Gegenma\u00dfnahmen zu informieren. Die von Bund und L\u00e4ndern vereinbarte Schwelle f\u00fcr versch\u00e4rfte Beschr\u00e4nkungen des \u00f6ffentlichen Lebens liegt bei einer 7-Tage-Inzidenz von 50.\nCorona-Teststation Donautal Ost vor\u00fcbergehend geschlossen\nSamstag, 22. August, 12.20 Uhr: Die Corona-Teststation an der Autobahn 3 bei Passau war in der Nacht zu Samstag vor\u00fcbergehend geschlossen. 40 ehrenamtliche Helfer unter Leitung des Bayerischen Roten Kreuzes (BRK) sprangen ein, um den Betrieb aufrechtzuerhalten, wie ein BRK-Sprecher mitteilte. Mitarbeiter des privaten Betreibers Eurofins h\u00e4tten die Teststation pl\u00f6tzlich verlassen. Das Gesundheitsministerium schreibt in einer Mitteilung, bei drei Mitarbeitern des Dienstleisters habe es den \"Verdacht auf Infektionserkrankungen\" gegeben. Aus Sicherheitsgr\u00fcnden h\u00e4tten sie den Dienst deshalb nicht antreten k\u00f6nnen.\nSchon im Laufe des Freitags mussten Reisende mit hohen Wartezeiten rechnen. Als die Ehrenamtlichen gegen 23 Uhr eintrafen, h\u00e4tten mehrere Hundert Menschen vor den geschlossenen Zelten gewartet. Am fr\u00fchen Morgen habe Eurofins den Betrieb wieder aufgenommen. \"Wir werden das ganze Wochenende vor Ort sein, um die Testkapazit\u00e4ten zu erh\u00f6hen\", versprach der BRK-Sprecher.\nCorona in Bayern - Die Meldungen im R\u00fcckblick\nDie Meldungen der vergangenen Woche finden Sie in diesem archivierten Newsblog.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1300111042580754433,       \"url\": \"https://twitter.com/kannstenicht/status/1300111042580754433\",       \"date\": \"2020-08-30 16:40:02+00:00\",       \"text\": \"Kannste dir nicht ausdenken. https://t.co/fzNjGHgx3M\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://pushesc.de/sanbot rel=nofollow>SanLMBot</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011647647298486273,              \"url\": \"https://twitter.com/leogfischer/status/1011627578095030272\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1011653652442963969/waDJ2s9N_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kannstenicht\",              \"name\": \"Christian Lehmann\",              \"description\": \"Ersetzt ca. 1000 eurer politischen Accounts. - @leogfischer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-26 16:29:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 116,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 66895,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1299997720728473600,       \"url\": \"https://twitter.com/theflow42/status/1299997720728473600\",       \"date\": \"2020-08-30 09:09:44+00:00\",       \"text\": \"Lese gerade in der @SZ, dass die  Nutzung der #Corona-App in der Schule in Bayern tabu bleibt.u2066@Markus_Soederu2069  u2066@DoroBaeru2069 u2066@gerlach_judithu2069 warum ist das so? Das macht f\u00fcr mich leider keinen Sinn. https://t.co/M4EoQ5zqu8\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 113708320,              \"url\": \"http://www.wuechner.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1253290146264465408/S4wtuPAH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/113708320/1521617282\",              \"username\": \"theflow42\",              \"name\": \"Florian W\u00fcchner \ud83c\uddea\ud83c\uddfa \ud83d\udef6\",              \"description\": \"#Husband #Dad #CompterScienctist #Kanbanero #SmartCity #Canoeist #Woodworker #gernPerDu Working for @msg_group - tweets are my own.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-12 19:23:44+00:00\",              \"location\": \"Munich\",              \"followers\": 236,              \"friends\": 561,              \"tweets\": 2007,              \"liked_tweets\": 4409,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 77       }}, {       \"id\": 1298894385489285121,       \"url\": \"https://twitter.com/jm3107/status/1298894385489285121\",       \"date\": \"2020-08-27 08:05:28+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus-Newsblog f\u00fcr Bayern - S\u00f6der versch\u00e4rft Corona-Bu\u00dfgelder f\u00fcr Verst\u00f6\u00dfe gegen Maskenpflicht (via @SZ) https://t.co/8IvDMRqkIz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 6204542,              \"url\": \"http://www.facebook.com/jmuehrmann\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/543378949/kreuz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"jm3107\",              \"name\": \"J\u00f6rg\",              \"description\": \"Born again christian; disciple of Jesus; and soccer supporter; insurance employee; Info junkie; lover of non-fictional books\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-05-21 16:56:48+00:00\",              \"location\": \"Essen  - Germany\",              \"followers\": 2706,              \"friends\": 4103,              \"tweets\": 273975,              \"liked_tweets\": 637,              \"lists_member\": 126,              \"media_shared\": 1377       }}, {       \"id\": 1298287839361343488,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1298287839361343488\",       \"date\": \"2020-08-25 15:55:16+00:00\",       \"text\": \"Corona in Bayern: Studie zu Hotspot Bad Feilnbach via @sz https://t.co/Jmt242ujJ6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17058,              \"friends\": 17107,              \"tweets\": 611940,              \"liked_tweets\": 168624,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1298263662277222409,       \"url\": \"https://twitter.com/Bierun/status/1298263662277222409\",       \"date\": \"2020-08-25 14:19:12+00:00\",       \"text\": \"Corona in Bayern: S\u00f6der gegen Abkehr von Testpflichthttps://t.co/SwfjEgUOvp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 64190022,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/511103376252096512/0qzLLUEx_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Bierun\",              \"name\": \"Marthe Dupont\",              \"description\": \"Partage ma vie entre lAllemagne et la France depuis plus de 40 ans.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-09 15:14:43+00:00\",              \"location\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea & \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\",              \"followers\": 1425,              \"friends\": 1459,              \"tweets\": 134120,              \"liked_tweets\": 20267,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 5208       }}, {       \"id\": 1298241037303984129,       \"url\": \"https://twitter.com/MichaV75/status/1298241037303984129\",       \"date\": \"2020-08-25 12:49:18+00:00\",       \"text\": \"Jeder der bei Verstand ist, ist dagegen.@CDU@spdbtCorona in Bayern: S\u00f6der gegen Abkehr von Testpflichtvia @sz https://t.co/WsblstgtpS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1029566962555346945,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1036875993502429184/tmIeAdV-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1029566962555346945/1535463809\",              \"username\": \"MichaV75\",              \"name\": \"MichaV75\",              \"description\": \"Fakten, Wahrheit,Meinung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-08-15 03:14:27+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 189,              \"friends\": 222,              \"tweets\": 8358,              \"liked_tweets\": 27616,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 222       }}, {       \"id\": 1298195965430595584,       \"url\": \"https://twitter.com/BobDerB05873966/status/1298195965430595584\",       \"date\": \"2020-08-25 09:50:12+00:00\",       \"text\": \"Corona in Bayern: Huml kritisiert Pl\u00e4ne von Spahn..unglaublich diese CSU auch noch die Huml..die Show geht weiter auf kosten der Bev\u00f6lkerung..via @sz https://t.co/vCnWK4h6Ud\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1225084740522455041,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1225085236465238016/ZVuTAT63_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BobDerB05873966\",              \"name\": \"Bob Der Baumeister\",              \"description\": \"No.. Nazis , No..Afd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-05 15:52:58+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 338,              \"friends\": 361,              \"tweets\": 11388,              \"liked_tweets\": 13312,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 124       }}, {       \"id\": 1298185185499009024,       \"url\": \"https://twitter.com/ErnstvAll/status/1298185185499009024\",       \"date\": \"2020-08-25 09:07:21+00:00\",       \"text\": \"#Corona in Bayern: #Huml gegen Abschaffung von verpflichtenden #Coronatests f\u00fcr #Reiser\u00fcckkehrerDie Diskussion dar\u00fcber, die verpflichtenden Tests f\u00fcr R\u00fcckkehrer aus Risikogebieten wieder abzuschaffen, sei verfr\u00fcht, sagt Gesundheitsministerin Huml. https://t.co/kMyGsKVmwh https://t.co/JFOnv9GfaC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 918346004,              \"url\": \"https://twitter.com/search?q=from%3Aernstvall&src=typed_query\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1338961014038142977/lqJZzcn__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/918346004/1605997637\",              \"username\": \"ErnstvAll\",              \"name\": \"Ernst v. All \ud83c\udf3b\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83d\ude37\",              \"description\": \"kritischer parlamentarischer Saaldiener \u25aa\ufe0f Fr\u00fchst\u00fccksphilosoph \u25aa\ufe0f Hashtag-Aktivist \u25aa\ufe0f Realist \u25aa\ufe0f Europ\u00e4er \u25aa\ufe0f Mensch \u25aa\ufe0f Fotografie \u25aa\ufe0f Satire\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-01 06:01:31+00:00\",              \"location\": \"Franken - Deutschland - Europa\",              \"followers\": 5278,              \"friends\": 822,              \"tweets\": 56713,              \"liked_tweets\": 765,              \"lists_member\": 60,              \"media_shared\": 17695       }}, {       \"id\": 1298154098504667136,       \"url\": \"https://twitter.com/ophorus1/status/1298154098504667136\",       \"date\": \"2020-08-25 07:03:50+00:00\",       \"text\": \"Corona in Bayern: Huml kritisiert Pl\u00e4ne von Spahnvia @sz https://t.co/J6arYZIM4N Erst was Sinnvolles einf\u00fchren, dann  feststellen, da\u00df es was bringt- n\u00e4mlich Erh\u00f6hung der Angestecktenzahlen, dann wieder abschaffen, damit die Wirtschaft Ruh\u00b4hat.. Mohammed la\u00df Hirn regnen\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1243469466027032576,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1368108800461389824/Mg-NGtkG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ophorus1\",              \"name\": \"ophorus\",              \"description\": \"Von jung dumm und links nu zu anarchie gefunden\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-27 09:26:49+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 38,              \"friends\": 78,              \"tweets\": 18662,              \"liked_tweets\": 4856,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 57       }}, {       \"id\": 1298141332901371904,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1298141332901371904\",       \"date\": \"2020-08-25 06:13:06+00:00\",       \"text\": \"Corona in Bayern: Huml kritisiert Pl\u00e4ne von Spahnvia @sz https://t.co/Jmt242ujJ6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17058,              \"friends\": 17107,              \"tweets\": 611940,              \"liked_tweets\": 168624,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1298139549110095875,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1298139549110095875\",       \"date\": \"2020-08-25 06:06:01+00:00\",       \"text\": \"Bayerns Gesundheitsministerin Melanie Huml (CSU) ist gegen die von Bundesgesundheitsminister Spahn erwogene Abschaffung der Testpflicht f\u00fcr Reiser\u00fcckkehrer. Die Diskussion dar\u00fcber sei verfr\u00fcht, so Huml. Alle Entwicklungen im Newsblog. https://t.co/yNo5IPihEC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226642,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196763,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1298139548355039232,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1298139548355039232\",       \"date\": \"2020-08-25 06:06:01+00:00\",       \"text\": \"Bayerns Gesundheitsministerin Melanie Huml (CSU) ist gegen die von Bundesgesundheitsminister Spahn erwogene Abschaffung der Testpflicht f\u00fcr Reiser\u00fcckkehrer. Die Diskussion dar\u00fcber sei verfr\u00fcht, so Huml. Alle Entwicklungen im Newsblog. https://t.co/v6qX2VGm40\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706889,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176185,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7508,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1297935956893368320,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1297935956893368320\",       \"date\": \"2020-08-24 16:37:01+00:00\",       \"text\": \"Corona in Bayern: S\u00f6der erh\u00f6ht Corona-Bu\u00dfgelder via @sz https://t.co/Jmt242ujJ6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17058,              \"friends\": 17107,              \"tweets\": 611940,              \"liked_tweets\": 168624,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1297902120801370112,       \"url\": \"https://twitter.com/Stefani38312507/status/1297902120801370112\",       \"date\": \"2020-08-24 14:22:34+00:00\",       \"text\": \"Corona in Bayern: S\u00f6der erh\u00f6ht Corona-Bu\u00dfgelder via @sz https://t.co/zSOal1x2MV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1243580023229100045,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1248920856912412672/mcUhr4uF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1243580023229100045/1617279456\",              \"username\": \"Stefani38312507\",              \"name\": \"Stefanie\",              \"description\": \"Europ\u00e4erin, \ud83c\uddea\ud83c\uddfa Demokratin, Greenpeacef\u00f6rdermitglied \ud83c\udf33\ud83c\udf32\ud83c\udf3f\u2618\ufe0f\ud83c\udf43\ud83c\udf3e\ud83c\udf40\ud83c\udf31F\u00fcr Umwelt- und Tierschutz, niemals AfD ! \u262e\ufe0f\u270c\ud83c\udffe\u262e\ufe0f\u270c\ud83c\udffe\u262e\ufe0f\u270c\ud83c\udffe \u270a\ud83c\udffd\u270a\ud83c\udfff\u270a\ud83c\udffc\u270b\ud83c\udffe\ud83e\udd1a\ud83c\udfff\ud83d\udd90\ud83c\udffd\ud83e\udd1a\ud83c\udffe\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-27 16:46:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1355,              \"friends\": 1255,              \"tweets\": 23629,              \"liked_tweets\": 43886,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 197       }}, {       \"id\": 1297884213526618113,       \"url\": \"https://twitter.com/ErnstvAll/status/1297884213526618113\",       \"date\": \"2020-08-24 13:11:24+00:00\",       \"text\": \"#Corona in #Bayern: #S\u00f6der erh\u00f6ht Corona-#Bu\u00dfgelder Und was noch viel schlimmer ist:#M\u00fcnchen|s OB #Reiter: Ich k\u00f6nnte mir ein n\u00e4chtliches #Alkoholverbot vorstellenhttps://t.co/kMyGsKVmwh https://t.co/JKeIEKXH9d\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 918346004,              \"url\": \"https://twitter.com/search?q=from%3Aernstvall&src=typed_query\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1338961014038142977/lqJZzcn__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/918346004/1605997637\",              \"username\": \"ErnstvAll\",              \"name\": \"Ernst v. All \ud83c\udf3b\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83d\ude37\",              \"description\": \"kritischer parlamentarischer Saaldiener \u25aa\ufe0f Fr\u00fchst\u00fccksphilosoph \u25aa\ufe0f Hashtag-Aktivist \u25aa\ufe0f Realist \u25aa\ufe0f Europ\u00e4er \u25aa\ufe0f Mensch \u25aa\ufe0f Fotografie \u25aa\ufe0f Satire\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-01 06:01:31+00:00\",              \"location\": \"Franken - Deutschland - Europa\",              \"followers\": 5278,              \"friends\": 822,              \"tweets\": 56713,              \"liked_tweets\": 765,              \"lists_member\": 60,              \"media_shared\": 17695       }}, {       \"id\": 1297856673365864448,       \"url\": \"https://twitter.com/jm3107/status/1297856673365864448\",       \"date\": \"2020-08-24 11:21:58+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus-Newsblog f\u00fcr Bayern - S\u00f6der versch\u00e4rft Corona-Bu\u00dfgelder f\u00fcr Verst\u00f6\u00dfe gegen Maskenpflicht (via @SZ) https://t.co/8IvDMRqkIz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 6204542,              \"url\": \"http://www.facebook.com/jmuehrmann\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/543378949/kreuz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"jm3107\",              \"name\": \"J\u00f6rg\",              \"description\": \"Born again christian; disciple of Jesus; and soccer supporter; insurance employee; Info junkie; lover of non-fictional books\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-05-21 16:56:48+00:00\",              \"location\": \"Essen  - Germany\",              \"followers\": 2706,              \"friends\": 4103,              \"tweets\": 273975,              \"liked_tweets\": 637,              \"lists_member\": 126,              \"media_shared\": 1377       }}, {       \"id\": 1297825770648240134,       \"url\": \"https://twitter.com/jm3107/status/1297825770648240134\",       \"date\": \"2020-08-24 09:19:10+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus-Newsblog f\u00fcr Bayern - M\u00fcnchen erw\u00e4gt Alkoholverbot am G\u00e4rtnerplatz (via @SZ) https://t.co/8IvDMRqkIz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 6204542,              \"url\": \"http://www.facebook.com/jmuehrmann\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/543378949/kreuz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"jm3107\",              \"name\": \"J\u00f6rg\",              \"description\": \"Born again christian; disciple of Jesus; and soccer supporter; insurance employee; Info junkie; lover of non-fictional books\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-05-21 16:56:48+00:00\",              \"location\": \"Essen  - Germany\",              \"followers\": 2706,              \"friends\": 4103,              \"tweets\": 273975,              \"liked_tweets\": 637,              \"lists_member\": 126,              \"media_shared\": 1377       }}]"
}