{"url": "https://www.sueddeutsche.de/bayern/bayern-afd-parteitag-greding-corona-1.5111680", "date": "2020-11-11 12:52:11", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "AfD in Bayern plant Parteitag mit Hunderten Leuten", "article": "Die bayerische AfD hat f\u00fcr ihr Vorhaben, trotz Teil-Lockdown im November einen Pr\u00e4senzparteitag im mittelfr\u00e4nkischen Greding abzuhalten, massive Kritik geerntet. Das Treffen mit voraussichtlich vielen Hundert Teilnehmern am 21. November will man aber nach SZ-Informationen nicht nur in der angestammten Festhalle abhalten, sondern zus\u00e4tzlich mit zwei Zelten davor - von der zust\u00e4ndigen Kreisbeh\u00f6rde liege \"unter Vorbehalt\" eine Genehmigung vor, vom September. Das best\u00e4tigte das Landratsamt Roth auf Anfrage der SZ am Mittwochmorgen: Dem Veranstalter gehe aber noch ein Bescheid zu, der auf strikte Einhaltung aller Corona-Regeln verweise: Maskenpflicht und Abst\u00e4nde m\u00fcssen eingehalten werden, au\u00dferdem darf es kein gastronomisches Angebot geben. Einige Stunden sp\u00e4ter teilte die Beh\u00f6rde der AfD zun\u00e4chst m\u00fcndlich mit, dass sie die Teilnehmerzahl auf 100 begrenzen wolle. \"Final\" sei die Entscheidung noch nicht. Die AfD will sich in dem Fall wohl juristisch dagegen wehren. S\u00e4mtliche anderen Parteien hatten seit dem Fr\u00fchjahr und f\u00fcr das restliche Jahr ihre Parteitage abgesagt und zumeist auf Online-Varianten umgestellt.\nDer Termin sei wichtig, sagte Vize-Landeschef Gerd Mannes, weil die Satzung den Parteitag vorsehe. Und auch konkret: Weil einerseits Nachwahlen im Vorstand n\u00f6tig seien, im Mai war Beisitzer J\u00fcrgen Steinh\u00e4user im Streit aus der Partei ausgetreten - er hatte \"Intrigen\" und \"Kindergarten\" im Vorstand ger\u00fcgt. Andererseits sei das Treffen notwendig zur Vorbereitung der Listenaufstellung f\u00fcr die Bundestagswahl 2021. Wom\u00f6glich m\u00fcsse diese im Fr\u00fchjahr bei einem kleineren Delegierten- statt einem Mitgliederparteitag erfolgen; f\u00fcr diese Option m\u00fcsse man aber zun\u00e4chst die Satzung \u00e4ndern und zwar per Parteitagsbeschluss.\nBisher stimmen in der AfD Mitglieder auf Parteitagen ab, jeder, der will, darf kommen. Das machte Parteiwahlen zuweilen unberechenbar, weil die verschiedenen Lager sich ihr Publikum organisieren k\u00f6nnen. Aber es n\u00e4hrt auch den selbst gegebenen Nimbus der AfD als basisnahe Partei - so ist das Delegiertenprinzip, das es bei Bundesparteitagen gibt, durchaus umstritten. Wenn nicht jeder mitentscheiden darf, k\u00f6nne der Vorstand \"kl\u00fcngeln und sich Posten zuschanzen\", h\u00f6rt man oft in Parteikreisen. Die Frage d\u00fcrfte also - unabh\u00e4ngig von der Corona-Debatte - intern zu Auseinandersetzungen f\u00fchren. Man m\u00fcsse die Satzung \"rechtssicher machen\", sagte Mannes, dass \"auch unter erschwerten Bedingungen\" Politik m\u00f6glich sei.\nUnverst\u00e4ndnis kam am Mittwoch von anderen Landtagsfraktionen und auch vonseiten der Staatsregierung. \"Es geht darum, dass wir jetzt auf alle Veranstaltungen, die nicht wirklich zwingend erforderlich sind, verzichten. Und alle halten sich dran. Nur die AfD nicht\", sagte Staatskanzleichef und Corona-Koordinator Florian Herrmann (CSU) dem BR. \"Wenn man meint, man k\u00f6nne sich jetzt als Partei eine Extrawurst braten, w\u00e4hrend die Bev\u00f6lkerung im \u00dcbrigen auf viele sch\u00f6ne Dinge verzichtet, dann ist das falsch.\" Die Gr\u00fcnen sprachen von einem \"potenziellen Superspreader-Event\", es zeige sich \"das wahre Gesicht der AfD\". Die FDP wies darauf hin, dass sicher auch Abgeordnete am Parteitag teilnehmen - \"die sitzen dann demn\u00e4chst wieder hier im Landtag und sind dann auch wieder eine Gefahr f\u00fcr Mitmenschen\".\nMaximal 750 Besucher sieht die urspr\u00fcngliche Erlaubnis vor. Meist kommen bei Mitgliederparteitagen um die 400 Leute. Die AfD verweist dagegen auf die Zelt-L\u00f6sung, mit der Abst\u00e4nde m\u00f6glich seien, zudem trage man Masken. \"Wir halten uns an die Hygienebestimmungen\", betonte Mannes. Dies freilich muss sich erst erweisen - sprechen sich doch weite Teile der AfD klar gegen Masken aus, diese seien Teil einer \"Corona-Diktatur\". Gerade an der Basis, die in Greding ja erwartet wird, kursiert diese These. Landeschefin Corinna Miazga sprach au\u00dferdem davon, die Pr\u00e4senzveranstaltung setze ein \"Zeichen\" gegen die Corona-Regeln.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1327877742138957824,       \"url\": \"https://twitter.com/Virgen48/status/1327877742138957824\",       \"date\": \"2020-11-15 07:34:59+00:00\",       \"text\": \"Privat d\u00fcrfen Zusammenk\u00fcnfte nur noch mit Angeh\u00f6rigen des eigenen und eines anderen Haushaltes mit maximal zehn Personen stattfinden. Wieso wird dieser Parteitag genehmigt? Sind Hunderte Personen weniger ansteckend als 10? Oder hat die AfD Narrenfreiheit? https://t.co/YQV97MWCX0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 132102258,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/816611117/ich_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/132102258/1587553927\",              \"username\": \"Virgen48\",              \"name\": \"R.Z.\",              \"description\": \"Ich bin flexibel, kreativ, handwerklich und techn. begabt, phantasievoll, belastbar, sparsam - in einem Wort: Hausfrau. Faschisten werden gnadenlos geblockt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-12 08:30:36+00:00\",              \"location\": \"Saarland\",              \"followers\": 938,              \"friends\": 1027,              \"tweets\": 23925,              \"liked_tweets\": 8244,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 1177       }}, {       \"id\": 1327859353823666177,       \"url\": \"https://twitter.com/drpeternagel/status/1327859353823666177\",       \"date\": \"2020-11-15 06:21:55+00:00\",       \"text\": \"2/ Nicht nur in Zeiten von Corona stehen die Protagonist:innen des Sozialdarwinismus vor einem Problem: Sie m\u00fcssen selbst Opfer bringen, um in ihrer St\u00e4rke glaubw\u00fcrdig zu sein. https://t.co/7nRGS6NUw6\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 261,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 704038289611878401,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1202136958375546881/yZf7hHcR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/704038289611878401/1575446763\",              \"username\": \"drpeternagel\",              \"name\": \"Peter Nagel\",              \"description\": \"Lawyer, fmr ConLaw Counsel w/ Saxonian Dept of Justice, fmr Judge, @UMichLaw Alumnus, Long Distance \ud83c\udfc3 RT\u2260Endorsm, Imprint lexprimo.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-28 20:19:43+00:00\",              \"location\": \"Born at 323 ppm\",              \"followers\": 11654,              \"friends\": 42,              \"tweets\": 34115,              \"liked_tweets\": 21309,              \"lists_member\": 154,              \"media_shared\": 6491       }}, {       \"id\": 1326823194871861248,       \"url\": \"https://twitter.com/alex_harris_99/status/1326823194871861248\",       \"date\": \"2020-11-12 09:44:35+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/OVhvnJEEwy#HaltdieFresseAfD#haltsmaulafd#AfDiststaatszersetzend #noafd #FckAFD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1271101182312939522,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1307704917604392960/Z2u_H_IC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1271101182312939522/1600616560\",              \"username\": \"alex_harris_99\",              \"name\": \"Alex Harris\",              \"description\": \"twitterte \u00fcber m\u00f6gliches und unm\u00f6gliches, wohnt in #Bayern, mag sich selbst #loveyourself findet #fckafd und #fcknzs\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-11 15:25:27+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 480,              \"friends\": 510,              \"tweets\": 1596,              \"liked_tweets\": 5024,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 180       }}, {       \"id\": 1326609457334333442,       \"url\": \"https://twitter.com/Zwetschgenmann/status/1326609457334333442\",       \"date\": \"2020-11-11 19:35:16+00:00\",       \"text\": \"Keine Hemmungen, kein Anstand, pure Provokation. Um dann ggf. die Opferrolle einzunehmen, wenn sich doch noch jemand findet, der das zu verhindern wei\u00df.#noafd #FCKNZShttps://t.co/sySpSIRCP8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 86394930,              \"url\": \"http://www.zwetschgenmann.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1347475017198673920/oqU16sRe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/86394930/1489767377\",              \"username\": \"Zwetschgenmann\",              \"name\": \"Zwetschgenmann\",              \"description\": \"Mensch / zu klug f\u00fcr rechts / Borusse \u26ab\ud83d\udfe1 / Zugroasta in Bayern / Blogger / Enkel von Kriegsfl\u00fcchtlingen / Antifaschist / Schwimmfreak / #NazisRaus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-30 20:57:37+00:00\",              \"location\": \"Twitter Gelbe Wand\",              \"followers\": 3580,              \"friends\": 2083,              \"tweets\": 37179,              \"liked_tweets\": 156557,              \"lists_member\": 62,              \"media_shared\": 3810       }}, {       \"id\": 1326492937602076672,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Bayern/status/1326492937602076672\",       \"date\": \"2020-11-11 11:52:16+00:00\",       \"text\": \"Die AfD in Bayern plant trotz Corona einen Parteitag: Man will sich mit voraussichtlich mehreren hundert Teilnehmern in Greding treffen - in einer Festhalle und zwei zus\u00e4tzlichen Zelten. https://t.co/KG7Z23vUom\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/bayern rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Bayern</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19767003,              \"url\": \"http://www.sz.de/bayern/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1034089827271102464/D1Qib3gF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Bayern\",              \"name\": \"SZ Bayern\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-30 13:30:01+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 48008,              \"friends\": 74,              \"tweets\": 21955,              \"liked_tweets\": 45,              \"lists_member\": 334,              \"media_shared\": 18       }}]"}