{"url": "https://www.compact-online.de/coronadiktatur-auf-das-horror-weihnachten-soll-der-januar-des-schreckens-folgen/", "date": "2020-11-21T15:15:16+01:00", "source": "compact-online.de", "label": "fake", "header": "Corona-Diktatur: Auf das Horror-Weihnachten soll der Januar des Schreckens folgen\t\t\t", "article": "Nordrhein-Westfalens Ministerpr\u00e4sident Armin Laschet (CDU) warnte schon vor \u201edem h\u00e4rtesten Weihnachtsfest, das wir seit Jahrzehnten erlebt haben.\u201c Doch auch danach soll den B\u00fcrgern kein F\u00fcnkchen Licht am Ende des Tunnels aufgezeigt werden, Kanzlerin Angela Merkel (CDU) plant vielmehr schon weitere Lockdown-Ma\u00dfnahmen bis weit in das Jahr 2021 hinein. Alle Hintergr\u00fcnde zur Massenimpfung und zum geplanten Corona-Notstandsgesetz in der Dezemberausgabe des COMPACT-Magazins. HIER bestellen!\nDerzeit schlie\u00dfen sich die Staatskanzleichefs der Bundesl\u00e4nder gerade in einer Videoschalte zusammen, um \u00fcber eine Verl\u00e4ngerung des sogenannten \u201eWellenbrecher-Lockdowns\u201c bis zum 20. Dezember zu beraten. Die Adventszeit w\u00fcrde f\u00fcr die Deutschen damit flach fallen. Insbesondere f\u00fcr den gastronomischen Sektor w\u00e4re eine Verl\u00e4ngerung der Zwangsschlie\u00dfungen von Hotels, Restaurants und Kneipen aber eine absolute Katastrophe, denn abermals w\u00fcrde eine sehr wichtige Saison komplett wegbrechen.\nMerkel will den Maximal-Lockdown\nAuf den Advents-Lockdown soll eine kleine Erleichterung zu Weihnachten folgen. Wie die Bild-Zeitung meldet, will Merkel den Deutschen dann f\u00fcr einige wenige Tage \u201ewieder ein gewisses Ma\u00df an Freiheit geben.\u201c Nach Weihnachten soll es dann aber gleich wieder Lockdown-Keulenschl\u00e4ge auf die Deutschen herniederregnen. Laut der Bild-Zeitung soll Merkel in der Unions-Fraktionssitzung vom vergangenen Dienstag gesagt haben, dass zu Silvester \u2013 beispielsweise durch Skiurlaube in \u00d6sterreich \u2013 nicht alles wieder eingerissen werden d\u00fcrfe.\nGenerell werde der Jahreswechsel Bund und L\u00e4nder vor \u201esehr, sehr schwierige Entscheidungen\u201c stellen. Wer die Politik von Merkel in den vergangenen 15 Jahren verfolgt hat, der wei\u00df nat\u00fcrlich, was das bedeutet, n\u00e4mlich die Fortsetzung der denkbar h\u00e4rtesten Lockdown-Ma\u00dfnahmen, die sie gegen den Widerstand der Ministerpr\u00e4sidenten gerade noch durchdr\u00fccken kann.\nUnverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfige Ma\u00dfnahmen und eine fragw\u00fcrdige Teststrategie\nDer Lockdown bis tief in das neue Jahr hinein wird jedenfalls weiter unz\u00e4hlige wirtschaftliche Existenzen vernichten und die \u00f6ffentlichen Haushalte, die jetzt schon alle Verschuldungsgrenzen sprengen, bis aufs \u00c4u\u00dferste belasten. Dazu kommt eine fragw\u00fcrdige Teststrategie und ein ganzes B\u00fcndel an unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigen Ma\u00dfnahmen wie das generelle Verbot von Weihnachtsm\u00e4rkten, obwohl selbst Lothar Wieler als Chef des Robert-Koch-Instituts unl\u00e4ngst best\u00e4tigte, dass es praktisch keinerlei Infektionen unter freiem Himmel gibt.\nDie geradezu dogmatische Fixierung der Politik auf Inzidenzwerte zwischen 35 und 50 mutet angesichts der Jahreszeit ohnehin geradezu utopisch an. Weit angemessener und verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfiger w\u00e4re es, die Ausbr\u00fcche in den einzelnen Clustern gezielt zu bek\u00e4mpfen, statt auch Regionen wie den Landkreis Pl\u00f6n in Schleswig-Holstein mit seinem Inzidenzwert von 15 einem weitreichenden Lockdown zu unterwerfen. Eine rationale Corona-Politik ist in der Bundesrepublik angesichts von F\u00fchrungsfiguren wie Angela Merkel oder Markus S\u00f6der aber fast undenkbar, insofern muss man sich auf das Schlimmste gefasst machen.\nAlle Hintergr\u00fcnde zur Massenimpfung und zum geplanten Corona-Notstandsgesetz in der Dezemberausgabe des COMPACT-Magazins. HIER bestellen oder zum Bestellen einfach auf das Banner unten klicken!", "twitter-history": "[{       \"id\": 1331176755244175360,       \"url\": \"https://twitter.com/marctailer3/status/1331176755244175360\",       \"date\": \"2020-11-24 10:04:05+00:00\",       \"text\": \"Corona-Diktatur:%20Auf%20das%20Horror-Weihnachten%20soll%20der%20Januar%20des%20Schreckens%20folgen https://t.co/NiLHVXZio3 HORROR WEIHNACHTENSCHRECKENS NEUJAHRKATASTROPHEN PLANDEMIEAber die Regierung hat alles richtig gemacht.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 839811292005289985,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/839820394974556161/HYZCFOm6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/839811292005289985/1489161520\",              \"username\": \"marctailer3\",              \"name\": \"Marco POLO\",              \"description\": \"PHILOSOPH - JURIST   Staats-, V\u00f6lker- und Strafrecht, Sicherheitsexperte\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-09 12:13:09+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 798,              \"friends\": 219,              \"tweets\": 39023,              \"liked_tweets\": 62601,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 2355       }}, {       \"id\": 1330580804045590533,       \"url\": \"https://twitter.com/schmidt5_frank/status/1330580804045590533\",       \"date\": \"2020-11-22 18:35:59+00:00\",       \"text\": \"Coronadiktatur: Auf das Horror-Weihnachten soll der Januar des Schreckens folgen \u203a COMPACT https://t.co/aQpClSE9PJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 390616461,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264599049681768448/Tz_ChHnt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/390616461/1560711341\",              \"username\": \"schmidt5_frank\",              \"name\": \"\ud83c\udd35\ud83c\udd41\ud83c\udd30\ud83c\udd3d\ud83c\udd3a \ud83c\udd42\ud83c\udd32\ud83c\udd37\ud83c\udd3c\ud83c\udd38\ud83c\udd33\ud83c\udd43 \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udee1\",              \"description\": \"Die Verschw\u00f6rungstheorien von heute, sind die Wahrheit von morgen!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-14 07:58:32+00:00\",              \"location\": \"Ungarn\",              \"followers\": 1128,              \"friends\": 1219,              \"tweets\": 58709,              \"liked_tweets\": 49418,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 5803       }}, {       \"id\": 1330212641541943302,       \"url\": \"https://twitter.com/Mehriel/status/1330212641541943302\",       \"date\": \"2020-11-21 18:13:02+00:00\",       \"text\": \"#Corona -Diktatur: Auf das Horror-#Weihnachten soll der Januar des Schreckens folgen https://t.co/gD8gDvBKN2\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2272106744,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1240798253685276672/U5IS0lMJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2272106744/1615072464\",              \"username\": \"Mehriel\",              \"name\": \"Mehriel\u2626\ufe0f\",              \"description\": \"Blessed are those who have not seen and yet believe... John 20:29\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-01 21:17:39+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 405,              \"friends\": 97,              \"tweets\": 29120,              \"liked_tweets\": 47566,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2169       }}, {       \"id\": 1330160147084218369,       \"url\": \"https://twitter.com/ra1237442/status/1330160147084218369\",       \"date\": \"2020-11-21 14:44:26+00:00\",       \"text\": \"Coronadiktatur: Auf das Horror-Weihnachten soll der Januar des Schreckens folgen \u203a COMPACT https://t.co/cpV6s1lENN\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4038404356,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1106582812126339072/GdLnxVuG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ra1237442\",              \"name\": \"Rainer (t.me/RainersInfoBlog auf Telegram)\",              \"description\": \"Ich stehe f\u00fcr freiheitliches Denken, freie Rede und einen fairen Meinungsaustausch.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-25 10:50:04+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 2107,              \"friends\": 2365,              \"tweets\": 20167,              \"liked_tweets\": 32036,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 551       }}, {       \"id\": 1330156795826999303,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1330156795826999303\",       \"date\": \"2020-11-21 14:31:07+00:00\",       \"text\": \"Coronadiktatur:%20Auf%20das%20Horror-Weihnachten%20soll%20der%20Januar%20des%20Schreckens%20folgen https://t.co/QwVtV4MYMS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16393,              \"friends\": 15709,              \"tweets\": 275171,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1330154440058400776,       \"url\": \"https://twitter.com/COMPACTMagazin/status/1330154440058400776\",       \"date\": \"2020-11-21 14:21:46+00:00\",       \"text\": \"Die #Deutschen haben die #Hoffnung auf #Weihnachten noch nicht ganz aufgegeben - da plant #Merkel schon den #Lockdown f\u00fcr 2021! #corona #grundrechte #notstandsgesetze #Ermaechtigungsgesetz #coronadiktatur https://t.co/lF0sEH1qFw\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 21,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2385209545,              \"url\": \"http://www.compact-online.de/rechtliches/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/443732099128758272/3IWV8C70_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2385209545/1616667610\",              \"username\": \"COMPACTMagazin\",              \"name\": \"COMPACT-Magazin\",              \"description\": \"Souver\u00e4n \u2013 Investigativ \u2013 Kritisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-12 12:44:45+00:00\",              \"location\": \"www.compact-online.de\",              \"followers\": 30122,              \"friends\": 10084,              \"tweets\": 10574,              \"liked_tweets\": 33976,              \"lists_member\": 180,              \"media_shared\": 2431       }}, {       \"id\": 1330153250398625794,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1330153250398625794\",       \"date\": \"2020-11-21 14:17:02+00:00\",       \"text\": \"Compact: Coronadiktatur: Auf das Horror-Weihnachten soll der Januar des Schreckens folgen: Nordrhein-Westfalens Ministerpr\u00e4sident Armin Laschet (CDU) warnte schon vor \u201edem h\u00e4rtesten Weihnachtsfest, das wir seit Jahrzehnten erlebt haben.\u201c Doch auch danach\u2026 https://t.co/mSzg9QL3cx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209382,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7353       }}]"}