{"url": "https://www.sueddeutsche.de/politik/coronavirus-lockdown-justiz-1.5095987", "date": "2020-10-28 05:51:30", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "Der Wind vor Gericht ist rauer geworden", "article": "Nun ist das b\u00f6se Wort wieder im Zentrum der politischen Diskussion angelangt, entweder in seiner Light-Version, die immerhin Schulen und Kitas ge\u00f6ffnet lie\u00dfe, oder kurz und konsequent, wie Marcel Fratzscher vorschl\u00e4gt, der Chef des Deutschen Instituts f\u00fcr Wirtschaftsforschung. Der Lockdown, also das Herunterfahren des \u00f6ffentlichen Lebens, k\u00f6nnte wieder aus dem Instrumentenkasten der Pandemiebek\u00e4mpfung hervorgeholt werden. War ja auch im Fr\u00fchjahr m\u00f6glich, trotz aller H\u00e4rten, wer sollte die Entscheidungstr\u00e4ger an einer Neuauff\u00fchrung des beklemmenden St\u00fccks hindern?\nDie Antwort auf diese Frage zeichnet sich bereits seit einigen Wochen ab: Die Gerichte k\u00f6nnten die Politik daran hindern. So \u00e4ngstlich sie im Fr\u00fchjahr gravierende Einschr\u00e4nkungen der Freiheit gebilligt haben, so beherzt haben sie in j\u00fcngster Zeit zugepackt. Ob in Schleswig oder Mannheim, in Greifswald oder Hannover, die Gerichte haben den Eilantr\u00e4gen gegen die Beherbergungsverbote nahezu fl\u00e4chendeckend stattgegeben. In Berlin wurde zudem j\u00fcngst die Sperrstunde ab 23 Uhr gekippt, in Minden beanstandete ein Gericht eine Verf\u00fcgung zur Isolation von unter Infektionsverdacht stehenden Pflegeheimbewohnern, in Heidelberg wurde sogar die Maskenpflicht in der Altstadt au\u00dfer Vollzug gesetzt - weil sie auch f\u00fcr Zeiten und Orte gelten sollte, an denen eigentlich nichts los ist. Gewiss, nach wie vor haben viele Verordnungen Bestand; aber der Wind vor Gericht ist rauer geworden.\nF\u00fcr die Beratungen der Bundeskanzlerin mit den Ministerpr\u00e4sidenten an diesem Mittwoch bedeutet dies: Ob man nun Gastst\u00e4tten schlie\u00dft, Veranstaltungen untersagt oder die Maskenpflicht ausweitet, jede Ma\u00dfnahme steht unter einem nunmehr ausgeh\u00e4rteten Gebot der Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit. Das hei\u00dft zuallererst, dass jede neue Regel einen echten Nutzen f\u00fcr die Pandemiebek\u00e4mpfung aufweisen muss.\nBeherbergungsverbote waren nicht plausibel\nDie Beherbergungsverbote sind deswegen reihenweise gefallen, weil die Regierungen nicht plausibel machen konnten, dass im Fr\u00fchst\u00fccksraum des Hotels oder im Gro\u00dfraum des ICE nennenswerte Infektionsrisiken lauern. Das Land Baden-W\u00fcrttemberg hatte vor dem Verwaltungsgerichtshof argumentiert, der bundesweite Anstieg der Infektionszahlen rechtfertige die Ma\u00dfnahme.\nSolche pauschalen Behauptungen werden von den Gerichten aber nicht mehr akzeptiert. Erstens, weil das Wissen um die Verbreitung des Virus sehr viel pr\u00e4ziser ist als vor einem halben Jahr. Man wei\u00df, was wirkt und was nicht. Zweitens, weil viele Hoteliers, Gastronomen oder Kulturveranstalter nach diesen zerm\u00fcrbenden Monaten einer Insolvenz deutlich n\u00e4her gekommen sind. Das Quantum an Grundrechtsbeschr\u00e4nkungen, die man ihnen noch zumuten kann, ist sehr viel kleiner geworden.\nEin fl\u00e4chendeckender, undifferenzierter Lockdown wird damit juristisch nicht haltbar sein. Damit aber dr\u00e4ngt sich eine andere Frage auf. Wenn jedes Gericht nur noch isoliert \u00fcber Sinn und Unsinn des n\u00e4chtlichen Alkoholausschankverbots urteilt, das ihm gerade auf dem Schreibtisch gekommen ist, oder \u00fcber die Absage einer Jobmesse oder die Reichweite einer Quarant\u00e4neanordnung: Wird damit nicht jeder Versuch einer politischen Gesamtstrategie gegen Corona durchl\u00f6chert? Indem die Justiz immer wieder einzelne Bausteine herausbricht, ohne das gesamte Panorama zu sehen? Denn eine Strategie k\u00f6nnte, nur zum Beispiel, auch so aussehen, dass man das Reisen ein wenig herunterbremst, auch wenn sich der Anstieg der Zahlen damit nur moderat verringern l\u00e4sst - weil man damit die Chancen erh\u00f6ht, Schulen und Kitas ge\u00f6ffnet zu lassen.\nDie Politik muss Ma\u00dfnahmen gut begr\u00fcnden\nHat also nun die Justiz das Sagen, wo eigentlich die Politik gefragt ist? Sollte das so sein, dann w\u00e4re es jedenfalls nicht die Schuld der Gerichte. Nach den Worten von Klaus Ferdinand G\u00e4rditz, Professor f\u00fcr \u00f6ffentliches Recht in Bonn, lie\u00dfen sich Reisebeschr\u00e4nkungen oder Sperrstunden sehr viel besser rechtfertigen, wenn die Regierungen plausibel machten, dass man damit noch Schlimmeres vermeiden k\u00f6nne, wie etwa die sozial spalterischen Schulschlie\u00dfungen mit ihren gravierenden Nachteilen f\u00fcr Kinder aus bildungsfernen Haushalten.\nDie Begr\u00fcndungslast liegt also bei Politik und Verwaltung - die Gerichte pr\u00fcfen lediglich, ob die Begr\u00fcndung tr\u00e4gt. Die Verantwortlichen in Politik und Verwaltung m\u00fcssen den Gerichten also mit dem Blick aufs gro\u00dfe Ganze deutlich machen, warum sie zu welchen Ma\u00dfnahmen greifen. Das Gesamtkonzept muss sichtbar werden. Davon war bei den Beherbergungsverboten j\u00fcngst wenig zu sp\u00fcren, da war eher das aktionistische Prinzip \"Viel hilft viel\" am Werk.\nF\u00fcr Stephan Rixen, der in Bayreuth unter anderem Gesundheitsrecht lehrt und dem Deutschen Ethikrat angeh\u00f6rt, kommt damit eine politische Institution ins Spiel, die in der Pandemie bisher nur eine Nebenrolle spielt: die Landesparlamente. Denn die Corona-Verordnungen werden in den Ministerien der L\u00e4nder geschrieben. Aber der origin\u00e4re Ort, um \u00fcber grundlegenden Konflikte zu debattieren, sei das Parlament: Wie weit d\u00fcrfen Besuchsverbote in Pflegeheimen reichen? Was darf man den Mittelst\u00e4ndlern noch zumuten? Wie sind, allgemeiner gesprochen, Bildung und Wirtschaft gegeneinander auszubalancieren?\nRixen schweben Pandemie-Aussch\u00fcsse mit Fachpolitikern vor, die den Boden f\u00fcr ein Gesamtkonzept bereiten. \"Denn wenn die Gerichte so ein Gesamtkonzept nachvollziehen k\u00f6nnen, werden sie nicht unbedingt strenger urteilen, sondern eher den Spielraum der Exekutive achten.\"", "twitter-history": "[{       \"id\": 1321449004434104321,       \"url\": \"https://twitter.com/ThiloMueller2/status/1321449004434104321\",       \"date\": \"2020-10-28 13:49:28+00:00\",       \"text\": \"dazu sehr lesens- und bedenkenswert ist dieser Artikel der #S\u00fcddeutschen #Zeitung @sz: Danke! https://t.co/1Blmp20uQO @Markus_Soeder @jensspahn @peteraltmaier @CSU @cducsubt @Karl_Lauterbach @hendrikstreeck @CiesekSandra @c_drosten @AlexanderKekule #BildungStattPraesenzpflicht https://t.co/nxEJF1xENF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1280531779313700865,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1280532273490735104/YtDuyslt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ThiloMueller2\",              \"name\": \"Thilo M\u00fcller\",              \"description\": \"interessiert an social media, Demokratie, Bildungsfragen, Schule, EbM, Covid19\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-07 16:00:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 12,              \"friends\": 75,              \"tweets\": 624,              \"liked_tweets\": 156,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1321405434109059072,       \"url\": \"https://twitter.com/kupore/status/1321405434109059072\",       \"date\": \"2020-10-28 10:56:20+00:00\",       \"text\": \"@SteffenSchrank @JCH_DOV @DKRKultur @KulturratNRW @Kupoge @nrwlandesbuero @labknrw Und so wird es dann wohl kommen m\u00fcssen. Etwas unerwartet empfehlen @RBolwin und ich in diesen Fragen den selben Text aus der heutigen @SZ. Man sollte ihn allerdings wirklich bis zum Ende lesen - das senkt die Gefahr von Fehlschl\u00fcssen ... https://t.co/1StwUTRjIK\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 248427737,              \"url\": \"http://www.derkulturpolitischereporter.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1175870979136020480/fAOlbKCv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/248427737/1410705596\",              \"username\": \"kupore\",              \"name\": \"Peter Grabowski\",              \"description\": \"Peter Grabowski ist der kulturpolitische reporter in NRW und drum herum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-07 00:11:19+00:00\",              \"location\": \"Wuppertal / D\u00fcsseldorf\",              \"followers\": 1337,              \"friends\": 1021,              \"tweets\": 3619,              \"liked_tweets\": 2375,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 170       }}, {       \"id\": 1321379737458061314,       \"url\": \"https://twitter.com/MuellerTadzio/status/1321379737458061314\",       \"date\": \"2020-10-28 09:14:14+00:00\",       \"text\": \"Spannender Aspekt der Debatte um den #WellenbrecherShutdown, die 2. Welle &amp; neue Anti-#Coronama\u00dfnahmen:Der Konflikt zwischen den Gewalten.Die #Judikative hat schon Powermoves gemacht, die Legislative f\u00e4hrt langsam Gesch\u00fctze auf. Watch this space.https://t.co/74rxCVJrMZ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1093502447044182016,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364664509231755269/wPm8B1ci_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1093502447044182016/1615820470\",              \"username\": \"MuellerTadzio\",              \"name\": \"tadzio_mueller\",              \"description\": \"Hedokommunistische, HIVpos schwule KlimagerechtigkeitsHure,owned by @mrbangbang16. HedocommieclimatejusticefagWhore.IG: fag_gots_for_future Hunqz: proud_slave\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-02-07 13:31:14+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7138,              \"friends\": 3611,              \"tweets\": 18444,              \"liked_tweets\": 29797,              \"lists_member\": 53,              \"media_shared\": 1027       }}, {       \"id\": 1321377024540352514,       \"url\": \"https://twitter.com/ThiloMueller2/status/1321377024540352514\",       \"date\": \"2020-10-28 09:03:27+00:00\",       \"text\": \"gut w\u00e4re dazu die Bildung einer Fachkommission und Beratung v. Vorschl\u00e4gen im Parlament, ob sie aus verschied. Perspekt. juristisch, wirtschaftl. u. epidemiol. tragf\u00e4hig sind: https://t.co/1Blmp20uQO @sz @ViolaPriesemann @AlexanderKekule @CiesekSandra @cducsubt @spdde @fdp @SZ https://t.co/EB94BJhbGd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1280531779313700865,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1280532273490735104/YtDuyslt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ThiloMueller2\",              \"name\": \"Thilo M\u00fcller\",              \"description\": \"interessiert an social media, Demokratie, Bildungsfragen, Schule, EbM, Covid19\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-07 16:00:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 12,              \"friends\": 75,              \"tweets\": 624,              \"liked_tweets\": 156,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1321376359843799041,       \"url\": \"https://twitter.com/ThiloMueller2/status/1321376359843799041\",       \"date\": \"2020-10-28 09:00:48+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/1Blmp20uQO Rixen schweben Pandemie-Aussch\u00fcsse mit Fachpolitikern vor, die den Boden f\u00fcr ein Gesamtkonzept bereiten. - gute Idee. PolitikerInnen: Bitte lesen und pr\u00fcfen. Macht mehr Sinn, als Ma\u00dfnahmen, d. v. G. kassiert werden. @jensspahn @Karl_Lauterbach @cducsubt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1280531779313700865,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1280532273490735104/YtDuyslt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ThiloMueller2\",              \"name\": \"Thilo M\u00fcller\",              \"description\": \"interessiert an social media, Demokratie, Bildungsfragen, Schule, EbM, Covid19\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-07 16:00:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 12,              \"friends\": 75,              \"tweets\": 624,              \"liked_tweets\": 156,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1321349366595112962,       \"url\": \"https://twitter.com/juankmed/status/1321349366595112962\",       \"date\": \"2020-10-28 07:13:33+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: L\u00f6cher im Lockdownvia @sz https://t.co/hjd9EH2J63 las medidas restrictivas de las libertades deben ser bien argumentadas por la administraci\u00f3n y discutidas en las instituciones de representaci\u00f3n ( hasta ahora ausentes )  sino los jueces deben suprimirlas\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 148605618,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1001955546881282050/rNOnHC2K_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/148605618/1364536524\",              \"username\": \"juankmed\",              \"name\": \"Juan Preciado\",              \"description\": \"no puedo competir con la real locura\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-27 03:53:29+00:00\",              \"location\": \"medellin\",              \"followers\": 137,              \"friends\": 409,              \"tweets\": 14280,              \"liked_tweets\": 10107,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1840       }}, {       \"id\": 1321338911856173056,       \"url\": \"https://twitter.com/W_Janisch/status/1321338911856173056\",       \"date\": \"2020-10-28 06:32:00+00:00\",       \"text\": \"Der Lockdown und die Justiz: Warum es auf sehr sorgf\u00e4ltige Begr\u00fcndungen ankommen wird.via @sz https://t.co/RYapI5sEgk\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 21,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3586062496,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/647126134283456516/FdKp3Sqa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"W_Janisch\",              \"name\": \"Wolfgang Janisch\",              \"description\": \"SZ-Korrespondent in Karlsruhe.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-08 08:59:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2447,              \"friends\": 379,              \"tweets\": 2105,              \"liked_tweets\": 1251,              \"lists_member\": 50,              \"media_shared\": 17       }}, {       \"id\": 1321337949628342272,       \"url\": \"https://twitter.com/BeateHaubrock/status/1321337949628342272\",       \"date\": \"2020-10-28 06:28:11+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: L\u00f6cher im Lockdown - Politik - https://t.co/Erq9UeAdTa https://t.co/AOGSV7nFgD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3422450019,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1237429400569774082/FQmoSQet_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3422450019/1583861135\",              \"username\": \"BeateHaubrock\",              \"name\": \"Beate Haubrock\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-14 16:46:23+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1635,              \"friends\": 3661,              \"tweets\": 24551,              \"liked_tweets\": 33111,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 878       }}, {       \"id\": 1321336728112844802,       \"url\": \"https://twitter.com/anwaltplus/status/1321336728112844802\",       \"date\": \"2020-10-28 06:23:19+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: L\u00f6cher im Lockdown - Der Wind vor Gericht ist rauer geworden.via @sz https://t.co/hcde4svpNR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 392869378,              \"url\": \"http://www.anwaltplus.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1026832982592643073/slc6OQhl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/392869378/1589406838\",              \"username\": \"anwaltplus\",              \"name\": \"redaktion\",              \"description\": \"Chefredaktion vorm. anwalt. tv. anwalt.tv@n24: youtube.com/watch?v=-PGaBG\u2026  Impressum: anwaltplus.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-17 17:51:52+00:00\",              \"location\": \"L\u00fcneburg\",              \"followers\": 130,              \"friends\": 234,              \"tweets\": 30585,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 495       }}, {       \"id\": 1321332324240379905,       \"url\": \"https://twitter.com/AbdulsatarBoch1/status/1321332324240379905\",       \"date\": \"2020-10-28 06:05:49+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: L\u00f6cher im Lockdownvia @sz https://t.co/v6jSjxn9NM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1237364454406447104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1330111530059386885/oOb-o5Ib_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1237364454406447104/1609251903\",              \"username\": \"AbdulsatarBoch1\",              \"name\": \"Abdulsatar Bochnak\",              \"description\": \"SARS-CoV-2 / COVID-19  Studio\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-10 13:07:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 125,              \"friends\": 4640,              \"tweets\": 45002,              \"liked_tweets\": 3779,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 16006       }}, {       \"id\": 1321323027536187393,       \"url\": \"https://twitter.com/fpientka/status/1321323027536187393\",       \"date\": \"2020-10-28 05:28:53+00:00\",       \"text\": \"Corona-Verordnungen: Der Wind vor Gericht ist rauer geworden https://t.co/4lNmPnokyh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 34885824,              \"url\": \"https://blog.materna.de/author/frankpientka/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000756155778/82d2c0bd3eaa82cd56a924b542668d44_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/34885824/1467287824\",              \"username\": \"fpientka\",              \"name\": \"Frank Pientka\u2601\ufe0f\",              \"description\": \"principal software architect, mix of professional and private insights in English and German \u2601\ufe0f\ud83c\udfc6#AWS Certified Solutions Architect #homealone\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-24 09:08:57+00:00\",              \"location\": \"Schwerte\",              \"followers\": 532,              \"friends\": 1526,              \"tweets\": 13921,              \"liked_tweets\": 13563,              \"lists_member\": 142,              \"media_shared\": 249       }}, {       \"id\": 1321315655510011909,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1321315655510011909\",       \"date\": \"2020-10-28 04:59:35+00:00\",       \"text\": \"Das \u00f6ffentliche Leben so radikal einzuschr\u00e4nken wie im Fr\u00fchjahr, d\u00fcrfte der Politik schwerfallen. Die Gerichte k\u00f6nnen schlecht begr\u00fcndete Ma\u00dfnahmen schnell wieder kassieren. https://t.co/zOpzv0w7t1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226642,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196763,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1321314897813295106,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1321314897813295106\",       \"date\": \"2020-10-28 04:56:35+00:00\",       \"text\": \"Das \u00f6ffentliche Leben so radikal einzuschr\u00e4nken wie im Fr\u00fchjahr, d\u00fcrfte der Politik schwerfallen. Die Gerichte k\u00f6nnen schlecht begr\u00fcndete Ma\u00dfnahmen schnell wieder kassieren. https://t.co/kukR3ABSqA\",       \"replies\": 16,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 44,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706890,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176185,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7508,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1321314657110577159,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Politik/status/1321314657110577159\",       \"date\": \"2020-10-28 04:55:37+00:00\",       \"text\": \"Das \u00f6ffentliche Leben so radikal einzuschr\u00e4nken wie im Fr\u00fchjahr, d\u00fcrfte der Politik schwerfallen. Die Gerichte k\u00f6nnen schlecht begr\u00fcndete Ma\u00dfnahmen schnell wieder kassieren. https://t.co/Bi6pTOYp34\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/politik rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Politik</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19762637,              \"url\": \"http://www.sz.de/politik/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654958559755640832/anjTVFjp_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Politik\",              \"name\": \"SZ Politik\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-30 10:53:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 92076,              \"friends\": 23,              \"tweets\": 75402,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 1033,              \"media_shared\": 88       }}]"}