{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/muenchen-corona-krisenstab-bericht-1.5187313",
     "date": "2021-01-27 17:48:43",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "Inzidenz in M\u00fcnchen: \"Wir n\u00e4hern uns den omin\u00f6sen 50\"",
     "article": "Die Entwicklung der Infektionszahlen ist erfreulich, der Fortschritt bei den Impfungen hingegen h\u00f6chst unbefriedigend. So l\u00e4sst sich zusammenfassen, was Wolfgang Sch\u00e4uble, Leiter des st\u00e4dtischen Corona-Krisenstabs, den Stadtr\u00e4tinnen und Stadtr\u00e4ten am Mittwoch zum aktuellen Stand in der Pandemie berichtete. Das Virus besch\u00e4ftigt M\u00fcnchen nun seit einem Jahr - am 27. Januar 2020 war der erste Patient in die Isolierstation im Krankenhaus Schwabing eingewiesen worden. Zum ersten Mal seit langer Zeit ist die Sieben-Tage-Inzidenz vor einigen Tagen wieder unter 100 gefallen, und sie sinkt weiter. Am Mittwoch lag der Wert laut Robert-Koch-Institut bei 71,1. \"Wir n\u00e4hern uns den omin\u00f6sen 50\", sagte Sch\u00e4uble.\nAm Dienstag hatte der Krisenstab zum 100. Mal getagt. Die Versorgung der Erkrankten laufe gut, berichtete Sch\u00e4uble, nachdem die Situation in den Krankenh\u00e4usern um Weihnachten herum angespannt gewesen sei. An der Teststation auf der Theresienwiese sei ein deutlicher R\u00fcckgang bei den Testungen zu beobachten. Doch beim besten Schutz vor einer Infektion, dem Impfen, l\u00e4uft es \u00fcberhaupt nicht so wie erwartet und erhofft. 1000 Dosen werden zurzeit pro Tag verabreicht - zum Zug kommen die Angeh\u00f6rigen der Gruppe eins mit h\u00f6chster Priorit\u00e4t. 120 000 Menschen umfasst sie in M\u00fcnchen, etwa acht Prozent der Gesamtbev\u00f6lkerung. In dieser Gruppe ist bis dato jeder Zehnte geimpft worden. \"Wenn es in dem Tempo weitergeht\", so Sch\u00e4uble, \"dann sind wir sehr schlecht unterwegs.\" Oder, mal ausgerechnet: Dann w\u00e4re man Ende Oktober mit den Impfungen in Gruppe eins durch. Erst danach w\u00fcrden die Gruppen zwei und drei folgen (685 000 Menschen), dann die Gruppe ohne Priorit\u00e4t (800 000 Menschen).\nDabei k\u00f6nnte man schon viel weiter sein - wenn denn genug Impfstoff vorhanden w\u00e4re. Dann w\u00e4ren mindestens 10 000 Impfungen am Tag m\u00f6glich, so Sch\u00e4uble, also zehn Mal so viel wie aktuell. Man k\u00f6nnte sogar auf bis zu 40 000 kommen. Doch noch ist nicht einmal daran zu denken, das extra daf\u00fcr aufgebaute und seit Mitte Dezember bereitstehende Zentrum in der Messe in Riem daf\u00fcr zu nutzen. Denn erst einmal m\u00fcssen die mobilen Impfungen in Alten- und Pflegeheimen abgeschlossen sein. Die Erwartungen waren gro\u00df, dementsprechend gro\u00df ist bei vielen jetzt die Entt\u00e4uschung. 800 bis 1100 Anrufe gingen Tag f\u00fcr Tag bei der Corona-Impf-Hotline f\u00fcr B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger \u00fcber 80 ein, berichtete Sch\u00e4uble; doch bisher k\u00f6nnen keine Termine vergeben werden. Der Impffortschritt bleibe also \"weit hinter den Erwartungen und auch hinter den M\u00f6glichkeiten\" zur\u00fcck. Man m\u00fcsse \"klarer und differenzierter\" mit dem Freistaat \u00fcber die Verteilung des Impfstoffs reden.\nIn der folgenden Debatte zeigte sich CSU-Fraktionsvize Hans Theiss ebenfalls erfreut \u00fcber die sinkenden Infektionszahlen; am allerwichtigsten sei es jedoch, die Mortalit\u00e4t zu senken, sagte er - danach sehe es zurzeit noch nicht aus. In einem Dringlichkeitsantrag hatte die CSU gefordert, dass das Personal in Heimen t\u00e4glich per Schnelltest auf eine Infektion mit dem Coronavirus untersucht werden solle. Das hielt Gesundheitsreferentin Beatrix Zurek jedoch nicht f\u00fcr n\u00f6tig. Die bisherige Strategie mit drei Tests pro Woche sei ausreichend. Testen sei zwar wichtig, noch wichtiger aber sei es, Hygienekonzepte durchzusetzen. Sozialreferentin Dorothee Schiwy erg\u00e4nzte, sie habe sich bei verschiedenen Einrichtungen umgeh\u00f6rt - diese hielten t\u00e4gliche Testungen f\u00fcr organisatorisch nicht umsetzbar. Der Antrag erhielt dann auch keine Mehrheit, ebenso wie ein bereits zum wiederholten Mal eingebrachter CSU-Antrag zu kostenlosen oder verg\u00fcnstigten Taxifahrten f\u00fcr Angeh\u00f6rige von Risikogruppen bei einer Sieben-Tage-Inzidenz von mehr als 100. Diskutiert wurde auch \u00fcber die Sicherheit in den \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln. Zum Infektionsschutz im \u00d6PNV hatten die Fraktionen von Gr\u00fcnen/Rosa Liste und SPD/Volt Antr\u00e4ge gestellt. So soll unter anderem darauf hingewirkt werden, dass das Fahrgastaufkommen entzerrt wird.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1358709220972068864,       \"url\": \"https://twitter.com/GerhardRiewe/status/1358709220972068864\",       \"date\": \"2021-02-08 09:28:16+00:00\",       \"text\": \"@AndrewWattEU @christianbaye13 @SDullien @michael_huether @makro_philip Die 40k/Tag sind aus dem offiziellen Bericht des Krisenstabs der Stadt M\u00fcnchen an den Stadtrat, siehe den angeh\u00e4ngten Artikel.(Es ist kein Fehler im Artikel, ich habe das auch live gesehen.)https://t.co/9FuSrYmkmg\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 570884408,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/990945752267583493/GJVDu-zz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"GerhardRiewe\",              \"name\": \"Gerhard Riewe\",              \"description\": \"Sport, Politik und manchmal Privates\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-05-04 14:41:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 365,              \"friends\": 538,              \"tweets\": 6707,              \"liked_tweets\": 17965,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 253       }}, {       \"id\": 1354471483377119238,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Muenchen/status/1354471483377119238\",       \"date\": \"2021-01-27 16:49:01+00:00\",       \"text\": \"M\u00fcnchen: Der Leiter des st\u00e4dtischen Corona-Krisenstabs freut sich \u00fcber sinkende Infektionszahlen. Aber: Bei den Impfungen l\u00e4uft es \u00fcberhaupt nicht so wie erwartet und erhofft. https://t.co/Vym9wEFoiO\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/muenchen rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - M\u00fcnchen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19766933,              \"url\": \"http://www.sz.de/muenchen/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1338425316155551744/0F1qzn3M_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19766933/1607940438\",              \"username\": \"SZ_Muenchen\",              \"name\": \"SZ M\u00fcnchen\",              \"description\": \"Hier twittert die M\u00fcnchen-Redaktion von SZ.de Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-30 13:27:58+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 218072,              \"friends\": 188,              \"tweets\": 34874,              \"liked_tweets\": 231,              \"lists_member\": 606,              \"media_shared\": 111       }}]"
}