{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/stil/coronavirus-maenner-frisuren-1.4937835",
     "date": "2020-06-20 05:16:01",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "Lass mal lang",
     "article": "Als Yunus Colak seinen Salon in M\u00fcnchen-Haidhausen Anfang Mai wieder aufmachte, war der Kalender sofort voll. Damit hatte er gerechnet. Was ihn \u00fcberraschte, war der Wunsch vieler m\u00e4nnlicher Kunden: \"Die haben mich richtig gebremst, wenn ich schneiden wollte wie immer.\" Vor der sechsw\u00f6chigen Zwangspause h\u00e4tten fast alle es \"m\u00f6glichst kurz, kurz, kurz\" gewollt. Nun aber baten ihn viele: Lass doch mal lang. Einen Monat sp\u00e4ter ist sich Colak heute sicher: Corona hat etwas ver\u00e4ndert im Kopf der M\u00e4nner. Und vor allem obendrauf.\nEr ist nicht der Einzige. Der M\u00fcnchner Friseur Danny Beuerbach berichtet, dass viele seiner Kunden zun\u00e4chst sehr kurze Haare gewollt h\u00e4tten, \"quasi als Befreiungsschlag nach dem Lockdown\". Jetzt aber k\u00e4men mehr und mehr, die die Frisur auch k\u00fcnftig so wuschelig lang tragen wollen, wie sie es w\u00e4hrend der Corona-Wochen getan haben. Die Pandematte greift um sich.\nSelbst bei den Fachm\u00e4nnern f\u00fcr extrem kurz geschnittenes Haar, den sogenannten Barbern, macht sich die Ver\u00e4nderung bemerkbar. Dirk Schlobach, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Kette Barber House, sagt: \"Seit der Wiederer\u00f6ffnung sind bei uns weniger Zero-Fade-Schnitte gefragt.\" Damit meint er die modischen Kurzhaarschnitte, die an der Seite und hinten fast bis zur Kopfhaut rasiert sind. Das treffe auf all seine L\u00e4den in M\u00fcnchen und Hamburg zu.\nWettbewerb in volksnaher Zotteligkeit\nIn den Jahresr\u00fcckblicken 2020 werden Frisuren, so kann man jetzt schon prognostizieren, eine zentrale Rolle spielen. An wenigen Dingen wurde die unsichtbare Bedrohung durch das Virus so gut sichtbar wie am ungebremst sprie\u00dfenden Kopfhaar etwa von Markus S\u00f6der, der sich zwischenzeitlich mit Winfried Kretschmann einen regelrechten Wettbewerb in volksnaher Zotteligkeit lieferte.\nSeltsamerweise entz\u00fcndete sich auch die \u00f6ffentliche Emp\u00f6rung vieler B\u00fcrger in den Industriestaaten weniger an den mies umgesetzten Pandemiepl\u00e4nen ihrer Regierungen als am staatlich untersagten Coiffeurbesuch. Auf Corona-Demos in Michigan schoren irgendwann w\u00fctende Friseure w\u00fctenden M\u00e4nnern auf der Stra\u00dfe die K\u00f6pfe.\nJetzt wird offenbar, dass die erzwungene Wachstumsphase auf dem Kopf vieler Herren einen unerwarteten Nebeneffekt hatte. Nicht wenigen scheint erst dadurch klar geworden zu sein, dass l\u00e4ngere Haare ihnen durchaus besser stehen als der \u00fcbliche B\u00fcrstenschnitt.\nUnd das betrifft nicht nur junge M\u00e4nner. Die Wiesbadener Friseurin Petra Bermes, deren Kundschaft \"eher 45 plus\" ist, findet es \"wirklich interessant, wie viele Jungs um die 60 jetzt zu mir kommen. Die haben zum ersten Mal seit Jahrzehnten wieder ihre Hippie-Haare und lieben es!\"\nDer Mann und sein Schnitt f\u00fcrs Leben\nM\u00e4nner sind Gewohnheitstiere, das sagt jeder Friseur. Wer jenseits der 30 ist, hat meist den Schnitt f\u00fcrs Leben gefunden. Und es muss offenbar schon h\u00f6here Gewalt in Form einer Pandemie im Spiel sein, damit sich daran etwas \u00e4ndert. So ist auch zu erkl\u00e4ren, was der Friseur Yunus Colak bei vielen Kunden beobachtet: \"Die begr\u00fcnden den Wunsch nach l\u00e4ngeren Haaren fast immer damit, dass ihre Frau es so gern mag.\" Der Mann, der \u00f6ffentlich zugibt, hin und wieder mal in den Spiegel zu gucken, ist offenbar auch im Jahr 2020 eher die Ausnahme.\nAber nat\u00fcrlich haben die Friseure einen blinden Fleck: all jene M\u00e4nner, die sich in der Quarant\u00e4ne l\u00e4ngst selbst geschoren haben. So wie Robert Habeck, der auf Instagram dabei zu sehen war, wie er sich, vor einem Rasierspiegel knieend, in der Garageneinfahrt mit dem Rasierer die Schl\u00e4fen stutzt.\nDer Versandh\u00e4ndler Otto hat in der Krise zehnmal mehr Haartrimmer verkauft als sonst. Alles in allem laufen derzeit in Deutschland wohl mehr selbstrasierte Stoppelk\u00f6pfe herum als vor Corona - und gleichzeitig mehr M\u00e4nner mit mittellanger M\u00e4hne. Abgesehen von der \u00c4sthetik sind das f\u00fcr Friseure wirtschaftlich eher schlechte Nachrichten. Denn ein \"Zero-Fade\" muss alle zwei Wochen nachgeschnitten werden, w\u00e4hrend eine Matte deutlich l\u00e4nger h\u00e4lt.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1276963639933775879,       \"url\": \"https://twitter.com/RomanMersits/status/1276963639933775879\",       \"date\": \"2020-06-27 19:40:31+00:00\",       \"text\": \"Pandematte - Frisuren in Corona-Zeiten: Lass mal langvia @sz https://t.co/rrN7sbrMdI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2180906971,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"RomanMersits\",              \"name\": \"Oh wie Panama\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-07 21:42:47+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6,              \"friends\": 33,              \"tweets\": 92,              \"liked_tweets\": 43,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 12       }}, {       \"id\": 1274461165008101378,       \"url\": \"https://twitter.com/PFriseur/status/1274461165008101378\",       \"date\": \"2020-06-20 21:56:34+00:00\",       \"text\": \"Frisuren in Corona-Zeiten: Lass mal lang - S\u00fcddeutsche Zeitunghttps://t.co/CzDtfyyrSs#Haircut #Hair #Lifestyle #FreshHair\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://app.socialpilot.co/ rel=nofollow>SocialPilot.co</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1231292323599966210,              \"url\": \"http://www.postingheld.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1231292690773442560/74j8A5Cx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1231292323599966210/1589560332\",              \"username\": \"PFriseur\",              \"name\": \"Postingheld - Friseur\",              \"description\": \"Hier findest Du die neusten Trends, Tipps, Tricks und Neuigkeiten rund um das Thema Haare, Frisuren & Schnitte!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-22 18:59:10+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 4,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 357,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 88       }}, {       \"id\": 1274228235832905728,       \"url\": \"https://twitter.com/parismuenchen/status/1274228235832905728\",       \"date\": \"2020-06-20 06:31:00+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\ude0f\ud83d\ude01Frisuren in Corona-Zeiten: Lass mal langvia @sz https://t.co/K5EGp9CL4A\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2474264394,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/848845454951550976/4tI2DhpG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2474264394/1491212435\",              \"username\": \"parismuenchen\",              \"name\": \"\u00e9ph\u00e9m\u00e8re\",              \"description\": \"\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddea\ud83c\uddfa  What a terrible era in which idiots govern the blind    W. ShakespeareNo DM\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-05-02 16:41:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 398,              \"friends\": 519,              \"tweets\": 54810,              \"liked_tweets\": 143100,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 2417       }}, {       \"id\": 1274181323079499777,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1274181323079499777\",       \"date\": \"2020-06-20 03:24:35+00:00\",       \"text\": \"Die Corona-Zeit hat etwas ver\u00e4ndert in und auf dem Kopf vieler M\u00e4nner - das merken jetzt auch die Friseure. \u00dcber den Siegeszug der Pandematte. https://t.co/dAVPeEmQf7\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226643,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196765,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1274180566661894146,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1274180566661894146\",       \"date\": \"2020-06-20 03:21:34+00:00\",       \"text\": \"Die Corona-Zeit hat etwas ver\u00e4ndert in und auf dem Kopf vieler M\u00e4nner - das merken jetzt auch die Friseure. \u00dcber den Siegeszug der Pandematte. https://t.co/Miqv8GubFE\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706897,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176187,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7508,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1274180309404303360,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Stil/status/1274180309404303360\",       \"date\": \"2020-06-20 03:20:33+00:00\",       \"text\": \"Die Corona-Zeit hat etwas ver\u00e4ndert in und auf dem Kopf vieler M\u00e4nner - das merken jetzt auch die Friseure. \u00dcber den Siegeszug der Pandematte. https://t.co/13JSenN55W\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/stil rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Stil</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 452853700,              \"url\": \"http://www.sz.de/stil\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654959252235231232/ny5dvgmP_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Stil\",              \"name\": \"SZ Stil\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-02 09:33:41+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 36,              \"friends\": 16,              \"tweets\": 716,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1274179812723064836,       \"url\": \"https://twitter.com/FlaShBloGLive/status/1274179812723064836\",       \"date\": \"2020-06-20 03:18:35+00:00\",       \"text\": \"#Friseure #Frisuren Frisuren bei M\u00e4nnern: Lass mal lang https://t.co/ThQJofR3T8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2780443681,              \"url\": \"http://everyweblive.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377855162639859715/VFqfjQus_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2780443681/1617341246\",              \"username\": \"FlaShBloGLive\",              \"name\": \"FlaShBloG Live Entertainment \u00a9\",              \"description\": \"latest news from around the world. Sports, politics, entertainment, make yourself comfortable and read the news. ....\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-30 11:13:16+00:00\",              \"location\": \"Italia\",              \"followers\": 1102,              \"friends\": 4290,              \"tweets\": 693450,              \"liked_tweets\": 203,              \"lists_member\": 121,              \"media_shared\": 219413       }}]"
}