{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/wissen/wald-klimawandel-naturschutz-fortswirtschaft-1.4993814",
     "date": "2020-08-09 18:39:56",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "Dem Wald geht es schlechter als je zuvor",
     "article": "Auch wenn man ihn in Deutschland gerne zum mystischen Sehnsuchtsort verkl\u00e4rt: Der Wald hat schon viele Ver\u00e4nderungen erlebt. Aus den einst dichten, dunklen Urw\u00e4ldern wurden Fichten- und Kiefernforste zur schnellen Holzproduktion. Als in den Neunzigern klar wurde, dass Monokulturen anf\u00e4llig f\u00fcr Sturmsch\u00e4den und Sch\u00e4dlinge sind, begann man, den Wald wieder umzubauen, zu stabileren Mischungen aus Laub- und Nadelb\u00e4umen, erg\u00e4nzt durch lukrative Neuzug\u00e4nge wie die nordamerikanische Douglasie. Der Wald hat alles mitgemacht, und soweit man wei\u00df, hat er sich nie beklagt. Aber jetzt scheint er ein f\u00fcr alle Mal genug zu haben: Der Wald, wie man ihn hierzulande kennt, er stirbt.\nSchon in der Waldzustandserhebung 2019 zeigten nur noch 22 Prozent der B\u00e4ume keine Sch\u00e4den; der niedrigste Wert seit Beginn der Erhebungen und weit schlechter als in den Achtzigerjahren, als alle Welt vom Waldsterben redete. In diesem Jahr hat sich die Lage noch einmal deutlich verschlimmert. Grund sind vor allem die D\u00fcrre, die nun seit drei Jahren andauert, in Kombination mit Hitze, Sch\u00e4dlingen und eingeschleppten Krankheiten. Nach den D\u00fcrrejahren 2018 und 2019 kam 2020 mit einem knochentrockenen Fr\u00fchling und einem Sommer, der l\u00e4ngst nicht nass genug ist, um die B\u00f6den wieder zu durchfeuchten.\nZumal der Regen ungerecht verteilt ist: W\u00e4hrend in M\u00fcnchen das Isarhochwasser \u00fcber die Kiesstr\u00e4nde braust, auf denen sonst im Sommer die halbe Stadt am Br\u00e4unungsniveau arbeitet, bleibt es in weiten Teilen Nord-, West- und vor allem Ostdeutschlands viel zu trocken. Die Wasserknappheit setzt die B\u00e4ume unter Stress, sie k\u00f6nnen sich schlecht gegen Borkenk\u00e4fer und \u00e4hnliches Getier wehren. Kommt Hitze hinzu, fehlt den B\u00e4umen Fl\u00fcssigkeit, um sich durch Verdunstung zu k\u00fchlen, das macht sie anf\u00e4llig f\u00fcr Pilzbefall.\nDas Erschreckende an der Situation ist nicht, dass der Wald leidet; das war ja klar, wie sollte es anders sein. Wirklich Angst aber macht es, dass die \u00fcbliche Kur gegen Waldsch\u00e4den nicht mehr zu funktionieren scheint. Seit Langem gilt es als Patentrezept, heimische Buchenmischw\u00e4lder zu pflanzen statt Fichten, die mit ihren flachen Wurzeln nat\u00fcrlich besonders mit der Trockenheit zu k\u00e4mpfen haben. Aber nun zeigt sich: Auch die herzf\u00f6rmig wurzelnden Buchen leiden schwer.\nDie W\u00e4lder sollen k\u00fcnftig \"klimaresilient\" sein. Wenn nur jemand w\u00fcsste, wie das geht\nDiese B\u00e4ume haben sich hierzulande jahrtausendelang weitr\u00e4umig wohlgef\u00fchlt. Diese Zeit ist offenbar vorbei. Selbst wenn es k\u00fcnftig wieder mehr regnen sollte: Bevor der Wald sich erholt hat, d\u00fcrfte die n\u00e4chste D\u00fcrre da sein. Hinzu kommt, dass die B\u00f6den ohnehin trockener werden, weil ein immer gr\u00f6\u00dferer Teil der Niederschlagsmenge als Starkregen f\u00e4llt - so schnell kann der Boden das Wasser aber nicht aufnehmen.\nJetzt soll es ein Geldregen richten. 800 Millionen Euro an Hilfen waren bereits zugesagt, weitere 700 Millionen kommen nun noch aus dem Corona-Konjunkturpaket hinzu. Das ist einerseits bitter n\u00f6tig, denn etwa die H\u00e4lfte des deutschen Waldes ist in privater Hand, oft in kleinen Parzellen von nur wenigen Hektar. Seit all das Borkenk\u00e4ferholz europaweit den Holzpreis gedr\u00fcckt hat, ist den Eigent\u00fcmern von Waldst\u00fccken das Gesch\u00e4ftsmodell abhanden gekommen. Der Ertrag reicht nicht einmal mehr aus, um das Wegschaffen befallener B\u00e4ume zu finanzieren, geschweige denn f\u00fcr Aufforstung.\nAndererseits aber wei\u00df niemand so recht, wof\u00fcr man das Geld ausgeben soll, damit es auf Dauer hilft. Neue B\u00e4ume pflanzen? Kann sein, dass sie eingehen. Von Sch\u00e4dlingen befallene B\u00e4ume beseitigen? Wird l\u00e4ngst gemacht, \u00e4hnelt aber der Kontaktverfolgung nach Corona-Infektionen: Wenn man nicht schnell genug ist, haben die Biester schon das n\u00e4chste Opfer erwischt. \"Klimaresiliente Mischw\u00e4lder\" m\u00fcsse man entwickeln, hei\u00dft es weise aus dem Landwirtschaftsministerium. Fein, wenn man blo\u00df w\u00fcsste, was das f\u00fcr W\u00e4lder sein sollen.\nIn dieser Lage sind sich selbst Fachleute uneins. Manche fordern, den Wald mehr in Ruhe zu lassen, selbst Borkenk\u00e4ferb\u00e4ume stehen zu lassen, damit das tote Holz Feuchtigkeit speichert und Humus aufbaut, und die Natur machen zu lassen. Andere meinen, dass der Wald mehr Unterst\u00fctzung brauche, nicht weniger; so schnell, wie der Klimawandel voranschreite, k\u00f6nne sich kein \u00d6kosystem der Welt von allein anpassen.\nEs ist schwer zu sagen, welche Seite recht hat, vieles wird man ausprobieren m\u00fcssen. Es gibt keine Standardl\u00f6sungen, jeder Standort, jeder Boden ist anders. Ein Baum kann in einer feuchten Senke in der richtigen Umgebung gedeihen, w\u00e4hrend die gleiche Art ein paar Hundert Meter weiter verk\u00fcmmert. Und nichts hilft so sehr wie Vielfalt: Nur wenn es viele Baumarten im Wald gibt, junge und alte B\u00e4ume und ein intaktes Netzwerk von Lebewesen, hat die Natur eine Chance, mit einer ungewissen Zukunft zurechtzukommen. Aber selbst wenn es glimpflich ausgeht: Der Wald wird k\u00fcnftig ein anderer sein.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1296488777670631431,       \"url\": \"https://twitter.com/kartoffelkombi/status/1296488777670631431\",       \"date\": \"2020-08-20 16:46:26+00:00\",       \"text\": \"...Wir h\u00e4tten auch echt gerne mehr gute News - aber es ist nunmal \u00fcberhaupt nicht gut... \ud83d\ude1fhttps://t.co/52MYiYkfaf #waldsterben #systemchange #ClimateJustice\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 444967541,              \"url\": \"http://www.kartoffelkombinat.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2139408630/KK_twitter_315x315_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/444967541/1494441292\",              \"username\": \"kartoffelkombi\",              \"name\": \"kartoffelkombinat.de\",              \"description\": \"Solidarische Landwirtschaft (CSA) f\u00fcr M\u00fcnchen. Regional, saisonal, biologisch. Genossenschaft.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-12-23 21:13:29+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 2155,              \"friends\": 746,              \"tweets\": 2684,              \"liked_tweets\": 268,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 144       }}, {       \"id\": 1295631230399062016,       \"url\": \"https://twitter.com/NsSchussler/status/1295631230399062016\",       \"date\": \"2020-08-18 07:58:51+00:00\",       \"text\": \"Klimawandel - Dem Wald geht es schlechter als je zuvor (via @SZ) https://t.co/UMBbZCGh5E\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4195908741,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1363752963597074436/nG6QsGqY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4195908741/1593723009\",              \"username\": \"NsSchussler\",              \"name\": \"Norbert Maria Sch\u00fcssler\",              \"description\": \"Niemand hat das Recht zu gehorchen bei Kant.Hannah Arendt \u2606 In ihrem Sinne w\u00fcnsche ich mir - und bem\u00fche ich mich um - ein Denken ohne Gel\u00e4nder.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-15 18:42:00+00:00\",              \"location\": \"W\u00fcrzburg, Bayern\",              \"followers\": 1132,              \"friends\": 1759,              \"tweets\": 19880,              \"liked_tweets\": 11515,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 201       }}, {       \"id\": 1294962564435255297,       \"url\": \"https://twitter.com/deLinhuberin/status/1294962564435255297\",       \"date\": \"2020-08-16 11:41:49+00:00\",       \"text\": \"@AnnetteLitti @wegeheld @_GermanZero @FridayForFuture @ExtinctionR_DE Das war mal ... die Klimabedingungen \u00e4ndern sich so rasant, da kommt kein Wald mit. Wir m\u00fcssen dem Wald das Klima erhalten!https://t.co/Y0fbOhXdYq https://t.co/JNZGN2jUfO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1869070957,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375041538460418050/FocvF3Kt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1869070957/1603452612\",              \"username\": \"deLinhuberin\",              \"name\": \"Marion Linhuber\",              \"description\": \"@DevsForFuture#ScientistsForFuture#FridaysForFuture born at 322 ppm\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-15 20:07:09+00:00\",              \"location\": \"+1,7\u00b0 - das reicht - STOPP!\",              \"followers\": 519,              \"friends\": 961,              \"tweets\": 10555,              \"liked_tweets\": 8180,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 444       }}, {       \"id\": 1294903525131145216,       \"url\": \"https://twitter.com/deLinhuberin/status/1294903525131145216\",       \"date\": \"2020-08-16 07:47:13+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Y0fbOhXdYq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1869070957,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375041538460418050/FocvF3Kt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1869070957/1603452612\",              \"username\": \"deLinhuberin\",              \"name\": \"Marion Linhuber\",              \"description\": \"@DevsForFuture#ScientistsForFuture#FridaysForFuture born at 322 ppm\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-15 20:07:09+00:00\",              \"location\": \"+1,7\u00b0 - das reicht - STOPP!\",              \"followers\": 519,              \"friends\": 961,              \"tweets\": 10555,              \"liked_tweets\": 8180,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 444       }}, {       \"id\": 1294566159694667776,       \"url\": \"https://twitter.com/adarhode/status/1294566159694667776\",       \"date\": \"2020-08-15 09:26:39+00:00\",       \"text\": \"\u201eSchon in der Waldzustandserhebung 2019 zeigten nur noch 22 Prozent der B\u00e4ume keine Sch\u00e4den; der niedrigste Wert seit Beginn der Erhebungen und weit schlechter als in den Achtzigerjahren, als alle Welt vom Waldsterben redete.\u201cvia @sz https://t.co/Xh5aLQ6tnM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 84670760,              \"url\": \"http://arhode.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372277684613570562/4yPpQWKF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/84670760/1568395466\",              \"username\": \"adarhode\",              \"name\": \"Ada Rhode\",              \"description\": \"Redaktionsleiterin @glftv | Crossmedia-Koordinatorin uniCROSS | #digitalemedien #videojournalismus #digitaleslernen #storytelling #socialmedia\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-23 19:42:50+00:00\",              \"location\": \"Freiburg im Breisgau\",              \"followers\": 109,              \"friends\": 483,              \"tweets\": 968,              \"liked_tweets\": 1600,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 37       }}, {       \"id\": 1293782499915632640,       \"url\": \"https://twitter.com/HajoLauf/status/1293782499915632640\",       \"date\": \"2020-08-13 05:32:39+00:00\",       \"text\": \"Klimawandel - Dem Wald geht es schlechter als je zuvorvia @sz https://t.co/UcauPcGDNy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2340069774,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/945919536305500160/9Crg1YBq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HajoLauf\",              \"name\": \"Hajo\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-12 09:50:14+00:00\",              \"location\": \"S\u00fcdbaden\",              \"followers\": 108,              \"friends\": 261,              \"tweets\": 25454,              \"liked_tweets\": 726,              \"lists_member\": 37,              \"media_shared\": 252       }}, {       \"id\": 1293645631869902854,       \"url\": \"https://twitter.com/GrueneWehrheim/status/1293645631869902854\",       \"date\": \"2020-08-12 20:28:48+00:00\",       \"text\": \"Klimawandel - Dem Wald geht es schlechter als je zuvorvia @sz https://t.co/oTxPCQjPhH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 709446009945001984,              \"url\": \"http://www.gruene-wehrheim.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052274186826043392/QKXnqk-B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/709446009945001984/1565706466\",              \"username\": \"GrueneWehrheim\",              \"name\": \"Gr\u00fcne Wehrheim\",              \"description\": \"Umwelt, Natur und Verantwortung in Politik und Wirtschaft....#WirWehrheimer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-14 18:28:04+00:00\",              \"location\": \"Wehrheim, Deutschland\",              \"followers\": 40,              \"friends\": 138,              \"tweets\": 1453,              \"liked_tweets\": 31,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 23       }}, {       \"id\": 1293586371869847557,       \"url\": \"https://twitter.com/t_fehring/status/1293586371869847557\",       \"date\": \"2020-08-12 16:33:19+00:00\",       \"text\": \"Klimawandel - Dem Wald geht es schlechter als je zuvorvia @sz https://t.co/f4NSLLKJue\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1118602897841897472,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1118604160734244864/1foG5GSa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1118602897841897472/1555531603\",              \"username\": \"t_fehring\",              \"name\": \"t. fehring\",              \"description\": \"Ja. Aber.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-17 19:51:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 28,              \"friends\": 100,              \"tweets\": 1247,              \"liked_tweets\": 2853,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 196       }}, {       \"id\": 1293585493322600448,       \"url\": \"https://twitter.com/GreenCityeV/status/1293585493322600448\",       \"date\": \"2020-08-12 16:29:49+00:00\",       \"text\": \"Kein Wunder bei den immer wiederkehrenden D\u00fcrren seit 2018. Dem Wald geht es so schlecht wie noch nie\ud83d\ude25. Sch\u00e4dlinge und Krankheiten tun ihr \u00dcbriges. Was muss eigentlich noch alles passieren, bis wir den Klimawandel ernst nehmen und endlich handeln?! https://t.co/aavx6gTrwD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 85309172,              \"url\": \"https://www.facebook.com/greencityev\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1349715356328337415/JBEx4OG2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/85309172/1612793447\",              \"username\": \"GreenCityeV\",              \"name\": \"GreenCityeV\",              \"description\": \"Green City e.V. Gemeinsam f\u00fcr ein gr\u00fcnes und lebenswertes M\u00fcnchen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-26 13:01:20+00:00\",              \"location\": \"Munich/Germany\",              \"followers\": 5709,              \"friends\": 1623,              \"tweets\": 4965,              \"liked_tweets\": 2439,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 897       }}, {       \"id\": 1293572127577329665,       \"url\": \"https://twitter.com/USkakic/status/1293572127577329665\",       \"date\": \"2020-08-12 15:36:43+00:00\",       \"text\": \"Klimawandel - Dem Wald geht es schlechter als je zuvor (via @SZ) https://t.co/risFdzq2OC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1253860076814819329,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1253874870808707073/DU6n1-wo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1253860076814819329/1616119965\",              \"username\": \"USkakic\",              \"name\": \"Ursula Skaki\u0107\",              \"description\": \"Mein Leben als Mensch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-25 01:35:24+00:00\",              \"location\": \"Planet A-Z\",              \"followers\": 121,              \"friends\": 337,              \"tweets\": 17453,              \"liked_tweets\": 29921,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2630       }}, {       \"id\": 1293550874682445831,       \"url\": \"https://twitter.com/NitzkeSolvejg/status/1293550874682445831\",       \"date\": \"2020-08-12 14:12:16+00:00\",       \"text\": \"Das ist \u00fcbrigens nicht mehr nur unbequem, sondern bedrohlich. Keiner wei\u00df, was tun mit dem Geld... (Fluglinienwachstum zu f\u00f6rdern scheint mir aber auf jeden Fall kontraproduktiv)https://t.co/z5ii94QB6l\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1101061544102760453,              \"url\": \"https://ecologies.hypotheses.org/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336393121706483715/9z-0CFtM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1101061544102760453/1615324085\",              \"username\": \"NitzkeSolvejg\",              \"name\": \"Solvejg Nitzke\",              \"description\": \"Literary & Cultural-Studies @tudresden_de. Ecologies, climate, catastrophe, SF, plants. Project leader: #MakingKinwithTrees (Fritz-Thyssen-Stiftung) \ud83c\udf33 she/sie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-02-28 10:08:23+00:00\",              \"location\": \"Dresden\",              \"followers\": 2575,              \"friends\": 1073,              \"tweets\": 25664,              \"liked_tweets\": 54817,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 3805       }}, {       \"id\": 1293546931596283905,       \"url\": \"https://twitter.com/co2abgabe/status/1293546931596283905\",       \"date\": \"2020-08-12 13:56:36+00:00\",       \"text\": \"Waldsterben in einer ganz neuen Dimension: B\u00e4ume, die die Fotosynthese einstellen, Forste, die verdorren, verbrennen oder gefressen und zur #CO2-Quelle werden @MarleneJWeiss @SZ @PeterWohlleben @bmel @JuliaKloeckner @DeDFWR @hneeberswalde @sciforfuture https://t.co/j1THQuGUdd https://t.co/2priQiF91s\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 852150774561951744,              \"url\": \"https://waehlbar2021.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1373270353024270338/YeofLrWu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/852150774561951744/1617207148\",              \"username\": \"co2abgabe\",              \"name\": \"CO2 Abgabe e.V.\",              \"description\": \"Mehr Klimaschutz & weniger B\u00fcrokratie sind #w\u00e4hlbar2021. Treibhausgase brauchen einen verursachergerechten Preis! Tweets by co2abgabe.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-12 13:25:51+00:00\",              \"location\": \"Freiburg im Breisgau/Berlin\",              \"followers\": 1395,              \"friends\": 943,              \"tweets\": 4101,              \"liked_tweets\": 1897,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1882       }}, {       \"id\": 1293502039448784896,       \"url\": \"https://twitter.com/lageventerink/status/1293502039448784896\",       \"date\": \"2020-08-12 10:58:12+00:00\",       \"text\": \"15 jaar geleden liepen we in t spoor van n boswachter door t Schwarzwald. Die voorspelde toen  t verdwijnen van delen van het bos als gevolg van verdroging. t Leek ons wat overdreven. Niet dus: Klimawandel - Dem Wald geht es schlechter als je zuvorvia @sz https://t.co/4l7MaXN635\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 83844614,              \"url\": \"http://www.tctubantia.nl\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1860704526/Soldat-Schweijk.450x320_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/83844614/1402506864\",              \"username\": \"lageventerink\",              \"name\": \"Gerard LageVenterink\",              \"description\": \"Schweik-fan, ex-redacteur historische rubriek Stad&Land in TCTubantia, eindredacteur, al wat oald is, blues & rhythm, Asbury Jukes, RUG 1984, Alpe dHuez 55:13\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-20 13:33:12+00:00\",              \"location\": \"Oldenzaal, Nederland\",              \"followers\": 365,              \"friends\": 687,              \"tweets\": 4103,              \"liked_tweets\": 5622,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 201       }}, {       \"id\": 1293491668281434112,       \"url\": \"https://twitter.com/Harty1354/status/1293491668281434112\",       \"date\": \"2020-08-12 10:17:00+00:00\",       \"text\": \"@jahnsportpark@Lilithone@doktorhulk @EsSpatz Sportverb\u00e4nde/Funktion\u00e4re interessiert das nicht, Abrei\u00dfen, Neubau, Versiegeln, Kunstrasenfelder,weiter wie bisher,ein Morgen gibt es nichtKlimawandel - Dem Wald geht es schlechter als je zuvorvia @sz https://t.co/dClUr4J4NF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2897022813,              \"url\": \"http://www.wetteronline.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221462487817773061/Y1lfb7-k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2897022813/1600150815\",              \"username\": \"Harty1354\",              \"name\": \"H.Br....\",              \"description\": \"geboren\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-11-29 07:40:46+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 56,              \"friends\": 77,              \"tweets\": 376,              \"liked_tweets\": 524,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 29       }}, {       \"id\": 1293252291190050821,       \"url\": \"https://twitter.com/erwintenhumberg/status/1293252291190050821\",       \"date\": \"2020-08-11 18:25:48+00:00\",       \"text\": \"Klimawandel - Dem Wald geht es schlechter als je zuvor - Wissen - https://t.co/oDwkhTIzRY https://t.co/RNUxlAd9KX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3531494535,              \"url\": \"http://formygrandchildrenschildren.blogspot.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/639336334033854464/IkWaYmSO_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"erwintenhumberg\",              \"name\": \"Erwin Tenhumberg\",              \"description\": \"Love nature, passionate ballroom dancer, happy dad, proud European and global citizen, against intolerance and egoism\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-03 07:09:11+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 733,              \"friends\": 4918,              \"tweets\": 46716,              \"liked_tweets\": 108,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 91       }}, {       \"id\": 1293165768897683458,       \"url\": \"https://twitter.com/NatureFranz/status/1293165768897683458\",       \"date\": \"2020-08-11 12:41:59+00:00\",       \"text\": \"Klimawandel - Dem Wald geht es schlechter als je zuvorvia @sz https://t.co/DeWEeS2VCK sehr guter Kommentar. Der Klimawandel zwingt uns zum Handeln und zu Anpassungsmassnahmen. Die Vegatationszonen verschieben sich.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 269294187,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/593078484907483136/pP1ieIbX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/269294187/1455640987\",              \"username\": \"NatureFranz\",              \"name\": \"Franz A. Emde\",              \"description\": \"twittere privat, Umweltjournalist; fr\u00fcher Pressesprecher im BfN und BMU, Artenschutz, Biodiversit\u00e4t, Forst-, Umwelt-, Klima-, Wasserpolitik, nepadawild.life\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-20 13:43:09+00:00\",              \"location\": \"Bonn\",              \"followers\": 683,              \"friends\": 207,              \"tweets\": 3350,              \"liked_tweets\": 1869,              \"lists_member\": 46,              \"media_shared\": 397       }}, {       \"id\": 1293128748401819649,       \"url\": \"https://twitter.com/oXSiggiXo/status/1293128748401819649\",       \"date\": \"2020-08-11 10:14:53+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/gcUI92dKn5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3386378853,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/623614511099084800/gr4z6LyE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"oXSiggiXo\",              \"name\": \"Siggi\",              \"description\": \"Born @ 339 ppm, Amazon Verweigerer, Radfahrer, Gamer, #Lurch, #LaFamilia(Neo-)Liberalismus ist nur ein dreister Euphemismus f\u00fcr Kapitalextremismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-07-21 22:00:40+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 167,              \"friends\": 360,              \"tweets\": 13244,              \"liked_tweets\": 31978,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 83       }}, {       \"id\": 1293115917946294272,       \"url\": \"https://twitter.com/BiSchutzt/status/1293115917946294272\",       \"date\": \"2020-08-11 09:23:54+00:00\",       \"text\": \"Besser kann man es nicht formulieren: Der Wald hat alles mitgemacht, und soweit man wei\u00df, hat er sich nie beklagt. Aber jetzt scheint er ein f\u00fcr alle Mal genug zu haben: Der Wald, wie man ihn hierzulande kennt, er stirbt. https://t.co/UlgJcigea7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 13,       \"likes\": 18,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1040528211812212736,              \"url\": \"http://www.schuetzt-den-pfaelzerwald.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1040535019285082113/qucm6kbs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BiSchutzt\",              \"name\": \"BI Sch\u00fctzt den Pf\u00e4lzerwald\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-14 09:10:32+00:00\",              \"location\": \"Kaiserslautern, Germany\",              \"followers\": 101,              \"friends\": 90,              \"tweets\": 1348,              \"liked_tweets\": 1597,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 8       }}, {       \"id\": 1293110145489285120,       \"url\": \"https://twitter.com/CornelsSelke/status/1293110145489285120\",       \"date\": \"2020-08-11 09:00:58+00:00\",       \"text\": \"@Naturinkosmetik @FFF_Berlin https://t.co/a6wrVQIGUzIch w\u00fcnschte, es w\u00e4re der einzige Grund, dann k\u00f6nnte man leicht etwas tun.... Auch wei\u00df ich, dass die Natur sich helfen w\u00fcrde, wenn wir sie nur lie\u00dfen... Aber es ist so vieles grundlegend verkehrt. Wirklich jede Bev\u00f6lkerungsgruppe muss mithelfen\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1238554146749460483,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375737722665631747/W4vFCfFL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1238554146749460483/1598087651\",              \"username\": \"CornelsSelke\",              \"name\": \"Cornelia Cornels-Selke\",              \"description\": \"Leben leben lassen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-13 19:55:18+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 110,              \"friends\": 35,              \"tweets\": 13126,              \"liked_tweets\": 19044,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 138       }}, {       \"id\": 1292939871632449543,       \"url\": \"https://twitter.com/Wald_in_DE/status/1292939871632449543\",       \"date\": \"2020-08-10 21:44:21+00:00\",       \"text\": \"#Klimawandel - Dem #Wald geht es schlechter als je zuvor.Deutschlands B\u00e4ume leiden unter #D\u00fcrre, Sch\u00e4dlingen und Krankheiten. Eine Standardl\u00f6sung gibt es nicht - aber handeln muss man. Ein Kommentar von @MarleneJWeiss https://t.co/2pTK7OdTOk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 766284449919172609,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/766289430151852032/I5mxEpuw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/766284449919172609/1471602512\",              \"username\": \"Wald_in_DE\",              \"name\": \"Wald in Deutschland\",              \"description\": \"Wissenswerte, aktuelle & erstaunliche Infos zu #Wald & #Forstwirtschaft in DE\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-08-18 14:43:44+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1133,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 1744,              \"liked_tweets\": 496,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 25       }}, {       \"id\": 1292922938996469762,       \"url\": \"https://twitter.com/hstubner/status/1292922938996469762\",       \"date\": \"2020-08-10 20:37:04+00:00\",       \"text\": \"SZ: Dem Wald geht es schlechter als je zuvor - Deutschlands B\u00e4ume leiden unter D\u00fcrre, Sch\u00e4dlingen und Krankheiten. Eine Standardl\u00f6sung gibt es nicht - aber handeln muss man. Kommentar von @MarleneJWeiss https://t.co/mywIJzzFRh @bmel @JuliaKloeckner @PeterWohlleben\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 48835612,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3687044414/25b8cdf91fb1342bfe9c5de92f1f61eb_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hstubner\",              \"name\": \"Heiko Stubner\",              \"description\": \"Seit mehr als 20 Jahren im Bereich Energiepolitik/ Erneuerbare Energien t\u00e4tig. Tweets stellen pers\u00f6nliche Meinung dar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-19 21:29:51+00:00\",              \"location\": \"Berlin - Br\u00fcssel\",              \"followers\": 3310,              \"friends\": 998,              \"tweets\": 181088,              \"liked_tweets\": 10129,              \"lists_member\": 111,              \"media_shared\": 679       }}, {       \"id\": 1292840373505728514,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Wissen/status/1292840373505728514\",       \"date\": \"2020-08-10 15:08:59+00:00\",       \"text\": \"Der Wald, wie man ihn hierzulande kennt, er stirbt: Kommentar von @MarleneJWeiss https://t.co/RCF2Jd5zfa\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 12,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/wissen rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Wissen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19767466,              \"url\": \"http://www.sz.de/wissen/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654959682155626500/OZ4-fj3M_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Wissen\",              \"name\": \"SZ Wissen\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-30 13:42:51+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 54766,              \"friends\": 15,              \"tweets\": 9300,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 735,              \"media_shared\": 18       }}, {       \"id\": 1292818547794567168,       \"url\": \"https://twitter.com/Viessmann/status/1292818547794567168\",       \"date\": \"2020-08-10 13:42:15+00:00\",       \"text\": \"#Klimawandel: Dem #Wald geht es schlechter denn je - Schon 2019 zeigten nur noch 22% der B\u00e4ume keine Sch\u00e4den; der niedrigste Wert seit Beginn der Erhebungen und weit schlechter als in den Achtzigerjahren, als alle Welt vom #Waldsterben redete. https://t.co/1Td1bj3xyw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialbakers.com/ rel=nofollow>Socialbakers</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 40825457,              \"url\": \"https://www.viessmann.family/de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1016694431838359552/1Xt6qrez_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/40825457/1616085111\",              \"username\": \"Viessmann\",              \"name\": \"Viessmann\",              \"description\": \"Die Viessmann Group ist einer der international f\u00fchrenden Hersteller von Heiz-, Industrie- und K\u00fchlsystemen. Impressum: viessmann.family/de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-18 06:12:57+00:00\",              \"location\": \"Germany, Allendorf Eder\",              \"followers\": 7064,              \"friends\": 505,              \"tweets\": 5425,              \"liked_tweets\": 1338,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 620       }}, {       \"id\": 1292805050717405184,       \"url\": \"https://twitter.com/ingo_berlin/status/1292805050717405184\",       \"date\": \"2020-08-10 12:48:37+00:00\",       \"text\": \"Katastrophe vor der Haust\u00fcr. Klimawandel - Dem Wald geht es schlechter als je zuvorvia @sz https://t.co/EGQEFeSCIh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15470711,              \"url\": \"http://www.ingo-arend.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000729722926/5bc5bdd0845188ff6b6d396a961db224_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ingo_berlin\",              \"name\": \"ingo_berlin\",              \"description\": \"writer, thinker, walker, biker, swimmer, art lover\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-07-17 17:29:14+00:00\",              \"location\": \"kreuzberg\",              \"followers\": 186,              \"friends\": 975,              \"tweets\": 870,              \"liked_tweets\": 1726,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 168       }}, {       \"id\": 1292788171135004673,       \"url\": \"https://twitter.com/Twe_et_y/status/1292788171135004673\",       \"date\": \"2020-08-10 11:41:33+00:00\",       \"text\": \"Klimawandel: Dem Wald geht es schlechter als je zuvor https://t.co/xc11ls8K7X\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 67203519,              \"url\": \"https://twitter.com/direct_messages/create/Twe_et_y\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/569792072/vogel2_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Twe_et_y\",              \"name\": \"Twe Ety\",              \"description\": \"News & Tipps in DE.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-20 02:35:49+00:00\",              \"location\": \"World\",              \"followers\": 424,              \"friends\": 423,              \"tweets\": 150844,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 41       }}, {       \"id\": 1292765051548577794,       \"url\": \"https://twitter.com/Sustainche/status/1292765051548577794\",       \"date\": \"2020-08-10 10:09:41+00:00\",       \"text\": \"@MarleneJWeiss stellt die Gretchenfrage:\ud83e\uddd0 Die W\u00e4lder sollen k\u00fcnftig klimaresilient sein. Wenn nur jemand w\u00fcsste, wie das geht \ud83d\ude0eKlimawandel - Dem Wald geht es schlechter als je zuvorvia @sz https://t.co/xNT9Vqi9jZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 308500785,              \"url\": \"http://www.sustainche-farm.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/474571438804832257/7erpXGRU_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/308500785/1401981873\",              \"username\": \"Sustainche\",              \"name\": \"Sustainche\",              \"description\": \"Im Sustainche\u2122. My mission is to help creating the climate for change towards a better quality of life. Officially this is called #SustainableDevelopment !\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-31 14:30:43+00:00\",              \"location\": \"Namibia/Germany/Niger, Africa\",              \"followers\": 790,              \"friends\": 692,              \"tweets\": 64953,              \"liked_tweets\": 119175,              \"lists_member\": 35,              \"media_shared\": 1034       }}, {       \"id\": 1292745095851147264,       \"url\": \"https://twitter.com/pdesperrier/status/1292745095851147264\",       \"date\": \"2020-08-10 08:50:23+00:00\",       \"text\": \"#Science Klimawandel: Dem Wald geht es schlechter als je zuvor https://t.co/SHj2piL2WE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 374413994,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/611649859821641728/iJJtZAhg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/374413994/1349739444\",              \"username\": \"pdesperrier\",              \"name\": \"Patrick DESPERRIER\",              \"description\": \"Translator with roots in science. Interested in the new technologies and the Japanese culture. Drinks milk. fr.linkedin.com/in/pdesperrier\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-09-16 08:32:19+00:00\",              \"location\": \"Paris (France)\",              \"followers\": 293,              \"friends\": 698,              \"tweets\": 41330,              \"liked_tweets\": 94,              \"lists_member\": 128,              \"media_shared\": 10       }}, {       \"id\": 1292744795429965824,       \"url\": \"https://twitter.com/NaturwaldAk/status/1292744795429965824\",       \"date\": \"2020-08-10 08:49:11+00:00\",       \"text\": \"Nichts hilft so sehr wie Vielfalt: Nur wenn es viele Baumarten im Wald gibt, junge &amp; alte B\u00e4ume &amp; ein intaktes Netzwerk von Lebewesen, hat die Natur eine Chance, mit einer ungewissen Zukunft zurechtzukommen... Der Wald wird k\u00fcnftig ein anderer sein. https://t.co/rEHS6RksBo\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 22,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 866658648910680064,              \"url\": \"http://www.naturwald-akademie.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/876780033280528384/omnplLGV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/866658648910680064/1495464504\",              \"username\": \"NaturwaldAk\",              \"name\": \"Naturwald Akademie\",              \"description\": \"Unabh\u00e4ngige Forschung \ud83d\udd2c aus Liebe zum Wald \ud83c\udf33\ud83e\udd8a\ud83c\udf32\ud83e\udd8c\ud83c\udf33\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-22 14:14:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin und L\u00fcbeck\",              \"followers\": 1812,              \"friends\": 287,              \"tweets\": 2587,              \"liked_tweets\": 8047,              \"lists_member\": 35,              \"media_shared\": 234       }}]"
}