{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/gesundheit/sars-cov-2-covid-19-dunkelziffer-schulen-kinder-corona-1.5123603",
     "date": "2020-11-22 22:04:47",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "\"Lasst die Schulen offen!\"",
     "article": "F\u00fcr Kinder und Eltern wird es in der kommenden Woche ernst: Dann wollen die Bundeskanzlerin und die Ministerpr\u00e4sidenten der L\u00e4nder erneut dar\u00fcber beraten, wie es mit dem Schulunterricht in der Pandemie angesichts hoher Sars-CoV-2-Infektionszahlen im Land weitergehen soll. Immer wieder wurde zuletzt die Bef\u00fcrchtung laut, dass es an Schulen wom\u00f6glich eine hohe Dunkelziffer unerkannter Corona-F\u00e4lle gebe. So forderte etwa der SPD-Gesundheitspolitiker Karl Lauterbach halbierte Klassen im Pr\u00e4senzunterricht. Die Vermutung: Unter Kindern gebe es zahlreiche unerkannte F\u00e4lle, weil infizierte Kinder h\u00e4ufig keine Symptome entwickeln. Sie werden deshalb wom\u00f6glich zu selten getestet.\nDieser Vermutung treten jetzt die Direktoren von mehr als 100 deutschen Kinderkliniken entgegen. Unter Federf\u00fchrung von Michael Kabesch, Direktor an der Kinderklinik St. Hedwig der Universit\u00e4t Regensburg, wurden Daten von mehr als 110 000 Kindern und Jugendlichen ausgewertet, die im vergangenen halben Jahr bis zum Stichtag 18. November in 105 der 245 deutschen Kinderkliniken station\u00e4r aufgenommen worden waren und sich einem Corona-Test unterzogen hatten. Nur 0,53 Prozent dieser Tests fielen positiv aus. Einen Unterschied in der Positivenrate von Kindern \u00fcber 12 Jahre und j\u00fcngeren fanden die Kliniken nicht.\n\"Dass es eine hohe Dunkelziffer unter Kindern und Jugendlichen gibt, ist damit sehr unwahrscheinlich\", sagt Johannes H\u00fcbner, der stellvertretende Direktor des Haunerschen Kinderspitals der Universit\u00e4t M\u00fcnchen, \"unserer Meinung nach sollte man die Schulen offen lassen.\" F\u00fcr Peter Walger vom Vorstand der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Krankenhaushygiene ist das Ergebnis der Erhebung \"ein ganz dicker Stein im Mosaik: Es gibt keine relevante Untertestung bei Kindern, die uns jetzt noch irgendwelche Geheimnisse offenbart\".\nDer Kinderarzt H\u00fcbner r\u00e4umt ein, dass es sich bei den zusammengetragenen Daten nicht um eine Studie im eigentlichen Sinne handelt. Aber es sei eine umfassende Stichprobe l\u00fcckenlos ausgewertet worden. \"Ich denke, dass unsere Stichprobe den Anteil von infizierten Kindern am Ende sogar \u00fcbersch\u00e4tzt\", sagt H\u00fcbner, denn jede f\u00fcnfte der beteiligten Kliniken hatte nicht alle ihre Patienten getestet, sondern nur jene mit Atemwegssymptomen oder Magen-Darm-Symptomen, die bei Kindern h\u00e4ufig ein Zeichen f\u00fcr eine Corona-Infektion sind. In diesen Kliniken waren bis zu drei Prozent der getesteten Kinder Sars-CoV-2-positiv, w\u00e4hrend es in den Kliniken, die alle Kinder testeten, nur 0 bis 0,2 Prozent waren. Zum Vergleich: In Deutschland gibt es derzeit insgesamt 295.500 aktive best\u00e4tigte Infektionsf\u00e4lle, das entspricht einem Anteil von 0,36 Prozent der Bev\u00f6lkerung - allerdings sind hier gewiss Infizierte unentdeckt.\nVermutlich stecken sich Kinder eher zu Hause an\n\"Die Erkenntnisse der Kliniken decken sich gut mit dem, was auch schon zuvor aus Italien berichtet wurde\", sagt die Virologin Sandra Ciesek von der Universit\u00e4t Frankfurt: \"Kinder, die aus anderen Gr\u00fcnden als einem Sars-CoV-2-Verdacht station\u00e4r aufgenommen werden, sind nur sehr selten mit dem Virus infiziert. Das passt auch sehr gut zu anderen Untersuchungen, die nicht daf\u00fcr sprechen, dass Kinder h\u00e4ufig unentdeckt das Virus ausscheiden.\"\nBelege f\u00fcr die oft vermutete besonders hohe Dunkelziffer unter Kindern hat es bisher kaum gegeben. Sie habe bisher \"keine Studie gesehen, die nahelegt, dass es bei den Virus ausscheidenden Kindern eine gro\u00dfe Dunkelziffer gibt, zumindest nicht in einem gr\u00f6\u00dferen Ausma\u00df als bei allen anderen Altersgruppen\", sagt Sandra Ciesek. Wissenschaftler behelfen sich daher mitunter mit Mutma\u00dfungen. So schloss der Berliner Virologe Christian Drosten aus der Tatsache, dass sich derzeit immer mehr 40- bis 50-J\u00e4hrige mit Sars-CoV-2 anstecken, auf eine hohe Dunkelziffer: In dieser Altersgruppe f\u00e4nden sich zumeist Eltern j\u00fcngerer Kinder, folgerte er, w\u00e4hrend \"weniger Inzidenz in den Altersgruppen, deren Kinder aus dem Haus sind\", zu beobachten sei: \"Das deutet auf unerkannte Inzidenz bei Kindern hin\", schrieb Drosten auf Twitter.\nZwar hatte zuletzt eine Untersuchung von fast 12 000 Blutproben eines Diabetes-Screenings in Bayern sechsmal so viele Corona-Infektionen unter den getesteten Kindern zutage gef\u00f6rdert wie offiziell bekannt. Doch die Blutproben stammten aus der Zeit von April bis Juli - damals wurde noch erheblich weniger getestet als derzeit. Zudem zeigen neuere Untersuchungen, \"dass sich bei Kindern, die mit dem Virus Kontakt hatten, eine Immunreaktion nachweisen l\u00e4sst, ohne dass sie jemals das Virus in relevanter Menge ausgeschieden haben\", erkl\u00e4rt Sandra Ciesek. \"Sie k\u00f6nnen somit nachweisbare Antik\u00f6rper haben, waren aber zu keiner Zeit wirklich infekti\u00f6s.\"\nDie Erwachsenen haben es in der Hand, die Pandemie zu begrenzen\n\"Wir waren oft verwundert \u00fcber gewisse Annahmen, die da \u00f6ffentlich diskutiert wurden\", sagt Matthias Keller, der \u00c4rztliche Direktor der Kinderklinik Dritter Orden in Passau. \"Unsere Ergebnisse best\u00e4tigen jetzt das, was wir in der Kinderklinik und im Gespr\u00e4ch mit Kollegen wahrgenommen haben - dass es eben nur sehr wenige Kinder mit Sars-CoV-2-Infektionen gibt.\" Manche Kinderkliniken seien auch der Frage nachgegangen, wo sich das Kind angesteckt hatte. \"Oftmals war es das famili\u00e4re Umfeld und nicht die Schule\", sagt Keller.\n\"Lasst die Schulen offen!\", forderte am Wochenende daher auch die Deutsche Akademie f\u00fcr Kinder- und Jugendmedizin als Dachverband der kinder- und jugendmedizinischen Gesellschaften in einer Stellungnahme. Der Lockdown vom Fr\u00fchjahr habe gezeigt, welch weitreichende negative Folgen die Schulschlie\u00dfungen f\u00fcr Kinder hatten. Zunehmend zeigten Daten, dass die urspr\u00fcngliche Bef\u00fcrchtung von Schulen als Infektions-Hotspots sich nicht erf\u00fcllt habe. Zwar gebe es Corona-Infektionen an Schulen, es komme dort \"aber nur selten zur Ausbreitung auf weitere Personen. Hinweise auf Ausbr\u00fcche mit vielen nachgewiesenen sekund\u00e4ren Infektionsf\u00e4llen (sogenannte Superspreader-Events) gibt es bisher nicht\".\nDie Anstrengungen, die Pandemie einzud\u00e4mmen, m\u00fcssten die Erwachsenen tragen, indem sie ihre Kontakte einschr\u00e4nken, fordern die Kinder- und Jugend\u00e4rzte. \"Die Verantwortung liegt bei Eltern, Betreuern, Lehrern und der gesamten erwachsenen Bev\u00f6lkerung, ihre ihnen anvertrauten Kinder und Jugendlichen vor Ansteckungen zu sch\u00fctzen\" - und ihnen so den Schulbesuch zu erm\u00f6glichen.\nHinweis der Redaktion:\nIn einer fr\u00fcheren Version wurde ein Vergleich mit den Daten des Robert-Koch-Instituts vorgenommen, wonach 0,21 Prozent der Kinder aus Schulen und Kindertagesst\u00e4ten bislang positiv auf das Sars-CoV-2-Virus getestet wurden. Der Vergleich hinkt jedoch, da sich die RKI-Daten auf die Gesamtzahl der positiven Tests im Verlauf der Pandemie beziehen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1354938565222924293,       \"url\": \"https://twitter.com/dm_ms/status/1354938565222924293\",       \"date\": \"2021-01-28 23:45:02+00:00\",       \"text\": \"Wie war das noch? Nur 0,53 Prozent dieser Tests fielen positiv aus: https://t.co/rZBf4gelst Das war ein echter Tiefpunkt der wissenschaftlichen Forschung aber perfekt getimed kurz vor dem Treffen der Ministerpr\u00e4sidenten mit der Kanzlerin.https://t.co/SfNQs4VqJ3 https://t.co/a87pSykvlT\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 82057319,              \"url\": \"https://bit.ly/Schulcluster\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1329143504359055360/v7XMMkgQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"dm_ms\",              \"name\": \"\ud83c\udd73\ud83c\udd7c\u2261\ud83c\udd7c\ud83c\udd82\",              \"description\": \"Kicking the can down the road will sooner or later hit a wall. - Although I work at Microsoft Germany views are my own.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-13 09:54:39+00:00\",              \"location\": \"Berlin \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"followers\": 1446,              \"friends\": 324,              \"tweets\": 12981,              \"liked_tweets\": 4550,              \"lists_member\": 63,              \"media_shared\": 2072       }}, {       \"id\": 1352284706910461953,       \"url\": \"https://twitter.com/SwissArk/status/1352284706910461953\",       \"date\": \"2021-01-21 15:59:33+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/1QmBSD1iDyhttps://t.co/b8KUjG3LwZhttps://t.co/JtfBtAmuNQ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 891044942583394305,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340364456933675009/jxTUtto3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/891044942583394305/1614938042\",              \"username\": \"SwissArk\",              \"name\": \"Swiss Ark\",              \"description\": \"Privat hier\ud83c\udf1e\ud83c\udf1e\ud83c\udf1e\ud83c\udf1e\ud83c\udf1eMenschen gl\u00fccklich machen macht einen selber gl\u00fccklich und schw\u00e4chere st\u00fctzen macht einen selber stark.        So bin ich. My Way\u2763\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-28 21:17:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 919,              \"friends\": 286,              \"tweets\": 6169,              \"liked_tweets\": 7933,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 1184       }}, {       \"id\": 1348363306390708229,       \"url\": \"https://twitter.com/FrauStahlhut/status/1348363306390708229\",       \"date\": \"2021-01-10 20:17:18+00:00\",       \"text\": \"@FfmFranz @sternde Ach,der gute @kellerpass . Da bin ich blockiert,seitdem ich erst seine Ank\u00fcndigung von keine Kinderdunkelziffer ( https://t.co/V1Av4gtp8E) durch den Kakao gedreht habe, &amp;dann auch noch seine Vermutungen zu Genauso viele Erwachsene asymptomatisch wie bei Kindern entkr\u00e4fet habe https://t.co/U1DY20LSJX\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1283046931451781126,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1283048829898633216/jxURf79C_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1283046931451781126/1594902034\",              \"username\": \"FrauStahlhut\",              \"name\": \"Isabell Stahlhut\",              \"description\": \"MINT-Lehrer |-Preis 2019; Schwerpunkt Inf + Robotik; Medienberatung// hier private Meinung;Tipp: Wer mir bei Tw.31 antworten will, schaut nach,ob noch l\u00e4nger!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-14 14:33:34+00:00\",              \"location\": \"Niedersachsen, Deutschland\",              \"followers\": 3903,              \"friends\": 674,              \"tweets\": 5150,              \"liked_tweets\": 43680,              \"lists_member\": 45,              \"media_shared\": 948       }}, {       \"id\": 1336288894049013761,       \"url\": \"https://twitter.com/LinasFabrik/status/1336288894049013761\",       \"date\": \"2020-12-08 12:37:54+00:00\",       \"text\": \"@BentFreiwald Das nach Symptomatik getestet wird ist \u00fcberholt. Standardm\u00e4\u00dfig werden zum Beispiel Krankenhauseinweisungen getestet und da zeigt sich das: es gibt keine Hinweise f\u00fcr eine erh\u00f6hte Dunkelziffer in der Altersgruppe. https://t.co/3a3fZ3Q93Y\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1276596312759316480,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1342883997853081600/NIN1uZbS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1276596312759316480/1609003472\",              \"username\": \"LinasFabrik\",              \"name\": \"LinasFabrik\",              \"description\": \"\u201eTapferkeit wird dadurch nicht schlechter, dass sie ein wenig schwerf\u00e4llt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-26 19:20:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 111,              \"friends\": 110,              \"tweets\": 3089,              \"liked_tweets\": 1532,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 148       }}, {       \"id\": 1334901380478328837,       \"url\": \"https://twitter.com/SwissArk/status/1334901380478328837\",       \"date\": \"2020-12-04 16:44:25+00:00\",       \"text\": \"@zusammenmehr @hustendoktor @gluckspilz_sven @RebekkaR5 K\u00f6nnen die Clowns lesen?https://t.co/JtfBtAmuNQUndhttps://t.co/buuPTsGDjGUndhttps://t.co/elomd8h6iLUndhttps://t.co/YmQYnfOB09Und nochhttps://t.co/m1SDL9tX07\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 891044942583394305,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340364456933675009/jxTUtto3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/891044942583394305/1614938042\",              \"username\": \"SwissArk\",              \"name\": \"Swiss Ark\",              \"description\": \"Privat hier\ud83c\udf1e\ud83c\udf1e\ud83c\udf1e\ud83c\udf1e\ud83c\udf1eMenschen gl\u00fccklich machen macht einen selber gl\u00fccklich und schw\u00e4chere st\u00fctzen macht einen selber stark.        So bin ich. My Way\u2763\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-28 21:17:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 919,              \"friends\": 286,              \"tweets\": 6169,              \"liked_tweets\": 7933,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 1184       }}, {       \"id\": 1334564353446703107,       \"url\": \"https://twitter.com/SwissArk/status/1334564353446703107\",       \"date\": \"2020-12-03 18:25:11+00:00\",       \"text\": \"@Heike57245150 @Alexa77de @muellerin Nur wegen eines Positiven Testes Zuhause bleiben? Warum? Lasst doch mal die Kinder in Ruhe. Seht Ihr nicht was Ihr ohne Nachweis den Kindern antut? Wo liegt euer Problem?https://t.co/JtfBtAmuNQhttps://t.co/Un3HUvRIw6\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 891044942583394305,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340364456933675009/jxTUtto3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/891044942583394305/1614938042\",              \"username\": \"SwissArk\",              \"name\": \"Swiss Ark\",              \"description\": \"Privat hier\ud83c\udf1e\ud83c\udf1e\ud83c\udf1e\ud83c\udf1e\ud83c\udf1eMenschen gl\u00fccklich machen macht einen selber gl\u00fccklich und schw\u00e4chere st\u00fctzen macht einen selber stark.        So bin ich. My Way\u2763\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-28 21:17:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 919,              \"friends\": 286,              \"tweets\": 6169,              \"liked_tweets\": 7933,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 1184       }}, {       \"id\": 1334473023718612994,       \"url\": \"https://twitter.com/covidio23856315/status/1334473023718612994\",       \"date\": \"2020-12-03 12:22:16+00:00\",       \"text\": \"@MeuselSarah Ah, verstehe...unz\u00e4hlige M\u00fctter berichten \u00fcber Verdachtsf\u00e4lle auf Twitter...alles klar...dann muss man nat\u00fcrlich Schulen und Kitas schlie\u00dfen.Das ist nat\u00fcrlich was anderes als eine klinische Studie mit 110.000 Kindern an \u00fcber 100 Kinderkliniken.https://t.co/4smK6qjJMT\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1290945061421809664,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1298727763684319238/2ZJ9IXcI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1290945061421809664/1598477272\",              \"username\": \"covidio23856315\",              \"name\": \"Micha-Cov2\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-05 09:37:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 43,              \"friends\": 31,              \"tweets\": 2124,              \"liked_tweets\": 395,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 271       }}, {       \"id\": 1334076390740733954,       \"url\": \"https://twitter.com/pivosok/status/1334076390740733954\",       \"date\": \"2020-12-02 10:06:12+00:00\",       \"text\": \"@RadojevGoran https://t.co/sXNLeztkcZ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2396686778,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1065663477468020737/oD_7XzeK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2396686778/1551951592\",              \"username\": \"pivosok\",              \"name\": \"Osmanlija\",              \"description\": \"Drumovi \u0107e po\u017eelet Turaka,al Turaka nigde biti ne\u0107e!Dogodine na Marsu\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-18 19:44:43+00:00\",              \"location\": \"curved universe\",              \"followers\": 288,              \"friends\": 380,              \"tweets\": 10799,              \"liked_tweets\": 6816,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 199       }}, {       \"id\": 1332387709361541124,       \"url\": \"https://twitter.com/kudravigaucos/status/1332387709361541124\",       \"date\": \"2020-11-27 18:15:59+00:00\",       \"text\": \"@_RomaniIteDomum @StamsterS @Danie_Lela @zoranjurisin a to je zaklju\u010dak na osnovu rekla kazala ili na osnovu nekog istra\u017eivanja?evo ti malo istra\u017eivanja pa pre nego \u0161to ne\u0161to tvrdi\u0161 raspitaj se i istra\u017ei a ne samo da lupetate po twiteruhttps://t.co/TCz665bOxU\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 69619233,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1342605001038966784/4dDjv5He_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/69619233/1515718965\",              \"username\": \"kudravigaucos\",              \"name\": \"\u0414\u0430\u0440\u043a\u043e\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-28 15:46:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 276,              \"friends\": 915,              \"tweets\": 365,              \"liked_tweets\": 4482,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1332367540354494469,       \"url\": \"https://twitter.com/Dexini68/status/1332367540354494469\",       \"date\": \"2020-11-27 16:55:50+00:00\",       \"text\": \"@bluesbaba2 https://t.co/uKT8SN5vvv ozbiljno se tim pozabavili nemci.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 976562127782731776,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035108246263148544/auOwT83H_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/976562127782731776/1540842302\",              \"username\": \"Dexini68\",              \"name\": \"Dexini\",              \"description\": \"otac svoje dece,mu\u0161karac kod nekoliko \u017eena,poliglota,beskrajna du\u0161a i jo\u0161 pone\u0161to\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-21 20:52:09+00:00\",              \"location\": \"Very Nais\",              \"followers\": 594,              \"friends\": 243,              \"tweets\": 21728,              \"liked_tweets\": 27996,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 895       }}, {       \"id\": 1332301504011771907,       \"url\": \"https://twitter.com/DaniWagner33/status/1332301504011771907\",       \"date\": \"2020-11-27 12:33:26+00:00\",       \"text\": \"Von dieser Dunkelziffer-Untersuchung ausgehend Lasst die Schulen offen in die \u00dcberschrift des Artikels (https://t.co/WLt0zHvMNg) zu packen, offenbart entweder Unkenntnis (Untersuchungszeitraum hatte auch bei Erwachsenen keine h\u00f6here Dunkelziffer) oder Unmenschlichkeit. @SZ https://t.co/wTJBh1MnAw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1237876716816629764,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1237877880777920512/3JsMq9CS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DaniWagner33\",              \"name\": \"Daniel Wagner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-11 23:03:47+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 64,              \"friends\": 112,              \"tweets\": 2463,              \"liked_tweets\": 2019,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 33       }}, {       \"id\": 1332278075472670720,       \"url\": \"https://twitter.com/NenadStefa/status/1332278075472670720\",       \"date\": \"2020-11-27 11:00:20+00:00\",       \"text\": \"In the meantime in Germany: The Germans collected the results of testing 110,000 children on the crown from 105 clinics (when someone goes for an examination or treatment must be tested).  Outcome: 0.53% of children were positive.... Link: https://t.co/OHmMWNzaKv\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 82631871,              \"url\": \"https://www.instagram.com/nenad_stefa/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1157565314600710144/OAx0Wojq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/82631871/1512672146\",              \"username\": \"NenadStefa\",              \"name\": \"Nenad Stefanovi\u0107\",              \"description\": \"Basketball coach, Entrepreneur, sport lover, traveler... Barcelona, Belgrade, Helsinki ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-15 14:40:09+00:00\",              \"location\": \"Barcelona, Spain\",              \"followers\": 805,              \"friends\": 1447,              \"tweets\": 10964,              \"liked_tweets\": 15383,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 745       }}, {       \"id\": 1331954884032278531,       \"url\": \"https://twitter.com/1Von80Millionen/status/1331954884032278531\",       \"date\": \"2020-11-26 13:36:05+00:00\",       \"text\": \"@Arroganzlehr Nein, die Vernunft hat gesiegt!https://t.co/77vKpqbZ0i\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 760217682906124290,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372113298775236611/S3ySxoqg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"1Von80Millionen\",              \"name\": \"Jens Happel\",              \"description\": \"Anstelle: Bleib gesund! Bleibe frei!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-08-01 20:56:34+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 193,              \"friends\": 284,              \"tweets\": 9173,              \"liked_tweets\": 7970,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 455       }}, {       \"id\": 1331906072513220608,       \"url\": \"https://twitter.com/ChipotleChipot3/status/1331906072513220608\",       \"date\": \"2020-11-26 10:22:07+00:00\",       \"text\": \"@Karl_Lauterbach @DrZoeHyde Deutsche Studien,Fach\u00e4rzte und Virologen widersprechen diesen Aussagen deutlich.https://t.co/8rEcOMxCJ2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1304387011999129602,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ChipotleChipot3\",              \"name\": \"Chipotle Chipotle\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-11 11:51:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 157,              \"liked_tweets\": 126,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 7       }}, {       \"id\": 1331905509662863362,       \"url\": \"https://twitter.com/ChipotleChipot3/status/1331905509662863362\",       \"date\": \"2020-11-26 10:19:53+00:00\",       \"text\": \"@Karl_Lauterbach Laut grossanlegter Untersuchungen wird das Ansteckungsrisiko an Schulen massiv \u00fcbersch\u00e4tzt. Kinderfach\u00e4rzte und auch Virologen widersprechen Herrn Lauterbachs Einsch\u00e4tzung hier deutlich.https://t.co/8rEcOMxCJ2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1304387011999129602,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ChipotleChipot3\",              \"name\": \"Chipotle Chipotle\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-11 11:51:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 157,              \"liked_tweets\": 126,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 7       }}, {       \"id\": 1331842531471003648,       \"url\": \"https://twitter.com/xptrwsk/status/1331842531471003648\",       \"date\": \"2020-11-26 06:09:38+00:00\",       \"text\": \"@vaddict @MenzdorfSya @GabiElenaDohm @risklayer Das ist es ja - Kinder wurden getestet: https://t.co/X3uQc12CGX\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 95498393,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1368852167256375297/mLAZiX8t_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/95498393/1615194763\",              \"username\": \"xptrwsk\",              \"name\": \"C\u210fris\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-08 20:42:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 53,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 1822,              \"liked_tweets\": 3912,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 108       }}, {       \"id\": 1331711505700704258,       \"url\": \"https://twitter.com/1Von80Millionen/status/1331711505700704258\",       \"date\": \"2020-11-25 21:28:59+00:00\",       \"text\": \"@M_T_Franz @APrestros @alissa_claudia F\u00fcr Ihre Sammlung.https://t.co/77vKpqbZ0i\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 760217682906124290,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372113298775236611/S3ySxoqg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"1Von80Millionen\",              \"name\": \"Jens Happel\",              \"description\": \"Anstelle: Bleib gesund! Bleibe frei!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-08-01 20:56:34+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 193,              \"friends\": 284,              \"tweets\": 9173,              \"liked_tweets\": 7970,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 455       }}, {       \"id\": 1331667315491033093,       \"url\": \"https://twitter.com/Spressiert/status/1331667315491033093\",       \"date\": \"2020-11-25 18:33:23+00:00\",       \"text\": \"@TWustenhaus @Kellerpass F\u00fcr ein \u201eechtes Bild\u201c im Sinne von umfangreichem Zahlenmaterial einfach mal dort lesen (und bitte nicht wieder kommen mit \u201edas war aber keine Studie\u201c. Am besten mal die beiden Artikel lesen und den Rest selber kombinieren..): https://t.co/wAqML4d5gF\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 810950676629123072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1366129537923362818/rpsPL9Ve_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/810950676629123072/1590219029\",              \"username\": \"Spressiert\",              \"name\": \"TeamGenuss Bine -Ern\u00e4hrungsministerin-lobbyfrei\",              \"description\": \"Working mum.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-19 20:51:22+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 79,              \"friends\": 161,              \"tweets\": 1586,              \"liked_tweets\": 6918,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 35       }}, {       \"id\": 1331572868744941568,       \"url\": \"https://twitter.com/SwissArk/status/1331572868744941568\",       \"date\": \"2020-11-25 12:18:05+00:00\",       \"text\": \"@BleuEnzian @anja_eckert Lesen Sie auch oder h\u00f6ren Sie nur?https://t.co/eYzBWYuWxTOderhttps://t.co/UWqBvzatnJOderhttps://t.co/JtfBtAmuNQ\u00dcberlegen Sie sich mal was Sie hier erz\u00e4hlen. Bitte Studien lesen und nicht h\u00f6ren sagen teilen. Danke\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 891044942583394305,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340364456933675009/jxTUtto3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/891044942583394305/1614938042\",              \"username\": \"SwissArk\",              \"name\": \"Swiss Ark\",              \"description\": \"Privat hier\ud83c\udf1e\ud83c\udf1e\ud83c\udf1e\ud83c\udf1e\ud83c\udf1eMenschen gl\u00fccklich machen macht einen selber gl\u00fccklich und schw\u00e4chere st\u00fctzen macht einen selber stark.        So bin ich. My Way\u2763\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-28 21:17:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 919,              \"friends\": 286,              \"tweets\": 6169,              \"liked_tweets\": 7933,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 1184       }}, {       \"id\": 1331368312706637836,       \"url\": \"https://twitter.com/Chrisbowsky/status/1331368312706637836\",       \"date\": \"2020-11-24 22:45:16+00:00\",       \"text\": \"@GabiElenaDohm @JA_Allmendinger @faznet @HuebnerJohannes ...monolithische Botschaften in \u00dcberschriften kurz vor einer gro\u00dfen politischen Entscheidung:@sueddeutsche_de, @SZhttps://t.co/632DPmEcce\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1310563479045234699,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1310909223216316418/NXGgxQQI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1310563479045234699/1613052850\",              \"username\": \"Chrisbowsky\",              \"name\": \"Chrissy. Schultwiete\",              \"description\": \"Nordlicht im Herzen.\u26f5Mut ist, wenn die Schranke im Kopf zerbricht.(A. Feser)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-28 12:55:24+00:00\",              \"location\": \"\u2693\",              \"followers\": 361,              \"friends\": 884,              \"tweets\": 7146,              \"liked_tweets\": 13378,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1065       }}, {       \"id\": 1331303977657446400,       \"url\": \"https://twitter.com/StefanSchoder/status/1331303977657446400\",       \"date\": \"2020-11-24 18:29:37+00:00\",       \"text\": \"Alle quantitativen Infos zu #Covid_19 deuten darauf hin: Schule ist kein Verbreitungsherd. Au\u00dfer Streit steht, dass Schulschlie\u1e9eungen den - bereits enormen - R\u00fcckstand von Kindern aus bildungsfernen Familien weiter vergr\u00f6\u00dfert. Also: Warum machen wir das? https://t.co/wwE04eTAIm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1087260174,              \"url\": \"https://www.linkedin.com/in/stefanschoder/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1311672076835618818/_C_F9HKU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1087260174/1614086095\",              \"username\": \"StefanSchoder\",              \"name\": \"Stefan Schoder\",              \"description\": \"Insurance Professional schaettle.at & fragfranz.at, Football Culture Enthusiast, @WienerSportClub Supporter. Pure Vernunft darf niemals siegen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-13 21:30:10+00:00\",              \"location\": \"Wien, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 164,              \"friends\": 163,              \"tweets\": 702,              \"liked_tweets\": 2336,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 37       }}, {       \"id\": 1331298835193339909,       \"url\": \"https://twitter.com/lakisecer/status/1331298835193339909\",       \"date\": \"2020-11-24 18:09:11+00:00\",       \"text\": \"@UhUZ3 @djordjenspm https://t.co/ucQO5TE0j3  \u0435\u0432\u043e \u0438 \u043b\u0438\u043d\u043a\u0430.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2217174003,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1059960986365542400/q5v5EHFs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2217174003/1573137158\",              \"username\": \"lakisecer\",              \"name\": \"\u041b\u0430\u0437\u0430\u0440 \u0412\u043b\u0430\u0445\u043e\u0432\u0438\u045b\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-10 08:28:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 204,              \"friends\": 541,              \"tweets\": 4390,              \"liked_tweets\": 17931,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 129       }}, {       \"id\": 1331240648717049856,       \"url\": \"https://twitter.com/robeuten/status/1331240648717049856\",       \"date\": \"2020-11-24 14:17:58+00:00\",       \"text\": \"#Covid19 Zum wiederholten Male - Kinder sind keine super spreader; la\u00dft sie spielen, lernen, leben!!! https://t.co/wsHAHV7nSo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 767831897120575488,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1074958323559133184/N0Ej1X1v_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"robeuten\",              \"name\": \"Rob Robeuten\",              \"description\": \"Vater, Arzt, ForscherEs gibt Dinge, die sind so falsch, da\u00df noch nicht einmal das absolute Gegenteil richtig ist. dem verehrten Karl Kraus zugeschrieben\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-08-22 21:12:44+00:00\",              \"location\": \"shithole Schland; CH\",              \"followers\": 444,              \"friends\": 322,              \"tweets\": 9995,              \"liked_tweets\": 40938,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 176       }}, {       \"id\": 1331211887921520640,       \"url\": \"https://twitter.com/DJanecek/status/1331211887921520640\",       \"date\": \"2020-11-24 12:23:41+00:00\",       \"text\": \"@14Matze90 @Stina2312 @ClaudiaMauritz @RS_Eng_Brain @GrueneLandtagBY @fwlandtag @BayStMAS https://t.co/VyUVpUaBtZ\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 52024480,              \"url\": \"http://www.dieter-janecek.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1036930916474675200/JXQ3lY6N_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/52024480/1555661139\",              \"username\": \"DJanecek\",              \"name\": \"Dieter Janecek\",              \"description\": \"Obmann @gruenebundestag Wirtschaft + Digital. Sprecher Industriepolitik + Digitale Wirtschaft. Enquete #K\u00fcnstlicheIntelligenz ratfuerdigitaleoekologie.org\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-06-29 11:02:16+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 11782,              \"friends\": 1756,              \"tweets\": 46429,              \"liked_tweets\": 25748,              \"lists_member\": 472,              \"media_shared\": 2785       }}, {       \"id\": 1331194362366218245,       \"url\": \"https://twitter.com/wissensagentur/status/1331194362366218245\",       \"date\": \"2020-11-24 11:14:03+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: Lasst die Schulen offen! https://t.co/M4OXIGo5LL https://t.co/AG7E9IU73k\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14819657,              \"url\": \"http://www.wissensagentur.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1038331038689320963/NnsyWuBw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14819657/1453127407\",              \"username\": \"wissensagentur\",              \"name\": \"Alexandra Gra\u00dfler\",              \"description\": \"lehren aus Leidenschaft - Business-Teacher, Bloggerin, Buchliebhaberin, bayrisch :) and btw #noafd Impressum: bit.ly/NxEJpT\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-05-18 10:34:18+00:00\",              \"location\": \"Regensburg\",              \"followers\": 2055,              \"friends\": 718,              \"tweets\": 30659,              \"liked_tweets\": 1746,              \"lists_member\": 223,              \"media_shared\": 1905       }}, {       \"id\": 1331076918863667207,       \"url\": \"https://twitter.com/Drjuergen_funck/status/1331076918863667207\",       \"date\": \"2020-11-24 03:27:22+00:00\",       \"text\": \"@bibhinz @EberhardSchlie Das ist auch kein Problem, da asymptomatische Verl\u00e4ufe sehr selten sind und wenn kranke Kinder konsequent zuhause bleiben.                                                       https://t.co/JSu9tkhHcw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1439129024,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1362525030597419008/dGTXNdJ2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1439129024/1402170579\",              \"username\": \"Drjuergen_funck\",              \"name\": \"J\u00fcrgen Funck\",              \"description\": \"Mensch, Mann, Vater,Dr.med, Kinder-und Jugendarzt, Pneumologe, Gesundheit von Kindern und Jugendlichen: Gestern, Heute, Morgen. Leben und Leben lassen!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-05-18 18:41:49+00:00\",              \"location\": \"Germany \",              \"followers\": 191,              \"friends\": 240,              \"tweets\": 1488,              \"liked_tweets\": 605,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 65       }}, {       \"id\": 1331025919612497922,       \"url\": \"https://twitter.com/AnnDePa/status/1331025919612497922\",       \"date\": \"2020-11-24 00:04:43+00:00\",       \"text\": \"1/nPraticamente un\u2019incidenza altissima:0,53% su 110.000 equivale a 583 bambini contagiati, che corrisponde ad un\u2019incidenza di 530 su 100.000Cio\u00e8 peggio dell\u2019attuale media nazionale, di Amburgo nelle settimane di punta, peggio di tutto il pensabile..https://t.co/UlZ4lRpHwL\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 16,       \"likes\": 36,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1273004709889130496,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1325754426859073536/Iw6XFCzj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1273004709889130496/1604919564\",              \"username\": \"AnnDePa\",              \"name\": \"Ann D.P. #YesToNoCovid\",              \"description\": \"#NoCovid #GreenZones #NoCovidStrategy #TeamDrosten #TeamPriesemann #TeamBrinkmann #NoCovidEurope yestonocovid.eu\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-16 21:29:40+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 829,              \"friends\": 1902,              \"tweets\": 3876,              \"liked_tweets\": 10033,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 558       }}, {       \"id\": 1330958499002585089,       \"url\": \"https://twitter.com/EINSBERGBLOG/status/1330958499002585089\",       \"date\": \"2020-11-23 19:36:48+00:00\",       \"text\": \"@Karl_Lauterbach Guten Abend Herr Lauterbach. - Artikel ,,Igor Levit ist m\u00fcde- gestrige Schlagzeile Lasst die Schulen offen (Anf\u00fchrungszeichen auch noch zus\u00e4tzlich falsch, siehe Artikel) Reicht f\u00fcr mich SZ nicht mehr zu lesen. Nehme mir dann lieber ein gutes Buchhttps://t.co/D4qle68Arp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4821913361,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/754234807551393792/poEiaEhm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4821913361/1614690671\",              \"username\": \"EINSBERGBLOG\",              \"name\": \"Oskar Einsberg\",              \"description\": \"If I am out of my mind, its all right with me, thought Moses Herzog - Saul Bellow /// Berlin / Painter / Father of two...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-17 19:22:08+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 370,              \"friends\": 568,              \"tweets\": 3011,              \"liked_tweets\": 8745,              \"lists_member\": 62,              \"media_shared\": 850       }}, {       \"id\": 1330952813736833024,       \"url\": \"https://twitter.com/datenschubse/status/1330952813736833024\",       \"date\": \"2020-11-23 19:14:13+00:00\",       \"text\": \"@ChristophNeuma7 @Karl_Lauterbach Das Beispiel einer Schule ist nat\u00fcrlich repr\u00e4sentativ, nicht! Offen lassen, weil:https://t.co/UojapZIDbd\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1315305047320866818,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1315305457100169216/V911oUJ__normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"datenschubse\",              \"name\": \"Datenschubse\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-11 14:55:48+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7,              \"friends\": 88,              \"tweets\": 1242,              \"liked_tweets\": 1215,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 11       }}, {       \"id\": 1330949746689794054,       \"url\": \"https://twitter.com/Thomas_Wilckens/status/1330949746689794054\",       \"date\": \"2020-11-23 19:02:02+00:00\",       \"text\": \"#Coronavirus: Lasst die Schulen offen! https://t.co/TDNPSQcQHY Vgl. Analysen @WHO What we know about #COVID19 transmission in schools  https://t.co/ScU0wGY6oI und @UNCEF UNICEF calls for averting a lost generation .. #covid19 https://t.co/5sZUJrDN3c https://t.co/7sABFIoU0W\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2149170848,              \"url\": \"https://www.linkedin.com/in/thomas-wilckens-%E6%89%98%E9%A6%AC%E6%96%AF-6a772b6/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1197085548021796866/iLUQjrHs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2149170848/1420367013\",              \"username\": \"Thomas_Wilckens\",              \"name\": \"Dr. Thomas Wilckens\",              \"description\": \"MD #PrecisionMedicine leader: Changing the way we diagnose, treat and eventually prevent disease #Innovation #Healthcare #Medicine #MachineLearning #AI #omics\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-10-22 14:46:04+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 4243,              \"friends\": 3421,              \"tweets\": 53134,              \"liked_tweets\": 18967,              \"lists_member\": 430,              \"media_shared\": 20508       }}, {       \"id\": 1330919536732872704,       \"url\": \"https://twitter.com/MahautTheTardis/status/1330919536732872704\",       \"date\": \"2020-11-23 17:01:59+00:00\",       \"text\": \"Bin eux sont blanquerise https://t.co/razfElAxFZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2966195086,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1366802980461248523/Ob7ivyqv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2966195086/1616958342\",              \"username\": \"MahautTheTardis\",              \"name\": \"MahautInTheTardis\",              \"description\": \"Cassandre. Inutile de bassiner avec Raoult and Co. Confin\u00e9e pour rien soir et week-end\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-07 15:25:39+00:00\",              \"location\": \"sans\",              \"followers\": 203,              \"friends\": 200,              \"tweets\": 16878,              \"liked_tweets\": 18924,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 1368       }}, {       \"id\": 1330916635541123084,       \"url\": \"https://twitter.com/pelsenir/status/1330916635541123084\",       \"date\": \"2020-11-23 16:50:27+00:00\",       \"text\": \"@OomenBerlin Die einen sagen so, die anderen sohttps://t.co/3KHcn5oTvf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 113747177,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1370747093720121346/pppEZD11_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/113747177/1601075396\",              \"username\": \"pelsenir\",              \"name\": \"rexattac \ud83d\ude80\",              \"description\": \"Woran ist Al Capone gestorben ? More than this. Unwiderlegbare Retweets, niemals fassbar. Rechtsanwalt. Schalker.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-12 22:23:40+00:00\",              \"location\": \"Bonn, Deutschland\",              \"followers\": 561,              \"friends\": 2412,              \"tweets\": 25437,              \"liked_tweets\": 22605,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 192       }}, {       \"id\": 1330913793262706690,       \"url\": \"https://twitter.com/pelsenir/status/1330913793262706690\",       \"date\": \"2020-11-23 16:39:10+00:00\",       \"text\": \"@VictoriaHamburg @Karl_Lauterbach Das ist aber auch interessanthttps://t.co/3KHcn5oTvf\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 113747177,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1370747093720121346/pppEZD11_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/113747177/1601075396\",              \"username\": \"pelsenir\",              \"name\": \"rexattac \ud83d\ude80\",              \"description\": \"Woran ist Al Capone gestorben ? More than this. Unwiderlegbare Retweets, niemals fassbar. Rechtsanwalt. Schalker.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-12 22:23:40+00:00\",              \"location\": \"Bonn, Deutschland\",              \"followers\": 561,              \"friends\": 2412,              \"tweets\": 25437,              \"liked_tweets\": 22605,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 192       }}, {       \"id\": 1330903885196693506,       \"url\": \"https://twitter.com/warockyderotter/status/1330903885196693506\",       \"date\": \"2020-11-23 15:59:47+00:00\",       \"text\": \"@_donalphonso https://t.co/xAeb4T08dF\ud83e\udd37\ud83c\udffcu200d\u2640\ufe0f\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2298274700,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1350487522393133058/uEFDDwFg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2298274700/1601471046\",              \"username\": \"warockyderotter\",              \"name\": \"BKKowa\ud83d\udd4a\ufe0f\",              \"description\": \"\ud83d\udda4\u2764\ufe0f\ud83d\udc9bDas Geheimnis des Gl\u00fccks ist die Freiheit.\ud83d\uddfdDas Geheimnis der Freiheit ist der Mut. \ud83c\udff5\ufe0fPerikles#MIT #TeamMerz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-18 17:42:31+00:00\",              \"location\": \"Oberallg\u00e4u \ud83d\udc04\",              \"followers\": 223,              \"friends\": 316,              \"tweets\": 8078,              \"liked_tweets\": 25585,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 98       }}, {       \"id\": 1330903853202599940,       \"url\": \"https://twitter.com/ElisabethKaleko/status/1330903853202599940\",       \"date\": \"2020-11-23 15:59:40+00:00\",       \"text\": \"@Karl_Lauterbach Das sehen andere Mediziner und Wissenschaftler anders als Sie.https://t.co/tn2B5eBFnh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 703644992624050177,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364657353862361094/UkHvKhz8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/703644992624050177/1614194749\",              \"username\": \"ElisabethKaleko\",              \"name\": \"Elisabeth Kaleko\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-27 18:16:54+00:00\",              \"location\": \"Ravenna (Italien)\",              \"followers\": 47,              \"friends\": 38,              \"tweets\": 1954,              \"liked_tweets\": 2123,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 79       }}, {       \"id\": 1330897511628886018,       \"url\": \"https://twitter.com/byte_p/status/1330897511628886018\",       \"date\": \"2020-11-23 15:34:28+00:00\",       \"text\": \"@CiesekSandra Frau @CiesekSandra ,Sie werden im Artikel zitiert.  Wirklich richtig zitiert? W\u00fcrde mich sehr interessieren!Mir ist n\u00e4mlich aufgefallen, dass Prof. M. Kabesch nicht an Uni-Kinderklinik Regensburg zu finden ist. Daher meine Frage.https://t.co/aj3N05tWrV\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1309253324068319233,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1309254081119223809/prw39n1T_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1309253324068319233/1602481885\",              \"username\": \"byte_p\",              \"name\": \"Mrs_P_Byte\",              \"description\": \"Opera, Arts  DB, SQL, DWH, Maths,#TeamDrosten#Karl4Gesundheitsminister#NotbremseJETZT #NVC#NoAfD RKI NPGEO-Coronakurzelinks.de/4iy7kurzelinks.de/9mjk\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-24 22:09:17+00:00\",              \"location\": \"Germany, Saxonia, #Leipzig \",              \"followers\": 83,              \"friends\": 299,              \"tweets\": 5600,              \"liked_tweets\": 6797,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 166       }}, {       \"id\": 1330893094473117699,       \"url\": \"https://twitter.com/Michael_Kunz/status/1330893094473117699\",       \"date\": \"2020-11-23 15:16:55+00:00\",       \"text\": \"@baschdi (1/2) Wieso machen Sie Ihre Arbeit nicht und beteiligen sich an einer #FakeNews-Kampagne? Der Kinderarzt H\u00fcbner r\u00e4umt ein, dass es sich bei den zusammengetragenen Daten nicht um eine Studie im eigentlichen Sinne handelt. https://t.co/Anbr8UOR7j\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 112526774,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3083361060/e797180e541e638cbdc98472c4ed5376_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/112526774/1492858697\",              \"username\": \"Michael_Kunz\",              \"name\": \"Michael Kunz\",              \"description\": \"CDO, Digital Transformation & Innovation Advisor, Mobility of the Future, Enterprise Architect, Program & Project Manager. Born CO2 Level was @322 ppm. #AITask.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-08 20:40:27+00:00\",              \"location\": \"Cologne Area, Germany\",              \"followers\": 3351,              \"friends\": 4797,              \"tweets\": 342093,              \"liked_tweets\": 45600,              \"lists_member\": 369,              \"media_shared\": 3353       }}, {       \"id\": 1330892745532203008,       \"url\": \"https://twitter.com/byte_p/status/1330892745532203008\",       \"date\": \"2020-11-23 15:15:31+00:00\",       \"text\": \"@tagesschau @PatrickGensing Hallo, nicht zum Thema, aber m\u00f6glicherweise lohnenswerte Recherche. Wer ist (Prof.) Michael Kabesch? Frage ergibt sich aus den Links. R\u00fcckfragen gerne.Petra K.https://t.co/aj3N05tWrV Pressemeldung https://t.co/qSZVmxRG8U https://t.co/1Z9BF3nOOe\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1309253324068319233,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1309254081119223809/prw39n1T_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1309253324068319233/1602481885\",              \"username\": \"byte_p\",              \"name\": \"Mrs_P_Byte\",              \"description\": \"Opera, Arts  DB, SQL, DWH, Maths,#TeamDrosten#Karl4Gesundheitsminister#NotbremseJETZT #NVC#NoAfD RKI NPGEO-Coronakurzelinks.de/4iy7kurzelinks.de/9mjk\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-24 22:09:17+00:00\",              \"location\": \"Germany, Saxonia, #Leipzig \",              \"followers\": 83,              \"friends\": 299,              \"tweets\": 5600,              \"liked_tweets\": 6797,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 166       }}, {       \"id\": 1330878326223888384,       \"url\": \"https://twitter.com/solatges2/status/1330878326223888384\",       \"date\": \"2020-11-23 14:18:14+00:00\",       \"text\": \"@afao94 @Cbenoit85495669 @MaisoRom @pianopiano2222 @MariestellPech @Ninja__57 @GuillaumeRozier https://t.co/3WrgFDCSXR\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1000180070,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1315751822011834369/HMndQB4h_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1000180070/1602534701\",              \"username\": \"solatges2\",              \"name\": \"Mervin\",              \"description\": \"Arracheur de dents diplom\u00e9 \ud83c\udf89 Nh\u00e9sitez pas \u00e0 me suivre, je mets des news/analyses r\u00e9guli\u00e8rement\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-09 21:06:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 443,              \"friends\": 81,              \"tweets\": 13394,              \"liked_tweets\": 5190,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 865       }}]"
}