{"url": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/ebersberg/vaterstetten-es-laeuft-besser-als-gedacht-1.5034835", "date": "2020-09-17 21:36:44", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "\"Es l\u00e4uft besser als gedacht\"", "article": "Demokratie: Das ist der neue Semesterschwerpunkt der Volkshochschule Vaterstetten. Neben dem politisch und gesellschaftlich wichtigen Thema gibt es weitere interessante und originelle Veranstaltungen. Bei einem Pressegespr\u00e4ch am Mittwoch hat Helmut Ertel, der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer und Fachbereichsleiter f\u00fcr Politik, das neue Semesterprogramm vorgestellt.\nDer Schwerpunkt Demokratie wurde bereits vor Corona konzipiert und wird jetzt auch plangem\u00e4\u00df stattfinden. Der urspr\u00fcngliche Grund war der diesj\u00e4hrige 30. Jahrestag der Deutschen Einheit. Diese Veranstaltung geht in Corona-Zeiten zwar etwas unter, wird dadurch aber nicht weniger wichtig. Die aktuelle Pandemie habe die Thematik Demokratie sogar noch wichtiger gemacht, so Ertel.\nDie Kursteilnehmer und Volkshochschulbesucher d\u00fcrfen sich \u00e4hnlich wie vor Corona wieder auf insgesamt etwa 1300 Veranstaltungen freuen. Die Kursanzahl konnte zur Freude von Ertel aufrechterhalten werden. Davon werden 60 Veranstaltungen als reine Online-Kurse angeboten. Wie viele Hybrid-Kurse, also eine Mischung aus Pr\u00e4senz und Online, es geben wird, ist aktuell noch unklar. \"Wir befinden uns noch in der Testphase\", beteuert Ertel. Er plane jedoch zumindest alle seine Kurse in Mischform zu veranstalten. Wer Symptome einer Coronainfektion zeigt oder aus einem Risikogebiet kommt, m\u00fcsse zu Hause zu bleiben. Ansonsten k\u00f6nne jeder kommen, so der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer.\nZum \u00fcbergeordneten Schwerpunkt Demokratie wird es besonders viele Kurse und Veranstaltungen geben. So steht im Zeichen des Mauerfalls die Ausstellung \"Umbruch Ost\". Dabei soll es um Menschen gehen, die die Wende erlebt haben und nun in den alten Bundesl\u00e4ndern leben. Daf\u00fcr wurden f\u00fcnf Personen, die jetzt in Vaterstetten wohnen, interviewt. Die Ausstellung wird zwei Monate andauern. Wegen der Corona-Pr\u00e4vention ist f\u00fcr die Ausstellungser\u00f6ffnung am 6. Oktober eine Anmeldung erforderlich, ebenso wie f\u00fcr die anderen Veranstaltungen der VHS.\nEin weiteres Ziel innerhalb des Demokratie-Schwerpunkts ist es, Jugendliche an die Kommunalpolitik heranzuf\u00fchren. Dazu wird ein \"Planspiel Kommunalpolitik\" organisiert, au\u00dferdem k\u00f6nnen die jungen Leute einen \"Demokratief\u00fchrerschein\" machen. Bei der interaktiven Veranstaltung \"Politik zum Anfassen\" m\u00fcssen sich B\u00fcrgermeister aus der Region den Fragen Ertels und auch den Fragen der Zuschauer stellen. Interessierte k\u00f6nnen sich zudem \u00fcber den Weg und die Geschichte der deutschen Demokratie in der Vortragsreihe \"Einigkeit und Recht und Freiheit\" informieren.\nMit einem abwechslungsreichen Angebot locken auch die anderen Themenbereiche. So werde es dieses Semester viele neue Kochkurse geben, erz\u00e4hlt Ertel. Unter anderem aus einer ern\u00e4hrungswissenschaftlichen Perspektive, aber auch nachhaltige Dinge wie die Herstellung von K\u00e4se und Joghurt stehen auf dem Programm. Die Nachfrage f\u00fcr die Kochkurse sei gro\u00df, \"da merkt man Corona nicht\", so Ertel. Man m\u00fcsse sogar einige Kurse doppelt anbieten, denn aufgrund der Abstandsregeln sei die Teilnehmerzahl in Pr\u00e4senzform stark minimiert. Insgesamt aber ist Ertel mit den Teilnehmerzahlen zufrieden, dank der Zuz\u00fcge in Vaterstetten und Poing seien einige neue dazugekommen. \"Es l\u00e4uft besser als gedacht\", sagt Ertel.\nAllerdings bekommt auch die Volkshochschule die Auswirkungen von Corona finanziell stark zu sp\u00fcren. Daher freue sich die VHS \u00fcber jede Spende, sagt Ertel, der zudem einen sogenannten Corona-Soli von zwei Euro pro Teilnehmer eingef\u00fchrt hat. Dankbar ist Ertel, wie er betont, dem Zornedinger Bauamt und B\u00fcrgermeister Piet Mayr (CSU) f\u00fcr die gute Kooperation: Die Gemeinde stellt der VHS Vaterstetten auf eigene Kosten neue R\u00e4ume im Kindergarten zur Verf\u00fcgung, nachdem ihr die fr\u00fcher genutzten R\u00e4ume in der Zornedinger Grundschule versagt wurden. Ebenso sehr gut sei die Zusammenarbeit mit Jasmin Rosenklein verlaufen, betont Ertel: Sie habe es m\u00f6glich gemacht, dass die VHS nun auch Kurse in Aquafitness anbieten kann. Die Kernkompetenz der Volkshochschule bleibe diesbez\u00fcglich allerdings die Gesundheitsf\u00f6rderung, daher biete man explizit keine Schwimmkurse an, betont Ertel. Es gehe lediglich darum, Menschen an den Bereich Fitness heranzuf\u00fchren.\nWeitere Entwicklungen gibt es im Malwettbewerb zum Thema \"Wald\". Dieser wird nun Ende September \u00fcber eine Online-Ausstellung laufen. Bis Anfang Oktober kann per E-Mail \u00fcber den Gewinner abgestimmt werden. Eine Veranstaltung mit dem Bayrischen Rundfunk hingegen musste leider abgesagt werden, erkl\u00e4rt Ertel. Die Teilnehmer h\u00e4tten die Chance gehabt, dem BR bei der Produktion von Beitr\u00e4gen zu helfen. Das SZ-Werkstattgespr\u00e4ch zum Thema \"investigativer Journalismus\" samt Beispielen wie der Ibiza-Aff\u00e4re wird dennoch stattfinden k\u00f6nnen. Die Teilnehmerzahl ist dabei auf zehn Personen beschr\u00e4nkt.\nEin weitere interessante Veranstaltung besch\u00e4ftigt sich mit den Auswirkungen der Corona-Krise auf zahlreiche Berufsst\u00e4nde. Unter dem Motto \"Von Seuchen und Menschen\" werden Schulleiter, Gastwirte, Hotelbesitzer, aber auch Vertreter des Landratsamts und der Polizei eingeladen. Sie werden davon berichten, wie sie in ihrer Berufsaus\u00fcbung von Corona betroffen sind. Die Veranstaltung soll im Februar 2021, ein Jahr nach dem Lockdown, stattfinden.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1307020865180241923,       \"url\": \"https://twitter.com/GbAktuell/status/1307020865180241923\",       \"date\": \"2020-09-18 18:17:12+00:00\",       \"text\": \"Demokratie: Das ist der neue Semesterschwerpunkt der Volkshochschule Vaterstetten. Neben dem politisch und gesellschaftlich wichtigen Thema gibt es weitere interessante und originelle Veranstaltungen. #telegram #vaterstetten #veranstaltungen #vhs https://t.co/Qv2EBsbzuj https://t.co/evJa4hfKvw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.blog2social.com rel=nofollow>Blog2Social APP</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1290362108308316162,              \"url\": \"https://grasbrunn-aktuell.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1294260290431913989/vqaAZk2Z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1290362108308316162/1597410675\",              \"username\": \"GbAktuell\",              \"name\": \"GrasbrunnAktuell\",              \"description\": \"Grasbrunn Aktuell ist eine Informations-Plattform f\u00fcr alle Ortsteile unserer Gemeinde: Grasbrunn, Neukeferloh, Harthausen, Keferloh und M\u00f6schenfeld.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-03 19:01:27+00:00\",              \"location\": \"Grasbrunn, Germany\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 4,              \"tweets\": 531,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 527       }}]"}