{"url": "https://www.sueddeutsche.de/sport/bundesliga-restart-spielplan-coronavirus-1.4900584", "date": "2020-05-07 15:54:02", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "Bundesliga wird am 16. Mai fortgesetzt", "article": "Der Spielbetrieb in der 1. und 2. Fu\u00dfball-Bundesliga wird am 16. Mai mit dem 26. Spieltag fortgesetzt. Das haben die 36 Profivereine auf der Mitgliederversammlung der Deutschen Fu\u00dfball Liga am Donnerstag in Frankfurt beschlossen. Die Politik hatte am Mittwoch zugestimmt, dass die seit Mitte M\u00e4rz wegen der Corona-Krise ausgesetzte Saison in beiden Ligen mit Spielen ohne Publikum zu Ende gespielt werden kann.\nDas DFL-Pr\u00e4sidium hatte sogleich Fakten geschaffen und trotz der Bedenken einiger Vereine den fr\u00fchestm\u00f6glichen Starttermin festgelegt, auf den Freitag (15. Mai) als Spieltermin wurde noch verzichtet. \"Wir halten uns streng an den Vorgaben\", sagte DFL-Chef Christian Seifert auf der Pressekonferenz und zeigte sich erleichtert \u00fcber die Entscheidung vom Vortag: \"Die Entscheidung bedeutet f\u00fcr manche Klubs das wirtschaftliche \u00dcberleben.\"\nVor allem Werder Bremen und der FSV Mainz 05 hatten f\u00fcr mehr Vorbereitungszeit pl\u00e4diert. Kontroverse Diskussionen zum Starttermin habe es laut Seifert am Donnerstag nicht mehr gegeben. Die Saison soll bis zum letzten Juni-Wochenende am 27./28. Juni abgeschlossen werden. Auch eine Relegation ist vorgesehen.\nSeifert erwartet auch, dass \"in absehbarer Zeit\" die Halbfinals im DFB-Pokal terminiert werden. Dies obliege jedoch dem Deutschen Fu\u00dfball-Bund. Dieser hatte sich zuvor irritiert dr\u00fcber gezeigt, dass die Politik in das Startsignal f\u00fcr die Bundesliga und 2. Liga nicht auch den DFB-Pokal mit eingeschlossen hat.\nRevierderby zum Wiederbeginn\nIn der Bundesliga geht es damit am 16. Mai gleich mit dem brisanten Revierderby Borussia Dortmund gegen Schalke 04 weiter. Unterdessen wurden bei der zweiten Testwelle zwei weitere Positiv-Befunde festgestellt. Daher mahnte Seifert noch einmal eindringlich: \"Jedem muss klar sein: Wir spielen auf Bew\u00e4hrung. Ich erwarte von jedem, dass er dieser Verantwortung gerecht wird. Unser Konzept kann nur das Ziel haben, Infektionen fr\u00fchzeitig zu entdecken.\" In einer ersten Testreihe waren von 1724 Proben zehn positiv ausgefallen.\nBevor es losgeht, m\u00fcssen sich alle Teams in eine einw\u00f6chige Quarant\u00e4ne begeben. Die Politik hatte diese Ma\u00dfnahme und die Einhaltung von strikten Hygieneregeln, die auch Bestandteil des DFL-Konzepts sind, zur Bedingung f\u00fcr eine Saison-Fortsetzung gemacht. \"Ein bisschen Bauchgrummeln hat jeder dabei. Die Liga steht auch schwer unter Bew\u00e4hrung, das einzuhalten. Die \u00d6ffentlichkeit wird genau hinschauen\", sagte Bayerns Ministerpr\u00e4sident und CSU-Chef Markus S\u00f6der am Donnerstag im Radiosender Bayern1.\nSeifert verk\u00fcndete zudem, dass die DFL befristet f\u00fcnf Auswechslungen pro Mannschaft erlauben werde, sollte die Fifa diese Regelung beschlie\u00dfen.\nDer Termin f\u00fcr den Start in die Bundesliga-Saison 2020/21 bleibt vorerst unklar. \"Stand heute wollen wir uns noch nicht final festlegen. Im Idealfall starten Ligen nat\u00fcrlich im August\", sagte Seifert im Anschluss an die Mitgliederversammlung und verweis auf den Zeitdruck wegen der in das Jahr 2021 verlegten EM. \"Alle Ligen, von denen ich bisher wei\u00df, planen mit einem Start eigentlich im August. Tatsache ist aber auch, dass momentan nicht auszuschlie\u00dfen ist, dass m\u00f6glicherweise Ende August das Champions-League-Finale stattfindet und der September mit einigen L\u00e4nderspielen startet\", gab Seifert zu bedenken.\nZuschauer k\u00f6nnen beim Re-Start der Fu\u00dfball-Bundesliga die Geisterspiele an den ersten zwei Wochenenden live im Free-TV sehen. Der Pay-TV-Sender Sky teilte am Donnerstag mit, die Konferenz-Schalten der 1. Liga am Samstag und der 2. Liga am Sonntag am 26. und 27. Spieltag auf seinem frei zug\u00e4nglichen Kanal Sky Sport News HD zu zeigen.\nSamstag, 16. Mai, 15.30 Uhr\nBorussia Dortmund - Schalke 04\nRB Leipzig - SC Freiburg\nTSG Hoffenheim - Hertha BSC\nFortuna D\u00fcsseldorf - SC Paderborn\nFC Augsburg - VfL Wolfsburg\nSamstag, 16. Mai, 18.30 \nEintracht Frankfurt - Borussia M\u00f6nchengladbach\nSonntag, 17. Mai, 15.30 \n1. FC K\u00f6ln - FSV Mainz 05\nSonntag, 17. Mai, 18.00 \nUnion Berlin - Bayern M\u00fcnchen\nMontag, 18. Mai, 20.30 \nWerder Bremen - Bayer Leverkusen", "twitter-history": "[{       \"id\": 1258390985983373318,       \"url\": \"https://twitter.com/Cesk86/status/1258390985983373318\",       \"date\": \"2020-05-07 13:39:25+00:00\",       \"text\": \"Torna la Bundesliga a Alemanya. Partits sense p\u00fablic. Invertint en tests i controls especials a jugadors i fam\u00edlies de les lligues professionals de primera i segona. Tamb\u00e9 es seguirant restriccions abans dels partits per controlar possibles nous brots https://t.co/DwhZsG5nkl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 254036145,              \"url\": \"http://www.francescmarimon.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1032644280521777152/d0A3-AIb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/254036145/1609750930\",              \"username\": \"Cesk86\",              \"name\": \"CesK Marimon\",              \"description\": \"M\u00fanic, DE. Especialista en intelig\u00e8ncia empresarial i integraci\u00f3 de dades. SAP BI/BW. SAP Analytics Cloud. SAP Data Intelligence i DWH Cloud.Diables dIgualada.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-18 13:27:23+00:00\",              \"location\": \"Munich, Bavaria\",              \"followers\": 238,              \"friends\": 329,              \"tweets\": 2371,              \"liked_tweets\": 231,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 95       }}, {       \"id\": 1258375608406544385,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1258375608406544385\",       \"date\": \"2020-05-07 12:38:19+00:00\",       \"text\": \"Nach Corona-Pause: Bundesliga wird am 16. Mai fortgesetzt https://t.co/71PBfxQxqa\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706898,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176187,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7508,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1258375606753951744,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1258375606753951744\",       \"date\": \"2020-05-07 12:38:18+00:00\",       \"text\": \"Nach Corona-Pause: Bundesliga wird am 16. Mai fortgesetzt https://t.co/8PP54VQDIa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226643,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196765,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1258366750246215680,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Sport/status/1258366750246215680\",       \"date\": \"2020-05-07 12:03:07+00:00\",       \"text\": \"Nach Corona-Pause: Bundesliga wird am 16. Mai fortgesetzt https://t.co/PLXXViSghr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/sport rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Sport</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19763025,              \"url\": \"http://www.sz.de/sport\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/672137969441091584/v3jIDeLZ_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19763025/1461854253\",              \"username\": \"SZ_Sport\",              \"name\": \"SZ Sport\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-30 11:08:05+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 159136,              \"friends\": 24,              \"tweets\": 56800,              \"liked_tweets\": 32,              \"lists_member\": 623,              \"media_shared\": 15       }}]"}