{"url": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/wolfratshausen/wirtschaft-in-penzberg-gemeinsam-durch-die-krise-1.4940413", "date": "2020-06-18 16:40:17", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "Gemeinsam durch die Krise", "article": "Als w\u00e4re die Konkurrenz durch den Online-Handel nicht Herausforderung genug, m\u00fcssen die Gesch\u00e4ftsleute obendrein mit den Folgen der Corona-Krise zurechtkommen. Wie sich die in den n\u00e4chsten Monaten gestalten, steht in den Sternen - vor allem dann, wenn es tats\u00e4chlich eine zweite Covid-19-Welle im Herbst geben sollte und es erneut zu einem Lockdown k\u00e4me. Einzelh\u00e4ndler, Gastronomen und Dienstleister aus Penzberg trafen sich k\u00fcrzlich zum Erfahrungsaustausch. Thema des Abends, zu dem die Stadt und die Gewerbevereinigung Pro Innenstadt eingeladen hatten, waren gemeinsame Wege aus dieser Krise.\nEnde April hatte die st\u00e4dtische Wirtschaftsf\u00f6rderin Monique van Eijk eine Umfrage unter den Gesch\u00e4ftsleuten gestartet. 67 Penzberger Gewerbetreibende nahmen teil, darunter 51, die Mitarbeiter besch\u00e4ftigen. Etwa die H\u00e4lfte gab an \"gro\u00dfe Existenzangst\" zu haben. Knapp 50 Prozent h\u00e4tten Kurzarbeit beantragen m\u00fcssen. Gro\u00dfen Frust gab es bei mehr als der H\u00e4lfte der Befragten \u00fcber die Reaktionen ihrer Vermieter, die ihnen bei einer Pachtreduzierung oder -stundung nicht entgegenkommen seien, betonte van Eijk. Unterschiedlich waren auch die Erfahrungen mit den staatlichen Soforthilfen.\nPositiv bewerteten die Gesch\u00e4ftsleute die Solidarit\u00e4t ihrer Kunden, die rege von den eingeschr\u00e4nkten Einkaufsm\u00f6glichkeiten Gebrauch gemacht h\u00e4tten. Einig war sich die Versammlung - insgesamt durften nur 30 Teilnehmer in den Saal der Stadthalle -, dass man auf dieser Kundentreue aufbauen sollte. Daher soll es die Aktion \"Penzberg sagt danke\" geben. Wie die Aktion konkret aussehen k\u00f6nnte, m\u00f6chte van Eijk mit den Einzelh\u00e4ndlern ausarbeiten. Gleiches gilt f\u00fcr ihren Vorschlag, eine Kampagne mit dem Titel \"#buylocal\" zu initiieren. Durch sie soll das Bewusstsein gest\u00e4rkt werden, lokal und regional einzukaufen. Drittes Ergebnis des Treffens ist, das Online-Schaufenster \"Unser Penzberg\" weiterzuentwickeln, das die Wirtschaftsf\u00f6rderin Ende M\u00e4rz auf der Homepage der Stadt einrichtete. Es bietet eine \u00dcbersicht \u00fcber \u00d6ffnungszeiten, Lieferdienste und Online-Shops in Penzberg. Um die Informationen dort aktuell zu halten, brauche sie allerdings die Mitarbeit der Gesch\u00e4ftsleute, warb van Eijk.\nLaut wurde der Wunsch ge\u00e4u\u00dfert, dass die Stadt einen \"K\u00fcmmerer\" brauche. Pro-Innenstadt-Vorsitzende Monika Uhl betonte, es m\u00fcsse im Rathaus jemanden geben, der das Stadtmarketing und die Leerst\u00e4nde speziell im Zentrum im Blick habe. B\u00fcrgermeister Stefan Korpan (CSU) berichtete, dass die Stelle von Wirtschaftsf\u00f6rderin van Eijk zur Vollzeitstelle aufgestockt werden solle. Wichtig sei ihm, sagte Korpan, dass Stadt und Gewerbetreibende einen kurzen Draht h\u00e4tten. Sein Vize Markus Bocksberger (Penzberg Miteinander) hatte in seinem Eingangsstatement von einem \"Neuanfang\" in der Zusammenarbeit gesprochen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1273628884022562816,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_WolfratsToel/status/1273628884022562816\",       \"date\": \"2020-06-18 14:49:23+00:00\",       \"text\": \"Wirtschaft in Penzberg: Gemeinsam durch die Krise https://t.co/fIekqFtMcp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 628299592,              \"url\": \"http://www.sz.de/muenchen/wolfratshausen\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1034094951720792064/AE_tFYzq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_WolfratsToel\",              \"name\": \"SZ Wolfratshausen\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-06 11:30:26+00:00\",              \"location\": \"Wolfratshausen \u00b7 Bad T\u00f6lz\",              \"followers\": 355,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 5533,              \"liked_tweets\": 8,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 4       }}]"}