{"url": "https://www.sueddeutsche.de/bayern/bayern-soeder-impfen-kritik-1.5186061", "date": "2021-01-26 19:57:24", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "S\u00f6der: \"Es ist nicht die Zeit f\u00fcr Lockerungen\"", "article": "Trotz sinkender Infektionszahlen hat Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) davor gewarnt, die aktuellen Corona-Beschr\u00e4nkungen vorschnell zu lockern - und Bund und Europ\u00e4ische Union daf\u00fcr kritisiert, dass die Corona-Impfungen in Deutschland sehr langsam vorangehen. Es gebe \"eine positive Tendenz\", sagte S\u00f6der am Dienstag nach der Sitzung des Kabinetts. Zuvor hatte das Landesamt f\u00fcr Gesundheit und Lebensmittelsicherheit (LGL) 801 Neuinfektionen im Freistaat gemeldet. \"Einer der niedrigsten Werte seit Monaten\", betonte S\u00f6der. Dies zeige, dass die Lockdown-Strategie richtig sei.\nDennoch d\u00fcrfe man \"jetzt nicht nachlassen\", sagte S\u00f6der. \"Wir setzen das Konzept jetzt auf jeden Fall bis Mitte Februar fort. Es ist nicht die Zeit f\u00fcr Lockerungen.\" Die Marke von 50 Neuinfektionen pro 100 000 Einwohner binnen sieben Tagen sei noch immer \"viel zu weit\" entfernt. Die 50er-Marke hatte S\u00f6der zuletzt immer wieder als Ziel ausgegeben, da die Gesundheits\u00e4mter erst dann wieder in der Lage seien, die Kontakte aller Infizierten nachzuverfolgen. Am Dienstag lag die Sieben-Tage-Inzidenz in Bayern laut LGL bei 105,37.\nDas Impftempo nannte S\u00f6der \"ein Problem\". Es f\u00fchre zu Verdruss, \"wenn in anderen L\u00e4ndern der Welt die Enkel geimpft werden, w\u00e4hrend bei uns die Gro\u00dfeltern auf die Impfung warten\". Es m\u00fcsse gekl\u00e4rt werden, wie man die Lieferung der Impfstoffe verbessern k\u00f6nne, appellierte S\u00f6der in Richtung Bund und EU. Auch Gesundheitsminister Klaus Holetschek (CSU) kritisierte die instabilen Lieferketten. Mittlerweile seien in Bayern 351 000 Menschen geimpft, mehr als 81 000 mit der Zweitimpfung. \"Wir k\u00f6nnten wesentlich mehr impfen, wenn wir mehr Impfstoff h\u00e4tten und die Verl\u00e4sslichkeit und Planbarkeit da ist\", sagte Holetschek.\nEinmal mehr \u00e4u\u00dferte S\u00f6der die Sorge, dass sich die Corona-Mutanten stark verbreiten k\u00f6nnten, die wohl deutlich ansteckender sind als das Ursprungsvirus. \"Mutationen plus \u00fcberst\u00fcrzte Lockerungen\" k\u00f6nnten eine \"toxische Wirkung\" haben. Derzeit gibt es in Bayern neun best\u00e4tigte F\u00e4lle und elf Verdachtsf\u00e4lle.\nEltern bekommen Geb\u00fchren f\u00fcr Kitas erstattet\nInsbesondere nannte S\u00f6der das Klinikum in Bayreuth, in dem es den Verdacht auf einen Ausbruch der englischen Corona-Mutante gibt. \"Das mutierte Virus ist da, und es w\u00e4chst\", sagte S\u00f6der, der auf eine hohe Positivrate bei Nachuntersuchungen in Laboren verwies. Es sei wichtig, diese Untersuchungen zu verst\u00e4rken, um Ansteckungen mit einer Mutante fr\u00fchzeitig zu erkennen und die Kontakte der Infizierten nachvollziehbar zu machen.\n\"Wenn die Mutation ged\u00e4mpft bleibt\" und die Infektionen weiter sinken, \"gibt es auch eine Aufhellung im Februar\", sagte S\u00f6der mit Blick auf m\u00f6gliche Lockerungen des Lockdowns, der bis 14. Februar gilt. Unter welchen Umst\u00e4nden die einzelnen Bereiche wie schnell wieder \u00f6ffnen k\u00f6nnten, sagte S\u00f6der nicht. Schule und Kita haben aber \"immer Priorit\u00e4t\". F\u00fcr Anfang Februar k\u00fcndigte S\u00f6der eine \"Schulrunde\" mit Lehrern, Eltern, Sch\u00fclern und dem Kultusministerium an, \"um die weiteren Schritte\" zu planen. Dazu geh\u00f6re auch eine Debatte \u00fcber Corona-Tests f\u00fcr Lehrer und Sch\u00fcler und f\u00fcr Erzieherinnen und Erzieher in Kitas.\nBereits beschlossen hat die Staatsregierung am Dienstag, dass Elternbeitr\u00e4ge f\u00fcr Krippen, Kindertageseinrichtungen, -pflegestellen und Mittagsbetreuung \u00fcbernommen werden - r\u00fcckwirkend zum 1. Januar und f\u00fcr den kompletten Februar. 70 Prozent der Kosten \u00fcbernimmt der Freistaat, 30 Prozent \u00fcbernehmen die Kommunen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1354141418101628928,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Bayern/status/1354141418101628928\",       \"date\": \"2021-01-26 18:57:27+00:00\",       \"text\": \"Bayerns Ministerpr\u00e4sident kritisiert das Impftempo und warnt vor neuen Virusvarianten. Eltern erl\u00e4sst die Staatsregierung f\u00fcr zwei Monate Kitageb\u00fchren. https://t.co/7XQksVGq9b\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/bayern rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Bayern</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19767003,              \"url\": \"http://www.sz.de/bayern/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1034089827271102464/D1Qib3gF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Bayern\",              \"name\": \"SZ Bayern\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-30 13:30:01+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 48009,              \"friends\": 74,              \"tweets\": 21955,              \"liked_tweets\": 45,              \"lists_member\": 334,              \"media_shared\": 18       }}]"}