{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/wolfratshausen/geretsried-volksfest-waldsommer-1.5006098",
     "date": "2020-08-21 22:15:18",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "Und sie feiern doch",
     "article": "Die Geretsrieder k\u00f6nnen nun doch feiern. Festwirt Christian Fahrenschon hat es seit Donnerstagabend schriftlich. Laut Bescheid des Landratsamts Bad T\u00f6lz-Wolfratshausen darf ein abgespeckter \"Waldsommer\", wie das Volksfest hier hei\u00dft, stattfinden. Start ist am Freitag, 28. August. Ob Fahrenschon auch in Penzberg ein kleines Volksfest abhalten kann, entscheidet indes erst der Stadtrat am kommenden Dienstag.\nChristian Fahrenschon ist erleichtert. Das Verwaltungsgericht M\u00fcnchen habe best\u00e4tigt, dass es durchaus derartige Events in Corona-Zeiten geben d\u00fcrfe, wenn alle Hygiene- und Abstandsregeln eingehalten w\u00fcrden, sagt der reisende Gastronom. Nun h\u00e4tten sowohl er als auch die Stadt Geretsried Rechtssicherheit - was wohl letztlich auch das T\u00f6lzer Landratsamt dazu bewogen habe, die Feier doch noch zu genehmigen. \"Fast mit dem Konzept, wie ich es beim ersten Mal eingereicht hatte\", betont Fahrenschon.\nGeplant ist ein \u00fcberdachter Biergarten mit einem kleinen Freizeitpark. Was das Landratsamt sonst noch an Auflagen in dem Bescheid festgelegt habe, m\u00fcsse er im Detail erst noch durchlesen. \"Und nat\u00fcrlich werde ich alles akkurat erf\u00fcllen.\" Sein zuletzt in Geretsried vorgelegtes Konzept hatte ein Kinder- und ein Kettenkarussell, dazu nur drei Verkaufsst\u00e4nde vorgesehen. Im \u00dcbrigen sei Eile geboten. Die Security und vieles mehr m\u00fcsse nun schnellstens organisiert werden, wenn es Ende n\u00e4chster Woche auf dem Festplatz an der Jahnstra\u00dfe \"Sommer dahoam in Geretsried\" hei\u00dfen soll.\n16 Tage lang k\u00f6nnen die Geretsrieder vor dem Eisstadion feiern. Schluss ist am 13. September. Dass es nach der anf\u00e4nglichen Absage des Waldsommers nun doch noch klappe, freue ihn, sagt Fahrenschon. \"Mein Konzept war in Vaterstetten erfolgreich. Unsere Veranstaltung wurde vom Landratsamt Ebersberg sehr gut begleitet.\" Warum die Kooperation nicht von Beginn an mit der Stadt Geretsried und vor allem der T\u00f6lzer Beh\u00f6rde auf der Flinth\u00f6he funktioniert habe, l\u00e4sst Fahrenschon nach wie vor den Kopf sch\u00fctteln. \"Der Gesetzgeber hat den Rahmen f\u00fcr Kleinveranstaltungen geschaffen. Es braucht vonseiten der Kommunen nur den guten Willen\", sagt Fahrenschon und verweist darauf, dass es bei dem Volksfest in Vaterstetten nachweislich keine Infektionen mit dem Coronavirus gegeben habe.\nWas in Geretsried gelungen ist, steht in der Stadt Penzberg im Nachbarlandkreis Weilheim-Schongau noch in den Sternen. Im Juli scheiterte Fahrenschon mit seinem Antrag, einen Biergartenbetrieb mit Fahrgesch\u00e4ften auf der Penzberger Berghalde zu veranstalten. Gr\u00fcnde f\u00fcr die Ablehnung waren die von Fahrenschon beantragte Anzahl an Besuchern und der Veranstaltungstermin. 1750 Personen sollten auf der Berghalde feiern. Um Covid-19-F\u00e4lle zu minimieren, schlug das Rathaus vor, das kleine Volksfest nicht am Ende der Sommerferien, sondern erst im Oktober abzuhalten.\nLetzteres lehnt Fahrenschon ab, da es im Oktober zu kalt f\u00fcr einen Biergarten-Besuch sei. Nun hat der Festwirt den Vorschlag von Penzbergs B\u00fcrgermeister Stefan Korpan (CSU) aufgegriffen, dem Stadtrat ein modifiziertes Konzept vorzulegen. Er feile noch daran, sagt Fahrenschon. Denn einige Schausteller haben aufgrund ihrer schlechten wirtschaftlichen Lage die Fahrgesch\u00e4fte bereits eingelagert. Sein neuer Vorschlag sieht eine Reduzierung der Besucher um 50 Prozent vor. Als Termin schl\u00e4gt der Festwirt zur G\u00fcte 18. September bis 4. Oktober vor. \"Es wird wohl nur ein Biergarten mit einigen Stra\u00dfenverk\u00e4ufen.\"\nAus dem Geretsrieder Rathaus hie\u00df es am Freitag auf Nachfrage, man befinde sich noch \"in Kl\u00e4rungsgespr\u00e4chen und regem Austausch mit dem Landratsamt Bad T\u00f6lz-Wolfratshausen und der Polizeiinspektion Geretsried sowie dem Wirt selbst\". N\u00e4heres werde erst am Montag zu erfahren sein.\nB\u00fcrgermeister Michael M\u00fcller (CSU) hatte den Waldsommer am 5. August offiziell abgesagt und dazu erkl\u00e4rt, nach vielerlei Besprechungen habe eine Stellungnahme der Polizei die Stadt zu diesem Schritt bewogen. M\u00fcller merkte damals allerdings an, wie unterschiedlich die Entscheidungen hier und dort schon ausgefallen seien - und erkl\u00e4rte: \"Eine juristische \u00dcberpr\u00fcfung dieses Themas ist deswegen im Zweifel durchaus sinnvoll, wir alle wollen klare Verh\u00e4ltnisse.\" Derzeit ist M\u00fcller in Urlaub.",
     "twitter-history": "[]"
}