{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/starnberg/starnberger-see-radwege-polizei-1.5212854",
     "date": "2021-02-23 21:19:40",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "Weniger Unf\u00e4lle, aber viel mehr Radler rund um den Starnberger See verungl\u00fcckt",
     "article": "Die Zahlen sprechen f\u00fcr sich: Im vergangenen Jahr haben sich im Landkreis Starnberg deutlich weniger Verkehrsunf\u00e4lle ereignet als noch 2019 - und zwar um 21,4 Prozent weniger, wie die Polizei in ihrer Jahresstatistik mitteilt. Diese Bilanz h\u00e4nge aber auch mit den pandemiebedingten Lockdowns zusammen und dem daher geringeren Verkehr zusammen, erl\u00e4utert Oliver Jauch, Sachbearbeiter Verkehr der Polizei f\u00fcr den Landkreis.\nAllerdings seien seit Corona viel mehr Radfahrer unterwegs - und deshalb wohl auch deren Anzahl von Unf\u00e4llen in 2020 im Vergleich zum Jahr zuvor um 18 Prozent deutlich gestiegen. Hierbei wurden 280 Radler verletzt: Etwa drei Viertel dieser Unf\u00e4lle h\u00e4tten die Radfahrer selbst verursacht, berichtet der Polizeihauptkommissar aus Starnberg. Zudem seien die Unf\u00e4lle mit gest\u00fcrzten Fahrradfahrern ohne fremde Beteiligung weiter angestiegen - um 40 auf 151 F\u00e4lle, wobei 22 Personen mit Pedelecs unterwegs waren.\nAnsonsten liegen die Zahlen von 2020 erheblich unter den Werten der Vorjahre. Dazu geh\u00f6ren auch die Wildunf\u00e4lle sowie die Flucht vom Unfallort. Die Polizei verzeichnet ebenso weniger Unf\u00e4lle unter Alkohol- oder Drogeneinfluss. \u00dcberh\u00f6hte oder nicht angepasste Geschwindigkeit bei N\u00e4sse, Schnee und Gl\u00e4tte h\u00e4tten aber zu mehr Unf\u00e4llen mit verletzten Menschen gef\u00fchrt, so die Polizei.\nNach deren Statistik sind indes die Unf\u00e4lle, an den 18- bis 24-J\u00e4hrige im Landkreis beteiligt waren, um etwa 20 Prozent zur\u00fcckgegangen. Knapp 60 Prozent dieser Verkehrsunf\u00e4lle h\u00e4tten aber die jungen Erwachsenen selbst verursacht, was ein Anstieg von fast zehn Prozent sei, betont Jauch. Analog zur Gesamtzahl der Unf\u00e4lle sind auch die Beteiligungen der \u00fcber 65-J\u00e4hrigen zur\u00fcckgegangen: Die Senioren h\u00e4tten aber in mehr als 70 Prozent der F\u00e4lle die Kollisionen verursacht, was ein leichter Zuwachs sei.\nPassiert sind etwas weniger Unf\u00e4lle mit Motorradfahrern, jedoch zwei davon mit t\u00f6dlichem Ausgang: Am 7. April 2020 kam ein 53-j\u00e4hriger Mann auf der Staatsstra\u00dfe bei Schlagenhofen ums Leben, weil laut Polizei eine entgegenkommende Autofahrerin beim Linksabbiegen den Motorradfahrer \u00fcbersehen hatte. Wohl wegen eines Fahrfehlers war ein 22-j\u00e4hriger Biker am 5. September zwischen Gauting und Starnberg in einer lang gezogenen Linkskurve von der Fahrbahn gerutscht und mit seiner Maschine gegen einen Baum geprallt. Der Gautinger erlag seinen Verletzungen.\nMit einem Baum kollidierte aus ungekl\u00e4rter Ursache auch ein 21-j\u00e4hriger Autofahrer am 30. Januar zwischen Oberbrunn und Unterbrunn, er starb noch an der Unfallstelle. Ein 63-j\u00e4hriger Kraillinger wurde am 4. April nach einem Frontalzusammensto\u00df im Kreuzlinger Forst t\u00f6dlich verletzt - ein Kleintransporter war auf seine Spur geraten, dessen Fahrer beim Aufprall schwer verletzt wurde. Besonders tragisch verlief ein Unfall am 27. Februar in Krailling, wo nach einer Orkanb\u00f6e ein abgebrochener Ast einen 34-j\u00e4hrigen Autofahrer aus Planegg erschlug. Seine Beifahrerin wurde bei dem Ungl\u00fcck verletzt.\nDie Hauptursache bei Verkehrsunf\u00e4llen mit Schwerverletzten ist nach Angaben der Polizei die nicht angepasste Geschwindigkeit, gefolgt von Missachtung der Vorfahrt. falsches Abbiegen, Wenden und ungen\u00fcgendem Sicherheitsabstand. Hauptkommissar Jauch k\u00fcndigt neben Geschwindigkeits-, Alkohol- und Drogenkontrollen unter anderem auch an, dass Verst\u00f6\u00dfe von Radfahrern gegen die Vorschriften und das Zuparken von Rettungswegen weiterhin \"konsequent geahndet\" w\u00fcrden.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1364336645743517714,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Starnberg/status/1364336645743517714\",       \"date\": \"2021-02-23 22:09:39+00:00\",       \"text\": \"Verkehr: Weniger Unf\u00e4lle, aber viel mehr Radler rund um den Starnberger See verungl\u00fcckt https://t.co/BMcCMgzHGx\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 628294521,              \"url\": \"http://www.sz.de/muenchen/starnberg\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1034094658807377925/kAsB8diz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Starnberg\",              \"name\": \"SZ Starnberg\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-06 09:18:08+00:00\",              \"location\": \"Starnberg\",              \"followers\": 832,              \"friends\": 111,              \"tweets\": 5873,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 2       }}]"
}