{"url": "https://www.compact-online.de/corona-crash-und-chaos-compact-4-2020/", "date": "2020-03-28T16:36:33+01:00", "source": "compact-online.de", "label": "fake", "header": "Corona, Crash und Chaos: Heftvorstellung von COMPACT 4/2020 (Video)\t\t\t", "article": "COMPACT lesen, auch wenn die Kioske schlie\u00dfen m\u00fcssen: https://kurzelinks.de/7c0r\nDeutschland steht im Fadenkreuz \u2013 und das gleich zweifach. Die \u2013 selbst nach Erkenntnissen des BND \u2013 von der t\u00fcrkischen Regierung organisierte Asylwelle ist nur aufgeschoben. Begr\u00fcndet mit Corona entsteht in Rekordgeschwindigkeit eine Art Seuchenschutz-Diktatur, in denen die Grundrechte wie ein Kartenhaus fallen. Die Gefahren und Folgen f\u00fcr unser Land diskutieren J\u00fcrgen Els\u00e4sser und Martin M\u00fcller-Mertens. \nEditorial\nDie Corona-Diktatur. Von J\u00fcrgen Els\u00e4sser\n\nTitelthema\nSie kommen: Die neue Asylflut: Die Gefahr im Schatten von Corona\nDie Polizeiwache am Rande der H\u00f6lle: Eine Reportage aus Lesbos \u2013 und ihr Scheitern\nPolitik\nGeheimnis Hanau: Tobias Rahtjen und die anderen Zeugen\nTodes-Virus f\u00fcr den Euro: Interview mit Markus Krall\nNach dem Tag X: Naive Tr\u00e4ume von einem besseren Staat\nFreispruch f\u00fcr Mohammed: Wie Gerichte nach Scharia-Art urteilen\nDer Tag, als der Himmel brannte: Der Abschuss von MH17 vor Gericht\nDie Schlaftablette: Joe Biden, Kandidat der Eliten gegen Trump\nDer unsichtbare Prophet: Eine Reise nach Aserbaidschan\nDossier\nVirale Krise: Corona erzwingt das Ende der Globalisierung\n\u00abDrei Monate, in denen es eng wird\u00bb: Interview mit dem Lungenspezialisten H. Bischoff\nLand unter Quarant\u00e4ne: Reportage aus Norditalien\nDie Welt im Fieber: Geschichte der gro\u00dfen Seuchen\nKeine Panik! von Oliver Janich\nKeine Entwarnung! von Daniell Pf\u00f6hringer\nLeben\nDas Jesus-R\u00e4tsel: Wer war der Gekreuzigte wirklich?\nHan, Qing und Baizuos: Neue identit\u00e4re Mode aus China\nKultur des Monats: Uwe Tellkamp und weitere Versuchungen\nKolumnen\nHartlages BRD-Sprech _ Rechte Gewalt\nSellners Revolution _ Lob des Flugblatts\nDeutsche Diven _ Anny Ondra\nJETZT COMPACT-TV UNTERST\u00dcTZEN! Halten Sie unsere unabh\u00e4ngigen Nachrichten f\u00fcr wichtig? Diese Videoproduktionen kosten COMPACT eine Menge Geld. Mit einer Spende k\u00f6nnen Sie dazu beitragen, dass wir auch k\u00fcnftig auf Sendung sind: Via Pay Pal unter http://bit.ly/2FsKEhQ oder per \u00dcberweisung an COMPACT Magazin GmbH auf das Konto IBAN: DE70 1605 0000 1000 5509 97. Wollen Sie mehr von COMPACT TV sehen? Bleiben Sie doch auf dem Laufenden \u00fcber die Produktionen von COMPACT TV und abonnieren Sie diesen YouTube-Kanal.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1244227827085578240,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1244227827085578240\",       \"date\": \"2020-03-29 11:40:05+00:00\",       \"text\": \"Corona, Crash und Chaos: COMPACT 4/2020 https://t.co/cgAO7IUR8a\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 314,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35494,              \"liked_tweets\": 450,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 7179       }}, {       \"id\": 1244158121997668357,       \"url\": \"https://twitter.com/kryptopolitik/status/1244158121997668357\",       \"date\": \"2020-03-29 07:03:06+00:00\",       \"text\": \"Compact: Corona, Crash und Chaos: COMPACT 4/2020 https://t.co/y6qGccijjc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3421320064,              \"url\": \"http://kryptopolitik.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/740410010585423872/UKHzed8k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3421320064/1465362012\",              \"username\": \"kryptopolitik\",              \"name\": \"Kryptopolitik\",              \"description\": \"Websites, Blogs und Videos der unabh\u00e4ngigen Medien - Politik, Gesellschaftskritik, Verschw\u00f6rungstheorie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-13 23:58:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 259,              \"friends\": 1052,              \"tweets\": 38633,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 7942       }}, {       \"id\": 1243934761321553920,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1243934761321553920\",       \"date\": \"2020-03-28 16:15:32+00:00\",       \"text\": \"Compact: Corona, Crash und Chaos: COMPACT 4/2020: COMPACT lesen, auch wenn die Kioske schlie\u00dfen m\u00fcssen: https://t.co/I5UbPy92Z1 Deutschland steht im Fadenkreuz \u2013 und das gleich zweifach. Die \u2013 selbst nach Erkenntnissen des BND \u2013 von der t\u00fcrkischen\u2026 https://t.co/78ZinxTDyD\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209382,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7353       }}]"}