{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/bayern/bayern-coronavirus-soeder-regierungserklaerung-1.5087064",
     "date": "2020-10-21 18:01:12",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "S\u00f6ders neue Farbenlehre",
     "article": "Es ist Mittwoch, 12.50 Uhr, als Markus S\u00f6der (CSU) an den Kameras vorbei in den Plenarsaal marschiert. Der Ministerpr\u00e4sident nickt den Reportern zu, fester Schritt, in der Hand eine blaue Mappe, der Text seiner Regierungserkl\u00e4rung. Kurz danach steht S\u00f6der am Rednerpult, er schl\u00e4gt seine Mappe auf. Er wird warnen, mahnen, appellieren, und, ja, er wird auch Hoffnung verbreiten, fast eine Stunde lang. Und am Ende wird sich ein Eindruck festigen: Das Klima im Parlament hat sich ge\u00e4ndert. Es ist k\u00fchler geworden. Oder um S\u00f6ders eigene Worte zu benutzen: Winter is coming.\nNach S\u00f6ders Regierungserkl\u00e4rung im M\u00e4rz, zu Beginn der Pandemie, hat das ganze Haus geklatscht. Warmer Applaus, wie man so sagt. Diesmal klatschen nur die Abgeordneten der Regierungsparteien. Bei der CSU sieht das allerdings wesentlich engagierter aus als beim Koalitionspartner, den Freien W\u00e4hlern, deren Fraktionschef seinem \u00c4rger \u00fcber S\u00f6der am Mittwoch freien Lauf l\u00e4sst. Von \"Regelwirrwarr\" spricht Streibl noch bevor S\u00f6der im Plenarsaal neue Corona-Regeln verk\u00fcndet. \"Die Leute machen das nicht mehr mit\", sagt Streibl, sehr k\u00fchl alles. Und S\u00f6der? \"Die Welt geht von Corona nicht unter, wir m\u00fcssen uns ihr nur stellen\", sagt er am Ende seiner Regierungserkl\u00e4rung. Und fragt in die Runde: \"Sind Sie alle bereit f\u00fcr die n\u00e4chste Etappe? Ich pers\u00f6nlich bin es.\"\nIch, pers\u00f6nlich. Das ist es ja, was die Opposition S\u00f6der so gern vorwirft, und selbst der Koalitionspartner: dass er in der Corona-Krise am Parlament vorbei regiere, sogar am Kabinett. Eine Regierungserkl\u00e4rung ist dem Namen nach daf\u00fcr da, die Position der Regierung zu erkl\u00e4ren. In den Reihen der Abgeordneten sehen das einige so: Die Position, die S\u00f6der hier erkl\u00e4rt, ist in erster Linie S\u00f6ders Linie. Dass er der bayerischen \"Corona-Ampel\" eine weitere Farbe, eine weitere Warnstufe verpasst, war bereits vor seiner Rede durchgesickert, jedenfalls an die Journalisten. Die Freien W\u00e4hler wurden offenbar kalt erwischt. \"Man w\u00e4re gern vorher gefragt worden\", sagt Streibl.\nDie Corona-Ampel werde erg\u00e4nzt, sagt S\u00f6der in seiner Regierungserkl\u00e4rung, \"von gr\u00fcn, gelb, rot auf dunkelrot\". Seine neue Farbenlehre sieht vor, dass in kreisfreien St\u00e4dten und Landkreisen mit einer Inzidenz von 100 Neuinfektionen pro 100000 Einwohner binnen sieben Tagen bei Veranstaltungen \"ein maximales Limit\" von 50 Teilnehmern gilt. Ausgenommen sind Gottesdienste, Hochschulen und Demonstrationen. Laut S\u00f6der gilt ab der dunkelroten 100er-Marke au\u00dferdem eine Sperrstunde in der Gastronomie um 21 Uhr. Die Infektionszahlen in Bayern seien \"viel zu fr\u00fch viel zu hoch\", sagt S\u00f6der. Bald k\u00f6nne das auch noch schlimmer werden, noch sei das ein eher \"milder Herbst\", aber: \"Der Winter naht.\"\n\"Einem Lockdown n\u00e4her als viele glauben\"\nEin paar Tage ist es erst her, dass die Staatsregierung die Ampel im Freistaat installierte, zun\u00e4chst mit einem Schwellenwert (35) bei der Sieben-Tage-Inzidenz, bei dem die Ampel auf Gelb springt, und einem Grenzwert (50), bei dem aus Gelb Rot wird - jeweils verbunden mit bestimmten lokalen Beschr\u00e4nkungen, die automatisch gelten, wenn die Werte in einzelnen St\u00e4dten und Landkreisen \u00fcberschritten werden. \"Ob das reicht, ist meiner Meinung nach offen\", hat S\u00f6der vor sechs Tagen gesagt. Die neue Farbe, Dunkelrot, bedeutet dann wohl: Nein, f\u00fcr S\u00f6der reichen die Ma\u00dfnahmen noch nicht.\nNoch habe man \"kein absolut exponentielles Wachstum\", sagt er mit Blick auf die Infektionszahlen in Bayern. Man liege bei den Wachstumsraten zwar \"unter dem Bundesdurchschnitt\", sagt S\u00f6der, \"aber wir sind einem Lockdown n\u00e4her als viele glauben\", davor warnt er seit Tagen, auch an diesem Mittwoch. Um einen \"Lockdown\" wie derzeit im Berchtesgadener Land zu verhindern und um die Ansteckungen zu bremsen, k\u00fcndigt S\u00f6der eine Testpflicht f\u00fcr Berufspendler aus Corona-Hotspots im Ausland an. Wer sich binnen 14 Tagen vor der Einreise in einem Risikogebiet aufgehalten hat und nach Deutschland zum Arbeiten pendelt, soll einmal pro Woche einen negativen Corona-Test vorweisen m\u00fcssen. Die Grenzen komplett schlie\u00dfen, ist derzeit keine Option f\u00fcr S\u00f6der. \"Unser Ziel ist es, dass die Grenzen offen bleiben\", sagt er.\nWas S\u00f6der am Mittwoch noch ank\u00fcndigt: weitere finanzielle Hilfen f\u00fcr Kulturschaffende. Die Kunst gebe \"Hoffnung und Freude, was in den n\u00e4chsten Monaten vielleicht besonders wichtig ist\". Er r\u00e4umt ein, dass das bisherige Hilfsprogramm \"nicht seine Wirkung erzielt\". Was nicht funktioniere, \"m\u00fcssen wir verbessern\", sagt S\u00f6der. Man werde auch das Spielst\u00e4ttenprogramm ausbauen und ein Stipendienprogramm f\u00fcr junge K\u00fcnstler einf\u00fchren. Er wolle nicht, dass die Kulturszene am Ende der Pandemie \"zerst\u00f6rt ist\". Auch f\u00fcr Mitarbeiter der Gesundheits\u00e4mter k\u00fcndigt S\u00f6der einen Bonus an, 500 Euro. Dazu \"Leistungspr\u00e4mien\" f\u00fcr Schulleiter und Lehrer, \"die sich besonders engagieren beim Digitalunterricht\".\nS\u00f6der k\u00fcndigt Bundesratsinitiative an\nInsgesamt ist S\u00f6ders Rede weniger apokalyptisch, als dies zuletzt bei ihm klang. Er wolle \"auch ein St\u00fcck Hoffnung geben\", sagt er, \"es gibt ein Morgen nach Corona\". Aber jetzt sei \"die Zeit, dass jeder sein Bestes gibt\", um Schlimmeres zu verhindern. Er ist bem\u00fcht, auch die Opposition zu beruhigen, die sich seit Monaten beschwert, dass das Parlament in der Corona-Krise keinen Einfluss mehr habe. S\u00f6der bietet eine w\u00f6chentliche Minister-Fragestunde an und h\u00e4lt den Beschwerden Zahlen entgegen: 300 Antr\u00e4ge, 500 Anfragen, \"Sie waren extrem flei\u00dfig\", sagt er \u00fcber die Oppositionsarbeit seit Beginn der Pandemie. \"Vorbei am Parlament\" sei die Staatsregierung \"bestimmt nicht gegangen\". Dann k\u00fcndigt S\u00f6der eine Bundesratsinitiative an, um das Parlament in der Krise zu st\u00e4rken. Es m\u00fcsse \u00fcber das Infektionsschutzgesetz und andere Gesetze diskutiert werden.\nWie k\u00fcrzlich beim CSU-Parteitag liest S\u00f6der auch an diesem Mittwoch aus Hassbriefen und E-Mails vor, die er zuletzt bekommen habe. \u00dcble Schimpfw\u00f6rter, teils rassistische und antisemitische Drohungen. Diese Briefe seien gegen \"uns alle\" gerichtet, sagt S\u00f6der mit Blick in die Reihen der Abgeordneten. Dann sagt er trotzig: \"Das schreckt mich nicht ab, das h\u00e4lt mich nicht ab, wir handeln nach unserer \u00dcber-zeugung.\" Er habe Verst\u00e4ndnis daf\u00fcr, dass manche sich \u00fcber die Einschr\u00e4nkungen \u00e4rgern, sagt S\u00f6der. Es gebe aber \"kein Freiheitsrecht, Corona zu haben und jemand anderen damit einzuschr\u00e4nken\". Es gehe in der Corona-Krise auch nicht um Loyalit\u00e4t zum Staat oder Obrigkeitsh\u00f6rigkeit, \"sondern um Respekt und Solidarit\u00e4t der Generationen\".\nIn der folgenden Debatte greift die Opposition S\u00f6der teils heftig an. \"Geht es Ihnen wirklich um die Pandemiebek\u00e4mpfung oder um Profilierung?\", fragt Katharina Schulze, Fraktionschefin der Gr\u00fcnen. \"Wir m\u00fcssen bei Corona alle Teamspieler sein\", sagt sie und fordert erneut mehr Beteiligung des Parlaments. Roland Magerl (AfD) wirft S\u00f6der vor, er hantiere mit \"zurechtgebogenen Fakten\" und lasse \"jede Angemessenheit\" bei seiner Krisenpolitik vermissen. SPD-Fraktionschef Horst Arnold wirft S\u00f6der einen \"Wildwuchs an Ank\u00fcndigungen und Ma\u00dfnahmen\" vor. Und Wolfgang Heubisch (FDP) nennt S\u00f6ders Krisenpolitik \"schlecht\". Und die Freien W\u00e4hler? Als Fraktionschef Streibl ans Rednerpult tritt, klingt er deutlich gem\u00e4\u00dfigter als vor der Debatte. Bei der neuen Corona-Ampel, sagt er, m\u00fcsse man \"vielleicht noch etwas nachbessern\".",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1319014958525566976,       \"url\": \"https://twitter.com/ErnstvAll/status/1319014958525566976\",       \"date\": \"2020-10-21 20:37:26+00:00\",       \"text\": \"Gr\u00fcn, Gelb, Rot und Dunkelrot - #S\u00f6der pr\u00e4sentiert die neue #Corona-Ampel-Farbenlehre f\u00fcr #Bayern#CoronaPandemie #Coronakrise #Lockdown https://t.co/IRTvCJ0wOl https://t.co/A0tv5Ppc4K\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 918346004,              \"url\": \"https://twitter.com/search?q=from%3Aernstvall&src=typed_query\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1338961014038142977/lqJZzcn__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/918346004/1605997637\",              \"username\": \"ErnstvAll\",              \"name\": \"Ernst v. All \ud83c\udf3b\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83d\ude37\",              \"description\": \"kritischer parlamentarischer Saaldiener \u25aa\ufe0f Fr\u00fchst\u00fccksphilosoph \u25aa\ufe0f Hashtag-Aktivist \u25aa\ufe0f Realist \u25aa\ufe0f Europ\u00e4er \u25aa\ufe0f Mensch \u25aa\ufe0f Fotografie \u25aa\ufe0f Satire\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-01 06:01:31+00:00\",              \"location\": \"Franken - Deutschland - Europa\",              \"followers\": 5278,              \"friends\": 822,              \"tweets\": 56715,              \"liked_tweets\": 765,              \"lists_member\": 60,              \"media_shared\": 17697       }}, {       \"id\": 1319007546074595334,       \"url\": \"https://twitter.com/d4br4/status/1319007546074595334\",       \"date\": \"2020-10-21 20:07:59+00:00\",       \"text\": \"In Bayern ist einfach alles besser, da haben die Ampeln jetzt sogar vier Farben. \ud83e\udd2a https://t.co/QLFBYabW98\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 44116290,              \"url\": \"http://www.daniel-braun.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1201964773031723009/Tz0yM7r5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/44116290/1521055051\",              \"username\": \"d4br4\",              \"name\": \"Daniel Braun\",              \"description\": \"Computer Scientist, NLG / NLP / AI / Legaltech, Research Associate @TU_Muenchen, Writer, Liberal, European.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-02 13:22:06+00:00\",              \"location\": \"Munich, Germany\",              \"followers\": 665,              \"friends\": 532,              \"tweets\": 18395,              \"liked_tweets\": 12031,              \"lists_member\": 34,              \"media_shared\": 802       }}, {       \"id\": 1318981666799570944,       \"url\": \"https://twitter.com/Ulrich_Schaefer/status/1318981666799570944\",       \"date\": \"2020-10-21 18:25:09+00:00\",       \"text\": \"Rot, dunkelrot - und dann? \u201eWir sind einem #Lockdown n\u00e4her als viele glauben, sagt u2066@Markus_Soederu2069 in seiner Regierungserkl\u00e4rung. Bayerns #Corona-Ampel hat also schon jetzt ein f\u00fcnftes, noch unsichtbares Licht  https://t.co/TU0KIx8znn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 20751949,              \"url\": \"http://www.sueddeutsche.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1338233228214329347/979Rk-GS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/20751949/1609434277\",              \"username\": \"Ulrich_Schaefer\",              \"name\": \"@Ulrich_Schaefer\",              \"description\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung - Stellvertretender Chefredakteur\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-13 06:21:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 4054,              \"friends\": 823,              \"tweets\": 9176,              \"liked_tweets\": 992,              \"lists_member\": 220,              \"media_shared\": 449       }}, {       \"id\": 1318970089794830336,       \"url\": \"https://twitter.com/TimmKlotzek/status/1318970089794830336\",       \"date\": \"2020-10-21 17:39:09+00:00\",       \"text\": \"Bayern: S\u00f6ders neue Corona-Ampel-Farbenlehrevia @sz https://t.co/1OFU1Z1FcK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17900392,              \"url\": \"http://www.sz-magazin.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1017498533396656130/X9pOdIT3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17900392/1528576143\",              \"username\": \"TimmKlotzek\",              \"name\": \"Timm Klotzek\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-12-05 16:08:24+00:00\",              \"location\": \"hier\",              \"followers\": 7276,              \"friends\": 748,              \"tweets\": 9743,              \"liked_tweets\": 11984,              \"lists_member\": 169,              \"media_shared\": 1242       }}, {       \"id\": 1318947173480960001,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1318947173480960001\",       \"date\": \"2020-10-21 16:08:05+00:00\",       \"text\": \"Die Infektionszahlen in Bayern seien viel zu fr\u00fch viel zu hoch, sagt Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der in seiner Regierungserkl\u00e4rung. Die Opposition \u00fcbt starke Kritik an der Corona-Politik. https://t.co/QoAAsJW1O2\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226643,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196765,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1318947172990308352,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1318947172990308352\",       \"date\": \"2020-10-21 16:08:05+00:00\",       \"text\": \"Die Infektionszahlen in Bayern seien viel zu fr\u00fch viel zu hoch, sagt Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der in seiner Regierungserkl\u00e4rung. Die Opposition \u00fcbt starke Kritik an der Corona-Politik. https://t.co/3nGag0PRp2\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706898,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176187,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7508,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1318946622513008640,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Bayern/status/1318946622513008640\",       \"date\": \"2020-10-21 16:05:54+00:00\",       \"text\": \"Die Infektionszahlen in Bayern seien viel zu fr\u00fch viel zu hoch, sagt Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der in seiner Regierungserkl\u00e4rung. Die Opposition \u00fcbt starke Kritik an der Corona-Politik. https://t.co/IUagEZixOo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/bayern rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Bayern</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19767003,              \"url\": \"http://www.sz.de/bayern/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1034089827271102464/D1Qib3gF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Bayern\",              \"name\": \"SZ Bayern\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-30 13:30:01+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 48009,              \"friends\": 74,              \"tweets\": 21955,              \"liked_tweets\": 45,              \"lists_member\": 334,              \"media_shared\": 18       }}]"
}