{"url": "https://www.sueddeutsche.de/sport/pferdesport-galopp-1.5171680", "date": "2021-01-13 13:45:57", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "Jung trainiert, l\u00e4nger fit? ", "article": "Wenn der junge Archer morgens aus dem Boxenfenster ins winterliche Schmuddelwetter blickt, h\u00e4lt sich seine Lust auf einen frischen Galopp wahrscheinlich in Grenzen, aber wenn der zweij\u00e4hrigen Vollbl\u00fcter erst einmal drau\u00dfen ist auf dem Rennbahngel\u00e4uf, werden seine Lebensgeister wach, egal ob es regnet oder schneit. Seit vier Monaten wird Archer zusammen mit zehn Altersgenossen von Trainer Christian von der Recke in Weilerswist auf seinen Beruf als Rennpferd vorbereitet. F\u00fcr Pferde gibt keinen corona-bedingten Lockdown, f\u00fcr sie geht die Ausbildung weiter. Sie brauchen ihre Bewegung, immer und jeden Tag, das gesteht ihnen das Tierschutzgesetz zu. Im Sommer wird Archer voraussichtlich in seinem ersten Rennen starten, \u00fcber eine verk\u00fcrzte Distanz und nur gegen Gleichaltrige.\nTrotzdem viel zu fr\u00fch, ist die Ansicht des Deutschen Tierschutzbundes und anderer Verb\u00e4nde. Es muss m\u00e4chtig geknallt haben, als Vertreter von 20 Organisationen unter Federf\u00fchrung des Bundeslandwirtschaftsministeriums (BMEL) die \"Leitlinien f\u00fcr Tierschutz im Pferdesport\" im Jahre 2020 neu formulierten. Diese Leitlinien haben zwar keine Gesetzeskraft, sind aber so etwas wie ein vorgezogenes Gutachten, das auch in Gerichtsverfahren herangezogen werden kann.\nWas ist gut, was ist schlecht f\u00fcr Pferde, im Sport- wie im Freizeitbereich? Da taten sich zuweilen Abgr\u00fcnde zwischen Tierschutzverb\u00e4nden und Pferdesportlern auf. Ein Streitpunkt war der Beginn des Trainings beziehungsweise der Zeitpunkt des ersten Wettkampfs f\u00fcr das junge Pferd. W\u00e4hrend die Deutsche Reiterliche Vereinigung (FN), der Spitzenverband des Reitsports, z\u00e4hneknirschend einen Ausbildungsbeginn f\u00fcr Reitpferde mit 30 Monaten (zweieinhalb Jahre) und erste \u00f6ffentliche Wettk\u00e4mpfe mit 36 Monaten (drei Jahre) akzeptiert hat, konnte sich der Vollblutsport eine Sonderregelung herausverhandeln, nach der alles bleiben kann, wie es ist: Beginn der Arbeit f\u00fcr die jungen Galopper mit 18 Monaten, ab Juni des folgenden Jahres dann das erste Rennen.\nGalopp-Pr\u00e4sident Vesper war mal Minister - das d\u00fcrfte sich ausgezahlt haben\nDas wurde zwischen dem Dachverband Deutscher Galopp und dem BMEL quasi hinter verschlossenen T\u00fcren beschlossen. F\u00fcr Deutscher Galopp d\u00fcrfte es sich ausgezahlt haben, dass Verbandspr\u00e4sident Michael Vesper, Ex-NRW-Minister, politisch bestens vernetzt ist. \"Wir wurden nicht mehr geh\u00f6rt\", sagt Andrea Mihali, Tier\u00e4rztin und Fachreferentin f\u00fcr Equiden beim Deutschen Tierschutzbund. Das BMEL habe \"seine neutrale Moderatorenrolle verlassen und letztlich dem Willen der Rennsportverb\u00e4nde nachgegeben\". Der Vorwurf, das Wohl der Pferde werde materiellen Interessen, also fr\u00fchen Gewinngeldern geopfert, steht im Raum. In einem \"Differenzprotokoll\" zu den Leitlinien fordern die Tierschutz- und andere Verb\u00e4nde unabh\u00e4ngige Untersuchungen, wie sich das fr\u00fche Training auf die sp\u00e4tere Karriere auswirkt.\nDie gibt es allerdings l\u00e4ngst. Ein Dutzend Studien, unter anderem der Universit\u00e4t Sydney, durchgef\u00fchrt \u00fcber zehn Jahre an 115.000 Vollbl\u00fctern, belegen, dass die Karriere von Rennpferden, die anderthalbj\u00e4hrig in den Rennstall kommen und zweij\u00e4hrig ihre ersten Rennen laufen, im Schnitt sogar l\u00e4nger ist als von denen, die erst sp\u00e4ter den Ernst des Lebens kennenlernen. Ausnahmslos alle Studien kommen allerdings zu dem Schluss, dass es am Ende nicht auf das \"Ob\", sondern auf das \"Wie\" ankommt. Voraussetzung ist die Reife des einzelnen Pferdes, seine Entwicklung durch gezielte F\u00fctterung und seine mentale Stabilit\u00e4t. Sachgerechtes Training st\u00e4rkt Sehnen, Muskeln und Knochenger\u00fcst, \u00dcberforderung hingegen ruiniert die Gesundheit des jungen Pferdes.\nVollbl\u00fcter gelten als fr\u00fchreif, ihr Leistungsh\u00f6hepunkt liegt zwischen drei und sechs Jahren, bei Spring- und Dressurpferden zwischen acht und 15 Jahren. Auch im Humansport ist das Alter, das einen Menschen zu Hochleistungen bef\u00e4higt, ja sehr unterschiedlich. \"Es gibt keinen Schwimmer mit grauen Haaren\", sagt Christian von der Recke. Aber viele Reiter. Nur rund 20 Prozent der Vollbl\u00fcter starten schon als Zweij\u00e4hrige. Die Regeln sind f\u00fcr sie besonders streng: Sie d\u00fcrfen erst ab 1. Juni laufen, in Deutschland maximal acht Rennen, und vor dem ersten Start werden sie tier\u00e4rztlich untersucht. Entscheidend sind die richtigen Haltungsbedingungen.\nIn den St\u00e4llen habe sich \"viel getan\", versichert die beauftragte Tier\u00e4rztin\nIn diesem Punkt lag in den Rennst\u00e4llen lange vieles im Argen. Nicht zuletzt deswegen f\u00e4hrt die Pferdefachtier\u00e4rztin Dr. Monica Venner im Auftrag von Deutscher Galopp zur Zeit durch die Lande, um die St\u00e4lle zu besuchen. \"Da hat sich viel getan\", versichert sie. Etwa immer mehr Rennst\u00e4lle erm\u00f6glichen den Pferden zus\u00e4tzlich zum Training freien Auslauf. Auch Archer und seine Kumpel d\u00fcrfen sich bei trockenem Wetter auf der Weide tummeln. Die zentrale Figur ist der Trainer. Er muss sehen, ob ein Pferd schon reif ist f\u00fcr den Sport oder noch nicht. Dann muss er eben warten, vielleicht sogar bis zum n\u00e4chsten Jahr, auch wenn der Besitzer schon vom schnellen Geld tr\u00e4umt.\nAber auch im Rennsport sind nicht nur Gutmenschen unterwegs, und die Liste zweij\u00e4hriger \u00dcberflieger, die dreij\u00e4hrig in der Versenkung verschwanden, ist lang. Das h\u00e4ssliche Wort von der \"Industrie\", mit der im Angels\u00e4chsischen Vollblutzucht und Rennen bezeichnet werden, hat sich auch hierzulande eingeb\u00fcrgert. An industrielle Produkte werden in der Regel keine Emotionen verschwendet. Aber genau die brauchen Pferde, die eben keine Industrieware sind, egal wof\u00fcr sie eingesetzt werden. Nur gesunde Pferde mit stabiler Psyche werden Sieger - wenigstens in diesem Punkt k\u00f6nnten sich doch alle einig sein.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1349337026278133760,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1349337026278133760\",       \"date\": \"2021-01-13 12:46:31+00:00\",       \"text\": \"\u00dcber das angemessene Einstiegsalter von Pferden in Ausbildung und Wettkampf streiten Tiersch\u00fctzer und  Sportverb\u00e4nde seit Jahren erbittert. Nun liegen neue Leitlinien vor \u2013 mit einer Sonderregelung f\u00fcr die Galopper. https://t.co/beQJFZ8WEl\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706900,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176187,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7508,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1349337026219438082,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1349337026219438082\",       \"date\": \"2021-01-13 12:46:31+00:00\",       \"text\": \"\u00dcber das angemessene Einstiegsalter von Pferden in Ausbildung und Wettkampf streiten Tiersch\u00fctzer und  Sportverb\u00e4nde seit Jahren erbittert. Nun liegen neue Leitlinien vor \u2013 mit einer Sonderregelung f\u00fcr die Galopper. https://t.co/5W6pRFdQYF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226643,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196765,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1349336895638147073,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Sport/status/1349336895638147073\",       \"date\": \"2021-01-13 12:46:00+00:00\",       \"text\": \"\u00dcber das angemessene Einstiegsalter von Pferden in Ausbildung und Wettkampf streiten Tiersch\u00fctzer und  Sportverb\u00e4nde seit Jahren erbittert. Nun liegen neue Leitlinien vor \u2013 mit einer Sonderregelung f\u00fcr die Galopper. https://t.co/iMaphVabGz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/sport rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Sport</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19763025,              \"url\": \"http://www.sz.de/sport\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/672137969441091584/v3jIDeLZ_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19763025/1461854253\",              \"username\": \"SZ_Sport\",              \"name\": \"SZ Sport\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-30 11:08:05+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 159136,              \"friends\": 24,              \"tweets\": 56800,              \"liked_tweets\": 32,              \"lists_member\": 623,              \"media_shared\": 15       }}]"}