{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/muenchen-wirtschaft-unternehmen-coronakrise-1.5090020",
     "date": "2020-10-23 10:28:11",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "Unternehmer f\u00fcrchten um ihre Firmen",
     "article": "Die Infektionszahlen steigen im Moment wieder stark an. F\u00fcr Unternehmen ist das eine erneute Bew\u00e4hrungsprobe - sowohl wirtschaftlich als auch personell. Schon jetzt geben 43 Prozent der M\u00fcnchner Unternehmen an, dass sie die Corona-Krise wirtschaftlich stark getroffen hat. Gut ein F\u00fcnftel f\u00fchlt sich sogar existenzbedrohend betroffen. \"Es hat sich leider best\u00e4tigt, was wir bislang vermutet haben\", sagt Herbert Maier, Leiter des Segments Unternehmerkunden S\u00fcd von der Commerzbank.\nDiese Zahlen gehen aus der aktuellen Unternehmerkunden-Studie im Auftrag der Commerzbank hervor. Befragt wurden bundesweit insgesamt 3500 Selbst\u00e4ndige, Freiberufler und Unternehmer mit einem Jahresumsatz von bis zu 15 Millionen Euro vom Meinungsforschungsinstitut Ipsos. Darunter sind gut 100 Unternehmen, die ihren Sitz in der Metropolregion M\u00fcnchen haben.\nObwohl die Corona-Krise f\u00fcr die Unternehmen eine finanzielle Herausforderung ist, kamen 72 Prozent der befragten M\u00fcnchner Unternehmen bisher ohne Personalma\u00dfnahmen durch die Krise. Knapp ein Viertel hat Kurzarbeit angemeldet, acht Prozent verzichten derzeit auf Neueinstellungen, f\u00fcnf Prozent aller Unternehmen mussten bisher K\u00fcndigungen aussprechen. 27 Prozent haben Zusch\u00fcsse von Land und Bund in Anspruch genommen. Die staatliche Unterst\u00fctzung ist dabei meist geringer als 10 000 Euro. Mehr als jeder f\u00fcnfte Arbeitgeber hat Kurzarbeitergeld beantragt.\nWo es der Job zugelassen hat, wurden Mitarbeiter ins Homeoffice geschickt. Das best\u00e4tigt auch die Commerzbank-Studie: \u00dcber die H\u00e4lfte der M\u00fcnchner Unternehmen nutzten Homeoffice bereits vor der Krise, neun Prozent haben es im Laufe des Jahres neu eingef\u00fchrt. \"Die Arbeitswelten haben sich deutlich ver\u00e4ndert\", sagt Herbert Maier. Was sich auch ver\u00e4ndert hat, ist die Digitalisierung. 35 Prozent wollen in diesem Bereich mehr vorantreiben, vor allem im Bereich Marketing und Kundenkommunikation. Ein F\u00fcnftel kommuniziert zunehmend \u00fcber soziale Medien. Innerhalb eines Jahres wollen 68 Prozent die Digitalisierung vorantreiben. Einige Unternehmen scheuen daf\u00fcr keine Kosten: Jedes sechste Unternehmen will mehr als 50 000 Euro investieren. \"Das ist ein richtiger Digitalisierungsschub.\" Mehr Solidarit\u00e4t, mehr Zeit f\u00fcr die Familie, mehr Kreativit\u00e4t und st\u00e4rkerer Teamgeist: Rund ein Drittel der M\u00fcnchner Unternehmen kann der Krise etwas Gutes abgewinnen. In flexiblen Arbeitszeiten und der Nutzung neuer Technologien sehen die M\u00fcnchner Unternehmen eine Chance.\n\"Das ist vermutlich jetzt nur ein Zwischenstand - mal sehen, wie es weitergeht\", sagt Maier. \"Das ist eine Glaskugel.\" Die M\u00fcnchner Unternehmer seien - verglichen mit ganz Deutschland - \"robuster in die Krise gegangen\". Das hei\u00dfe f\u00fcr die Zukunft, dass sie besser ger\u00fcstet sind. \"Aber nat\u00fcrlich haben die letzten Monate an den Reserven gezehrt.\" Ein zweiter Lockdown w\u00e4re nach Maiers Einsch\u00e4tzung f\u00fcr viele nicht zu bew\u00e4ltigen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1320405063760740352,       \"url\": \"https://twitter.com/Finanzen15kmt/status/1320405063760740352\",       \"date\": \"2020-10-25 16:41:13+00:00\",       \"text\": \"M\u00fcnchner Unternehmer f\u00fcrchten um ihre Firmen https://t.co/A0K3Kr6bAk #m\u00fcnchen\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://paper.li rel=nofollow>Paper.li</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 832302003443363848,              \"url\": \"http://15kmt.koeln\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/832541718620798976/P9goo8f1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Finanzen15kmt\",              \"name\": \"Finanzen 15kmt\",              \"description\": \"Nun ist das Finanzunternehmen 15kmt(universal) auf Twitter f\u00fcr sachliche Themen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-16 18:53:55+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 10,              \"friends\": 53,              \"tweets\": 4698,              \"liked_tweets\": 35,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1320382422857535494,       \"url\": \"https://twitter.com/lovemunich/status/1320382422857535494\",       \"date\": \"2020-10-25 15:11:15+00:00\",       \"text\": \"M\u00fcnchner Unternehmer f\u00fcrchten um ihre Firmen - S\u00fcddeutsche Zeitung https://t.co/7Gw8ryfHFR #m\u00fcnchen #munich\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 63723031,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/608939625/P1040405-small_normal.JPG\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/63723031/1414230777\",              \"username\": \"lovemunich\",              \"name\": \"I love Munich\",              \"description\": \"Lovemunich berichtet Euch Neues und Interessantes \u00fcber die sch\u00f6ne Stadt M\u00fcnchen! #lovemunich\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-07 13:43:51+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Munich\",              \"followers\": 3451,              \"friends\": 17,              \"tweets\": 59793,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 66,              \"media_shared\": 78       }}, {       \"id\": 1319899256774447105,       \"url\": \"https://twitter.com/lovemunich/status/1319899256774447105\",       \"date\": \"2020-10-24 07:11:20+00:00\",       \"text\": \"M\u00fcnchner Unternehmer f\u00fcrchten um ihre Firmen - S\u00fcddeutsche Zeitung https://t.co/7Gw8ryfHFR #m\u00fcnchen #munich\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 63723031,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/608939625/P1040405-small_normal.JPG\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/63723031/1414230777\",              \"username\": \"lovemunich\",              \"name\": \"I love Munich\",              \"description\": \"Lovemunich berichtet Euch Neues und Interessantes \u00fcber die sch\u00f6ne Stadt M\u00fcnchen! #lovemunich\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-07 13:43:51+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Munich\",              \"followers\": 3451,              \"friends\": 17,              \"tweets\": 59793,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 66,              \"media_shared\": 78       }}]"
}