{"url": "https://www.compact-online.de/ermaechtigungsgesetz-merkels-wasserwerfer-republik-die-woche-compact-video/", "date": "2020-11-22T15:11:40+01:00", "source": "compact-online.de", "label": "fake", "header": "Erm\u00e4chtigungsgesetz: Merkels Wasserwerfer-Republik \u2013 Die Woche COMPACT (Video)\t\t\t", "article": "\u201eDie Grundrechte der k\u00f6rperlichen Unversehrtheit, der Freiheit der Person, der Versammlungsfreiheit, der Freiz\u00fcgigkeit und der Unverletzlichkeit der Wohnung werden insoweit eingeschr\u00e4nkt.\u201c Dieser Satz im neuen Infektionsschutzgesetz trieb am Mittwoch Zehntausende vor den Bundestag. Die Kritiker bef\u00fcrchten einen weiteren Schritt in eine Diktatur im Namen des Gesundheitsschutzes. Doch kam es tats\u00e4chlich zu einem immensen Ausbruch der Gewalt durch die Demonstranten, die Berlins Polizeipr\u00e4sidentin Barbara Slowik jetzt behauptet. Alle Fakten erfahren Sie in dieser Ausgabe von Die Woche COMPACT.\nWasserwerfer gegen das Volk \u2013 Wie die Reichstags-Demo eskalierte\nL\u00fcgen und Videos \u2013 Wie gewaltt\u00e4tig waren die Demonstranten?\nSorge vor der Diktatur \u2013 Das Spahn-Gesetz im Bundestag\nWieder auf den Ring \u2013 Notstandgegner demonstrieren in Leipzig\n\u00abErh\u00f6re uns, Merkel\u00bb \u2013 Mit Kunst gegen den Lockdown\nJETZT COMPACT-TV UNTERST\u00dcTZEN!\nHalten Sie unsere unabh\u00e4ngigen Nachrichten f\u00fcr wichtig? Diese Videoproduktionen kosten COMPACT eine Menge Geld. Mit einer Spende k\u00f6nnen Sie dazu beitragen, dass wir auch k\u00fcnftig auf Sendung sind: Via Pay Pal unter http://bit.ly/2FsKEhQ oder per \u00dcberweisung an COMPACT Magazin GmbH auf das Konto IBAN: DE70 1605 0000 1000 5509 97. Wollen Sie mehr von COMPACT TV sehen? Bleiben Sie doch auf dem Laufenden \u00fcber die Produktionen von COMPACT TV und abonnieren Sie diesen YouTube-Kanal.\nAm Mittwoch erlebte Berlin den Tag der Entscheidung \u2013 im Bundestag stand das Infektionsschutzgesetz aufd er Tagesordnung. Die Polizei setzte Wasserwerfer offenbar sogar gegen Kinder ein. So l\u00e4sst sich jedenfalls eine \u00c4u\u00dferung von Beh\u00f6rdensprecher Thilo Cablitz interpretieren. Tats\u00e4chlich scheint es, als wollte der Staat am Mittwoch seinen B\u00fcrgern die Instrumente zeigen.\nGab es am Mittwoch Schwerverletzte unter den Demonstranten? Und hinderte die Polizei Rettungskr\u00e4fte daran, die Menschen zu versorgen? Diese schweren Vorw\u00fcrfe erhebt jetzt ein Rettungsassistent. Aussagen, die die Mainstreammedien verschweigen.\nAn der Ebertstra\u00dfe zwischen Brandenburger Tor und Reichstag steht jetzt Martin M\u00fcller-Mertens. Martin, du warst am Mittwoch fast acht Stunde vor Ort und konntest das Geschehen beobachten. Wie sch\u00e4tzt du das Geschehen ein?\nF\u00fcr die Gegner des Ausnahmezustandes war der 7. November in Leipzig ein Sieg auf ganzer Linie. Zehntausende erzwangen eine Demonstration in der Leipziger Innenstadt. Diesen Erfolg wollten verschiedene Oppositionsgruppen an diesem Wochenende wiederholen. Doch auch die Bef\u00fcrworter von Grundrechtseinschr\u00e4nkungen hatten mobilisiert.\nAuch innerhalb des Bundestages stie\u00df das Infektionsschutzgesetz zunehmend auf Kritik. Auffallend war dabei: FDP und Linke bem\u00fchten sich um scharfe Abgrenzung von der AfD, obwohl sich die Argumente der drei Oppositionsparteien teilweise gar nicht unterschieden.\nDiesen Anblick werden die Passanten in der Cottbuser Innenstadt wohl nicht so schnell vergessen: Eine Prozession von schwarz gekleidete Gestalten, teilweise mit Pestmasken, und Gebete zu Angela Merkel, Jens Spahn und Christian Drosten. Hat Corona eine neue Religion hervorgebracht?\n COMPACT-TV ist f\u00fcr Sie als Zuschauer vollkommen kostenlos \u2013 und das soll auch so bleiben. Umso mehr sind wir jedoch auf die Unterst\u00fctzung aus unserer Zuschauerschaft angewiesen. Denn wir werden weder aus dem GEZ-Topf noch durch gro\u00dfe Werbepartner finanziert. Wenn auch Sie einen Beitrag zu unserer Mega-Berichterstattung von der Corona-Demo am 29. August leisten wollen, k\u00f6nnen Sie uns HIER via Paypal, Kreditkarte, Einmalzahlung oder Dauerauftrag eine Spende zukommen lassen. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1330519106752303104,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1330519106752303104\",       \"date\": \"2020-11-22 14:30:49+00:00\",       \"text\": \"Erm\u00e4chtigungsgesetz:%20Merkels%20Wasserwerfer-Republik%20-%20Die%20Woche%20COMPACT%20(Video) https://t.co/4563P78ptS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 314,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35494,              \"liked_tweets\": 450,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 7179       }}, {       \"id\": 1330515848835063814,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1330515848835063814\",       \"date\": \"2020-11-22 14:17:52+00:00\",       \"text\": \"Erm\u00e4chtigungsgesetz:%20Merkels%20Wasserwerfer-Republik%20-%20Die%20Woche%20COMPACT%20(Video) https://t.co/3spEDwKqbc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16393,              \"friends\": 15709,              \"tweets\": 275171,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1330514759314268161,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1330514759314268161\",       \"date\": \"2020-11-22 14:13:33+00:00\",       \"text\": \"Compact: Erm\u00e4chtigungsgesetz: Merkels Wasserwerfer-Republik \u2013 Die Woche COMPACT (Video): \u201eDie Grundrechte der k\u00f6rperlichen Unversehrtheit, der Freiheit der Person, der Versammlungsfreiheit, der Freiz\u00fcgigkeit und der Unverletzlichkeit der Wohnung werden\u2026 https://t.co/yOTFLEqL6Q\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209382,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7353       }}]"}