{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/bayern-antisemitismus-corona-leugner-impfgegner-proteste-1.5127167",
     "date": "2020-11-26 11:50:05",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "Das Virus sch\u00fcrt den Antisemitismus",
     "article": "Es ist nur der j\u00fcngste Fall: Im U-Bahnhof Quiddestra\u00dfe in M\u00fcnchen-Neuperlach hat jemand unl\u00e4ngst in roter Farbe \"Impfen macht frei\" auf ein Werbeplakat gekritzelt. Darunter werden aktuelle Spitzenpolitiker mit Adolf Hitler in Verbindung gebracht, unter anderem Bundesgesundheitsminister Jens Spahn. \"Ghetto Widerstand sofort\" hei\u00dft es noch, und dar\u00fcber steht das K\u00fcrzel \"NWO\" - das steht f\u00fcr die unter Verschw\u00f6rungsideologen verbreitete Vorstellung einer \"Neuen Weltordnung\", in der eine kleine, meist j\u00fcdisch markierte Elite angeblich den Rest der Menschheit beherrschen soll.\nVorf\u00e4lle wie diesen verzeichnet die \"Recherche- und Informationsstelle Antisemitismus\" (RIAS) im Zusammenhang mit der Corona-Pandemie immer wieder. Nun hat RIAS Bayern nachgez\u00e4hlt: Seit Beginn der Pandemie hat die Stelle alleine im Freistaat 94 antisemitische Vorf\u00e4lle mit Bezug auf das Virus registriert, teils auf \"Querdenker\"-Demonstrationen, teils losgel\u00f6st von diesen. 25 von ihnen ereigneten sich RIAS Bayern zufolge in M\u00fcnchen.\nDie Bandbreite reicht von Parolen, Plakaten und Schmierereien, auf denen das Virus oder die k\u00fcnftig wohl m\u00f6gliche Impfung mit einer Weltverschw\u00f6rung in Verbindung gebracht wird, bis zur Verharmlosung des Holocaust und damit zur Verh\u00f6hnung der Opfer. Mal geschieht das durch die eigene Identifikation mit Widerstandsk\u00e4mpfern wie den Geschwistern Scholl, mal durch Spr\u00fcche wie \"Ghetto Widerstand\" oder \"Impfen macht frei\", eine Anspielung auf den zynischen Spruch \"Arbeit macht frei\" an den Toren zu einigen Konzentrationslagern der Nazis. Erst vor wenigen Tagen hat ein Kreisverband der AfD eine Fotomontage verbreitet, auf der in einem solchen Eingangstor \"Impfung macht frei\" zu lesen war. Ende Oktober haben Unbekannte in Grafing und Glonn mehrere Ladent\u00fcren, an denen auf die Maskenpflicht hingewiesen wurde, mit Plakaten beklebt, auf denen \"Juden werden hier nicht bedient\" stand.\nRIAS Bayern erfasst seit April 2019 mit F\u00f6rderung der Staatsregierung antisemitische Vorf\u00e4lle im Freistaat, um das Ausma\u00df von Antisemitismus im Alltag deutlicher sichtbar zu machen. Die Vorf\u00e4lle bewegen sich h\u00e4ufig unterhalb der Grenze zur Strafbarkeit. 2019 hatte RIAS Bayern insgesamt 178 antisemitische Vorf\u00e4lle erfasst. \"Die von uns seit Beginn der Coronademos beobachteten Verharmlosungen der Schoah sind ein Schlag ins Gesicht der j\u00fcdischen Bev\u00f6lkerung Bayerns, f\u00fcr die die Schoah Familiengeschichte ist\", sagt RIAS-Bayern-Leiterin Annette Seidel-Arpac\u0131. Die antisemitische Vorstellung einer j\u00fcdischen Weltverschw\u00f6rung sei auf Corona-Demos weit verbreitet. \"Oftmals reichen Chiffren wie 'New World Order', 'Zionisten' oder 'Rothschilds', und es ist klar, wer gemeint ist: 'die Juden'.\"\nIn einer fr\u00fcheren Version des Artikels hie\u00df es, RIAS Bayern erfasse seit April 2019 antisemitische Vorf\u00e4lle \"im Auftrag\" der Staatsregierung. Richtig ist, dass die Arbeit von RIAS Bayern vom Freistaat gef\u00f6rdert wird; es handelt sich aber um eine zivilgesellschaftliche Stelle. Wir bitten den Fehler zu entschuldigen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1331970549812260870,       \"url\": \"https://twitter.com/NicoleGohlke/status/1331970549812260870\",       \"date\": \"2020-11-26 14:38:20+00:00\",       \"text\": \"Die #Corona-Leugner sch\u00fcren Verschw\u00f6rungserz\u00e4hlungen und Judenhass. Fast 100 F\u00e4lle von #Antisemitismus hat @Report_Antisem bei #Querdenken &amp; Co in #Bayern recherchiert. Das ist kein harmloser Firlefanz, sondern eine ernste Bedrohung. https://t.co/warQTIWrKm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 866425075,              \"url\": \"http://www.nicole-gohlke.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1329781576545210370/OKNseI4G_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/866425075/1559113801\",              \"username\": \"NicoleGohlke\",              \"name\": \"Nicole Gohlke\",              \"description\": \"MdB #Linke | Sprecherin #Hochschule #Wissenschaft | #Bayern | #M\u00fcnchen | twittert zu #Mietenwahnsinn, #Bildung, Klassenpolitik & sozialen Bewegungen\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2012-10-07 14:33:37+00:00\",              \"location\": \"Berlin | M\u00fcnchen\",              \"followers\": 7986,              \"friends\": 924,              \"tweets\": 5785,              \"liked_tweets\": 7431,              \"lists_member\": 222,              \"media_shared\": 395       }}, {       \"id\": 1331924485570695179,       \"url\": \"https://twitter.com/schedlix/status/1331924485570695179\",       \"date\": \"2020-11-26 11:35:17+00:00\",       \"text\": \"Corona-Pandemie in Bayern: Mehr antisemitische Vorf\u00e4llevia @sz https://t.co/nEVfKYeQGz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3606966495,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/641883968644718592/RnfkjsSf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3606966495/1534714629\",              \"username\": \"schedlix\",              \"name\": \"Christoph Schedl\",              \"description\": \"ab und zu mit der Kamera unterwegs.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-10 07:54:54+00:00\",              \"location\": \"ich sehe die Alpen\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 404,              \"tweets\": 1919,              \"liked_tweets\": 1858,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 389       }}, {       \"id\": 1331921078424399872,       \"url\": \"https://twitter.com/_Stadtgorilla_/status/1331921078424399872\",       \"date\": \"2020-11-26 11:21:45+00:00\",       \"text\": \"#Corona: Das Virus sch\u00fcrt den #Antisemitismus\u00dcbrigens k\u00fcmmert sich um beinahe alles zum Thema die #Zivilgesellschaft mit #NGO und der Staat und die #Politik nur so ein bisschen. https://t.co/tvMzhZCIfV\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3183235300,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/589788858943983616/SfXissEC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"_Stadtgorilla_\",              \"name\": \"Stadtgorilla\",              \"description\": \"Soziologie. Utopist zu den Themen Umwelt, Gesellschaft und Macht.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-04-19 13:49:01+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 953,              \"friends\": 1695,              \"tweets\": 44899,              \"liked_tweets\": 162609,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 356       }}, {       \"id\": 1331913846504763393,       \"url\": \"https://twitter.com/martinbernstei3/status/1331913846504763393\",       \"date\": \"2020-11-26 10:53:01+00:00\",       \"text\": \"Corona-Pandemie in Bayern: Mehr antisemitische Vorf\u00e4lle bei Aufm\u00e4rschen, registriert @Report_Antisemvia @sz https://t.co/6K2HTMvNPj\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2974630107,              \"url\": \"https://www.sueddeutsche.de/autoren/martin-bernstein-1.1408333\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1050790671626457090/sZXRv6Sl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2974630107/1531378408\",              \"username\": \"martinbernstei3\",              \"name\": \"Martin Bernstein\",              \"description\": \"redakteur+reporter. schreibt f\u00fcr s\u00fcddeutsche zeitung @SZ_Muenchen \u00fcber sicherheit+kriminalit\u00e4t. twittert hier privat, wie sich das halt so geh\u00f6rt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-12 13:08:53+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 1027,              \"friends\": 264,              \"tweets\": 13460,              \"liked_tweets\": 1408,              \"lists_member\": 61,              \"media_shared\": 637       }}, {       \"id\": 1331913123519991809,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Muenchen/status/1331913123519991809\",       \"date\": \"2020-11-26 10:50:09+00:00\",       \"text\": \"Die Pandemie sch\u00fcrt auch den Antisemitismus: Die bayerische Fachstelle registriert einen Anstieg der Vorf\u00e4lle mit Bezug auf das Virus - auch in M\u00fcnchen. Seit Beginn der Coronademos beobachtet sie Verharmlosungen der Schoah. https://t.co/styzezcZFv\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/muenchen rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - M\u00fcnchen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19766933,              \"url\": \"http://www.sz.de/muenchen/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1338425316155551744/0F1qzn3M_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19766933/1607940438\",              \"username\": \"SZ_Muenchen\",              \"name\": \"SZ M\u00fcnchen\",              \"description\": \"Hier twittert die M\u00fcnchen-Redaktion von SZ.de Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-30 13:27:58+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 218072,              \"friends\": 188,              \"tweets\": 34874,              \"liked_tweets\": 231,              \"lists_member\": 606,              \"media_shared\": 111       }}, {       \"id\": 1331714685478035457,       \"url\": \"https://twitter.com/Report_Antisem/status/1331714685478035457\",       \"date\": \"2020-11-25 21:41:37+00:00\",       \"text\": \"Seit Beginn der Pandemie hat die Stelle alleine im Freistaat 94 antisem. Vorf\u00e4lle mit Bezug auf #Corona registriert, teils auf Querdenker-Demonstrationen, teils losgel\u00f6st von diesen. 25 von ihnen ereigneten sich RIAS #Bayern zufolge in #M\u00fcnchen.via @SZhttps://t.co/0WSCRkn0JN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3597315495,              \"url\": \"http://www.report-antisemitism.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1055147409947443200/MEjwoQbF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3597315495/1590741713\",              \"username\": \"Report_Antisem\",              \"name\": \"Recherche-& Informationsstelle Antisemitismus RIAS\",              \"description\": \"RIAS baut ein bundesweites Meldesystem f\u00fcr antisemitische Vorf\u00e4lle auf.Impressum: report-antisemitism.de/legal-notice\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2015-09-09 10:23:32+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 23155,              \"friends\": 648,              \"tweets\": 24704,              \"liked_tweets\": 10970,              \"lists_member\": 165,              \"media_shared\": 1581       }}]"
}