{"url": "https://www.sueddeutsche.de/politik/coronavirus-schlachthof-fleisch-industrie-1.4911167", "date": "2020-05-18 12:19:52", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "Heil will \"dubiose Vertragsstrukturen mit Subsubunternehmern\" beenden", "article": "Nach Corona-Ausbr\u00fcchen in verschiedenen Fleischbetrieben ist eine Debatte \u00fcber die dortigen Arbeitsbedingungen entbrannt. Geplante Gespr\u00e4che \u00fcber strengere Regeln f\u00fcr die Branche hat das Corona-Kabinett der Bundesregierung jedoch auf Mittwoch verschoben. Es gebe noch Beratungsbedarf beim Koalitionspartner, sagte Arbeitsminister Hubertus Heil (SPD). Bei dem Treffen will er Vorschl\u00e4ge zum Arbeitsschutz vorlegen.\nDie \"dubiosen Vertragsstrukturen mit Subsubunternehmern\" m\u00fcssten beendet werden, sagte der Minister am Montagmittag. \"Mit hoher Energie\" w\u00fcrden in dieser Branche solche Strukturen kreiert, \"um Lohne zu dr\u00fccken und Verantwortung abzuw\u00e4lzen\". Der Schutz der Besch\u00e4ftigten allein sei bereits ein Grund zu handeln. Es gehe aber auch um den Schutz der Bev\u00f6lkerung in der Pandemie: Ganze Landkreise w\u00fcrden \"in Geiselhaft\" genommen.\nAm Sonntag teilte der Landkreis Osnabr\u00fcck mit, dass ein Betrieb im nieders\u00e4chsischen Dissen am Teutoburger Wald die Produktion aussetzt, nachdem Tests ergeben haben, dass 92 Mitarbeiter infiziert sind. Unter ihnen sind zahlreiche Kr\u00e4fte, die von Subunternehmen besch\u00e4ftigt werden. Teilweise sind sie in Sammelunterk\u00fcnften untergebracht. Zuvor waren bereits Betriebe etwa in Nordrhein-Westfalen, Bayern und Schleswig-Holstein betroffen. Beg\u00fcnstigt werden die Infektionen durch die Enge in Sammelunterk\u00fcnften ausl\u00e4ndischer Arbeiter und die fehlende Einhaltung von Hygieneregeln in der Corona-Krise.\nHeil k\u00fcndigte an, mit seinen Vorschl\u00e4gen die Unternehmen in Verantwortung nehmen zu wollen. Gleichzeitig solle seitens der Aufsichtsbeh\u00f6rden in den Bundesl\u00e4ndern strenger kontrolliert werden. Ohne konsequente Kontrollen w\u00fcrden Gesetze nicht eingehalten, so Heil. \"Wir m\u00fcssen auch als Bund Verantwortung \u00fcbernehmen\", sagte er. In der Vergangenheit sei es ein Problem gewesen, dass der Gesetzgeber nicht konsequent genug gegen Missst\u00e4nde vorgegangen sei. Problematisch sei auch, dass Lobbyisten gro\u00dfen Einfluss genommen h\u00e4tten.\nViele der in der Fleischindustrie T\u00e4tigen, die bei \"Sub-sub-sub-Unternehmen\" angestellt sind, stammen aus Rum\u00e4nien und Bulgarien. Morgen will Heil auch die rum\u00e4nische Arbeitsministerin in Berlin treffen, um mit ihr die Situation zu besprechen.\nGr\u00fcne fordern h\u00f6here Fleischpreise\nBundeslandwirtschaftsministerin Julia Kl\u00f6ckner und der nordrhein-westf\u00e4lische Arbeitsminister Karl-Josef Laumann (beide CDU) forderten, Bu\u00dfgelder f\u00fcr Verst\u00f6\u00dfe gegen Gesetze auf bis zu 30 000 Euro zu verdoppeln.\nAngesichts der prek\u00e4ren Arbeitsbedingungen in der Branche wird von Seiten der Gr\u00fcnen, aber auch aus den Reihen der CSU der Ruf nach h\u00f6heren Fleischpreisen laut. Unionsfraktionsvize Georg N\u00fc\u00dflein (CSU) bringt zudem eine Erh\u00f6hung der Mehrwertsteuer auf Fleisch - derzeit sieben Prozent - ins Spiel. \"Der unanst\u00e4ndige Preiskampf beim Fleisch ist die Wurzel vieler \u00dcbel. Er bringt unsere Landwirte in Existenzn\u00f6te, schadet dem Tierwohl und ist f\u00fcr die problematischen Arbeitsbedingungen in Schlachth\u00f6fen verantwortlich\", sagte er in der Augsburger Allgemeinen. In einem Gespr\u00e4ch mit der Nachrichtenagentur dpa hatte N\u00fc\u00dflein zuvor ein Ende von Billigpreis-Werbung f\u00fcr Fleisch gefordert.\nBessere Tierhaltung, korrekte Entlohnung, mehr Kontrollen\nGr\u00fcnen-Chef Robert Habeck will direkt \u00fcber einen Mindestpreis auf Tierprodukte eingreifen. \"Wenn wir von Bauern gute Arbeit, Tierschutz und Klimaschutz verlangen, dann m\u00fcssen wir sie auch daf\u00fcr bezahlen\", sagte er der Bild-Zeitung. Daneben hat er laut einem Bericht der Funke-Mediengruppe einen Plan unterbreitet f\u00fcr ein Verbot von Werkvertr\u00e4gen \u00fcber Subunternehmen, bessere Bedingungen der Tierhaltung, eine \"korrekte Entlohnung\" und mehr Kontrollen.\nKl\u00f6ckner ist zwar gegen einen staatlich festgelegten Mindestpreis. Auch sie sagte aber Bild, es sei \"unanst\u00e4ndig, wenn Verbraucher mit Billigstpreisen in den Laden gelockt\" w\u00fcrden.\nDie Gewerkschaft Nahrung-Genuss-Gastst\u00e4tten (NGG) begr\u00fc\u00dfte die Vorschl\u00e4ge f\u00fcr ein Verbot von Werkvertr\u00e4gen. Schlachth\u00f6fe d\u00fcrften das Schlachten nicht mehr \"an dubiose Billigfirmen vergeben und damit die Verantwortung auslagern\", verlangte der Vizevorsitzende Freddy Adjan in den Zeitungen der Funke-Mediengruppe.\nVertreter der Fleischwirtschaft sehen das anders. \"Mit dem sachfremden und politisch fahrl\u00e4ssigen Vorsto\u00df zu einem Verbot von Werkvertr\u00e4gen allein in der Fleischbranche ignoriert die Politik die Fakten und stigmatisiert unsere Branche\", hatte der Pr\u00e4sident des Zentralverbandes der Deutschen Gefl\u00fcgelwirtschaft, Friedrich-Otto Ripke, am Freitag geschimpft.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1275117643691954183,       \"url\": \"https://twitter.com/EZR_news/status/1275117643691954183\",       \"date\": \"2020-06-22 17:25:11+00:00\",       \"text\": \"@Luisamneubauer zur Info:Hubertus Heil will aufr\u00e4umen #inderMacheA) Heil will dubiose Vertragsstrukturen mit Subsubunternehmern beenden[18.5.2020 SZ ]https://t.co/8OB6fTMZMqB) 19.6.2020 Tagesschau:https://t.co/GvkdCEI0E9C)  20.6.2020 RND:https://t.co/RZqlyqLG9o\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 371723043,              \"url\": \"http://ezropinion.blogspot.com/p/twitter-policy.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2387495247/lkvkzzxm1caztbo7fl4a_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/371723043/1401399614\",              \"username\": \"EZR_news\",              \"name\": \"EZR\ud83c\uddea\ud83c\uddfanews channel\",              \"description\": \"EU & euro area newshub (mainly macro econ data & also politics) (eng/dut/ger/fre) ESTD:2011/during disasters check:ezrdisaster.blogspot.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-09-11 11:43:27+00:00\",              \"location\": \"\u20aczone/ facts 1st Twitter policy:\",              \"followers\": 1008,              \"friends\": 3601,              \"tweets\": 66933,              \"liked_tweets\": 14535,              \"lists_member\": 91,              \"media_shared\": 208       }}, {       \"id\": 1262368639732396033,       \"url\": \"https://twitter.com/ErnstvAll/status/1262368639732396033\",       \"date\": \"2020-05-18 13:05:12+00:00\",       \"text\": \"#Coronavirus in der #Fleischindustrie - Arbeitsminister #Heil will in der Branche aufr\u00e4umen #Arbeitsschutz #Verbraucherschutz #Bev\u00f6lkerungsschutz #CoronaPandemie https://t.co/1ZwuXgMnpI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 918346004,              \"url\": \"https://twitter.com/search?q=from%3Aernstvall&src=typed_query\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1338961014038142977/lqJZzcn__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/918346004/1605997637\",              \"username\": \"ErnstvAll\",              \"name\": \"Ernst v. All \ud83c\udf3b\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83d\ude37\",              \"description\": \"kritischer parlamentarischer Saaldiener \u25aa\ufe0f Fr\u00fchst\u00fccksphilosoph \u25aa\ufe0f Hashtag-Aktivist \u25aa\ufe0f Realist \u25aa\ufe0f Europ\u00e4er \u25aa\ufe0f Mensch \u25aa\ufe0f Fotografie \u25aa\ufe0f Satire\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-01 06:01:31+00:00\",              \"location\": \"Franken - Deutschland - Europa\",              \"followers\": 5278,              \"friends\": 822,              \"tweets\": 56715,              \"liked_tweets\": 765,              \"lists_member\": 60,              \"media_shared\": 17697       }}, {       \"id\": 1262348311866093568,       \"url\": \"https://twitter.com/kosmikanet/status/1262348311866093568\",       \"date\": \"2020-05-18 11:44:25+00:00\",       \"text\": \"Corona: Habeck fordert Mindestpreis f\u00fcr Tierprodukte - S\u00fcddeutsche Zeitung https://t.co/PTO08RCOMh via @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2865726875,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/833085372997521409/fKC1pOe2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2865726875/1467900394\",              \"username\": \"kosmikanet\",              \"name\": \"Lilith Maryjoy\",              \"description\": \"Irrational animals avoid mistakes\ud83d\udc12 that hurt themselves or their species. While many nations enjoy causing suffering to their fellow men unmercifully.\ud83e\udd96\ud83d\udc09\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-11-07 14:53:48+00:00\",              \"location\": \"Germany, Deutschland / Hessen\",              \"followers\": 503,              \"friends\": 684,              \"tweets\": 47245,              \"liked_tweets\": 32403,              \"lists_member\": 30,              \"media_shared\": 5462       }}, {       \"id\": 1262347061988638720,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1262347061988638720\",       \"date\": \"2020-05-18 11:39:27+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/tTWxw255pA@SZ hat eine Headline ge\u00e4ndert! Coronavirus in der Fleischindustrie: Heil will dubiose Vertragsstrukturen mit Subsubunternehmern beenden Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw #hl_diff #journalismus https://t.co/awLygCUO84\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134286,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111403       }}, {       \"id\": 1262342544479961089,       \"url\": \"https://twitter.com/PKellinghusen/status/1262342544479961089\",       \"date\": \"2020-05-18 11:21:30+00:00\",       \"text\": \"#Corona_Chaos: Minister Heil, SPD will in Kl\u00f6ckners, CDU schlampiger und gef\u00e4hrlicher #Fleischindustrie aufr\u00e4umen. - Wann rollen K\u00f6pfe?https://t.co/ipzrRUJEVJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247120402536677377,              \"url\": \"https://twitter.com/twittpiet/status/1372655169347977216?s=09\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1247141997774856192/iLwikp8Y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1247120402536677377/1592582768\",              \"username\": \"PKellinghusen\",              \"name\": \"Hopfen&Malz - GG erhalts \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\u25fd\",              \"description\": \"Hoffnungstr\u00e4ger\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-06 11:15:20+00:00\",              \"location\": \"Bayern - Frankreich\",              \"followers\": 91,              \"friends\": 290,              \"tweets\": 4989,              \"liked_tweets\": 210,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 200       }}, {       \"id\": 1262334470927114242,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1262334470927114242\",       \"date\": \"2020-05-18 10:49:25+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/tTWxw255pA@SZ hat eine Headline ge\u00e4ndert! Coronavirus in der Fleischindustrie: Heil will dubiose Vertragsstrukturen mit Sub-sub-Unternehmern beenden Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw #hl_diff #journalismus https://t.co/OyQmvevfiH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134286,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111403       }}, {       \"id\": 1262316706556493824,       \"url\": \"https://twitter.com/AnnaKastella/status/1262316706556493824\",       \"date\": \"2020-05-18 09:38:50+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus in Schlachthof: Viel Kritik aus der Politik - S\u00fcddeutsche Zeitung https://t.co/vrTkjsiJki via @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 824827820,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1344518932766588930/_gb9Z6p-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/824827820/1609393237\",              \"username\": \"AnnaKastella\",              \"name\": \"AnnaKastella\",              \"description\": \"Stay Optimistic. The world needs that right now\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-09-15 08:26:31+00:00\",              \"location\": \"atHome\",              \"followers\": 701,              \"friends\": 349,              \"tweets\": 26030,              \"liked_tweets\": 11355,              \"lists_member\": 35,              \"media_shared\": 1916       }}]"}