{"url": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/muenchen-gesundheit-coronavirus-konfusion-1.4837068", "date": "2020-03-09 08:27:38", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "\"Alle waren freundlich, aber auch sehr konfus\"", "article": "Am sp\u00e4ten Samstagabend schreibt Maximilian Franz eine SMS, er wirkt ver\u00e4rgert: Gerade habe er neue Infos zum Status seiner S\u00f6hne bekommen. Sie besuchen den Kindergarten St. Klara in Bogenhausen, er ist wegen des Coronavirus geschlossen. Wahrscheinlich sei jetzt alles anders als eben noch gedacht, st\u00fcnden seine Kinder, drei und sechs Jahre alt, jetzt doch unter Quarant\u00e4ne, schreibt Franz (Name ge\u00e4ndert). Kurz zuvor war die amtliche Auskunft noch: Alles okay, ihr k\u00f6nnt euch frei bewegen. Und jetzt? \"Wir blicken nicht mehr durch und sind ziemlich genervt. Es wird allm\u00e4hlich absurd!\"\nSo wie dieser Familie d\u00fcrfte es vielen M\u00fcnchnern gehen. Corona breitet sich als Virus der Verunsicherung aus. Menschen, die Kontakt mit Infizierten hatten oder in S\u00fcdtirol beim Skifahren waren, tun sich schwer, verl\u00e4ssliche Informationen zu bekommen. Derweil ist die Zahl der best\u00e4tigten Corona-F\u00e4lle bis Samstag in M\u00fcnchen auf 44 gestiegen. Am Sonntag gab das st\u00e4dtische Gesundheitsreferat keine neuen Zahlen bekannt.\nZudem gab die Stadt bekannt, dass neben dem Hausenstein-Gymnasium und dem Schulzentrum an der Riesstra\u00dfe weitere Schulen geschlossen sind: Die Wilhelm-Busch-Realschule, das Maria-Ward-Gymnasium, die Europ\u00e4ische Schule bleiben wegen Infektionen bis 20. M\u00e4rz zu. Die Robert-Bosch-Fachoberschule bleibt bis auf Weiteres geschlossen, das F\u00f6rderzentrum M\u00fcnchen-Ost bleibt bis einschlie\u00dflich Donnerstag, 19. M\u00e4rz geschlossen.\nAuch das Ankunftszentrum f\u00fcr Asylsuchende an der Maria-Probst-Stra\u00dfe ist betroffen, wie die Regierung von Oberbayern auf Anfrage der S\u00fcddeutschen Zeitung best\u00e4tigt: Zwei Fl\u00fcchtlinge seien positiv getestet worden, sie bef\u00e4nden sich isoliert in der Krankenstation. Sie h\u00e4tten keine Symptome. Seit Freitag gelte ein Aufnahmestopp und es w\u00fcrden keine Fl\u00fcchtlinge von dort in andere Unterk\u00fcnfte verlegt.\nSo eindeutig all dies wirkt, so schwer ist es bisweilen f\u00fcr Betroffene, konkrete Empfehlungen zu bekommen. Maximilian Franz, 43, erz\u00e4hlt, was er seit Donnerstagnachmittag erlebt habe. Da erfuhr er, dass jemand im Kindergarten St. Klara mit Corona infiziert sei. Franz kennt diese Person, will sie aber nicht \u00f6ffentlich identifizierbar machen. Als er davon h\u00f6rt, ist er in der Arbeit und denkt an seine Eltern, die gerade auf die Kinder aufpassen. Was, wenn die Buben Oma und Opa anstecken? \"Die Aufregung war gro\u00df\", berichtet Franz r\u00fcckblickend. Rasch holt er die Kinder heim. Ob sie Kontakt zur infizierten Person in St. Klara hatten, wei\u00df er nicht, sicher aber ist, dass seine Frau am Montag etwa zehn Minuten lang mit dieser Person gesprochen hat.\n\"Wir waren nicht in Panik\", erz\u00e4hlt der Vater. Was die Familie aber will, sind klare und offizielle Antworten: Was tun? Sind wir unter Quarant\u00e4ne? \"Seit Donnerstag halb sechs haben wir telefoniert.\" Sie haben die st\u00e4dtische und staatliche Gesundheitsbeh\u00f6rde angerufen und den \u00e4rztlichen Bereitschaftsdienst, wieder und wieder. Mal Anrufbeantworter, mal besetzt, mal ein Band mit der Bitte um Geduld, dann der Rauswurf aus der Warteschleife. Die Familie stellt sich darauf ein, die n\u00e4chsten zwei Wochen zu Hause zu bleiben, \u00fcberlegt, ihre Fernreise im April abzusagen. Franz und seine Frau informieren Eltern, Nachbarn und Freunde. Manche bieten an, ihnen Essen vor die T\u00fcr zu stellen.\nAm Samstagvormittag klingelt das Telefon. Eine freundliche Frau vom Gesundheitsamt bittet um Nachsicht, dass es so lange gedauert habe. Dann gibt sie Entwarnung: Die Familie m\u00fcsse nicht in Quarant\u00e4ne, alle vier d\u00fcrften sich frei bewegen, kein Test sei n\u00f6tig. Auch wenn sie eigentlich nicht in Sorge gewesen seien, sagt Franz, dieser Anruf sei \"eine Erl\u00f6sung\" gewesen.\nAm Samstagabend \u00e4ndert sich die Stimmung der Familie schlagartig. Da schickt eine Mutter, deren Kind dieselbe Kita-Gruppe besucht wie die Franz-Kinder, eine Nachricht an die anderen Eltern: Alle Kinder dieser Gruppe m\u00fcssten in Quarant\u00e4ne und sich rasch testen lassen. Diese Auskunft habe sie vom Amt bekommen. Und jetzt? Franz wei\u00df nur, dass die Unsicherheit wieder da ist. Noch h\u00e4lt er sich an die Auskunft, die er selbst vom Amt bekommen habe, dass alles gut sei. Deshalb geht die Familie am Sonntag zum Skifahren. Aber er hat das Handy immer griffbereit. Am Mittag dann ein Anruf vom Amt: Ja, jetzt gelte, dass die Kinder unter Quarant\u00e4ne sind, am Montag sollen sie getestet werden. So unterschiedlich der individuelle Umgang mit der Virus-Krise auch ist, eine Corona-Konstante wird von Tag zu Tag deutlicher erkennbar: Offizielle, widerspruchsfreie Infos zu bekommen, ist schwierig.\nBis zum Samstag war fast jeder zweite Corona-Fall in M\u00fcnchen auf S\u00fcdtirol zur\u00fcckzuf\u00fchren, wie die Stadt mitteilt. Dort war Ben Fischer (Name ge\u00e4ndert) \u00fcber die Faschingsferien mit seiner Familie zum Skifahren, jetzt berichtet er von seinem m\u00e4andernden Weg zum Corona-Test. \"Alle waren sehr freundlich und nett\", sagt er \u00fcber die Gespr\u00e4chspartner, die er nach vielen Versuchen an den Hotlines erreicht habe.\n\"Aber jeder sagt etwas anderes.\" Weil am Donnerstag S\u00fcdtirol zum Risikogebiet erkl\u00e4rt wird, ruft er am Freitagmorgen die Hotlines an. Zun\u00e4chst hei\u00dft es, die Kinder d\u00fcrften in die Schule. Von der Schule selbst h\u00f6rt der Vater: Lieber daheim bleiben. (Inzwischen ist f\u00fcr S\u00fcdtirol-Urlauber der Unterrichtsbesuch verboten.) Dann will Fischer wissen, ob nicht ein Test n\u00f6tig sei. Einer der S\u00f6hne habe seit der R\u00fcckkehr Husten und Schnupfen, aber kein Fieber. Unter den Nummern von Stadt und Bereitschaftsdienst bekommt er unterschiedliche Antworten, \"es gab ein unglaubliches Hin und Her\". Aufenthalt im Risikogebiet, Krankheitssymptome ohne Fieber - kein Test, sagt der eine. Doch, sagt der andere: testen. Wenn Test - alle vier Familienmitglieder oder nur der hustende Sohn? Erste Auskunft am Telefon: Nur das Kind, die Kapazit\u00e4ten seien begrenzt. Dann meldet sich aus dem Auto der Arzt, der auf dem Weg zur Familie ist: Nein, wir testen alle vier.\nDas geschieht dann auf der Schwelle der Wohnungst\u00fcr, der Arzt hat sich auf der Stra\u00dfe Schutzkleidung \u00fcbergezogen: Wattest\u00e4bchen in den Mund, einige Sekunden die Schleimhaut abreiben, fertig. Kaum ist der Arzt weg, ruft jemand von einer der Hotlines zur\u00fcck und fragt, wie denn der Stand sei und ob die Fischers einen Test machen wollen. Am Sonntagvormittag nochmals zwei Anrufe. Es war beh\u00f6rdenintern offenbar nicht vermerkt, dass die Familie bereits getestet ist, so werden die Ressourcen der Mitarbeiter in den Telefonzentralen vergeudet. Auf das Testergebnis wartet die Familie am sp\u00e4ten Sonntag noch. \"Alles ist sehr improvisiert\" - so fasst Fischer seine Corona-Erfahrungen zusammen. \"Alle waren freundlich, aber auch sehr konfus.\"", "twitter-history": "[{       \"id\": 1237006554123177984,       \"url\": \"https://twitter.com/two_totango/status/1237006554123177984\",       \"date\": \"2020-03-09 13:25:19+00:00\",       \"text\": \"#COVID2019 #coronavirusdeutschlandhttps://t.co/AC90sAdi9J\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2329052047,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1302303060329467906/iJSg1FtX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"two_totango\",              \"name\": \"two to tango\",              \"description\": \"#Mensch leide unter akutem #Weltschmerz #fuckoffAfD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-05 16:29:27+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 27,              \"friends\": 136,              \"tweets\": 1040,              \"liked_tweets\": 3554,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 76       }}, {       \"id\": 1236954144247865344,       \"url\": \"https://twitter.com/BCM_MUC/status/1236954144247865344\",       \"date\": \"2020-03-09 09:57:04+00:00\",       \"text\": \"Asyl-Ankunftszentrum ist dicht #Coronavirus - #Bayern #Muenchen https://t.co/rsYYm0nj6M\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 817078362,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/652911714976014336/lrRPBmIT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/817078362/1444501421\",              \"username\": \"BCM_MUC\",              \"name\": \"B.C.M\",              \"description\": \"Freie Meinung nach DE&EU Recht (Artikel 5 DE GG -Artikel 10 der Europaeischen Menschenrechtskonvention)- libertad para la gente libre \ud83c\uddea\ud83c\uddf8 \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-09-11 09:45:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 138,              \"friends\": 254,              \"tweets\": 3995,              \"liked_tweets\": 3620,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 53       }}, {       \"id\": 1236918141709664257,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Muenchen/status/1236918141709664257\",       \"date\": \"2020-03-09 07:34:00+00:00\",       \"text\": \"In #M\u00fcnchen schlie\u00dfen wegen des #Coronavirus weitere Schulen, auch das Asyl-Ankunftszentrum ist dicht. Wer wom\u00f6glich infiziert ist, tut sich schwer, verl\u00e4ssliche Informationen zu bekommen - oder einen Test an der Haust\u00fcr. https://t.co/gH7h9Vf46r\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/muenchen rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - M\u00fcnchen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19766933,              \"url\": \"http://www.sz.de/muenchen/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1338425316155551744/0F1qzn3M_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19766933/1607940438\",              \"username\": \"SZ_Muenchen\",              \"name\": \"SZ M\u00fcnchen\",              \"description\": \"Hier twittert die M\u00fcnchen-Redaktion von SZ.de Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-30 13:27:58+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 218072,              \"friends\": 188,              \"tweets\": 34874,              \"liked_tweets\": 231,              \"lists_member\": 606,              \"media_shared\": 111       }}, {       \"id\": 1236735495633342464,       \"url\": \"https://twitter.com/MoeweM/status/1236735495633342464\",       \"date\": \"2020-03-08 19:28:14+00:00\",       \"text\": \"Verstehe das nicht. Was ist so schwer daran, einheitliche Kriterien zu definieren und diese an allen eingebundenen Stellen zu hinterlegen?#coronavirus #COVID2019  https://t.co/rWU7rHjw6F\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1192516242160136198,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1192519336008855563/leCnZzze_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1192516242160136198/1573153741\",              \"username\": \"MoeweM\",              \"name\": \"Moewen_Mum\",              \"description\": \"Viel Familie, ein wenig Medienkritik. Mama von M\u00f6we (10/15) und Klein-Buddha (08/18). Liebt den Wind, das Meer und Schwarztee mit Kluntjes.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-07 18:57:09+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1022,              \"friends\": 416,              \"tweets\": 9724,              \"liked_tweets\": 27022,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 876       }}, {       \"id\": 1236732173539053570,       \"url\": \"https://twitter.com/einbuergerung/status/1236732173539053570\",       \"date\": \"2020-03-08 19:15:02+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: Alle waren freundlich, aber auch sehr konfushttps://t.co/pAo0U3NMmn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.deutsch-werden.de rel=nofollow>Einb\u00fcrgerungstest</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 243828235,              \"url\": \"https://Deutsch-Werden.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/583244834019926017/BOf5GMgX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/243828235/1528248699\",              \"username\": \"einbuergerung\",              \"name\": \"Deutsch-Werden.de\",              \"description\": \"Integrationsportal mit online #Einb\u00fcrgerungstest. Migranten, Fl\u00fcchtlinge, #Einb\u00fcrgerung, Forums, Blogs, Bildergalerien, News, Sprachkurs-Quiz ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-01-27 22:19:59+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 1165,              \"friends\": 653,              \"tweets\": 82044,              \"liked_tweets\": 29989,              \"lists_member\": 56,              \"media_shared\": 101       }}]"}