{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/politik/prantls-blick-weihnachten-coronavirus-1.5146192",
     "date": "2020-12-13 16:07:59",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "Der Lockdown r\u00fcckt der Krippe nahe",
     "article": "Es gibt unendlich viele Weihnachtsb\u00fccher mit Weihnachtsgeschichten und Weihnachtsliedern, viele sch\u00f6n kitschig, manche sch\u00f6n bissig. Es gibt pr\u00e4chtige Bildb\u00e4nde mit Krippen aus aller Welt, wahre Kostbarkeiten, die man mit Andacht in die Hand nimmt, so wie ganz alten Weihnachtsschmuck. Da sieht man nicht nur die klassischen Krippen aus S\u00fcdtirol und aus Oberammergau, da sieht man die neapolitanischen Krippen, in denen Janitscharenkapellen spielen; da sieht man Krippen, in denen der K\u00f6nig Herodes und die K\u00f6nigin von Saba ihren Auftritt haben. Sizilien, Mallorca und Malta, so lernt man da, sind wahre Krippeninseln; in diesen Krippen \u00fcberschl\u00e4gt sich die Phantasie; und die ist nicht immer frei von Vorurteilen und von rassistischen Klischees. Aber sie ist sch\u00f6n ausgepolstert mit Krippengras und Moos. Es gibt auch Mickeymaus-Krippen und Donald-Duck-Krippen, da bl\u00e4ttere ich schnell weiter.\nDer Schrecken bleibt drau\u00dfen\nZu lernen ist aus den Bildb\u00e4nden, in wie vielen Variationen es das Christkind gibt: in allen Farben, in allen Schattierungen. Und: Es ist eine heile Welt, die dort aufgestellt ist, in die das Unheil nicht hineinkommt. Die Apokalypse bleibt drau\u00dfen.\nIn der Kunstgeschichte ist es ebenso: Es gibt nur wenige Bilder, auf denen der Schrecken auch in den Stall von Bethlehem reicht. Das f\u00fcr mich eindrucksvollste dieser Bilder hat Botticelli gemalt. Es zeigt zwar alles, was zur klassischen Krippenszenerie geh\u00f6rt; er gruppiert in seiner \"mystischen Geburt\" die Engel und die Menschen kunstvoll zu einem gro\u00dfen Bild des Friedens. Wer aber genauer hinschaut, entdeckt, dass diese Szenerie \"dem d\u00e4monischen Schrecken abgerungen ist\" (wie dies der Grazer Kirchenhistoriker Johannes Rauchenberger formuliert hat). Auf dem Boden im Vordergrund finden sich kleine teuflische Wesen, winden sich die Ausgeburten des B\u00f6sen, manche schon erschlagen, aber durchaus nicht alle. Das B\u00f6se ist da, auch in der heilen Welt. Botticelli hat die Wirren seiner Zeit mit ins Weihnachtsbild gesetzt. Oberitalien lag um 1500 im Chaos.\nD\u00e4monen am Feuer\nEs ist schade, dass die Ikonografie die d\u00e4monischen Wesen nicht auch zu Krippenfiguren gemacht hat; es ist schade, dass nur die Hirten, nicht aber auch die D\u00e4monen am Feuer sitzen. So ist es n\u00e4mlich in der Realit\u00e4t - am Feuer der jeweiligen frohen Botschaft w\u00e4rmen sich auch die Fundamentalisten jeder Religion. Sie sind es, die ihren Anh\u00e4ngern die Welt als wohlgeordnetes Ganzes pr\u00e4sentieren, in dem jeder nur am vorgegebenen Platz stehen muss, auf dass alles stimmt. Der Fundamentalismus inszeniert die Welt als heimatliche Idylle, die er gegebenenfalls gewaltsam herstellt. Er nutzt die menschliche Sehnsucht nach Geborgenheit und Sicherheit.\nSehnsucht nach Geborgenheit\nIm Corona-Jahr ist diese Sehnsucht besonders gro\u00df. Die Angst vor dem Virus hat zwar in den allermeisten Krippen keine Figur, in der sie zum Ausdruck kommt. Nur im Museum \"Religio\" in Telgte, das f\u00fcr seine Krippenausstellungen bekannt ist, sind, digital jetzt, mehrere Krippen zu sehen, in denen das Virus Platz hat. Da gibt es Krippen, die Corona ironisch verarbeiten wie die, in der die Heiligen Drei K\u00f6nige mit Mundschutz kommen und Desinfektionsmittel, Kartoffeln und Klopapier bringen; und da gibt es nachdenklich machende Krippen wie die von Franz-Josef Hartmeyer, der das krakenartige Coronavirus-Modell selbst zur Krippe macht. Das Christkind liegt im Innern des Virus. Aber der Lockdown r\u00fcckt auch den klassischen Krippen ganz nahe. Sie und der Weihnachtsbaum sind wohl das Einzige, was vom gewohnten Fest \u00fcbrigbleibt. Selbst das Singen, das gemeinsame Singen, das zu Weihnachten so geh\u00f6rt wie die Krippe und der Baum, ist suspekt geworden. Es ist nicht verboten, aber bemakelt - es gilt als gef\u00e4hrlich, jedenfalls wenn viele singen, in und vor den Kirchen zum Beispiel. Die Angst vor dem Singen ist so gro\u00df, dass sogar kritisiert wird, wenn am Heiligabend auf Abstand mit Mundschutz gesungen wird.\nWer klopfet an?\nMit Wehmut habe ich deshalb aus meiner Weihnachtskiste ein Buch ausgepackt, das mir von allen Weihnachtsb\u00fcchern das liebste ist. Es macht \u00e4u\u00dferlich gar nichts her. Es ist auch eigentlich gar kein Buch; es handelt sich um zusammenkopierte, gelochte Bl\u00e4tter mit Weihnachtsliedern in einer Plastikmappe. Der Titel \"Wer klopfet an?\" Aber der Untertitel zeugt durchaus von einem gewissen Anspruch: \"Weihnachtsliederbuch der SZ-Innenpolitik\" - darin versammelt 46 Weihnachtslieder, eingeteilt in die Kapitel \"Pflicht\" und \"K\u00fcr\". Die Pflicht-Lieder beginnen mit der Nummer 1 \"Herbei o ihr Gl\u00e4ubigen\" (gesungen wurde es auf Lateinisch, also Adeste, fideles) und sie enden mit Nummer 39 \"Stille Nacht\"; die K\u00fcr beginnt mit Nummer 40 \"Singet frisch und wohlgemut\" und endet mit Nummer 46 \"The first Nowell\".\nWeihnachtssingen in der SZ\nSo lange ich denken kann, wurden und werden die Lieder auf dem Klavier von Hermann Unterst\u00f6ger, dem wunderbaren Streiflicht-Redakteur, begleitet. Das Klavier stand im B\u00fcro des Ressortchefs der Innenpolitik; das war schon so, als ich vor 33 Jahren in dieser Redaktion ankam. Und gespielt wurde darauf eigentlich nur an Weihnachten, genauer gesagt am letzten Arbeitstag vor Weihnachten, nach Redaktionsschluss, ab 17 Uhr, wenn die Zeitung einigerma\u00dfen \"fertig\" war und die Kolleginnen und Kollegen der Innenpolitik zum traditionellen Weihnachtssingen und zum W\u00fcrstlessen (in der Pause zwischen Pflicht und K\u00fcr) zusammenkamen. In diesem Jahr pausiert die Tradition.\nDas Klavier \u00fcberlebte den Umzug von der Sendlinger Stra\u00dfe in den SZ-Turm an der Hultschiner Stra\u00dfe; aber dann war es, wie die Fachleute sagten, \"ausgestimmt\" und wurde zum weihnachtlichen Singen von einem Keyboard ersetzt. Der in Redaktionsr\u00e4umen ungewohnten, anf\u00e4nglich stets ein wenig verlegenen Feierlichkeit tat das keinen Abbruch. In meinen ersten Jahren bei der SZ war das \"Weihnachtsliedersingen\" eine kleine Veranstaltung, da sa\u00dfen ein Dutzend Redakteurinnen und Redakteure um den Tisch des Ressortleiters, sp\u00e4ter kamen dann auch deren Kinder hinzu, hatten ihre Musikinstrumente dabei und spielten bei den bekannten Weihnachtsliedern mit. Die eher unbekannten Lieder haben sie dort gelernt.\n46 Lieder\nEs gab Zeiten in meiner innenpolitischen Redaktion, da wurden die 46 im \"Weihnachtsliederbuch\" versammelten Lieder fast allesamt gesungen, nicht unbedingt alle Strophen, aber daf\u00fcr ein Lied bisweilen zweimal, in jeweils verschiedener Besetzung - n\u00e4mlich das Lied von der Herbergssuche, das mit dem Satz beginnt, das dem Heft den Namen gibt: \"Wer klopfet an?\"\nDiese \"Herbergssuche\" ist ein Lied, das in verteilten Rollen gesungen wird. Da braucht man einen m\u00f6glichst b\u00f6sen Wirt, des weiteren Maria und Josef, die im Duett singen. Die Rolle des b\u00f6sen Wirts war beliebt: der unvergessene, 2003 verstorbene Herbert Riehl-Heyse hat sie damals, als ich noch ziemlich neu war in der Redaktion, gern gesungen; auch Michael Stiller, der schon investigativer Journalist war, als diese Bezeichnung noch nicht gebr\u00e4uchlich war, hat den Wirt trefflich und mit dr\u00f6hnendem Bass gemimt. Zuletzt war es der damalige Newsdesk-Chef, der sehr energisch das heilige Paar abwies: \"Ei macht mir kein Ungest\u00fcm! Da, packt euch, geht wo anders hin!\"\nMein Wunsch zum gesangsreduzierten Weihnachtfest des Jahres 2020: das Virus m\u00f6ge sich packen, m\u00f6glichst schnell, und endg\u00fcltig verschwinden. Und wenn es so weit ist, wird das \"O du fr\u00f6hliche\" besonders fr\u00f6hlich sein.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1338189064084869122,       \"url\": \"https://twitter.com/SezSinger/status/1338189064084869122\",       \"date\": \"2020-12-13 18:28:29+00:00\",       \"text\": \"Und ich hab mich 25 Jahre lang gewundert, wer da jedes Jahr noch so inbr\u00fcnstig durch die Redaktionsflure schallt. Ich hab mich nie getraut zu klopfen. H\u00e4tt ich mal tun sollen.  https://t.co/UaBdxzzEAB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1094912723236868096,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1094952502645137408/ELQ-cIS1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1094912723236868096/1549886133\",              \"username\": \"SezSinger\",              \"name\": \"Simon Ray Singer\",              \"description\": \"\ud83c\udf0d\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udde6\ud83c\uddf9\ud83c\udfd4\ud83c\udfe1Unverdrossener Zeitungsmensch mit zu vielen Ehren\u00e4mtern. Gipfelenthusiast mit Hang zum Telemarken. Laienschaftlicher Schauspieler und S\u00e4nger.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-02-11 10:55:10+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 62,              \"friends\": 291,              \"tweets\": 1848,              \"liked_tweets\": 6161,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 256       }}, {       \"id\": 1338177627157221376,       \"url\": \"https://twitter.com/FernwanderwegE1/status/1338177627157221376\",       \"date\": \"2020-12-13 17:43:03+00:00\",       \"text\": \"Der Lockdown r\u00fcckt der Krippe nahe - S\u00fcddeutsche Zeitung https://t.co/hXZe9D5raM Sizilien Italien https://t.co/lqLtInxs54\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3438933963,              \"url\": \"http://wife.at\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/709716044156411904/fSCdhPDj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FernwanderwegE1\",              \"name\": \"Fernwanderweg E1\",              \"description\": \"Europa Fernwanderweg E1 #FWWE1 #FernwanderwegE1 7.000 km #Norwegen #Nordkapp #G\u00f6teborg #Hamburg #Konstanz #Rapperswil #Lugano #Genua #Salerno #Sizilien #Italien\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-25 10:02:56+00:00\",              \"location\": \"Europa\",              \"followers\": 334,              \"friends\": 639,              \"tweets\": 7078,              \"liked_tweets\": 105,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 3064       }}, {       \"id\": 1338166937147281410,       \"url\": \"https://twitter.com/St_Geier/status/1338166937147281410\",       \"date\": \"2020-12-13 17:00:34+00:00\",       \"text\": \"Der Lockdown r\u00fcckt der Krippe nahevia @sz https://t.co/r67QVmzW0C\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 782929346390622208,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/934389858650542080/36hmRYO__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/782929346390622208/1507624374\",              \"username\": \"St_Geier\",              \"name\": \"Stefan Geier\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-03 13:04:37+00:00\",              \"location\": \"Bayern, Deutschland\",              \"followers\": 126,              \"friends\": 991,              \"tweets\": 10438,              \"liked_tweets\": 31800,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 269       }}, {       \"id\": 1338138789114417156,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1338138789114417156\",       \"date\": \"2020-12-13 15:08:43+00:00\",       \"text\": \"Prantls Blick: Vom Singen nach Redaktionsschluss und anderen Weihnachts-Traditionen, die in diesem Jahr pausieren. https://t.co/RqM8l3ZpQC\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226643,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196765,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1338138789093519360,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1338138789093519360\",       \"date\": \"2020-12-13 15:08:43+00:00\",       \"text\": \"Prantls Blick: Vom Singen nach Redaktionsschluss und anderen Weihnachts-Traditionen, die in diesem Jahr pausieren. https://t.co/mg2nNQmM4T\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706903,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176187,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7508,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1338138617890430982,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Politik/status/1338138617890430982\",       \"date\": \"2020-12-13 15:08:02+00:00\",       \"text\": \"Prantls Blick: Vom Singen nach Redaktionsschluss und anderen Weihnachts-Traditionen, die in diesem Jahr pausieren. https://t.co/5iqFoV9JwN\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/politik rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Politik</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19762637,              \"url\": \"http://www.sz.de/politik/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654958559755640832/anjTVFjp_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Politik\",              \"name\": \"SZ Politik\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-30 10:53:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 92077,              \"friends\": 23,              \"tweets\": 75404,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 1033,              \"media_shared\": 88       }}]"
}