{
     "url": "https://www.compact-online.de/new-york-times-begruendet-warum-die-meisten-corona-test-irrefuehrend-sind/",
     "date": "2020-09-07T11:48:49+02:00",
     "source": "compact-online.de",
     "label": "fake",
     "header": "New York Times begr\u00fcndet: Warum die meisten Corona-Tests irref\u00fchrend sind!\t\t\t",
     "article": "W\u00e4hrend hiesige Mainstream-Medien es weiterhin f\u00fcr ihre moralische Pflicht halten, vor Machthabern und Hofvirologen bedingungslos zu kriechen, wagt die New York Times langsam den Aufstand.\nNein, die NYT ist nicht zu den Querdenkern \u00fcbergelaufen, hat jetzt aber einen Artikel herausgebracht, der die Mainstream-Grenze deutlich \u00fcberschreitet: \u201eYour Coronavirus Test Is Positive. Maybe It Shouldn\u02bet Be.\u201c Die Kernaussage des Artikels: \u201eDie Standardtests diagnostizieren eine gro\u00dfe Anzahl von Menschen, die m\u00f6glicherweise relativ unbedeutende Mengen des Virus tragen. Die meisten dieser Menschen sind wahrscheinlich nicht ansteckend.\u201c\nDer Harvard-Epidemologe Dr. Michael Mina weist darauf hin, dass man bei PCR-Tests auf die Infektionsfrage nur mit Ja oder Nein antwortet, aber die Quantit\u00e4t au\u00dfer Acht lasse. Die Testergebnisse erkl\u00e4ren Patienten f\u00fcr positiv, auch wenn die Infektionsmenge so gering ist, dass weder Symptome noch Ansteckung zu bef\u00fcrchten sind: \u201eIch denke, es ist wirklich unverantwortlich, auf die Erkenntnis zu verzichten, dass dies ein quantitatives Problem ist\u201c, erkl\u00e4rt Dr. Mina.\nDabei kann der PCR-Test diese Quantit\u00e4t durchaus bestimmen. Er amplifiziert n\u00e4mlich die genetische Substanz des Virus in Zyklen: Je weniger Zyklen erforderlich sind, desto gr\u00f6\u00dfer ist die Virusmenge oder Viruslast in der Probe. Je h\u00f6her die Viruslast ist, desto wahrscheinlicher ist es, dass der Patient ansteckend ist. Aber bei den hypersenisibelen PCR-Tests mit hohen Zyklenzahlen werden selbst Genfragmente noch angezeigt, die keine Wirkung haben. Zudem: In den Test-Ergebnissen, die an \u00c4rzte und Patienten gesendet werden, wird diese Zyklenzahl nicht angegeben. Dadurch wissen der Betroffene und der behandelnde Mediziner nicht, ob Ersterer ansteckend ist oder nicht.\nUnd jetzt der Hammer: Die Times lie\u00df den vermissten Quantit\u00e4ts-Check durchf\u00fchren. Resultat: \u201eIn drei von Beamten in Massachusetts, New York und Nevada zusammengestellten Testdatens\u00e4tzen mit Zyklusschwellenwerten trugen bis zu 90 Prozent der positiv getesteten Personen kaum Viren, wie eine \u00dcberpr\u00fcfung der Times ergab.\u201c In Zahlen: Von den in der Times-Datenbank am Donnerstag registrierten 45.604 neuen Coronavirus-F\u00e4llen \u201em\u00fcssten m\u00f6glicherweise nur 4.500 dieser Personen tats\u00e4chlich isoliert und der Kontaktverfolgung unterzogen werden\u201c.\nMerkw\u00fcrdig ist, wie der Autor Stefan Schubert bemerkte, dass deutsche Mainstream-Medien (mit Ausnahme von heise) sich \u00fcber diesen NYT-Artikel totschweigen.\nDie Bundesregierungen \u2013 man muss sogar sagen: das globale Establishment \u2013 und ihre Mainstream-Presse \u201everfolgt stur ihre eigene Agenda, mit dem Ziel, m\u00f6glichst viele B\u00fcrger als Corona-Infizierte bezeichnen zu k\u00f6nnen, obwohl diese in der Masse symptomfrei sind und keine Ansteckungsgefahr darstellen. Wie gesagt, dieses Res\u00fcmee stammt nicht von Verschw\u00f6rungstheoretikern, sondern ergibt sich nach dem Lesen des Artikels der New York Times.\u201c\n\nStefan Schuberts aktuelles Buch hei\u00dft \u201eVorsicht Diktatur! Wie im Schatten von Corona-Krise, Klimahysterie, EU und Hate Speech ein totalit\u00e4rer Staat aufgebaut wird\u201c \u2013 Hier bestellen\nDie Brisanz der aktuellen Vorg\u00e4nge belegt die Dringlichkeit dieser Warnung. Unser Leben in Freiheit und Selbstbestimmung ist in gro\u00dfer Gefahr. Es fing mit der Bevormundung an, den st\u00e4ndigen Belehrungen durch Politik und Medien, der Umerziehung, dann folgte die Zensur und Kriminalisierung von Regierungskritikern und nun Demonstrationsverbote.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1303408732722925570,       \"url\": \"https://twitter.com/schmidt5_frank/status/1303408732722925570\",       \"date\": \"2020-09-08 19:03:52+00:00\",       \"text\": \"New York Times begr\u00fcndet: Warum die meisten Corona-Tests irref\u00fchrend sind! \u203a COMPACT https://t.co/3PNb4Qt2rB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 390616461,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264599049681768448/Tz_ChHnt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/390616461/1560711341\",              \"username\": \"schmidt5_frank\",              \"name\": \"\ud83c\udd35\ud83c\udd41\ud83c\udd30\ud83c\udd3d\ud83c\udd3a \ud83c\udd42\ud83c\udd32\ud83c\udd37\ud83c\udd3c\ud83c\udd38\ud83c\udd33\ud83c\udd43 \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udee1\",              \"description\": \"Die Verschw\u00f6rungstheorien von heute, sind die Wahrheit von morgen!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-14 07:58:32+00:00\",              \"location\": \"Ungarn\",              \"followers\": 1128,              \"friends\": 1219,              \"tweets\": 58709,              \"liked_tweets\": 49418,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 5803       }}, {       \"id\": 1303246494745726976,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1303246494745726976\",       \"date\": \"2020-09-08 08:19:12+00:00\",       \"text\": \"New%20York%20Times%20begr\u00fcndet:%20Warum%20die%20meisten%20Corona-Tests%20irref\u00fchrend%20sind! https://t.co/csKVUlnzjP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 314,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35494,              \"liked_tweets\": 450,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 7179       }}, {       \"id\": 1303075858538803201,       \"url\": \"https://twitter.com/Irigyt/status/1303075858538803201\",       \"date\": \"2020-09-07 21:01:09+00:00\",       \"text\": \"New%20York%20Times%20begr\u00fcndet:%20%20Warum%20die%20meisten%20Corona-Tests%20irref\u00fchrend%20sind! https://t.co/wEtS4vLmCM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 255043069,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1313400253261938689/hY5OBDNm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/255043069/1601974799\",              \"username\": \"Irigyt\",              \"name\": \"LL\",              \"description\": \"Es geht um Information, um Wahrheitsfindung ! Parteiunabh\u00e4ngig\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-20 15:07:58+00:00\",              \"location\": \"Himmel\",              \"followers\": 1404,              \"friends\": 857,              \"tweets\": 161029,              \"liked_tweets\": 1681,              \"lists_member\": 87,              \"media_shared\": 4357       }}, {       \"id\": 1303070487149453314,       \"url\": \"https://twitter.com/Mehriel/status/1303070487149453314\",       \"date\": \"2020-09-07 20:39:48+00:00\",       \"text\": \"#Corona #coronavirus #COVID19 #COVID__19 #COVID\u30fc19 #COVID #CoronaVirusDE #CoronaVirusAT #COVID19de #COVID19at #pcrtest #coronatest #coronatests https://t.co/Yxrvlrmndd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2272106744,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1240798253685276672/U5IS0lMJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2272106744/1615072464\",              \"username\": \"Mehriel\",              \"name\": \"Mehriel\u2626\ufe0f\",              \"description\": \"Blessed are those who have not seen and yet believe... John 20:29\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-01 21:17:39+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 405,              \"friends\": 97,              \"tweets\": 29120,              \"liked_tweets\": 47566,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2169       }}, {       \"id\": 1303052061051965443,       \"url\": \"https://twitter.com/ragnaros2020/status/1303052061051965443\",       \"date\": \"2020-09-07 19:26:35+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/p4AV5WyaPy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 974536610,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371889952930340864/u-w4r2ya_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/974536610/1605945282\",              \"username\": \"ragnaros2020\",              \"name\": \"Elfe \ud83c\udde8\ud83c\udded\",              \"description\": \"Liebe,Freiheit und Gerechtigkeit. Menschen steht auf, k\u00e4mpft f\u00fcr die Wahrheit, wir brauchen einander. Gl\u00e4ubiger Christ ohne Bodenpersonal\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-27 19:34:12+00:00\",              \"location\": \"Schweiz\",              \"followers\": 677,              \"friends\": 883,              \"tweets\": 8667,              \"liked_tweets\": 20640,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 851       }}, {       \"id\": 1303006558167724032,       \"url\": \"https://twitter.com/BarbaraDinter/status/1303006558167724032\",       \"date\": \"2020-09-07 16:25:46+00:00\",       \"text\": \"W\u00e4hrend hiesige Mainstream-Medien es weiterhin f\u00fcr ihre moralische Pflicht halten, vor Machthabern und Hofvirologen zu kriechen, erkl\u00e4rt die #NewYorkTimes die hohe Fehlerquote der #Corona -Tests. https://t.co/UvYzk9lx9m..https://t.co/yNgf0CU9on\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1256590928082620416,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1328374752570970112/epOQDg_E_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1256590928082620416/1594482362\",              \"username\": \"BarbaraDinter\",              \"name\": \"Barbara van Dinter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-02 14:26:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 150,              \"friends\": 50,              \"tweets\": 18261,              \"liked_tweets\": 2024,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 8950       }}, {       \"id\": 1302925610948399104,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1302925610948399104\",       \"date\": \"2020-09-07 11:04:07+00:00\",       \"text\": \"New%20York%20Times%20begr\u00fcndet:%20%20Warum%20die%20meisten%20Corona-Tests%20irref\u00fchrend%20sind! https://t.co/WBYFVWnv4g\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16393,              \"friends\": 15709,              \"tweets\": 275171,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1302922842770681856,       \"url\": \"https://twitter.com/kryptopolitik/status/1302922842770681856\",       \"date\": \"2020-09-07 10:53:07+00:00\",       \"text\": \"Compact: New York Times begr\u00fcndet:  Warum die meisten Corona-Tests irref\u00fchrend sind! https://t.co/fJ99pkpXAu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3421320064,              \"url\": \"http://kryptopolitik.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/740410010585423872/UKHzed8k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3421320064/1465362012\",              \"username\": \"kryptopolitik\",              \"name\": \"Kryptopolitik\",              \"description\": \"Websites, Blogs und Videos der unabh\u00e4ngigen Medien - Politik, Gesellschaftskritik, Verschw\u00f6rungstheorie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-13 23:58:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 259,              \"friends\": 1052,              \"tweets\": 38633,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 7942       }}, {       \"id\": 1302911183507402758,       \"url\": \"https://twitter.com/COMPACTMagazin/status/1302911183507402758\",       \"date\": \"2020-09-07 10:06:47+00:00\",       \"text\": \"W\u00e4hrend hiesige Mainstream-Medien es weiterhin f\u00fcr ihre moralische Pflicht halten, vor Machthabern und Hofvirologen zu kriechen, erkl\u00e4rt die #NewYorkTimes die hohe Fehlerquote der #Corona -Tests.https://t.co/lj6z3tUUcw\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 46,       \"likes\": 68,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2385209545,              \"url\": \"http://www.compact-online.de/rechtliches/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/443732099128758272/3IWV8C70_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2385209545/1616667610\",              \"username\": \"COMPACTMagazin\",              \"name\": \"COMPACT-Magazin\",              \"description\": \"Souver\u00e4n \u2013 Investigativ \u2013 Kritisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-12 12:44:45+00:00\",              \"location\": \"www.compact-online.de\",              \"followers\": 30122,              \"friends\": 10084,              \"tweets\": 10574,              \"liked_tweets\": 33976,              \"lists_member\": 180,              \"media_shared\": 2431       }}, {       \"id\": 1302910856016080901,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1302910856016080901\",       \"date\": \"2020-09-07 10:05:29+00:00\",       \"text\": \"New York Times begr\u00fcndet: Warum die meisten Corona-Tests irref\u00fchrend sind!   https://t.co/bDUWijFDte\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 150,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 11477,              \"liked_tweets\": 120,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1437       }}, {       \"id\": 1302909232472227843,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1302909232472227843\",       \"date\": \"2020-09-07 09:59:02+00:00\",       \"text\": \"Compact: New York Times begr\u00fcndet: Warum die meisten Corona-Test irref\u00fchrend sind!: W\u00e4hrend hiesige Mainstream-Medien es weiterhin f\u00fcr ihre moralische Pflicht halten, vor Machthabern und Hofvirologen bedingungslos zu kriechen, wagt die New York Times\u2026 https://t.co/XQAClou5Sl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209382,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7353       }}]"
}