{"url": "https://www.compact-online.de/vorsitzender-des-weltaerztebundes-wir-muessen-uns-auf-corona-dauerwelle-einstellen/", "date": "2020-07-24T14:43:55+02:00", "source": "compact-online.de", "label": "fake", "header": "Vorsitzender des Welt\u00e4rztebundes: Wir m\u00fcssen uns auf \u201eCorona-Dauerwelle\u201c einstellen!\t\t\t", "article": "Der Vorsitzende des Welt\u00e4rztebundes, Frank Ulrich Montgomery, malt ein apokalyptisches Zukunfts-Szenario: Die B\u00fcrger m\u00fcssten sich nicht nur auf eine zweite Corona-Welle, sondern auf eine globale \u201eDauerwelle\u201c einstellen. Wer zudem in ein \u201eRisikoland\u201c reise, solle den Corona-Test bei der Heimkehr selbst bezahlen.\nDer Hamburger Radiologe und Vorsitzende des Welt\u00e4rztebundes, Frank Ulrich Montgomery, h\u00e4lt eine Corona-freie Zukunft f\u00fcr illusorisch: \u201eEs wird nie wieder Urlaub von Corona geben, sondern nur noch Urlaub mit Corona. Damit m\u00fcssen wir leben.\u201c Die Bundesb\u00fcrger m\u00fcssten sich nicht blo\u00df auf eine zweite Welle im Herbst und im Winter einstellen, nein, viel besser: \u201eWir m\u00fcssen uns auf eine Corona-Dauerwelle einstellen.\u201c Denn \u201esolange sich das Virus weltweit verbreitet, bleibt das Risiko und wird es auch in Deutschland Infektionsherde geben\u201c. Lockdown forever?\nDeshalb m\u00fcssten die Untertanen endlich ihr Sozialverhalten \u00e4ndern: \u201eExzesse wie auf Mallorca, wo Leute meinen, sie m\u00fcssten die Sau rauslassen, werden in Zukunft mit Krankheit und Quarant\u00e4ne bestraft.\u201c Genaueres m\u00fcsse noch geregelt werden. Nebenbei: Mallorca hat bereits Konsequenzen gezogen. Der sogenannte Ballermann und zahlreiche andere Str\u00e4nde der spanischen Insel wurden bereits wieder geschlossen.\nDer Passauer Neuen Presse verriet Montgomery, dass Virus-Tests f\u00fcr Reiser\u00fcckkehrer zwar sinnvoll seien, aber ebenso treibt ihn das Problem der Kosten solcher Tests: \u201eEs stellt sich die Frage, wer die Kosten \u00fcbernimmt. Das k\u00f6nnen nicht die Gesetzlichen Krankenversicherungen und die Solidargemeinschaft der Beitragszahler \u00fcbernehmen.\u201c Nein, diese Frage stellt sich Montgomery gerade nicht, denn er wei\u00df jetzt schon: \u201eWer sich einen Urlaub im Risikogebiet leistet, muss auch den Corona-Test selbst bezahlen.\u201c Also der Urlauber pers\u00f6nlich.\nDie Kosten liegen derzeit bei 59 Euro pro Test. Da werden sich sozial schwache Familien aber freuen. Und wie steht es um den Impfstoff, den die Untwerfungsmedien so sehns\u00fcchtig herbeischreiben? Montgomery: \u201eBei HIV haben wir am Ende den Erfolg nur \u00fcber die Therapie erzielt und nicht \u00fcber einen Impfstoff. So etwas kann uns bei Corona auch passieren.\u201c Deshalb findet er die Beschl\u00fcsse des EU-Sondergipfels emp\u00f6rend, wonach die geplanten 9,4 Milliarden Euro f\u00fcr das Gesundheitswesen wieder um ganze 7,7 Milliarden gek\u00fcrzt wurden.\n\u201eEs ist billig, den Menschen vom Balkon aus zu applaudieren und dann das Geld f\u00fcr die Gesundheitsversorgung und das Personal dort mit einem Federstrich wieder zu streichen. Das ist emp\u00f6rend und deprimierend f\u00fcr die Mitarbeiter in dem Bereich. Die Ank\u00fcndigung, das Gesundheitssystem in Europa besser auszustatten, war ein leeres Versprechen.\u201c\nWas uns der Staat verschweigt: COMPACT-Aktuell bringt die Fakten, die andere unterdr\u00fccken. Unsere Corona-Sonderausgabe mit 84 Seiten praller Information!\nDer Staat verschweigt uns,\n* dass das Virus nur f\u00fcr Risikogruppen gef\u00e4hrlich ist. COMPACT l\u00e4sst Top-Virologen, die der Panikmache widersprechen, unzensiert zu Wort kommen.\n* dass die Stilllegung des Wirtschaftslebens besonders den Mittelstand in seiner Existenz bedroht \u2013 und medizinisch unn\u00f6tig ist. COMPACT zeigt die Alternativen zur Alternativlosigkeit der Regierung auf.\n* dass hinter der aktuellen Hysterie, ebenso wie fr\u00fcher bei der Vogel- und Schweinegrippe, die Profitinteressen der Pharmaindustrie stehen. Hier erh\u00e4ltlich.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1288058715933945856,       \"url\": \"https://twitter.com/Cueristoph/status/1288058715933945856\",       \"date\": \"2020-07-28 10:28:23+00:00\",       \"text\": \"Achtung! Die Corona-Dauerwelle \ud83d\ude02 Ich glaub ich bin in einem schlechten Film. https://t.co/b7Vj7X0wRg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1275425664783564801,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1322279880051085312/FRDnJ9pm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1275425664783564801/1597359784\",              \"username\": \"Cueristoph\",              \"name\": \"President-elect Christoph\",              \"description\": \"\ud83c\udde6\ud83c\uddf9 \ud83d\udc40\ud83d\udcd6\u2665\ud83c\udfbcDie beste und sicherste Tarnung ist immer noch die blanke und nackte Wahrheit. Die glaubt niemand! - Max Frisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-23 13:52:01+00:00\",              \"location\": \"Austria\",              \"followers\": 631,              \"friends\": 781,              \"tweets\": 2279,              \"liked_tweets\": 2980,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 114       }}, {       \"id\": 1286731262493851653,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1286731262493851653\",       \"date\": \"2020-07-24 18:33:33+00:00\",       \"text\": \"Vorsitzender des Welt\u00e4rztebundes: Wir m\u00fcssen uns auf &amp;#8222;Corona-Dauerwelle einstellen! https://t.co/LhMOi0xY8p\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 511,              \"friends\": 859,              \"tweets\": 12984,              \"liked_tweets\": 10118,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 779       }}, {       \"id\": 1286672004997943307,       \"url\": \"https://twitter.com/notice111/status/1286672004997943307\",       \"date\": \"2020-07-24 14:38:05+00:00\",       \"text\": \"Wie kann er sich zu so einer Prognose versteigen? Ob er wirklich davon \u00fcberzeugt ist? Oder wurde er dazu gedr\u00e4ngt? Ob fortgesetzte Corona-Ma\u00dfnahmen zu einer Immunschw\u00e4chung u somit bev\u00f6lkerungsweit gesteigerter Infektanf\u00e4lligkeit f\u00fchren, DAS w\u00e4re zu pr\u00fcfen https://t.co/veKNeTlGFl\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 94397612,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3460861492/aa9f4484a47ccc94e34e9dde4376b2cd_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/94397612/1490762951\",              \"username\": \"notice111\",              \"name\": \"ErnestoSW\",              \"description\": \"Arzt| Non-Konformist | \u03b6\u03cc\u03bf\u03bd \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03bd | nicht parteigebunden | IGNIS AURUM PROBAT\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-03 19:39:41+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 363,              \"friends\": 476,              \"tweets\": 6502,              \"liked_tweets\": 3213,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 328       }}, {       \"id\": 1286665237886885894,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1286665237886885894\",       \"date\": \"2020-07-24 14:11:12+00:00\",       \"text\": \"Vorsitzender des Welt\u00e4rztebundes: Wir m\u00fcssen uns auf &amp;#8222;Corona-Dauerwelle einstellen! https://t.co/pqJUJWMmb9\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16393,              \"friends\": 15709,              \"tweets\": 275171,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1286645606421848066,       \"url\": \"https://twitter.com/kryptopolitik/status/1286645606421848066\",       \"date\": \"2020-07-24 12:53:11+00:00\",       \"text\": \"Compact: Vorsitzender des Welt\u00e4rztebundes: Wir m\u00fcssen uns auf \u201eCorona-Dauerwelle\u201c einstellen! https://t.co/2AWXGEosbF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3421320064,              \"url\": \"http://kryptopolitik.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/740410010585423872/UKHzed8k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3421320064/1465362012\",              \"username\": \"kryptopolitik\",              \"name\": \"Kryptopolitik\",              \"description\": \"Websites, Blogs und Videos der unabh\u00e4ngigen Medien - Politik, Gesellschaftskritik, Verschw\u00f6rungstheorie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-13 23:58:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 259,              \"friends\": 1052,              \"tweets\": 38633,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 7942       }}, {       \"id\": 1286645319707443201,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1286645319707443201\",       \"date\": \"2020-07-24 12:52:03+00:00\",       \"text\": \"Compact: Vorsitzender des Welt\u00e4rztebundes: Wir m\u00fcssen uns auf \u201eCorona-Dauerwelle\u201c einstellen!: Der Vorsitzende des Welt\u00e4rztebundes, Frank Ulrich Montgomery, malt ein apokalyptisches Zukunfts-Szenario: Die B\u00fcrger m\u00fcssten sich nicht nur auf eine zweite\u2026 https://t.co/NG4x3DW2Ty\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209382,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7353       }}, {       \"id\": 1286645294772494336,       \"url\": \"https://twitter.com/COMPACTMagazin/status/1286645294772494336\",       \"date\": \"2020-07-24 12:51:57+00:00\",       \"text\": \"Der Vorsitzende des #Welt\u00e4rztebundes, Frank Ulrich #Montgomery: Die B\u00fcrger m\u00fcssten sich nicht nur auf eine zweite #Corona -Welle, sondern auf eine globale \u201eDauerwelle\u201c einstellen. https://t.co/bxVyWfpHLM\",       \"replies\": 36,       \"retweets\": 48,       \"likes\": 79,       \"quotes\": 13,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2385209545,              \"url\": \"http://www.compact-online.de/rechtliches/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/443732099128758272/3IWV8C70_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2385209545/1616667610\",              \"username\": \"COMPACTMagazin\",              \"name\": \"COMPACT-Magazin\",              \"description\": \"Souver\u00e4n \u2013 Investigativ \u2013 Kritisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-12 12:44:45+00:00\",              \"location\": \"www.compact-online.de\",              \"followers\": 30122,              \"friends\": 10084,              \"tweets\": 10574,              \"liked_tweets\": 33976,              \"lists_member\": 180,              \"media_shared\": 2431       }}]"}