{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/fuerstenfeldbruck/leserbriefe-wir-sind-als-eltern-ehrlich-enttaeuscht-1.5090106",
     "date": "2020-10-22 21:36:25",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "\"Wir sind als Eltern ehrlich entt\u00e4uscht\"",
     "article": "\"Eltern \u00fcben heftige Kritik am Homeschooling\" (19. Oktober) und \"Familien leiden unter Corona-Auflagen\" (21. Oktober)\nMit gro\u00dfer Sorge las ich den offenen Brief der Olchinger und Brucker Elternbeir\u00e4te, der angeblich im Namen aller Eltern im Landkreis ver\u00f6ffentlicht wurde. Da zu diesem Thema niemals ein gemeinsamer, \u00f6ffentlicher Diskurs stattfand, liegt die Vermutung nahe, dass hier einige Elternvertreter ihr Amt ausn\u00fctzen, um ihre pers\u00f6nliche Meinung als \"offizielle zu verpacken\".\nDeshalb m\u00f6chte ich mich hiermit ausdr\u00fccklich von diesem Schreiben distanzieren. Ganz im Gegenteil: Ich finde es gut, richtig und \u00fcberf\u00e4llig, dass die Verantwortlichen bei einer Inzidenz von mittlerweile \u00fcber 120 nun endlich handeln zumindest durch geteilte Klassen versuchen, das gef\u00e4hrliche Infektionsgeschehen im Landkreis in den Griff zu bekommen. Der Stufenplan des bayerischen Kultusministers Piazolo, dessen Stufe 3 das Wechselmodell ab Inzidenz 50 vorgibt, ist im Landkreis schon lange \u00fcberschritten - wodurch ein Handeln jetzt ohnehin \u00fcberf\u00e4llig war. Und ohne Wenn und Aber auch absolut gerechtfertigt - wenn wir nicht auch einen nahezu kompletten Lockdown provozieren wollen, wie es momentan etwa im Landkreis Berchtesgaden der Fall ist.\nGeteilte Klassen entsprechen einem Minimum an Infektionsschutz. Laut den Empfehlungen der Gesellschaft f\u00fcr Virologie und der Leopoldina, die auf einer Vielzahl neuester Studien fu\u00dfen, haben Schulen einen wesentlichen Einfluss auf das Pandemietreiben. Neueste wissenschaftliche Arbeiten zeigen ganz deutlich, dass Kinder, egal welchen Alters, genauso erkranken und das Virus, aufgrund asymptomatischer Verl\u00e4ufe, an die Eltern und Gro\u00dfeltern, oft v\u00f6llig unbemerkt weitergeben. Die resultierenden Folgen sind bekannt und reichen von schweren Verl\u00e4ufen der Krankheit bis zum Tod sowie den noch unerforschten, aber absolut unbestrittenen Sp\u00e4tfolgen, die eine Covid-Erkrankung, selbst bei jungen Erwachsenen nach sich ziehen kann.\nEs ist Fakt, dass wir wenigstens die so wichtige und effektive AHA-Regel (Abstand, Hygiene, Alltagsmaske) in Schulen umsetzen m\u00fcssen. Ohne es verschreien zu wollen, werden uns die winterlichen Temperaturen noch zusetzen. Das von Herrn Piazolo angepriesene \"l\u00fcften, l\u00fcften, l\u00fcften\" ist im normalen Schulbetrieb ohnehin absolut unrealistisch und wird uns, selbst bei geteilten Klassen, in Sachen Aerosolinfektion, ohne CO2-Ampeln und professionelle Luftfiltersysteme h\u00f6chstwahrscheinlich noch auf die F\u00fc\u00dfe fallen. Der Sommer ist vorbei! Und damit auch die Zeit, in der die Gesellschaft um Lockerungen der Corona-Ma\u00dfnahmen feilschen konnte, wie auf einem Basar. Und F\u00fcrstenfeldbruck ist keine einsame Insel. Ich habe das Gef\u00fchl, dass vielen Mitb\u00fcrgern der Ernst der Lage \u00fcberhaupt nicht bewusst ist - folgerichtig spreche ich mich eher f\u00fcr noch mehr Infektionsschutz an Schulen aus! Und so dramatisch und schmerzlich es f\u00fcr viele ist, Kontakte auf ein Minimum zu reduzieren - dies sind nun mal die wirkungsvollsten Mittel, die wir dem Virus entgegensetzen k\u00f6nnen.\nIch wundere mich sehr \u00fcber den Vorwurf der Elternbeir\u00e4te, die von einem Versprechen der Politik f\u00fcr Regelbetrieb reden! Welches Versprechen kann die Politik in Pandemie-Zeiten schon geben? Das Recht auf Bildung ist au\u00dferdem bei geteilten Klassen weiterhin gew\u00e4hrleistet. Und um es ganz deutlich zu sagen: Das Recht auf Beschulung im durchgehenden Regelbetrieb kann auf keinen Fall schwerer wiegen, als das Grundrecht auf k\u00f6rperliche Unversehrtheit - sprich Gesundheit! Und selbst wenn Elternbeir\u00e4te argumentieren, dass Kindern eine \"Zeit verloren geht\" - nur weil sie nicht regelm\u00e4\u00dfig in einem Pr\u00e4senzunterricht sitzen - dann m\u00f6chte ich anf\u00fcgen, dass Eltern und Gro\u00dfeltern im Ansteckungsfall nicht nur \"eine Zeit\", sondern realistisch betrachtet die Lebenszeit verlieren!\nBei diesen, in meinen Augen haltlosen, Argumenten, die auch gerne von Corona-Leugnern und -Verharmlosern genutzt werden, beschleicht mich pers\u00f6nlich die Vermutung, dass es einem gro\u00dfen Teil unserer Mitb\u00fcrger nicht wirklich um die psychische und k\u00f6rperliche Gesundheit der Kinder, sondern eher um eigene Interessen geht. Ist es nicht viel mehr so, dass vielen Menschen unserer Gesellschaft gerade einfach nur das Durchhalteverm\u00f6gen fehlt, sich entsprechend der Pandemie zu verhalten? Und dass viele Mitb\u00fcrger keine Lust mehr auf Einschr\u00e4nkungen im Alltag haben, ihre Kinder lieber fremdbetreut wissen und deshalb fadenscheinige Argumente daherbringen? Sprechen unsere hohen Infektionszahlen nicht genau daf\u00fcr, dass nicht nur deutschlandweit, sondern konkret im Landkreis F\u00fcrstenfeldbruck gesamtgesellschaftlich die Disziplin nachgelassen hat?\nNur damit man mich nicht falsch versteht, als Mutter zweier Kinder kenne auch ich die Belastung des Homeschoolings. Ich kenne den damit verbundenen Stress, wenn die Schule teilweise wegf\u00e4llt. Und auch meine Kinder w\u00fcrden gerne unter \"normalen Bedingungen\" in die Schule gehen. Mir ist au\u00dferdem bewusst, dass unsere Gesellschaft unbedingt aufpassen muss, dass der Teil der Kinder, der \"sozial oder intellektuell benachteiligt ist\", nicht zu kurz kommen darf und dass Einzelne nicht \"hinten runter fallen\" d\u00fcrfen. Ganz klar: Hierf\u00fcr braucht es Konzepte. Und ja, dass es momentan keine alternative Notbetreuung f\u00fcr berufst\u00e4tige Eltern ohne Homeoffice- M\u00f6glichkeit, Eltern aus systemrelevanten Berufen sowie f\u00fcr Alleinerziehende gibt, das kann wirklich nicht angehen. Hier unterst\u00fctze ich ausnahmsweise die Forderungen der Elternbeir\u00e4te.\nWarum schreibe ich diesen Brief? Weil auch bei mir im Verlauf der Pandemie langsam die Nerven blank liegen. Ich bin es leid, dass eine Minderheit von Menschen, die sich mit solidarischen Prinzipien schwertun, Corona-Leugner, Lockerungs-Bef\u00fcrworter und sogenannte Querdenker immer lauter in der \u00d6ffentlichkeit auftreten. Wohingegen die \"Vern\u00fcnftigen\" unter uns, diejenigen, die die notwendigen Regeln akzeptieren und sich an sie halten, meist stillschweigend zu Hause sitzen.\nBirgit Sabokat, Germering\nDer Landrat mauert und beharrt auf seiner L\u00f6sung. Es d\u00fcrfen nur zehn Kinder pro Gruppe in den Kindergarten. Wer nicht arbeiten muss, hat keinen Anspruch. Wir sind faktisch in der Nicht-Betreuung. Weiden hat auch hohe Zahlen und bestraft die Kinder nicht daf\u00fcr. Es ist unverst\u00e4ndlich, wenn eine Frau Giffey noch sagt, dass muss das allerletzte Mittel sein.\nAnja K\u00f6hnlein, Emmering\nDie Allgemeinverf\u00fcgung des Landratsamts F\u00fcrstenfeldbruck, g\u00fcltig seit Montag dieser Woche, legt einen sogenannten Distanzunterricht in den Schulen fest, sofern der Mindestabstand von 1,5 Metern w\u00e4hrend des Unterrichts nicht eingehalten werden kann. Gleichzeitig findet das \u00f6ffentliche Leben nahezu unver\u00e4ndert statt: Restaurants und Bars haben ge\u00f6ffnet - die \"Sperrstunde\" um 22 Uhr macht da kaum einen Unterschied - der Einzelhandel ebenfalls, Sport-, Vereins- und andere Veranstaltungen finden statt (nat\u00fcrlich mit Hygieneauflagen, die aber in Schulen ebenso gelten).\nIch finde es untragbar, dass offenbar immer noch - trotz gegenteiliger Beteuerungen der Politiker - unsere Kinder und deren Bildung, und damit ihre Zukunft, die niedrigste Priorit\u00e4t haben, wenn es um einschr\u00e4nkende Ma\u00dfnahmen im Zusammenhang mit Corona-Neuinfektionen geht. Gleichzeitig zeigt dies, wie wenig das Kultusministerium offenbar einsch\u00e4tzen kann, und in dieser Sache auch nichts dazugelernt hat, was \"Distanzunterricht\" eigentlich bringen soll. Nach nur zwei Tagen, und mit den Erfahrungen des letzten halben Jahres, zeigt sich, dass ein \"Lernen zu Hause\" in keiner Weise mit einem normalen Unterricht zu vergleichen ist: es wird weniger Stoff und dieser wird weniger intensiv erarbeitet, die Sch\u00fcler haben keine Motivation, beispielsweise weil sie kein unmittelbares Feedback bekommen.\nDies ist wirklich eine Katastrophe, zumal der jetzige Distanzunterricht \u00fcberhaupt nicht nachweislich zur Verlangsamung des Anstiegs der Neuinfektionen f\u00fchren kann. Nat\u00fcrlich gibt es auch in Schulen, wie \u00fcberall anderswo auch, Coronaf\u00e4lle, aber die Schulen sind nicht der Schwerpunkt des Infektionsgeschehens. Und sollte das tats\u00e4chlich so sein, dann sollten die entsprechenden Zahlen der \u00d6ffentlichkeit zur Verf\u00fcgung gestellt werden, also beispielsweise so und so viele neue Ansteckungen in Schulen, so und so viele neue Ansteckungen in Betrieben (und welcher Art von Betrieben), so und so viele Ansteckungen im privaten Bereich (einschlie\u00dflich Feiern), soundso viele Ansteckungen bei \u00f6ffentlichen Veranstaltungen, und so weiter.\nNur dann kann man beurteilen und nachvollziehen, ob die Ma\u00dfnahme, Schulen teilweise zu schlie\u00dfen, hier \u00fcberhaupt eine wesentliche Rolle spielt. Allein mit dem Verweis auf die allgemeinen Infektionszahlen im Landkreis F\u00fcrstenfeldbruck ist dies nicht zu rechtfertigen. Wenn das gesamte \u00fcbrige \u00f6ffentliche Leben ganz normal weitergeht, ist sofort ersichtlich, dass auch der \"Distanzunterricht\" im Hinblick auf die Neuinfektionen nicht viel bringen kann - aber unseren Kindern entstehen dadurch Nachteile, die nicht mehr gut zu machen sind. Unsere Kinder haben ein Recht auf Bildung, das momentan leider schon wieder eingeschr\u00e4nkt wird!\nIch h\u00e4tte erwartet und mir gew\u00fcnscht, dass nach der Misere im vergangenen halben Schuljahr die Politiker bez\u00fcglich Einschr\u00e4nkungen des Schulbetriebs sensibilisiert sind, aber dies ist wohl nicht der Fall. Als Mutter eines Schulkindes, das gerade voller Motivation ins Gymnasium gestartet ist, entt\u00e4uscht mich das sehr.\nGisela Gerstberger, F\u00fcrstenfeldbruck\nAls Eltern von drei kleinen Kindern erleben wir nun wieder die gesamte Absurdit\u00e4t der getroffenen Entscheidungen des Landratsamts. Nach all den Versprechungen der Politik - Bildung f\u00fcr unsere Kinder ist das H\u00f6chste Gut, Kitas bleiben offen, und so weiter - sehen wir uns nun wieder mit der Realit\u00e4t konfrontiert. Demnach d\u00fcrfen wir nun seit dieser Woche wieder vergeblich versuchen den Alltag zwischen Homeschooling im Wechselmodell und nur wochenweise ge\u00f6ffneten Kitas und Kindergarten zu \u00fcberleben. Und dabei trifft \"\u00dcberleben\" wirklich die Tatsachen: denn wie k\u00f6nnen wir einer geregelten Arbeit nachgehen, wenn jedes Kind an einem anderen Tag zu Hause ist, betreut oder beschult werden muss? Ist es wirklich sinnvoll in dieser Zeit die Kinder zu den Gro\u00dfeltern oder, wie im Freundeskreis notgedrungen umgesetzt, in wechselnden Lern-/Betreuungsgruppen bei unterschiedlichen Familien unterzubringen? Nichts anderes bleibt uns als Eltern \u00fcbrig, um irgendwie den Spagat zwischen Betreuung, Beschulung und Berufst\u00e4tigkeit nachzugehen. Nicht wirklich sinnvoll in der Bek\u00e4mpfung der Pandemie! Da wir am Samstag aber die Menschen zum gemeinsamen Einkaufen in der Innenstadt animieren setzt dem Ganzen wirklich die Krone auf. Mehr ist zu den gelebten Priorit\u00e4ten nicht mehr zu sagen. Wir, und viele unserer Freunde, sind als Eltern von den handelnden Politikern, leider auch von unserem bisher hoch gesch\u00e4tzten Landrat, ehrlich entt\u00e4uscht. L\u00f6sungen im Sinne der Kinder und auch Eltern sehen anders aus. Bitte bleiben Sie als Redaktionsteam an dem Thema weiterhin so kritisch dran. Wir als Eltern danken Ihnen dies bereits jetzt!\nAxel Karnasch, F\u00fcrstenfeldbruck\nImmer wieder haben Politiker, nicht zuletzt Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der, in den letzten Wochen die hohe Priorit\u00e4t von Schulen und Kindertagesst\u00e4tten betont. Erst am vergangenen Freitag erkl\u00e4rte Bundesfamilienministerin Giffey zudem: \"Kitas sind keine Infektionsherde, Kinder sind keine Infektionstreiber.\" Der bayerische Hygieneplan f\u00fcr Schulen und Kitas erlaubt ab einer 7-Tage-Inzidenz von 50 Neuinfektionen pro 100 000 Einwohner die Anwendung des Wechselmodells oder den tempor\u00e4ren Ausschluss von Kindern aus Kitas. Der Hygieneplan sieht aber ausdr\u00fccklich keinen Automatismus bei \u00dcberschreiten der Schwellenwerte vor. Eine 7-Tages-Inzidenz \u00fcber 50 f\u00fchrt gerade nicht zwingend zum Unterricht im Wechselmodell und Reduzierung der Gruppengr\u00f6\u00dfen in Kindertagest\u00e4tten.\nMit Verweis auf die an Schulen und Kitas sehr geringen Fallzahlen und Ansteckungsrisiken im Regelbetrieb, nutzen viele Landkreise und St\u00e4dte den Spielraum des Hygieneplans und belassen die Schulen und Kitas im Regelbetrieb. Darunter St\u00e4dte wie M\u00fcnchen, N\u00fcrnberg, Augsburg, Rosenheim, Memmingen oder die Landkreise Ebersberg und Passau. Und das vollkommen zu Recht! Distanzunterricht, egal ob ausschlie\u00dflich oder im Wechselmodell, ist nach derzeitigem Stand nicht f\u00fcr eine chancengerechte Bildung geeignet. Insbesondere bei j\u00fcngeren Sch\u00fcler*innen und Sch\u00fcler*innen aus Familien mit weniger Ressourcen. Mindestens genauso schwer wiegen die Einschr\u00e4nkungen f\u00fcr Kinder, die die Kita nicht mehr besuchen d\u00fcrfen. Zum einen fehlen die sozialen Kontakte zum Erlernen sozialen Verhaltens mit Gleichaltrigen, zum anderen findet die F\u00f6rderung der Kinder nicht mehr statt. Der Kindergarten ist die Vorstufe zur Schule und nicht nur eine Einrichtung zur Verwahrung der Kinder. Dar\u00fcber hinaus stellt eine derartige Einschr\u00e4nkung der Betreuung Familien erneut vor massive Probleme. Eventuell vorhandene \u00dcberstunden wurden, ebenso wie Urlaubstage, bereits w\u00e4hrend des Lockdowns im Fr\u00fchling aufgebraucht. Viele Eltern sind ratlos, wie sie den Alltag ein zweites Mal ohne verl\u00e4ssliche Betreuung f\u00fcr ihre Kinder schaffen sollen. M\u00f6glicherweise wieder \u00fcber Monate hinweg. Der hierdurch entstehende Druck, psychischer, aber auch finanzieller Natur, ist immens. Kinder haben ein sehr gutes Gesp\u00fcr f\u00fcr solche Situationen. Es ist davon auszugehen, dass sie selbst bei Vorliegen optimaler Rahmenbedingungen, hierunter leiden werden. F\u00fcr Kinder aus Familien mit weniger Ressourcen gilt dies umso mehr.\nAuch der Landkreis F\u00fcrstenfeldbruck schickt seine Sch\u00fcler*innen in den Distanzunterricht und Kindergartenkinder wieder nach Hause. Dies Ma\u00dfnahme steht allerdings im Widerspruch zu der Rolle von Kitas und Schulen f\u00fcr das Pandemiegeschehen. Kinder im Kindergarten- und Grundschulalter stecken sich nachweislich deutlich weniger mit Covid-19 an. Die Krankheit verl\u00e4uft deutlich leichter und Kinder geben das Virus seltener weiter als Erwachsene. Dies wurde zuletzt auch wieder durch das Robert-Koch-Institut und die Corona-Kita-Studie best\u00e4tigt. Es ist uns daher nicht ersichtlich inwieweit diese Ma\u00dfnahme das Pandemiegeschehen merklich beeinflussen sollte.\nWir bitten Sie daher nachdr\u00fccklich darum, Ihre Entscheidung zu \u00fcberdenken. Das Ausrufen von Stufe 3 des Hygieneplans ist ein massiver Eingriff in die Rechte der Kinder auf soziale Teilhabe und Bildung und sollte daher nur im absoluten Notfall erfolgen. Es ist in jedem Fall unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig, wenn Bildungseinrichtungen pauschal und ohne konkrete Hinweise auf die Verbreitung von Covid-19 innerhalb der Einrichtungen f\u00fcr mindestens einen Teil der Sch\u00fcler*innen und Kindergartenkinder geschlossen werden. Auch wenn dies nur zeitweise geschieht. Die reflexhafte Einf\u00fchrung dieser Einschr\u00e4nkungen wird den Reden von der hohen Priorit\u00e4t f\u00fcr Bildung in keiner Weise gerecht. Wir w\u00fcnschen den besonders betroffenen Gemeinden in F\u00fcrstenfeldbruck ein m\u00f6glichst rasches Eind\u00e4mmen der Infektionszahlen und pl\u00e4dieren f\u00fcr einen Infektionsschutz, der weniger von Aktionismus und reflexhaften Teilschlie\u00dfungen von Schulen und Kindertagesst\u00e4tten gepr\u00e4gt ist, sondern sich auf die richtigen Priorit\u00e4ten fokussiert, eine gute Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit wahrt und an den aktuellen wissenschaftlichen Erkenntnissen zur Dynamik der Sars-CoV-2-Infektion orientiert.\nTobias Oelbaum, Initiative \"Familien in der Krise\"; Sabine Kohwagner Initiative \"Kinder brauchen Kinder\"\nDas Landratsamt F\u00fcrstenfeldbruck hat sich bei seiner Allgemeinverf\u00fcgung vom 16. Oktober zur Bek\u00e4mpfung des Coronavirus Sars-CoV-2 an dem Drei-Stufen-Plan orientiert, der im Zusammenwirken von drei bayerischen Staatsministerien entwickelt wurde. Dieser Plan soll ausdr\u00fccklich nur eine Orientierungshilfe sein, f\u00fcr Entscheidungen des \u00f6rtlich zust\u00e4ndigen Gesundheitsamts im Benehmen mit der Schulaufsicht und dem Jugendamt \u00fcber - m\u00f6glicherweise - anzuordnende Ma\u00dfnahmen. Weil der Drei-Stufen-Plan durch nicht ganz neue wissenschaftliche Erkenntnisse der Virologen, insbesondere des RKI, bereits \u00fcberholt ist und angepasst werden m\u00fcsste, h\u00e4tte bei Erlass der Verf\u00fcgung f\u00fcr den Landkreis F\u00fcrstenfeldbruck abgewogen werden sollen, welchen Nutzen die angeordneten Ma\u00dfnahmen zur Eind\u00e4mmung der Endemie versprechen und welche Erschwernisse sich daraus f\u00fcr die Kinder, ihre Eltern und auch f\u00fcr die Schulen und Kindertagesst\u00e4tten ergeben.\nDie Ma\u00dfnahmen sehen kurz zusammengefasst vor: Teilung der Klassen und Unterricht im w\u00f6chentlichen oder t\u00e4glichen Wechsel von Pr\u00e4senzunterricht und Lernen zu Hause, tragen einer Mund-Nasen-Bedeckung auch an Grundschulen, eingeschr\u00e4nkter Betrieb von Kindertagesst\u00e4tten. Durch wissenschaftliche Erkenntnisse ist belegt, dass Kindertagesst\u00e4tten und Schulen eben keine \"Pandemietreiber\" sind, die Einschr\u00e4nkungen des Pr\u00e4senzunterrichts und die eingeschr\u00e4nkte Aufnahme von Kindern in deren Tagesst\u00e4tten bewirken deshalb einen nur sehr geringen Erfolg bei der Bek\u00e4mpfung der Erkrankung. Die vorschulische und schulische Bildung der Kinder wird aber deutlich erschwert und die Eltern der Kinder werden vor schwer oder kaum l\u00f6sbare Probleme gestellt. Kurz: die Nachteile der Ma\u00dfnahmen \u00fcberwiegen deutlich.\nDas ist im Regionalteil der SZ f\u00fcr den 21. Oktober bereits ausf\u00fchrlich und fundiert dargelegt und bedarf keiner Wiederholung. Fehler kann und sollte mal m\u00f6glichst rasch korrigieren. So hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der sein Beherbergungsverbot als Fehler erkannt und sogleich wieder aufgehoben. Warum sollte Landrat Karmasin nicht dazu f\u00e4hig sein, die ebenfalls missgl\u00fcckte und eher Schaden stiftende Allgemeinverf\u00fcgung vom 16. Oktober ebenso schnell wieder aufzuheben?\nGerd Franz, Emmering",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1322854220937203712,       \"url\": \"https://twitter.com/PolitWare/status/1322854220937203712\",       \"date\": \"2020-11-01 10:53:18+00:00\",       \"text\": \"Sch\u00f6ner Leserbrief in der S\u00fcddeutschen, aber schon vom 22. Oktober:https://t.co/f6a8XD3aiv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 518008149,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1263795344757964806/d51jqqfF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/518008149/1589307800\",              \"username\": \"PolitWare\",              \"name\": \"Leicht Angebraten\",              \"description\": \"\u00abDie Verderbnis der Vernunft ist in einem viel h\u00f6heren Masse eine Pest als irgendeine derart schlechte Mischung und Ver\u00e4nderung der uns umgebenden Luft.\u00bb\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-07 22:56:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 328,              \"friends\": 497,              \"tweets\": 13095,              \"liked_tweets\": 6496,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 401       }}, {       \"id\": 1320976019323453441,       \"url\": \"https://twitter.com/SichereBildung/status/1320976019323453441\",       \"date\": \"2020-10-27 06:30:00+00:00\",       \"text\": \"Da zu diesem Thema niemals ein gemeinsamer, \u00f6ffentlicher Diskurs stattfand, liegt die Vermutung nahe, dass hier einige Elternvertreter ihr Amt ausn\u00fctzen, um ihre pers\u00f6nliche Meinung als offizielle zu verpacken.#SichereBildungJETZThttps://t.co/xiC82fdAWR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1314290742366531584,              \"url\": \"http://sicherebildung.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316254240713695232/eabZ2f2c_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1314290742366531584/1603492585\",              \"username\": \"SichereBildung\",              \"name\": \"SichereBildungJetzt\",              \"description\": \"Bunte, parteipolitisch neutrale Gruppe von Menschen f\u00fcr sichere Bildung.#SichereBildungJETZT ist Teil vom #TeamSichereBildung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-08 19:46:14+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1536,              \"friends\": 496,              \"tweets\": 1004,              \"liked_tweets\": 421,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 173       }}, {       \"id\": 1320699313362784256,       \"url\": \"https://twitter.com/_ulmerspatz/status/1320699313362784256\",       \"date\": \"2020-10-26 12:10:28+00:00\",       \"text\": \"Der erste dieser Leserbriefe ist sehr lesenswert! Der Verfasserin ein dickes Danke daf\u00fcr \u2764 #TeamSichereBildung https://t.co/6P21kO0PCH\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 43,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1226864764955045888,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1355158462079131648/KHZuzAUK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1226864764955045888/1612098787\",              \"username\": \"_ulmerspatz\",              \"name\": \"Spatz\ud80c\udd6a\",              \"description\": \"\u24bb\u24de\u24da\u24e4\u24e2: #YesToNoCovid #NoCovid \ud83d\udcc9 #GenesenIstNichtGesund #ZeroCovidEurope \ud83d\udc9b#TeamSichereBildung @BildungSicherDE\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-10 13:45:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1119,              \"friends\": 972,              \"tweets\": 11626,              \"liked_tweets\": 42068,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 1058       }}, {       \"id\": 1320087484693360646,       \"url\": \"https://twitter.com/13augenstern/status/1320087484693360646\",       \"date\": \"2020-10-24 19:39:17+00:00\",       \"text\": \"DANKE an B Sabokat f\u00fcr den so wahren Leserbrief in der SZ https://t.co/ckt4DoR0vJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1292449384739803138,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1310134318723981312/yNp1SWxN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"13augenstern\",              \"name\": \"Claudia Kohl\",              \"description\": \"Gesundheitsschutz f\u00fcr Sch\u00fcler und Lehrer an Grundschulen+weiterf\u00fchrenden Schulen durch Abstand, halbe Klassen u effektive Aerosolbek\u00e4mpfung mittels Luftreiniger\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-09 13:15:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 116,              \"friends\": 123,              \"tweets\": 1510,              \"liked_tweets\": 983,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1319544951320051712,       \"url\": \"https://twitter.com/Gabi41060/status/1319544951320051712\",       \"date\": \"2020-10-23 07:43:27+00:00\",       \"text\": \"Die Verantwortlichen erwecken gerne den Anschein, als w\u00fcrden alle Eltern das Offenhalten der Schulen fordern. Dem ist definitiv NICHT so! Viele Eltern sind in gro\u00dfer Sorge, weil ihre Kinder - teilweise ohne Maske - in den Pr\u00e4senzunterricht gezwungen werdenhttps://t.co/Z93BnvCDGt\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 18,       \"likes\": 60,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1275766284416925696,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1276056592572649472/pGAOJLNU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1275766284416925696/1601143534\",              \"username\": \"Gabi41060\",              \"name\": \"Gabi\",              \"description\": \"#ZeroCovidEurope\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-24 12:23:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 178,              \"friends\": 133,              \"tweets\": 2092,              \"liked_tweets\": 42239,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 31       }}, {       \"id\": 1319540138498732033,       \"url\": \"https://twitter.com/KrohsaMaya/status/1319540138498732033\",       \"date\": \"2020-10-23 07:24:19+00:00\",       \"text\": \"#TeamSichereBildung #ElternleserbriefeVerschiedene Problemlagen erfordern vielf\u00e4ltige L\u00f6sungen.https://t.co/KTFh4Df6DJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1255599560820502530,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1315236239965065216/MegM15mB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1255599560820502530/1603458685\",              \"username\": \"KrohsaMaya\",              \"name\": \"Kr\u00f6hsaMaya / HE\",              \"description\": \"#TeamDrosten #TeamLauterbach #TeamSichereBildung #Pr\u00e4ventionStattReaktion #BildungsStattPr\u00e4senzpflicht #YesToNoCovid #NoCovid\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-29 20:49:17+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1203,              \"friends\": 1289,              \"tweets\": 13706,              \"liked_tweets\": 20620,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 288       }}]"
}