{"url": "https://www.sueddeutsche.de/sport/ultras-hilfe-corona-fussball-fans-1.4853339", "date": "2020-03-22 11:29:18", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "Support f\u00fcr Krankenhaus und Supermarkt", "article": "Wer am Samstag mit dem Auto durch Dortmund fuhr, was ja noch nicht verboten ist, kam mit gro\u00dfer Wahrscheinlichkeit an einem von f\u00fcnf Spruchb\u00e4ndern mit eindringlichen Botschaften vorbei. \"Egal ob Pflegekraft oder Verk\u00e4uferin - Euer Einsatz geh\u00f6rt belohnt!\", stand etwa an der Br\u00fccke vor der Autobahnausfahrt zum Stadtteil Barop, in schwarzen Buchstaben auf gelbem Grund. Auf einem Plakat also, wie es sonst an Bundesliga-Spieltagen auf der S\u00fcdtrib\u00fcne im Westfalenstadion gezeigt wird.\nEs mutet in Tagen des Ausnahmezustands wegen der Corona-Pandemie ziemlich kurios an, aber es ist erst drei Wochen her, da wurde in Deutschland aufgeregt dar\u00fcber diskutiert, ob der Fu\u00dfball ein Problem mit seinen Fans hat. Dietmar Hopp, M\u00e4zen der TSG Hoffenheim, war von Ultras im ganzen Land geschmacklos beleidigt worden, als Ausdruck des Protests gegen die Kommerzialisierung des Sports und die Politik des Deutschen Fu\u00dfball-Bunds (DFB). Nun sind es vielerorts dieselben Ultras, die mit sozialem Engagement und Solidarit\u00e4t auffallen.\nDie Ersten, glaube er, seien die Ultras des VfB Stuttgart gewesen, sagt Oliver Ricken, der f\u00fcr die Dortmunder Fans vom \"B\u00fcndnis S\u00fcdtrib\u00fcne\" spricht. \"Wir m\u00fcssen was machen\", dieses Gewissen sei innerhalb des Fan-B\u00fcndnisses schnell gewachsen; etwas, das der Malocher-Mentalit\u00e4t im Ruhrgebiet entspreche. Sie riefen untereinander zur Mithilfe auf, verteilten die Rollen, entwarfen Schichtpl\u00e4ne, verteilten Flyer in Arztpraxen und Apotheken.\nUnd so sind seit Beginn dieser Woche BVB-Anh\u00e4nger, unter anderem von drei Ultra-Gruppierungen, in der Stadt unterwegs, um Eink\u00e4ufe und Medikamente an Menschen aus der Risikogruppe zu liefern, die sich telefonisch mit dem Wunsch nach Unterst\u00fctzung melden k\u00f6nnen. \u00c4hnliche Initiativen gibt es in zahlreichen Szenen der anderen Profiklubs, bis hinunter in die Regionalligen. Der Journalist Felix Tamsut hat auf seinem Twitter-Account eine Liste der Initiativen zusammengestellt.\nFans in Gelsenkirchen packen mit Hilfe des FC Schalke 04 \"Kumpelkisten\", beim 1. FC N\u00fcrnberg unterst\u00fctzen die Ultras eine vom Verein initiierte Einkaufshilfe, andere sammeln f\u00fcr die Tafeln, rufen zum Blut spenden auf, tun sich mit lokalen Hilfsorganisationen zusammen. Hinzu kommen die Plakate. \"Ihr rackert, um die Regale f\u00fcr uns zu f\u00fcllen, sitzt mit Handschuhen an der Kasse, um den Betrieb f\u00fcr uns aufrecht zu erhalten\" schrieben die Ultras von Darmstadt 98 in Briefen, die sie an rund 70 Superm\u00e4rkte klebten: \"Seid stark und haltet durch - jetzt kitzeln wir die letzten f\u00fcnf Prozent aus Euch raus!\" Fans des VfL Osnabr\u00fcck reimten auf einem Banner vor einem Krankenhaus: \"Dankbarkeit und Zuversicht - Das schafft Ihr mit jeder Schicht.\"\nNun ist es nicht neu, dass Ultras die Unterst\u00fctzung ihres Vereins auch als soziales Engagement verstehen, sich etwa gegen Rechtsextremismus engagieren. Doch die Sichtbarkeit ihrer Aktionen ist gerade so au\u00dfergew\u00f6hnlich, dass Sig Zelt, Sprecher des B\u00fcndnisses ProFans, der Deutschen Presse-Agentur sagte: \"Ich hoffe, dass das auch den Ruf der Ultras etwas verbessert.\" Noch vor drei Wochen hatte Karl-Heinz Rummenigge, Vorstandschef des FC Bayern, die Aktivit\u00e4ten der M\u00fcnchner Fans im Ausw\u00e4rtsblock der TSG Hoffenheim, als Hopp-Schm\u00e4hungen beinahe zum Spielabbruch f\u00fchrten, \"das ganz h\u00e4ssliche Gesicht des FC Bayern\" genannt. Am Samstag teilte der FC Bayern auf einem seiner Kan\u00e4le in den sozialen Netzwerken das Foto eines von Fans an einer Autobahnbr\u00fccke aufgeh\u00e4ngten Plakats: \"Bleibt's dahoam, seid's solidarisch\", steht darauf.\nDer BVB-Fan Oliver Ricken kann nicht genau sagen, ob die Menschen in Dortmund von der Hilfe der Fans \u00fcberrascht sind - die Gespr\u00e4che an der T\u00fcre sollen ja knappgehalten werden, um keine Infektionen zu riskieren. Ja, sagt er, Zustimmung sei nat\u00fcrlich sch\u00f6n. Doch er glaubt eher nicht, dass sich die \u00f6ffentliche Meinung \u00fcber Fu\u00dfballfans und Ultras in diesen Tagen grundlegend \u00e4ndert. Und er sagt auch: \"Das ist f\u00fcr uns total irrelevant.\" Es gehe ja nicht um eine PR-Show, sondern um Hilfe f\u00fcr Bed\u00fcrftige.\nRicken, an Spieltagen einer von f\u00fcnf Vors\u00e4ngern auf der Dortmunder S\u00fcdtrib\u00fcne, ist \u00fcbrigens gerade auch der Sport recht unwichtig, dem er sonst so viel Zeit widmet. \"Ich habe in den letzten zwei Wochen so wenig \u00fcber Fu\u00dfball geredet wie noch nie\", sagt er. Und so habe er sich auch noch gar nicht viele Gedanken gemacht, wie es beim BVB weitergehen kann; was etwa seine Meinung ist zu den W\u00fcnschen aus der Branche, die Bundesligasaison irgendwie mit Geisterspielen ohne Publikum zu Ende spielen zu wollen, um das \u00dcberleben der Liga zu sichern.\nAn anderen Standorten richtet sich das Engagement der Fans auch ganz konkret daran, dem eigenen Klub zu helfen. Fans des Drittligisten Hansa Rostock riefen etwa dazu auf, den Fan-Shop leer zu kaufen. In Dortmund ist so etwas eher nicht n\u00f6tig, im Gegenteil: BVB-Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Hans-Joachim Watzke musste sich Kritik gefallen lassen, als er vor einer Woche Solidarit\u00e4t mit wirtschaftlich schw\u00e4cheren Bundesligisten im Sportschau-Interview hintanstellte.\nWenn es um die Solidarit\u00e4t geht, die der Fu\u00dfball leisten kann, sagt Ricken, dass er sich als Fan mehr solcher Hilfs-Initiativen erhofft wie jene der Bayern-Profis Leon Goretzka und Joshua Kimmich, der sich am Freitag auch Dortmunds Abwehrspieler Mats Hummels anschloss. Die beiden Nationalspieler gr\u00fcndeten eine Spendeninitiative und gaben selbst eine Million Euro. Ricken sagt: \"Es gibt wenige solcher Lichtblicke.\"\nDoch derzeit, wie gesagt, haben f\u00fcr ihn ohnehin eher andere Dinge Priorit\u00e4t. Rund 80 Fans, erz\u00e4hlt er, w\u00fcrden in Dortmund inzwischen mithelfen, sie treffen sich zur Organisation in kleinen Gruppen im \"Schmackes\", dem derzeit geschlossenen Restaurant des fr\u00fcheren Dortmunders und derzeitigem Uerdinger Drittliga-Profis Kevin Gro\u00dfkreutz. Auch der Verein hat den Fans seine Hilfe angeboten. Bislang, sagt Ricken, haben sie die noch nicht ben\u00f6tigt.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1252361775707639809,       \"url\": \"https://twitter.com/TimMinden/status/1252361775707639809\",       \"date\": \"2020-04-20 22:21:29+00:00\",       \"text\": \"@markmueller1979 Dass die viel und teilweise zurecht kritisierten Ultras keine Sonderrolle f\u00fcr den Fu\u00dfball wollen und viele Ultras die fu\u00dfballfreie Zeit nutzen, um ua. f\u00fcr Risikogruppen einzukaufen oder sich f\u00fcr bessere Bezahlung von Pflegekr\u00e4ften usw. einzusetzen.https://t.co/16daomwyrH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2647419713,              \"url\": \"http://diagnosenormal.wordpress.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1323658426040393729/ebs9pe4M_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2647419713/1615499753\",              \"username\": \"TimMinden\",              \"name\": \"Tim Stratmann\",              \"description\": \"Minden, GWD, BVB, Detroit Lions, lokalpolitisch interessiert, Autist, \u2764 @DanyMinden, Accounts: @DiagnoseNormal & @OnePrideDE, #fcknzs\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-27 17:09:48+00:00\",              \"location\": \"Minden\",              \"followers\": 768,              \"friends\": 1721,              \"tweets\": 31163,              \"liked_tweets\": 24547,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 4204       }}, {       \"id\": 1248612522422185992,       \"url\": \"https://twitter.com/MeinungIst/status/1248612522422185992\",       \"date\": \"2020-04-10 14:03:18+00:00\",       \"text\": \"@einfachmalso @dpa In #Dortmund https://t.co/aZ5FgAWFL5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1170627506074001408,              \"url\": \"https://de.m.wikipedia.org/wiki/Hamburger_Gru%C3%9F\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1170632416731549697/Ccm7guxE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1170627506074001408/1607174685\",              \"username\": \"MeinungIst\",              \"name\": \"Meine Meinung ist\",              \"description\": \"Ist hier dieses Twitter, wo ich nicht rein sollte - nur bei den anderen mal kurz mitlesen durfte?Hummel, Hummelxa0\u2013 Mors, MorsRosensorte: Helmut Schmidt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-08 09:19:46+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 54,              \"friends\": 233,              \"tweets\": 6962,              \"liked_tweets\": 4036,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3297       }}, {       \"id\": 1242441998151360513,       \"url\": \"https://twitter.com/ParentsmagazinH/status/1242441998151360513\",       \"date\": \"2020-03-24 13:23:50+00:00\",       \"text\": \"Fu\u00dfball-Fans: Support f\u00fcr Krankenhaus und Supermarkt https://t.co/q9ojMiIbW3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1195360187974062080,              \"url\": \"http://www.parentsmagazin-hamburg.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221898691549765632/TIvl7BuS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1195360187974062080/1608922130\",              \"username\": \"ParentsmagazinH\",              \"name\": \"Parentsmagazin-Hamburg\",              \"description\": \"Onlinemagazin mit \u00fcber 20 Millionen Usern, das \u00fcber Bildung und Politik recherchiert und informiert.Youtube: Parentsmagazin-HamburgInstagram: parentsmagazinh\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-15 15:18:00+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 148,              \"friends\": 291,              \"tweets\": 14744,              \"liked_tweets\": 59,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 6272       }}, {       \"id\": 1241999570063761408,       \"url\": \"https://twitter.com/mathias_bosse/status/1241999570063761408\",       \"date\": \"2020-03-23 08:05:47+00:00\",       \"text\": \"In der Krise zusammenhalten, die Fans machen vor wie das geht.Fu\u00dfball-Fans: Support f\u00fcr Krankenhaus und Supermarktvia @sz https://t.co/qNg6hNSNHa#stayathome #staysafe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 957621401074192385,              \"url\": \"http://www.seedandspeed.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1207561233869787138/gxrpqlii_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/957621401074192385/1576757119\",              \"username\": \"mathias_bosse\",              \"name\": \"Mathias Bosse\",              \"description\": \"Entrepreneurial VC & Angel Investor passionate about investing in promising software startups adressing real world problems\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-28 14:28:28+00:00\",              \"location\": \"Poststra\u00dfe 21, 10178 Berlin\",              \"followers\": 255,              \"friends\": 1109,              \"tweets\": 212,              \"liked_tweets\": 131,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 26       }}, {       \"id\": 1241749086396710913,       \"url\": \"https://twitter.com/renelauberlin/status/1241749086396710913\",       \"date\": \"2020-03-22 15:30:27+00:00\",       \"text\": \"HILFE!!! HILFE!!!Das \u201eh\u00e4ssliche Gesicht des Fu\u00dfballs\u201c (Rummenigge) in Form der \u201eunbelehrbaren gr\u00f6lenden Fu\u00dfballfans\u201c (Montgomery) sind wieder unterwegs. https://t.co/QA8vE9OJNe\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 16,       \"likes\": 80,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1900734493,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1334434533601579009/afpxSqrE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1900734493/1576582833\",              \"username\": \"renelauberlin\",              \"name\": \"Rechtsanwalt Rene\u2018 Lau\",              \"description\": \"#Strafverteidiger und Mitglied der #AGFananw\u00e4lte sowie Fu\u00dfballfan und Triathlet #TeamStrafrecht #beimFananwalt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-24 14:43:37+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 2031,              \"friends\": 1161,              \"tweets\": 3623,              \"liked_tweets\": 7241,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 371       }}, {       \"id\": 1241718467042172928,       \"url\": \"https://twitter.com/Trauer_Fussball/status/1241718467042172928\",       \"date\": \"2020-03-22 13:28:47+00:00\",       \"text\": \"Sehr interessanter Artikel \u00fcber den Support von Ultras und Fans \u2764\u26bd\ufe0f in Zeiten von Corona. Leseempfehlung!https://t.co/FjKyceq3xo\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 22,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1049553467507912705,              \"url\": \"http://trauerundfussball.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1277170243752820737/GAYXX69v_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1049553467507912705/1546434507\",              \"username\": \"Trauer_Fussball\",              \"name\": \"Projekt Trauer und Fu\u00dfball\",              \"description\": \"*Grief meets football*Hier\ud83d\udcddCarmen, Projektinitiatorin, Trauerbegleiterin, Dozentin, Mitglied @FussballKiebitz. Impressum/Datenschutz: trauerundfussball.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-09 06:53:41+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1139,              \"friends\": 787,              \"tweets\": 3125,              \"liked_tweets\": 28780,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 277       }}, {       \"id\": 1241717464976809987,       \"url\": \"https://twitter.com/RUGonnaBeMarcel/status/1241717464976809987\",       \"date\": \"2020-03-22 13:24:48+00:00\",       \"text\": \"Diese Forderung kommt zwar von Unterst\u00fctzern der Fu\u00dfball-AG Borussia, ist aber dennoch ziemlich richtig. \ud83d\udc4d\ud83c\udffchttps://t.co/xcZiholNlR https://t.co/INsQUmc4gh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 912977302497189888,              \"url\": \"http://www.instagram.com/hr_atoui\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/971656823580364801/2i4fhVHk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/912977302497189888/1615273907\",              \"username\": \"RUGonnaBeMarcel\",              \"name\": \"Marcel Atoui\",              \"description\": \"Kommuniziere beruflich bei @nrwspd. Freue mich \u00fcber jeden Punkt von @s04. Bin wegen der seri\u00f6sen Debatten hier. Das im Titelbild ist Ringo.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-27 09:48:46+00:00\",              \"location\": \"D\u00fcsseldorf, Deutschland\",              \"followers\": 272,              \"friends\": 555,              \"tweets\": 620,              \"liked_tweets\": 2905,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 148       }}, {       \"id\": 1241682606149771264,       \"url\": \"https://twitter.com/pg_poutrus_icke/status/1241682606149771264\",       \"date\": \"2020-03-22 11:06:17+00:00\",       \"text\": \"@soli_netz https://t.co/sKJzOD9VlM\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2911156883,              \"url\": \"https://uni-erfurt.academia.edu/PatriceGPoutrus\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354689235417235457/iH0EnUz8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2911156883/1578387062\",              \"username\": \"pg_poutrus_icke\",              \"name\": \"Patrice G. Poutrus aka (((Icke)))\",              \"description\": \"Ossi-Almann mit Migrationshintern, mag S\u00fc\u00dfkartoffeln, Merguez, Couscous, Falafel & liebt seinen Vier-Generationen-Clan. Ist weiterhin als Historiker unterwegs.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-08 16:21:30+00:00\",              \"location\": \"Niedersch\u00f6neweide\",              \"followers\": 2420,              \"friends\": 752,              \"tweets\": 8510,              \"liked_tweets\": 12614,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 692       }}, {       \"id\": 1241681639857631232,       \"url\": \"https://twitter.com/Lokalmatadorin/status/1241681639857631232\",       \"date\": \"2020-03-22 11:02:26+00:00\",       \"text\": \"Fu\u00dfball-Fans: Support f\u00fcr Krankenhaus und Supermarkt #StayAtHome  https://t.co/C9L8FKoAtS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 772159748,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1066285283229016065/FhHlmy6X_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/772159748/1423732421\",              \"username\": \"Lokalmatadorin\",              \"name\": \"Ariane Amstutz \ud83d\ude07\",              \"description\": \"Hier Privat: Politik, gegen Rassismus!, Pressefreiheit, TV & Film, Mitglied @werderbremen & @WFCTWERDER, Landwirtschaft & Sport, ich bin eben begeisterungsf\u00e4hig\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-21 19:59:47+00:00\",              \"location\": \"Stuttgart-Mitte, Stuttgart\",              \"followers\": 619,              \"friends\": 595,              \"tweets\": 10306,              \"liked_tweets\": 20150,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 1576       }}, {       \"id\": 1241662648242012165,       \"url\": \"https://twitter.com/najdek_najdek/status/1241662648242012165\",       \"date\": \"2020-03-22 09:46:58+00:00\",       \"text\": \"Fu\u00dfball-Fans: Support f\u00fcr Krankenhaus und Supermarktvia @sz https://t.co/sqyyq7Eslc#health #healthcare #hero\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2318946360,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1353616750504538112/nrJu7Lp2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2318946360/1611741593\",              \"username\": \"najdek_najdek\",              \"name\": \"Dr. Karolina Najdek\",              \"description\": \"DISRUPTION-NETWORKING-TEACHING Meet me at Cloubhouse @karolina_najdek\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-30 13:58:07+00:00\",              \"location\": \"MUNICH, BAVARIA\",              \"followers\": 407,              \"friends\": 3173,              \"tweets\": 1699,              \"liked_tweets\": 2962,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 174       }}, {       \"id\": 1241658473617723392,       \"url\": \"https://twitter.com/Al_barracin/status/1241658473617723392\",       \"date\": \"2020-03-22 09:30:23+00:00\",       \"text\": \"Agradecer el trabajo del personal sanitario significa aumentar los salariosFu\u00dfball-Fans: Support f\u00fcr Krankenhaus und Supermarktvia @sz https://t.co/OlLh9D0xKp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 976572320092491776,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1335157849639575552/gHcW3txC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/976572320092491776/1582841537\",              \"username\": \"Al_barracin\",              \"name\": \"Albarracin \u06de\",              \"description\": \"Andalucia mi Matria, Andalutzale\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-21 21:32:39+00:00\",              \"location\": \"Sevilla\",              \"followers\": 357,              \"friends\": 467,              \"tweets\": 4996,              \"liked_tweets\": 8618,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 434       }}, {       \"id\": 1241654689793482752,       \"url\": \"https://twitter.com/oliver_schafeld/status/1241654689793482752\",       \"date\": \"2020-03-22 09:15:21+00:00\",       \"text\": \"\u00abUltras gehen f\u00fcr Senioren einkaufen und Medikamente besorgen\u00bbhttps://t.co/J9CSZbDHmq\u270a\ud83e\udd29\u26d1\ufe0f\ud83d\udc4f\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 146471024,              \"url\": \"http://www.schafeld.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1122456545906823169/wQdv-HoF_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/146471024/1613905527\",              \"username\": \"oliver_schafeld\",              \"name\": \"\ud835\ude7e\ud835\ude95\ud835\ude92\ud835\ude9f\ud835\ude8e\ud835\ude9b \ud835\ude82\ud835\ude8c\ud835\ude91\ud835\ude8a\ud835\ude8f\ud835\ude8e\ud835\ude95\ud835\ude8d\",              \"description\": \"Accidental copywriter, occasional cartoonist. Likes hammocks, books, and boating. Sr. Web Developer (freelance, frontend, Vue.js ...) by day.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-21 14:26:16+00:00\",              \"location\": \"Heisenberg, Germany (possibly)\",              \"followers\": 426,              \"friends\": 2898,              \"tweets\": 3773,              \"liked_tweets\": 10482,              \"lists_member\": 35,              \"media_shared\": 167       }}, {       \"id\": 1241650417265672193,       \"url\": \"https://twitter.com/Loewenbar/status/1241650417265672193\",       \"date\": \"2020-03-22 08:58:22+00:00\",       \"text\": \"|Neuer Beitrag von tomtom| SZ: Support f\u00fcr Krankenhaus und Supermarkt (Antwort)https://t.co/EB9oP7ijwGhttps://t.co/drXndMxQau\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 280058608,              \"url\": \"http://loewen-bar.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1306759169/Bildschirmfoto_2011-04-10_um_17.18.59_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Loewenbar\",              \"name\": \"L\u00f6wen-Bar\",              \"description\": \"Fanforum des wahren TSV M\u00fcnchen von 1860 e.V.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-10 15:03:50+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 182,              \"friends\": 130,              \"tweets\": 57666,              \"liked_tweets\": 70,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 400       }}, {       \"id\": 1241643517899878401,       \"url\": \"https://twitter.com/ch7offcial/status/1241643517899878401\",       \"date\": \"2020-03-22 08:30:57+00:00\",       \"text\": \"Fu\u00dfball-Fans: Support f\u00fcr Krankenhaus und Supermarkt #VfB https://t.co/7PoNQ4v3Zd\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 998984060662935554,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376860458863460354/9X8RKhwC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/998984060662935554/1617129525\",              \"username\": \"ch7offcial\",              \"name\": \"CHR7S\",              \"description\": \"\u2696\ufe0f \u2708\ufe0f\ud83c\udfc4u200d\u2642\ufe0f\ud83c\udf34\ud83c\udf36\ufe0f\ud83c\udf55 \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udfd6\ufe0f\u26bd\ufe0f\ud83c\udfc3u200d\u2642\ufe0f\ud83c\udf77 \ud83c\udfa7The epicenter of youth, beauty and culture.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-22 17:48:55+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 102,              \"friends\": 283,              \"tweets\": 2486,              \"liked_tweets\": 9559,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 845       }}, {       \"id\": 1241638441013727232,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1241638441013727232\",       \"date\": \"2020-03-22 08:10:47+00:00\",       \"text\": \"Der Fu\u00dfball ruht - aber viele Ultra-Gruppen sind trotzdem aktiv. Sie unterst\u00fctzen mit Plakaten und Aktionen diejenigen, auf die es nun ankommt oder die Hilfe ben\u00f6tigen. https://t.co/Wdsm2ITIhr\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 83,       \"likes\": 476,       \"quotes\": 9,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706897,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176187,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7508,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1241637675284791297,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1241637675284791297\",       \"date\": \"2020-03-22 08:07:44+00:00\",       \"text\": \"Der Fu\u00dfball ruht - aber viele Ultra-Gruppen sind trotzdem aktiv. Sie unterst\u00fctzen mit Plakaten und Aktionen diejenigen, auf die es nun ankommt oder die Hilfe ben\u00f6tigen. https://t.co/6MPv7WMIbW\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 16,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226644,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196765,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1241637169501962241,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Sport/status/1241637169501962241\",       \"date\": \"2020-03-22 08:05:44+00:00\",       \"text\": \"Der Fu\u00dfball ruht - aber viele Ultra-Gruppen sind trotzdem aktiv. Sie unterst\u00fctzen mit Plakaten und Aktionen diejenigen, auf die es nun ankommt oder die Hilfe ben\u00f6tigen. https://t.co/ChrYGPCSXF\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 34,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/sport rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Sport</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19763025,              \"url\": \"http://www.sz.de/sport\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/672137969441091584/v3jIDeLZ_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19763025/1461854253\",              \"username\": \"SZ_Sport\",              \"name\": \"SZ Sport\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-30 11:08:05+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 159136,              \"friends\": 24,              \"tweets\": 56800,              \"liked_tweets\": 32,              \"lists_member\": 623,              \"media_shared\": 15       }}, {       \"id\": 1241635121075273728,       \"url\": \"https://twitter.com/karolag19/status/1241635121075273728\",       \"date\": \"2020-03-22 07:57:35+00:00\",       \"text\": \"Fu\u00dfball-Fans: Support f\u00fcr Krankenhaus und Supermarktvia @sz https://t.co/pn12hdCpx9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2503530636,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1342875668057567234/7e-Z_XnJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2503530636/1596418486\",              \"username\": \"karolag19\",              \"name\": \"Karola G\",              \"description\": \"BVB Fan/#NoNazisNo/Leseratte/Kulturarbeit f. SeniorenInnen/Ruhrpott\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-05-18 06:13:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1327,              \"friends\": 1033,              \"tweets\": 86146,              \"liked_tweets\": 250030,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 5801       }}, {       \"id\": 1241629429966811136,       \"url\": \"https://twitter.com/elcaceres/status/1241629429966811136\",       \"date\": \"2020-03-22 07:34:59+00:00\",       \"text\": \"Fu\u00dfball-Fans: Support f\u00fcr Krankenhaus und Supermarktvia @sz https://t.co/4GFen7MGsY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 76320468,              \"url\": \"https://www.sueddeutsche.de/autoren/javier-caceres-1.1408394\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/769612242744668160/gVughTQ__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/76320468/1510259805\",              \"username\": \"elcaceres\",              \"name\": \"Javier C\u00e1ceres\",              \"description\": \"Journalist @ S\u00fcddeutsche Zeitung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-22 12:32:17+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 4266,              \"friends\": 2081,              \"tweets\": 37633,              \"liked_tweets\": 33653,              \"lists_member\": 143,              \"media_shared\": 1343       }}, {       \"id\": 1241450743313379329,       \"url\": \"https://twitter.com/mo_ahrens/status/1241450743313379329\",       \"date\": \"2020-03-21 19:44:56+00:00\",       \"text\": \"Die h\u00e4ssliche Fratze des Fu\u00dfballs:https://t.co/IAK9aEtvwA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4105614681,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1318875547989061632/MnAbht8O_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4105614681/1470466323\",              \"username\": \"mo_ahrens\",              \"name\": \"Moritz Ahrens\",              \"description\": \"Literatur- und Editionswissenschaftler an der Universit\u00e4t Bern | Typograph und Buchwerker\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-03 16:17:03+00:00\",              \"location\": \"Dortmund und Bern\",              \"followers\": 131,              \"friends\": 205,              \"tweets\": 273,              \"liked_tweets\": 1235,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 25       }}, {       \"id\": 1241445832043487233,       \"url\": \"https://twitter.com/JH_Gruszecki/status/1241445832043487233\",       \"date\": \"2020-03-21 19:25:25+00:00\",       \"text\": \"Amigo @o_ricken in der @SZ zum \u201eaktuellen Thema\u201c f\u00fcr\u2018s B\u00fcndnis S\u00fcdtrib\u00fcne.(...) er sagt auch: Das ist f\u00fcr uns total irrelevant. Es gehe ja nicht um eine PR-Show, sondern um Hilfe f\u00fcr Bed\u00fcrftige.\ud83d\udcaa\ud83d\udcaa\ud83d\udcaa\ud83d\udcaahttps://t.co/6xKgPERKfa\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 20,       \"likes\": 157,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1510714765,              \"url\": \"http://www.franz-jacobi.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1124837680758624256/h_pJBeSd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1510714765/1559460778\",              \"username\": \"JH_Gruszecki\",              \"name\": \"Jan-Henrik Gruszecki\",              \"description\": \"Fu\u00dfballromantiker & -historiker. BVB- und Lateinamerikaliebhaber. In Diego Maradona fast so verliebt wie in den Ballspielverein, seine Katzen und die Nordstadt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-12 14:34:54+00:00\",              \"location\": \"Borsigplatz & Hamburg\",              \"followers\": 8066,              \"friends\": 995,              \"tweets\": 15926,              \"liked_tweets\": 55924,              \"lists_member\": 67,              \"media_shared\": 1112       }}]"}