{
     "url": "https://www.compact-online.de/mainstream-presse-merkels-coronapolitik-von-maennlichem-foederalismus-sabotiert/",
     "date": "2020-10-18T12:49:52+02:00",
     "source": "compact-online.de",
     "label": "fake",
     "header": "Mainstream-Presse: Merkels Coronapolitik von \u201em\u00e4nnlichem\u201c F\u00f6deralismus sabotiert\t\t\t",
     "article": "Forderung nach Zentralismus als Gipfel des Feminismus? Der Tagesspiegel wagt diese k\u00fchne These in Hinblick auf Merkels Corona-Politik.\nDie Merkel-Regierung hat im Mainstream-Journalismus eine literarische Form hervorgebracht, die sich am besten als \u201eeinf\u00fchlsames Prosagedicht\u201c umschreiben l\u00e4sst. Zentrales Thema darin ist die emotionale Befindlichkeit der Kanzlerin. Dabei werden lyrische T\u00f6ne angeschlagen, triefend vor Kitsch, die Schallmauer der Peinlichkeit derart durchbrechend, das sogar Troubadix die Flucht ergreifen w\u00fcrde.\nBeispiel gef\u00e4llig? Stefan Braun dichtete in der S\u00fcddeutschen Zeitung zu Merkels Verhalten bei einem Corona-Gipfel: \u201eEindringlich redete sie \u00fcber die \u00c4ngste der Leute, \u00fcber Sehnsucht nach N\u00e4he, Kontakt, Ber\u00fchrung \u2013 und fing dann an, von sich selbst zu erz\u00e4hlen. Sie sp\u00fcre all das genauso, auch ihr gehe es da nicht anders. Und doch, selbst wenn es schmerze, bleibe das Abstandhalten gerade jetzt so wichtig, als ,Ausdruck von F\u00fcrsorge\u2018.\u201c Und das alles mit todernster Miene!\nJetzt versuchte der Tagesspiegel, selbst diesen Will-Vesper-Ton zu \u00fcbertreffen. Schon der Titel \u201eLangsam kann man verstehen, warum Merkel keine Lust mehr hat\u201c zeigt die Perspektive: Nicht Merkels berufliche Leistung f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung, sondern ihre Befindlichkeit, ihr Leid steht im Zentrum. Woran sie leidet? Am Patriachat der einzelnen Bundesl\u00e4nder: \u201eDie Kanzlerin versucht es sachlich, die L\u00e4nderchefs spreizen und zieren sich. Am liebsten m\u00f6chte man das f\u00f6derale System auf den Mond schie\u00dfen.\u201c So gehen Feminismus und Zentralismus eine antidemokratische Verbindung ein.\nJa, wenn eine Frau an der Macht ist, dann sollte die sich auch mit Gewalt gegen demokratische Strukturen durchsetzen d\u00fcrfen, findet die Autorin: \u201eAuf Twitter schrieb jemand, ,Merkel sollte Backpfeifen verteilen, mit den Eskalationsstufen Kochl\u00f6ffel, Nudelholz, gusseiserne Pfanne, bis es auch der Letzte kapiert.\u2018 Ich bin zwar gegen Gewalt, aber so ein Nudelholz hat schon viele M\u00e4nner zur Vernunft gebracht.\u201c F\u00f6deralismus ist M\u00e4nnerherrschaft, Merkel-Diktatur hingegen eine feministische Befreiung? Rationale Einw\u00e4nde gegen Merkels Corona-Diktatur gibt es f\u00fcr die Autorin nicht.\nAls totale Merkel-Gl\u00e4ubige kann sie \u201ees nicht fassen, dass wir es trotz aller Warnungen und Prognosen geschafft haben, in die zweite Corona-Welle zu galoppieren\u201c. Jeder Widerstand ist \u201eTrotzpolitik\u201c, wo \u201egockelhaft\u201c jeder m\u00e4nnliche Politiker sein \u201eeigenes S\u00fcppchen\u201c koche. Die Autorin weitet Merkels brandneues Weihnachts-Narrativ sogar aufs kommende Jahr aus: \u201eSp\u00e4testens Weihnachten 2021 werden wir uns schmerzlich nach ihrem uneitlen, pragmatischen F\u00fchrungsstil sehnen. Dann sp\u00e4testens, wenn das m\u00e4nnliche Gebaren in die Politik zur\u00fcckgekehrt ist.\u201c\nAber nicht nur die Politiker, auch B\u00fcrger haben sich des Ungehorsams gegen\u00fcber der allwissenden \u00dcber-Mutti schuldig gemacht. Die verordnete Iso-Haft wurde nicht penibel genug befolgt: \u201eVerfluchteanatolischebergziegenkacke, was ist bitte so schwer daran, eine Maske aufzusetzen, keine Parties zu feiern und f\u00fcr eine Weile die F\u00fc\u00dfe still zu halten? Langsam kann ich verstehen, dass Angela Merkel keine Lust mehr auf Politik hat. Niemand um sie herum scheint mehr Interesse daran zu haben, etwas f\u00fcr die Sache zu tun, stattdessen Profilneurosen und testosterongesteuerte Ministerpr\u00e4sidenten, die Corona-Ma\u00dfnahmen in, vor und nach den Wahlen erlassen. In diesen Zeiten will man nicht nur den F\u00f6deralismus auf dem Mond schie\u00dfen, sondern auch einige PolitikerInnen.\u201c Immerhin: Im letzten Satz sind es nicht mehr nur m\u00e4nnliche Politiker, sondern auch \u201ePolitikerInnen\u201c, die Schuld tragen.\nLiebe Qualit\u00e4tsmedien, wir danken f\u00fcr so viel Differenzierung. Der Autorin und ihren Lesern empfehlen wir derweil die COMPACT Aktuell \u201eCorona L\u00fcgen\u201c:\nDie brandneue Ausgabe von COMPACT-Aktuell ist der ultimative Argumenten-Hammer gegen die 2. L\u00fcgen-Welle. Mit Ischgl-Studie, Heinsberg-Studie, Schulstudie Sachsen, dem Whistleblower-Papier aus dem Innenministerium und der gro\u00dfen Impfdebatte Kennedy contra Dershowitz. HIER bestellen oder einfach auf das Banner unten klicken!",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1318097884068315136,       \"url\": \"https://twitter.com/kryptopolitik/status/1318097884068315136\",       \"date\": \"2020-10-19 07:53:19+00:00\",       \"text\": \"Compact: Mainstream-Presse: Merkels Coronapolitik von \u201em\u00e4nnlichem\u201c F\u00f6deralismus sabotiert https://t.co/yaDxqQRlab\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3421320064,              \"url\": \"http://kryptopolitik.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/740410010585423872/UKHzed8k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3421320064/1465362012\",              \"username\": \"kryptopolitik\",              \"name\": \"Kryptopolitik\",              \"description\": \"Websites, Blogs und Videos der unabh\u00e4ngigen Medien - Politik, Gesellschaftskritik, Verschw\u00f6rungstheorie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-13 23:58:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 259,              \"friends\": 1052,              \"tweets\": 38633,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 7942       }}, {       \"id\": 1317798166314602496,       \"url\": \"https://twitter.com/schmidt5_frank/status/1317798166314602496\",       \"date\": \"2020-10-18 12:02:21+00:00\",       \"text\": \"Mainstream-Presse: Merkels Coronapolitik von \u201em\u00e4nnlichem\u201c F\u00f6deralismus sabotiert \u203a COMPACT https://t.co/y4D3CuvYIi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 390616461,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264599049681768448/Tz_ChHnt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/390616461/1560711341\",              \"username\": \"schmidt5_frank\",              \"name\": \"\ud83c\udd35\ud83c\udd41\ud83c\udd30\ud83c\udd3d\ud83c\udd3a \ud83c\udd42\ud83c\udd32\ud83c\udd37\ud83c\udd3c\ud83c\udd38\ud83c\udd33\ud83c\udd43 \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udee1\",              \"description\": \"Die Verschw\u00f6rungstheorien von heute, sind die Wahrheit von morgen!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-14 07:58:32+00:00\",              \"location\": \"Ungarn\",              \"followers\": 1128,              \"friends\": 1219,              \"tweets\": 58709,              \"liked_tweets\": 49418,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 5803       }}, {       \"id\": 1317798113780895745,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1317798113780895745\",       \"date\": \"2020-10-18 12:02:08+00:00\",       \"text\": \"Mainstream-Presse:%20Merkels%20Coronapolitik%20von%20&amp;#8222;m\u00e4nnlichem%20F\u00f6deralismus%20sabotiert https://t.co/cfQxC4Fkw2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16393,              \"friends\": 15709,              \"tweets\": 275171,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1317798024349974534,       \"url\": \"https://twitter.com/ra1237442/status/1317798024349974534\",       \"date\": \"2020-10-18 12:01:47+00:00\",       \"text\": \"Mainstream-Presse: Merkels Coronapolitik von \u201em\u00e4nnlichem\u201c F\u00f6deralismus sabotiert \u203a COMPACT https://t.co/M8u6Z3Zjc9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4038404356,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1106582812126339072/GdLnxVuG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ra1237442\",              \"name\": \"Rainer (t.me/RainersInfoBlog auf Telegram)\",              \"description\": \"Ich stehe f\u00fcr freiheitliches Denken, freie Rede und einen fairen Meinungsaustausch.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-25 10:50:04+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 2107,              \"friends\": 2365,              \"tweets\": 20167,              \"liked_tweets\": 32036,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 551       }}, {       \"id\": 1317792534119239680,       \"url\": \"https://twitter.com/deutsch365/status/1317792534119239680\",       \"date\": \"2020-10-18 11:39:58+00:00\",       \"text\": \"Mainstream-Presse: Merkels Coronapolitik von \u201em\u00e4nnlichem\u201c F\u00f6deralismus sabotiert \u203a COMPACT https://t.co/4zVFrXY7p1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947238380454150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083412086108114944/H1rGECg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947238380454150145/1518784021\",              \"username\": \"deutsch365\",              \"name\": \"Deutsch365\",              \"description\": \"FreePress - Freies Europa-Eine neue Bewegung aus Politik - Freiem Journalismus-sozialen Projekten und Aufbau einer neuen Partei der Mitte.Junger Journalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-30 22:50:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 13337,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 157624,              \"liked_tweets\": 2305,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 53706       }}, {       \"id\": 1317781354197655552,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1317781354197655552\",       \"date\": \"2020-10-18 10:55:32+00:00\",       \"text\": \"Compact: Mainstream-Presse: Merkels Coronapolitik von \u201em\u00e4nnlichem\u201c F\u00f6deralismus sabotiert: Forderung nach Zentralismus und Diktatur als Gipfel des Feminismus? Der Tagesppiegel wagt diese k\u00fchne These in Hinblick auf Merkels Corona-Politik. Die\u2026 https://t.co/b0GO7r5gLP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209382,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7353       }}, {       \"id\": 1317780806375559171,       \"url\": \"https://twitter.com/COMPACTMagazin/status/1317780806375559171\",       \"date\": \"2020-10-18 10:53:22+00:00\",       \"text\": \"Forderung nach #Zentralismus als Gipfel des #Feminismus? Der #Tagesspiegel wagt diese k\u00fchne These in Hinblick auf Merkels #Corona-Politik.   #Merkelhttps://t.co/IFX7PuRvAZ\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2385209545,              \"url\": \"http://www.compact-online.de/rechtliches/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/443732099128758272/3IWV8C70_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2385209545/1616667610\",              \"username\": \"COMPACTMagazin\",              \"name\": \"COMPACT-Magazin\",              \"description\": \"Souver\u00e4n \u2013 Investigativ \u2013 Kritisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-12 12:44:45+00:00\",              \"location\": \"www.compact-online.de\",              \"followers\": 30122,              \"friends\": 10084,              \"tweets\": 10574,              \"liked_tweets\": 33976,              \"lists_member\": 180,              \"media_shared\": 2431       }}]"
}