{"url": "https://www.sueddeutsche.de/politik/coronavirus-lockerungen-rki-1.5215742", "date": "2021-02-23 17:52:25", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "So will das RKI die Corona-Regeln lockern", "article": "Das Robert-Koch-Institut hat mit Blick auf m\u00f6gliche Lockerungen des Corona-Lockdowns einen Stufenplan unter dem Titel \"ControlCOVID\" entwickelt. In diesem Stufenplan, \u00fcber den am Dienstag zuerst die Bild-Zeitung berichtete, skizziert das RKI, unter welchen Voraussetzungen die geltenden Beschr\u00e4nkungen mit Blick auf einzelne Landkreise lokal gelockert werden k\u00f6nnten. Das umfangreiche Papier soll dem Institut zufolge eine Hilfe sein, um Pl\u00e4ne f\u00fcr das beginnende Fr\u00fchjahr zu entwickeln. Am 3. M\u00e4rz wollen Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) und die Ministerpr\u00e4sidentinnen und Ministerpr\u00e4sidenten der L\u00e4nder \u00fcber m\u00f6gliche Lockerungen beraten. Zuletzt hatten sie Anfang Februar beschlossen, dass erste Lockerungen etwa f\u00fcr den Einzelhandel und Kultureinrichtungen in den L\u00e4ndern m\u00f6glich sein sollten, wenn \u00fcber mehrere Tage die 7-Tages-Inzidenz an Neuinfektionen pro 100 000-Einwohner von unter 35 liegt. Derzeit liegt dieser Wert bundesweit bei etwa 60, einzelne Regionen liegen aber deutlich darunter.\nDas Stufenkonzept solle als Hilfestellung verstanden werden, hei\u00dft es in der zw\u00f6lfseitigen \"ControlCovid-Strategie\" des RKI, die bereits vor einigen Tagen auf der Webseite des Instituts ver\u00f6ffentlicht wurde. Es werde derzeit auf vielen Ebenen nach Lockerungsstrategien gesucht. Gleichzeitig sei ein R\u00fcckgang der Akzeptanz von Ma\u00dfnahmen in der Bev\u00f6lkerung zu beobachten. Deshalb gebe es \"die Notwendigkeit einer klaren Zielstellung und transparenten Perspektive f\u00fcr die n\u00e4chsten Monate\". Dem Konzept zufolge sollen sich m\u00f6gliche Lockerungen nicht allein an der Inzidenz bei den Neuinfektionen ausrichten, sondern auch weitere wichtige Indikatoren einbeziehen.\nDazu geh\u00f6rt etwa die Belastung des Gesundheitswesens durch Intensivpatienten oder die Anzahl von \u00e4lteren Patienten, die H\u00f6he des R-Werts bei den Infektionen oder die Verbreitung neuer Varianten des Virus. Dabei r\u00e4t das RKI von scharfen Grenzwerten ab, als Leitindikator soll aber vor allem die Sieben-Tages-Inzidenz gelten. Um die Pandemie und die Zahl der Erkrankungen tats\u00e4chlich unter Kontrolle zu halten, wird eine sogenannte \"Basisstufe\" als Ziel formuliert, bei der die 7-Tage-Inzidenz unter zehn liegen soll, neue Infektionen zu mehr als neunzig Prozent nachverfolgt werden k\u00f6nnen und die Belastung der Kliniken begrenzt ist.\nAuf dieser \"Basisstufe\" k\u00f6nnten dem Stufenplan zufolge alle Bereiche der Gesellschaft mit Schutzkonzepten ge\u00f6ffnet werden, etwa auch Bars, Clubs oder Restaurants. Zusammenk\u00fcnfte in Innenr\u00e4umen sollen mit bis zu hundert Teilnehmern m\u00f6glich sein, im Freien mit bis zu 1000.\nDie n\u00e4chsth\u00f6here Stufe sieht begrenzte Lockerungen bei einer 7-Tages-Inzidenz bis 35, wie sie bereits einige Landkreise erreicht haben. Auch hier sollen wie in allen F\u00e4llen weitere Indikatoren wie die M\u00f6glichkeit der Nachverfolgung von Neuinfektionen in die \u00dcberlegungen einbezogen werden. Auch sie sieht weitgehende \u00d6ffnungen mit Schutzkonzepten vor, dabei w\u00fcrde die Zahl der Teilnehmer an Veranstaltungen in geschlossenen R\u00e4umen auf 50 begrenzt, im Freien auf 500.\nBei einer 7-Tages-Inzidenz von 35 bis 50 und einer h\u00f6heren Zahl von Intensivpatienten sollen st\u00e4rkere Einschr\u00e4nkungen gelten, hier werden f\u00fcr die sogenannte \"Intensivstufe 2\" zum Beispiel Begrenzungen f\u00fcr die Teilnehmerzahl bei Treffen in Innenr\u00e4umen auf zehn Personen vorgeschlagen. F\u00fcr die Gastronomie soll es dabei bleiben, dass Speisen abgeholt werden m\u00fcssten, es also keine \u00d6ffnung g\u00e4be. F\u00fcr Bars zum Beispiel w\u00fcrde die Schlie\u00dfung zu erw\u00e4gen sein.\nNoch st\u00e4rker w\u00e4ren dem Plan zufolge die Begrenzungen bei einem Inzidenzwert von \u00fcber 50. Dann sollen Treffen nur noch innerhalb der Familie m\u00f6glich sein, Universit\u00e4ten und weiterf\u00fchrende Schulen Distanzunterricht halten, Kitas und Grundschulen Unterricht mit reduzierten Klassen ausrichten. Kultureinrichtungen oder auch der Einzelhandel m\u00fcssten schlie\u00dfen.\nDer Stufenplan ist sehr komplex. Bis sich eine weitgehende Immunit\u00e4t durch die Impfungen einstelle, sei es aus infektionsepidemiologischer Sicht erforderlich, \"den erneuten Eintritt in ein exponentielles Wachstum der Pandemie zu verhindern\", hei\u00dft es in der Zielsetzung. Es sei wichtig, die Fallzahlen deutlich in einen kontrollierbaren Bereich zu senken. Das \u00fcbergeordnete Ziel der ControlCOVID-Strategie sei es, die Zahl der schweren Erkrankungen, Langzeitfolgen, und Todesf\u00e4lle durch Covid-19 zu minimieren und eine \u00dcberlastung des Gesundheitssystems nachhaltig zu vermeiden.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1364709488205381638,       \"url\": \"https://twitter.com/kobben76/status/1364709488205381638\",       \"date\": \"2021-02-24 22:51:11+00:00\",       \"text\": \"Yes, jetzt wird Deutschland von RKI regiert... ich dachte es war eine andere Koalition mit einer anderen Buchstabenkombination... wie traurig.   #RKI #lockdown #lockdownmadness So will das RKI die Corona-Regeln lockernvia @sz https://t.co/FQG0xLGE41\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 23670141,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1291372126549823489/8DTrOFwf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/23670141/1504001178\",              \"username\": \"kobben76\",              \"name\": \"Artur Kobryn\",              \"description\": \"Pole, Swede, living in Germany, working in marketing and media, curious about things that shape and move the world... The views and comments are my own.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-10 22:22:06+00:00\",              \"location\": \"Germany and Europe\",              \"followers\": 157,              \"friends\": 352,              \"tweets\": 1941,              \"liked_tweets\": 639,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 485       }}, {       \"id\": 1364456771931283457,       \"url\": \"https://twitter.com/WetterHomert/status/1364456771931283457\",       \"date\": \"2021-02-24 06:06:59+00:00\",       \"text\": \"So will das RKI die Corona-Regeln lockernvia @sz https://t.co/6ZdzZXqhvo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 390143882,              \"url\": \"https://www.come-on.de/lennetal/herscheid/waldarbeiter-leisten-derzeit-schwerstarbeit-dem-borkenkaef\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377488074893099008/8q3JDlqh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/390143882/1617253725\",              \"username\": \"WetterHomert\",              \"name\": \"Wetter MK Homert/Nordhelle\",              \"description\": \"Wetter & Forst Homert/Nordhelle / Kreis MK / Waldbesitzer / begeisterter Mountainbike-Fahrer / 8Wald-ist-Klimasch\u00fctzer / Hundebesitzer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-13 14:42:33+00:00\",              \"location\": \"Attendorn, Deutschland\",              \"followers\": 152,              \"friends\": 204,              \"tweets\": 34050,              \"liked_tweets\": 32439,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 449       }}, {       \"id\": 1364318823239847936,       \"url\": \"https://twitter.com/renatawithhat/status/1364318823239847936\",       \"date\": \"2021-02-23 20:58:49+00:00\",       \"text\": \"So will das #RKI die #CoronaRegeln lockernvia @sz https://t.co/IXr3hFJvLr\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 848567094102941696,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1363523766987460609/Ntr1tKxL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/848567094102941696/1614515791\",              \"username\": \"renatawithhat\",              \"name\": \"Renate Kiesewetter\",              \"description\": \"#NoCovid #YesToNoCovid #RunterBis10h\u00e4lt #2mAbstand #maskeauf \ud83c\uddea\ud83c\uddfacitizen, author, journalist, private here #FridaysforFuture #ActOnClimate\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-02 16:05:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3089,              \"friends\": 4475,              \"tweets\": 19558,              \"liked_tweets\": 192697,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 246       }}, {       \"id\": 1364298092099620872,       \"url\": \"https://twitter.com/astrofan80/status/1364298092099620872\",       \"date\": \"2021-02-23 19:36:27+00:00\",       \"text\": \"\u201eAuf dieser Basisstufe k\u00f6nnten dem Stufenplan zufolge alle Bereiche der Gesellschaft mit Schutzkonzepten ge\u00f6ffnet werden, etwa auch Bars, Clubs oder Restaurants.\u201c- Bedeutet. dass man das Gastgewerbe komplett \u00fcber die Klinge springen l\u00e4sst. \ud83d\ude44 #Covid19de https://t.co/Fy3gNmB3ag\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 187646545,              \"url\": \"https://astrofan80.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/950960092148617216/lIJSqygr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/187646545/1530713279\",              \"username\": \"astrofan80\",              \"name\": \"\u270c\ufe0f Andreas Schnabel \u2600\ufe0f | #FreeAssange \u2604\ufe0f\",              \"description\": \"Amateurastronom & Astroblogger | Brandenburger | \u201cExtraordinary claims require extraordinary evidence.\u201d Carl Sagan\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-09-06 20:03:39+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 737,              \"friends\": 1224,              \"tweets\": 56738,              \"liked_tweets\": 38475,              \"lists_member\": 75,              \"media_shared\": 1443       }}, {       \"id\": 1364292072975593479,       \"url\": \"https://twitter.com/StanglIngrid/status/1364292072975593479\",       \"date\": \"2021-02-23 19:12:32+00:00\",       \"text\": \"So will das RKI die Corona-Regeln lockern - Politik - https://t.co/wLZ3ZW3S0x\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21 https://t.co/vksPqQCa64\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 859018510240030721,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1337501112706936834/5uwQbXcZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"StanglIngrid\",              \"name\": \"ingrid stangl\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-01 12:15:47+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1337,              \"friends\": 1392,              \"tweets\": 17479,              \"liked_tweets\": 25964,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1279       }}, {       \"id\": 1364283820745367554,       \"url\": \"https://twitter.com/MarioWettlaufer/status/1364283820745367554\",       \"date\": \"2021-02-23 18:39:44+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/WkSHSsutWA#Stufenplan des #RKI mit kl\u00e4ren #Inzidenz|en und M\u00f6glichkeiten. #SichereBildungJETZT #twlz #Gesundheit #Schulen #Kinder #Politik #Mutationen\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1234128797320011777,              \"url\": \"http://www.westum.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1234129023195897858/JjbQi53e_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1234128797320011777/1589667972\",              \"username\": \"MarioWettlaufer\",              \"name\": \"Mario Wettlaufer\",              \"description\": \"Ortsvorsteher WestumJurist,BundesbeamterGrundschule bis Hochschule, #SichereBildungJETZT zum Schutz unserer Kinder, sicherebildung.de und #NoFidK #NoInFam\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-01 14:50:19+00:00\",              \"location\": \"Westum, Stadt Sinzig (RLP)\",              \"followers\": 1773,              \"friends\": 1047,              \"tweets\": 14610,              \"liked_tweets\": 9337,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 1228       }}, {       \"id\": 1364279423390916612,       \"url\": \"https://twitter.com/a_divas_rants/status/1364279423390916612\",       \"date\": \"2021-02-23 18:22:16+00:00\",       \"text\": \"Zuerst 50...dann 35...jetzt 10...war doch klar, dass das kommt. Aber hey Unsinn!! Verschw\u00f6rungstheorie...klar \ud83d\ude44 Was f\u00fcr eine Verarschung. #Lockerungen #Corona #COVID19#Merkel #rki https://t.co/hKKOGUssw6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2628940955,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/485523089565167616/MZrpKp3E_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"a_divas_rants\",              \"name\": \"diva-rant\",              \"description\": \"A Twitter Account to rant and vent\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-21 16:51:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 14,              \"friends\": 29,              \"tweets\": 768,              \"liked_tweets\": 1847,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 78       }}, {       \"id\": 1364278951510695941,       \"url\": \"https://twitter.com/leonie_stella9/status/1364278951510695941\",       \"date\": \"2021-02-23 18:20:23+00:00\",       \"text\": \"RKI entwickelt Stufenplan f\u00fcr m\u00f6gliche \u00d6ffnungen. Das Konzept soll als Hilfestellung f\u00fcr das kommende Treffen von Kanzlerin Merkel und den Ministerpr\u00e4sidenten dienen. #Lockerungen https://t.co/dcw7QM5dHd\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1181327506080780288,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1352008260598038532/m7baS4F-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1181327506080780288/1611279282\",              \"username\": \"leonie_stella9\",              \"name\": \"Leonie Stella \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\u2618\ufe0f\ud83d\udcf7\ud83c\udfbc\",              \"description\": \"Sozialdemokratin, Europ\u00e4erin, Antifaschistin, Feministin. Antifaschismus ist B\u00fcrgerpflicht!  #Klimaschutz #Philosophie #Photography #Musik #Computer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-07 21:58:38+00:00\",              \"location\": \"Deutschland,  Rheinland-Pfalz\",              \"followers\": 3867,              \"friends\": 3838,              \"tweets\": 23874,              \"liked_tweets\": 42460,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 1691       }}, {       \"id\": 1364269256607756295,       \"url\": \"https://twitter.com/r_c_wesel/status/1364269256607756295\",       \"date\": \"2021-02-23 17:41:52+00:00\",       \"text\": \"Die #ControlCOVID-Stratgie des RKI https://t.co/BQexB7P78P\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2653009889,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1270994745649741833/9EvakQ0g_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2653009889/1591863735\",              \"username\": \"r_c_wesel\",              \"name\": \"Prof. Richenhagen\",              \"description\": \"Personalmanagement und Politikberatung f\u00fcr mehr Arbeitsqualit\u00e4t -Aufgenommen im Leipziger HRM-Blog, Dipl. Mathematiker.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-29 11:16:53+00:00\",              \"location\": \"Anonyme Tweets: keine Antwort!\",              \"followers\": 646,              \"friends\": 640,              \"tweets\": 17424,              \"liked_tweets\": 5256,              \"lists_member\": 48,              \"media_shared\": 1591       }}, {       \"id\": 1364267042250100740,       \"url\": \"https://twitter.com/MoSchaefer66/status/1364267042250100740\",       \"date\": \"2021-02-23 17:33:04+00:00\",       \"text\": \"So will das RKI die Corona-Regeln lockern - Politik - https://t.co/NjDex4fg7m https://t.co/HEIFAEeh5k\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1359533838,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1314540103616868352/zgsFo9bI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1359533838/1599529459\",              \"username\": \"MoSchaefer66\",              \"name\": \"Monika Sch\u00e4fer\",              \"description\": \"F\u00fcr Liebe - Menschenrechte - Natur - Humor - Buddha - Kunst - Musik * Gegen Krieg - Armut - Gewalt* Geb. 9. November (Foto Wonder Woman GIF)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-17 14:24:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4927,              \"friends\": 5135,              \"tweets\": 257168,              \"liked_tweets\": 379044,              \"lists_member\": 210,              \"media_shared\": 4333       }}, {       \"id\": 1364263317787860995,       \"url\": \"https://twitter.com/wowolenz/status/1364263317787860995\",       \"date\": \"2021-02-23 17:18:16+00:00\",       \"text\": \"So will das RKI die Corona-Regeln lockern - Politik - https://t.co/nvpfTsvpaB https://t.co/M7CFYKQDYJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5159131,              \"url\": \"https://www.linkedin.com/in/wolfganglenz\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1358847005808877569/4mlxJFdz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5159131/1455133253\",              \"username\": \"wowolenz\",              \"name\": \"Wolfgang Lenz\",              \"description\": \"Knowledge Coach. Personal knowledge environment design and knowledge curation Ex-General Secretary of Oikosnet Europe\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-04-18 21:49:56+00:00\",              \"location\": \"Solingen, Germany\",              \"followers\": 305,              \"friends\": 2127,              \"tweets\": 4598,              \"liked_tweets\": 1369,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 117       }}, {       \"id\": 1364261947236089858,       \"url\": \"https://twitter.com/ARDOzsvath/status/1364261947236089858\",       \"date\": \"2021-02-23 17:12:49+00:00\",       \"text\": \"Sinnvoll. So will das RKI die Corona-Regeln lockern - Politik - https://t.co/3lEv1KwWWv https://t.co/BHj1qjEtkw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1564079354,              \"url\": \"http://www.der-rundfunker.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1182353110385209345/Kg_tJR_V_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1564079354/1582819757\",              \"username\": \"ARDOzsvath\",              \"name\": \"Stephan Ozsv\u00e1th\",              \"description\": \"Former Correspondent South Eastern Europe (ARD), News Anchor (@rbbinforadio), Author (Puszta-Populismus), Podcaster tschuschenaquarium.com, Coach/NLP\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-07-02 20:44:16+00:00\",              \"location\": \"Wien/Berlin\",              \"followers\": 1935,              \"friends\": 1338,              \"tweets\": 25738,              \"liked_tweets\": 1503,              \"lists_member\": 121,              \"media_shared\": 754       }}, {       \"id\": 1364260483944116228,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1364260483944116228\",       \"date\": \"2021-02-23 17:07:00+00:00\",       \"text\": \"Wann \u00f6ffnet der Einzelhandel, wann die Restaurants? Das Robert-Koch-Institut hat daf\u00fcr einen Plan mit einem komplizierten Stufenmodell entwickelt. https://t.co/Eoso8FzNlN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226644,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196765,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1364260483860226054,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1364260483860226054\",       \"date\": \"2021-02-23 17:07:00+00:00\",       \"text\": \"Wann \u00f6ffnet der Einzelhandel, wann die Restaurants? Das Robert-Koch-Institut hat daf\u00fcr einen Plan mit einem komplizierten Stufenmodell entwickelt. https://t.co/I1OwGPtuYS\",       \"replies\": 15,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706897,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176187,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7508,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1364260468660011008,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Politik/status/1364260468660011008\",       \"date\": \"2021-02-23 17:06:57+00:00\",       \"text\": \"Wann \u00f6ffnet der Einzelhandel, wann die Restaurants? Das Robert-Koch-Institut hat daf\u00fcr einen Plan mit einem komplizierten Stufenmodell entwickelt. https://t.co/MxETblhJDx\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/politik rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Politik</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19762637,              \"url\": \"http://www.sz.de/politik/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654958559755640832/anjTVFjp_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Politik\",              \"name\": \"SZ Politik\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-30 10:53:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 92077,              \"friends\": 23,              \"tweets\": 75404,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 1033,              \"media_shared\": 88       }}]"}