{"url": "https://www.sueddeutsche.de/politik/corona-krise-forscher-rufen-buerger-zu-disziplin-auf-1.5043984", "date": "2020-09-24 18:59:21", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "Forscher rufen B\u00fcrger zu Disziplin auf", "article": "Angesichts zum Teil dramatisch steigender Corona-Zahlen in Europa haben die Pr\u00e4sidenten von vier gro\u00dfen deutschen Forschungsinstituten die B\u00fcrger aufgerufen, sich an Hygieneregeln zu halten und in Innenr\u00e4umen konsequent Masken zu tragen. \"Ein wesentlicher saisonaler Faktor wird in der nun folgenden kalten Jahreszeit das vermehrte Aufhalten in geschlossenen R\u00e4umen sein. Dem kann durch ein konsequentes Tragen von Masken entgegengewirkt werden\", hie\u00df es am Donnerstag in einer gemeinsamen Stellungnahme der Pr\u00e4sidenten der Leibniz-Gemeinschaft, der Fraunhofer-Gesellschaft, der Max-Planck-Gesellschaft und der Helmholtz-Gemeinschaft.\nDie Bundesregierung hat inzwischen auch 14 von 27 EU-Mitgliedstaaten zumindest teilweise zu Risikogebieten erkl\u00e4rt und warnt vor Reisen dorthin. F\u00fcr R\u00fcckkehrer bedeutet das Quarant\u00e4nepflichten.\nIn Deutschland selbst liegt die ma\u00dfgebliche Zahl der t\u00e4glichen Neuinfektionen im Vergleich zu vielen Nachbarl\u00e4ndern auf niedrigem Niveau, allerdings steigt sie so schnell wie seit M\u00e4rz nicht mehr. Auch der Anteil der \u00c4lteren unter den Neuinfizierten w\u00e4chst seit Wochen wieder, was zunehmend schwere Verl\u00e4ufe erwarten l\u00e4sst. Ebenso steigt der Anteil der positiven Ergebnisse unter allen Corona-Tests, er lag vergangene Woche erstmals seit Langem wieder \u00fcber einem Prozent.\nNoch ist offen, ob die Bundesrepublik auch die zweite Welle besser \u00fcbersteht als viele andere Staaten - oder ob sich auch hier eine unkontrollierte Ausbreitung des Virus anbahnt. Wie sich dies auch ohne erneuten Lockdown verhindern lie\u00dfe, zeigen die Forscher in ihrem aktuellen Papier. Demnach spielt das Testen und Isolieren von Infizierten sowie das Nachverfolgen von Kontaktpersonen eine entscheidende Rolle. Damit lie\u00dfe sich ein gro\u00dfer Teil der Ansteckungen verhindern. Allerdings nur, solange die Fallzahlen so niedrig sind, dass das Personal in den Gesundheits\u00e4mtern hinterherkommt. \"Das ist wie bei der Feuerwehr\", sagt Viola Priesemann, die zu den Autoren des Papiers z\u00e4hlt und am Max-Planck-Institut f\u00fcr Dynamik und Selbstorganisation in G\u00f6ttingen forscht. \"Wenn die schon f\u00fcnf Br\u00e4nde gleichzeitig l\u00f6schen m\u00fcssen, werden sie beim sechsten nicht mehr rechtzeitig ankommen. Dann droht ein Fl\u00e4chenbrand.\"\nPriesemanns Berechnungen zeigen aber, dass die Gesundheits\u00e4mter ziemlich viel leisten k\u00f6nnen. Wenn es gelingt, etwa ein Drittel der Ansteckungen durch Abstandhalten, Hygiene und Alltagsmasken zu verhindern, k\u00f6nnte die Nachverfolgung den Rest bew\u00e4ltigen und eine exponentielle Ausbreitung des Virus verhindern. Ein Drittel - das sollte ohne versch\u00e4rfte Auflagen wie Schul- oder Gesch\u00e4ftsschlie\u00dfungen oder gar einen Lockdown zu machen sein. Auch, wenn sich das Leben nun vermehrt nach innen verlagert, wo die Ansteckungsgefahr gr\u00f6\u00dfer ist als drau\u00dfen.\nDie Forscher sehen dabei die B\u00fcrger in der Pflicht: \"Wenn jede Person nach ihren M\u00f6glichkeiten ihren Beitrag leistet, kann Sars-CoV-2 unter Kontrolle bleiben.\"", "twitter-history": "[{       \"id\": 1310511030737526789,       \"url\": \"https://twitter.com/AlexBeisenherz/status/1310511030737526789\",       \"date\": \"2020-09-28 09:25:52+00:00\",       \"text\": \"Inzwischen sind alle Nachbarl\u00e4nder Deutschlands, au\u00dfer Polen, zumindest teilweise vom RkI als Risikogebiete eingestuft.https://t.co/fRrEDCIsx2 https://t.co/a4tgCwvp0g\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 13,       \"likes\": 33,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2792848335,              \"url\": \"https://www.beisenherz-praxis.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1246357516973375488/q6HZTZOv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2792848335/1588481844\",              \"username\": \"AlexBeisenherz\",              \"name\": \"Alex Beisenherz\",              \"description\": \"ArztPsychiatrist & PsychotherapistSchreibe aktuell vorwiegend zu #Covid-19#Containment und COVID19-Antigen-#Schnelltests\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-09-29 21:07:47+00:00\",              \"location\": \"Eifel\",              \"followers\": 7160,              \"friends\": 941,              \"tweets\": 8639,              \"liked_tweets\": 7013,              \"lists_member\": 134,              \"media_shared\": 756       }}, {       \"id\": 1309376998456913920,       \"url\": \"https://twitter.com/c_endt/status/1309376998456913920\",       \"date\": \"2020-09-25 06:19:38+00:00\",       \"text\": \"Good News: Wenn wir uns alle ein bisschen zusammenrei\u00dfen, also Maske tragen und Kontakte reduzieren, k\u00f6nnen wir ohne Lockdown durch den Herbst kommen. Die Gesundheits\u00e4mter erledigen dann den Rest. Hat ein Team um @ViolaPriesemann ausgerechnet. @SZ https://t.co/ImYLkNb4ll https://t.co/ejL7yfhnTn\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 38,       \"likes\": 66,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 626286397,              \"url\": \"http://cendt.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1361307357511360512/AEBPwLzT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/626286397/1483289533\",              \"username\": \"c_endt\",              \"name\": \"Christian Endt\",              \"description\": \"I stare at numbers and write about them. Senior Data Journalist @zeitonline. DMs open and welcome.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-04 08:25:32+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 6619,              \"friends\": 856,              \"tweets\": 6362,              \"liked_tweets\": 6823,              \"lists_member\": 155,              \"media_shared\": 643       }}]"}