{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/politik/donald-trump-coronavirus-weisses-haus-1.5055804",
     "date": "2020-10-06 05:27:13",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "Vom Krankenbett ins Wei\u00dfe Haus",
     "article": "Nat\u00fcrlich konnte Donald Trump nicht einfach so ins Wei\u00dfe Haus zur\u00fcckkehren. Nicht er, nicht jetzt, wo es f\u00fcr ihn um alles geht. Die Entlassung des US-Pr\u00e4sidenten aus dem Walter-Reed-Krankenhaus war eine einzige Show, inszeniert f\u00fcr die Abendnachrichten und die Kabelsender, die jede Minute direkt \u00fcbertrugen: Trump, wie er aus dem Krankenhaus tritt. Trump im Pr\u00e4sidenten-Helikopter, der ihn \u00fcber den Potomac River zum Wei\u00dfen Haus fliegt und dort auf dem Rasen aufsetzt. Trump, der alleine die Stufen zur Residenz hoch geht, auf dem Vorbau zwischen den S\u00e4ulen stehen bleibt - und dort f\u00fcr einen Moment sorgt, der seine Pr\u00e4sidentschaft pr\u00e4gen wird.\nDrei Tage waren vergangen, seitdem Trump mit Corona-Symptomen ins Krankenhaus gebracht wurde. Drei Tage, w\u00e4hrend derer sich viele Amerikaner fragten: Was w\u00fcrde Corona mit Trump machen? W\u00fcrde er, der das Virus stets heruntergespielt hatte, nun anders dar\u00fcber reden? W\u00fcrde er einen neuen Ton anschlagen, zur Vorsicht aufrufen, zur R\u00fccksicht gegen\u00fcber anderen - und diese auch gleich selbst vorleben? M\u00f6glich w\u00e4re es gewesen.\nTrump entschied sich f\u00fcr einen anderen Weg. Am Montagabend nach seiner Krankenhausentlassung stellte sich der 74-J\u00e4hrige vor den Eingang zum Wei\u00dfen Haus, drehte sich zu den TV-Kameras um und zog sich demonstrativ die Schutzmaske vom Gesicht. Er stopfte sie in seine Sakkotasche, richtete den Blick auf den Helikopter vor ihm, salutierte und verschwand durch die T\u00fcre. Eine Geste des Triumphs - eine Geste des Trotzes.\nEin gel\u00e4uterter Pr\u00e4sident? Fehlanzeige\n\"Gest\u00f6rt\", nannte der demokratische Berater David Axelrod die Szenen, und das war noch einer der milderen Kommentare, die von den Kritikern des Pr\u00e4sidenten zu h\u00f6ren und zu lesen waren. Drinnen im Wei\u00dfen Haus sagte der Pr\u00e4sident in eine Kamera, was er einige Stunden zuvor schon auf Twitter \u00fcber das Coronavirus geschrieben hatte: \"Lasst nicht zu, dass es euch dominiert. Lasst nicht zu, dass es euer Leben \u00fcbernimmt. F\u00fcrchtet euch nicht davor.\"\nAus all dem bastelte Trumps Wahlkampfteam einen mit dramatischer Musik unterlegten Werbespot, den der Pr\u00e4sident auf Twitter teilte. Trump als Bezwinger des Virus: Das war die nicht sehr subtile Botschaft des Videos. Eine R\u00fcckkehr, von der Trump im Krankenbett wohl getr\u00e4umt haben d\u00fcrfte, kommentierte Politico. Wie das bei Trumps Anh\u00e4ngern ankam, konnte man schon zuvor auf dem Twitter-Account des republikanischen Abgeordneten Matt Gaetz lesen. \"Pr\u00e4sident Trump muss sich nicht von Covid erholen\", stand dort in Anspielung auf das Genre der Chuck-Norris-Witze, \"Covid muss sich von Pr\u00e4sident Trump erholen.\"\nFalls jemand auf einen gel\u00e4uterten Pr\u00e4sidenten gehofft hatte, einen, der \u00fcber die Pandemie nicht st\u00e4ndig redete, als w\u00e4re sie kein Problem: Er wurde entt\u00e4uscht.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1313389844178010112,       \"url\": \"https://twitter.com/wernerkeil/status/1313389844178010112\",       \"date\": \"2020-10-06 08:05:15+00:00\",       \"text\": \"#Trump: Vom #Krankenbett auf den #Balkon des #Wei\u00dfenHauses. #TrumpVirus #TrumpCovidHoaxvia @sz https://t.co/teiKflV5ZP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 50013926,              \"url\": \"http://www.catmedia.site\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/701457560101109760/coDVnAOR_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/50013926/1348346840\",              \"username\": \"wernerkeil\",              \"name\": \"Werner Keil\",              \"description\": \"#CATMedia, #EclipseUOMo, @UnitAPI #JSR385, #JSR354 #SpecLead #JavaGodfather @JCP_org @AgileAlliance @W3C @TheASF @EclipseFdn #JakartaEE #DevOps #IoT #SmartData\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-23 15:55:46+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 7785,              \"friends\": 5875,              \"tweets\": 413622,              \"liked_tweets\": 3379,              \"lists_member\": 492,              \"media_shared\": 805       }}, {       \"id\": 1313360576509341696,       \"url\": \"https://twitter.com/nothankyou_16/status/1313360576509341696\",       \"date\": \"2020-10-06 06:08:57+00:00\",       \"text\": \"Autokraten schwer krank: Vom #Krankenbett auf den Balkon des Wei\u00dfen Hauses UND von #Zitteranf\u00e4llen direkt ins Kanzleramt. \u2666\ufe0f What next? #Souverain, was duldest Du noch?https://t.co/YZAxg3QR0n\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22264919,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1113375452305948677/7tFbqP8L_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22264919/1553853677\",              \"username\": \"nothankyou_16\",              \"name\": \"Christliche Leidkultur \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\u25fd\",              \"description\": \"Die Wahrheit ist dem Menschen zumutbar -Secular News - Mons.Varius - Sic hortum cum bibliotheca habes, nihil deerit. et canem\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-28 15:32:44+00:00\",              \"location\": \"Europe\ud83d\udd38\",              \"followers\": 839,              \"friends\": 1696,              \"tweets\": 168908,              \"liked_tweets\": 897,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 2653       }}, {       \"id\": 1313359487210790912,       \"url\": \"https://twitter.com/GeorgiosKaloge2/status/1313359487210790912\",       \"date\": \"2020-10-06 06:04:37+00:00\",       \"text\": \"Hurra , Hurra der Bezwinger von Corona https://t.co/2a6aRnvweuxa07.5 Million INFECTED,  210.000 PEOPLE DIED https://t.co/1ff4smDpqF THE FAN OF AL TURKEY IS OCCUPIERS https://t.co/lCxxMMhxQo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1091472128120111106,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1182435778619686912/-IE0HLxU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"GeorgiosKaloge2\",              \"name\": \"Georgios Kalogeropoulos\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-02-01 23:03:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 11,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 4935,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 163       }}, {       \"id\": 1313358641555296256,       \"url\": \"https://twitter.com/DieMone37/status/1313358641555296256\",       \"date\": \"2020-10-06 06:01:15+00:00\",       \"text\": \"MIt der besten Medizin der Welt... alle voll versichert.Trump: Vom Krankenbett auf den Balkon des Wei\u00dfen Hausesvia @sz https://t.co/ydgAQUwKRL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 111900733,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/862753777572614144/ZRZ1OhOc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/111900733/1583781331\",              \"username\": \"DieMone37\",              \"name\": \"Mone\ud83d\udc41\",              \"description\": \"Man kann sich die Welt auch kompliziert machen. Jogginghose akzeptiert. Ich warte auf die Impfung.Folgen hei\u00dft nicht Zustimmung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-06 14:42:45+00:00\",              \"location\": \"Balkon on Planet Earth\",              \"followers\": 1455,              \"friends\": 1072,              \"tweets\": 77048,              \"liked_tweets\": 20260,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 1936       }}, {       \"id\": 1313358039815258112,       \"url\": \"https://twitter.com/hdBerretz/status/1313358039815258112\",       \"date\": \"2020-10-06 05:58:52+00:00\",       \"text\": \"Aus all dem bastelte #Trump\u2019  Wahlkampfteam einen mit dramatischer Musik unterlegten Werbespot, den der Pr\u00e4sident auf Twitter teilte.\u201c https://t.co/k8l8zIgTEq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 59663522,              \"url\": \"http://www.berretz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/953863935417036800/sxw51PQ7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/59663522/1478139511\",              \"username\": \"hdBerretz\",              \"name\": \"hdb  \ud83c\udf00\",              \"description\": \"Wer nichts versucht, dem kann nichts gelingen. Satire & Sarkasmus Risiko! Menschen in Not muss geholfen werden!Schon vor dem  #Lockdown f\u00fcr #Lockdown\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-24 02:22:14+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln\",              \"followers\": 3955,              \"friends\": 985,              \"tweets\": 186766,              \"liked_tweets\": 226,              \"lists_member\": 167,              \"media_shared\": 4990       }}, {       \"id\": 1313348442903773185,       \"url\": \"https://twitter.com/H777Werner/status/1313348442903773185\",       \"date\": \"2020-10-06 05:20:44+00:00\",       \"text\": \"Der mutige F\u00fchrer (Idiot) ist zur\u00fcck.\u201eIch wusste, dass es gef\u00e4hrlich war, aber ich habe mich nach vorne gestellt und gef\u00fchrt. Kein Leader h\u00e4tte anders gehandelt als ich. https://t.co/hOhzASGkWY\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1242569738024357889,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1243267842428014593/MjsEqmaU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1242569738024357889/1585089185\",              \"username\": \"H777Werner\",              \"name\": \"WernerH777\",              \"description\": \"Handwerker der an der Energiewende arbeitet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-24 21:54:36+00:00\",              \"location\": \"D\u00fcren\",              \"followers\": 256,              \"friends\": 311,              \"tweets\": 8999,              \"liked_tweets\": 14328,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 810       }}, {       \"id\": 1313339178806128640,       \"url\": \"https://twitter.com/RoskoFenchel/status/1313339178806128640\",       \"date\": \"2020-10-06 04:43:55+00:00\",       \"text\": \"Die Welt ist schon ein Trottelplatz. Und eine Sprecherin seines Wahlkampfteams sagte bei Fox News, dass #Trump nun Erfahrungen aus erster Hand \u00fcber den Kampf gegen Corona habe, \u00fcber die sein demokratischer Herausforderer Joe Biden nicht verf\u00fcge. https://t.co/guBF9P8rim\",       \"replies\": 9,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 43,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 971442824364388355,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1335126726234546176/-hy0YOqt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/971442824364388355/1604846451\",              \"username\": \"RoskoFenchel\",              \"name\": \"Nikolas van Fenchel\ud83d\udd74\ufe0f\",              \"description\": \"Schreibender und Textender. Feinf\u00fchlig, aber reizbar. Elegisch, aber launig. Mitteljung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-07 17:49:52+00:00\",              \"location\": \"Wien, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 1622,              \"friends\": 1060,              \"tweets\": 15408,              \"liked_tweets\": 38442,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 477       }}, {       \"id\": 1313339083607867392,       \"url\": \"https://twitter.com/fastfeednews/status/1313339083607867392\",       \"date\": \"2020-10-06 04:43:32+00:00\",       \"text\": \"US-Pr\u00e4sident Trump und Coronavirus: Vom Krankenbett auf den Balkon des Wei\u00dfen Hauses https://t.co/mMDQFZr0Dj https://t.co/XqE1ZpVDJg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 87665434,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/684698454568865792/7hriWKaL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"fastfeednews\",              \"name\": \"Dr. Feed\",              \"description\": \"Ich habe hier ein paar interesante feeds f\u00fcr euch ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-05 11:26:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1099,              \"friends\": 747,              \"tweets\": 439427,              \"liked_tweets\": 8,              \"lists_member\": 64,              \"media_shared\": 21766       }}, {       \"id\": 1313322071611584518,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1313322071611584518\",       \"date\": \"2020-10-06 03:35:56+00:00\",       \"text\": \"Die Entlassung des #Corona-infizierten US-Pr\u00e4sidenten aus dem Walter-Reed-Krankenhaus war eine einzige Show. Ob sich @realDonaldTrump zur\u00fcck im Wei\u00dfen Haus verantwortungsvoll verh\u00e4lt, scheint fraglich. @A_Cassidy berichtet https://t.co/nvlFwgCgzC\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226644,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196765,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1313321313377947651,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1313321313377947651\",       \"date\": \"2020-10-06 03:32:56+00:00\",       \"text\": \"Die Entlassung des #Corona-infizierten US-Pr\u00e4sidenten aus dem Walter-Reed-Krankenhaus war eine einzige Show. Ob sich @realDonaldTrump zur\u00fcck im Wei\u00dfen Haus verantwortungsvoll verh\u00e4lt, scheint fraglich. @A_Cassidy berichtet https://t.co/hDZvd99UcD\",       \"replies\": 34,       \"retweets\": 20,       \"likes\": 68,       \"quotes\": 6,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706896,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176187,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7508,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1313320544939503616,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Politik/status/1313320544939503616\",       \"date\": \"2020-10-06 03:29:52+00:00\",       \"text\": \"Die Entlassung des #Corona-infizierten US-Pr\u00e4sidenten aus dem Walter-Reed-Krankenhaus war eine einzige Show. Ob sich @realDonaldTrump zur\u00fcck im Wei\u00dfen Haus verantwortungsvoll verh\u00e4lt, scheint fraglich. @A_Cassidy berichtet https://t.co/O1dkd5Qc40\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/politik rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Politik</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19762637,              \"url\": \"http://www.sz.de/politik/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654958559755640832/anjTVFjp_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Politik\",              \"name\": \"SZ Politik\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-30 10:53:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 92077,              \"friends\": 23,              \"tweets\": 75404,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 1033,              \"media_shared\": 88       }}]"
}