{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/politik/landwirtschaft-erntehelfer-kloeckner-osteuropa-1.4932906",
     "date": "2020-06-10 16:28:15",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "Rettung aus dem Osten",
     "article": "Die Coronakrise bewirkt, dass bislang eher vernachl\u00e4ssigte Berufsgruppen eine ganz neue Wertsch\u00e4tzung erhalten. Zumindest verbal. So bemerkt das Land gerade, wie sehr es in manchen Bereichen von osteurop\u00e4ischen Arbeitsmigranten abh\u00e4ngigist. In der Landwirtschaft etwa fehlen Zehntausende Saisonarbeiter aus Rum\u00e4nien, Bulgarien oder Polen f\u00fcr die Feldarbeit. Bundesministerin Julia Kl\u00f6ckner (CDU) erkl\u00e4rte an diesem Mittwoch, dass die Landwirte \"auf diese professionelle Hilfe\" angewiesen seien.\nWeil zum 15. Juni die Reisebeschr\u00e4nkungen f\u00fcr L\u00e4nder der Europ\u00e4ischen Union fallen, sollen von da an auch die Erntehelfer wieder ins Land str\u00f6men. Das verk\u00fcndete die Ministerin f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft in Berlin und f\u00fcgte an: \"Lebensmittel wachsen nicht von selbst. Und sie stehen auch nicht von selbst im Regal.\" Es bed\u00fcrfe helfender H\u00e4nde, die s\u00e4en, pflegen und ernten. Ohne etwa 300 000 Saisonarbeiter w\u00fcrde es eng werden f\u00fcr die Landwirte, den Arbeitsaufwand zu stemmen, sagte Kl\u00f6ckner.\nAls im M\u00e4rz die Wirtschaft wegen der Ausbreitung des Coronavirus runtergefahren wurde, verloren Tausende der sogenannten Wanderarbeiter ihre Jobs. Allein mehrere Hunderttausend Rum\u00e4nen str\u00f6mten aus ganz Westeuropa zur\u00fcck in die Heimat, wo sie unfreundlich empfangen wurden, weil man Angst hatte, dass sie das Virus mit ins Land brachten.\nIn Deutschland indes fehlten pl\u00f6tzlich die Arbeiter, auch in der Landwirtschaft, die mit dem beginnenden Fr\u00fchling gerade anlief. Die Not war so gro\u00df, dass sich die Bundesregierung entschloss, f\u00fcr April und Mai insgesamt 80 000 Arbeiter aus Osteuropa ins Land zu lassen.\nDieses Kontingent wurde allerdings nicht einmal zur H\u00e4lfte ausgesch\u00f6pft. Bis Anfang Juni reisten nur knapp 39 000 Saisonarbeiter ein. Kl\u00f6ckner glaubt zu wissen, dass die vorgeschriebene Einreise per Flugzeug vielen zu teuer war. Zudem wollten wohl auch viele Osteurop\u00e4er erst einmal abwarten, wie sich die Lage entwickelt. Hilfe f\u00fcr die Bauern kam durch etwa 60 000 Einheimische, die sich \u00fcber die Internetplattform daslandhilft.de f\u00fcr die Feldarbeit gemeldet hatten. Kl\u00f6ckner sprach von Studenten, besch\u00e4ftigungslosen Mitarbeitern aus der Gastronomie oder Menschen, die ihr Kurzarbeitergeld aufbessern wollten. Allerdings arbeiten viele davon weder Vollzeit noch besonders lange.\nNun sollen die Osteurop\u00e4er zur\u00fcckkommen, die Auflagen daf\u00fcr entsch\u00e4rft die Bundesregierung ab Mitte Juni. Die Arbeiter d\u00fcrfen demnach wieder \u00fcber den Landweg einreisen. F\u00fcr den Arbeitsalltag gibt es weiterhin spezielle Corona-Regeln. Als zentralen Aspekt nannte Kl\u00f6ckner die Bildung von kleinen, festen Teams, die in den Unterk\u00fcnften gemeinsam wohnen und dann auch gemeinsam arbeiten sollen. So werde das Infektionsrisiko minimiert, bei einer Infektion m\u00fcsse die Gruppe sofort isoliert werden. Die Umsetzung m\u00fcssten die \u00f6rtlichen Beh\u00f6rden kontrollieren.\nGerade Gemeinschaftsunterk\u00fcnfte kamen zuletzt ins Gerede, weil sich unter Mitarbeitern in der Fleischindustrie das Virus teilweise rasant ausbreitete. Die Verh\u00e4ltnisse dort sind vergleichbar mit der Landwirtschaft, auch hier arbeiten viele osteurop\u00e4ische Saisonarbeiter, f\u00fcr die der Arbeitgeber Wohnr\u00e4ume zur Verf\u00fcgung stellt. Sozialverb\u00e4nde und Gewerkschaften kritisieren seit Jahren teilweise schlimme Zust\u00e4nde, viel zu enge Zimmer, schlechte Hygienebedingungen, minderwertiges Essen f\u00fcr die Mitarbeiter. F\u00fcr all das werden ihnen mitunter \u00fcberzogene Kosten vom Lohn abgezogen. Ministerin Kl\u00f6ckner sprach hier von \"schwarzen Schafen\". Sie habe keinen Landwirt kennengelernt, der zumindest in Punkto Infektionsschutz nicht erkannt habe, wie wichtig die Umsetzung der Ma\u00dfnahmen sei. \"Denn die Alternative ist, dass wir gar keine Saisonarbeiter zulassen k\u00f6nnen\", sagte die Ministerin.\nBauernpr\u00e4sident Joachim Rukwied begr\u00fc\u00dfte die Folgeregelung und betonte: \"Hygiene- und Abstandsregeln sind weiterhin strikt einzuhalten.\" Die Sonderregelung bisher sei sehr wichtig gewesen, um die Versorgungssicherheit mit heimischen Lebensmitteln zu gew\u00e4hrleisten. Auch Kl\u00f6ckner f\u00fchrte aus, welche Konsequenzen ein Fortbleiben der Arbeitsmigranten h\u00e4tte. Ohnehin k\u00f6nnen die hiesigen Landwirte bei Gem\u00fcse und Obst nur 40 Prozent des Bedarfs der Bev\u00f6lkerung produzieren. Blieben die Helfer aus, m\u00fcssten noch mehr Nahrungsmittel importiert werden. Dabei w\u00fcrden gerade in der Coronakrise viele Konsumenten wert auf regionale Lebensmittel legen, dies sei zudem ein Beitrag zur Senkung der klimasch\u00e4dlichen CO\u2082-Emmissionen.\nGerade bei Obst und Gem\u00fcse gab es in den vergangenen Wochen Preissteigerungen im Handel. Kl\u00f6ckner berichtete, sie sei einige Male gefragt worden, warum zum Beispiel Erdbeeren in diesem Jahr so teuer seien. Sie erkl\u00e4rte das mit dem Anfang des Jahres gestiegenen Mindestlohn f\u00fcr die Besch\u00e4ftigten, dazu entst\u00fcnden zus\u00e4tzliche Kosten durch Infektionsschutz oder bislang durch das Einfliegen der Erntehelfer.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1270726827045249027,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1270726827045249027\",       \"date\": \"2020-06-10 14:37:39+00:00\",       \"text\": \"Ab Mitte Juni d\u00fcrfen Erntehelfer wieder unbegrenzt einreisen. Ministerin Kl\u00f6ckner weist darauf hin, dass auf den deutschen Feldern ohne etwa 300 000 Osteurop\u00e4er kaum mehr etwas geht. Von @thomashummel73 https://t.co/zMUH30CgEW\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226644,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196765,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1270726826780962817,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1270726826780962817\",       \"date\": \"2020-06-10 14:37:39+00:00\",       \"text\": \"Ab Mitte Juni d\u00fcrfen Erntehelfer wieder unbegrenzt einreisen. Ministerin Kl\u00f6ckner weist darauf hin, dass auf den deutschen Feldern ohne etwa 300 000 Osteurop\u00e4er kaum mehr etwas geht. Von @thomashummel73 https://t.co/VnAhebYIGH\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706896,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176187,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7508,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1270724568315879425,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Politik/status/1270724568315879425\",       \"date\": \"2020-06-10 14:28:40+00:00\",       \"text\": \"Ab Mitte Juni d\u00fcrfen Erntehelfer wieder unbegrenzt einreisen. Ministerin Kl\u00f6ckner weist darauf hin, dass auf den deutschen Feldern ohne etwa 300 000 Osteurop\u00e4er kaum mehr etwas geht. Von @thomashummel73 https://t.co/08kRGFPSzQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/politik rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Politik</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19762637,              \"url\": \"http://www.sz.de/politik/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654958559755640832/anjTVFjp_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Politik\",              \"name\": \"SZ Politik\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-30 10:53:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 92077,              \"friends\": 23,              \"tweets\": 75404,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 1033,              \"media_shared\": 88       }}]"
}