{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/politik/coronavirus-donald-trump-joe-biden-covid-19-1.5053101",
     "date": "2020-10-03 06:30:18",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "R\u00e4tselraten um den Zustand des Pr\u00e4sidenten",
     "article": "Donald Trump winkt kurz den Reportern zu, reckt dann seinen Daumen hoch, als er das wei\u00dfe Haus verl\u00e4sst, um mit schweren Schritten \u00fcber den S\u00fcdrasen zum Pr\u00e4sidenten-Hubschrauber Marine One zu gehen. Der US-Pr\u00e4sident l\u00e4sst sich die knapp 13 Kilometer Luftlinie zum Walter-Reed-Milit\u00e4rkrankenhaus in Maryland fliegen. Er soll dort \"ein paar Tage\" auf einer speziell f\u00fcr die US-Pr\u00e4sidenten hergerichteten Station des Krankenhauses verbringen. Es gibt neben einem Bett auch Besprechungsr\u00e4ume und ein B\u00fcro, von dem aus er angeblich seine Amtsgesch\u00e4fte fortf\u00fchren werde. Eine reine Vorsichtsma\u00dfnahme, erkl\u00e4rte am Freitagabend seine Pressesprecherin Kayleigh McEnany.\nVor dem Abflug hat Trump im Oval Office noch eine Gru\u00dfbotschaft in die Kamera gesprochen. Er bedankte sich darin stehend f\u00fcr die Unterst\u00fctzung und sagt, dass es ihm und seiner Frau soweit gut gehe. 18 Sekunden dauert das Video, das dann \u00fcber seinen Twitter-Account ver\u00f6ffentlicht wurde.\nKeine 18 Stunden war es da her, dass Trump auf Twitter best\u00e4tigte, dass er und seine Frau sich mit dem Corona-Virus infiziert h\u00e4tten. Eine Nachricht, die im Moment noch mehr Fragen aufwirft, als bisher beantwortet wurden.\n\u00dcber den tats\u00e4chlichen Gesundheitszustand des Pr\u00e4sidenten l\u00e4sst sich nur spekulieren. Seine Sprecherin hatte angegeben, Trump habe am Freitagmorgen \"milde Symptome\" entwickelt. Ansonsten sei er in guter Stimmung. Genauer wurde sie nicht. Verschiedene Medien hatten berichtet, Trump habe am Freitag leichtes Fieber und Schnupfen-Symptome wie Husten und eine laufende Nase gezeigt. All das l\u00e4sst sich in Trumps Video-Botschaft h\u00f6chstens erahnen.\nSein Leibarzt Sean Conley hat am Freitag ein Bulletin herausgegeben, in dem er ein paar Behandlungsschritte aufgezeigt hat. Trump sei demnach einmalig eine Dosis des Antik\u00f6rper-Kombinationspr\u00e4parates REGN-COV2 von Regeneron Pharmaceuticals verabreicht worden. Das Mittel ist noch nicht zugelassen, auch nicht f\u00fcr experimentelle Anwendungen. Es soll aber in Tests am Menschen gezeigt haben, dass Corona-Krankheitsverl\u00e4ufe damit unter Umst\u00e4nden weniger dramatisch ausfallen.\nLaut eines Bulletins seines Arztes hat Trump nicht das Malaria-Mittel Hydrochloroquin bekommen\nEin Vertreter des Unternehmens erkl\u00e4rte dem Sender CNN, dass das Mittel die Immunabwehr eines Patienten unterst\u00fctzen soll. Die Infusion sei ohne Probleme verlaufen, erkl\u00e4rte Trumps Arzt Conley. Der Pr\u00e4sident bekomme zudem Zink, Vitamin D, das Magenmittel Famotidin, das Schlafhormon Melatonin und Aspirin verabreicht. Das Malaria-Mittel Hydrochloroquin wird in dem Bulletin nicht erw\u00e4hnt. Trump hatte es \u00fcber Monate gegen den Rat von Experten als eine Art Wundermittel gegen Covid-19 angepriesen.\nGegen Mitternacht US-Ostk\u00fcstenzeit hat Trumps Arzt noch bekanntgegeben, dass Trump mit dem antiviralen Medikament Remdesivir behandelt werde. Remdesivir wurde in einer Reihe von L\u00e4ndern zur Bek\u00e4mpfung des Virus zugelassen und soll zu einer schnelleren Genesung f\u00fchren. Conley erkl\u00e4rte, dass er sich freue, berichten zu k\u00f6nnen, dass es dem Pr\u00e4sidenten \"sehr gut geht\". Trump ben\u00f6tige keinen zus\u00e4tzlichen Sauerstoff. CNN hatte hingegen unter Berufung auf Mitarbeiter des Wei\u00dfen Hauses berichtet, dass Trump Atemprobleme habe und die Lage ernst sei.\nMehr offizielle Informationen sind derzeit nicht verf\u00fcgbar. Was auch daran liegt, dass es bisher keine Presseunterrichtung zum Gesundheitszustand des Pr\u00e4sidenten gab. Weder von Conley noch von Trumps Sprecherin McEnany.\nUnklar ist bisher auch, wo und wie sich Trump und seine Frau infiziert haben k\u00f6nnten. Hope Hicks, Beraterin und Freundin der Familie, ist am Donnerstag positiv auf das Virus getestet worden. Am Mittwoch hatte sie noch mit dem Pr\u00e4sidentenpaar im gleichen Flugzeug zu einer Wahlkampfveranstaltung in Minnesota gesessen. Von der Infektion bis zur Ausbildung von Symptomen vergehen aber meist einige Tage.\nAuch Kellyanne Conway ist infiziert\nHoward Forman, Gesundheitsexperte an der Yale School of Public Health, h\u00e4lt es deshalb f\u00fcr wahrscheinlicher, dass Donald und Melania Trump sich vergangenen Samstag angesteckt haben, sagte er dem Online-Magazin Politico. Trump hatte da im Rosengarten des Wei\u00dfen Hauses seine Kandidatin f\u00fcr den Supreme Court vorgestellt. Die Ehreng\u00e4ste sa\u00dfen dort ohne Maske, Schulter an Schulter beisammen.\nForman sagt, es sei denkbar, dass sich das Ereignis als ein Superspreader-Event herausstellen k\u00f6nnte, auf dem ein hochgradig infekti\u00f6ser Teilnehmer viele andere angesteckt habe. Angeblich versuchen gerade die Experten des Wei\u00dfen Hauses die Infektionskette nachzuvollziehen.\nMindestens sieben Teilnehmer der Nominierungszeremonie f\u00fcr Richterin Amy Coney Barrett gelten derzeit als infiziert. Neben dem Pr\u00e4sidentenpaar und Hope Hicks auch die republikanischen Senatoren Mike Lee, Thom Tillis und Ron Johnson, die erst k\u00fcrzlich aus dem Amt geschiedene Pr\u00e4sidentenberaterin Kellyanne Conway sowie John Jenkins, Pr\u00e4sident der University of Notre Dame, an der Barrett bisher lehrt. Auch Trumps Wahlkampfchef, Bill Stepien, ist positiv auf das Coronavirus getestet worden. Das Wahlkampfteam best\u00e4tigte einen Bericht des Magazins Politico vom sp\u00e4ten Freitagabend. Stepien habe seine Diagnose am Freitagabend erhalten und habe leichte, grippe\u00e4hnliche Symptome. Er habe aus dem Home-Office weiter die Kontrolle \u00fcber die Kampagne.\nBiden ist inzwischen zweimal negativ auf das Virus getestet worden\nUnbestritten ist, dass Trump in seiner Umgebung nicht von Maskentr\u00e4gern umgeben sein wollte. Es gab bislang nur wenige Gelegenheiten, zu denen er selbst die Maske \u00f6ffentlich getragen hat. Er hatte dies immer damit begr\u00fcndet, dass er und seine engsten Mitarbeiter ja regelm\u00e4\u00dfig getestet werden w\u00fcrden. Das hat offenbar keinen ausreichenden Schutz geboten. Zumal als erwiesen gilt, dass Personen schon infekti\u00f6s sein k\u00f6nnen, bevor ein Test ein positives Ergebnis hervorbringt. Die Maske bietet deshalb den besten Schutz vor Ansteckungen.\nAuch Trumps Herausforderer Joe Biden k\u00f6nnte sich noch als infiziert herausstellen. Der traf am Dienstag im Fernsehduell auf Trump. Biden ist zwar inzwischen zweimal negativ auf das Virus getestet worden. Eric Feigl-Ding aber, Epidemiologe und Gesundheits\u00f6konom der Federation of American Scientists, twitterte am Freitag: \"Wie wir inzwischen wissen, k\u00f6nnen #COVID19-Tests heute negativ und morgen positiv sein.\"\nDie Infektion der Senatoren Lee und Tillis wirft die Frage auf, wie es mit den anstehenden Nominierungsanh\u00f6rungen von Richterin Barrett im Senat weitergeht. Der Mehrheitsf\u00fchrer der Republikaner im Senat, Mitch McConnell, erkl\u00e4rte zwar, er werde weiter \"mit Volldampf\" die Best\u00e4tigung von Barrett vorantreiben. Sollten aber noch weitere seiner Senatoren sich infizieren oder gar erkranken, k\u00f6nnte die knappe Mehrheit der Republikaner im Senat auf der Kippe stehen. Die Nominierung von Barrett noch vor der Wahl am 3. November k\u00f6nnte so in Gefahr geraten.\nSeinen Wahlkampf muss Trump in jedem Fall unterbrechen. Bis zu zwei Wochen muss er isoliert bleiben, um sicherzustellen, dass er nicht l\u00e4nger infekti\u00f6s ist. Vorausgesetzt nat\u00fcrlich, er erkrankt nicht schwer an Covid-19. Am Donnerstag noch hatte Trump \u00f6ffentlich erkl\u00e4rt, \"das Ende der Pandemie ist in Sicht\". Am Freitag gab Trumps Kampagnenmanager Stepien bekannt, dass alle geplanten Veranstaltungen mit Trump oder dessen Familie verschoben oder virtuell abgehalten werden. F\u00fcr dieses Wochenende waren zwei gr\u00f6\u00dfere Wahlkampfauftritte von Trump im Bundesstaat Wisconsin geplant. Und das, obwohl die Coronavirus-Task Force des Wei\u00dfen Hauses den Staat wegen der hohen Infektionszahlen dort zur \"roten Zone\" erkl\u00e4rt hat.\nWie schnell sich das Bild gewandelt hat, haben die wenigen Schritte von Trump zum Hubschrauber gezeigt. Alle Personen, die auf den Fernsehbildern zu sehen waren, trugen Maske. Auch Trump.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1312669200100589569,       \"url\": \"https://twitter.com/dieselnomade/status/1312669200100589569\",       \"date\": \"2020-10-04 08:21:40+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/L9OKeQmvdt\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1040603582662361088,              \"url\": \"http://dieselnoma.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1172048451003195393/w4J9I6HU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1040603582662361088/1573126246\",              \"username\": \"dieselnomade\",              \"name\": \"Dieselnomade\",              \"description\": \"Europa hab ich auf 5 Achsen durch.Ein Podcast aus dem Berufsalltag eines Berufskraftfahrers.Nicht nur f\u00fcr Berufskraftfahrer.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-14 14:10:02+00:00\",              \"location\": \"Europa\",              \"followers\": 163,              \"friends\": 94,              \"tweets\": 1491,              \"liked_tweets\": 3197,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 173       }}, {       \"id\": 1312445764157665280,       \"url\": \"https://twitter.com/SquidAppDE/status/1312445764157665280\",       \"date\": \"2020-10-03 17:33:48+00:00\",       \"text\": \"R\u00e4tselraten um Trumps Zustandhttps://t.co/e6xvbji2I9via #squidapp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 795343873228832768,              \"url\": \"http://squidapp.co/getSQUID/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/795352580725571585/9Jh_fD1r_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/795343873228832768/1478641807\",              \"username\": \"SquidAppDE\",              \"name\": \"SQUID App Deutschland\",              \"description\": \"Alle Nachrichten. Alle Perspektiven. In einer App. \ud83e\udd91Lies deine Lieblingsthemen aus Zeitungen, Magazinen und Blogs direkt in deinem pers\u00f6nlichen Newsfeed\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-11-06 19:15:30+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 347,              \"friends\": 976,              \"tweets\": 8872,              \"liked_tweets\": 3697,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 50       }}, {       \"id\": 1312364445298032640,       \"url\": \"https://twitter.com/anka2356/status/1312364445298032640\",       \"date\": \"2020-10-03 12:10:40+00:00\",       \"text\": \"R\u00e4tselraten um Trumps Zustandvia @sz https://t.co/bpujUQUwaL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 327858593,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1367482051075723276/MXGcUkHR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/327858593/1572620116\",              \"username\": \"anka2356\",              \"name\": \"Anka\ud83e\udd89\ud83c\udf40\ud83e\udd66\ud83d\ude0e\",              \"description\": \"Shit happens! Rentnerin und somit nutzlose Fresserin. #MS Nazis\ud83d\udeab  #AntifaImpfen mit Astra ja.Es geht immer weiter!\ud83c\udf40\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-07-02 08:26:51+00:00\",              \"location\": \"Bamberg, Bayern\",              \"followers\": 710,              \"friends\": 813,              \"tweets\": 11787,              \"liked_tweets\": 41990,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 990       }}, {       \"id\": 1312356630663700481,       \"url\": \"https://twitter.com/HartmutZimmer/status/1312356630663700481\",       \"date\": \"2020-10-03 11:39:37+00:00\",       \"text\": \"Gehts noch gemeingef\u00e4hrlicher? R\u00e4tselraten um #Trump. - Sollten #Corona-Meldungen aus Trump-#Umfeld zutreffen (Trump kann man in Wahrheits-Fragen nicht trauen), dann wirkte er nicht nur f\u00fcr die allgemeine #US-#Bev\u00f6lkerung wie eine wandelnde Zeitbombe.@sz https://t.co/IJ03hbnsXB\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 774957648559079425,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/774965402640285696/NStqFCwj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/774957648559079425/1473601215\",              \"username\": \"HartmutZimmer\",              \"name\": \"Hartmut Zimmer\",              \"description\": \"Zeitgeschehen, Macht und Moral, Kulturwandel, ethische Vernunft: Der (vermeintlich gute) Zweck heiligt niemals jedes Mittel.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-11 13:07:56+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4917,              \"friends\": 4635,              \"tweets\": 13682,              \"liked_tweets\": 2337,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 15       }}, {       \"id\": 1312339851497426944,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1312339851497426944\",       \"date\": \"2020-10-03 10:32:57+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/gexyt4TQw1SZ hat einen Teaser ge\u00e4ndert. Corona-Infektion: R\u00e4tselraten um Trumps ZustandDistanz: 54 Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/CB5I7Y47Ae\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134291,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111408       }}, {       \"id\": 1312339851258327041,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1312339851258327041\",       \"date\": \"2020-10-03 10:32:57+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/gexyt4TQw1SZ hat eine Headline ge\u00e4ndert. Corona-Infektion: R\u00e4tselraten um Trumps ZustandDistanz: 15 Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/ZNfHX62pz3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134291,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111408       }}, {       \"id\": 1312333664202653696,       \"url\": \"https://twitter.com/Suedstern99/status/1312333664202653696\",       \"date\": \"2020-10-03 10:08:22+00:00\",       \"text\": \"SZ potser el millor diari alemany es pregunta sobre lenigma de lestat de Trumphttps://t.co/7RzKUWGbXh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 929482144648519681,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1345725646744530945/U7u_x3xl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/929482144648519681/1614259377\",              \"username\": \"Suedstern99\",              \"name\": \"pep t\u00e9rmens \ud83c\udf97\",              \"description\": \"Author and Photographer. Prof. Llengua i Literatura Cat @ConsellxRep @soscostabrava @XRBarcelona @FFF_Berlin @artefakt_berlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-11-11 22:53:06+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Barcelona\",              \"followers\": 3630,              \"friends\": 4999,              \"tweets\": 191891,              \"liked_tweets\": 150316,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 1487       }}, {       \"id\": 1312326342462050304,       \"url\": \"https://twitter.com/MarcusGundlac12/status/1312326342462050304\",       \"date\": \"2020-10-03 09:39:16+00:00\",       \"text\": \"R\u00e4tselraten um Trumps Zustandvia @sz https://t.co/TB8YbwG9NI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1032156587690020865,              \"url\": \"https://www.uniteddiasporajews.simdif.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1322907523259731973/_sphR7_l_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1032156587690020865/1550243089\",              \"username\": \"MarcusGundlac12\",              \"name\": \"Marcus Guenther Michael Gundlach (THE ESSLINGER)\",              \"description\": \"BLOGGER, POET Writing commentaries by tweets, In every time working for THE NATION and Jews.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-08-22 06:44:41+00:00\",              \"location\": \"Esslingen, Baden-W\u00fcrttemberg\",              \"followers\": 183,              \"friends\": 2221,              \"tweets\": 13105,              \"liked_tweets\": 1022,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 897       }}, {       \"id\": 1312300239601139714,       \"url\": \"https://twitter.com/HabaraOida/status/1312300239601139714\",       \"date\": \"2020-10-03 07:55:33+00:00\",       \"text\": \"R\u00e4tselraten um Trumps Zustandvia @sz https://t.co/WLj92IwAeR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1244665774234570753,              \"url\": \"https://x43.at/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1290057630447276033/bdfRzLS1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1244665774234570753/1596926492\",              \"username\": \"HabaraOida\",              \"name\": \"Oida Habara\",              \"description\": \"Handgemalte \u00d6bilder, Aquarelle, Zeichnungen, nach Ihren Fotos und Reproduktionen nach Werken alter Meister. Keine Angst, ich male nicht selbst.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-30 16:40:47+00:00\",              \"location\": \"Baden bei Wien\",              \"followers\": 1048,              \"friends\": 1048,              \"tweets\": 11114,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 3296       }}, {       \"id\": 1312297775204306944,       \"url\": \"https://twitter.com/frank_ldk/status/1312297775204306944\",       \"date\": \"2020-10-03 07:45:45+00:00\",       \"text\": \"M\u00f6glicherweise war die Nominierungszeremonie ein #SuperSpreaderEvent.Somit war #Trump anschlie\u00dfend selbst ein SuperSpreader, da er ja st\u00e4ndig ohne Maske #COVID19 verharmlosen musste.#Covidioten #CovidCaughtTrump https://t.co/MjUVJA4cuW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2668926664,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1107251664749322240/UtCpebQl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2668926664/1599211620\",              \"username\": \"frank_ldk\",              \"name\": \"Frank Ldk\",              \"description\": \"B\u00e4ume, W\u00e4lder, Berge, Natur.IT-Admin, Metalhead, Chopper-Fahrer.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-07-03 19:07:38+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 100,              \"friends\": 149,              \"tweets\": 2920,              \"liked_tweets\": 547,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 61       }}, {       \"id\": 1312287072468824065,       \"url\": \"https://twitter.com/MamasAlltag/status/1312287072468824065\",       \"date\": \"2020-10-03 07:03:13+00:00\",       \"text\": \"@Babsi58089 @Aderendhuelse @KindundKittel https://t.co/NBGg1HSytYNaja gut ist relativ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 979744659877564416,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/979804256743108608/ARVk3Vrx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/979744659877564416/1522438481\",              \"username\": \"MamasAlltag\",              \"name\": \"mamas_alltag\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-30 15:38:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 94,              \"friends\": 315,              \"tweets\": 8336,              \"liked_tweets\": 39214,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 367       }}, {       \"id\": 1312280254166306816,       \"url\": \"https://twitter.com/AnnaKastella/status/1312280254166306816\",       \"date\": \"2020-10-03 06:36:08+00:00\",       \"text\": \"Was ich ihm w\u00fcnsche?Er soll Todesangst haben.#Trump #RemdesivirEr soll sich so hilflos f\u00fchlen, wie die armen Menschen in seinem Land die sich so eine teure Behandlung, wie er sie bekommt, nicht leisten k\u00f6nnen!R\u00e4tselraten um Trumps Zustandvia @sz https://t.co/XwGps0xu9W\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 824827820,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1344518932766588930/_gb9Z6p-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/824827820/1609393237\",              \"username\": \"AnnaKastella\",              \"name\": \"AnnaKastella\",              \"description\": \"Stay Optimistic. The world needs that right now\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-09-15 08:26:31+00:00\",              \"location\": \"atHome\",              \"followers\": 701,              \"friends\": 349,              \"tweets\": 26030,              \"liked_tweets\": 11355,              \"lists_member\": 35,              \"media_shared\": 1916       }}, {       \"id\": 1312276202959392768,       \"url\": \"https://twitter.com/munichlion/status/1312276202959392768\",       \"date\": \"2020-10-03 06:20:02+00:00\",       \"text\": \"@zeitonline \u201eTrump sei ..einmalig eine Dosis des Antik\u00f6rper-Kombipr\u00e4parates REGN-COV2 von Regeneron Pharmaceuticals verabreicht worden Das Mittel ist noch nicht zugelassen,auch nicht f\u00fcr experimentelle Anwendungen\u201chttps://t.co/JMPaVFhmQrEs muss ernst sein, sonst macht man sowas nicht\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 778442132,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1292783003274481665/keDILMC9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/778442132/1615656577\",              \"username\": \"munichlion\",              \"name\": \"Wolpertinger\",              \"description\": \"Leidenschaftlicher Chemtrailpilot \ud83d\ude22 , Brennholzverleiher , #quattromob ,Alles was man frittieren kann, kann man auch essen \ud83c\udf36\ud83c\udf36\ud83c\udf36  #twinpeaks\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-24 15:45:44+00:00\",              \"location\": \"Hier\",              \"followers\": 67,              \"friends\": 295,              \"tweets\": 11909,              \"liked_tweets\": 363,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1686       }}, {       \"id\": 1312268832552243201,       \"url\": \"https://twitter.com/IndustrieExport/status/1312268832552243201\",       \"date\": \"2020-10-03 05:50:45+00:00\",       \"text\": \"R\u00e4tselraten um Trumps Zustandvia @sz https://t.co/9SQ6OGVWsM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 377074359,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1552301540/industrie_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/377074359/1510406608\",              \"username\": \"IndustrieExport\",              \"name\": \"Industrie und Export\",              \"description\": \"Weblinks und News zu Industrie, Handel, Wirtschaft, Export und Politik.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-09-20 23:56:52+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 243,              \"friends\": 513,              \"tweets\": 11218,              \"liked_tweets\": 9254,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 263       }}, {       \"id\": 1312250198371033088,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1312250198371033088\",       \"date\": \"2020-10-03 04:36:42+00:00\",       \"text\": \"Der US-Pr\u00e4sident liegt nach seiner Corona-Infektion mit angeblich milden Symptomen im Krankenhaus. Wie es Trump aber wirklich geht und wie er sich infiziert hat, l\u00e4sst sich nur spekulieren. @thodenk berichtet https://t.co/oRz1KNTrP3\",       \"replies\": 13,       \"retweets\": 22,       \"likes\": 40,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706896,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176187,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7508,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1312250197620256774,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1312250197620256774\",       \"date\": \"2020-10-03 04:36:42+00:00\",       \"text\": \"Der US-Pr\u00e4sident liegt nach seiner Corona-Infektion mit angeblich milden Symptomen im Krankenhaus. Wie es Trump aber wirklich geht und wie er sich infiziert hat, l\u00e4sst sich nur spekulieren. @thodenk berichtet https://t.co/y9WyCPiWgK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226644,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196765,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1312248686546649089,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Politik/status/1312248686546649089\",       \"date\": \"2020-10-03 04:30:41+00:00\",       \"text\": \"Der US-Pr\u00e4sident liegt nach seiner Corona-Infektion mit angeblich milden Symptomen im Krankenhaus. Wie es Trump aber wirklich geht und wie er sich infiziert hat, l\u00e4sst sich nur spekulieren. @thodenk berichtet https://t.co/vk9VUYvYtS\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/politik rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Politik</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19762637,              \"url\": \"http://www.sz.de/politik/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654958559755640832/anjTVFjp_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Politik\",              \"name\": \"SZ Politik\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-30 10:53:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 92077,              \"friends\": 23,              \"tweets\": 75404,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 1033,              \"media_shared\": 88       }}]"
}