{"url": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/muenchen-immobilienmarkt-lehel-wohnung-corona-1.5054728", "date": "2020-10-06 07:20:56", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "Fast acht Millionen Euro f\u00fcr eine Wohnung", "article": "Es ist ein Ausrei\u00dfer nach oben, selbst f\u00fcr M\u00fcnchner Verh\u00e4ltnisse - aber eben auch eine Zahl, die ins Bild vom Wohnimmobilienmarkt in dieser Stadt passt: F\u00fcr knapp acht Millionen Euro ist k\u00fcrzlich eine Wohnung im Lehel verkauft worden. Es sei damit die teuerste Eigentumswohnung, die es bisher in M\u00fcnchen gegeben hat, sagt Martin Jauch, Chefgutachter der Immobilienbewertung bei der Hypovereinsbank (HVB). \"Die Wohnung hatte einen Quadratmeterpreis von 26 000 Euro bei einer Fl\u00e4che von 300 Quadratmetern.\"\nJauch nannte die Zahlen am Montag bei der Vorstellung eines neuen Marktberichts der HVB-Immobiliensparte. Aber wenn die Analysten richtig liegen, k\u00f6nnten die 26 000 Euro pro Quadratmeter vorerst der Rekordwert bleiben. Denn im obersten Segment des Wohnungsmarktes sei seit Beginn der Corona-Pandemie \"eine deutliche Zur\u00fcckhaltung sp\u00fcrbar\", so Jauch. Der Grund: \"Die sehr kaufkr\u00e4ftige ausl\u00e4ndische Klientel ist ein bisschen weggebrochen.\"\nWas den gesamten M\u00fcnchner Markt betrifft und damit auch den allergr\u00f6\u00dften Teil der hiesigen Bev\u00f6lkerung, so gibt es dem HVB-Bericht zufolge kaum Anzeichen daf\u00fcr, dass der Anstieg der Immobilienpreise durch die Corona-Krise sp\u00fcrbar abflachen oder gar enden k\u00f6nnte. \"Die Nachfrage ist bisher unver\u00e4ndert hoch und \u00fcbersteigt bei weitem das Angebot an Wohnraum\", sagt Peter Hoffmann, Leiter des M\u00fcnchner Privatkunden-Gesch\u00e4fts der Bank. Zwar sei der Umsatz von Wohnungen w\u00e4hrend der Ausgangsbeschr\u00e4nkungen deutlich langsamer gelaufen, \"inzwischen liegt er aber wieder auf dem Vor-Krisen-Niveau\".\nDie Angaben decken sich mit dem Halbjahresbericht 2020, den der st\u00e4dtische Gutachterausschuss f\u00fcr Grundst\u00fcckswerte k\u00fcrzlich ver\u00f6ffentlichte. Demnach haben sich die Quadratmeterpreise f\u00fcr wiederverkaufte Eigentumswohnungen \"vor, w\u00e4hrend und nach dem Corona-Lockdown nur geringf\u00fcgig ver\u00e4ndert\", und zwar in Form eines leichten, kontinuierlichen Anstiegs im Zeitraum Januar bis Mai 2020. F\u00fcr Neubauwohnungen in durchschnittlichen Wohnlagen hat der Gutachterausschuss im Mittel einen Preis von 8700 Euro pro Quadratmeter Wohnfl\u00e4che festgestellt, in guten Lagen von 9400 Euro.\nAls einen der Gr\u00fcnde f\u00fcr die steigenden Preise nennt der HVB-Gutachter Jauch die durchschnittliche Kaufkraft der M\u00fcnchnerinnen und M\u00fcnchner, die 35 Prozent \u00fcber dem Bundesdurchschnitt liege. Zum Vergleich nennt er Hamburg, dort liege die Kaufkraft neun Prozent \u00fcber dem Bundesschnitt. Die Bank beobachtet in ihrem M\u00fcnchner Gesch\u00e4ft zudem einen besonderen Zuwachs \"bei der verm\u00f6genderen Private-Banking-Klientel durch die Erbengeneration\", wie der zust\u00e4ndige Bereichsleiter Hoffmann berichtet.\nAuch auf dem Mietwohnungsmarkt registriert die Bank keine Entspannung. 2019 h\u00e4tten sich neuwertige Wohnungen in mittlerer oder guter Lage um 3,5 Prozent auf 19,30 Euro pro Quadratmeter verteuert. Zum Vergleich nennt Gutachter Jauch Hamburg mit 17 Euro und Berlin mit 16 Euro. Der Maklerverband IVD hatte im Sommer f\u00fcr M\u00fcnchen ganz \u00e4hnliche Zahlen vorgelegt und machte zudem einen Zehnjahresvergleich auf: Demnach sind die Mieten in diesem Zeitraum f\u00fcr Altbauwohnungen (Baujahr vor 1950) um 39 Prozent, f\u00fcr j\u00fcngere Bestandswohnungen um 42 Prozent und f\u00fcr Neubauwohnungen um 48 Prozent gestiegen. Diese Angaben beziehen sich auf Einheiten, die zur Neuvermietung standen - im Gegensatz zum st\u00e4dtischen Mietspiegel, der auch Erh\u00f6hungen in bestehenden Vertr\u00e4gen erfasst.\nAber kann es wirklich so weitergehen? Oder besteht die Gefahr einer Immobilienblase in M\u00fcnchen, wie das Schweizer Bankhaus UBS in der vergangenen Woche zum wiederholten Male gewarnt hat? Die HVB sieht diese Gefahr nicht: \"Die hohe Marktdynamik im weiter wachsenden M\u00fcnchen wird sich fortsetzen\", hei\u00dft es im Marktbericht. Schlie\u00dflich h\u00e4tten sich die \"Triebkr\u00e4fte kaum abgeschw\u00e4cht\": die niedrigen Zinsen, der durch den guten Arbeitsmarkt bedingte Zuzug, der Trend zu Single-Haushalten und das zu geringe Angebot an Wohnraum.\nAllerdings prognostizieren die Immobilienexperten der HVB, dass die Kaufpreise in den n\u00e4chsten Jahren langsamer steigen und sie sich langfristig - also fr\u00fchestens in drei Jahren - \"auf den erreichten hohen Niveaus seitw\u00e4rts bewegen\", also stagnieren. Was diesem Trend noch entgegenwirken k\u00f6nnte, sind die derzeit noch ungewissen wirtschaftlichen Folgen der Pandemie. Je nach Ausma\u00df k\u00f6nnte das 2021 auf die Immobilienpreise dr\u00fccken. Das Risiko f\u00fcr \"deutliche Preisr\u00fcckg\u00e4nge\" sieht die Bank aber als gering.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1315550638449795072,       \"url\": \"https://twitter.com/lovemunich/status/1315550638449795072\",       \"date\": \"2020-10-12 07:11:28+00:00\",       \"text\": \"M\u00fcnchen: Fast acht Millionen Euro f\u00fcr Wohnung im Lehel - S\u00fcddeutsche Zeitung https://t.co/FLU0pAVuUL #m\u00fcnchen #munich\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 63723031,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/608939625/P1040405-small_normal.JPG\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/63723031/1414230777\",              \"username\": \"lovemunich\",              \"name\": \"I love Munich\",              \"description\": \"Lovemunich berichtet Euch Neues und Interessantes \u00fcber die sch\u00f6ne Stadt M\u00fcnchen! #lovemunich\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-07 13:43:51+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Munich\",              \"followers\": 3451,              \"friends\": 17,              \"tweets\": 59793,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 66,              \"media_shared\": 78       }}, {       \"id\": 1313940656184864768,       \"url\": \"https://twitter.com/szenelage/status/1313940656184864768\",       \"date\": \"2020-10-07 20:33:58+00:00\",       \"text\": \"M\u00fcnchen: Fast acht Millionen Euro f\u00fcr Wohnung im Lehel - Die Wohnung hatte einen Quadratmeterpreis von 26 000 Euro bei einer Fl\u00e4che von 300 Quadratmetern. https://t.co/vBNg7umDeI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://tapbots.com/tweetbot rel=nofollow>Tweetbot for i\u039fS</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 719252293401579520,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/961851455035486209/wPpyVK_2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/719252293401579520/1466880189\",              \"username\": \"szenelage\",              \"name\": \"Coronalage\",              \"description\": \"Die drei wichtigsten Kriterien beim Immobilienkauf: die Lage, die Lage & die Lage - und die begehrteste Lage ist die Szenelage (aka Brexitlage aka Coronalage).\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-04-10 19:54:44+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt-Ostend\",              \"followers\": 158,              \"friends\": 165,              \"tweets\": 2037,              \"liked_tweets\": 342,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 420       }}, {       \"id\": 1313751133287067648,       \"url\": \"https://twitter.com/HypoVereinsbank/status/1313751133287067648\",       \"date\": \"2020-10-07 08:00:53+00:00\",       \"text\": \"Die Immobilienpreise flachen auch durch die Corona-Krise kaum ab. Wir merken einen Zuwachs \u201ebei der verm\u00f6genden Private-Banking-Klientel durch die Erbengeneration\u201c, berichtet Peter Hoffmann. Hier geht es zum Artikel: https://t.co/azvwb2zPlH#Immobilie #UniCredit4You https://t.co/hX7jBJJL8q\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://twitter.facelift-cloud.com/ rel=nofollow>Facelift-Cloud</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 113290254,              \"url\": \"http://www.hvb.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1334785307582083072/qEIswb6y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/113290254/1583338153\",              \"username\": \"HypoVereinsbank\",              \"name\": \"HypoVereinsbank - UniCredit - Deutschland\",              \"description\": \"Offizieller Twitterkanal der HypoVereinsbank - Member of UniCredit. Impressum: hvb.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-11 08:45:06+00:00\",              \"location\": \"Munich, Germany\",              \"followers\": 4985,              \"friends\": 165,              \"tweets\": 7740,              \"liked_tweets\": 642,              \"lists_member\": 172,              \"media_shared\": 2325       }}, {       \"id\": 1313735086119047169,       \"url\": \"https://twitter.com/merkwelten/status/1313735086119047169\",       \"date\": \"2020-10-07 06:57:07+00:00\",       \"text\": \"Fast acht Millionen Euro f\u00fcr eine Wohnung im Lehel - M\u00fcnchen - https://t.co/ENV9DTWTRN https://t.co/e8GZoSyLBo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 355474277,              \"url\": \"http://skofner.wordpress.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/466724725708705793/HUj_mJ6c_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/355474277/1400111192\",              \"username\": \"merkwelten\",              \"name\": \"Stefan Kofner\",              \"description\": \"Ich schreibe (hier privat) zu \u00f6konomischen, besonderswohnungs-, immobilien- und finanzwirtschaftlichen Themen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-15 12:17:48+00:00\",              \"location\": \"Zittau - Germany\",              \"followers\": 338,              \"friends\": 288,              \"tweets\": 7082,              \"liked_tweets\": 2041,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 362       }}, {       \"id\": 1313426993128628225,       \"url\": \"https://twitter.com/miciamiaoo/status/1313426993128628225\",       \"date\": \"2020-10-06 10:32:52+00:00\",       \"text\": \"#M\u00fcnchen: Fast acht Millionen Euro f\u00fcr #Wohnung im #Lehel\ud83d\ude40https://t.co/FHbvNCxITp\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 259610484,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1367483396927197187/Ap80_N-A_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/259610484/1584684991\",              \"username\": \"miciamiaoo\",              \"name\": \"\ud83c\udf44 Vanilla Dome \ud83c\udf44\",              \"description\": \"European oversee citizen of India. Atheist, vegetarian \ud83c\udf46\ud83c\udf4e\ud83c\udf52\ud83c\udf4d\ud83c\udf49 Sapere aude  #NoAfD #antifascista#FreeJulianAssange\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-02 06:48:00+00:00\",              \"location\": \"mother earth\",              \"followers\": 338,              \"friends\": 243,              \"tweets\": 36442,              \"liked_tweets\": 68719,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 1495       }}, {       \"id\": 1313391397056192512,       \"url\": \"https://twitter.com/lovemunich/status/1313391397056192512\",       \"date\": \"2020-10-06 08:11:25+00:00\",       \"text\": \"M\u00fcnchen: Fast acht Millionen Euro f\u00fcr Wohnung im Lehel - S\u00fcddeutsche Zeitung https://t.co/FLU0pAVuUL #m\u00fcnchen #munich\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 63723031,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/608939625/P1040405-small_normal.JPG\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/63723031/1414230777\",              \"username\": \"lovemunich\",              \"name\": \"I love Munich\",              \"description\": \"Lovemunich berichtet Euch Neues und Interessantes \u00fcber die sch\u00f6ne Stadt M\u00fcnchen! #lovemunich\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-07 13:43:51+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Munich\",              \"followers\": 3451,              \"friends\": 17,              \"tweets\": 59793,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 66,              \"media_shared\": 78       }}, {       \"id\": 1313365553982177280,       \"url\": \"https://twitter.com/oklara/status/1313365553982177280\",       \"date\": \"2020-10-06 06:28:43+00:00\",       \"text\": \"M\u00fcnchen: Fast acht Millionen Euro f\u00fcr Wohnung im Lehelvia @sz https://t.co/6fR4d4QLhY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 249604668,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1318531880245989377/lNW-WPOl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/249604668/1572536523\",              \"username\": \"oklara\",              \"name\": \"dr. klara\",              \"description\": \"Psychotherapeutin (AP, TP) f\u00fcr alle Altersgruppen. In Gemeinschaftspraxis mit einer Kollegin (KJP/VT).\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-09 11:53:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2356,              \"friends\": 1668,              \"tweets\": 134969,              \"liked_tweets\": 62617,              \"lists_member\": 127,              \"media_shared\": 3658       }}, {       \"id\": 1313362528525836288,       \"url\": \"https://twitter.com/Emslander_Co/status/1313362528525836288\",       \"date\": \"2020-10-06 06:16:42+00:00\",       \"text\": \"Teuerste Eigentumswohnung in M\u00fcnchen wurde f\u00fcr 8 Millionenen Euro verkaufthttps://t.co/EFSF0U6fxj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 245343131,              \"url\": \"http://emslander-co.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/471938746896486401/KHlJ83Xq_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/245343131/1511336114\",              \"username\": \"Emslander_Co\",              \"name\": \"Emslander & Company\",              \"description\": \"Ihre fachkundigen Ansprechpartner f\u00fcr alle Immobilienfragen. rWir beraten Sie bei Verkauf, Vermietung, Bewertung und Marktpreisanalysen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-01-31 13:32:17+00:00\",              \"location\": \"Munich, Germany\",              \"followers\": 120,              \"friends\": 86,              \"tweets\": 5657,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 25       }}, {       \"id\": 1313360591004762112,       \"url\": \"https://twitter.com/alexA1975s/status/1313360591004762112\",       \"date\": \"2020-10-06 06:09:00+00:00\",       \"text\": \"M\u00fcnchen: Fast acht Millionen Euro f\u00fcr Wohnung im Lehelvia @sz https://t.co/8xpL8g69re\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 811093269073526784,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1188355531473330177/Bnv5zVIs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/811093269073526784/1538992318\",              \"username\": \"alexA1975s\",              \"name\": \"alex@home\ud83d\ude80\",              \"description\": \"Peace on \ud83c\udf0f #hambibleibt #Agrarwende #peaceonearth #Kaffeebande #FridaysforFuture #Blumenkind #theresistance #NONazis #NoHatespeech #noafd #FCKAFD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-20 06:17:59+00:00\",              \"location\": \"Earth\",              \"followers\": 1712,              \"friends\": 2313,              \"tweets\": 99680,              \"liked_tweets\": 94197,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 4441       }}, {       \"id\": 1313358292333330432,       \"url\": \"https://twitter.com/martinthiemann/status/1313358292333330432\",       \"date\": \"2020-10-06 05:59:52+00:00\",       \"text\": \"8 Mio. https://t.co/KQmLrVfB7G\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 59924392,              \"url\": \"http://www.martinthiemann.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1324709576525139968/dJvWk1Va_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/59924392/1398245113\",              \"username\": \"martinthiemann\",              \"name\": \"Martin Thiemann\",              \"description\": \"Head of Design @MyTherapy_App\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-24 23:55:47+00:00\",              \"location\": \"Starnberg, Deutschland\",              \"followers\": 825,              \"friends\": 581,              \"tweets\": 8682,              \"liked_tweets\": 2903,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 890       }}, {       \"id\": 1313355666006986752,       \"url\": \"https://twitter.com/BueroServiceHer/status/1313355666006986752\",       \"date\": \"2020-10-06 05:49:26+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\udd39\ufe0f\ud83d\udd37\ufe0f B\u00fcro Service M\u00fcnchen \ud83d\udd37\ufe0f\ud83d\udd39\ufe0f#M\u00fcnchen: Fast acht Millionen Euro f\u00fcr Wohnung im #Lehelvia @sz https://t.co/yMbTMIBXJR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2974703757,              \"url\": \"https://www.bueroserviceherzinger.de/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1177815337393364993/W6W3g3Lo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2974703757/1569648035\",              \"username\": \"BueroServiceHer\",              \"name\": \"B\u00fcro Service Herzinger\",              \"description\": \"* Ihr Partner in der Bau- und Immobilienbranche* Dienstleistungsservice* Office Management* Externer B\u00fcro Service* KMU\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-12 14:07:50+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 46,              \"friends\": 221,              \"tweets\": 437,              \"liked_tweets\": 1012,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 46       }}, {       \"id\": 1313349590482026497,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Muenchen/status/1313349590482026497\",       \"date\": \"2020-10-06 05:25:17+00:00\",       \"text\": \"Trotz Corona-Krise bleibt die Nachfrage nach Immobilien hoch. Im Lehel ist k\u00fcrzlich eine Wohnung f\u00fcr knapp acht Millionen Euro verkauft worden - sie ist damit die teuerste Eigentumswohnung, die es bisher in M\u00fcnchen gegeben hat. https://t.co/13giSJ6o1x\",       \"replies\": 10,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/muenchen rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - M\u00fcnchen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19766933,              \"url\": \"http://www.sz.de/muenchen/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1338425316155551744/0F1qzn3M_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19766933/1607940438\",              \"username\": \"SZ_Muenchen\",              \"name\": \"SZ M\u00fcnchen\",              \"description\": \"Hier twittert die M\u00fcnchen-Redaktion von SZ.de Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-30 13:27:58+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 218072,              \"friends\": 188,              \"tweets\": 34874,              \"liked_tweets\": 231,              \"lists_member\": 606,              \"media_shared\": 111       }}]"}