{"url": "https://www.sueddeutsche.de/gesundheit/corona-test-antikoerper-1.4883631", "date": "2020-04-22 16:11:34", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "Warum Antik\u00f6rper-Tests noch nicht zuverl\u00e4ssig sind", "article": "Bis es eine zuverl\u00e4ssige Therapie oder eine Impfung gegen das neuartige Corona-Virus geben wird, dauert es noch Monate, vielleicht Jahre. Ausgangsbeschr\u00e4nkungen und der t\u00e4gliche Blick auf die Infektionskurven zehren unterdessen an den Nerven. Vielleicht habe ich \"es\" l\u00e4ngst gehabt, denken viele Menschen, schlie\u00dflich war da im Februar dieser Hustenreiz und diese unerkl\u00e4rliche Ersch\u00f6pfung. Mehr Gewissheit \u00fcber zur\u00fcckliegende Infektionen k\u00f6nnte ein Antik\u00f6rper-Test bringen. Dieser zeigt - anders als der Test nach Rachenabstrich, der nur eine Momentaufnahme ist - ob der K\u00f6rper ein Virus erfolgreich bek\u00e4mpft hat. F\u00e4llt der Test positiv aus, ist man vermutlich auf Jahre hinaus immun und muss eine Ansteckung nicht mehr bef\u00fcrchten.\nDoch in Sachen Sars-CoV-2 gibt es noch viele Ungewissheiten \u00fcber die Qualit\u00e4t der Tests. Werden zuverl\u00e4ssig die Antik\u00f6rper entdeckt? Weist der Test tats\u00e4chlich das neuartige Coronavirus nach und nichts anderes? An biochemischen Details wird derzeit intensiv gearbeitet. Das ist aber nicht das einzige Problem, wenn in Studien mit Antik\u00f6rper-Tests untersucht wird, wie gro\u00df die Immunit\u00e4t in der Bev\u00f6lkerung ist. Infektionsexperten und Statistiker aus M\u00fcnchen, Kiel und Freiburg machen in der Mai-Ausgabe der Zeitschrift f\u00fcr Allgemeinmedizin auf ein gro\u00dfes methodisches Problem der Antik\u00f6rper-Tests auf Sars-CoV-2 aufmerksam.\nDer Test ist genauer, wenn er nur bei Menschen mit Symptomen gemacht wird\n\"Warum ein guter Test nicht immer gute Ergebnisse produziert\", ist der Fachaufsatz \u00fcberschrieben. \"Wenn die H\u00e4ufigkeit einer Infektion in der Bev\u00f6lkerung vergleichsweise gering ist, kann ein Test quer durch das Land leider nicht zuverl\u00e4ssig sein\", sagt Michael Kochen, der an der Universit\u00e4t Freiburg lehrt und an der Studie beteiligt war. Der Grund ist einfach: Eine kleine Rate falsch positiver Ergebnisse f\u00fchrt zu massiven statistischen Verzerrungen. \"W\u00fcrden nur jene getestet, die schon Symptome hatten, fiele der Test schon genauer aus.\" Es mache einen Unterschied f\u00fcr die Testqualit\u00e4t, ob es sich um ein bev\u00f6lkerungsweites Screening handelt oder um eine spezielle Gruppe, die bekannterma\u00dfen schon erkrankt war und in der eine Infektion daher h\u00e4ufiger zu vermuten ist.\nF\u00e4llt ein Testergebnis positiv aus, hei\u00dft das noch nicht, dass die Person tats\u00e4chlich infiziert war. Die Problematik ist \u00e4hnlich wie in anderen Untersuchungen, etwa der Brustkrebs-Mammografie oder dem HIV-Test. Letztere werden aber mit weiteren Diagnostik-Methoden abgesichert. \"F\u00fcr einen Sars-CoV-2-Antik\u00f6rpertest gibt es bislang keine Routineverfahren, um anschlie\u00dfend den Wert zu best\u00e4tigen oder zu widerlegen\", bem\u00e4ngeln die Autoren.\nEntscheidend f\u00fcr die G\u00fcte eines Tests sind mehrere statistische Kriterien: Die Sensitivit\u00e4t bezeichnet den Anteil aller Infizierten, die mithilfe eines Tests korrekt als infiziert erkannt werden. Ebenfalls von gro\u00dfer Bedeutung ist die Spezifit\u00e4t. Damit ist der Anteil derer gemeint, die nicht infiziert sind und durch den Test auch richtigerweise als nicht-infiziert erkannt werden. Da kein medizinischer Test perfekte Werte von 100 Prozent Sensitivit\u00e4t und 100 Prozent Spezifit\u00e4t liefert, fallen einige Ergebnisse immer falsch aus. Die Zahlen t\u00e4uschen.\nIm konkreten Fall haben die Autoren die Ergebnisse sogenannter Elisa-Tests auf Antik\u00f6rper gegen Sars-CoV-2 berechnet und sich auf die Firmenmitteilung f\u00fchrender Hersteller verlassen, wonach 100 Prozent Sensitivit\u00e4t und 98,5 Prozent Spezifit\u00e4t vorliegen, ohne dass dies bisher unabh\u00e4ngig \u00fcberpr\u00fcft wurde. Doch selbst wenn die optimistischen Angaben stimmen, ist die tats\u00e4chliche Fehlerquote immens, wie die Beispielrechnungen in der Grafik zeigen. W\u00e4ren 1,3 Prozent der Bev\u00f6lkerung infiziert und damit gut eine Millionen Menschen statt der bisher best\u00e4tigten knapp 150 000, ist das Ergebnis \u00e4u\u00dferst unzuverl\u00e4ssig (oberer Teil der Grafik).\nDie Bilanz wird besser, wenn statt 1,3 Prozent bereits zehn Prozent die Infektion durchgemacht h\u00e4tten\nKonkret w\u00fcrde es bedeuten, dass nur 47 Prozent der Personen, bei denen der Test eine durchgemachte Infektion anzeigt, tats\u00e4chlich infiziert sind, 53 Prozent aber nicht. Letztere sind \"falsch positiv\", wie das in der Statistik hei\u00dft. Von zehn positiven Tests sind also f\u00fcnf korrekt und zeigen die Infektion richtig an, die anderen f\u00fcnf sind falsch. Man k\u00f6nnte genauso gut eine M\u00fcnze werfen. Bei einer niedrigen \"Durchseuchung\" f\u00fchrt ein Antik\u00f6rper-Screening derzeit zu ebenso vielen falschen wie richtigen positiven Testergebnissen, folgern die Autoren. Eine sichere Aussage f\u00fcr Patienten, ob sie die Erkrankung durchgemacht haben und vielleicht sogar immun sind, sei daher unm\u00f6glich.\nDie Bilanz wird besser, wenn statt 1,3 Prozent bereits zehn Prozent die Infektion durchgemacht h\u00e4tten, wie der untere Teil der Grafik zeigt. Es g\u00e4be zwar weiterhin falsch positive Ergebnisse, doch dann sind immerhin 88 Prozent der Personen, bei denen der Test die Infektion anzeigt, als tats\u00e4chlich Infizierte richtig zugeordnet. Die Quote der \"falsch Positiven\" l\u00e4ge nur noch bei zw\u00f6lf Prozent.\nZur weiteren Erl\u00e4uterung gibt Michael Kochen ein Beispiel aus der Praxis: Geht ein Mann mit Bluthusten zum Allgemeinmediziner und der Arzt m\u00f6chte wissen, wie wahrscheinlich der Patient Lungenkrebs hat, ist das schwierig zu bestimmen, denn Lungenkrebs kommt in der Hausarztpraxis selten vor. Geht der Mann hingegen zum Lungenfacharzt, ist der Test zuverl\u00e4ssiger, weil dort mehr Patienten mit Lungenleiden behandelt werden.\n\"Das Testergebnis f\u00e4llt unterschiedlich gut aus, abh\u00e4ngig davon, ob ein nicht ausgew\u00e4hltes oder ein ausgew\u00e4hltes Patientenkollektiv untersucht wird\", sagt Kochen. Im Falle von Sars-CoV-2 hei\u00dft das, der Test ist zuverl\u00e4ssiger, wenn nur jene untersucht werden, die schon Symptome hatten und daher der Anteil Infizierter mutma\u00dflich gr\u00f6\u00dfer ist. Bevor also der Run auf Antik\u00f6rpertests einsetzt, sollten sich alle Beteiligten klar sein, was diese k\u00f6nnen - und was nicht. \"Die Gefahr ist erheblich, dass durch falsch positive Ergebnisse Schaden verursacht wird, weil Arzt oder Patient die falschen Schl\u00fcsse ziehen\", bef\u00fcrchtet Michael Kochen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1275417509152382977,       \"url\": \"https://twitter.com/irishinneburg/status/1275417509152382977\",       \"date\": \"2020-06-23 13:16:44+00:00\",       \"text\": \"@SporkPeter @buddepiept Ich finde auf die Schnelle z.B. https://t.co/gQlyKuYmRE vom April oder https://t.co/gC0c7NkxRr von letzter Woche oder https://t.co/rEfQdx3xyi ebenfalls vom April\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2302915124,              \"url\": \"http://www.medizinjournalistin.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/425592726021632000/i0oW999C_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2302915124/1452093543\",              \"username\": \"irishinneburg\",              \"name\": \"Iris Hinneburg\",              \"description\": \"Evidence-based medical journalism, pharmacist, podcast/tweetorials @evidenzg, informed decisions @Riff_PlanG Impressum/Datenschutz: bit.ly/2T2QtJ3\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-21 11:09:28+00:00\",              \"location\": \"Halle (Saale)\",              \"followers\": 1324,              \"friends\": 1096,              \"tweets\": 12397,              \"liked_tweets\": 4558,              \"lists_member\": 55,              \"media_shared\": 390       }}, {       \"id\": 1261271673124388865,       \"url\": \"https://twitter.com/bugbuster42/status/1261271673124388865\",       \"date\": \"2020-05-15 12:26:14+00:00\",       \"text\": \"Antik\u00f6rpertests: Zu viele False Positives ...https://t.co/qDE3s2oL5Khttps://t.co/Re622ylGVH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 325226160,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1323882598335156225/FUkwDp9V_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bugbuster42\",              \"name\": \"\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udde9\ud83c\uddea Realit\u00e4tsabstandsoptimierer:in\",              \"description\": \"Bist du mit deinem Realit\u00e4tsabstand zufrieden?\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-27 23:17:08+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 129,              \"friends\": 716,              \"tweets\": 12444,              \"liked_tweets\": 24541,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 130       }}, {       \"id\": 1259045917988139008,       \"url\": \"https://twitter.com/icestormfr/status/1259045917988139008\",       \"date\": \"2020-05-09 09:01:53+00:00\",       \"text\": \"@Kat2468101214 @NiemieckaPolity @ChLesMar Hier ist ein guter Artikel bzgl. dem Grundproblem von Antik\u00f6rpertests, und ein Beispiel was 98,5% Spezifit\u00e4t f\u00fcr so eine Test bedeuten kann bei niedriger Durchseuchung.Wahrscheinlichkeit und Statistik sind nicht so trivial \ud83d\ude48https://t.co/hTmp31HAm4\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3028974134,              \"url\": \"https://github.com/icestorm972/Covid19-PyAnalysis-Collection\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/568306210353721344/7k_3vBeD_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"icestormfr\",              \"name\": \"Dave\",              \"description\": \"\ud83d\ude37\ud83d\ude37\ud83d\ude37 #NoCovidJETZT \ud83d\ude37\ud83d\ude37\ud83d\ude37\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-19 07:06:46+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 311,              \"friends\": 164,              \"tweets\": 16884,              \"liked_tweets\": 153810,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 1508       }}, {       \"id\": 1257756257412427781,       \"url\": \"https://twitter.com/DarioReismann/status/1257756257412427781\",       \"date\": \"2020-05-05 19:37:14+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/U0153l1CcP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1175473439026626562,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1175473656576860160/A7a7nsjZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DarioReismann\",              \"name\": \"Dario Reismann\",              \"description\": \"Ich bin ein Mensch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-21 18:15:10+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 287,              \"friends\": 967,              \"tweets\": 7053,              \"liked_tweets\": 695,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1206       }}, {       \"id\": 1255036934742827009,       \"url\": \"https://twitter.com/thmsHH/status/1255036934742827009\",       \"date\": \"2020-04-28 07:31:37+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/1lZGWI3M1P\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3020832638,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/566891192466432000/hcw-l037_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3020832638/1423992480\",              \"username\": \"thmsHH\",              \"name\": \"ThmsHH\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-15 08:44:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 12,              \"friends\": 135,              \"tweets\": 1680,              \"liked_tweets\": 1258,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 9       }}, {       \"id\": 1254313451356372992,       \"url\": \"https://twitter.com/SozialesTH/status/1254313451356372992\",       \"date\": \"2020-04-26 07:36:45+00:00\",       \"text\": \"@mdr_th @jenalichtstadt https://t.co/KahWNAtpmU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 940240948092686336,              \"url\": \"http://www.soziales.thueringen.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1246359987426922496/41XoCzb7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/940240948092686336/1609746790\",              \"username\": \"SozialesTH\",              \"name\": \"TMASGFF\",              \"description\": \"Hier twittert das Team der Pressestelle des Th\u00fcringer Ministeriums f\u00fcr Arbeit, Soziales, Gesundheit, Frauen u. Familie | tmasgff.de/impressum/\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-11 15:24:45+00:00\",              \"location\": \"Erfurt, Deutschland\",              \"followers\": 2456,              \"friends\": 147,              \"tweets\": 1691,              \"liked_tweets\": 525,              \"lists_member\": 36,              \"media_shared\": 843       }}, {       \"id\": 1253664443285811201,       \"url\": \"https://twitter.com/palestineguySam/status/1253664443285811201\",       \"date\": \"2020-04-24 12:37:49+00:00\",       \"text\": \"@Jub19801 @RangaYogeshwar @c_drosten https://t.co/bLiR5lxZVo..\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 56676647,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1022490995886366720/JrRAjXMq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/56676647/1471186503\",              \"username\": \"palestineguySam\",              \"name\": \"Samier\",              \"description\": \"born and living in Germany... Dad born in Palestine 1942... immigrated to Germany 1960...Searching for the truth... LOVE & PEACE\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-14 12:09:15+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 383,              \"friends\": 777,              \"tweets\": 6776,              \"liked_tweets\": 4104,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 747       }}, {       \"id\": 1253366308252651522,       \"url\": \"https://twitter.com/pseudonym_cp/status/1253366308252651522\",       \"date\": \"2020-04-23 16:53:08+00:00\",       \"text\": \"Warum Antik\u00f6rpertests noch nicht zuverl\u00e4ssig sind https://t.co/ByoRD647Av?\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22965445,              \"url\": \"https://pseudonym.cc\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/458961606810943488/vGuMKJ0B_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22965445/1410445920\",              \"username\": \"pseudonym_cp\",              \"name\": \"Carina Pfann\",              \"description\": \"I\u2019m a product designer with a passion for well-being, biology and science, inspired by the diversity of life.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-05 19:36:55+00:00\",              \"location\": \"Vienna\",              \"followers\": 197,              \"friends\": 301,              \"tweets\": 2267,              \"liked_tweets\": 552,              \"lists_member\": 47,              \"media_shared\": 192       }}, {       \"id\": 1253337457350701059,       \"url\": \"https://twitter.com/KontroversInfo/status/1253337457350701059\",       \"date\": \"2020-04-23 14:58:30+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/U8frpwbzFM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 818102830452133888,              \"url\": \"https://www.kontroversinfo.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/821770588050092033/ZZXhDARh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/818102830452133888/1484714427\",              \"username\": \"KontroversInfo\",              \"name\": \"KontroversInfo\",              \"description\": \"Nachrichtensuche in unabh\u00e4ngigen MedienEs ist das Kennzeichen eines intelligenten Menschen, die Dinge zu hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-08 14:31:29+00:00\",              \"location\": \"Controversial topics\",              \"followers\": 56,              \"friends\": 54,              \"tweets\": 3053,              \"liked_tweets\": 20,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 504       }}, {       \"id\": 1253240327621750784,       \"url\": \"https://twitter.com/mara_bakery/status/1253240327621750784\",       \"date\": \"2020-04-23 08:32:32+00:00\",       \"text\": \"@Tayler_D_Urden @Beatkotelett @BabySolanas @herdelhein Ja, der wird hier auch schon von einigen \u00c4rzten gemacht. Allerdings scheint er noch nicht sehr zuverl\u00e4ssig zu sein, d. h., es gibt falsch positive Ergebnisse.https://t.co/sV3LIuGKm6Vermutlich sollte man ihn wiederholen, wenn man positiv ist, um sicher zu sein.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1092392595274297344,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1204030189589716993/sTSlat6W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1092392595274297344/1556201901\",              \"username\": \"mara_bakery\",              \"name\": \"Mary Maras Kitten Bakery #HowDareYou!\",              \"description\": \"When I think to myself, Someone should do something about this, I remember that I am Someone.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-02-04 12:01:05+00:00\",              \"location\": \"Munich, Bavaria\",              \"followers\": 686,              \"friends\": 1122,              \"tweets\": 62616,              \"liked_tweets\": 143398,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 903       }}, {       \"id\": 1253028503777423360,       \"url\": \"https://twitter.com/wawrzyszko3/status/1253028503777423360\",       \"date\": \"2020-04-22 18:30:50+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: Antik\u00f6rpertests noch nicht zuverl\u00e4ssig - Gesundheit - https://t.co/kHHBqtQBjv https://t.co/6Sb5z5Utr2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2771438969,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1320021410136412160/jcXHaLtE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2771438969/1471206075\",              \"username\": \"wawrzyszko3\",              \"name\": \"anna\",              \"description\": \"Udawaj ob\u0142\u0119d, b\u0119d\u0105c w pe\u0142ni zmys\u0142\u00f3w. Sun Tzu Tweets bzw. Retweets stellen nicht zwingend die pers\u00f6nliche Meinung dar:)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-09-15 19:20:39+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 362,              \"friends\": 708,              \"tweets\": 28874,              \"liked_tweets\": 18987,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 1075       }}]"}