{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/politik/csu-parteitag-soeder-kuendigt-verbot-der-reichskriegsflagge-in-bayern-an-1.5045902",
     "date": "2020-09-26 15:20:00",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "S\u00f6der k\u00fcndigt Verbot der Reichskriegsflagge in Bayern an",
     "article": "Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der hat ein Verbot der Reichskriegsflagge im Freistaat angek\u00fcndigt. Er werde anordnen, die Flagge in Bayern zu verbieten, sagte der CSU-Vorsitzende auf einem Online-Parteitag. \"Mit einer solchen Flagge zeigt man n\u00e4mlich seine klare Ablehnung und auch Distanz zu unserer Demokratie.\" S\u00f6der betonte: \"Wir lassen unsere freiheitliche Demokratie nicht von Rechtsradikalen kapern.\"\n\u00dcber ein Verbot der Flagge l\u00e4uft aktuell eine bundesweite Debatte. Hintergrund ist, dass die Flaggen h\u00e4ufig auf Kundgebungen gegen die Corona-Beschr\u00e4nkungen geschwenkt werden. Die Bremer Innenbeh\u00f6rde hatte bereits vergangene Woche beschlossen, die Flaggen, die unter anderem von Reichsb\u00fcrgern und Mitgliedern rechter Gruppierungen bei Kundgebungen geschwenkt oder auch am Balkon befestigt werden, aus der \u00d6ffentlichkeit zu verbannen.\nS\u00f6der sagte Verschw\u00f6rungsgl\u00e4ubigen, Demokratiefeinden und Neonazis den Kampf an. Vor allem kritisierte er \"offene und verdeckte\" Neonazis, die unter dem Vorwand des Kampfes gegen Corona die Demokratie angriffen. Der CSU-Vorsitzende betonte: \"Unser und mein Leitma\u00dfstab hei\u00dft Vernunft statt Verschw\u00f6rung.\" S\u00f6der berichtete von Drohungen, Anfeindungen und Morddrohungen, die ihn regelm\u00e4\u00dfig erreichten. Er zitierte auch aus Kommentaren, in denen ihm mit dem Tod gedroht wurde.\nSeine bisherige Corona-Strategie verteidigte S\u00f6der als alternativlos. \"F\u00fcr mich als Christ ist es ethisch nicht vertretbar, f\u00fcr das Freizeitverhalten vieler das Leben weniger zu opfern.\" Es brauche keinen grundlegenden Strategiewechsel im Umgang mit der Pandemie, um etwa eine Durchseuchung und damit eine Herdenimmunit\u00e4t zu erreichen, sagte S\u00f6der. Gleichwohl sei es wichtig, die Strategie fortlaufend anzupassen. F\u00fcr ihn habe der Erhalt von Arbeitspl\u00e4tzen und der Vollbetrieb in Schulen und Kindertagesst\u00e4tten oberste Priorit\u00e4t. Ein zweiter Lockdown m\u00fcsse auf jeden Fall verhindert werden.\nS\u00f6der will Enddatum f\u00fcr Zulassung von Benzin-Autos\nS\u00f6der sprach sich au\u00dferdem f\u00fcr eine zeitliche Befristung der Zulassung von Autos mit Benzin- und Diesel-Motoren nach dem Vorbild des US-Bundesstaats Kalifornien aus. Dort sollen von 2035 an keine Neuwagen mit Verbrennungsmotoren mehr zugelassen werden d\u00fcrfen. \"Das scheint mir ein sehr gutes Datum zu sein\". Gleichzeitig bekr\u00e4ftigte S\u00f6der seine Forderung nach einer staatlichen F\u00f6rderung, um den Absatz neuer Benzin- und Diesel-Autos in der Coronakrise anzukurbeln und abgas\u00e4rmere Fahrzeuge auf die Stra\u00dfe zu bringen: \"Wir brauchen ein Anreizsystem\" - etwa eine \"Recycling-Pr\u00e4mie\" oder einen Gutschein, der eingel\u00f6st werden k\u00f6nne, wenn der K\u00e4ufer sp\u00e4ter ein Elektroauto erwirbt. \"Ich will bessere Autos auf der Stra\u00dfe haben\", sagte S\u00f6der. Eine Kaufpr\u00e4mie f\u00fcr Benzin- und Diesel-Autos war in der Koalition am Widerstand der SPD gescheitert.\nMit Blick auf die Bundestagswahl im kommenden Jahr sagte S\u00f6der trotz der guten Umfragewerte der Union: \"Es wird ein Wimpernschlagfinale werden.\" Niemand d\u00fcrfe glauben, dass der Wahlkampf ein Spaziergang werde, es \"wird so spannend wie nie\", betonte er. Dies liege daran, dass die Union ohne Kanzlerin Angela Merkel (CDU) antrete. \"Wer glaubt, ihr Ansehen wird einfach \u00fcbertragen, der irrt. Das Ansehen von Personen muss v\u00f6llig neu erarbeitet werden.\"\nSPD und Linke strebten eindeutig ein linkes B\u00fcndnis an, bei der SPD gelte das Motto: \"Hauptsache wir regieren ohne die Union\", sagte S\u00f6der. Dazu sei die SPD auch bereit, auf einen Kanzler zu verzichten. Bei den Gr\u00fcnen d\u00fcrfe sich keiner t\u00e4uschen, dass diese sich lieber f\u00fcr ein linkes B\u00fcndnis als f\u00fcr eine Koalition mit der Union entscheiden werden.\nF\u00fcr die Union bleibe es beim abgestimmten Zeitplan. Zun\u00e4chst m\u00fcssten die Personalentscheidungen gekl\u00e4rt werden, es brauche dann aber auch wichtige strategische Entscheidungen, sagte S\u00f6der. Bei der CDU st\u00fcnden drei gro\u00dfartige Bewerber f\u00fcr den Posten des Parteichefs zur Verf\u00fcgung, die CSU werde es tunlichst unterlassen, sich hier zu positionieren. \"Wir werden und ich will mit jedem gut zusammen arbeiten\", betonte er.\nMit Blick auf die Kanzlerkandidatur der Union bleibe es auch dabei, dass die CDU das Vorschlagsrecht habe. Die CSU sei aber nicht nur dabei, um das dann abzunicken. \"Keiner kann ohne die Stimmen aus Bayern und ohne die Unterst\u00fctzung der CSU gewinnen.\" Was ihn angehe, bleibe es dabei: \"Mein Platz ist immer bei euch, also in Bayern.\"\nRund 800 Delegierte waren zu der Videokonferenz geladen. Wegen der anhalten Corona-Krise hatte die CSU nach einem kleinen Parteitag im Mai auch den gro\u00dfen Parteitag ausschlie\u00dflich ins Internet verlegt.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1309995795307991040,       \"url\": \"https://twitter.com/HansObermann1/status/1309995795307991040\",       \"date\": \"2020-09-26 23:18:30+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/WOXeuiQhMe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1018634150549577731,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1018646193121955841/03_a_C_u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1018634150549577731/1554452769\",              \"username\": \"HansObermann1\",              \"name\": \"Hans Ludwig Obermann M.A.\",              \"description\": \"#Autor #VorderasiatischeArch\u00e4ologie #Geologie #Ethnologie #Meer #Buddhismus #Natur #Kunst Esto quod esse videris.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-07-15 23:11:21+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 997,              \"friends\": 1258,              \"tweets\": 7874,              \"liked_tweets\": 7710,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 195       }}, {       \"id\": 1309961953247461377,       \"url\": \"https://twitter.com/MortenFaust/status/1309961953247461377\",       \"date\": \"2020-09-26 21:04:02+00:00\",       \"text\": \"Meine G\u00fcte was kann Politik ekelhaft sein. Opportunistische, machtgeile Anbiederung an einen v\u00f6llig verqueren Zeitgeist....S\u00f6der auf CSU-Parteitag: Verbot der Reichkriegsflagge  via @sz https://t.co/82eu0YzMqv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 50434193,              \"url\": \"https://www.facebook.com/MortenFaustFDP\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/298416844/mfpic_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/50434193/1558450217\",              \"username\": \"MortenFaust\",              \"name\": \"Morten Faust\",              \"description\": \"\ud83d\udc46D\u00fcnn ist die Decke der Zivilisation@FDP\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-24 20:51:25+00:00\",              \"location\": \"Weilheim in Oberbayern\",              \"followers\": 138,              \"friends\": 975,              \"tweets\": 2800,              \"liked_tweets\": 2504,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 47       }}, {       \"id\": 1309954738373496833,       \"url\": \"https://twitter.com/GTaiber/status/1309954738373496833\",       \"date\": \"2020-09-26 20:35:22+00:00\",       \"text\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udd99https://t.co/OqHniY4QPx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1046103945423269888,              \"url\": \"http://www.oasisparcs-eu.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1363124427089719297/byzDYa_U_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1046103945423269888/1571350472\",              \"username\": \"GTaiber\",              \"name\": \"George Taiber\",              \"description\": \"Ich m\u00f6chte keinesfalls Unt\u00e4tig sein mache mich Sorge \u00fcber Desaster Gro\u00df Koalition Politik in Deutschland und Ausland Deutscher Minderheiten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-29 18:26:31+00:00\",              \"location\": \"Bayern, Deutschland\",              \"followers\": 90,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 2550,              \"liked_tweets\": 22833,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 417       }}, {       \"id\": 1309934152058314752,       \"url\": \"https://twitter.com/PGobernatz/status/1309934152058314752\",       \"date\": \"2020-09-26 19:13:33+00:00\",       \"text\": \"S\u00f6der auf CSU-Parteitag: Verbot der Reichkriegsflagge  via @sz https://t.co/dyWd9PiYW8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 954766393110605826,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1294376113079230465/FcIqptT4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/954766393110605826/1600357965\",              \"username\": \"PGobernatz\",              \"name\": \"B und ?\",              \"description\": \"Kein Ja Sager, Querdenker, sozial\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-20 17:23:41+00:00\",              \"location\": \"Franken in Bayern\",              \"followers\": 133,              \"friends\": 2007,              \"tweets\": 756,              \"liked_tweets\": 1425,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 73       }}, {       \"id\": 1309932423187238914,       \"url\": \"https://twitter.com/VollHab/status/1309932423187238914\",       \"date\": \"2020-09-26 19:06:41+00:00\",       \"text\": \"#S\u00f6der Und was soll das Verbot bringen??? S\u00f6der auf CSU-Parteitag: Verbot der Reichkriegsflagge  via @sz https://t.co/84Mz1kEmGt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1137700049692057602,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1156504044405497857/OmQy2vIR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1137700049692057602/1563483763\",              \"username\": \"VollHab\",              \"name\": \"Hab die Schnauze voll\",              \"description\": \"Parteilos,  selbstdenkend, heimatliebend\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-09 12:36:44+00:00\",              \"location\": \"Bayern\",              \"followers\": 336,              \"friends\": 380,              \"tweets\": 2087,              \"liked_tweets\": 3351,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 70       }}, {       \"id\": 1309892687869468673,       \"url\": \"https://twitter.com/Ma_Deutsch/status/1309892687869468673\",       \"date\": \"2020-09-26 16:28:48+00:00\",       \"text\": \"SZ: S\u00f6der will Enddatum f\u00fcr Zulassung von Benzin-Autos,  ab 2035, wie Kalifornien https://t.co/4pNKDmqkCj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2255552035,              \"url\": \"https://www.agora-energiewende.de/en/about-us/team/dr-matthias-deutsch/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/656905645719986176/eoXZCJg__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2255552035/1597090172\",              \"username\": \"Ma_Deutsch\",              \"name\": \"Matthias Deutsch\",              \"description\": \"Senior Associate at Agora Energiewende. Views are my own. Retweets are no endorsement.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-20 21:31:49+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 716,              \"friends\": 144,              \"tweets\": 2167,              \"liked_tweets\": 252,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 76       }}, {       \"id\": 1309892039019028481,       \"url\": \"https://twitter.com/Fotobiene/status/1309892039019028481\",       \"date\": \"2020-09-26 16:26:13+00:00\",       \"text\": \"#Symbolpolitik \u00e1 la #S\u00f6der.Vielleicht nochmal nachdenken, @Markus_Soeder:Wie h\u00e4ngen Symbole und antidemokratisches, gar #rassistisches Gedankengut zusammen? \ud83e\udd14#Reichskriegsflagge #KreuzerlassEs ist... *seufz* ... ein Kreuz, mit diesen Symbolen.https://t.co/XKkAO2nTpj https://t.co/593c60KWmv\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 162779888,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1270075956288458753/-CfOnY5t_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/162779888/1547686638\",              \"username\": \"Fotobiene\",              \"name\": \"Fotobiene\",              \"description\": \"Vorsicht! \ud83d\udd25 Ich steche in jede hohle Blase!\ud83c\udf88\ud83d\udccc\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-04 17:15:42+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 796,              \"friends\": 1037,              \"tweets\": 90543,              \"liked_tweets\": 46005,              \"lists_member\": 50,              \"media_shared\": 2312       }}, {       \"id\": 1309886018150191105,       \"url\": \"https://twitter.com/fini_to/status/1309886018150191105\",       \"date\": \"2020-09-26 16:02:17+00:00\",       \"text\": \"@Markus_Soeder @DerLenzMdB Auf jeden Fall sollte man dann auch gleich die CSU-Fahne im bayerischen Rautenstil verbieten!https://t.co/QeDGwXGGwg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 12567982,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1300042776478994433/0PQeHwgu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/12567982/1598789547\",              \"username\": \"fini_to\",              \"name\": \"Tobias Finauer\",              \"description\": \"Twitter-Neuling ... seit 2008, 3 Kinder, 3. B\u00fcgermeister (gr\u00fcn) in bayrischem Dorf\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-01-22 22:48:34+00:00\",              \"location\": \"Anzing, Deutschland\",              \"followers\": 10,              \"friends\": 136,              \"tweets\": 129,              \"liked_tweets\": 124,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1309883065217544192,       \"url\": \"https://twitter.com/IsabelBernstei/status/1309883065217544192\",       \"date\": \"2020-09-26 15:50:33+00:00\",       \"text\": \"#S\u00f6der k\u00fcndigt Verbot der Reichskriegsflagge in #Bayern an. Wird auch Zeit. (via @SZ) https://t.co/YjD4wn0CTH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4869062427,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/739369095980830720/QYFbABfj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"IsabelBernstei\",              \"name\": \"Isabel Bernstein\",              \"description\": \"Chefin vom Dienst @sz_muenchen, davor Online-Planerin f\u00fcr M\u00fcnchen und Bayern.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-01 13:01:10+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 190,              \"friends\": 208,              \"tweets\": 577,              \"liked_tweets\": 150,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 40       }}, {       \"id\": 1309867717223215105,       \"url\": \"https://twitter.com/pdr2002/status/1309867717223215105\",       \"date\": \"2020-09-26 14:49:34+00:00\",       \"text\": \"S\u00f6der auf CSU-Parteitag: Verbot der Reichkriegsflagge  via @sz | Rumdoktern an den Symptomen, mehr kann #S\u00f6der nicht. #NiemalsAfD #NieMehrCDUCSU #NoNazis #KeineMinuteAfDhttps://t.co/7Z0PKroy7g\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 34554431,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/692710215603638276/lAMAJ18p_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/34554431/1485516725\",              \"username\": \"pdr2002\",              \"name\": \"Peter\",              \"description\": \"macOS - Linux - Windows - iOS - Android. #Klimakrise #NoNazis #NiemalsAfD #FreeAssange - Cogito ergo sum #Atheist #BlackLivesMatter\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-23 06:38:43+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 1403,              \"friends\": 3343,              \"tweets\": 124246,              \"liked_tweets\": 26562,              \"lists_member\": 395,              \"media_shared\": 599       }}, {       \"id\": 1309861963212750848,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1309861963212750848\",       \"date\": \"2020-09-26 14:26:42+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/f0TN3uY08DSZ hat einen Teaser ge\u00e4ndert. CSU-Parteitag: S\u00f6der k\u00fcndigt Verbot der Reichskriegsflagge in Bayern anDistanz: 9 Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/DCxZeXESN4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134292,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111409       }}, {       \"id\": 1309859538720428032,       \"url\": \"https://twitter.com/armerbayernfan/status/1309859538720428032\",       \"date\": \"2020-09-26 14:17:04+00:00\",       \"text\": \"S\u00f6der auf CSU-Parteitag: Verbot der Reichkriegsflagge  via @sz https://t.co/3B09GjpePS Gibt es sonst nichts zu tun! Ablenkung aller erster Sahne, Drogen in der Polizei sollte an h\u00f6chster Stelle stehen und das bei uns in M\u00fcnchen, mehr noch in Bayern?\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1053170544458301441,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1252087445165936651/G7vVpBPM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1053170544458301441/1582226315\",              \"username\": \"armerbayernfan\",              \"name\": \"Armerbayernfan 53\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-19 06:26:39+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern und Bangkok\",              \"followers\": 13,              \"friends\": 53,              \"tweets\": 904,              \"liked_tweets\": 151,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 10       }}, {       \"id\": 1309849955281121282,       \"url\": \"https://twitter.com/AbdulsatarBoch1/status/1309849955281121282\",       \"date\": \"2020-09-26 13:38:59+00:00\",       \"text\": \"S\u00f6der auf CSU-Parteitag: Verbot der Reichkriegsflagge  via @sz https://t.co/czDpWzTiFQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1237364454406447104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1330111530059386885/oOb-o5Ib_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1237364454406447104/1609251903\",              \"username\": \"AbdulsatarBoch1\",              \"name\": \"Abdulsatar Bochnak\",              \"description\": \"SARS-CoV-2 / COVID-19  Studio\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-10 13:07:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 125,              \"friends\": 4640,              \"tweets\": 45002,              \"liked_tweets\": 3779,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 16006       }}, {       \"id\": 1309847278350471171,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_TopNews/status/1309847278350471171\",       \"date\": \"2020-09-26 13:28:21+00:00\",       \"text\": \"Der bayerische Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der k\u00fcndigt auf dem CSU-Parteitag ein Verbot der Reichskriegsflagge an - und er will ein Enddatum f\u00fcr die Zulassung von Benzin-Autos #csuvpt20 https://t.co/JaESKs0sUM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Topthemen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17803524,              \"url\": \"http://sz.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655020120121712640/WcX4aKls_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17803524/1402902733\",              \"username\": \"SZ_TopNews\",              \"name\": \"SZ Top-News\",              \"description\": \"Alle Top-Themen von S\u00fcddeutsche.derrImpressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-02 08:48:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 226644,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 196765,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 3275,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1309846896907825152,       \"url\": \"https://twitter.com/martinbernstei3/status/1309846896907825152\",       \"date\": \"2020-09-26 13:26:50+00:00\",       \"text\": \"S\u00f6der k\u00fcndigt Verbot der Reichskriegsflagge in Bayern an.  Mit einer solchen Flagge zeigt man n\u00e4mlich seine klare Ablehnung und auch Distanz zu unserer Demokratie. Wir lassen unsere freiheitliche Demokratie nicht von Rechtsradikalenxa0kapern.(via @SZ) https://t.co/bI8lsPkS6l\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2974630107,              \"url\": \"https://www.sueddeutsche.de/autoren/martin-bernstein-1.1408333\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1050790671626457090/sZXRv6Sl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2974630107/1531378408\",              \"username\": \"martinbernstei3\",              \"name\": \"Martin Bernstein\",              \"description\": \"redakteur+reporter. schreibt f\u00fcr s\u00fcddeutsche zeitung @SZ_Muenchen \u00fcber sicherheit+kriminalit\u00e4t. twittert hier privat, wie sich das halt so geh\u00f6rt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-12 13:08:53+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 1027,              \"friends\": 264,              \"tweets\": 13460,              \"liked_tweets\": 1408,              \"lists_member\": 61,              \"media_shared\": 637       }}, {       \"id\": 1309846520372637702,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1309846520372637702\",       \"date\": \"2020-09-26 13:25:20+00:00\",       \"text\": \"Der bayerische Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der k\u00fcndigt auf dem CSU-Parteitag ein Verbot der Reichskriegsflagge an - und er will ein Enddatum f\u00fcr die Zulassung von Benzin-Autos #csuvpt20 https://t.co/iGfafWMUph\",       \"replies\": 46,       \"retweets\": 15,       \"likes\": 95,       \"quotes\": 6,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/ rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Main</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706895,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176187,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7508,              \"media_shared\": 3343       }}, {       \"id\": 1309845496245227520,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Politik/status/1309845496245227520\",       \"date\": \"2020-09-26 13:21:16+00:00\",       \"text\": \"Der bayerische Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der k\u00fcndigt auf dem CSU-Parteitag ein Verbot der Reichskriegsflagge an - und er will ein Enddatum f\u00fcr die Zulassung von Benzin-Autos #csuvpt20 https://t.co/faZ7kwMhAx\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/politik rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - Politik</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19762637,              \"url\": \"http://www.sz.de/politik/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654958559755640832/anjTVFjp_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SZ_Politik\",              \"name\": \"SZ Politik\",              \"description\": \"Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-30 10:53:47+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 92077,              \"friends\": 23,              \"tweets\": 75404,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 1033,              \"media_shared\": 88       }}]"
}