{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/muenchen-kultur-corona-beschraenkungen-antrag-1.5096021",
     "date": "2020-10-27 18:36:54",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "Stadt lehnt Lockerungs-Antr\u00e4ge der Kulturszene vorerst ab",
     "article": "Die Stadt hat vorerst alle acht Antr\u00e4ge aus der M\u00fcnchner Kulturszene abgelehnt, f\u00fcr Vorstellungen und Konzerte mehr als die vom Freistaat erlaubten 50 Zuschauer zuzulassen. Das gab sie nach der Sitzung des Krisenstabs bekannt. Man werde sich jedoch mit den Anliegen der Kulturschaffenden Ende der Woche erneut befassen, wenn die Ergebnisse der Corona-Beratung von Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) mit den Ministerpr\u00e4sidenten und die daraus folgenden Beschl\u00fcsse f\u00fcr Bayern bekannt seien. Dasselbe Vorgehen beschloss der Krisenstab f\u00fcr die Frage, ob die Christkindlm\u00e4rkte in M\u00fcnchen stattfinden k\u00f6nnen. Die Befreiung der Grundsch\u00fcler von der Maskenpflicht am Platz bleibt bis zu den Herbstferien bestehen. Danach soll auch diese angesichts der Ansteckungszahlen \u00fcberpr\u00fcft werden.\nDiese blieben auch am Dienstag konstant hoch. Vom Vortag wurden 202 neue Corona-F\u00e4lle in der Stadt gemeldet. Der Inzidenzwert, also die Zahl der Neuansteckungen in den vergangenen sieben Tagen auf 100 000 Einwohner gerechnet, lag bei 114. Damit gilt f\u00fcr M\u00fcnchen weiter die Warnstufe \"dunkelrot\".\nDie Intendanten der gro\u00dfen M\u00fcnchner H\u00e4user hatten am Samstag Hoffnung gesch\u00f6pft, als Bayerns Kunstminister Bernd Sibler darauf hingewiesen hatte, dass die Stadt M\u00fcnchen die strengen bayerischen Corona-Regeln durch Ausnahmen aufweichen k\u00f6nnte. Acht Kulturbetriebe hatten solche Antr\u00e4ge gestellt, die der Krisenstab nun abgelehnt hat. Die Probleme der gro\u00dfen H\u00e4user, die ausgefeilte Hygienekonzepte vorweisen k\u00f6nnen, sto\u00dfen in der Politik dennoch auf Verst\u00e4ndnis.\nDie SPD-Fraktion im Stadtrat hat den Krisenstab aufgefordert, sich \"mit Hochdruck\" f\u00fcr die Theater und Ausnahmen einzusetzen, wie die kulturpolitische Sprecherin Julia Sch\u00f6nfeld-Knor sagt. Florian Roth, Fraktionsvorsitzender der Gr\u00fcnen, ist inzwischen \"ambivalent\". Er finde zwar die Regeln des Freistaats nach wie vor nicht schl\u00fcssig, andererseits halte er \"gr\u00f6\u00dfere Menschentrauben\" vor Spielst\u00e4tten angesichts eines drohenden Lockdowns f\u00fcr das falsche Zeichen.\nDerweil hat Richard Quaas, ehemaliger CSU-Stadtrat, als Vorsitzender des Theatergemeinde-Vereins mit 20 000 Mitgliedern direkt an SPD-Mann Reiter geschrieben: \"Dieter, ich bitte dich, die bisherigen H\u00f6chstgrenzen mit 200 beziehungsweise 500 Besuchern wieder in Kraft zu setzen.\" Kulturreferent Anton Biebl hat mit den Leitern der st\u00e4dtischen Theater dr\u00e4ngende Fragen er\u00f6rtert: Will das Publikum derzeit \u00fcberhaupt zu Veranstaltungen gehen, oder ist die Flucht ins Digitale der vern\u00fcnftigere Weg, damit die Kultur pr\u00e4sent bleibt? Wie kann man die st\u00e4dtischen Institute, aber auch die freie Szene in der Not unterst\u00fctzen? Ist es finanziell vertretbar, den kostspieligen Betrieb f\u00fcr nur 50 Zuschauer aufrechtzuerhalten?",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1321327111815208960,       \"url\": \"https://twitter.com/asg_news/status/1321327111815208960\",       \"date\": \"2020-10-28 05:45:07+00:00\",       \"text\": \"#Corona in #M\u00fcnchen: Stadt lehnt #Kultur-Antr\u00e4ge ab // #Reiter #Quaas  via @sz https://t.co/O3Io4lKDFS @asg_news\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4837916553,              \"url\": \"http://www.asam-gymnasium.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/943532106017320960/IVT_cnC8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4837916553/1453558108\",              \"username\": \"asg_news\",              \"name\": \"ASG News\",              \"description\": \"Asam-Gymnasium M\u00fcnchen - Staatliches naturwissenschaftlich-technologisches Gymnasium mit gebundenem Ganztageszweig, sprachliches Gymnasium und Studienseminar\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-23 09:35:16+00:00\",              \"location\": \"Schlierseestra\u00dfe 20 - M\u00fcnchen\",              \"followers\": 555,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 13856,              \"liked_tweets\": 9718,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 5626       }}, {       \"id\": 1321290710872662020,       \"url\": \"https://twitter.com/ArmWinter/status/1321290710872662020\",       \"date\": \"2020-10-28 03:20:28+00:00\",       \"text\": \"Corona in M\u00fcnchen: Stadt lehnt Kultur-Antr\u00e4ge abvia @sz https://t.co/QrpG7X5o3T\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 102679637,              \"url\": \"http://Instagram.com/armwinter\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/817645520877256705/I75P44Qg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/102679637/1483774692\",              \"username\": \"ArmWinter\",              \"name\": \"ArmWinter\",              \"description\": \"\u30a2\u30fc\u30e0\u2579 \u0e40\u0e08\u0e19\u0e19\u0e34\u0e29\u0e10\u0e4c\u0e22\u0e37\u0e19 1\u2579 \u0e42\u0e2d\u0e0a\u0e34:\u0e19\u0e49\u0e2d\u0e07\u0e21\u0e34\u0e27\u0e19\u0e34\u0e04 \u0e19\u0e49\u0e2d\u0e07\u0e40\u0e19\u0e22\u2579 #JennisBNK48 #MewnichBNK48 #NoeyBNK48 #YoonA #Jessica #Taeyeon #iOS #Netflix #AppleTV+ \u2579 \u0e1c\u0e39\u0e49\u0e43\u0e0a\u0e49\u0e20\u0e32\u0e29\u0e32\u0e0d\u0e35\u0e48\u0e1b\u0e38\u0e48\u0e19 \u2579\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-07 13:33:38+00:00\",              \"location\": \"Kyoto\",              \"followers\": 677,              \"friends\": 85,              \"tweets\": 118258,              \"liked_tweets\": 1994,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 8421       }}, {       \"id\": 1321159120557383682,       \"url\": \"https://twitter.com/MajaDasGupta/status/1321159120557383682\",       \"date\": \"2020-10-27 18:37:34+00:00\",       \"text\": \"Corona in M\u00fcnchen: Stadt lehnt Kultur-Antr\u00e4ge abvia @sz https://t.co/vcEhzZzd0f\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 103126847,              \"url\": \"http://www.literaturport.de/Maja.Das-Gupta/?type=con////////////////%27\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1367236764524544006/GRvtOP6h_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/103126847/1615500556\",              \"username\": \"MajaDasGupta\",              \"name\": \"Maja Das Gupta\",              \"description\": \"Autorin pathosmuenchen.de/veranstaltung/\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-09 00:16:17+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen und Berlin\",              \"followers\": 894,              \"friends\": 2438,              \"tweets\": 31680,              \"liked_tweets\": 16534,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 6537       }}, {       \"id\": 1321149987213004801,       \"url\": \"https://twitter.com/seanbaritone/status/1321149987213004801\",       \"date\": \"2020-10-27 18:01:17+00:00\",       \"text\": \"@DeanPower1 @bay_staatsoper https://t.co/LbTzlMXYhh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2411497898,              \"url\": \"http://www.seanmichaelplumb.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/892855906953609217/WIZ-3pDj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2411497898/1395780463\",              \"username\": \"seanbaritone\",              \"name\": \"Sean Michael Plumb\",              \"description\": \"Baritone, food-lover, Norwich-owner\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-25 20:25:59+00:00\",              \"location\": \"Munich, Bavaria\",              \"followers\": 304,              \"friends\": 375,              \"tweets\": 321,              \"liked_tweets\": 586,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 35       }}, {       \"id\": 1321147680249335809,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ_Muenchen/status/1321147680249335809\",       \"date\": \"2020-10-27 17:52:07+00:00\",       \"text\": \"Die Stadt hat vorerst alle acht Antr\u00e4ge aus der M\u00fcnchner Kulturszene abgelehnt, f\u00fcr Vorstellungen und Konzerte mehr als die vom Freistaat erlaubten 50 Zuschauer zuzulassen: https://t.co/iy4eJ14Hr6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.sueddeutsche.de/muenchen rel=nofollow>SZ.de Twitterbot - M\u00fcnchen</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19766933,              \"url\": \"http://www.sz.de/muenchen/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1338425316155551744/0F1qzn3M_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19766933/1607940438\",              \"username\": \"SZ_Muenchen\",              \"name\": \"SZ M\u00fcnchen\",              \"description\": \"Hier twittert die M\u00fcnchen-Redaktion von SZ.de Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-30 13:27:58+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 218072,              \"friends\": 188,              \"tweets\": 34874,              \"liked_tweets\": 231,              \"lists_member\": 606,              \"media_shared\": 111       }}]"
}