{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/06/28/die-propaganda-pandemie/", "date": "2020-06-28T18:00:36+02:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Die Propaganda-Pandemie \u2013 Was w\u00e4re aus SARS-CoV-2 ohne seine medialen Superspreader geworden?", "article": "Was w\u00e4re aus SARS-CoV-2 ohne seine medialen Superspreader geworden?Wuhan d\u00fcrfte den meisten deutschen Journalisten kaum ein gel\u00e4ufiger Name gewesen sein, doch als in der chinesischen Millionenstadt ein paar wenige F\u00e4lle von Lungenentz\u00fcndung bekannt wurden, begann umgehend der Aufmarsch der medialen Pandemiker. Noch bevor SARS-CoV-2 einen Namen hatte, verbreitete es sich als Ger\u00fccht in der Welt. Am 26. Februar gab es 18 Menschen in Deutschland, die positiv getestet waren. Am selben Tag richtete der NDR Christian Drosten, dem Erfinder dieses Tests, eine eigene Sendung von 30 bis 60 Minuten Dauer ein \u2014 die t\u00e4gliche Pandemieshow in 50 Folgen. Was w\u00e4re aus SARS-CoV-2 blo\u00df ohne seine Propagandavorhut geworden?\nvon Walter van Rossum\nEs ist Dienstag, der 14. Juni 2020. Seit etwa einem Monat haben fast s\u00e4mtliche Medien in beeindruckender Synchronizit\u00e4t damit begonnen, ihre Berichterstattung \u00fcber SARS-CoV-2 umzustellen: Das Virus erscheint weniger im Zeichen apokalyptischer Dauererregung, sondern mehr als unangenehmer Umstand, der uns lange begleiten wird und jederzeit wieder sein Haupt erheben kann. Die B\u00fcrger tragen den Terror der Pandemie in sich, es bedarf keiner sensationellen Zahlen mehr, um sie den Ansagen des Ausnahmezustands zu unterwerfen. Am 14. Juni 2020 lautet der Stand der Dinge: Seit Ausbruch der Pandemie in Deutschland wurden 186.269 Infizierte gemeldet. 247 F\u00e4lle mehr als am Vortag. Ca. 172.200 Infizierte gelten als genesen. 8.787 Tote waren mit dem Virus infiziert.\nSchauen wir uns die Zahlen an jenem Tag n\u00e4her an: In ganz Deutschland sind demnach heute maximal ca. 14.000 Menschen als \u201einfiziert\u201c identifiziert. Wie es diesen Infizierten geht, scheint niemanden richtig zu interessieren oder es k\u00f6nnte die Macht der schieren Quantit\u00e4t brechen. Deshalb mit guten Gr\u00fcnden grob gesch\u00e4tzt: Anders als der Begriff \u201egenesen\u201c impliziert, ist von den positiv Getesteten nur ein Bruchteil symptomatisch erkrankt. Vermutlich werden von diesen 14.000 etwa 7.000 gar keine Symptome zeigen, 5.000 werden an leichten bis mittleren Beschwerden leiden. 2.000 befinden sich in klinischer Behandlung, und von denen wiederum bed\u00fcrfen etwa 400 intensivmedizinischer Betreuung. Aller Wahrscheinlichkeit nach werden von Letzteren etwa 20 Menschen sterben. Die meisten waren dann mit Sicherheit \u00fcber 80 Jahre alt und aufgrund verschiedener Vorerkrankungen geschw\u00e4cht. Zusammengefasst: am 14. Juni leiden von 80 Millionen Einwohnern etwa 2.000 an einer schweren Grippe, einige Alte werden daran sterben.\nSeit einigen Wochen musste ich erleben, wie tiefsinnige, politisch mutige und kritische Menschen sich dutzendfach den Schrecken der Pandemie ergaben. Selbst jene mittleren Alters und bei bester Gesundheit zittern bei der Vorstellung, selbst an Covid-19 zu erkranken. Auf jeden Relativierungsversuch meinerseits folgen unweigerlich tief beseelte Beschw\u00f6rungen der \u201eBilder aus Bergamo\u201c und der \u201eunfasslichen Leichenberge von New York\u201c. Auf der Stra\u00dfe treffe ich auf mundschutzbewehrte Zeitgenossen, in Superm\u00e4rkten kurven missmutige Kunden um andere missmutige Kunden \u2014 stets auf Abstand bedacht. Noch am 31. M\u00e4rz hatte das Robert-Koch-Institut (RKI) das Tragen von Schutzmasken etwa in Superm\u00e4rkten f\u00fcr \u00fcberfl\u00fcssig gehalten, Fach\u00e4rzte hatten darauf hingewiesen, dass dieser Mundschutz eher respiratorische Krankheiten hervorruft als verhindert. Doch die wachsamen Mitb\u00fcrger dulden keinen Zweifel. Worum es eigentlich noch geht, wissen die meisten allerdings nicht.\nManche orakeln von der zweiten Welle, die laut Professor Lothar H. Wieler, Chef des RKI, bei jeder Pandemie unweigerlich folge. Eine eher improvisierte Behauptung \u2014 doch Wieler kann sich sicher sein, dass unsere Qualit\u00e4tsjournalisten nicht nachfragen. Zugleich verk\u00fcndete die Kanzlerin in aller Ruhe, notfalls gelte der Ausnahmezustand, bis ein Impfstoff gefunden sei. Der bayerische Corona-Herkules S\u00f6der faselt schon mal von ein paar Jahren bis \u2026 das wei\u00df er dann auch nicht so genau. Wir befinden uns eben in der Normalisierungsphase des Wahns.\nEs gibt eigentlich nur eine Erkl\u00e4rung f\u00fcr die enorme Diskrepanz zwischen den Realit\u00e4ten von Covid-19 und der kollektiven Erstarrung: Gehirnw\u00e4sche unvorstellbaren Ausma\u00dfes. Der Fachbegriff lautet Propaganda. Der Erfinder des modernen Propagandabegriffs hei\u00dft Edward Bernays. In seinem Buch \u201ePropaganda\u201c von 1928 legt er die Karten auf den Tisch:\n\u201eDie bewusste und intelligente Manipulation der organisierten Gewohnheiten und Meinungen der Massen ist ein wichtiges Element in der demokratischen Gesellschaft. Wer die ungesehenen Gesellschaftsmechanismen manipuliert, bildet eine unsichtbare Regierung, welche die wahre Herrschermacht unseres Landes ist. Wir werden regiert, unser Verstand geformt, unsere Geschm\u00e4cker gebildet, unsere Ideen gr\u00f6\u00dftenteils von M\u00e4nnern suggeriert, von denen wir nie geh\u00f6rt haben. Dies ist ein logisches Ergebnis der Art, wie unsere demokratische Gesellschaft organisiert ist.\u201c\nIch verzichte hier auf Spekulationen \u00fcber irgendwelche Akteure im Hintergrund. Ich kenne sie nicht und glaube, Propaganda bedarf nicht unbedingt eines Organisators. Die Mainstreammedien bilden seit geraumer Zeit eine geschlossene Gesellschaft, der jeder nennenswerte Pluralismus abhandengekommen ist. Es war schon l\u00e4nger zu beobachten, wie das Rudel sich selbst hypnotisierte und als Verwalter letzter Wahrheiten auftrat. Im Rausch der Apokalypse hat es sich nun vollends verhext. Die systematisch einseitigen, bei Bedarf falschen Informationen haben sich zu einer Erz\u00e4hlung verdichtet, die sich quasi autonom fortschreibt. St\u00f6rendes wird verbannt oder kriminalisiert.\nIch nenne nur ein Beispiel: Am 14. M\u00e4rz unterlief dem RBB in seinem Wissenschaftsmagazin \u201eDie Profis\u201c eine schwere Panne: In der Radiosendung wurde live die weltweit renommierte Schweizer Virologin Prof. Dr. Karin M\u00f6lling interviewt. Die erkl\u00e4rte mit plausiblen Argumenten, dass SARS-CoV-2 kein Killervirus sei und dass das Problem eher in der allgemeinen Panikmache bestehe. Auf seiner Webseite sah sich der Sender danach zu folgendem Kommentar gen\u00f6tigt:\n\u201eZur Klarstellung: Die radioeins-Redaktion betont, dass die Virologin und emeritierte Professorin und Direktorin des Instituts f\u00fcr Medizinische Virologie an der Universit\u00e4t Z\u00fcrich, Prof. Dr. Karin M\u00f6lling, hier eine Einzelmeinung vertritt. Die Virologin l\u00e4sst bei ihren Einsch\u00e4tzungen au\u00dfer Acht, dass mit den beschlossenen Ma\u00dfnahmen die Zunahme von exponentiell ansteigenden Infektionen verlangsamt werden und insbesondere besonders gef\u00e4hrdete \u00e4ltere und chronisch kranke Menschen gesch\u00fctzt werden sollen. Das Aufrechnen von Toten bei Unf\u00e4llen oder anderen Krankheiten mit den Coronatoten erscheint auch angesichts der massiven T\u00f6dlichkeitsraten in unseren Nachbarl\u00e4ndern zynisch. Sofern das Interview den Eindruck erweckt hat, dass radioeins die Coronakrise verharmlost, m\u00f6chten wir uns ausdr\u00fccklich daf\u00fcr entschuldigen.\u201c\nMan muss das als Programmdirektive lesen: Die \u00d6ffentlich-Rechtlichen befinden sich auf Mission und werden gegen alle abweichenden Ansichten vorgehen.\nDass die Berichterstattung \u00fcber SARS-CoV-2 sich zur apokalyptischen Beschw\u00f6rung aufblasen konnte, beruht auf zwei Faktoren: 1. Jede Einsch\u00e4tzung, jede Beobachtung eines pandemief\u00e4higen neuen Erregers setzt eine hochqualifizierte Expertise voraus. 2. Es gab keine Expertise. Zwar wurde pausenlos die \u201eNeuartigkeit\u201c des Virus beschworen \u2014 und damit zugleich seine Gef\u00e4hrlichkeit \u201ebegr\u00fcndet\u201c \u2014, doch zugleich bedeutete neuartig, dass man nichts \u00fcber das Virus wissen konnte und also erst aufmerksame Beobachtung erlaubte, sein Verhalten zu entschl\u00fcsseln. Das erkl\u00e4rt auch, warum die federf\u00fchrenden Experten sich laufend korrigieren mussten. Die anf\u00e4ngliche Blindheit \u2014 so die WHO in ihrem Pandemieplan \u2014 sei sogar das gr\u00f6\u00dfte Problem bei einem Verdacht von Pandemie. Doch unsere Medien haben alles unvermeidlich Tastende oder vorl\u00e4ufig Ungenaue ausgeblendet und ins Faktische \u00fcbersetzt. Jede Nachfrage h\u00e4tte die Wucht des Verst\u00f6renden gebremst.\nDer erste Hinweis auf \u201eeine mysteri\u00f6se Lungenkrankheit in der zentralchinesischen Metropole Wuhan\u201c findet sich am 31. Dezember 2019 auf Bild-online. Die Gesundheitsbeh\u00f6rden melden 27 Erkrankte. Warum aber ausgerechnet Bild sich f\u00fcr 27 Kranke in Wuhan interessieren k\u00f6nnte, verr\u00e4t bereits der Titel: \u201eSARS wieder da?\u201c Zwar wird in dem Bericht mehrfach betont, dass die Experten noch keine Ahnung h\u00e4tten, womit sie es da zu tun haben, doch im Internet seien Ger\u00fcchte aufgetaucht.\nDiese Ger\u00fcchte macht sich der Verfasser umgehend zu eigen und erinnert an den Ausbruch des \u201eSevere Acute Respiration Syndrom\u201c 2002 eben in China. Dabei h\u00e4tte es sich um eine der gef\u00e4hrlichsten Epidemien der letzten Zeit gehandelt, 8.000 Menschen seien damals erkrankt und ca. 750 Menschen an dem Virus gestorben. In den n\u00e4chsten Wochen wird jeder Bericht \u00fcber die \u201emysteri\u00f6se Lungenkrankheit\u201c in Wuhan den Bezug zu SARS herstellen und an \u201edie erste Pandemie des 21. Jahrhunderts\u201c erinnern. Konsequent unterschlagen wird dabei, dass es sich auch um den ersten pandemischen Fehlalarm des 21. Jahrhunderts gehandelt hat. Die allermeisten Erkrankten und Toten wurden in China und Hongkong gez\u00e4hlt, dann folgten mit gro\u00dfem Abstand Singapur, Taiwan und Kanada. In Europa starb ein Franzose. Unter allen Infektionskrankheiten, die zur Pandemie hochgestuft wurden, war sie die mit Abstand harmloseste.\nZu einer \u201eder gef\u00e4hrlichsten Epidemien der letzten Zeit\u201c wurde sie ausschlie\u00dflich durch eine bis dahin beispiellose mediale Aufregung. Beispielhaft wurde diese Pandemie allerdings durch die enormen wirtschaftlichen und sozialen Folgekosten. In den USA erkrankten zwar nur 27 Personen an dem Virus, keiner starb, doch die Harvard University ermittelte in einer Studie, dass SARS 93 Prozent der Amerikaner ein Begriff war. Seit SARS nehmen Medien in jedem Pandemieereignis eine zentrale, um nicht zu sagen f\u00fchrende Rolle ein.\nAm 4. Januar 2020 spekuliert SZ-online \u00fcber ein \u201eneuartiges Coronavirus\u201c. Obwohl alle Artikel deutscher Medien in diesen Tagen einr\u00e4umen, dass noch niemand wei\u00df, wie die Krankheit \u00fcbertragen wird und welcher Virus verantwortlich ist, wird unger\u00fchrt die Erinnerung an SARS ins Feld gef\u00fchrt \u2014 \u201eeine der gef\u00e4hrlichsten Infektionswellen der j\u00fcngeren Zeit\u201c (Tagesspiegel 8. Januar 2020). Die S\u00fcddeutsche meldet am 9. Januar, dass China seine Kontrollen ausdehnt. Doch weiterhin bleibt unklar, womit man es zu tun hat. Erstmals betritt Christian Drosten, Chefvirologe der Charit\u00e9 in Berlin, die Arena. Seine Karriere gr\u00fcndet auf der \u201eEntdeckung\u201c des SARS-Erregers 2002/03. Allerdings h\u00e4lt er sich mit Spekulationen \u00fcber das Virus zur\u00fcck. Dieser, wie alle anderen Beitr\u00e4ge zum Thema, meldet nur einen leichten Anstieg der Erkrankten auf 59 (FAZ 10. Januar 2020) Der Tagespiegel hatte bereits 16 Erkrankte in Hongkong gemeldet und dass die dortigen Beh\u00f6rden \u00e4u\u00dferst alarmiert seien \u2014 \u201edem W\u00fcten\u201c von SARS eingedenk. Auch in Singapur k\u00f6nne es einen Fall geben. Damit nehme die neue Krankheit ziemlich genau die Route wie seinerzeit SARS.\nDie S\u00fcddeutsche erweitert am 9.Januar das Geschehen um einen prickelnden politischen Aspekt:\n\u201eDenn die Erinnerung an SARS ist nicht nur wegen ihrer Opfer unangenehm, sondern auch wegen Chinas damaligem Umgang mit der Seuche.\u201c\nChina habe die Krankheit erst sp\u00e4t gemeldet, deshalb habe sie sich auch im Ausland ausbreiten k\u00f6nnen. Mit anderen Worten: Man muss damit rechnen, dass China das wahre Ausma\u00df der Katastrophe auch diesmal verschweigt. Fast w\u00f6rtlich tauchen umgehend \u00e4hnliche \u00dcberlegungen in der Berliner Zeitung, dem Tagespiegel und in der FAZ auf. Mit anderen Worten: Bevor noch irgendein Sachverst\u00e4ndiger etwas wei\u00df, trainieren unsere Qualit\u00e4tsmedien bereits den ganz gro\u00dfen Pandemiealarm.\nAm 10. Januar berichtet die Neue Z\u00fcricher Zeitung, das Erbgut des Erregers sei entschl\u00fcsselt. Doch wie gef\u00e4hrlich das Virus sein mag, wisse man immer noch nicht. Die Virologen sehen zurzeit keine Gefahr f\u00fcr Europa. In der FAZ Sonntagsausgabe hei\u00dft es:\n\u201eDiese neue Kaiserkrone scheint nicht hochgef\u00e4hrlich zu sein, aber Viren respektieren niemals L\u00e4ndergrenzen.\u201c\nAm 18. Januar erfahren wir durch Bild online von einem Quantensprung. Jetzt sollen bereits 1.729 Menschen Symptome zeigen. Zwei seien gestorben. Entsprechend besorgter m\u00fcssen sich also die Experten geben als noch vor einer Woche. Doch es gibt keine 1.729 Kranke, es gibt nur 200 positiv Getestete. Immer wahrscheinlicher werde, dass das Virus von Mensch zu Mensch \u00fcbertragen wird. In den USA und Thailand werden bereits Flugzeuge aus Wuhan besonders kontrolliert. Das RKI sch\u00e4tzt die Risiken f\u00fcr Deutschland weiterhin als sehr gering ein. SZ-online (20. Januar) berichtet von 200 Infizierten in China und 3 Toten. Die chinesische F\u00fchrung soll sich beunruhigt zeigen.\nAm 21. Januar lesen wir in der Berliner Zeitung von einem kleinen Durchbruch: Drosten und Co haben im Schnellverfahren einen Test f\u00fcr das Virus entwickelt.\n\u201eNiemand musste dazu im Schutzanzug vor einer Sterilbank sitzen und Virusproben pipettieren \u2014 die Arbeit fand im Wesentlichen am Computer statt.\u201c\nNachdem die Chinesen die Sequenz des \u201eneuen Wuhan-Virus ver\u00f6ffentlicht hatten, brauchten die Charit\u00e9-Forscher nur ein Wochenende, um \u201eeinen zuverl\u00e4ssigen Test\u201c zu entwickeln.\nInzwischen stellt eine Berliner Biotech-Firma Test-Kits her:\n\u201eDer Test l\u00e4sst sich mit den geeigneten Laborger\u00e4ten in Kliniken \u00fcberall auf der Welt einsetzen. Kommt er mit dem Wuhan-Virus in Ber\u00fchrung, f\u00e4ngt die Probe nach rund einer Stunde gewisserma\u00dfen an zu leuchten.\u201c\nDie Charit\u00e9 verschickt den neuen Test, der, wie Drosten erkl\u00e4rt, \u201ezuverl\u00e4ssig\u201c helfen k\u00f6nne, Verdachtsf\u00e4lle aufzukl\u00e4ren. Zu diesem Zeitpunkt wei\u00df der Virologe noch nicht einmal, wie das Virus \u00fcbertragen wird. Erst am Abend dieses Tages wird bekannt, dass es sich um eine Mensch-zu-Mensch-\u00dcbertragung handelt.\nMit Sicherheit ist der Autor des Artikels vom Leuchten des Test-Kits infiziert. Vielleicht schreibt er auch nur am Charit\u00e9-Epos fort, das die ARD in bislang zwei Staffeln erfolgreich serienreif gestaltet hat \u2014 allerdings wesentlich kritischer als der Autor der BZ. Sven Siebert ist Diplombiologe und arbeitet seit 25 Jahren als Journalist. Verheiratet ist er mit der Sportjournalistin Jessy Wellmer, die f\u00fcr den RBB die Corona-Sondersendungen nach der Tagesschau moderiert. Im vergangenen Jahr hat Siebert zusammen mit Dr. Thomas Schmitz bei HarperCollins ein Buch ver\u00f6ffentlicht: \u201eKlartext: Impfen! \u2014 Ein Aufkl\u00e4rungsbuch zum Schutz unserer Gesundheit\u201c.\nDr. Thomas Schmitz ist \u00fcbrigens Oberarzt und Dozent an der Berliner Universit\u00e4tsklinik Charit\u00e9. Mit anderen Worten: Man darf davon ausgehen, dass Sven Siebert nicht nur Wissenschaftsjournalist ist, sondern auch \u00fcber gewisse Kenntnisse in Sachen Virologie verf\u00fcgt. Wenn ein solcher Mann mit \u201eleuchtenden\u201c Worten davon schw\u00e4rmt, dass ein Test-Kit mal kurz an einem Wochenende am Computer entwickelt wurde, um jetzt seinen Siegeszug in der Welt anzutreten, verschl\u00e4gt es einem die Sprache. Selbstverst\u00e4ndlich m\u00fcssen solche Tests normalerweise aus guten Gr\u00fcnden sehr aufwendige Zulassungsverfahren durchlaufen, bevor sie auf die Menschheit losgelassen werden. Es ist schlicht unm\u00f6glich, einen solchen Test binnen weniger Tage zu evaluieren. Das wei\u00df Siebert. Hier bricht sich Bahn, was in den folgenden Wochen und Monaten zur Methode wird: Im Glanz der Sensation verzichten Journalisten auf jegliche kritische Beobachtung. Als aber bereits wenig sp\u00e4ter etliche Wissenschaftler ernste Zweifel an der Qualit\u00e4t und Tauglichkeit des Tests \u00e4u\u00dfern, w\u00fcrdigt man sie keines Berichts oder noch schlimmer: man stempelt sie mithilfe komplett ahnungsloser Faktenchecker als Spinner ab.\nWas die sogenannten Qualit\u00e4tsmedien vormachen, wird weltweit Modell: Die bald \u00fcberall sprie\u00dfenden Anbieter von SARS-CoV-2-Tests k\u00f6nnen sich selbst zertifizieren. Bei einem Pandemiegeschehen, das wesentlich auf Grundlage von Tests beurteilt wird, m\u00fcsste sich das bald als katastrophal herausstellen. Im Netz wurden solche Probleme fast von Anfang an sehr genau und komplex diskutiert, vom medialen Mainstream hingegen komplett ignoriert. Ein Beispiel f\u00fcr eine akribische Problemanalyse: ein Artikel in Multipolar.\nEnde Mai 2020 ver\u00f6ffentlicht das RWI \u2014 Leibniz-Institut f\u00fcr Wirtschaftsforschung eine kritische Darstellung von Antik\u00f6rper-Tests und ihren Grenzen. Fazit:\n\u201eMitte M\u00e4rz hat der Generaldirektor der WHO empfohlen: \u201aTesten, testen, testen.\u2018 Aber solange wir nicht wissen, wie verl\u00e4sslich die Tests sind, kann Testen bei Nicht-Risiko-Gruppen zu vielen falschen Ergebnissen und einem tr\u00fcgerischen Gef\u00fchl von Immunit\u00e4t f\u00fchren. Also empfehlen wir: Nicht nur testen, testen, testen, sondern die Tests testen!\u201c\nWenn man an die globalen Folgen solcher Tests denkt, muss einem Angst und bange werden.\nAm 21. Januar erobert Corona einen Platz auf Seite 1 der FAZ. Es wird politisch: Neue Zahlen aus China. Der chinesische Staatschef wird Leiter des Krisenstabes. Die Berliner Zeitung berichtet am 22. Januar unter der \u00dcberschrift \u201eAlarmstufe C\u201c, das Virus k\u00f6nne sich auch in Deutschland ausbreiten, doch das RKI sch\u00e4tzt die Gefahr als gering ein. Unklar bleibe noch, ob es sich bei SARS-CoV-2 um eine begrenzte \u00dcbertragung von Mensch zu Mensch handle.\nAn die Spitze der medialen Dramaturgie setzt sich dann der Spiegel mit seiner Ausgabe vom 1. Februar 2020. Auf dem Titelblatt starrt ein Asiate im roten Schutzanzug durch eine Gasmaske auf ein Handy. Darunter:\n\u201eCorona-Virus. Made in China. Wenn die Globalisierung zur t\u00f6dlichen Gefahr wird.\u201c\nDie dazugeh\u00f6rige Titelgeschichte setzt Ma\u00dfst\u00e4be: Alarmismus in Bestform, fehlende Kenntnisse werden durch apokalyptische Phantasmen ersetzt. Zu diesem Zeitpunkt gab es in Europa genau 28 festgestellte Infektionen.\nBereits am 20. Januar steigt erstmals die Tagesschau ein und zwei Stunden sp\u00e4ter in den Tagesthemen wird Corona die Hauptmeldung. Die \u00f6ffentlich-rechtlichen Medien insgesamt machen ab jetzt Corona zu ihrer dramatischen Herzensangelegenheit. Ab Mitte M\u00e4rz folgt bei der ARD beinahe t\u00e4glich ein Sonderbericht in Sachen Corona nach der Tagesschau von 15 bis 45 Minuten L\u00e4nge. Die Dritten Programme senden pausenlos Corona-Lokales. Keine Talkshow, die nicht im allerkleinsten Corona-Kreis Schreckliches zu berichten wei\u00df. Im Folgenden beziehe ich mich haupts\u00e4chlich auf Tagesschau und Tagesthemen. Die Tagesschau mag zwar den Informationswert eines Fix-&-Foxi-Heftchens haben, wie bereits Dieter Hildebrandt vor Jahrzehnten richtig bemerkte, doch sie hat den unsch\u00e4tzbaren Vorteil, den Geisteszustand der parlamentarischen Mitte als Norm zu verbreiten. Au\u00dferdem werden von jetzt an Bilder die Wahrnehmung beherrschen.\nDas Redaktionsnetzwerk Deutschland (RND) attestiert den Mainstreammedien mehrfach gro\u00dfartige Arbeit:\n\u201eDer klassische Journalismus, der sich bew\u00e4hrten Tugenden seiner Zunft zumindest verpflichtet f\u00fchlt und im Wahnsinn der sich \u00fcberschlagenden Ereignisse zu ordnen, erkl\u00e4ren und diskutieren versucht, erlebt eine Renaissance. \u201aMenschen brauchen sauberes Wasser zum \u00dcberleben, und Demokratien brauchen saubere Informationen.\u2018\u201d\nSo hei\u00dft es in einem Online-Beitrag des Netzwerks RND, das der Branche, mit der es ganz und gar verwoben ist, ein fabelhaftes Zeugnis ausstellt. Man feiert das Ende des Misstrauens und die \u00dcberwindung der \u201eL\u00fcgenpresse\u201c-Stimmung.\n\u201eDie Tagesschau als Monolith der Sachlichkeit verzeichnet Einschaltrekorde. Statt um die zehn Millionen Zuschauer schalten um 20 Uhr jetzt bis zu 17 Millionen ein.\u201c\nDer Chefredakteur der Tagesschau wird zitiert mit den Worten \u201eWir achten darauf, dass wir keine Panik verbreiten.\u201c Das glatte Gegenteil trifft zu: Tagesschau und Co haben alles unternommen, \u00c4ngste zu sch\u00fcren, sie haben prinzipiell auf Apokalypse gesetzt und dementsprechend jede kritische Information, Relativierungen aller Art, jede Diskussion systematisch unterdr\u00fcckt. Bedenkenlos haben sie hochproblematische Daten hochtoupiert und massiven Druck ausge\u00fcbt.\nDer Bonner Virologe Hendrik Streeck durfte gelegentlich bei Markus Lanz im ZDF auftreten und seine moderaten Vorbehalte gegen die radikalen Ma\u00dfnahmen formulieren. Doch als er schlie\u00dflich in seiner sogenannten Heinsberg-Studie genau das gemacht hat, was das RKI bis heute verweigert, n\u00e4mlich den zahlreichen Unbekannten des Virus systematisch zu Leibe zu r\u00fccken, wird er fast unisono ausgebuht. In einem Interview mit der Osnabr\u00fccker (!) Zeitung erkl\u00e4rt er am 10. Juni:\n\u201eEin Vorgang, den ich als geradezu grotesk empfand. Wir hatten das erste Mal weltweit Daten, wo wir in einem Superspreading-Event die Dunkelziffer identifiziert hatten und auch sagen konnten, wie viele Menschen asymptomatisch infiziert waren. Wir hatten das erste Mal Daten f\u00fcr Deutschland. (\u2026) Und dann wurde auch noch gesagt, die Daten seien nicht so relevant, weil sie ja das Bauchgef\u00fchl best\u00e4tigen w\u00fcrden. (\u2026) Zu meiner \u00dcberraschung sind auch und gerade Wissenschaftsjournalisten darauf angesprungen, von der Tagesschau \u00fcber die Zeit bis zur S\u00fcddeutschen Zeitung. (\u2026) Ich wei\u00df nicht, woran es lag. Es war eine ungl\u00fcckliche Gemengelage zwischen Politik, journalistischen Fehden und Angst.\u201c\nNachdem am 20. Januar Tagesschau und Tagesthemen das Terrain geentert haben, regieren die Bilder. In den Tagesthemen erinnert Caren Miosga unverz\u00fcglich an die SARS-Pandemie, die Tausend (!) Opfer weltweit gefordert habe. Die Zahl der Ansteckungen steige rasant. Es seien 200 F\u00e4lle gemeldet und 2 Tote best\u00e4tigt. Und noch bevor man sich fragt, warum 200 kranke und 2 tote Chinesen so viel Nachrichtenwert haben sollen, kommen schon die Bilder aus Wuhan, Bilder aus einem Katastrophengebiet, in dem eine Biobombe hochgegangen zu sein scheint. Zwei Tage sp\u00e4ter wird Corona wieder zum Aufmacher. Es werden 500 Infizierte aus China gemeldet und 12 Tote.\nAuftritt von Christian Drosten, Chefvirologe der Charit\u00e9: Er sieht noch keinen Grund zur Beunruhigung. Auch das RKI erkl\u00e4rt: Gefahr gering. \u00dcberlagert von bedrohlichen Bildern.\nAm 23. Januar meldet die Tagesschau, dass China mehrere Millionenst\u00e4dte abriegelt. Ein WHO-Funktion\u00e4r lobt die chinesischen Ma\u00dfnahmen, sie gingen weit \u00fcber das hinaus, was seine Beh\u00f6rde empfohlen habe. Das sei beispiellos.\nAm 25. Januar nimmt sich die Tagesschau 4,5 Minuten Zeit, um unter anderem zu vermelden: Corona sei in Europa angekommen \u2014 drei F\u00e4lle in Frankreich. In China seien jetzt 1.400 F\u00e4lle bekannt und dazu dramatische Aufnahmen aus Peking, das soeben zum Notstandsgebiet erkl\u00e4rt wurde. Notfallkliniken werden aus dem Boden gestampft. Wie stets begleiten apokalyptische Bilder die Nachrichten. Vermummte Menschen, hektische Ambulanzen, Milit\u00e4rlaster, Helfer in schweren Schutzanz\u00fcgen stapfen unf\u00f6rmig durchs Bild. Mir ist nicht bekannt, dass je einer der aufgeregten Reporter versucht h\u00e4tte zu kl\u00e4ren, warum die Chinesen derart massiv auf das neue Virus reagiert h\u00e4tten. Doch die ARD-Reporterin Tamara Anthony wei\u00df von einem b\u00f6sen Verdacht: In den sozialen Netzwerken mache sich der Verdacht breit, dass die chinesische Regierung die Wahrheit, das ganze Ausma\u00df der Epidemie vertusche.\nDie neue Superquelle: irgendwas aus den sozialen Netzwerken.\nFertig ist das Supersensationsgebr\u00e4u: Ein neuartiges Virus, das mit gefakten Erinnerungen an SARS aufgeladen wird und das sich anschickt, vom totalit\u00e4r verdunkelten China aus die Welt heimzusuchen. Diese Erregungsbombe wird man in den n\u00e4chsten Wochen pausenlos z\u00fcnden.\nManchmal sieht es so aus, als ob das Virus ziemlich genau der Spur gefolgt sei, die Medien weltweit pr\u00e4pariert hatten, um zu jener Pandemie zu werden, die einen Realit\u00e4tskollaps mit unvorstellbaren Folgen produziert hat. Ich h\u00f6re die emp\u00f6rten Schreie: Und die Toten von Bergamo, die 28.000 Toten Spanier, die Sarggebirge in New York \u2014 alles Zeitungsenten? Ich frage nur zur\u00fcck: wie viele Menschen weltweit sind nachgewiesenerma\u00dfen an Covid-19 gestorben? Erst nach Wochen, in denen die Zahl der Toten l\u00e4ngst das Ma\u00df der Wahrheit geworden war, stellte man stilschweigend auf eine vorsichtigere Sprachregelung um und sprach fortan von Toten im Zusammenhang mit SARS-CoV-2.\nIm \u00dcbrigen bezweifle ich keineswegs, dass ein todbringender Virus sich in der Welt ausgebreitet hat. Ich bezweifle allerdings, dass die gegen ihn gerichteten Ma\u00dfnahmen auch nur ann\u00e4hernd verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig gewesen waren und sind. Ich vermute eher, dass diese Ma\u00dfnahmen der permanenten medialen Panikmache zu verdanken sind.\nUm Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit zu illustrieren: In den letzten zehn Jahren rollten vier Influenzaepidemien \u00fcber Deutschland, bei denen jeweils zwischen 20.000 und 25.000 Menschen verstarben. Hunderttausende waren hospitalisiert. Das hat kaum mehr als ein paar Zeitungsmeldungen provoziert. Nach wie vor sind nur 15 Prozent des Krankenhauspersonals gegen Influenzaviren geimpft. Jahr f\u00fcr Jahr sterben nach offiziellen Angaben ca. 20.000 Menschen an Krankenhauskeimen. Ein Problem, das sich mit (metaphorischen) 0,0005 Prozent der jetzt f\u00e4lligen Kosten f\u00fcr den Lockdown relativ leicht ausmerzen lie\u00dfe. F\u00fcr unsere Medien offenbar Sterberoutine.\nSchauen wir uns mal an, wie das aussieht, wenn eine Pandemie aus der Ferne winkt: Wie gesagt, ab 20. Januar nehmen Tagesschau und Tagesthemen Kurs auf Corona. Obwohl zu diesem Zeitpunkt \u201enur\u201c 382 Infizierte und zwei Tote in Fernost bekannt sind, machen die Tagesthemen Corona zum ausf\u00fchrlichen Aufmacher der Sendung. Ab diesem Tag h\u00f6ren wir auf beiden Formaten bis heute t\u00e4glich von dem \u201eneuartigen Virus\u201c.\nBereits in diesem fr\u00fchen Stadium wird Corona verbl\u00fcffend oft zum Aufmacher. In Tagesschau und Tagesthemen am 22., 23., 28., 29. und 30. Januar. Am 29. Januar gibt es zus\u00e4tzlich eine Ausgabe Tagesthemen extra. Im Februar geht es fast so weiter: Am 1., 26., 27. und 28. Februar machen Tagesschau und Tagesthemen jeweils gro\u00df mit Corona auf. Am 2. und 13. Februar macht die Tagesschau Corona zur Schlagzeile Nummer 1. Und bei den Tagesthemen am 4., 12., und 16. Februar. Um nur mal die Relationen herzustellen: Am 1. Februar gibt es au\u00dferhalb Chinas weniger als 200 F\u00e4lle, die mit SARS-CoV-2 infiziert sein sollen. Am 15. Februar z\u00e4hlt man in Europa knapp 50 Infizierte und an diesem Tag auch den ersten Toten. Wohlgemerkt, die Experten des RKI haben noch am 26. Februar \u201ekeinen Grund zur Panik\u201c gesehen. Nachdem Medien Corona eine riesige Schneise gebahnt hatten, brauchten in Italien nur noch die Zahlen zu explodieren, damit die Panik die Regie \u00fcbernehmen konnte.\nBei Corona haben es die Medien relativ bald geschafft, Politik, Experten und ein verst\u00f6rtes Publikum vor sich herzutreiben. Die Dramaturgie der Medien folgt einer Art Kriegsberichterstattung: Die Einschl\u00e4ge kommen immer n\u00e4her, und es werden immer mehr. T\u00e4glich wird die Zahl der \u201eNeuerkrankten\u201c in den verschiedenen L\u00e4ndern gemeldet. Mit geradezu exakter Ignoranz werden positiv Getestete als Infizierte beziehungsweise Erkrankte gez\u00e4hlt. Beinahe ebenso systematisch wird unterschlagen, dass es sich bei fast s\u00e4mtlichen Toten um Menschen \u00fcber 80 Jahre handelt, die au\u00dferdem meist mehrere Vorsch\u00e4digungen aufwiesen. Medizinische Aufkl\u00e4rung \u00fcber das Virus existiert nur in Form von Ger\u00fcchten \u2014 selbstredend: immer die dunkelsten. Etwas getr\u00f6stet wird das Ganze durch menschelnde Reportagen.\nDas ist tats\u00e4chlich ein Problem: das Wissen. Und die Experten des Wissens fahren offensichtlich auch nur auf Sicht. Noch am 2. M\u00e4rz erkl\u00e4rt Christian Drosten auf einer Pressekonferenz des Bundesgesundheitsministeriums:\n\u201eDas Risiko f\u00fcr die Gesellschaft ist gestiegen, die Gefahr f\u00fcr den Einzelnen ist aber weiterhin nicht gro\u00df.\u201c\nErst mit dem sprunghaften Anstieg der Zahlen in Europa wechseln sie ihren Kurs. Die von der Regierung konsultierten Experten haben sich binnen weniger Wochen von beruhigenden Onkeln zu Zuchtmeistern der Pandemie gewandelt. Sie wussten zwar nicht mehr, aber der Druck der Umst\u00e4nde hat sie zu einer Art imperativen Wissen verf\u00fchrt.\nDie Situation schrie f\u00f6rmlich nach Ma\u00dfnahmen, nach radikalen Ma\u00dfnahmen, um nicht zu sagen: nach Krieg.\nWie kann man zu derart drastischen Ma\u00dfnahmen raten, wenn man nur ein paar Hypothesen in der Hand hat? Medien und Politik verlangten unmissverst\u00e4ndlich nach Gewissheiten. Fr\u00fchzeitig hat das RKI alle verf\u00fcgbaren Informationen zu Covid-19 auf seiner Webseite ver\u00f6ffentlicht, die angeblich laufend aktualisiert wurden. Noch heute lesen sich diese Erl\u00e4uterungen wie eine Ansammlung hilfloser Vermutungen. Ob es um Letalit\u00e4t oder den ber\u00fcchtigten Verbreitungsparameter \u201eR\u201c geht \u2014 Vieles ist schlicht falsch, etliche Zahlen deutlich \u00fcbertrieben. Journalisten fragen grunds\u00e4tzlich nicht nach. Sie versch\u00e4rfen das Dilemma der Expertise.\nInsofern beunruhigt sie offensichtlich auch nicht, dass das RKI wenig Interesse an einer genaueren Datenlage bekundet. Als der Hamburger Pathologe Klaus P\u00fcschel ank\u00fcndigt, einige der Covid-19-Toten zu obduzieren, erhebt das RKI Bedenken wegen der Infektionsgefahr. Als P\u00fcschel nach den Obduktionen erkl\u00e4rt, Corona sei f\u00fcr die meisten Menschen eher nicht sehr gef\u00e4hrlich, beben Politik, Medien und die regierungsnahen Virologen vor Entr\u00fcstung.\nDie Evidenz der Pandemie wurde von zwei Kurven bestimmt: einerseits die Zahl der F\u00e4lle der neu Infizierten pro Tag und andererseits die Zahl der Toten pro Tag. Sp\u00e4ter bevorzugte man eine kumulative Z\u00e4hlung. Laien lassen sich dadurch besser erschrecken: 180.000 F\u00e4lle und fast 9.000 Tote. In Relation gesetzt, sieht das anders aus: 225.000 Menschen sind in den letzten drei Monaten in Deutschland gestorben, bis zur 12. Kalenderwoche wurden 180.000 real erkrankte und nicht blo\u00df positiv Getestete Influenzaf\u00e4lle dem RKI gemeldet. Noch perfider werden die kumulativen Listen durch die Rubrik \u201eGenesen\u201c, die impliziert, dass alle Infizierten krank gewesen seien. Wie viele Menschen ernstlich erkrankt waren, scheint geheime Kommandosache. Jedenfalls illustrierten die Kurven der Neuinfizierten und Toten brav, was Land auf, Land ab verk\u00fcndet wurde: Die Zahlen steigen exponentiell. Am 16. M\u00e4rz verh\u00e4ngte die Bundesregierung erste stark einschr\u00e4nkende Ma\u00dfnahmen.\nEin Lockdown lag in der Luft. Der aber setzte stramm exponentiell steigende Fallzahlen voraus. Also verdreifachte man ab der 12. Kalenderwoche \u2014 beginnend mit dem 16. M\u00e4rz \u2014 die Zahl der Tests. W\u00fcrden also nach etwa 10 Tagen die Fallzahlen steil ansteigen, l\u00e4ge das an der Verdreifachung der Tests. Nun geschah aber Unerwartetes: Am 20. M\u00e4rz wurden 4.528 F\u00e4lle gemeldet, doch am n\u00e4chsten Tag sank die Zahl auf ca. 2.500, ebenso am n\u00e4chsten Tag, erst am 26. M\u00e4rz wurde die bisherige H\u00f6chstmarke vom 20. M\u00e4rz wieder \u00fcbertroffen \u2014 n\u00e4mlich mit 6.615 F\u00e4llen, am n\u00e4chsten Tag wurde mit 6.933 der h\u00f6chste Wert an \u201eNeuinfizierten\u201c pro Tag gez\u00e4hlt. Danach sanken die Zahlen stetig.\nAllerdings vers\u00e4umte man dem Publikum mitzuteilen, dass die abrupte Steigerung am 26. M\u00e4rz und den folgenden Tagen von der Verdreifachung der Tests bewirkt wurde. Es gab also bereits seit dem 20. M\u00e4rz einen Abbruch der exponentiellen Steigerung. Doch auch wenn die Ausweitung der Tests die Zahlen wieder ansteigen lie\u00df, so h\u00e4tten sie doch \u2014 um exponentiell zu sein \u2014 weit \u00fcber 12.000 liegen m\u00fcssen, drei Mal h\u00f6her als die Zahlen 10 bis 12 Tage zuvor. Mit anderen Worten: Bereits bei Einleitung des Lockdowns waren die Fallzahlen deutlich gesunken. Genau das best\u00e4tigt auch die Arbeitsgemeinschaft Influenza des RKI:\n\u201eSeit dem Ende der Grippewelle mit der 12. KW 2020 (beginnend mit dem 16. M\u00e4rz) gingen sowohl die ARE-(akute Atemwegserkrankungen) als auch die ILI-(ARE mit Fieber) Raten abrupt zur\u00fcck auf ein deutlich niedrigeres Niveau, als zu dieser Zeit in den Vorjahren beobachtet wurde.\u201c\nMan muss sich nun deutlich vor Augen f\u00fchren, dass den Experten klar war, woher die p\u00fcnktlich explodierenden Zahlen kamen, den politischen Entscheidungstr\u00e4gern darf man dies getrost unterstellen. Journalisten sollten in der Regel gr\u00fcndlich pr\u00fcfen, was sie wor\u00fcber berichten, doch Wissenschaftsjournalisten mussten wissen, wie die Zahlen funktionieren. Mit anderen Worten, das Publikum ist auf breiter Front vors\u00e4tzlich get\u00e4uscht worden.\nDas war und ist allgemeiner Usus bei der Coronaberichterstattung. Die meisten Journalisten m\u00fcssten nat\u00fcrlich wissen, dass die Zahl der positiv Getesteten nichts \u00fcber die Ausma\u00dfe der Epidemie aussagt. Erst im Zusammenhang mit dem \u201eDurchseuchungsgrad\u201c einer Population in Relation zur Zahl der Tests ergeben sich Grundlagen einer validen Einsch\u00e4tzung der Epidemie. Das RKI weigert sich bis heute, eine sogenannte Sentinel-Analyse durchzuf\u00fchren, vereinfacht gesagt: eine aussagekr\u00e4ftige Stichprobe. Es wurden uns immer neue Kriterien verkauft, die angeblich den Stand der Dinge wiedergeben. Etwa der ber\u00fcchtigte Reproduktionsfaktor \u201eR\u201c. \u00dcberall l\u00e4sst sich nachlesen, dass der R-Wert stets auf groben Sch\u00e4tzungen beruht und sich erst im Nachhinein validieren l\u00e4sst. Doch unaufh\u00f6rlich hat man uns \u201eR\u201c als eine Art Goldstandard zur Lagebeurteilung verkauft.\nSpurenelemente von Meinungspluralismus wurden konsequent sterilisiert. Weltweit \u00e4u\u00dfern sich nach und nach teils hochrenommierte Mediziner und Virologen zur herrschenden Einsch\u00e4tzung der Pandemie. Ihre Stimmen finden sich ausschlie\u00dflich im Internet.\nIn Deutschland geh\u00f6rt Wolfgang Wodarg zu den Ersten, die Bedenken anmelden. Wodarg, Arzt und Leiter eines Gesundheitsamtes, war f\u00fcr die SPD einige Jahre im Bundestag und einige Jahre im Europaparlament Abgeordneter. Der Gesundheitspolitiker galt bis Corona als ausgezeichneter Kopf \u2014 kritisch und unabh\u00e4ngig. Am 10. M\u00e4rz ver\u00f6ffentlichte er ein Video, in dem er seine erheblichen Zweifel an der aktuellen Corona-Politik pr\u00e4zise benannte. Umgehend wurde er zu einer Art gef\u00e4hrlichem Irren erkl\u00e4rt. Ich habe mindestens 15 Widerlegungen seiner Thesen gelesen. Wer bis dahin noch arglos gewesen sein mag, dem m\u00fcssten sp\u00e4testens bei diesen Reaktionen auf Wodarg erhebliche Zweifel gekommen sein.\nHarald Lesch ist nicht nur Professor der Physik, sondern vor allem bekannt als TV-Naturwissenschaftler, der regelm\u00e4\u00dfig im Fernsehen die Welt erkl\u00e4rt. In einem Video vom 20. M\u00e4rz zeigt er Leuten wie Wodarg mal, wie richtige Wissenschaft geht. Soeben wurde der Lockdown beschlossen, angeblich um den Zusammenbruch unseres Gesundheitswesens zu verhindern. In Windeseile rechnet der Mann seinem and\u00e4chtigen Publikum vor \u2014 \u00fcber 5 Millionen Menschen haben sich binnen weniger Tage diesen Unsinn begeistert zu Gem\u00fcte gef\u00fchrt \u2014, dass es ohne Lockdown in sp\u00e4testens 12 Tagen so weit w\u00e4re. Dann n\u00e4mlich, wenn die Zahl der t\u00e4glich Neuinfizierten 40.000 erreicht h\u00e4tte. Ende des Monats also. Wie bei den meisten Ausbr\u00fcchen von Wissenschaft dieser Art gen\u00fcgt es, ein paar Tage zu warten, dann erledigen sie sich von selbst. Bei Professor Lesch brauchte man nicht zu warten, man konnte ihm dabei zusehen, wie er mit vagen Ger\u00fcchten und ein paar frei erfundenen Zahlen seine Ergebnisse frisiert.\nEinige Tage sp\u00e4ter ist eine Koryph\u00e4e der ARD als Faktenchecker beziehungsweise -finder unterwegs. Auch Patrick Gensing bietet den Relativierern Paroli, also Leuten wie zum Beispiel Wodarg, die erkl\u00e4rt hatten, SARS-CoV-2 lie\u00dfe sich durchaus mit einer Influenzawelle vergleichen. Um nur ein Beispiel f\u00fcr den Geist der Faktenfinder zu zitieren: Der Tagesschau-Wahrheitsbeauftragte erkl\u00e4rt kurzerhand, es habe in den letzten Jahren nur eine nennenswerte Influenzaepidemie gegeben, n\u00e4mlich 2017/18. Doch die 25.000 Toten w\u00e4ren blo\u00df gesch\u00e4tzt und \u00fcberdies die absolute Ausnahme gewesen. Ein paar Hundert Tote w\u00e4ren sonst die Regel. Irgendwie scheint dem Mann entgangen zu sein, dass fast s\u00e4mtliche Zahlen im Zusammenhang mit Corona auf h\u00f6chst invaliden Sch\u00e4tzungen beruhen. Allerdings basieren die Influenza-Sch\u00e4tzungen des RKI auf sehr genauen Daten und Zahlenreihen. Und wenn es um die Behauptung geht, mit einer Ausnahme w\u00e4ren Influenzaepidemien in den letzten Jahren ganz harmlos verlaufen, fragt man sich, ob man selbst bei der Tagesschau so dumm sein darf oder nicht vielmehr: sein muss.\nZwei Beispiele nur daf\u00fcr, wie aus schiefen Rechenmodellen Tatsachen gemacht werden. Au\u00dferordentlich dunkle Daten werden so geschliffen, bis sie ins Narrativ einer menschheitsbedrohenden Pandemie passen. Unter Anleitung des Innenministeriums? Ende M\u00e4rz wurde ein vertrauliches Papier des Innenministeriums publik : \u201eWie wir Covid-19 unter Kontrolle bekommen\u201c \u2014 n\u00e4mlich mit Pl\u00e4nen zur psychologischen Kriegsf\u00fchrung gegen die eigene Bev\u00f6lkerung, verschiedenen Szenarien des Grauens zur Ausbreitung der Pandemie und mit fiesen Strategien der Eind\u00e4mmung. Was die psychologische Kriegsf\u00fchrung betrifft, handelt es sich um eine \u201eumfassende Mobilisierungskampagne\u201c: Devise:\n\u201eEs kommt etwas sehr Bedrohliches auf uns zu, wir haben die Gefahr aber erkannt und handeln entschieden und \u00fcberlegt. Wir brauchen ein Zusammenkommen und Wirken von allen Kr\u00e4ften in der Gesellschaft. Dann werden wir die Gefahr noch abwenden.\u201c\nFerner soll der Bev\u00f6lkerung das Worst-Case-Szenario vermittelt werden, demzufolge mit dem Tod von fast 1,2 Millionen Menschen zu rechnen sei.\nDem Publikum sei unbedingt einzutrichtern, was exponentielles Wachstum bedeutet. Schlie\u00dflich gibt es noch eine Unterweisung in eine Art Struwwelpeter-P\u00e4dagogik. Man f\u00fchre drastisch den Erstickungstod vor Augen; Kinder h\u00e4tten lebenslange Schuldgef\u00fchle, wenn sie sich anstecken, weil sie sich die H\u00e4nde nicht gewaschen h\u00e4tten, und dann einen Elternteil anstecken, der \u201equalvoll zu Hause stirbt\u201c. Schlie\u00dflich m\u00fcsse verbreitet werden, auch wer \u00fcberlebt, trage noch jahrelang an den Folgen oder stirbt gar an einem R\u00fcckfall. Eine unverzeihliche Beamtenl\u00fcge.\nFast alle Variablen der Modelle, mit denen die Ausbreitung der Krankheit errechnet werden, sind entweder falsch oder unbegr\u00fcndete Sch\u00e4tzungen. Zum Beispiel gehen die Autoren von einer Fallsterblichkeit von einem Prozent aus, w\u00e4hrend selbst das RKI nur 0,57 Prozent ermittelt hat, bei seiner Heinsberg-Studie kommt das Team von Hendrik Streeck auf 0,37 Prozent. Globale Auswertungen geben 0,2 Prozent an. Falls der Lockdown auf diesen Daten beruht, muss man von einer politischen Katastrophe sprechen. Andererseits empfiehlt das Papier eiskalt, falls die Fallsterblichkeit unter 1 Prozent sinkt, die Ausweitung der Tests mit dem Faktor Tote mal 100. Offenbar wei\u00df man im Innenministerium, wie man erw\u00fcnschte Zahlen herstellt.\nJeder ernsthafte und unabh\u00e4ngige Journalist h\u00e4tte dieses Papier ver\u00f6ffentlicht, ja ver\u00f6ffentlichen m\u00fcssen. Doch was passiert? Das RND, jenes Redaktionsnetzwerk, das den deutschen Qualit\u00e4tsmedien insgesamt gro\u00dfes Lob f\u00fcr ihre Corona-Arbeit gespendet hat, kannte das Papier und erw\u00e4hnt es beil\u00e4ufig, als handle es sich um Vorschl\u00e4ge zur Verbesserung von Parkuhren. Andere Kollegen verbreiten rasch die Horrorzahlen weiter. Allerdings sollte man nicht glauben, das vertrauliche Papier diente als Betriebsanleitung f\u00fcr die Mainstreampresse. Die \u00fcbererf\u00fcllte seit geraumer Zeit das Propagandapensum, das dem Innenministerium vorschwebte. Nehmen wir als Beispiel die Ausgabe der Tagesthemen vom 19. M\u00e4rz.\nDeutschland sei auf Bew\u00e4hrung, er\u00f6ffnet Caren Miosga die Sendung, und wenn es sich nicht am Riemen rei\u00dfe, folge die Bew\u00e4hrungsstrafe. Ausgangssperre liegt in der Luft. Eine Reihe von Statements von der Stra\u00dfe l\u00e4sst es so aussehen, als erwarte oder erhoffe man eine Versch\u00e4rfung. Noch versucht es die Politik mit Geboten, in den n\u00e4chsten Tagen werden Verbote notwendig sein, dekretiert ein Psychologe. In Freiburg sei es jetzt soweit, der B\u00fcrgermeister verh\u00e4ngt f\u00fcr 14 Tage eine Ausgangssperre. Im Interview kann er sich gleich erkl\u00e4ren: Die meisten B\u00fcrger h\u00e4tten darauf gehofft. Alle Parteien einig. Ohne mit der Wimper zu zucken, akzeptiert Miosga die sagenhaft d\u00e4mliche Begr\u00fcndung: Die Nachbarl\u00e4nder h\u00e4tten den Notstand erkl\u00e4rt \u2014 und eben auch die Grenzen geschlossen. Auch eine Frage \u00fcber die Rechtsgrundlage dieser Ma\u00dfnahme entf\u00e4llt. Sofort im Anschluss nimmt Caren Miosga sich den nordrhein-westf\u00e4lischen Ministerpr\u00e4sidenten Armin Laschet zur Brust. Warum wehren Sie sich gegen Ausgangssperren? Die Nachbarl\u00e4nder haben doch auch Ausgangssperren verh\u00e4ngt. Mehrfaches Nachfragen: Wann ist es endlich so weit? Schlie\u00dflich schwingt Miosga unverhohlen die Keule der Schuld. NRW hatte von Anfang an die meisten Infizierten.\n\u201eSie h\u00e4tten doch wissen m\u00fcssen, wie die exponentiellen Kurven hochschnellen. Wie selbstkritisch denken Sie heute dar\u00fcber?\u201c\nMit anderen Worten: K\u00f6nnen Sie es verantworten, dass weiterhin Menschen sterben, nur weil Sie von Zust\u00e4ndigkeiten faseln, von l\u00e4ngst ergriffenen Ma\u00dfnahmen und weil Ihnen die heiligen Grundrechte anscheinend lieber sind? Caren Miosga ist von ihrer Mission f\u00f6rmlich besessen, ihre Gewissheiten unersch\u00fctterlich.\nDann folgt mal endlich was Positives: S\u00fcdkorea. Das Land habe Corona so gut wie hinter sich, weil es vor scharfen Ma\u00dfnahmen wie beispielsweise der Total\u00fcberwachung nicht zur\u00fcckgeschreckt sei. Vor allem habe S\u00fcdkorea getestet, getestet und getestet.\nKurzum, Deutschland ist zu lax. Selbst nach \u00fcber vier Wochen Corona-Hype scheint unseren Journalisten der sonderbare Umstand entgangen zu sein, dass es sich bei dieser Pandemie um die vermutlich erste handelt, bei der man das Virus meistens suchen muss, es zeigt sich nicht zuverl\u00e4ssig durch Symptome. Das hei\u00dft zun\u00e4chst, dass Dunkelziffern enorme Schatten auf s\u00e4mtliche erhobenen Daten werfen. Sodann \u2014 auch wenn man den wunderlichen Begriff der asymptomatisch Erkrankten erfunden hat \u2014 m\u00fcsste es eigentlich erstaunen, dass dieses so neuartige und gef\u00e4hrliche Virus vom \u00fcberwiegenden Teil der \u201eInfizierten\u201c \u2014 das hei\u00dft positiv Getesteten \u2014 gar nicht bemerkt wird. Wie kann das sein? Oder gibt es schon l\u00e4ngst eine gewisse Grundimmunit\u00e4t? Wer so fragt, r\u00fcttelt am Pathos der Apokalypse. Wenigstens h\u00e4tte man Hendrik Streeck in dem dann folgenden Interview solche Fragen stellen d\u00fcrfen. Immerhin in diesem Interview f\u00e4llt der bemerkenswerteste Satz der ganzen Sendung. Streeck sagt, er sei Wissenschaftler und insofern k\u00f6nne er keine Prognosen abgeben. Klar, dass Caren Miosga mit Nachfragen die Stabilit\u00e4t ihrer Gewissheiten nicht gef\u00e4hrden wollte.\n\u00dcber Durchblick verf\u00fcgt auch Fritz Frey, der an diesem Tag den Kommentar aufsagt.\n\u201eJetzt muss alles getan werden, um die Zahlen der Infizierten nicht exponentiell steigen zu lassen, einfacher gesagt: um Leben zu retten. (\u2026) Ausgangssperre so schnell wie m\u00f6glich.\u201c\nSo geht das Tag um Tag: Die \u00f6ffentlich-rechtlichen Nachrichtensendungen \u00fcben massiven Druck aus, verhindern Aufkl\u00e4rung, sch\u00fcren Panik. Das just nach jenem Tag, dem 19. M\u00e4rz, das exponentielle Wachstum beginnt, sich zu verlangsamen, und weiter sinkt trotz der enormen Ausweitung der Testt\u00e4tigkeit und ohne dass die ergriffenen Ma\u00dfnahmen dabei eine Rolle gespielt h\u00e4tten, das verschweigt man lieber den Zuschauern.\nSeit die Zahlen sich im Sinkflug befinden, sorgen die Corona-Medien daf\u00fcr, dass das Thema hei\u00df, ganz hei\u00df bleibt. Aufmerksam entdeckt man immer neue \u201eHotspots\u201c im Rest der Welt, S\u00fcdafrika, Peru, Brasilien. In Deutschland wird nach den allm\u00e4hlichen Lockerungen jeder kleine Ausbruch riesenhaft wahrgenommen. Pausenlos sorgen Medien daf\u00fcr, dass Lockerungen nicht zu locker gesehen werden. Das Land lebt im Banne einer zweiten Welle, die RKI-Pr\u00e4sident Wieler quasi naturgesetzlich angek\u00fcndigt hatte. Was hatte man eigentlich erwartet vom Ausgang des Kampfes, nein: des Krieges gegen das Virus? Sollte es irgendwann sterben, schlafen, mutieren oder einfach aufgeben? Oder wollen die Medien ihren sch\u00f6nsten Fund einfach nicht aus der Hand geben? Jedenfalls wei\u00df Mitte Juni offenbar kein Mensch, wie es weitergehen soll. Ein von sich selbst \u00fcberw\u00e4ltigter Journalismus hilft, diese sagenhafte Leerstelle mit immer neuen Meldungen zu verdecken.\nEs werden Fortschritte bei der Entwicklung eines Impfstoffes gemeldet, zwei deutsche Firmen sind vorne dabei, bei dem vermutlich lukrativsten Gesch\u00e4ft der Welt. Bei der sogenannten Schweinegrippe 2009 hatte man sich mit gro\u00dfen Mengen an Impfstoff eingedeckt. Der Spiegel schrieb im September 2010 unter der \u00dcberschrift \u201eDas Gesch\u00e4ft mit den Viren\u201c:\n\u201eDoch ein Kampf um Leben und Tod fand im Marienhospital nicht statt. \u201aDie Krankheitsverl\u00e4ufe waren milder als bei der normalen Influenza; wir haben die Leute nach Hause geschickt und ihnen gesagt, sie sollen sich ins Bett legen\u2018, berichtet der Mediziner. \u201aDas Virus, \u00fcber das so viel Aufheben gemacht wird, ist vollkommen banal.\u2018 (\u2026) Was den Klinikchef so irritiert, ist der Gegensatz zwischen seiner t\u00e4glichen Erfahrung als Mediziner und der Aufregung um die Schweinegrippe bei den staatlichen Gesundheitsw\u00e4chtern. Nachdem Deutschland bereits f\u00fcr eine halbe Milliarde Euro Impfstoff gegen den Erreger bestellt hat, sollen nun sogar noch einmal Millionen Dosen nachbestellt werden \u2014 f\u00fcr weitere rund 500 Millionen Euro.\u201c\nDummerweise hatte das Zeug erhebliche Nebenwirkungen und der gr\u00f6\u00dfte Teil verschwand in Lagerhallen, wartend auf das Datum seiner Mindesthaltbarkeit. Und obwohl man die Nebenwirkungen kannte, hatte man noch so viele Dosen wie m\u00f6glich verabreicht. Es gibt ein noch heute sehenswertes Interview, das Monitor im Dezember 2009 mit Michael Kochen, dem Pr\u00e4sident der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Allgemeinmedizin, gef\u00fchrt hat und das von der ARD ausgestrahlt wurde \u2014 \u00dcberschrift: \u201eHorrorszenarien \u2014 die Schweinegrippe und die Medien\u201c.\nDass Viren mutieren, wei\u00df man in Fachkreisen, dass der Impfstoff dann nichts mehr taugt, wei\u00df man auch. Eine coronabesoffene Gesellschaft findet den Ausgang nicht mehr. Gestern habe ich die 50. Ausgabe eines Podcast gesehen, den der NDR seit dem 26. Februar verbreitet: \u201eCorona update mit Christian Drosten\u201c. Ein sagenhaftes Gemisch von improvisierter Expertise, Politik und Kalenderweisheiten. Wer die 50 Folgen analysiert, wei\u00df wahrscheinlich, warum es kommen musste, wie es gekommen ist.\nDoch seit Anfang Mai macht sich eine gewisse Unruhe bemerkbar, der Unmut \u00fcber die Ma\u00dfnahmen steigt und man kann einfach nicht verhindern, dass aus dem d\u00e4monischen Netz von Zeit zu Zeit kritische Stimmen ins Fleisch der medial kontrollierten \u201eRealit\u00e4t\u201c pieken. Bereits am 19. M\u00e4rz hatten die Tagesthemen einen Beitrag \u00fcber verschw\u00f6rungstheoretische Spinner von ganz rechts gebracht. Seit Anfang Mai bestehen die Nachrichtensendungen \u00f6fters zu gro\u00dfen Teilen aus Berichten \u00fcber die gef\u00e4hrlichen Spinner, die am offiziellen Credo zweifeln.\nInvestigativer Journalismus hat unvermeidlich mit Verschw\u00f6rungen zu tun und produziert also Verschw\u00f6rungstheorien.\nMachenschaften der Energiekonzerne, subversive Seilschaften in den Parteien, islamistische Konspirationen, mafiose Intrigen von Siemens, betrieblich organisierte Puffbesuche bei VW, systematischer Umsatzsteuerbetrug. Es gibt Verschw\u00f6rungen, also muss es auch Verschw\u00f6rungstheorien geben. Da Verlautbarungsjournalisten ablehnen, die Welt zu interpretieren, halten sie jede kritische Wahrnehmung f\u00fcr eine Verschw\u00f6rungstheorie und dabei tun sie so, als handle es sich bei Verschw\u00f6rungstheorien um eine Textsorte, der man auf Anhieb die krankhaften oder abwegigen Motive ablesen k\u00f6nnte.\nEs gibt gute und es gibt schlechte Verschw\u00f6rungstheorien. Das ist alles. In der Regel ist es heute so: Wenn von Verschw\u00f6rungstheorien die Rede ist, errichtet man eine Demarkationslinie zwischen Drinnen und Drau\u00dfen. Wer darf mitreden und wer nicht? Was gilt noch als zumutbare \u00dcberlegung und was nicht? Doch die Demarkationslinie basiert nicht auf Argumenten, sondern funktioniert \u00fcber pathologische Zuschreibungen. Als Beispiel f\u00fcr eine plausible Verschw\u00f6rungstheorie zitiere ich eine Geschichte aus dem Spiegel (10/2010) \u2014 Titel: \u201eSchweinegrippe \u2014 Die Pandemie, die keine war\u201c.\n\u201eDer Infekt des mexikanischen Jungen verlief glimpflich \u2014 ebenso wie bei den allermeisten der Millionen Menschen weltweit, die sich in den folgenden Monaten anstecken sollten. Und deshalb w\u00e4re das neue Virus wohl unbeachtet geblieben, g\u00e4be es die moderne molekulare Medizin nicht, mit ihren Genanalysen, Antik\u00f6rpertests und Referenzlabors. Die Schweinegrippe h\u00e4tte die Welt erobert, und kein Arzt h\u00e4tte etwas davon gemerkt. Doch es kam anders. Denn es gibt sie, die Hightechmedizin und die Impfstoffindustrie. Ebola, Sars, Vogelgrippe: Systematisch haben Seuchenw\u00e4chter, Medien, \u00c4rzte und Pharmalobby die Welt mit d\u00fcsteren Katastrophenszenarien eingestimmt auf die Gefahr neuer, bedrohlicher Infektionskrankheiten. Und keiner von diesen wird mehr Aufmerksamkeit gewidmet als der Influenza: Verteilt auf 102 L\u00e4nder lauern Forscher in mehr als 130 Labors weltweit auf neue Grippe-Erreger. Karrieren, ganze Institutionen und sehr viel Geld h\u00e4ngen daran. \u201aManchmal kommt es mir vor, als h\u00e4tten manche geradezu Sehnsucht nach einer Pandemie\u2018, konstatiert der Grippe-Experte Tom Jefferson von der internationalen Cochrane Collaboration. \u201aAlles, was es jetzt brauchte, um diese Maschinerie in Gang zu bringen, war ein kleines mutiertes Virus.\u2018\u201c\nDiese Verschw\u00f6rungstheorie aus dem Jahre 2010 k\u00f6nnten wir fast vollst\u00e4ndig \u00fcbernehmen, um die Karriere von SARS-CoV-2 etliche Jahre sp\u00e4ter zu beschreiben. Nat\u00fcrlich hatte auch der Schweinegrippeerreger H1N1 viele Menschen dahingerafft \u2014 vor allem auch j\u00fcngere und gesunde. Sch\u00e4tzungen sprechen von 150.000 bis 575.000 Toten. In Deutschland wurden \u00fcber 200.000 F\u00e4lle best\u00e4tigt, 300 Menschen starben. In der Regel jedoch verlief die Erkrankung harmlos.\nDoch in Summe gilt: Diese Pandemie fand in Deutschland nicht statt, kein Lockdown, keine Beeintr\u00e4chtigung der Grundrechte. Man hat blo\u00df das Gesundheitssystem vergeblich in Alarmzustand versetzt und sinnlose Impfdosen gekauft. Die Schweinegrippe w\u00e4re nicht bemerkt worden, ohne die Agenturen und Interessengruppen, die ihre Karriere intensiv bef\u00f6rdert haben. Also denen, die einen unbekannten oder den Subtyp eines bekannten Erregers entdeckten und denen, die es verstanden aus den Mysterien des Unbekannten die D\u00e4monen des B\u00f6sen zu zaubern. Bemerkenswert \u00fcbrigens an dem Spiegel-Aufsatz von 2010 bleibt, dass er auf die Rolle der Medien bei dem Pandemiespektakel kritisch und sogar selbstkritisch hinweist.\nZehn Jahre sp\u00e4ter setzt dasselbe Blatt (Spiegel, 20/2020) sage und schreibe zehn Autoren darauf an, Theorien, wie sie der Spiegel 2010 noch plausibel entwickelte, als l\u00e4cherliche Verschw\u00f6rungstheorien darzustellen. Sie errichten eine komplett argumentationsfreie Trennwand zwischen dem, was sein darf, und dem, was nicht.\nDie Zitadelle des Mainstreams ballert auf alles, was dem pand\u00e4monischen Totalitarismus unserer Tage entgegensteht.\nDas fabelhafte Rechercheteam hat drei Zentralorgane gef\u00e4hrlichen Wahns ausgemacht:\n\u201eNeben dem Querfront-Magazin Rubikon sind das die zwei deutschsprachigen Ableger eines staatlichen russischen Medienunternehmens, RT Deutsch und Sputnik.\u201c\nRubikon als Querfrontorgan zu bezeichnen ist eine glatte L\u00fcge. Man zitiert einfach ein paar Pegidatypen, die auch ihre Probleme mit der Coronapolitik haben, fertig ist die Querfront. Infamie oder Hilflosigkeit? Beides. Welche Schuld hat Rubikon noch auf sich geladen?\n\u201eDas Magazin Rubikon ist eine Art Hausmedium der Protestler. \u201aHygienedemo\u2018-Mitgr\u00fcnder Lenz verbreitet hier von Anfang an seine Thesen. Rubikon wurde 2017 gegr\u00fcndet und ver\u00f6ffentlicht immer wieder verschw\u00f6rungsideologische Beitr\u00e4ge. Im Beirat sitzen auch Journalisten, die f\u00fcr Weltnetz.tv und RT Deutsch arbeiten. Rubikon sucht au\u00dferdem Kontakt zu Fake-News-Verbreitern wie Ken Jebsen, der mit seinem YouTube-Kanal KenFM momentan massiv von der Coronakrise profitiert.\u201c\nNicht zu vergessen, irgendwie noch mit dabei der \u201eprorussische Journalist Ulrich Gellermann\u201c. So sehen grausam schlechte Verschw\u00f6rungstheorien aus: kein Argument, kein Beleg, nicht einmal eine aufregende Verschw\u00f6rung, ein paar unanst\u00e4ndige Behauptungen und die hastige Montage grotesker Zusammenh\u00e4nge.\nWas eint dieses Kartell der Irren? Auf ganzen vier Seiten des d\u00fcnnen Magazins findet man keinen einzigen Satz \u00fcber Absichten oder Thesen dieser Finsterlinge. Das sagt alles: zehn Autoren und kein Thema. Wenn ich den Kollegen mal in aller K\u00fcrze soufflieren darf: Wir haben auf der Grundlage akribischer Analysen und mithilfe weltweit anerkannter Experten versucht, die bestehende d\u00fcnne Datenlage zu \u00fcberpr\u00fcfen, gegebenenfalls zu erg\u00e4nzen und meist zu korrigieren.\nWir haben wenigstens in Ans\u00e4tzen versucht, jenen Pluralismus wiederherzustellen, den zu unterdr\u00fccken die Mainstreammedien zum Teil ihrer peinlich heroischen Mission gemacht haben.\nHeute leben wir im Wartesaal der Apokalypse. Medien sorgen daf\u00fcr, dass wir bei schlechter Laune bleiben. Vielleicht wollen sie sogar den Zustand so lange wie m\u00f6glich erhalten.\nWer wei\u00df schon, wann sie noch mal so ernst genommen werden? Vielleicht ahnen sie aber auch bereits, welches ungeheure Unheil das journalistische Pandemiemanagement mitzuverantworten hat.\nAutor: Walter van Rossum ist Autor, Medienkritiker und Investigativjournalist. Er studierte Romanistik, Philosophie und Geschichte in K\u00f6ln und Paris. Mit einer Arbeit \u00fcber Jean-Paul Sartre wurde er 1989 an der K\u00f6lner Universit\u00e4t promoviert. Seit 1981 arbeitet er als freier Autor f\u00fcr WDR, Deutschlandfunk, Zeit, Merkur, FAZ, FR und Freitag. F\u00fcr den WDR moderierte er unter anderem die \u201eFunkhausgespr\u00e4che\u201c.\nRedaktionelle Anmerkung: Dieser Text erschien zuerst hier. Dieses Werk ist unter einer Creative Commons-Lizenz (Namensnennung \u2013 Nicht kommerziell \u2013 Keine Bearbeitungen 4.0 International) lizenziert.\n ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1279009043454087168,       \"url\": \"https://twitter.com/PortalAlemania/status/1279009043454087168\",       \"date\": \"2020-07-03 11:08:13+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/GaYeWyXZU4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1139615713,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/875389173242503170/TxIju52W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1139615713/1439657818\",              \"username\": \"PortalAlemania\",              \"name\": \"PORTAL ALEMANIA\",              \"description\": \"Informaci\u00f3n y actualidad sobre #Alemania \ud83c\udde9\ud83c\uddea  Freestyle K\u00fcnstler KollektivArt. 5 & 20 GG\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-01 12:54:49+00:00\",              \"location\": \"Madrid\",              \"followers\": 10600,              \"friends\": 12035,              \"tweets\": 63717,              \"liked_tweets\": 29446,              \"lists_member\": 282,              \"media_shared\": 6706       }}, {       \"id\": 1277614189301858305,       \"url\": \"https://twitter.com/frecherfreddy/status/1277614189301858305\",       \"date\": \"2020-06-29 14:45:34+00:00\",       \"text\": \"Die Propaganda-Pandemie \u2013 Was w\u00e4re aus SARS-CoV-2 ohne seine medialen Superspreader geworden? https://t.co/BBvaDPgtOi via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 126050827,              \"url\": \"http://www.facebook.com/norbert.georgi\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/774894705037508608/fj-1bVPF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"frecherfreddy\",              \"name\": \"Norbert Georgi\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-24 17:45:43+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich\",              \"followers\": 117,              \"friends\": 609,              \"tweets\": 17809,              \"liked_tweets\": 11758,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1085       }}, {       \"id\": 1277487615164514310,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1277487615164514310\",       \"date\": \"2020-06-29 06:22:36+00:00\",       \"text\": \"Die Propaganda-Pandemie \u2013 Was w\u00e4re aus SARS-CoV-2 ohne seine medialen Superspreader geworden? https://t.co/XDCQt1cr8P via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1371,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166288,              \"liked_tweets\": 26199,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1277475534440710144,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1277475534440710144\",       \"date\": \"2020-06-29 05:34:36+00:00\",       \"text\": \"Die Propaganda-Pandemie \u2013 Was w\u00e4re aus SARS-CoV-2 ohne seine medialen Superspreader geworden? https://t.co/7g8qa7JZzN via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2226,              \"friends\": 3830,              \"tweets\": 140276,              \"liked_tweets\": 4375,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6266       }}, {       \"id\": 1277471446374256640,       \"url\": \"https://twitter.com/example_1000/status/1277471446374256640\",       \"date\": \"2020-06-29 05:18:21+00:00\",       \"text\": \"Die Propaganda-Pandemie \u2013 Was w\u00e4re aus SARS-CoV-2 ohne seine medialen Superspreader geworden? https://t.co/vmxOMTvQlF via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 849458716592275459,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1120901436567707648/L2Ru4g1y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/849458716592275459/1493946396\",              \"username\": \"example_1000\",              \"name\": \"Sandra Winter\",              \"description\": \"Parteilos\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-05 03:08:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1761,              \"friends\": 1599,              \"tweets\": 169920,              \"liked_tweets\": 122937,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3710       }}, {       \"id\": 1277444837286035456,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1277444837286035456\",       \"date\": \"2020-06-29 03:32:37+00:00\",       \"text\": \"Die Propaganda-Pandemie \u2013 Was w\u00e4re aus SARS-CoV-2 ohne seine medialen Superspreader geworden? https://t.co/0eKAGkdVK4 via @jouwatch #coronavirus\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1277292349761126400,       \"url\": \"https://twitter.com/a7053c9d41ee4d2/status/1277292349761126400\",       \"date\": \"2020-06-28 17:26:41+00:00\",       \"text\": \"Die Propaganda-Pandemie \u2013 Was w\u00e4re aus SARS-CoV-2 ohne seine medialen Superspreader geworden? https://t.co/EtAqrYCgY9 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 787409260267368452,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1323492615929634817/57WUBdYL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/787409260267368452/1583959637\",              \"username\": \"a7053c9d41ee4d2\",              \"name\": \"Michael P.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-15 21:46:11+00:00\",              \"location\": \"Bad Neustadt an der Saale, Deu\",              \"followers\": 795,              \"friends\": 1882,              \"tweets\": 23670,              \"liked_tweets\": 18740,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 4404       }}, {       \"id\": 1277279658933981187,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1277279658933981187\",       \"date\": \"2020-06-28 16:36:16+00:00\",       \"text\": \"Die Propaganda-Pandemie \u2013 Was w\u00e4re aus SARS-CoV-2 ohne seine medialen Superspreader geworden? https://t.co/eNBlUg3DKR via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1277279620451139585,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1277279620451139585\",       \"date\": \"2020-06-28 16:36:06+00:00\",       \"text\": \"Die Propaganda-Pandemie \u2013 Was w\u00e4re aus SARS-CoV-2 ohne seine medialen Superspreader geworden? https://t.co/A7EmimkWjm via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 511,              \"friends\": 859,              \"tweets\": 12984,              \"liked_tweets\": 10118,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 779       }}, {       \"id\": 1277277892041465857,       \"url\": \"https://twitter.com/BlickBreida/status/1277277892041465857\",       \"date\": \"2020-06-28 16:29:14+00:00\",       \"text\": \"Ein richtig guter Artikel. Die Propaganda-Pandemie \u2013 Was w\u00e4re aus SARS-CoV-2 ohne seine medialen Superspreader geworden? https://t.co/uPoI2fHcEn via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1083028187888709633,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1143056406968512513/OysFd6kx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1083028187888709633/1609945906\",              \"username\": \"BlickBreida\",              \"name\": \"Breida Blick\",              \"description\": \"You cannot force the truth on anyone. If you want to get close to her, you have to go to her yourself!#Denk_mal #MeinWortzumSonntag\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-09 15:50:16+00:00\",              \"location\": \"Berlin, unweit der Heimat\",              \"followers\": 1077,              \"friends\": 2210,              \"tweets\": 21389,              \"liked_tweets\": 34974,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 5304       }}, {       \"id\": 1277274240526532608,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1277274240526532608\",       \"date\": \"2020-06-28 16:14:44+00:00\",       \"text\": \"Die Propaganda-Pandemie \u2013 Was w\u00e4re aus SARS-CoV-2 ohne seine medialen Superspreader geworden? https://t.co/NfyfH6SQAR via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16393,              \"friends\": 15709,              \"tweets\": 275171,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1277274153775763457,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1277274153775763457\",       \"date\": \"2020-06-28 16:14:23+00:00\",       \"text\": \"Die Propaganda-Pandemie \u2013 Was w\u00e4re aus SARS-CoV-2 ohne seine medialen Superspreader geworden? https://t.co/zHJ9bd6W6L via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3199,              \"tweets\": 98554,              \"liked_tweets\": 95829,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6355       }}, {       \"id\": 1277273820102103040,       \"url\": \"https://twitter.com/eberkoeck/status/1277273820102103040\",       \"date\": \"2020-06-28 16:13:03+00:00\",       \"text\": \"Die Propaganda-Pandemie \u2013 Was w\u00e4re aus SARS-CoV-2 ohne seine medialen Superspreader geworden? https://t.co/6TC6GcD1wA via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1158380425598906368,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"eberkoeck\",              \"name\": \"eberkoeck\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-05 14:13:09+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 13,              \"friends\": 23,              \"tweets\": 5329,              \"liked_tweets\": 2764,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1277273597103550466,       \"url\": \"https://twitter.com/BlickBreida/status/1277273597103550466\",       \"date\": \"2020-06-28 16:12:10+00:00\",       \"text\": \"Die Propaganda-Pandemie \u2013 Was w\u00e4re aus SARS-CoV-2 ohne seine medialen Superspreader geworden? https://t.co/uPoI2fHcEn via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1083028187888709633,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1143056406968512513/OysFd6kx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1083028187888709633/1609945906\",              \"username\": \"BlickBreida\",              \"name\": \"Breida Blick\",              \"description\": \"You cannot force the truth on anyone. If you want to get close to her, you have to go to her yourself!#Denk_mal #MeinWortzumSonntag\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-09 15:50:16+00:00\",              \"location\": \"Berlin, unweit der Heimat\",              \"followers\": 1077,              \"friends\": 2210,              \"tweets\": 21389,              \"liked_tweets\": 34974,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 5304       }}]"}