{"url": "https://www.sueddeutsche.de/politik/coronavirus-corona-krise-einschraenkungen-lockerungen-umfragen-1.4921963", "date": "2020-06-26 12:02:50", "source": "sueddeutsche.de", "label": "real", "header": "Die Deutschen wollen es wieder lockerer", "article": "Die Ma\u00dfnahmen gegen die Ausbreitung des Coronavirus haben Wirkung gezeigt, die Infektionszahlen sind deutlich gesunken. Politikerinnen und Politiker wie Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) und Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) warnen zwar weiterhin, eine R\u00fcckkehr zu Verh\u00e4ltnissen wie vor der Pandemie sei noch nicht m\u00f6glich. Aber Bodo Ramelow (Linke) etwa, Ministerpr\u00e4sident von Th\u00fcringen, will m\u00f6glichst schnell weg von den vielen Einsch\u00e4nkungen - er setzt auf die Vernunft der B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger.\nKommen die Politiker damit tats\u00e4chlich der Haltung der Bev\u00f6lkerungsmehrheit entgegen? Was halten die Deutschen inzwischen von den Beschr\u00e4nkungen - f\u00fcrchten sie das Virus \u00fcberhaupt noch und wie gro\u00df ist ihre Angst vor negativen Folgen f\u00fcr die Wirtschaft? Wollen Eltern, dass die Schulen und Kinderg\u00e4rten wieder \u00f6ffnen? Und sprechen die Demonstranten gegen die Coronama\u00dfnahmen tats\u00e4chlich nur f\u00fcr eine kleine Minderheit?\nZwei gro\u00dfe Umfragen geben Aufschluss\nWissenschaftlerinnen und Wissenschaftler der Universit\u00e4t Mannheim haben am 20. M\u00e4rz die sogenannte \"Mannheimer Corona-Studie\" gestartet, f\u00fcr die t\u00e4glich 450 bis 570 Personen verschiedene Fragen zur Pandemie in Deutschland beantworten. Eine zweite Untersuchung, das \"Covid-19 Snapshot Monitoring\" (Cosmo) l\u00e4uft als Gemeinschaftsprojekt der Universit\u00e4t Erfurt, des Robert-Koch-Instituts (RKI), der Bundeszentrale f\u00fcr gesundheitliche Aufkl\u00e4rung (BZgA), des Science Media Centers (SMC), der Yale University sowie weiterer Einrichtungen. Jede Woche werden dazu etwa 1000 Personen befragt. Bei manchen Fragestellungen sind es allerdings auch einmal weniger als 200.\nRisikowahrnehmung und Akzeptanz der Ma\u00dfnahmen wie vor dem Lockdown\nWie die Erfurter Fachleute berichten, zeigen ihre Daten, dass sowohl die Wahrnehmung des Risikos durch das Virus als auch die Akzeptanz der Gegenma\u00dfnahmen \"auf das Niveau von vor dem Lockdown\" gesunken sind.\nSo wurde in j\u00fcngster Zeit immer intensiver dar\u00fcber diskutiert, wann Schulen und Kinderg\u00e4rten wieder ge\u00f6ffnet werden sollten. Die f\u00fcr die Erfurter Studie befragten Eltern sind in beiden F\u00e4llen mehrheitlich f\u00fcr eine sofortige \u00d6ffnung - allerdings war die Zahl der Studienteilnehmer hier relativ klein.\nIn der Frage, ob die gegenw\u00e4rtigen Lockerungen der Anti-Coronama\u00dfnahmen \u00fcbertrieben oder angemessen sind, ist die Bev\u00f6lkerung gespalten. So waren es Anfang Mai schon 50 Prozent, die die Lockerungen nicht f\u00fcr stark \u00fcbertrieben hielten, zwischenzeitig waren es etwas weniger, inzwischen sind es sogar 51 Prozent. Immerhin fast 20 Prozent sind sich da nicht sicher, und weniger als ein Drittel meint, die Politik gehe hier zu weit.\nPassend dazu zeigen die Daten, dass schon Mitte Mai 43 Prozent der Studienteilnehmer meinten, die Beh\u00f6rden w\u00fcrden den Eindruck vermitteln, in der Pandemie sei das Gr\u00f6bste \u00fcberstanden. Inzwischen sind es sogar 46 Prozent. Das steht in einem eklatanten Widerspruch zu den Warnungen etwa von Bundeskanzlerin Merkel.\nAuf der anderen Seite erkl\u00e4rt etwa jede/r zehnte Befragte die Bereitschaft, an Demonstrationen teilzunehmen, etwa zehn Prozent schlie\u00dfen eigene Proteste zumindest nicht aus. Aufschlussreich ist hier auch, dass die Bereitschaft, sich eine Tracing-App herunterzuladen, schwankt: 44 Prozent der Befragten waren Anfang Mai dazu Bereit, Mitte des Monats waren es mit 47 Prozent wieder etwas mehr. Tats\u00e4chlich heruntergeladen haben sie bis zum 23. Juni 33,7 Prozent.\nRelativ niedrige Impfbereitschaft\nNur noch etwa 64 Prozent w\u00fcrden sich \"gegen Covid-19 impfen\" lassen, wenn ein Impfstoff bereitst\u00fcnde! Im April waren es noch fast 80 Prozent. Wer sich impfen lassen w\u00fcrde, vertraut \u00fcbrigens auch mehr den Beh\u00f6rden, ist eher m\u00e4nnlich, \u00e4lter, h\u00e4lt sich eher f\u00fcr anf\u00e4llig f\u00fcr Infektion und Krankheit, will kein Trittbrettfahrer sein und sucht h\u00e4ufig nach Informationen, berichten die Erfurter Experten.\nAuch bei vielen anderen Ma\u00dfnahmen zeigt sich eine schwindende Akzeptanz. So ist zwar der Anteil derjenigen, die eine Gesichtsmaske tragen, steil Richtung 80 Prozent gestiegen, aber inzwischen nimmt er kaum noch zu. Ma\u00dfnahmen wie die Einhaltung eines Abstands von 1,5 Metern, das 20-Sekunden-H\u00e4ndewaschen und der Verzicht auf private Feiern werden dagegen inzwischen etwas weniger h\u00e4ufig eingehalten. Und weniger als zwei Drittel meiden Orte in der \u00d6ffentlichkeit.\nMa\u00dfnahmen wie die Schlie\u00dfung von Gemeinschaftseinrichtungen, das Verbot von Versammlungen, aber auch ganz allgemein die Einschr\u00e4nkung von Freiheitsrechten finden zwar \u00fcberwiegend noch Zustimmung - aber ebenfalls immer weniger.\nDie Mannheimer Daten zeigen noch deutlicher, wie sehr manche Ma\u00dfnahmen inzwischen nicht mehr bef\u00fcrwortet werden. Zwar will eine deutliche Mehrheit weiterhin, dass Veranstaltungen ab 100 Personen verboten bleiben. Aber mehr als zehn Prozent der Befragten wollen gar keine Ma\u00dfnahmen mehr einhalten. Die Schlie\u00dfung \u00f6ffentlicher Einrichtungen bef\u00fcrwortet nicht einmal mehr ein Viertel der Befragten - dabei lag hier die Zustimmung am Anfang bei 96 Prozent.\nWieso ist die Akzeptanz der Anti-Corona-Ma\u00dfnahmen gesunken?\nDas l\u00e4sst sich zum Teil mit der ver\u00e4nderten Risikowahrnehmung erkl\u00e4ren. Wie die Daten aus der Erfurter Studie zeigen, ist das Virus nur noch f\u00fcr 40 Prozent angsteinfl\u00f6\u00dfend. Der Anteil lag Ende M\u00e4rz noch bei 60 Prozent.\nDer Mannheimer Studie zufolge lag die Einsch\u00e4tzungen der Befragten auf einer Skala von zwei (keine Angst) bis acht (gro\u00dfe Angst) anf\u00e4nglich bei \u00fcber vier. Inzwischen ist der Wert deutlich kleiner.\n\u00c4hnlich sieht es mit dem Gef\u00fchl der Bedrohung aus: Mehr als die H\u00e4lfte der Befragten h\u00e4lt das Virus zwar noch immer f\u00fcr besorgniserregend, in der zweiten M\u00e4rzh\u00e4lfte galt das aber noch f\u00fcr fast drei Viertel.\nAuch in der Mannheimer Studie zeigt sich, dass die Wahrnehmung des Virus als Bedrohung deutlich nachgelassen hat.\nAngst und Sorge sind in der Bev\u00f6lkerung demnach also noch immer pr\u00e4sent, aber bei weitem nicht mehr so stark wie im M\u00e4rz.\nGe\u00e4nderte Einsch\u00e4tzung des Ansteckungsrisikos\nDiese Entwicklung d\u00fcrfte mit Faktoren wie der subjektiven Einsch\u00e4tzung des Ansteckungsrisikos zusammenh\u00e4ngen. Diese messen die Mannheimer Fachleute mit der Frage an die Teilnehmer, wie viele von 100 Menschen, die ihnen \"sehr \u00e4hnlich\" sind, sich wohl binnen einer Woche infizieren. W\u00e4hrend die Befragten im M\u00e4rz im Schnitt noch mit 17 Infizierten rechneten, sind es mittlerweile nur noch drei.\nAuch in der Erfurter Studie ist zu sehen, dass der Anteil der Befragten, die eine eigene Infektion f\u00fcr wahrscheinlich halten, auf weniger als ein F\u00fcnftel gesunken ist.\nDabei bleibt die Zahl derjenigen, die f\u00fcr sich einen schweren Verlauf einer Infektion bef\u00fcrchten - sollten sie sich tats\u00e4chlich anstecken - stabil bei etwa einem Drittel. Angesichts der sinkenden Angst, sich \u00fcberhaupt zu infizieren, spielt das offenbar keine gro\u00dfe Rolle mehr.\nWeniger Bereitschaft zu konsequentem Social Distancing\nInsbesondere die Kontaktbeschr\u00e4nkungen haben die Mannheimer Wissenschaftler sich genauer angesehen - und vier Phasen identifiziert. Vor der Pandemie trafen sich etwa 40 Prozent der Befragten noch mehrmals in der Woche mit Freunden, Verwanden oder Bekannten. In Phase zwei, von Mitte bis gegen Ende M\u00e4rz, kam es zu einem erheblichen \"Wandel des Privatlebens\", der zur Phase drei - \"hoher Verzicht im Privatleben\" - f\u00fchrte: Von Ende M\u00e4rz bis zum 10. April hatten sich etwa zwei Drittel in den vergangenen sieben Tagen gar nicht mehr mit anderen getroffen, der Anteil derjenigen, die sich trotz Kontaktsperren mehrmals trafen, lag \u00fcberwiegend im einstelligen Bereich. In Phase vier kam es dann zu einem immer noch \"reduzierten Verzicht im Privatleben\", die Tendenz geht aber klar in Richtung h\u00e4ufigere Treffen.\nSo treffen sich mehr als 40 Prozent inzwischen einmal oder sogar mehrmals pro Woche mit anderen. T\u00e4gliche Treffen geben allerdings lediglich etwa vier Prozent an, und nur noch etwa jeder zehnte Befragte verzichtet noch immer v\u00f6llig auf solche Kontakte.\nWirtschaftliche Folgen versus gesellschaftlicher Nutzen\nW\u00e4hrend die Angst um die Gesundheit abnimmt und die Ablehnung der Ma\u00dfnahmen w\u00e4chst, bleiben die Sorgen um die Wirtschaftskraft und eine wachsende soziale Ungleichheit weiterhin relativ hoch.\nSo bef\u00fcrchten noch immer viele Menschen, dass kleine Unternehmen Konkurs anmelden m\u00fcssen und es zu einer wirtschaftflichen Rezession kommt. Um die eigenen Finanzen oder den Arbeitsplatz sorgen sich die Deutschen dagegen deutlich weniger.\nNahrungsmittelknappheit bef\u00fcrchten immer weniger Menschen. Und die zwischenzeitlich gro\u00dfe Bef\u00fcrchtung, das Gesundheitssystem k\u00f6nnte \u00fcberlastet werden, ist ebenfalls erheblich gesunken. Auf einer Skala von 1 (sehr wenig Sorgen) bis 7 (sehr viele Sorgen) geben die Befragten hier allerdings weiterhin konsequent Werte \u00fcber vier an - genau wie bei der Sorge, das Virus k\u00f6nnte einen geliebten Menschen t\u00f6ten.\nNoch gr\u00f6\u00dfer sind allerdings die Sorgen, dass die Gesellschaft egoistischer und die Kluft zwischen Arm und Reich gr\u00f6\u00dfer werden k\u00f6nnte.\nAlle diese Entwicklungen kulminieren offenbar unter anderem darin, dass immer mehr Menschen meinen, der Schaden f\u00fcr die Wirtschaft, den die Anti-Ccoronama\u00dfnahmen verursachen, sei gr\u00f6\u00dfer als der Nutzen f\u00fcr die Gesellschaft. Der Anteil unter den Befragten, der dies so sieht, ist inzwischen auf Werte von bis zu 50 Prozent gestiegen.\nM\u00f6glicherweise f\u00fchrt gerade der bisherige Erfolg der Ma\u00dfnahmen dazu, dass viele Menschen das Gef\u00fchl haben, der Krankheitserreger w\u00e4re nicht - oder nicht mehr - so gef\u00e4hrlich. Wird der Druck der Bev\u00f6lkerung und mancher Politiker und Wirtschaftsvertreter auf die Regierungen von Bund und L\u00e4ndern so gro\u00df, dass die Lockerungen zu weit gehen, besteht die Gefahr, dass es in Deutschland \u00e4hnlich wie in S\u00fcdkorea zu einer zweiten Infektionswelle kommt.\nDeshalb empfehlen die Fachleute etwa des \"Covid-19 Snapshot Monitoring\" dringend, weiterhin die Abstands- und Hygieneregeln zu befolgen. Die Risikogruppen m\u00fcssen schlie\u00dflich weiterhin gesch\u00fctzt werden.\n(Bei diesem Text handelt es sich um eine aktualisierte und erweiterte Fassung eines Textes vom 18. Mai 2020.)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1276828178112184320,       \"url\": \"https://twitter.com/RobertB_Fishman/status/1276828178112184320\",       \"date\": \"2020-06-27 10:42:14+00:00\",       \"text\": \"Umfragen zu #Corona-Ma\u00dfnahmen: Die #Lockerung-s-Orgien wirken - Immer weniger Menschen nehmen #Covid19 ernst.  via @sz https://t.co/SYpFctnYrx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 90591438,              \"url\": \"http://ecomedia.info\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1351900693754490880/5kuJr7AK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/90591438/1436903347\",              \"username\": \"RobertB_Fishman\",              \"name\": \"Robert B. Fishman\",              \"description\": \"#Reporter, #Fotograf, #Autor #Moderator, #Workshop-Trainer, #Reiseleiter, #Medien  #Nachhaltigkeit #Klimakrise @riffreporter, hier privat als Realsatiriker\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-17 08:45:54+00:00\",              \"location\": \"in dieser Welt und Bielefeld \",              \"followers\": 824,              \"friends\": 930,              \"tweets\": 25031,              \"liked_tweets\": 12975,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 249       }}, {       \"id\": 1276559528541159425,       \"url\": \"https://twitter.com/PKellinghusen/status/1276559528541159425\",       \"date\": \"2020-06-26 16:54:43+00:00\",       \"text\": \"Corona-#Infektion: Die Deutschen wollen es lockerer wie #Schweden und #Schweiz ohne wirtschaftliche #Marter bis zum #Zusammenbruch.#W\u00fcrdelosigkeit ist kein Staatsziel.https://t.co/IiBnlixt38\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247120402536677377,              \"url\": \"https://twitter.com/twittpiet/status/1372655169347977216?s=09\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1247141997774856192/iLwikp8Y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1247120402536677377/1592582768\",              \"username\": \"PKellinghusen\",              \"name\": \"Hopfen&Malz - GG erhalts \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\u25fd\",              \"description\": \"Hoffnungstr\u00e4ger\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-06 11:15:20+00:00\",              \"location\": \"Bayern - Frankreich\",              \"followers\": 91,              \"friends\": 290,              \"tweets\": 4990,              \"liked_tweets\": 210,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 200       }}, {       \"id\": 1267512569738248194,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1267512569738248194\",       \"date\": \"2020-06-01 17:45:20+00:00\",       \"text\": \"Corona-Ma\u00dfnahmen: Deutsche wollen es wieder lockerervia @sz https://t.co/mE1hujCx4U\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17058,              \"friends\": 17107,              \"tweets\": 611955,              \"liked_tweets\": 168643,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1267413914809249792,       \"url\": \"https://twitter.com/GrueneWehrheim/status/1267413914809249792\",       \"date\": \"2020-06-01 11:13:19+00:00\",       \"text\": \"Corona-Ma\u00dfnahmen: Deutsche wollen es wieder lockerervia @sz https://t.co/JO7vc62665\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 709446009945001984,              \"url\": \"http://www.gruene-wehrheim.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052274186826043392/QKXnqk-B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/709446009945001984/1565706466\",              \"username\": \"GrueneWehrheim\",              \"name\": \"Gr\u00fcne Wehrheim\",              \"description\": \"Umwelt, Natur und Verantwortung in Politik und Wirtschaft....#WirWehrheimer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-14 18:28:04+00:00\",              \"location\": \"Wehrheim, Deutschland\",              \"followers\": 40,              \"friends\": 138,              \"tweets\": 1453,              \"liked_tweets\": 31,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 23       }}, {       \"id\": 1267389843442741249,       \"url\": \"https://twitter.com/jens_kessler/status/1267389843442741249\",       \"date\": \"2020-06-01 09:37:40+00:00\",       \"text\": \"Das erkl\u00e4rt einiges zu dem Vorgehen vieler Politiker*innen. Die vollen Studiendetails gibt es in der @SZ https://t.co/OGO6jrKBtb https://t.co/Qb3OMHYtMR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 133165884,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1280790433254293504/JGGAzRxE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/133165884/1474139649\",              \"username\": \"jens_kessler\",              \"name\": \"Jens\",              \"description\": \"\ud83d\udc96\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-15 05:05:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 825,              \"friends\": 229,              \"tweets\": 1618,              \"liked_tweets\": 10885,              \"lists_member\": 104,              \"media_shared\": 361       }}, {       \"id\": 1267369344578789378,       \"url\": \"https://twitter.com/redakteuer/status/1267369344578789378\",       \"date\": \"2020-06-01 08:16:12+00:00\",       \"text\": \"Corona-Ma\u00dfnahmen: Deutsche wollen es wieder lockererWenn Politiker wie Ramelow oder Laschet in einer Pandemie auf die Vernunft der B\u00fcrger setzten, zeigt das nur wie grenzenlos naiv sie sind, unf\u00e4hig zu f\u00fchren. https://t.co/bj2RlODczH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1217131877137625088,              \"url\": \"http://www.leduchamp.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1271563780888113152/P5NtJdkm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1217131877137625088/1579051564\",              \"username\": \"redakteuer\",              \"name\": \"Anecker\",              \"description\": \"Mitschw\u00e4tzen, Klartexten. Genug von weiter so. Grantig ohne Hass. Sie sollten \u00f6fter mal am Rad drehen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-14 17:10:49+00:00\",              \"location\": \"52,4606 9,3072\",              \"followers\": 582,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 14468,              \"liked_tweets\": 13949,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 551       }}, {       \"id\": 1267305340779053057,       \"url\": \"https://twitter.com/CGC_PR/status/1267305340779053057\",       \"date\": \"2020-06-01 04:01:53+00:00\",       \"text\": \"Social acceptance #studies #Covid_19  Ohne harte Daten keine Akzeptanz zu anhaltenden #Covid_19 Einschr\u00e4nkungen! @c_drosten @jensspahn https://t.co/yHRMIGRcTN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1150841905,              \"url\": \"http://www.cgc-pr.com/de/Impressum.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3211368180/15ea1a525274f31dd1826ae79765372f_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1150841905/1360237030\",              \"username\": \"CGC_PR\",              \"name\": \"CGC PR\",              \"description\": \"PR im Gesundheitswesen - Evidence based\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-05 12:35:42+00:00\",              \"location\": \"Eschborn  Impressum: \",              \"followers\": 53,              \"friends\": 219,              \"tweets\": 913,              \"liked_tweets\": 1795,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 53       }}, {       \"id\": 1267220122189561858,       \"url\": \"https://twitter.com/dinosaurier/status/1267220122189561858\",       \"date\": \"2020-05-31 22:23:15+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/tYYuHPACR7 Immer vorsichtig bleiben! Corona-Ma\u00dfnahmen: Deutsche wollen es wieder lockerervia @sz https://t.co/pisSUTxi7N\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14143388,              \"url\": \"https://www.smashwords.com/books/view/712156\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/849018587247509504/EYjPR0-X_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14143388/1495445634\",              \"username\": \"dinosaurier\",              \"name\": \"Parkleuchte\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-03-13 23:18:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 17,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 5513,              \"liked_tweets\": 93,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 465       }}, {       \"id\": 1267162439663202307,       \"url\": \"https://twitter.com/Eber_Ja/status/1267162439663202307\",       \"date\": \"2020-05-31 18:34:03+00:00\",       \"text\": \"Corona-Ma\u00dfnahmen: Deutsche wollen es wieder lockerervia @sz https://t.co/owBOWlJGTe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 850386726325551104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/850622247555432448/Zt7ZcHRI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/850386726325551104/1491641023\",              \"username\": \"Eber_Ja\",              \"name\": \"Jan Eberspach\",              \"description\": \"Ich scheine also um dieses wenige doch weiser zu sein als er, dass ich, was ich nicht wei\u00df, auch nicht glaube zu wissen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-07 16:36:09+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 13,              \"friends\": 43,              \"tweets\": 233,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1267159119758274561,       \"url\": \"https://twitter.com/ChrisBrey1/status/1267159119758274561\",       \"date\": \"2020-05-31 18:20:51+00:00\",       \"text\": \"Corona-Pandemie - Die Deutschen wollen es wieder lockerer (via @SZ) https://t.co/fAtrnhdkbL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 787774580,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1273560810900643841/CHCtrYSp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/787774580/1398203570\",              \"username\": \"ChrisBrey1\",              \"name\": \"Christian Brey\",              \"description\": \"Csikszentmihalyi Flow -sapere aude\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-28 20:16:36+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 1711,              \"friends\": 3566,              \"tweets\": 916845,              \"liked_tweets\": 25072,              \"lists_member\": 645,              \"media_shared\": 1723       }}, {       \"id\": 1267158933153644544,       \"url\": \"https://twitter.com/BitzerEva/status/1267158933153644544\",       \"date\": \"2020-05-31 18:20:06+00:00\",       \"text\": \"Corona-Pandemie - Die Deutschen wollen es wieder lockerer.Auch weil die Landespolitiker Koh\u00e4renz vermissen lassen (via @SZ) https://t.co/nENzJ0a3JA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1143898540785184769,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1143899196573065217/sQlC6v6-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BitzerEva\",              \"name\": \"Eva Bitzer\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-26 15:07:19+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 101,              \"friends\": 66,              \"tweets\": 209,              \"liked_tweets\": 17,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 9       }}, {       \"id\": 1267155694303707137,       \"url\": \"https://twitter.com/Balelt41/status/1267155694303707137\",       \"date\": \"2020-05-31 18:07:14+00:00\",       \"text\": \"Corona-Ma\u00dfnahmen: Deutsche wollen es wieder lockerervia @sz https://t.co/cJ6N1RZPos\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3403949627,              \"url\": \"http://www.forum-generationen-zukunft.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/646927989440139264/6S6E_1FJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Balelt41\",              \"name\": \"Helmut Baltrusch\",              \"description\": \"Ganzheitlich bio-klimaaktiv, \u00f6ko-sozial f\u00fcr lebenswerte  Nachhaltig- und Zukunftsf\u00e4higkeit in allen Sektoren beim Miteinander der Generationen f\u00fcr Zusammenhalt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-05 09:25:47+00:00\",              \"location\": \"Eltville am Rhein, Hessen\",              \"followers\": 15680,              \"friends\": 14864,              \"tweets\": 174087,              \"liked_tweets\": 134640,              \"lists_member\": 114,              \"media_shared\": 33970       }}]"}