{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/podcast-nachrichten-coronahilfen-wirtschaft-deutschland-1.5136187",
     "date": "2020-12-03 16:51:28",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "Was bei den Corona-Hilfen besser laufen k\u00f6nnte",
     "article": "Bund und L\u00e4nder haben sich darauf geeinigt, dass der sogenannte Teil-Lockdown bis zum 10. Januar verl\u00e4ngert wird. Das hei\u00dft, Restaurants, Museen, Theater und Freizeiteinrichtungen bleiben mindestens bis dahin geschlossen. Daf\u00fcr entsch\u00e4digt sie der Staat mit Corona-Hilfen. Aber kommen die bei den Unternehmen an?\nNat\u00fcrlich laufe noch nicht alles reibungslos, sagt Monika Schnitzer. Doch Regierung und Beh\u00f6rden st\u00fcnden nun mal vor einer gewaltigen Aufgabe, relativiert die Wirtschaftsweise.\nWeitere Themen: Zahl der Neuinfektionen bleibt hoch, Italien verh\u00e4ngt \u00fcber Weihnachten Reisestopp, Frankreich inspiziert 76 Moscheen.\nSo k\u00f6nnen Sie unseren Nachrichtenpodcast abonnieren\n\"Auf den Punkt\" ist der Nachrichtenpodcast der SZ mit den wichtigsten Themen des Tages. Der Podcast erscheint von Montag bis Freitag immer um 17 Uhr. Sie finden alle Folgen auf sz.de/nachrichtenpodcast. Verpassen Sie keine Folge und abonnieren Sie unser Audio-Angebot, etwa bei: iTunes, Spotify, Deezer, Audio Now oder in Ihrer Lieblings-Podcast-App. Wie Sie unsere Podcasts h\u00f6ren k\u00f6nnen, erkl\u00e4ren wir in diesem Text. Alle unsere Podcasts finden Sie unter: www.sz.de/podcast.\nSie haben Fragen oder Anregungen? Dann schreiben Sie uns: podcast@sz.de.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1334560117455458308,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1334560117455458308\",       \"date\": \"2020-12-03 18:08:21+00:00\",       \"text\": \"SZ-Podcast Auf den Punkt - Nachrichten vom 03.12.2020via @sz https://t.co/RvnvtL5clX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17058,              \"friends\": 17107,              \"tweets\": 611955,              \"liked_tweets\": 168643,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1334527421740163076,       \"url\": \"https://twitter.com/SZ/status/1334527421740163076\",       \"date\": \"2020-12-03 15:58:26+00:00\",       \"text\": \"Der Teil-Lockdown wird verl\u00e4ngert und die Bundesregierung denkt dar\u00fcber nach, wie sie die Wirtschaftshilfen umgestalten kann. Die neue Folge Auf den Punkt #Podcast https://t.co/9WjMTceNhh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://zapier.com/ rel=nofollow>Zapier.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114508061,              \"url\": \"http://www.sz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336318561187336192/rhY9D5hC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114508061/1614603374\",              \"username\": \"SZ\",              \"name\": \"S\u00fcddeutsche Zeitung\",              \"description\": \"Der offizielle Twitter-Account der S\u00fcddeutschen Zeitung. Alle Redakteure und Kan\u00e4le: sz.de/twitterdetails \u00b7 Impressum: sz.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-02-15 17:10:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Deutschland\",              \"followers\": 1706897,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 176187,              \"liked_tweets\": 1260,              \"lists_member\": 7508,              \"media_shared\": 3343       }}]"
}