{
     "url": "https://www.sueddeutsche.de/politik/covid-impfpass-griechenland-reisen-kyriakos-mitsotakis-1.5216945",
     "date": "2021-02-24 18:50:09",
     "source": "sueddeutsche.de",
     "label": "real",
     "header": "Hoffen auf geimpfte G\u00e4ste",
     "article": "Die griechische Regierung will beim Videogipfel der EU-Regierungschefs, der an diesem Donnerstag beginnt, auf die schnelle Einf\u00fchrung eines EU-weiten Covid-Impfzertifikats dringen. Wer so nachweisen kann, dass er gegen das Coronavirus immunisiert sei, m\u00fcsse einfacher zwischen Mitgliedsstaaten reisen k\u00f6nnen, etwa ohne Quarant\u00e4nepflicht. Dies bekr\u00e4ftigte Griechenlands Premier Kyriakos Mitsotakis am Dienstag im Gespr\u00e4ch mit der S\u00fcddeutschen Zeitung. Sein Land sei in besonderem Ma\u00dfe vom Sommertourismus abh\u00e4ngig, sagte er; \"wir hoffen, dass die Reisesaison wesentlich besser ausf\u00e4llt als die vergangene.\"\nIm Sommer 2020 waren in Griechenland, dessen Bruttoinlandsprodukt zu mehr als einem F\u00fcnftel vom Tourismus abh\u00e4ngt, die Buchungen massiv eingebrochen. \"Unser Ziel ist es, dieses Jahr zumindest wieder 50 Prozent des Niveaus von 2019 zu erreichen\", so der Premier.\nGriechenland selbst war von der ersten Welle der Pandemie im Fr\u00fchjahr 2020 vergleichsweise schwach betroffen; Athen hatte fr\u00fcher als andere L\u00e4nder einen umfassenden Lockdown verh\u00e4ngt. Im Herbst stiegen die Infektionszahlen jedoch, derzeit k\u00e4mpft besonders die Region Attika um die Hauptstadt Athen mit einer massiven Welle. Man sp\u00fcre jetzt, dass \"unser Gesundheitssystem die vergangenen zehn Jahre an Unterfinanzierung gelitten hat\", sagte der Premier.\nUmso entschlossener gab er sich, bei den Impfungen das Tempo voranzutreiben, bis Ende Mai wolle man alle Menschen \u00fcber 60 sowie die mit Vorerkrankungen gegen das Coronavirus immunisiert haben. Dann werde man \u00fcber so gro\u00dfe Mengen Impfstoff verf\u00fcgen, dass die Herausforderung sein werde, ihn systematisch zu verabreichen.\nUm die zerr\u00fctteten Beziehungen zur T\u00fcrkei zu bessern, m\u00fcsse Erdo\u011fan \"rhetorisch abr\u00fcsten\"\nZur Frage, wie seine Regierung die Gelder aus dem Corona-Wiederaufbaufonds der EU einsetze, sagte Mitsotakis, man habe eine Chance, wie sie nur einmal in einer Generation vorkomme, die Struktur der Wirtschaft grundlegend umzustellen. Seine Regierung sei zudem mit dem Versprechen eines \"radikalen Wandels\" gew\u00e4hlt worden - man werde insbesondere die Digitalisierung des Landes vorantreiben, private Investitionen steigern und sich in der Energieversorgung bis 2028 von Braunkohle unabh\u00e4ngig machen.\nNachdem im Herbst die Gefahr eines milit\u00e4rischen Zusammensto\u00dfes der Nato-Mitglieder Griechenland und T\u00fcrkei im \u00f6stlichen Mittelmeer bedrohlich konkret geworden war, haben sie ihre f\u00fcnf Jahre lang auf Eis gelegten Sondierungsgespr\u00e4che wieder aufgenommen. Darauf hatte die EU gedrungen; deren Staats- und Regierungschefs hatten im Dezember mit neuen Sanktionen gegen Ankara angedroht, diese aber aufgeschoben, als die T\u00fcrkei Entspannungssignale gesandt und sich wieder dialogbereiter gezeigt hatte.\nDie Gespr\u00e4che sind jedoch mit dem Grundhindernis behaftet, dass beide Seiten sich nicht einmal einigen k\u00f6nnen, wor\u00fcber zu verhandeln sei. So will die T\u00fcrkei etwa \u00fcber Neuregelungen des Luftraums reden und fordert den Abzug griechischer Truppen von bestimmten Inseln nahe des t\u00fcrkischen Festlands. Dabei stellt Ankara auch die Umsetzung des Vertrags von Lausanne infrage, der 1923 die Grenzen zwischen beiden Staaten festgelegt hatte. Athen dagegen will nur \u00fcber den Verlauf der Seegrenzen und die daraus resultierenden Anspr\u00fcche auf die Rohstoffvorkommen unter dem Meeresboden reden. Es beruft sich auf das UN-Seerechtsabkommen Unclos, dem die T\u00fcrkei nicht angeh\u00f6rt.\nEr habe Pr\u00e4sident Recep Tayyip Erdo\u011fan die \"Hand der Freundschaft\" ausgestreckt, sagte Mitsotakis der SZ; f\u00fcr ein Gelingen der Gespr\u00e4che m\u00fcsse der aber \"rhetorisch abr\u00fcsten\". Im vergangenen Fr\u00fchjahr hatte Erdo\u011fan die Grenze zur EU f\u00fcr ge\u00f6ffnet erkl\u00e4rt und Tausende Migranten ermuntert, griechisches Territorium zu betreten. Griechenlands Sicherheitskr\u00e4fte reagierten mit gro\u00dfer H\u00e4rte; immer wieder wird Athen vorgeworfen, Fl\u00fcchtlinge an der Land- und Seegrenze zur T\u00fcrkei gewaltsam zur\u00fcckzuschieben. Mitsotakis wies den Vorwurf von Rechtsbr\u00fcchen zur\u00fcck, bekr\u00e4ftigte aber: \"Wir sch\u00fctzen unsere Grenzen - und wir lassen es nicht zu, dass Fl\u00fcchtlinge als politisches Druckmittel eingesetzt werden.\"",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1364959134655909896,       \"url\": \"https://twitter.com/frad_fradi/status/1364959134655909896\",       \"date\": \"2021-02-25 15:23:12+00:00\",       \"text\": \"Griechenland will leichtere Reisem\u00f6glichkeiten mit Corona-Impfpass. - Politik - https://t.co/o8linFnu5z https://t.co/6vlAIQJrOp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1119878405858709504,              \"url\": \"http://www.fradi13.info\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304483180758609921/g_SxiFud_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1119878405858709504/1571863648\",              \"username\": \"frad_fradi\",              \"name\": \"Fradi Frad Dreizehn \ud83c\udded\ud83c\uddfa\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\",              \"description\": \"\u038c\u03c4\u03b1\u03bd \u03c0\u03af\u03bd\u03c9 \u03b3\u03af\u03bd\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03bf\u03c2 \u03ac\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03bf\u03c2. \u039a\u03b1\u03b9 \u03bf \u03ac\u03bb\u03bb\u03bf\u03c2 \u03ac\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03bf\u03c2 \u03b8\u03ad\u03bb\u03b5\u03b9 \u03bd\u03b1 \u03c0\u03b9\u03b5\u03b9 \u03ba\u03b9 \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc\u03c2. (Herschele Ostopoljer)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-21 08:19:53+00:00\",              \"location\": \"\u0396\u03c9\u03b3\u03c1\u03ac\u03c6\u03bf\u03c5\",              \"followers\": 1344,              \"friends\": 1812,              \"tweets\": 111394,              \"liked_tweets\": 116390,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 41745       }}, {       \"id\": 1364867357991133184,       \"url\": \"https://twitter.com/dgatopoulos/status/1364867357991133184\",       \"date\": \"2021-02-25 09:18:30+00:00\",       \"text\": \"PM Mitsotakis tells Germanys Sueddeutsche Zeitung newspaper: Our goal (for the tourist season) is to reach at least 50 percent of the level of 2019. #Greece #Covid_19 HT @SZ https://t.co/yz3rxZgNnN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 466466267,              \"url\": \"http://www.ap.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/456457795072565248/5YppwYGr_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/466466267/1405346729\",              \"username\": \"dgatopoulos\",              \"name\": \"Derek Gatopoulos\",              \"description\": \"Print and Digital Media at Associated Press.linkedin.com/in/derek-gatop\u2026 instagram.com/dgatopoulos/\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2012-01-17 12:49:18+00:00\",              \"location\": \"Athens, Greece\",              \"followers\": 10972,              \"friends\": 3492,              \"tweets\": 29619,              \"liked_tweets\": 7914,              \"lists_member\": 563,              \"media_shared\": 7522       }}, {       \"id\": 1364866659442438146,       \"url\": \"https://twitter.com/GreeceInGermany/status/1364866659442438146\",       \"date\": \"2021-02-25 09:15:44+00:00\",       \"text\": \".@PrimeministerGR in @SZ: #Griechenland will leichtere Reisem\u00f6glichkeiten mit Corona-Impfpasshttps://t.co/pHNQ4hzfuf\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2252458512,              \"url\": \"https://www.mfa.gr/germany/de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364935334316892160/HEP7ZDzn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2252458512/1614254547\",              \"username\": \"GreeceInGermany\",              \"name\": \"Botschaft von Griechenland in Berlin\",              \"description\": \"Willkommen beim offiziellen Twitter der Botschaft von Griechenland in Berlin! #GreeceinGermany\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-18 19:44:32+00:00\",              \"location\": \"Kurf\u00fcrstendamm 185, 10707 Berlin, Germany\",              \"followers\": 6724,              \"friends\": 1016,              \"tweets\": 28658,              \"liked_tweets\": 4413,              \"lists_member\": 153,              \"media_shared\": 1975       }}, {       \"id\": 1364675860389847041,       \"url\": \"https://twitter.com/YourDailyCurse/status/1364675860389847041\",       \"date\": \"2021-02-24 20:37:34+00:00\",       \"text\": \"Griechenland will leichtere Reisem\u00f6glichkeiten mit Corona-Impfpass.via @sz https://t.co/26fUH3aRLz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 16900232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1111025986076856320/FhxF6zHx_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/16900232/1609519814\",              \"username\": \"YourDailyCurse\",              \"name\": \"elalege\",              \"description\": \"Information must flow!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-10-22 04:09:27+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1362,              \"friends\": 1964,              \"tweets\": 57926,              \"liked_tweets\": 9060,              \"lists_member\": 45,              \"media_shared\": 4198       }}, {       \"id\": 1364653519844835331,       \"url\": \"https://twitter.com/panagiotis_p/status/1364653519844835331\",       \"date\": \"2021-02-24 19:08:47+00:00\",       \"text\": \"\u201eZur Frage, wie seine Regierung die Gelder aus dem Corona-Wiederaufbaufonds der EU einsetze, sagte Mitsotakis, man habe eine Chance, wie sie nur einmal in einer Generation vorkomme, die Struktur der Wirtschaft grundlegend umzustellen.\u201c #Griechenland #EU  https://t.co/P9Gwo9tE8n\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 587205317,              \"url\": \"https://panagiotis-paschalis.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305768439630487552/7GY2m65L_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/587205317/1600176414\",              \"username\": \"panagiotis_p\",              \"name\": \"Panagiotis Paschalis\",              \"description\": \"\u03c4\u03b1 \u03c0\u03ac\u03bd\u03c4\u03b1 \u03c1\u03b5\u03b9 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03bf\u03c5\u03b4\u03ad\u03bd \u03bc\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-05-22 06:49:32+00:00\",              \"location\": \"Wuppertal\",              \"followers\": 591,              \"friends\": 306,              \"tweets\": 4676,              \"liked_tweets\": 2801,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 443       }}]"
}