{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/05/07/problemfall-bundeswehr-jedes/", "date": "2020-05-07T13:00:45+02:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Problemfall Bundeswehr: Jedes Land hat die Armee, die es verdient", "article": "Bonn / Berlin \u2013 Auch unter Annegret Kramp-Karrenbauer, der verungl\u00fcckten CDU-Vorsitzenden auf Zeit, die entgegen fr\u00fcherer Beteuerungen als Verteidigungsministerin ins Kabinett eintrat, bleibt die Bundeswehr eine marode Truppe \u2013 prek\u00e4r an Material, Ger\u00e4t und Ausr\u00fcstung, aber auch an Humankapital. Deutschlands Landesverteidigung ist eine Dauerbaustelle.\nAm Boden bleibende Flieger, defekte Panzer, st\u00e4ndige Pannen bei der Flugbereitschaft. M\u00e4ngel an Stiefeln, Probleme mit Gewehren, verfallende Bausubstanz der Kasernen. Die Bundeswehr ist mit Mehr als einer Viertelmillion M\u00e4nnern und Frauen im milit\u00e4rischen und zivilen Sektor zwar einer der gr\u00f6\u00dften Arbeitgeber Deutschlands und sollte ideell, vom Auftrag her, Wertsch\u00e4tzung erfahren \u2013 doch sie fristet sowohl in der \u00f6ffentlichen Akzeptanz als auch in der W\u00fcrdigung durch die politischen Entscheider ein Stiefm\u00fctterchendasein.\nHans-Peter Bartels (SPD), scheidender Wehrbeauftragter des Bundestages, schilderte in drastischen, schonungslosen Worten am Vorabend der Corona-Krise in seinem j\u00e4hrlichen Bericht die desolaten Zust\u00e4nde in der Truppe. Zeitungen des Springer-Verlags zitierten die letzten Tage wiederholt daraus; so ist darin unter anderem von \u201eRiesenbaustellen\u201c beim Material die Rede, von \u201edrastischem Personalmangel\u201c \u2013 und, noch bedenklicher insbesondere vor dem Hintergrund einer weiblichen Ministerin als Dienstvorgesetzter: von steigenden Fallzahlen bei sexueller Bel\u00e4stigung.\nDie \u201eWelt\u201c berichtet nun \u00fcber frustrierende Bekenntnisse zweier Offiziere, bei denen sich \u201e\u2026die einzelnen Faktoren zu einer Gemengelage aus Unzufriedenheit und ohnm\u00e4chtigem Frust verdichtet\u201c h\u00e4tten \u2013 und wie ihnen, so ergehe es vielen Offizieren in der Truppe. Was sie berichten, muss bei jedem um die sicherheitspolitische Zukunft dieses Landes besorgten B\u00fcrger die Alarmglocken schrillen lassen. Bereits 2016 h\u00e4tten 31 Prozent der vom Zentrum f\u00fcr Milit\u00e4rgeschichte und Sozialwissenschaften der Bundeswehr befragten Soldaten die Frage, ob sie ihren Beruf an Freunde oder Verwandte weiterempfehlen w\u00fcrden, verneint.\nEin Viertel der Soldaten st\u00e4ndig dienstunf\u00e4hig\nAuch dass \u2013 trotz Wehrpfichtabschaffung und der damit einhergehenden strukturellen Hinwendung zur Berufsarmee \u2013 die Bundeswehr die Qualifikations- und Bildungsanspr\u00fcche an ihre Neubewerber immer weiter absenkte, sehen die Offiziere kritisch. Die Bundeswehr, so die \u201eWelt\u201c, scheine \u201emit den geistigen F\u00e4higkeiten ihrer Rekruten zufrieden\u201c zu sein: Aktuell h\u00e4tten rund 80 Prozent des milit\u00e4rischen Personals mindestens einen mittleren Schulabschluss.\nEin weiteres Dilemma ist der riesige Krankenstand, den Stabsoffizierskreise \u2013 basierend auf den Erfahrungen aus den eigenen Zust\u00e4ndigkeitsbereichen \u2013 auf mittlerweile zwischen 30.000 und 50.000 Soldaten sch\u00e4tzen, die \u201eauf l\u00e4ngere Sicht dienstunf\u00e4hig\u201c seien. Neben gesundheitlichen Gr\u00fcnden fallen hierunter auch Elternurlaube oder andere famili\u00e4re Freistellungsgr\u00fcnde\u201c. Da beim \u201eBund\u201c die Krankenakten auch im Jahr 2020 lediglich analog, nicht digital gef\u00fchrt werden, existieren keine verbindlichen Zahlen; tr\u00e4fe die Sch\u00e4tzung zu, so \u201ew\u00fcrde das bedeuten, dass momentan etwa ein Viertel aller Soldaten nicht einsatzf\u00e4hig w\u00e4re\u201c, schreibt die Zeitung.\nWie angesichts solcher Verh\u00e4ltnisse AKK und das Groko-Kabinett von einer angeblichen \u201eTop-Priorit\u00e4t\u201c der \u201eFitmachung\u201c der Armee sprechen kann, erschlie\u00dft sich selbst wohlmeinenden Beobachtern nicht. Die Debatte um die Bartels-Nachfolge als Wehrbeauftragter \u2013 man denke nur an die vorgeschlagene SPD-Kandidatin Eva H\u00f6gl \u2013 l\u00e4sst ebenfalls nichts Gutes erahnen: wenn die \u201eFraktion Wickeltisch\u201c, Quotenfrauen und \u201eungediente\u201c Pazifisten f\u00fcr die politische Interessenvertretung der Soldaten stehen soll, ist das Schicksal der Bundeswehr bald endg\u00fcltig besiegelt. (DM)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1258662978037190656,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1258662978037190656\",       \"date\": \"2020-05-08 07:40:13+00:00\",       \"text\": \"Problemfall Bundeswehr: Jedes Land hat die Armee, die es verdient https://t.co/Jw29G9bHXJ via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1371,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166288,              \"liked_tweets\": 26199,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1258408755592597510,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1258408755592597510\",       \"date\": \"2020-05-07 14:50:02+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/0rT1NewRpvAm Boden bleibende Flieger, defekte Panzer, st\u00e4ndige Pannen bei der Flugbereitschaft. M\u00e4ngel an Stiefeln, Probleme mit Gewehren, verfallende Bausubstanz der Kasernen. #Bundeswehr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1491,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 79672,              \"liked_tweets\": 23343,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2723       }}, {       \"id\": 1258380121943269376,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1258380121943269376\",       \"date\": \"2020-05-07 12:56:15+00:00\",       \"text\": \"Problemfall Bundeswehr: Jedes Land hat die Armee, die es verdient https://t.co/3T9K4m5MUK via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1258379311020748800,       \"url\": \"https://twitter.com/John74244709/status/1258379311020748800\",       \"date\": \"2020-05-07 12:53:01+00:00\",       \"text\": \"Problemfall Bundeswehr: Jedes Land hat die Armee, die es verdient https://t.co/TdtW35fd7n via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1104426382225010688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"John74244709\",              \"name\": \"John\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-09 16:59:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 364,              \"friends\": 399,              \"tweets\": 89819,              \"liked_tweets\": 83382,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 200       }}, {       \"id\": 1258365330461798400,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1258365330461798400\",       \"date\": \"2020-05-07 11:57:28+00:00\",       \"text\": \"Auch unter Annegret Kramp-Karrenbauer, der verungl\u00fcckten CDU-Vorsitzenden auf Zeit, die entgegen fr\u00fcherer Beteuerungen als Verteidigungsministerin ins Kabinett eintrat, bleibt die Bundeswehr eine marode Truppe  https://t.co/2NlleTwEPY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3199,              \"tweets\": 98554,              \"liked_tweets\": 95829,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6355       }}, {       \"id\": 1258355439231787008,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1258355439231787008\",       \"date\": \"2020-05-07 11:18:10+00:00\",       \"text\": \"Problemfall Bundeswehr: Jedes Land hat die Armee, die es verdient https://t.co/UwL80seCre via @jouwatch\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16393,              \"friends\": 15709,              \"tweets\": 275171,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1258352514354872320,       \"url\": \"https://twitter.com/DarthJoined/status/1258352514354872320\",       \"date\": \"2020-05-07 11:06:33+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/xFebvtVhDaTOP, ich bin maximal ver\u00e4rgert wenn ich das lese!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1245698470985506817,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259910148493058049/_jkeF931_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DarthJoined\",              \"name\": \"Darth Vader joined the party\",              \"description\": \"Lieber Pr\u00e4vention anstatt Reaktion. Starte auch du heute deine Pr\u00e4vention, und schalte einfach ab:ZDF, ARD, RTL, NTV, usw.Mach mit und sei dabei!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-02 13:04:04+00:00\",              \"location\": \"Mein Herz geh\u00f6rt Deutschland\",              \"followers\": 871,              \"friends\": 1304,              \"tweets\": 27095,              \"liked_tweets\": 30153,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 617       }}, {       \"id\": 1258351380592500736,       \"url\": \"https://twitter.com/example_1000/status/1258351380592500736\",       \"date\": \"2020-05-07 11:02:02+00:00\",       \"text\": \"Problemfall Bundeswehr: Jedes Land hat die Armee, die es verdient https://t.co/HSyb8wuSpA via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 849458716592275459,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1120901436567707648/L2Ru4g1y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/849458716592275459/1493946396\",              \"username\": \"example_1000\",              \"name\": \"Sandra Winter\",              \"description\": \"Parteilos\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-05 03:08:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1761,              \"friends\": 1599,              \"tweets\": 169920,              \"liked_tweets\": 122937,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3710       }}, {       \"id\": 1258351085011570688,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1258351085011570688\",       \"date\": \"2020-05-07 11:00:52+00:00\",       \"text\": \"Problemfall Bundeswehr: Jedes Land hat die Armee, die esxa0verdient https://t.co/PZm2pmq050\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12062,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63190,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}