{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/quarantaene-verweigerer-wegsperren-sachsen-stoppt-plaene-zur-unterbringung-in-psychiatrie/25735202.html", "date": "2020-04-11T21:48:49+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Sachsen stoppt Pl\u00e4ne zur Unterbringung in Psychiatrie", "article": "Sachsen nimmt einen Erlass zur Corona-Quarant\u00e4ne zur\u00fcck. Die Pl\u00e4ne h\u00e4tten, so die Regierung, \u201ebei vielen Menschen falsche Sorgen geweckt\u201c. Was tun mit Menschen, die notorisch eine von Beh\u00f6rden angeordnete Corona-Quarant\u00e4ne verweigern? Seit Karfreitag d\u00fcrfte deren Zahl bundesweit ansteigen - denn seitdem gilt, dass jeder, der von einer mehrt\u00e4gigen Auslandsreise nach Deutschland zur\u00fcckkehrt, die eigene Wohnung 14 Tage nicht verlassen darf. \nIn Sachsen wurde deshalb geplant, dass jene, die sich den Anordnungen widersetzen, notfalls in psychiatrischen Krankenh\u00e4usern untergebracht werden k\u00f6nnen. \u00dcber das Vorhaben hatte am Donnerstag der MDR berichtet. \nUnter Berufung auf das Sozialministerium meldete der Sender, dass Quarant\u00e4ne-Verweigerer in Zukunft weggesperrt werden k\u00f6nnen. Demnach hatte die Landesregierung in vier psychiatrischen Krankenh\u00e4usern insgesamt 22 Zimmer freiger\u00e4umt, und zwar in den Kliniken Altscherbitz, Arnsdorf, Gro\u00dfschweidnitz und Rodewisch.\nDort sollten, so der MDR-Bericht weiter, Menschen eingeschlossen werden, die sich einer Quarant\u00e4neanordnung widersetzen. Die \u00dcberwachung solle die Polizei \u00fcbernehmen.\n[Alle wichtigen Updates des Tages zum Coronavirus finden Sie im kostenlosen Tagesspiegel-Newsletter \u201eFragen des Tages\u201c. Dazu die wichtigsten Nachrichten, Leseempfehlungen und Debatten. Zur Anmeldung geht es hier.]\nSoweit der Plan. Er wurde am Karsamstag von Ministerpr\u00e4sident Michael Kretschmer (CDU) pers\u00f6nlich kassiert. Auf Twitter best\u00e4tigte der Regierungschef, dass es zwar lediglich um eine Unterbringung, nicht um eine Behandlung gehe. Aber: \u201eWir nehmen den Erlass trotzdem zur\u00fcck. Er hat bei vielen Menschen falsche Sorgen geweckt.\u201c \nGesundheitsministerin Petra K\u00f6pping beklagt Verleumdungskampagne\nKretschmer erkl\u00e4rte weiter: \u201eSachsen ist bisher gut durch diese schwere Zeit gekommen. Bleiben wir vern\u00fcnftig und zusammen. Viele Tote in anderen L\u00e4ndern mahnen zum vorsichtigen Umgang mit diesem Virus.\u201c\nZuvor hatte sich die f\u00fcr die Landeskrankenh\u00e4user zust\u00e4ndige Gesundheitsministerin Petra K\u00f6pping (SPD) einer Verleumdungskampagne ausgesetzt gesehen, wie es aus ihrem Ministerium hei\u00dft. \n\u201eIch verwahre mich gegen Vorw\u00fcrfe, wir wollten Menschen, die sich den Quarant\u00e4neanordnungen widersetzen, in die Psychiatrie einweisen\u201c, erkl\u00e4rte K\u00f6pping. \n\u201eDiese Diskussion ist falsch und verleumderisch.\u201c Daher w\u00fcrden die Landeskrankenh\u00e4user daf\u00fcr nicht mehr zur Verf\u00fcgung stehen, \u201eauch weil wir verhindern m\u00fcssen, dass deren t\u00e4gliche sehr gute Arbeit zum Nachteil der Patientinnen und Patienten und der Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter besch\u00e4digt wird\u201c. \nDer s\u00e4chsische SPD-Landtagsabgeordnete Frank Richter wies Kritik der Freien W\u00e4hler an den Pl\u00e4nen als \u201epolitisch geschmacklos\u201c zur\u00fcck. Sie hatten sich wegen des Vorhabens \u201ean schlimmste DDR-Zeiten\u201c erinnert gef\u00fchlt. Richter sagte, dass Zwangseinweisungen nur nach richterlichem Beschluss erfolgen sollten, beweise, \u201edass rechtsstaatliche Prinzipien uneingeschr\u00e4nkt gelten\u201c.\n[Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Krise live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen und hier f\u00fcr Android-Ger\u00e4te.]\nAuch Sachsens Justizministerin Katja Meier (Gr\u00fcne) h\u00e4lt grunds\u00e4tzlich f\u00fcr richtig, Zwangsma\u00dfnahmen zur Durchsetzung von Quarant\u00e4neauflagen zu erm\u00f6glichen. Sie d\u00fcrften nur auf richterliche Anordnung erfolgen und \u201edas allerletzte Mittel\u201c sein, schrieb Meier am Samstag auf Twitter. Die Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit der Ma\u00dfnahme m\u00fcsse mit Blick auf die Gef\u00e4hrdung im Einzelfall gewahrt sein. \nIn Niedersachsen steht ein altes Gef\u00e4ngnis zur Verf\u00fcgung\nIn allen Bundesl\u00e4ndern bis auf Niedersachsen sind nach Angaben der Gr\u00fcnen-Politikerin die Sozialministerien mit der Unterbringung von Quarant\u00e4ne-Verweigern betraut worden - lediglich in Niedersachsen stehe eine alte Justizvollzugsanstalt zur Verf\u00fcgung. \nGenerell k\u00e4men f\u00fcr die Unterbringung psychiatrische Krankenh\u00e4user, die psychiatrischen Abteilungen von Kliniken, Einrichtungen des Ma\u00dfregelvollzugs oder Entziehungsanstalten in Frage, da nur diese \u201eabgeschlossen\u201c seien, sagte Meier.\nAus der s\u00e4chsischen Staatsregierung hie\u00df es am Samstag, man sei gespannt, wie andere Bundesl\u00e4nder das Problem l\u00f6sen. Nach dem R\u00fcckzieher, was die Unterbringung in den psychiatrischen Landeskrankenh\u00e4usern betrifft, muss demnach in Sachsen \u201eeine andere polizeiliche L\u00f6sung gefunden werden\u201c. \nDer Ball liegt damit wieder bei Innenminister Roland W\u00f6ller (CDU). \nEin Sprecher von Gesundheitsministerin K\u00f6pping sagte dem Tagesspiegel: \u201eEs war nie die Absicht, jemanden in die Psychiatrie wegzusperren. Das ist absurd.\u201c Die Regierung habe lediglich Vorsorge f\u00fcr einen \u201ev\u00f6llig theoretischen Fall\u201c treffen, \u201eeine L\u00f6sung f\u00fcr den Fall der F\u00e4lle\u201c haben wollen. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1353671843937398785,       \"url\": \"https://twitter.com/olivianermin/status/1353671843937398785\",       \"date\": \"2021-01-25 11:51:32+00:00\",       \"text\": \"@AdamWagner1 @BenMarshUK FYI, a plan, widely reported in English-speaking media, for German camps in Saxony for quarantine breakers appears to have been quashed directly by the German Prime Minister. See  https://t.co/aTrEGMtfHC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1410396180,              \"url\": \"http://linkedin.com/in/oliviastreaterlavizzari/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1301252912220450817/b-AfiQUF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1410396180/1513525526\",              \"username\": \"olivianermin\",              \"name\": \"Olivia Streater\",              \"description\": \"Black Lives Matter | many hats | liminal spaces | dance movement therapist | dancer |  ex@Amnesty | solicitor | human rights | living well | Zen | she/her |\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-05-07 14:42:52+00:00\",              \"location\": \"\ud83c\uddec\ud83c\udde7\ud83c\udde8\ud83c\udded\ud83c\uddf9\ud83c\uddf7\ud83c\uddff\ud83c\udde6 \ud83c\udff3\ufe0fu200d\u26a7\ufe0f\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\",              \"followers\": 709,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 4203,              \"liked_tweets\": 20898,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 113       }}, {       \"id\": 1325232532204511232,       \"url\": \"https://twitter.com/danielreitzig/status/1325232532204511232\",       \"date\": \"2020-11-08 00:23:51+00:00\",       \"text\": \"@gehensieweiter @KuehniKev @MPaunzrif Da wurde nichts falsch berichtet, es ging um zwangsweise Unterbringung. Manche hatten das verwechselt mit einer Zwangsbehandlung. https://t.co/AgsN8VUrxG\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 246977872,              \"url\": \"http://danielreitzig.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1351300823427526656/Se0YiOu3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/246977872/1588442750\",              \"username\": \"danielreitzig\",              \"name\": \"Daniel Reitzig\",              \"description\": \"#Antifa seit 1978 | Politaktivist | Herausgeber krisentheorie.de | Politische Kommunikation, Deutscher #Bundestag | Ex-Pfleger | #NoGroKo e.V. | INTP-T\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-03 21:08:06+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 5191,              \"friends\": 3378,              \"tweets\": 18552,              \"liked_tweets\": 45268,              \"lists_member\": 34,              \"media_shared\": 1764       }}, {       \"id\": 1324748559867105280,       \"url\": \"https://twitter.com/SK83R/status/1324748559867105280\",       \"date\": \"2020-11-06 16:20:43+00:00\",       \"text\": \"@holgerkopp @tinebee_be https://t.co/KaXfSyEZne\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1255481683387842565,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354435954254229510/9Iqfv7t6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1255481683387842565/1614722442\",              \"username\": \"SK83R\",              \"name\": \"SK843V3R\",              \"description\": \"Angst beginnt im Kopf. Mut auch!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-29 12:59:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 84,              \"friends\": 75,              \"tweets\": 6220,              \"liked_tweets\": 6282,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1439       }}, {       \"id\": 1271394449814364165,       \"url\": \"https://twitter.com/NLPete007/status/1271394449814364165\",       \"date\": \"2020-06-12 10:50:32+00:00\",       \"text\": \"@FzMe8 @goat_or @ZhangDanhong Viele.Wenn Du #Google nocht nicht kennst, \u00fcbernehme ich das mal, hilfsbereit wie ich bin.:https://t.co/TTMY4OsPMbU.a. https://t.co/EMlUNdn8ZOSelbsz die #Tagesschau konnte nicht umhin zu berichten: https://t.co/QH2cTojFafSelbstverst\u00e4ndlich mit Verweis auf \u201eAlles Verr\u00fcckte\u201c\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 126100168,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000400235170/4d52c2dc21af327f6982b6be7c5f59ce_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"NLPete007\",              \"name\": \"NLPete\",              \"description\": \"IT, Softwareentwicklung, Technik, Trends, Pers\u00f6nlichkeitsentwicklung, Erfolg, Geld, Reichtum, Selfhacking, Mehrphasenschlaf, Psychologie, Fitness.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-24 20:55:36+00:00\",              \"location\": \"Northern Germany\",              \"followers\": 2106,              \"friends\": 4993,              \"tweets\": 17266,              \"liked_tweets\": 28397,              \"lists_member\": 47,              \"media_shared\": 873       }}, {       \"id\": 1260122005275398144,       \"url\": \"https://twitter.com/skorbiene/status/1260122005275398144\",       \"date\": \"2020-05-12 08:17:52+00:00\",       \"text\": \"@machtjanix23 @wokeup777 @focusonline Oh, dies hatten wir bereits mehrfach in der Geschichte. Was objektiv ist, ist also Ihnen und jenen die selbiges so sehen vorbehalten. Sie sollten den Balken in Ihrem Auge bemerken.  https://t.co/BHLyoS3yPP\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 818109111988604932,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/911848642469822464/xBxPtQkV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/818109111988604932/1560639293\",              \"username\": \"skorbiene\",              \"name\": \"Sabine Ehrke\",              \"description\": \"pro Tier & Umwelt, #M\u00e4hToo gab.ai/sabineehrke  #TichysEinblick #AchGut_com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-08 14:56:26+00:00\",              \"location\": \"Vereinigte Staaten\",              \"followers\": 2238,              \"friends\": 2190,              \"tweets\": 12147,              \"liked_tweets\": 19735,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 1754       }}, {       \"id\": 1257942877663113217,       \"url\": \"https://twitter.com/carpe_diem_ldk/status/1257942877663113217\",       \"date\": \"2020-05-06 07:58:48+00:00\",       \"text\": \"@ibikus31 @MPKretschmer https://t.co/CSM1i8lqse\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 905490374,              \"url\": \"https://www.twitter.com/carpe_diem_ldk/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/935065750188036096/ckFZEn4M_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/905490374/1410163603\",              \"username\": \"carpe_diem_ldk\",              \"name\": \"Mittelhesse\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-26 07:24:36+00:00\",              \"location\": \"Hessen, Deutschland\",              \"followers\": 77,              \"friends\": 115,              \"tweets\": 3911,              \"liked_tweets\": 2466,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 510       }}, {       \"id\": 1255854191404355587,       \"url\": \"https://twitter.com/AngelikaKnig9/status/1255854191404355587\",       \"date\": \"2020-04-30 13:39:06+00:00\",       \"text\": \"Quarant\u00e4ne-Verweigerer wegsperren? Sachsen stoppt Pl\u00e4ne zur Unterbringung in Psychiatrie. Die Pl\u00e4ne h\u00e4tten, so die Regierung, \u201ebei vielen Menschen falsche Sorgen geweckt\u201c. https://t.co/tsxxRMdm5O\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221012234241040389,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221012751759347713/fvmNaK-3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"AngelikaKnig9\",              \"name\": \"Angelika K\u00f6nig\",              \"description\": \"Nicht mit dem Strom schwimmen. Anderen ehrlich gegen\u00fcbertreten. Eigene Integrit\u00e4t behalten. Nicht unterkriegen lassen. Gelassen bleiben. Ungerechtes aufdecken.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:09:57+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 92,              \"friends\": 388,              \"tweets\": 7622,              \"liked_tweets\": 2181,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2302       }}, {       \"id\": 1253065343540625409,       \"url\": \"https://twitter.com/bilateral_news/status/1253065343540625409\",       \"date\": \"2020-04-22 20:57:13+00:00\",       \"text\": \"@patrickbeckcom @berndfb @der_fisch001 Gut, Organhandel &amp; Umerziehunglager haben wir auch noch nicht. Wobei sie ja bereits die Psychiatrien frei ger\u00e4umt haben...Sachsen hat die Anweisung erstmal gestoppt. Aber wer wei\u00df, wohin solch aufkeimende Ideen noch sprie\u00dfen. Ich ahne B\u00f6ses!https://t.co/LRTGrFoelk\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1245308913471414272,              \"url\": \"http://t.me/bilateralchannel\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282357860375113734/EwnMt-xc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1245308913471414272/1594593716\",              \"username\": \"bilateral_news\",              \"name\": \"bi\u2022la\u2022te\u2022ral\",              \"description\": \"Der Info-Channel von und f\u00fcr Querdenker.In Kooperation mit Querdenken 69 Frankfurt @querdenken69.Telegram / t.me/bilateralchann\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-01 11:16:04+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main\",              \"followers\": 179,              \"friends\": 357,              \"tweets\": 1970,              \"liked_tweets\": 1779,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 92       }}, {       \"id\": 1251424119687712768,       \"url\": \"https://twitter.com/Poser33683416/status/1251424119687712768\",       \"date\": \"2020-04-18 08:15:35+00:00\",       \"text\": \"Tagesspiegel: Quarant\u00e4ne-Verweigerer wegsperren?: Sachsen stoppt Pl\u00e4ne zur Unterbringung in Psychiatrie.https://t.co/zjd3cRWMtk\u00fcber @GoogleNews\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1153274427116838912,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1153274726913118210/BFRs32ia_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Poser33683416\",              \"name\": \"Poser\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-22 12:03:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 505,              \"friends\": 1139,              \"tweets\": 35538,              \"liked_tweets\": 98653,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 86       }}, {       \"id\": 1250828790692970497,       \"url\": \"https://twitter.com/AndiStarwatch/status/1250828790692970497\",       \"date\": \"2020-04-16 16:49:57+00:00\",       \"text\": \"wieso, will der Kretschmer sich selbst einliefern lassen, oder hab ich was verpasst ??? Sachsen stoppt Pl\u00e4ne zur Unterbringung in Psychiatrie https://t.co/et5A9engWW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1638168020,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/802449208829734912/xmj5TI2c_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1638168020/1401526387\",              \"username\": \"AndiStarwatch\",              \"name\": \"Andi Starwatch\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-08-01 14:58:01+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 480,              \"friends\": 3713,              \"tweets\": 17649,              \"liked_tweets\": 4744,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 728       }}, {       \"id\": 1250334985074012160,       \"url\": \"https://twitter.com/AnnaSunned/status/1250334985074012160\",       \"date\": \"2020-04-15 08:07:45+00:00\",       \"text\": \"@jensspahn @_Straeuble Droht da etwa bald die Inhaftierung.. \u00e4\u00e4h.. Unterbringung.. \u00e4\u00e4h Quarant\u00e4ne zum Schutz anderer? ;-)  https://t.co/20MxoAEtfU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1175867237032480769,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1265412394743934978/TfxknQx3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"AnnaSunned\",              \"name\": \"Anna Sun\",              \"description\": \"*heartmindsoulbody\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-22 20:19:42+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 23,              \"tweets\": 52,              \"liked_tweets\": 23,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1250333794277548032,       \"url\": \"https://twitter.com/AnnaSunned/status/1250333794277548032\",       \"date\": \"2020-04-15 08:03:01+00:00\",       \"text\": \"@_Straeuble Da wollen wohl alle Verweigerer inhaftiert.. \u00e4\u00e4h.. untergebracht.. \u00e4\u00e4h zum Schutz in Quarant\u00e4ne? \ud83d\ude09https://t.co/20MxoAEtfU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1175867237032480769,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1265412394743934978/TfxknQx3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"AnnaSunned\",              \"name\": \"Anna Sun\",              \"description\": \"*heartmindsoulbody\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-22 20:19:42+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 23,              \"tweets\": 52,              \"liked_tweets\": 23,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1250328669614030848,       \"url\": \"https://twitter.com/_phoeni/status/1250328669614030848\",       \"date\": \"2020-04-15 07:42:39+00:00\",       \"text\": \"@FreeKaribaro @nocberry Nichts ist so alt wie ein f\u00fcnf Tage alter Welt-Bericht. Das Ganze wurde l\u00e4ngst zur\u00fcckgenommen.https://t.co/FfjPygfUWJ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 212557102,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1161084743/Garden_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"_phoeni\",              \"name\": \"_phoenicia\",              \"description\": \"Die neue Bio schreib ich morgen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-06 12:18:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2639,              \"friends\": 1597,              \"tweets\": 218082,              \"liked_tweets\": 30277,              \"lists_member\": 176,              \"media_shared\": 4619       }}, {       \"id\": 1249993566623076353,       \"url\": \"https://twitter.com/elpezet1/status/1249993566623076353\",       \"date\": \"2020-04-14 09:31:04+00:00\",       \"text\": \"Sachsen stoppt Pl\u00e4ne zur Unterbringung in Psychiatrie https://t.co/x1cRw20Wfz  #COVID2019\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221419977519063040,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1239994063123816449/dhGQHf45_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1221419977519063040/1587243709\",              \"username\": \"elpezet1\",              \"name\": \"elpezet\",              \"description\": \"B\u00fcrgender. Von hier, alt genug, nicht klug genug, neugierig, liberal, sozial. Ich t\u00e4usche nie einen Sarkasmus vor. Gendergaga - nein danke!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-26 13:10:11+00:00\",              \"location\": \"Leipzig\",              \"followers\": 57,              \"friends\": 112,              \"tweets\": 2518,              \"liked_tweets\": 3109,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 100       }}, {       \"id\": 1249981185549389824,       \"url\": \"https://twitter.com/GahlerTorsten/status/1249981185549389824\",       \"date\": \"2020-04-14 08:41:52+00:00\",       \"text\": \"Die gr\u00fcne Justizministerin ist also grunds\u00e4tzlich daf\u00fcr solche Leute, Querulanten, Widerst\u00e4ndler wegzusperren. Dann halt nicht in der Psychatrie, gibt ja auch noch? Wie hei\u00dfen die Dinger noch? Lager? #Bahner #CoronaVirusDE https://t.co/ju32eCDD59\",       \"replies\": 18,       \"retweets\": 13,       \"likes\": 35,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1239557873031659520,              \"url\": \"https://www.facebook.com/gahler/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1239558960337899525/THVS9mlw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1239557873031659520/1584368997\",              \"username\": \"GahlerTorsten\",              \"name\": \"Torsten Gahler, MdL\",              \"description\": \"Abgeordneter im S\u00e4chsischen Landtag / Medienpolitischer Sprecher der AfD-Fraktion / Landesschatzmeister der AfD Sachsen / Retweets und Likes \u2260 Zustimmung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-16 14:25:00+00:00\",              \"location\": \"Thalheim\",              \"followers\": 243,              \"friends\": 553,              \"tweets\": 231,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 39       }}, {       \"id\": 1249978980519870465,       \"url\": \"https://twitter.com/mdenhoet/status/1249978980519870465\",       \"date\": \"2020-04-14 08:33:07+00:00\",       \"text\": \"@reitschuster @juliefromspb Siehe: https://t.co/tK7dEp9JZU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1542995954,              \"url\": \"https://historix108.wordpress.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282828157159170048/nKiU7f2x_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1542995954/1452254855\",              \"username\": \"mdenhoet\",              \"name\": \"Michael den Hoet\u26aa\ufe0f\ud83d\udd34\u26aa\ud83c\udded\ud83c\uddf0\ud83c\uddf9\ud83c\uddfc\ud83c\udde7\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83c\uddf3\ud83c\uddf1\ud83c\udde9\ud83c\uddf0\ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"Web journo, historian, world observer.Favs: Freedom of mind, European Values - and more. RT no endorsement. Insult = Block!historix108.wordpress.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-24 10:30:12+00:00\",              \"location\": \"Hamburg (D)\",              \"followers\": 720,              \"friends\": 1029,              \"tweets\": 32359,              \"liked_tweets\": 8501,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 658       }}, {       \"id\": 1249731331862466562,       \"url\": \"https://twitter.com/__investigate__/status/1249731331862466562\",       \"date\": \"2020-04-13 16:09:03+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/yAoFamrh0KSachsen: Im Stechschritt in den TotalitarismusSachsen stoppt Pl\u00e4ne zur Unterbringung in PsychiatrieSachsen nimmt einen Erlass zur Corona-Quarant\u00e4ne zur\u00fcck. Die Pl\u00e4ne h\u00e4tten, so die Regierung, \u201ebei vielen Menschen falsche Sorgen geweckt\u201c. #coronavirus\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 968502825851478018,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1233448585469071361/t4yPcSkY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/968502825851478018/1610882295\",              \"username\": \"__investigate__\",              \"name\": \"element\",              \"description\": \"Recherche zu Rechtsextremismus, Querdenken, Sekten, Anthroposophie, Reichsb\u00fcrger, Korruption, Antisemitismus, Polizeigewalt, Coronarebellen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-27 15:07:22+00:00\",              \"location\": \"an vielen Orten\",              \"followers\": 7493,              \"friends\": 1242,              \"tweets\": 28324,              \"liked_tweets\": 4746,              \"lists_member\": 45,              \"media_shared\": 5825       }}, {       \"id\": 1249724653813235712,       \"url\": \"https://twitter.com/Theophanu74/status/1249724653813235712\",       \"date\": \"2020-04-13 15:42:30+00:00\",       \"text\": \"Sachsen stoppt Pl\u00e4ne zur Unterbringung in Psychiatrie https://t.co/EdirRxoctl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 863708302584184832,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/934416406036336640/0qCrBxhm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/863708302584184832/1511617296\",              \"username\": \"Theophanu74\",              \"name\": \"Paula Raab\",              \"description\": \"Bewahre dir in allen Dingen die Freiheit des Geistes und sieh zu, wohin er dich f\u00fchrt.Augustinus von Hippo( 354-430)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-14 10:51:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1758,              \"friends\": 2632,              \"tweets\": 94694,              \"liked_tweets\": 89482,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1316       }}, {       \"id\": 1249709395644162055,       \"url\": \"https://twitter.com/nowa24/status/1249709395644162055\",       \"date\": \"2020-04-13 14:41:53+00:00\",       \"text\": \"Sachsen stoppt Pl\u00e4ne zur Unterbringung in Psychiatrie https://t.co/uNnUNMFD2L\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24254900,              \"url\": \"http://www.nowa.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1113030858078908416/PI3IEATe_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24254900/1366662739\",              \"username\": \"nowa24\",              \"name\": \"Norbert Warnke\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-13 21:10:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 149,              \"friends\": 72,              \"tweets\": 36060,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 1808       }}, {       \"id\": 1249708396389052416,       \"url\": \"https://twitter.com/Andre1234/status/1249708396389052416\",       \"date\": \"2020-04-13 14:37:54+00:00\",       \"text\": \"@EskenSaskia Abstand halten w\u00e4re voll okay. Ich darf ohne Grund nicht raus und beinahe w\u00e4ren Quarant\u00e4neverweiger in die Psychiatrie gekommen. Wie kann sowas sein in Dtl.? https://t.co/AmXkCG9LXl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5462822,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1362655023096856580/6K0ymka4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5462822/1615813664\",              \"username\": \"Andre1234\",              \"name\": \"Atr\u00e9ju\",              \"description\": \"Wahlverhalten: Piraten, PARTEI, links.(eigentlich)Ein Corona-Impfgegner ist nicht gleich ein Impfgegner.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-04-24 12:31:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3379,              \"friends\": 296,              \"tweets\": 27585,              \"liked_tweets\": 24638,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 2878       }}, {       \"id\": 1249706020450033665,       \"url\": \"https://twitter.com/Andre1234/status/1249706020450033665\",       \"date\": \"2020-04-13 14:28:28+00:00\",       \"text\": \"@AnthonyZornig @TiloJung Polemik? Ich darf nicht RAUS und beinahe w\u00e4ren Verweigerer in die Psychiatrie gebracht worden. Gehts noch? https://t.co/AmXkCG9LXl\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5462822,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1362655023096856580/6K0ymka4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5462822/1615813664\",              \"username\": \"Andre1234\",              \"name\": \"Atr\u00e9ju\",              \"description\": \"Wahlverhalten: Piraten, PARTEI, links.(eigentlich)Ein Corona-Impfgegner ist nicht gleich ein Impfgegner.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-04-24 12:31:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3379,              \"friends\": 296,              \"tweets\": 27585,              \"liked_tweets\": 24638,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 2878       }}, {       \"id\": 1249702367358078978,       \"url\": \"https://twitter.com/Andre1234/status/1249702367358078978\",       \"date\": \"2020-04-13 14:13:57+00:00\",       \"text\": \"@AnotherYuki1 @MartinSonneborn KOmme aus Sachsen (heisst ich darf ohne Grund nicht raus) und wenn es nicht in letzter Sekunde gekippt worden w\u00e4re, h\u00e4tten die Quarant\u00e4neverweigerer in die Psychiatrie gesteckt. https://t.co/AmXkCG9LXl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5462822,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1362655023096856580/6K0ymka4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5462822/1615813664\",              \"username\": \"Andre1234\",              \"name\": \"Atr\u00e9ju\",              \"description\": \"Wahlverhalten: Piraten, PARTEI, links.(eigentlich)Ein Corona-Impfgegner ist nicht gleich ein Impfgegner.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-04-24 12:31:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3379,              \"friends\": 296,              \"tweets\": 27585,              \"liked_tweets\": 24638,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 2878       }}, {       \"id\": 1249700951478370304,       \"url\": \"https://twitter.com/UgMads/status/1249700951478370304\",       \"date\": \"2020-04-13 14:08:19+00:00\",       \"text\": \"Sachsen stoppt Pl\u00e4ne zur Unterbringung in Psychiatrie https://t.co/tgddQIQhgR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3002932877,              \"url\": \"http://www.mads-hausverwaltung.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/899898728584294400/cxgumSsv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3002932877/1503387577\",              \"username\": \"UgMads\",              \"name\": \"MADS Hausverwaltung\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-28 10:13:28+00:00\",              \"location\": \"Hof, Deutschland\",              \"followers\": 393,              \"friends\": 378,              \"tweets\": 51801,              \"liked_tweets\": 58505,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 15888       }}, {       \"id\": 1249661183084421120,       \"url\": \"https://twitter.com/DieRechteBlase/status/1249661183084421120\",       \"date\": \"2020-04-13 11:30:18+00:00\",       \"text\": \"Quarant\u00e4ne-Verweigerer wegsperren?: Sachsen stoppt Pl\u00e4ne zur Unterbringung in Psychiatrie https://t.co/LYNHvziAJL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 844888468656459776,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/846321642045353986/EztXdiyG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DieRechteBlase\",              \"name\": \"Texte, die Nazis teilen\",              \"description\": \"Dieser Bot teilt Artikel aus Mainstream-Medien, die derzeit unter Neonazis und Rechtspopulisten popul\u00e4r sind | By @lalon_sander\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-23 12:28:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3829,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 4927,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1249585475674935296,       \"url\": \"https://twitter.com/guenter0853/status/1249585475674935296\",       \"date\": \"2020-04-13 06:29:28+00:00\",       \"text\": \"Sachsen stoppt Pl\u00e4ne zur Unterbringung in Psychiatrie https://t.co/l8w4A0rT62\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 810498628976594944,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376790637392039936/xoy30Al1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/810498628976594944/1548138400\",              \"username\": \"guenter0853\",              \"name\": \"MidnightStar \ud83d\udda4\ud83e\udd0d\u2764\ufe0f\",              \"description\": \"Rentner, gegen jeden Extremismus und gegen jede Religion, bekennender AfD-W\u00e4hler. Bei DN von Finanzhaien wird gnadenlos geblockt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-18 14:55:06+00:00\",              \"location\": \"USA\",              \"followers\": 2576,              \"friends\": 2949,              \"tweets\": 46767,              \"liked_tweets\": 139930,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 376       }}, {       \"id\": 1249542570797084672,       \"url\": \"https://twitter.com/WKuhnel/status/1249542570797084672\",       \"date\": \"2020-04-13 03:38:58+00:00\",       \"text\": \"Sachsen stoppt Pl\u00e4ne zur Unterbringung in Psychiatrie https://t.co/dqP24JsPQ3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2983676104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/556707798377984001/_ERL_YzA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WKuhnel\",              \"name\": \"Werner K\u00fchnel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-18 06:58:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 140,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 29330,              \"liked_tweets\": 24,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1349       }}, {       \"id\": 1249452252844220419,       \"url\": \"https://twitter.com/klauspopp1/status/1249452252844220419\",       \"date\": \"2020-04-12 21:40:05+00:00\",       \"text\": \"Sachsen stoppt Pl\u00e4ne zur Unterbringung in Psychiatrie ,alte DDR Rezepte. https://t.co/8eVKH3mXHl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 862861802,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/922830877809369088/G8uMDM8k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"klauspopp1\",              \"name\": \"klaus popp\",              \"description\": \"DJ und PC Freak\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-05 10:54:10+00:00\",              \"location\": \"Geilenkirchen\",              \"followers\": 416,              \"friends\": 4985,              \"tweets\": 29793,              \"liked_tweets\": 3270,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 293       }}, {       \"id\": 1249442211604959238,       \"url\": \"https://twitter.com/Nieuwsprik_neus/status/1249442211604959238\",       \"date\": \"2020-04-12 21:00:11+00:00\",       \"text\": \"Sachsen buigt voor de publieke verontwaardiging streep door gedwongen psychiatrie voor corona-zondaarshttps://t.co/6ERkMf24Hl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 66475242,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149225345708625920/xgQzpFu__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/66475242/1416177626\",              \"username\": \"Nieuwsprik_neus\",              \"name\": \"Remco_B88\u2b55ngel\u2b55felijk\ud83c\uddf3\ud83c\uddf1\",              \"description\": \"GREAT RESET STOPPEN!!!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-17 20:28:00+00:00\",              \"location\": \"nederland\",              \"followers\": 3473,              \"friends\": 3128,              \"tweets\": 37925,              \"liked_tweets\": 3379,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 10266       }}, {       \"id\": 1249436315944452096,       \"url\": \"https://twitter.com/xm51000/status/1249436315944452096\",       \"date\": \"2020-04-12 20:36:45+00:00\",       \"text\": \"Sachsen stoppt Pl\u00e4ne zur Unterbringung in Psychiatrie https://t.co/kPvuaNpln1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 753918945841872896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"xm51000\",              \"name\": \"Julia Schreiner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-15 11:47:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 39,              \"friends\": 102,              \"tweets\": 16580,              \"liked_tweets\": 2652,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3284       }}, {       \"id\": 1249430906319900672,       \"url\": \"https://twitter.com/selfish2globe/status/1249430906319900672\",       \"date\": \"2020-04-12 20:15:16+00:00\",       \"text\": \"@matthimon @netzpolitik Zufall?https://t.co/Nmc6SZN4lG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 16352958,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/511714930727587840/vWYSXjEG_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/16352958/1408225730\",              \"username\": \"selfish2globe\",              \"name\": \"puffer2u\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-09-18 20:47:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 91,              \"friends\": 548,              \"tweets\": 21503,              \"liked_tweets\": 11188,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 546       }}, {       \"id\": 1249429784028995584,       \"url\": \"https://twitter.com/SylRie04/status/1249429784028995584\",       \"date\": \"2020-04-12 20:10:48+00:00\",       \"text\": \"Das Bundesland Sachsen  arbeitet genau mit solchen Ideen weiter am super Image des Landes und seiner Bewohner*innen.Da m\u00f6chte man doch direkt hin. https://t.co/nEgkc38SXa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3397273558,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655396913886445568/AtZf-nsB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SylRie04\",              \"name\": \"Sylvia\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-07-31 14:54:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 333,              \"friends\": 619,              \"tweets\": 21063,              \"liked_tweets\": 33299,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 100       }}, {       \"id\": 1249420293845725186,       \"url\": \"https://twitter.com/JulianeZielonka/status/1249420293845725186\",       \"date\": \"2020-04-12 19:33:05+00:00\",       \"text\": \"Es gibt halt Dinge, die sind von grundweg falsch https://t.co/uxB8JkCWaV\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 94063966,              \"url\": \"https://meetu.ps/c/3GCLH/67vps/a\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1348536890421620736/P-9y1iWC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/94063966/1617119692\",              \"username\": \"JulianeZielonka\",              \"name\": \"Juliane \ud83d\uddfd\",              \"description\": \"Ich lerne und investiere nach Value Investing f\u00fcr den Wohlstand. ENTJ, Digital Health, Yogalehrerin, pers. Wachstum. Hundemutter, Entrepreneur, K\u00fcstenfan.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-02 10:33:26+00:00\",              \"location\": \"ze world\",              \"followers\": 6279,              \"friends\": 2971,              \"tweets\": 26052,              \"liked_tweets\": 19744,              \"lists_member\": 577,              \"media_shared\": 2780       }}, {       \"id\": 1249419637793619970,       \"url\": \"https://twitter.com/_lnnen_WT/status/1249419637793619970\",       \"date\": \"2020-04-12 19:30:29+00:00\",       \"text\": \"&gt;In allen Bundesl\u00e4ndern bis auf Niedersachsen sind nach Angaben der Gr\u00fcnen-Politikerin die Sozialministerien mit der Unterbringung von Quarant\u00e4ne-Verweigern betraut worden - lediglich in Niedersachsen stehe eine alte Justizvollzugsanstalt zur Verf\u00fcgung.&lt;\ud83d\ude33 https://t.co/ceuWRAFtL4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2527815351,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1017874252878569475/l2F-zbmE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2527815351/1510172726\",              \"username\": \"_lnnen_WT\",              \"name\": \"lnnenweltTramp\",              \"description\": \"Wo eine Gemeinschaft des Friedens Wahrheit und Recht gef\u00e4hrdet oder erstickt, mu\u00df die Friedensgemeinschaft zerbrochen und der Kampf angesagt werden (Bonhoeffer)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-05-04 10:41:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3177,              \"friends\": 2533,              \"tweets\": 218925,              \"liked_tweets\": 158894,              \"lists_member\": 162,              \"media_shared\": 6333       }}, {       \"id\": 1249292888590163968,       \"url\": \"https://twitter.com/Yoshihjl/status/1249292888590163968\",       \"date\": \"2020-04-12 11:06:50+00:00\",       \"text\": \"Sachsen stoppt Pl\u00e4ne zur Unterbringung in Psychiatrie https://t.co/NZQvFC7DXg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 712645961135362049,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Yoshihjl\",              \"name\": \"Frhr. Letzouge\",              \"description\": \"Konservativ u. Patriot f\u00fcr unser deutsches Vaterland \ud83c\udde9\ud83c\uddeaMut zur Wahrheit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-23 14:23:32+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 292,              \"friends\": 518,              \"tweets\": 20071,              \"liked_tweets\": 12066,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2191       }}, {       \"id\": 1249288994044751873,       \"url\": \"https://twitter.com/OliverKBerlin/status/1249288994044751873\",       \"date\": \"2020-04-12 10:51:21+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\ude01 \ud83e\udd2a \ud83d\udc47#Sachsen stoppt Pl\u00e4ne zur #Unterbringung in #Psychiatrie https://t.co/5veYJbHJZV\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 941295931227598848,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1351464460096040960/ZTrQG1-Z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/941295931227598848/1611820596\",              \"username\": \"OliverKBerlin\",              \"name\": \"\ud83d\ude0elly-Land\ud83d\udd4a\u00a9\",              \"description\": \"Peace will come when the Arabs will love their children more than they hate us. (Golda Meir, 1957) RT & favs are not automatically endorsements.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-14 13:16:53+00:00\",              \"location\": \"Berlin,Germany & Ramat HaGolan\",              \"followers\": 4639,              \"friends\": 4980,              \"tweets\": 54458,              \"liked_tweets\": 163303,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 8875       }}, {       \"id\": 1249286926504468481,       \"url\": \"https://twitter.com/Rudisagmal/status/1249286926504468481\",       \"date\": \"2020-04-12 10:43:08+00:00\",       \"text\": \"Quarant\u00e4ne-Verweigerer wegsperren?: Sachsen stoppt Pl\u00e4ne zur Unterbringung in Psychiatrie https://t.co/jAcXurLSai\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 742212733,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1004641542429167616/XG2ksJIf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/742212733/1582649730\",              \"username\": \"Rudisagmal\",              \"name\": \"Cogito ergo sum\",              \"description\": \"Ich bin so frei: Nachrichten aus der bunten Republik -  Religionsfanatiker und Ideologien verachte ich. \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-07 05:22:40+00:00\",              \"location\": \"Norddeutschland / Berlin \",              \"followers\": 3404,              \"friends\": 408,              \"tweets\": 155094,              \"liked_tweets\": 95502,              \"lists_member\": 42,              \"media_shared\": 20745       }}, {       \"id\": 1249285360267517953,       \"url\": \"https://twitter.com/ControlPanel16/status/1249285360267517953\",       \"date\": \"2020-04-12 10:36:55+00:00\",       \"text\": \"#COVID19 #CoronaVirusDE Die \u00f6ffentliche Reaktion auf ihre Allmachtsfantasien war den Politikern wohl zu heftig? Quarant\u00e4ne-Verweigerer wegsperren? Sachsen stoppt Pl\u00e4ne zur Unterbringung in Psychiatrie https://t.co/3wu7FzskvJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 977985951103442945,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1323357640408375299/z7ANmNS__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/977985951103442945/1604348024\",              \"username\": \"ControlPanel16\",              \"name\": \"Control-Panel\",              \"description\": \"Selbstdenker von Geburt an. Deutscher mit Herz !\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-25 19:09:55+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1362,              \"friends\": 2325,              \"tweets\": 66601,              \"liked_tweets\": 15606,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 9916       }}, {       \"id\": 1249284370206162945,       \"url\": \"https://twitter.com/LangeNase/status/1249284370206162945\",       \"date\": \"2020-04-12 10:32:59+00:00\",       \"text\": \"Wir hatten nie vor, jemanden in der Psychatrie unterzubringen. Erinnert mich an: Wir hatten nie vor, eine Mauer zu bauen. o.s.\u00e4. \u00dcbrigens Psychiatrie war g\u00e4ngige Methode in der #DDR gg. Kritiker. Sachsen stoppt Pl\u00e4ne zur Unterbringung in Psychiatrie https://t.co/wZI9f4XMPo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3053231578,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/648457480897474560/ONIr8l8L_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"LangeNase\",              \"name\": \"Gerda Bl\u00fcmchen\",              \"description\": \"Eine, die schon l\u00e4nger hier ist. Mutter, Gro\u00dfmutter, weder in der DDR noch BRD systemkonform, f\u00fcr Demokratie, gegen jede Form von Diktatur -es reicht!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-22 17:07:46+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2095,              \"friends\": 1096,              \"tweets\": 123952,              \"liked_tweets\": 11595,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 220       }}, {       \"id\": 1249271023704424454,       \"url\": \"https://twitter.com/Angelus13Oct/status/1249271023704424454\",       \"date\": \"2020-04-12 09:39:57+00:00\",       \"text\": \"Sachsen stoppt Pl\u00e4ne zur Unterbringung in Psychiatrie https://t.co/0shG6YoO3P\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4641737003,              \"url\": \"https://www.facebook.com/fire1679/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377711504108236802/BKZ6JKTS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4641737003/1617306994\",              \"username\": \"Angelus13Oct\",              \"name\": \"Bibliothekar\",              \"description\": \"Wir werden die Dunkelheit besiegen und die  Nacht in den Tag verwandeln!\u2764\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-29 09:42:45+00:00\",              \"location\": \"Earth\",              \"followers\": 615,              \"friends\": 3073,              \"tweets\": 9907,              \"liked_tweets\": 273,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 5906       }}, {       \"id\": 1249268942041944066,       \"url\": \"https://twitter.com/KVPMdeutschland/status/1249268942041944066\",       \"date\": \"2020-04-12 09:31:40+00:00\",       \"text\": \"R\u00fcckkehr zur #Vernunft https://t.co/4HCWmSNt8M\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 714834563961393154,              \"url\": \"http://www.kvpm.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/781510641597243393/vWQQXuHZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/714834563961393154/1529260935\",              \"username\": \"KVPMdeutschland\",              \"name\": \"KVPM Deutschland\",              \"description\": \"Kommission f\u00fcr Verst\u00f6\u00dfe der Psychiatrie gegen Menschenrechte e. V.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-29 15:20:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 76,              \"friends\": 48,              \"tweets\": 502,              \"liked_tweets\": 29,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 44       }}, {       \"id\": 1249263834365341696,       \"url\": \"https://twitter.com/RobertsBlog/status/1249263834365341696\",       \"date\": \"2020-04-12 09:11:22+00:00\",       \"text\": \"#Corona Bundesland Sachsen droht mit Unterbringung von #Quarant\u00e4ne- Verweigerern in geschlossener #Psychiatrie, um diese Pl\u00e4ne dann zu stoppen https://t.co/Z0WM69ZrwD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 43733600,              \"url\": \"http://robertkoop.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/976949100284403713/UPhNK9AJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/43733600/1554664815\",              \"username\": \"RobertsBlog\",              \"name\": \"Robert Koop\",              \"description\": \"Was mich so interessiert, im Nordwesten und anderswo...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-31 18:51:32+00:00\",              \"location\": \"Lingen (Ems), Deutschland\",              \"followers\": 1065,              \"friends\": 99,              \"tweets\": 52102,              \"liked_tweets\": 12309,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1695       }}, {       \"id\": 1249262997123616768,       \"url\": \"https://twitter.com/Habenichts4/status/1249262997123616768\",       \"date\": \"2020-04-12 09:08:03+00:00\",       \"text\": \"Sachsen stoppt Pl\u00e4ne zur Unterbringung in Psychiatrie https://t.co/YZX4X73dgIDiese Demokratie kennt keine Grenzen, Aussengrenzen inbegriffen\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1163002347439742976,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1163003000304128000/MImJpVx8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Habenichts4\",              \"name\": \"Habenichts\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-18 08:19:19+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 172,              \"liked_tweets\": 24,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 8       }}, {       \"id\": 1249253682291580929,       \"url\": \"https://twitter.com/stefansell/status/1249253682291580929\",       \"date\": \"2020-04-12 08:31:02+00:00\",       \"text\": \"Quarant\u00e4ne-Verweigerer wegsperren?  Sachsen stoppt Pl\u00e4ne zur Unterbringung in der #Psychiatrie. Sachsen nimmt einen Erlass zur Corona-Quarant\u00e4ne zur\u00fcck. Die Pl\u00e4ne h\u00e4tten, so die Regierung, \u201ebei vielen Menschen falsche Sorgen geweckt\u201c: https://t.co/khdoavS5Ca\",       \"replies\": 13,       \"retweets\": 25,       \"likes\": 37,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 401499444,              \"url\": \"https://www.stefan-sell.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/491216889415086080/iy26hNvT_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"stefansell\",              \"name\": \"Stefan Sell\",              \"description\": \"Prof. Dr. Stefan Sell lehrt VWL, Sozialpolitik, Sozialwissenschaften an der Hochschule Koblenz, Blog: aktuelle-sozialpolitik.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-30 16:52:30+00:00\",              \"location\": \"Remagen\",              \"followers\": 9759,              \"friends\": 1159,              \"tweets\": 22698,              \"liked_tweets\": 889,              \"lists_member\": 296,              \"media_shared\": 469       }}, {       \"id\": 1249250791011033088,       \"url\": \"https://twitter.com/Bikerpfarrer/status/1249250791011033088\",       \"date\": \"2020-04-12 08:19:33+00:00\",       \"text\": \"Plan gestoppthttps://t.co/Lfdyce0jWK\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 103110141,              \"url\": \"http://www.christ-und-motorrad.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/501657913728188416/jXyB514C_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/103110141/1444751805\",              \"username\": \"Bikerpfarrer\",              \"name\": \"Bernd Schade\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-08 22:57:52+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 3610,              \"friends\": 3469,              \"tweets\": 18539,              \"liked_tweets\": 8708,              \"lists_member\": 60,              \"media_shared\": 2856       }}, {       \"id\": 1249247851424690176,       \"url\": \"https://twitter.com/SunnyRainer/status/1249247851424690176\",       \"date\": \"2020-04-12 08:07:52+00:00\",       \"text\": \"So weit ist es schon gekommen, dass dar\u00fcber diskutiert wurde: Sachsen stoppt Pl\u00e4ne zur Unterbringung in Psychiatrie https://t.co/vZ5qB0MEjB\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 16,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24027953,              \"url\": \"http://rainerseiffert.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1333756865470193665/I5g4VACl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24027953/1616104664\",              \"username\": \"SunnyRainer\",              \"name\": \"Rainer Seiffert\",              \"description\": \"Blogger, former bank auditor & management consultant | Politiker & Blogger, fr\u00fcher Bank-Wirtschaftspr\u00fcfung & Unternehmensberatung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-12 20:24:53+00:00\",              \"location\": \"Global\",              \"followers\": 226092,              \"friends\": 243562,              \"tweets\": 26543,              \"liked_tweets\": 15359,              \"lists_member\": 2096,              \"media_shared\": 718       }}, {       \"id\": 1249246856657297408,       \"url\": \"https://twitter.com/Bertmwalther/status/1249246856657297408\",       \"date\": \"2020-04-12 08:03:55+00:00\",       \"text\": \"Dresdner Kenia-Koalition und das m\u00f6gliche Wegsperren...https://t.co/qpOb57KnZ7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 979375548194590720,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365650697920909314/G-t5mTv5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/979375548194590720/1522344603\",              \"username\": \"Bertmwalther\",              \"name\": \"Bert Walther\",              \"description\": \"yxops\u00fcpd\u00fcdis - ich bin ein Naturist, der immer sehr viel frisst, besonders lob ich mir, Rotkohl fr\u00fch um vier...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-29 15:11:41+00:00\",              \"location\": \"Vogtlandkreis, Sachsen\",              \"followers\": 991,              \"friends\": 977,              \"tweets\": 102874,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4153       }}, {       \"id\": 1249241420029997056,       \"url\": \"https://twitter.com/hansimpech1/status/1249241420029997056\",       \"date\": \"2020-04-12 07:42:18+00:00\",       \"text\": \"Sachsen stoppt Pl\u00e4ne zur Unterbringung in Psychiatrie https://t.co/hOamsm11jQes beruhigt einen etwas, wenn man sieht, da\u00df die alten DDR methoden nicht so einfach in der BRD angewendet werden k\u00f6nnen.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 955415860331544577,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/955526346272399360/viXZ10hf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/955415860331544577/1516649850\",              \"username\": \"hansimpech1\",              \"name\": \"Hans Zwitscher\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-22 12:24:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 138,              \"friends\": 37,              \"tweets\": 34326,              \"liked_tweets\": 33371,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1249240665218781190,       \"url\": \"https://twitter.com/adsoftware/status/1249240665218781190\",       \"date\": \"2020-04-12 07:39:19+00:00\",       \"text\": \"Jetzt ist viel Platz im Irrenhaus f\u00fcr #Ketschmer und seine rotgr\u00fcn versiffte Mischpoke #coronakrise #coronavirusde https://t.co/BTFwPQ93SY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17618705,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1238842824403095552/_qIH19hS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17618705/1585359025\",              \"username\": \"adsoftware\",              \"name\": \"Deutsches Telegramm\",              \"description\": \"Talking events from Germany and abroad.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-11-25 13:02:45+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 90,              \"friends\": 363,              \"tweets\": 2057,              \"liked_tweets\": 84,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 76       }}, {       \"id\": 1249238693832990721,       \"url\": \"https://twitter.com/Georg_Pazderski/status/1249238693832990721\",       \"date\": \"2020-04-12 07:31:28+00:00\",       \"text\": \"#Sachsen stoppt Pl\u00e4ne zur Unterbringung in Psychiatrie.Es war wohl weniger die Einsicht, als der massive Druck, der auf die #Kretschmer-Regierung in den Sozialen Medien und auf der Stra\u00dfe ausge\u00fcbt wurde.  https://t.co/9RE0aIQS82\",       \"replies\": 15,       \"retweets\": 105,       \"likes\": 279,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 716634913487847425,              \"url\": \"https://www.facebook.com/Georg-Pazderski-1487410064605156/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/821441065668509696/GXs9pS0Q_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/716634913487847425/1515589372\",              \"username\": \"Georg_Pazderski\",              \"name\": \"Georg Pazderski\",              \"description\": \"Vorsitzender der @AfDFraktionAGH (Follow und RT sind keine Zustimmung)\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2016-04-03 14:34:12+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 24007,              \"friends\": 201,              \"tweets\": 4816,              \"liked_tweets\": 1734,              \"lists_member\": 172,              \"media_shared\": 1327       }}, {       \"id\": 1249232403928932352,       \"url\": \"https://twitter.com/jonaderwal/status/1249232403928932352\",       \"date\": \"2020-04-12 07:06:29+00:00\",       \"text\": \"Quarant\u00e4ne-Verweigerer wegsperren?: Sachsen stoppt Pl\u00e4ne zur Unterbringung in Psychiatrie - Politik - Tagesspiegel https://t.co/fjQIxoC2pt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061069677,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149278409626980354/4v0hPVlu_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061069677/1562843599\",              \"username\": \"jonaderwal\",              \"name\": \"Kai Reuter\",              \"description\": \"Der Stein,den die Bauleute verworfen haben,ist zum Eckstein geworden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-04 18:08:42+00:00\",              \"location\": \"\u00dcberall.\",              \"followers\": 227,              \"friends\": 161,              \"tweets\": 89891,              \"liked_tweets\": 993,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 22545       }}, {       \"id\": 1249217729049001984,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1249217729049001984\",       \"date\": \"2020-04-12 06:08:10+00:00\",       \"text\": \"Sachsen stoppt Pl\u00e4ne zur Unterbringung in #Psychiatrie https://t.co/e9U1Jpc0Bg\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6687,              \"friends\": 4456,              \"tweets\": 112904,              \"liked_tweets\": 212481,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 21671       }}, {       \"id\": 1249156031340580866,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1249156031340580866\",       \"date\": \"2020-04-12 02:03:00+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/oGowwhsPbv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1249115862633758721,       \"url\": \"https://twitter.com/iPhorie/status/1249115862633758721\",       \"date\": \"2020-04-11 23:23:23+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/jLDA1VatqBQuarant\u00e4ne-Verweigerer wegsperren?Sachsen stoppt (angeblich) Pl\u00e4ne zur Unterbringung\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 18432795,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1014462187853754368/3HgRR-HC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/18432795/1589511045\",              \"username\": \"iPhorie\",              \"name\": \"uf8ffiPhorieuf8ff\",              \"description\": \"Ich brauch kein Ziel. Ich bin der Weg. uf8ff\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-12-28 19:43:34+00:00\",              \"location\": \"Underfranggn - Bayern\",              \"followers\": 220,              \"friends\": 103,              \"tweets\": 33930,              \"liked_tweets\": 5727,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 2620       }}, {       \"id\": 1249095131845857281,       \"url\": \"https://twitter.com/UliBeudgen/status/1249095131845857281\",       \"date\": \"2020-04-11 22:01:01+00:00\",       \"text\": \"Story: Quarant\u00e4ne-Verweigerer wegsperren?: Sachsen stoppt Pl\u00e4ne zur Unterbringung in Psychiatrie - Politik - Tagesspiegel https://t.co/10fq9e1d23, see more https://t.co/wnrouqL9pg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.tweetedtimes.com rel=nofollow>The Tweeted Times</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 16416323,              \"url\": \"http://gemeinsam-lernen-in-holzminden.blogspot.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/477038271827304448/-poSURXA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"UliBeudgen\",              \"name\": \"Ulrike Beudgen\",              \"description\": \"Ein kleiner Blog in einer kleinen Stadt. Ich m\u00f6chte, dass Kinder gemeinsam in eine Schule gehen. Gibts noch andere? rebelmouse.com/UliBeudgen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-09-23 06:43:45+00:00\",              \"location\": \"Holzminden\",              \"followers\": 2777,              \"friends\": 5001,              \"tweets\": 178215,              \"liked_tweets\": 58204,              \"lists_member\": 223,              \"media_shared\": 7031       }}, {       \"id\": 1249092644942249987,       \"url\": \"https://twitter.com/cawo82/status/1249092644942249987\",       \"date\": \"2020-04-11 21:51:08+00:00\",       \"text\": \"@persona16277134 Hat sich denn auch erledigt. Es besteht noch Hoffnung, wenn sowas wieder r\u00fcckg\u00e4ngig gemacht wird. https://t.co/n7DCFZoUf1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 525743984,              \"url\": \"http://Instagram.com/cawo82\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1147620216068857856/KfVyS1wM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/525743984/1562449039\",              \"username\": \"cawo82\",              \"name\": \"Carolin\",              \"description\": \"\ud83d\udccd Berlin.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-15 20:57:13+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 132,              \"friends\": 134,              \"tweets\": 598,              \"liked_tweets\": 2349,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 163       }}, {       \"id\": 1249091158904655873,       \"url\": \"https://twitter.com/Snoopy92/status/1249091158904655873\",       \"date\": \"2020-04-11 21:45:13+00:00\",       \"text\": \"Top story: Quarant\u00e4ne-Verweigerer wegsperren?: Sachsen stoppt Pl\u00e4ne zur Unterbringung in Psychiatrie - Politik - Tagesspiegel https://t.co/sfbwzFiKDG, see more https://t.co/58iHP5uVwW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://tweetedtimes.com rel=nofollow>The Tweeted Times Mobile</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 28186524,              \"url\": \"https://www.facebook.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/885179789178540032/93YsF-cT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/28186524/1486329385\",              \"username\": \"Snoopy92\",              \"name\": \"Ruhrpottbaby ...\u270d *28.12.20\",              \"description\": \"19.10.2014 \u0393\u03b5\u03b9\u03b1 \u03c3\u03b1\u03c2 #\u0395\u03bb\u03bb\u03ac\u03c2 #solidarityWithGreece\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\ud83d\udc60 \u262f #\u03a7\u03b1\u03bb\u03ba\u03b9\u03b4\u03b9\u03ba\u03ae polit. rot/ ROT /gruen #DL21 #r2g \u2b55\ufe0f #europe facebook.com #ruhrgebiet #Essen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-01 20:25:00+00:00\",              \"location\": \"#Europe \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"followers\": 665,              \"friends\": 2657,              \"tweets\": 59273,              \"liked_tweets\": 82695,              \"lists_member\": 118,              \"media_shared\": 2781       }}, {       \"id\": 1249080522745286656,       \"url\": \"https://twitter.com/DeRusBlog/status/1249080522745286656\",       \"date\": \"2020-04-11 21:02:58+00:00\",       \"text\": \"...und jetzt \u201ebeklagt\u201c dieses Sozenmistst\u00fcck auch noch Verleumdungskampagne: https://t.co/SDS6KLc1Qy - ihr eigener Staatsfunk, hat das gesendet: https://t.co/ROLaFJVdW0 - die haben jeden Verstand verloren!!!! \ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2409122257,              \"url\": \"https://lernendejeschuahs.wordpress.com/blog-feed/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/500398008916131840/4KBgYudA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2409122257/1408139375\",              \"username\": \"DeRusBlog\",              \"name\": \"Lutz Starke\",              \"description\": \"Friedenssucher\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-24 14:45:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 53,              \"friends\": 374,              \"tweets\": 12037,              \"liked_tweets\": 2414,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3126       }}, {       \"id\": 1249078774844579847,       \"url\": \"https://twitter.com/Himmelknurren/status/1249078774844579847\",       \"date\": \"2020-04-11 20:56:01+00:00\",       \"text\": \"Der Sozi, der uns vor ein paar Tagen mit freundlichen Worten (unertr\u00e4gliches Ges\u00fclze) kostenlos Grillanz\u00fcnder nach Hause geschickt hat, musste wohl im Lehrerzimmer beim General antreten und sich entschuldigen: https://t.co/d7WAJf1UFQ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 107539203,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1300563323646365698/iTVu5aD-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/107539203/1483004408\",              \"username\": \"Himmelknurren\",              \"name\": \"Balthasar von Himmelknurren\",              \"description\": \"INTJ-A, Creator of Spiritual Truth, Waldg\u00e4nger, Preu\u00dfisches Blut, Britisches Herz.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-22 22:32:39+00:00\",              \"location\": \"Terra nullius\",              \"followers\": 984,              \"friends\": 2024,              \"tweets\": 2899,              \"liked_tweets\": 32729,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 259       }}, {       \"id\": 1249075750206164992,       \"url\": \"https://twitter.com/hdBerretz/status/1249075750206164992\",       \"date\": \"2020-04-11 20:44:00+00:00\",       \"text\": \"\u201e#Sachsen stoppt Pl\u00e4ne zur Unterbringung in Psychiatrie\u201chttps://t.co/DDpeDc89BB\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 59663522,              \"url\": \"http://www.berretz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/953863935417036800/sxw51PQ7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/59663522/1478139511\",              \"username\": \"hdBerretz\",              \"name\": \"hdb  \ud83c\udf00\",              \"description\": \"Wer nichts versucht, dem kann nichts gelingen. Satire & Sarkasmus Risiko! Menschen in Not muss geholfen werden!Schon vor dem  #Lockdown f\u00fcr #Lockdown\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-24 02:22:14+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln\",              \"followers\": 3955,              \"friends\": 985,              \"tweets\": 186766,              \"liked_tweets\": 226,              \"lists_member\": 167,              \"media_shared\": 4990       }}, {       \"id\": 1249074992622469123,       \"url\": \"https://twitter.com/maxotte_says/status/1249074992622469123\",       \"date\": \"2020-04-11 20:40:59+00:00\",       \"text\": \"Sachsen stoppt Pl\u00e4ne zur Unterbringung in Psychiatrie. Die Pl\u00e4ne h\u00e4tten, so die Regierung, \u201ebei vielen Menschen falsche Sorgen geweckt. So, so. https://t.co/edBjgQlg5S\",       \"replies\": 124,       \"retweets\": 296,       \"likes\": 1072,       \"quotes\": 39,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 818525959506821120,              \"url\": \"http://www.verlorenes-deutschland.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/818568601414303744/qeTMFKrz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/818525959506821120/1615543642\",              \"username\": \"maxotte_says\",              \"name\": \"Max Otte\",              \"description\": \"Finanzm\u00e4rkte, Demokratie, Kriegsverhinderung in Europa, europ\u00e4ische Werte (z.B. Schutz unserer Grenzen). Deutscher und U.S.-Amerikaner. CDU-@werteunion. Christ.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-09 18:32:51+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 44325,              \"friends\": 74,              \"tweets\": 9155,              \"liked_tweets\": 21258,              \"lists_member\": 230,              \"media_shared\": 847       }}, {       \"id\": 1249062737545748481,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1249062737545748481\",       \"date\": \"2020-04-11 19:52:17+00:00\",       \"text\": \"Sachsen nimmt einen Erlass zur Corona-Quarant\u00e4ne zur\u00fcck. Die Pl\u00e4ne h\u00e4tten, so die Regierung, \u201ebei vielen Menschen falsche Sorgen geweckt\u201c. @MatthiasMeisner hat die Details: https://t.co/NGgzm2FP75 #coronadeutschland #covid-19 #Sachsen\",       \"replies\": 18,       \"retweets\": 28,       \"likes\": 31,       \"quotes\": 8,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438666,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259567,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25701       }}, {       \"id\": 1249059462746460160,       \"url\": \"https://twitter.com/MatthiasMeisner/status/1249059462746460160\",       \"date\": \"2020-04-11 19:39:16+00:00\",       \"text\": \"F\u00fcr notorische Verweigerer der #Corona-#Quarant\u00e4ne hatte #Sachsen Pl\u00e4tze in psychiatrischen Kliniken reserviert. Nach Protesten stoppte Regierungschef @MPKretschmer die Pl\u00e4ne. Mein Bericht f\u00fcr @Tagesspiegel: https://t.co/90vo7L48Cw #CoronaSN\",       \"replies\": 14,       \"retweets\": 50,       \"likes\": 86,       \"quotes\": 9,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2180031792,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de/5264588.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/497545866492665857/zUvK4hKr_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2180031792/1460404321\",              \"username\": \"MatthiasMeisner\",              \"name\": \"Matthias Meisner\",              \"description\": \"Journalist \u2022 Autor #UnterSachsen #St\u00e4ndigeAusreise @ChLinksVerlag \u2022 #ExtremeSicherheit #FehlenderMindestabstand @herder_verlag \u2022 Kolumnist @SEENOTRETTUNG\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-11-07 12:45:17+00:00\",              \"location\": \"Berlin \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u67cf\u6797 \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646\",              \"followers\": 35895,              \"friends\": 7089,              \"tweets\": 87558,              \"liked_tweets\": 66917,              \"lists_member\": 724,              \"media_shared\": 6916       }}]"}