{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/reinhardt-zweifelt-an-alltagsmasken-aerztepraesident-spricht-von-vermummungsgebot-lauterbach-fordert-ruecktritt/26299486.html",
     "date": "2020-10-23T18:44:21+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "\u00c4rztepr\u00e4sident spricht von \u201eVermummungsgebot\u201c \u2013 Lauterbach fordert R\u00fccktritt",
     "article": "Masken b\u00f6ten wohl nur wenig Schutz, sagt der \u00c4rztepr\u00e4sident. SPD-Gesundheitsexperte Lauterbach ist entsetzt \u00fcber die Aussagen. \u201eUnentschuldbar\u201c sei das. Den Mund-Nasen-Schutz empfinden viele als l\u00e4stig, nicht zuletzt die Menschen, die ihn berufsbedingt l\u00e4nger tragen m\u00fcssen. Glaubt man j\u00fcngsten Umfragen, unterst\u00fctzt die ganz gro\u00dfe Mehrheit der Bundesb\u00fcrger die Maskenpflicht dennoch. Ein prominenter Akteur in der Pandemie hat jetzt mit Aussagen dazu Irritationen ausgel\u00f6st.\nDer Pr\u00e4sident der Bundes\u00e4rztekammer, Klaus Reinhardt, machte am Mittwochabend deutlich, dass er am Nutzen von Alltagsmasken bei der Bek\u00e4mpfung der Coronavirus-Pandemie zweifelt. Er sei von den Alltagsmasken nicht \u00fcberzeugt, \u201eweil es auch keine tats\u00e4chliche wissenschaftliche Evidenz dar\u00fcber gibt, dass die tats\u00e4chlich hilfreich sind\u201c, sagte er in der ZDF-Talkshow \u201eMarkus Lanz\u201c vor einem Millionenpublikum. \u201eSchon gar nicht im Selbstschutz und wahrscheinlich auch nur ganz wenig im Schutz, andere anzustecken.\u201c \nReinhardt reihte sich damit in eine Reihe mit dem schwedischen Staatsepidemiologen Anders Tegnell, der es bisher ablehnt, f\u00fcr sein Land eine Maskenpflicht zu empfehlen \u2013 und daf\u00fcr von vielen anderen Experten scharf kritisiert wird. Im Zusammenhang mit der Maskenpflicht sprach Reinhardt an einer Stelle der Sendung sogar von einem \u201eVermummungsgebot\u201c. \nAm Freitag ruderte Reinhardt allerdings zur\u00fcck. \u201eDie aktuelle Evidenz aus vielf\u00e4ltigen Studien spricht f\u00fcr einen Nutzen des Mund-Nasen-Schutzes\u201c, teilte er mit. Seine Aussagen h\u00e4tten zu erheblichen Irritationen gef\u00fchrt, die er sehr bedaure. \u201eDie Studien weisen darauf hin, dass sowohl die \u00dcbertragung auf andere als auch die Selbstansteckung durch Alltagsmasken reduziert wird\u201c, sagte er laut einer Mitteilung der Bundes\u00e4rztekammer.\n[Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Pandemie live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen]\nDer SPD-Gesundheitspolitiker Karl Lauterbach bezeichnete die \u00c4u\u00dferungen Reinhardts im ZDF in einem Tweet als \u201eunentschuldbar\u201c f\u00fcr den \u201erangh\u00f6chsten deutschen \u00c4rztefunktion\u00e4r\u201c. \u201eAus meiner Sicht ein R\u00fccktrittsgrund, wenn er das nicht sofort zur\u00fccknimmt\u201c, schrieb er.\n\u201eFocus online\u201c sagte er: \u201eDr. Reinhardt ist mehrfach durch v\u00f6llig unwissenschaftliche und auch nicht ganz verantwortungsvolle \u00c4u\u00dferungen in den letzten Tagen aufgefallen.\u201c Sollte Reinhardt seine Meinung zu Masken nicht \u00e4ndern, \u201ew\u00e4re ehrlich gesagt sogar sein R\u00fccktritt etwas, wor\u00fcber man in Kammerkreisen unbedingt diskutieren muss\u201c, forderte Lauterbach.\nAuch von der \u00c4rztegewerkschaft Marburger Bund wurde Reinhardt kritisiert. \u201eDiese pers\u00f6nliche Auffassung des Bundes\u00e4rztekammer-Pr\u00e4sidenten steht im Widerspruch zur aktuellen Studienlage und ist geeignet, das seit Monaten wirksame und evidenzgest\u00fctzte Konzept zur Minimierung von Infektionen zu diskreditieren\u201c, sagte die Vorsitzende Susanne Johna.\nIn den allermeisten L\u00e4ndern gelten Masken inzwischen als eine der wichtigsten Ma\u00dfnahmen, um die Ausbreitung des Coronavirus zu bremsen. Lange z\u00f6gerten die Weltgesundheitsorganisation (WHO) wie auch das Robert-Koch-Institut (RKI), diese Ma\u00dfnahme fl\u00e4chendeckend zu empfehlen.\nEine Metaanalyse der McMaster University in Hamilton in Kanada von Beobachtungsstudien aus 16 L\u00e4ndern kam dann im Sommer zu dem Ergebnis, Schutzmasken k\u00f6nnen vor einer Infektion mit dem neuen Coronavirus bewahren \u2013 nicht nur die anderen, sondern auch sich selbst.\nRKI-Chef Wieler sprach sich f\u00fcr Maskenpflicht aus\nRKI-Pr\u00e4sdent Lothar Wieler sprach sich am Donnerstagmorgen angesichts der explodierenden Infektionszahlen f\u00fcr eine umfangreiche Maskenpflicht in Deutschland aus. Zur Frage, an welcher Stelle wirklich etwas bewirkt werden k\u00f6nne, sagte Wieler bei einer Pressekonferenz in Berlin: \u201eAlso Maskenpflicht in den R\u00e4umen, wo man sich anstecken kann.\u201c\nWieler erw\u00e4hnte den \u00f6ffentlichen Nahverkehr und Gesch\u00e4fte \u2013 wo dies bereits gilt \u2013 sowie Innenr\u00e4ume, wo viele Menschen zusammenk\u00e4men. Seine Empfehlung sei, das Tragen einer Maske, \u201ein den Bereichen, wo Menschen zusammenkommen, insbesondere in Innenr\u00e4umen, ganz klar\u201c.\nAuch Reinhardt hatte in der Sendung gesagt, er glaube, dass man den Mund-Nasen-Schutz tragen k\u00f6nne, wo man den Abstand nicht wahren k\u00f6nne, etwa im \u00f6ffentlichen Nahverkehr oder in R\u00e4umlichkeiten, wo man notwendigerweise eng beieinander sei. Zum Tragen an der frischen Luft sagte er: \u201eIch glaube, dass das wenig bringen wird.\u201c\nIn einigen St\u00e4dten wurde die Maskenpflicht auch auf viel frequentierten \u00f6ffentlichen Stra\u00dfen und Pl\u00e4tzen angeordnet, an denen es nicht genug Raum zum Abstandhalten f\u00fcr alle gibt. So soll der der Mund-Nasen-Schutz in Berlin ab Samstag noch mehr zum Alltag geh\u00f6ren \u2013 auch im Freien auf dem Wochenmarkt oder der Shopping-Meile.\nAm Donnerstagmittag ver\u00f6ffentlichte die Bundes\u00e4rztekammer dann ein gemeinsames Statement von Reinhardt und den Vizepr\u00e4sidentinnen Ellen Lundershausen und Heidrun Gitter. \nDarin hei\u00dft es, die Schutzkonzepte f\u00fcr Menschen mit erh\u00f6htem Risiko m\u00fcssten angepasst werden, dies gelte insbesondere f\u00fcr die Orte, wo \u00e4ltere Menschen zusammenleben, also beispielsweise in Seniorenheimen. \u201eF\u00fcr Menschen mit erh\u00f6htem Risiko kann das Tragen einer FFP2-Schutzmaske sehr sinnvoll sein. Wir pl\u00e4dieren deshalb daf\u00fcr, Risikopatienten FFP2-Masken zur Verf\u00fcgung zu stellen.\u201c\n[Alle aktuellen Entwicklungen in Folge der Coronavirus-Pandemie finden Sie hier in unserem Newsblog. \u00dcber die Entwicklungen speziell in Berlin halten wir Sie an dieser Stelle auf dem Laufenden]\nF\u00fcr alle anderen Menschen gelte, dass in allen Situationen, in denen kein ausreichender Abstand gewahrt werden k\u00f6nne, zum Beispiel in geschlossenen R\u00e4umen oder im \u00d6ffentlichen Nahverkehr, \u201edas Tragen eines Mund-Nase-Schutzes sinnvoll ist. Dieser ist zwar kein sicherer Schutz vor einer eigenen Infektion, hilft aber, durch eine mechanische Reduktion der Aerosol-Verbreitung andere zu sch\u00fctzen.\u201c\nDem Tagesspiegel hatte Reinhardt Ende August in einem Interview gesagt: \u201eNach meinem pers\u00f6nlichen Eindruck, etwa bei Zugreisen, funktioniert das Maskentragen einigerma\u00dfen. Manchmal h\u00e4ngen sie zwar unter der Nase, und den hygienischen Zustand manches Atemschutzes lasse ich auch mal au\u00dfen vor.\u201c\nMund-Nasen-Masken seien kein sicherer Schutz\nSehr wenig Disziplin erlebe er aber beim gebotenen Abstandhalten in der \u00d6ffentlichkeit. \u201eWie nahe man sich auf der Rolltreppe kommt, wie man in einen Zug ein- und aussteigt, ist wichtig f\u00fcr die Eind\u00e4mmung der Pandemie. Ich habe mich lange daf\u00fcr ausgesprochen, hier an die Vernunft der Menschen zu appellieren. Mittlerweile finde ich, dass wir da sch\u00e4rfer vorgehen und auch sanktionieren m\u00fcssen\u201c, so Reinhardt. \nAuf eine Anfrage des Tagesspiegels, wie die unterschiedlichen \u00c4u\u00dferungen Reinhardts einzuordnen sind, teilte die Bundes\u00e4rztekammer mit: \u201eIn der Sendung ,Markus Lanz' konnten nicht alle Argumente und Sachverhalte ausreichend differenziert er\u00f6rtert werden, beispielsweise die Schutzwirkung von Mund-Nasen-Masken (MNM). Deren mechanische Schutzfunktion f\u00fchrt zu einer Aerosol-Reduktion und hilft damit, Infektionen anderer zu vermeiden.\u201c \nDie MNM seien aber kein sicherer Schutz vor einer eigenen Infektion. Mit der Stellungnahme h\u00e4tten \u201eder B\u00c4K-Pr\u00e4sident und die B\u00c4K-Vize-Pr\u00e4sidentinnen diese Sachverhalte noch einmal herausgestellt und die nun notwendigen Schritte zu einer wirksamen Begrenzung des Infektionsgeschehens dargelegt\u201c. Das RKI lehnte es ab, die Aussagen Reinhardts aus der TV-Sendung zu kommentieren.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1336813330888056835,       \"url\": \"https://twitter.com/666Masken/status/1336813330888056835\",       \"date\": \"2020-12-09 23:21:49+00:00\",       \"text\": \"@ClaudiusC @WDRaktuell @DGKJ_eV 23.10.2020\u00c4rztepr\u00e4sident Reinhardt zweifelt an Alltagsmaskenspricht von \u201eVermummungsgebot\u201c \u2013 Lauterbach fordert R\u00fccktrittMasken b\u00f6ten wohl nur wenig Schutz, sagt der \u00c4rztepr\u00e4sident. Lauterbach ist entsetzt \u00fcber die Aussagen. \u201eUnentschuldbar\u201c sei das. https://t.co/AujgBSu3Ow\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1137343188308516870,              \"url\": \"https://www.bosc.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376592716591734787/0ZUgr2VX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1137343188308516870/1615762181\",              \"username\": \"666Masken\",              \"name\": \"\ud83c\udf97\ufe0fArnKT #Quattromob #BOSC #LaFamilia\",              \"description\": \"#WirGegenRechtsextremismus #FCKAFD#Gamer #32JOnkelz #BoehserNeffe#BOSC-Member.13874#BlackLivesMatter#LGBTIQA #TransRightsAreHumanRights\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-08 12:58:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 708,              \"friends\": 1277,              \"tweets\": 18618,              \"liked_tweets\": 31747,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3782       }}, {       \"id\": 1320357483878207494,       \"url\": \"https://twitter.com/Tomsch24/status/1320357483878207494\",       \"date\": \"2020-10-25 13:32:09+00:00\",       \"text\": \"Gut zu wissen! #Alltagsmasken #COVID19 #Corona  https://t.co/5lfViHxJhv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 241166049,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1138159187341520897/sbZyV6E1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/241166049/1561663206\",              \"username\": \"Tomsch24\",              \"name\": \"Tomschi\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udf7a\ud83e\udd68\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-01-21 16:30:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 700,              \"friends\": 687,              \"tweets\": 34911,              \"liked_tweets\": 40406,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 931       }}, {       \"id\": 1319698301835530240,       \"url\": \"https://twitter.com/DorisWelsch/status/1319698301835530240\",       \"date\": \"2020-10-23 17:52:48+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/b7W2ojTBpC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 870596667363532800,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DorisWelsch\",              \"name\": \"Doris Welsch\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-02 11:03:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 80,              \"tweets\": 9650,              \"liked_tweets\": 256,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 7249       }}, {       \"id\": 1319595019712581632,       \"url\": \"https://twitter.com/AElsie2/status/1319595019712581632\",       \"date\": \"2020-10-23 11:02:24+00:00\",       \"text\": \"\u00c4rztepr\u00e4sident spricht von \u201eVermummungsgebot\u201c \u2013 Lauterbach fordert R\u00fccktritt https://t.co/BfoPNEsRzq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 322512693,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1077669518443458560/qWMCbQKj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/322512693/1545772219\",              \"username\": \"AElsie2\",              \"name\": \"Audrey\",              \"description\": \"English, live in Germany. Im against Globalists criminal mass immigration, against the lying media, Im with Trump, a deplorable. BREXIT Farage got it done\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-23 09:04:28+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 850,              \"friends\": 1083,              \"tweets\": 46150,              \"liked_tweets\": 12496,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 373       }}, {       \"id\": 1319545981839474688,       \"url\": \"https://twitter.com/maskenmonitor/status/1319545981839474688\",       \"date\": \"2020-10-23 07:47:32+00:00\",       \"text\": \"\u00c4rztepr\u00e4sident spricht von \u201eVermummungsgebot\u201c \u2013 Lauterbach fordert R\u00fccktritt https://t.co/5hMlgJ6jH2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1295084345036865550,              \"url\": \"http://www.maskenmonitor.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1295086760586862608/_5aHUYPz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1295084345036865550/1597607895\",              \"username\": \"maskenmonitor\",              \"name\": \"Maskenmonitor\",              \"description\": \"Wir untersuchen das Tragen von Masken im \u00f6ffentlichen Raum in Zeiten von Corona.Au\u00dferdem gibt es hier Interessantes rund um das Thema Maske zu lesen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-16 19:46:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 49,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1319529194955640832,       \"url\": \"https://twitter.com/piWiesentheid/status/1319529194955640832\",       \"date\": \"2020-10-23 06:40:50+00:00\",       \"text\": \"@PolizeiUFR Menschen wird jetzt verboten an der frischen Luft frei zu atmen. Und anscheinend seid ihr auch noch stolz darauf. Wie unfassbar sch\u00e4big und niedertr\u00e4chtig. \ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e Passend dazu auch: https://t.co/AlI7BPhUYg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 836662048041754625,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1253953382940844032/vvy-6A0J_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/836662048041754625/1587800759\",              \"username\": \"piWiesentheid\",              \"name\": \"Andreas Hauser\",              \"description\": \"Libert\u00e4r,reaktion\u00e4r,radikalValue-Investor (derzeit: Uran,Gold,\u00d6l&Gas und Frontier M\u00e4rkte)WeltenbummlerGegner des Coronatotalitarimus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-28 19:39:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 680,              \"friends\": 872,              \"tweets\": 8615,              \"liked_tweets\": 36887,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 416       }}, {       \"id\": 1319470792741191686,       \"url\": \"https://twitter.com/DNEWS24Medien/status/1319470792741191686\",       \"date\": \"2020-10-23 02:48:46+00:00\",       \"text\": \"Unertr\u00e4glich, dass @KlausReinhardt die B\u00fcrger verwirrt - #\u00c4rztepr\u00e4sident sollte weniger eitel und mehr hilfreich sein.#\u00c4rztepr\u00e4sident spricht von \u201e#Vermummungsgebot\u201c \u2013 #Lauterbach fordert R\u00fccktritt https://t.co/FH0VhbxCCX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 198093456,              \"url\": \"https://dnews24.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1232193727051051009/LlELhhcx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/198093456/1582612853\",              \"username\": \"DNEWS24Medien\",              \"name\": \"DNEWS24 - wir informieren, Sie entscheiden!\",              \"description\": \"DNEWS24 und DNEWS24TV\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-03 10:03:30+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Lauingen (Donau) \",              \"followers\": 1744,              \"friends\": 922,              \"tweets\": 16472,              \"liked_tweets\": 6381,              \"lists_member\": 46,              \"media_shared\": 2948       }}, {       \"id\": 1319403450174787586,       \"url\": \"https://twitter.com/pott_l/status/1319403450174787586\",       \"date\": \"2020-10-22 22:21:10+00:00\",       \"text\": \"#Maskenpflicht#MundNasenSchutz#Deutschland#Aerztepraesident#COVID19de#RuecktrittIch zweifle auch manchmal, auch an der Urteilsf\u00e4higkeit von \u00c4rzt*innen, (aus Gr\u00fcnden) die nun mal vieles nicht sind, z.B.: sind sie keine Virolog*innen!!https://t.co/MhkvuLONlT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 880382968128299009,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1121814161435054080/QM5cSV-D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"pott_l\",              \"name\": \"Sophia L. Pott\",              \"description\": \"Pott\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-29 11:10:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 68,              \"friends\": 328,              \"tweets\": 9008,              \"liked_tweets\": 13329,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 89       }}, {       \"id\": 1319352415003529228,       \"url\": \"https://twitter.com/morningsun2050/status/1319352415003529228\",       \"date\": \"2020-10-22 18:58:22+00:00\",       \"text\": \"Reinhardt zweifelt an Alltagsmasken: \u00c4rztepr\u00e4sident spricht von \u201eVermummungsgebot\u201c \u2013 Lauterbach fordert R\u00fccktritt - wenn der jetzt zur\u00fccktritt ist jede meinungsfreiheit dahin. Dass sowas das ar..... u2066@Karl_Lauterbachu2069 fordert ist klar https://t.co/WL2TPEqOgc\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 108906052,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286773530131144706/UpHZyjCW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"morningsun2050\",              \"name\": \"MorningSun\",              \"description\": \"Question everything\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-27 11:10:40+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 204,              \"friends\": 434,              \"tweets\": 17679,              \"liked_tweets\": 4250,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 346       }}, {       \"id\": 1319351720368099333,       \"url\": \"https://twitter.com/2020_undercover/status/1319351720368099333\",       \"date\": \"2020-10-22 18:55:37+00:00\",       \"text\": \"\u00c4rztepr\u00e4sident spricht von \u201eVermummungsgebot\u201c \u2013 Lauterbach fordert R\u00fccktritt - Des Pr\u00e4sidenten der Bundes\u00e4rztekammer?! WTF!! F\u00fcr eine Aussage, die wochenlang auch von Politikern und Wissenschaftlern ge\u00e4u\u00dfert wurde? Grotesk!!!! https://t.co/4ek77aQVCN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1275160475135868928,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1342416705725882369/qus2CmJm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1275160475135868928/1595617969\",              \"username\": \"2020_undercover\",              \"name\": \"undercover_2020\",              \"description\": \"always look at the bright side of life\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-22 20:15:33+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 89,              \"friends\": 223,              \"tweets\": 2812,              \"liked_tweets\": 5476,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 154       }}, {       \"id\": 1319349932743077889,       \"url\": \"https://twitter.com/Zukunftskinder/status/1319349932743077889\",       \"date\": \"2020-10-22 18:48:30+00:00\",       \"text\": \"Reinhardt zweifelt an Alltagsmasken: \u00c4rztepr\u00e4sident spricht von \u201eVermummungsgebot\u201c \u2013 Lauterbach fordert R\u00fccktritthttps://t.co/V5RNQLamkn\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 330357834,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1215990172929622016/j_MXOwKa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/330357834/1579416544\",              \"username\": \"Zukunftskinder\",              \"name\": \"PinkFluffyUnicorn\",              \"description\": \"Ich bin nur f\u00fcr das verantwortlich, was ich sage und nicht f\u00fcr das, was andere verstehen!Einige Kommentare k\u00f6nnen Spuren von Ironie und Sarkasmus enthalten \ud83e\udd13\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-07-06 14:06:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3854,              \"friends\": 2549,              \"tweets\": 138245,              \"liked_tweets\": 51695,              \"lists_member\": 75,              \"media_shared\": 2354       }}, {       \"id\": 1319348452485222400,       \"url\": \"https://twitter.com/PeaceLo77602490/status/1319348452485222400\",       \"date\": \"2020-10-22 18:42:38+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/1U580Z1GPF\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1246902571530362885,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1261605837530857472/TDO2xr0a_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1246902571530362885/1598020106\",              \"username\": \"PeaceLo77602490\",              \"name\": \"Peace Love\",              \"description\": \"Die Freiheit desxa0Menschenxa0liegt nicht darin, dass erxa0tunxa0kann, was er will, sondern, dass er nicht tun muss, was er nicht will.Denke das undenkbare.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-05 20:48:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4286,              \"friends\": 733,              \"tweets\": 19221,              \"liked_tweets\": 36136,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1171       }}, {       \"id\": 1319344179219222530,       \"url\": \"https://twitter.com/mikirede/status/1319344179219222530\",       \"date\": \"2020-10-22 18:25:39+00:00\",       \"text\": \"\u00c4rztepr\u00e4sident spricht von \u201eVermummungsgebot\u201c \u2013 #Lauterbach fordert R\u00fccktrittMasken b\u00f6ten wohl nur wenig Schutz, sagt der \u00c4rztepr\u00e4sident. #SPD-Gesundheitsexperte #Lauterbach ist entsetzt \u00fcber die Aussagen. \u201eUnentschuldbar\u201c sei das.https://t.co/ZnXDLZUZ4X\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 212758794,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1290270355760852992/jgYGeCLe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/212758794/1596459654\",              \"username\": \"mikirede\",              \"name\": \"michael m\u00fcller\",              \"description\": \"Mergenthaler Linotype Eschborn\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-07 00:01:59+00:00\",              \"location\": \"Niestetal, Germany\",              \"followers\": 77,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 5440,              \"liked_tweets\": 706,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1449       }}, {       \"id\": 1319324579840614400,       \"url\": \"https://twitter.com/SolTight/status/1319324579840614400\",       \"date\": \"2020-10-22 17:07:46+00:00\",       \"text\": \"Dieser Typ sollte nie mehr vor eine Kamera gelassen werden!  Was  der von sich gibt, ist schlicht und ergreifend gemeingef\u00e4hrlich! #Reinhardt #Lanz #bundesaerztekammer  https://t.co/Fl3RSuJSGu\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21878952,              \"url\": \"https://www.mixcloud.com/live/SolTight/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1328372312236843008/4mcGIUbG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21878952/1616144491\",              \"username\": \"SolTight\",              \"name\": \"Buddha bei die Fische\",              \"description\": \"Seid lieb! Be nice!Seid Wasser! Be water!Seid aufmerksam! Pay Attention!Der Rost ist st\u00e4rker als das Schwert.The rust is stronger than the sword.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-25 15:52:07+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1701,              \"friends\": 3068,              \"tweets\": 64973,              \"liked_tweets\": 26808,              \"lists_member\": 68,              \"media_shared\": 3774       }}, {       \"id\": 1319322549378056192,       \"url\": \"https://twitter.com/Wortklauber_in/status/1319322549378056192\",       \"date\": \"2020-10-22 16:59:42+00:00\",       \"text\": \"Digi/AI(Corona):\u00c4rztepr\u00e4sident spricht von \u201eVermummungsgebot\u201c \u2013 Lauterbach fordert R\u00fccktritt https://t.co/lJAeXWG1RB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1226455097384865792,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1291358642202193921/HxMyhCGZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1226455097384865792/1596718848\",              \"username\": \"Wortklauber_in\",              \"name\": \"RFielDs\",              \"description\": \"Sabo- und Diskristatus: (er-)fordert peinliche Genauigkeit * Reminder&DesinformationInnen\ud83c\udf33 * (LGBTQIANbs & socalledHomophobie)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-09 10:39:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 38,              \"tweets\": 3552,              \"liked_tweets\": 60,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 265       }}, {       \"id\": 1319320116220334089,       \"url\": \"https://twitter.com/border_knits/status/1319320116220334089\",       \"date\": \"2020-10-22 16:50:02+00:00\",       \"text\": \"Reinhardt, Gassen - wie kommen die alle an die Spitze ihrer jeweiligen Verb\u00e4nde? Russisch Roulette? Es ist aber auch verflixt anstrengend derweil. \ud83d\ude11via u2066@Tagesspiegelu2069  https://t.co/1xFb1ZruXi\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 50006249,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/751578303702700032/ozn4h9Cq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/50006249/1401064253\",              \"username\": \"border_knits\",              \"name\": \"Tina auf der Warteliste. Wartet.\ud83d\ude37 #StayAtHome\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Ich bin \u00fcber 40; ich muss nicht mit jedem Idioten diskutieren. Hier wird noch liebevoll per Hand geblockt. Sarkastisch, zynisch, ironisch. Selten lieb. #noAfD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-23 15:28:54+00:00\",              \"location\": \"Weg, immer HAJ, ewig Indianer\",              \"followers\": 2869,              \"friends\": 3942,              \"tweets\": 97409,              \"liked_tweets\": 294039,              \"lists_member\": 66,              \"media_shared\": 3559       }}, {       \"id\": 1319317166924173317,       \"url\": \"https://twitter.com/jannikkel6/status/1319317166924173317\",       \"date\": \"2020-10-22 16:38:18+00:00\",       \"text\": \"\u00c4rztepr\u00e4sident spricht von #Vermummungsgebot, #Lauterbach fordert R\u00fccktritt https://t.co/rjl9Jcapgr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3170249476,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/781631382661595137/SMvfG_fK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3170249476/1479338884\",              \"username\": \"jannikkel6\",              \"name\": \"Jan Nikkel (\ud83c\udfe0)\",              \"description\": \"echte hollandse jongen, qui aime vachement la France und in Berlin zu Hause ist \ud83e\udd17                                         Wer mich listet wird geblockt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-04-15 14:20:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 303,              \"friends\": 301,              \"tweets\": 58560,              \"liked_tweets\": 392,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1619       }}, {       \"id\": 1319310453533741059,       \"url\": \"https://twitter.com/rleinf/status/1319310453533741059\",       \"date\": \"2020-10-22 16:11:38+00:00\",       \"text\": \"@Karl_Lauterbach Vielen Dank, lieber Herr Lauterbach! Hier ein gerade erschienener Artikel des @tagesspiegel zur Causa #Reinhardt https://t.co/Z690jvBl7t\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 195397084,              \"url\": \"http://www.reinhold-leinfelder.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376478281189494791/MwSdyTZz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/195397084/1493468347\",              \"username\": \"rleinf\",              \"name\": \"Reinhold Leinfelder\",              \"description\": \"Prof.Dr. Reinhold Leinfelder, geologist, geobiologist, Freie Universit\u00e4t & AWG, on Anthropocene & future(s): Interaction between nature,culture,society. PersOp\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-09-26 16:08:37+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 2174,              \"friends\": 1076,              \"tweets\": 12700,              \"liked_tweets\": 28065,              \"lists_member\": 94,              \"media_shared\": 1078       }}]"
}