{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/besuchsverbot-kontaktbeschraenkung-sperrstunde-schweden-rueckt-notgedrungen-von-seinem-sonderweg-ab/26643242.html",
     "date": "2020-11-20T15:25:11+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Schweden r\u00fcckt notgedrungen von seinem Sonderweg ab",
     "article": "Die zweite Corona-Welle rollt auch durch Schweden. Die Sorge vor einer Wiederholung der Lage aus dem Fr\u00fchjahr w\u00e4chst. Die Auflagen werden sch\u00e4rfer. So viele schwedische Flaggen wie im Jahr 2006 sind auf Deutschlands Stra\u00dfen zwar nicht zu sehen. Damals fluteten blau-gelbe Fu\u00dfball-Fans Berlin. Es waren Schweden, die die WM und ihr Team feierten. 2020 ist das gelbe Kreuz auf blauem Grund auf den Demonstrationen gegen die Corona-Auflagen in Deutschland ein beliebtes Accessoire \u2013 weil das EU-Land im Norden mit seinem liberalen Kurs f\u00fcr einen aus Sicht vieler Corona-Leugner sinnvolleren, vern\u00fcnftigeren Weg in der Pandemie steht.\nDoch vielleicht ist es damit jetzt vorbei, denn die schwedische Regierung schr\u00e4nkt angesichts der rapide steigenden Infektionszahlen und Covid-19-Todesf\u00e4lle den weltweit bestaunten, aber auch scharf kritisierten liberalen Weg immer weiter ein.\nAm Freitag meldete die Gesundheitsbeh\u00f6rde FHM mit ihrem Staatsepidemiolgen Anders Tegnell 7240 Neuinfektionen \u2013 ein neuer H\u00f6chststand. Die bis dato h\u00f6chste Zahl von neuen Infektionen wurde Anfang des Monats mit 5990 verzeichnet. Zudem gab es seit Donnerstag 66 weitere Todesf\u00e4lle. Damit registriert das Land insgesamt nun 6406 Covid-19-Tote und 208.295 best\u00e4tigte Infektionen.\nZwar hat auch Schweden die Zahl der Tests deutlich erh\u00f6ht, so dass mehr F\u00e4lle erfasst werden, aber auch andere Indikatoren wie beispielsweise die Positivrate zeigen ein hohes Infektionsgeschehen.\nDass Schweden pro eine Million Einwohner mit 623 eine weitaus h\u00f6here Zahl an Covid-19-Toten zu beklagen hat als sogar Deutschland (165) \u2013 besonders weil das Virus im Fr\u00fchjahr ungebremst in Pflegeheimen w\u00fcten konnte \u2013 interessierte \u201eQuerdenker\u201c & Co. in Deutschland nicht.\nSchwedens Ministerpr\u00e4sident Stefan L\u00f6fven bef\u00fcrchtet nun, dass sich die Ereignisse des Fr\u00fchjahrs wiederholen k\u00f6nnten, denn alles deutet darauf hin, dass die zweite Welle das Land mit seinen rund 10,2 Millionen Einwohnern mit voller Wucht trifft \u2013 ganz entgegen der Prognosen Tegnells. Der hatte noch Ende Oktober gesagt: \u201eEs gibt keine zweite Welle.\u201c\n[Wenn Sie die wichtigsten News aus Berlin, Deutschland und der Welt live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nTegnell gibt bisher den Weg des Landes in der Pandemie vor, hat einen Lockdown f\u00fcr Schweden wie in den Nachbarl\u00e4ndern oder Deutschland immer abgelehnt und weigert sich nach wie vor, das Tragen von Masken zu empfehlen. Deren Nutzen sei wissenschaftlich nicht erwiesen, so seine Argumentation.\nL\u00f6fven teilte nun als eine weitere Ma\u00dfnahme mit, dass die FHM mit der M\u00f6glichkeit ausgestattet werde, Besuchsverbote in Heimen wieder einzuf\u00fchren. \u201eDas Leben von Menschen steht ganz einfach auf dem Spiel\u201c, sagte L\u00f6fven in Stockholm. Es handele sich um eine sehr eingreifende und weitreichende Ma\u00dfnahme, die deshalb nur dort eingef\u00fchrt werden solle, wo sie wirklich gebraucht werde. \nF\u00fcr die allerengsten Angeh\u00f6rigen der Heimbewohner solle es Ausnahmen geben. Sozialministerin Lena Hallengren erg\u00e4nzte, ein Verbot auf nationaler Ebene sei nicht notwendig, da das Infektionsgeschehen im Land sehr unterschiedlich sei.\nVon Anfang April hatte in ganz Schweden ein Besuchsverbot in Alten- und Pflegeheimen gegolten; angesichts der im Sommer entspannt wirkenden Corona-Lage hatte die Regierung dies zum 1. Oktober aufgehoben. Es war es war eine der striktesten Auflagen in Schweden gewesen.\nAnsonsten hatten Regierung und Tegnell es weitgehend bei Empfehlungen belassen und an die Vernunft der Schweden appelliert. So sollten die Menschen bei Krankheitssymptomen zu Hause bleiben, generell im Homeoffice arbeiten, Abstand halten und die Hygieneratschl\u00e4ge befolgen.\nStaatsepidemiologe hat sich offenbar geirrt\nEs galten zwar noch ein paar andere Beschr\u00e4nkungen, aber im Vergleich zu allen anderen L\u00e4ndern waren die relativ moderat. So gingen Kinder bis zur 9. Klasse weiter zur Schule, Restaurants und Gesch\u00e4fte blieben ge\u00f6ffnet, Versammlungen und Veranstaltungen bis zu erlaubt. F\u00fcr Kinos, Konzerte, Theater und Sportveranstaltungen mit gewissen Sitzplatzkapazit\u00e4ten galten seit wenigen Wochen Ausnahmen von bis zu 300 Teilnehmern.\n[Die schwedische Strategie wird auch von einer Gruppe Wissenschaftler im Land scharf kritisiert. Lesen Sie hier im Interview ihre Vorw\u00fcrfe und Forderungen (T+)]\nTegnell hatte im Fr\u00fchjahr ganz offenbar darauf gesetzt, dass man das Coronavirus in Schweden in den Griff bekomme, wenn ein ausreichender Teil der Bev\u00f6lkerung nach einer Infektion immun werde und gleichzeitig die Risikogruppen gesch\u00fctzt w\u00fcrden. Das letzterer Teil der Strategie gescheitert ist, hat der Staatsepidemiolge mehrfach zugegeben, die vielen Covid-19-Toten in den Heimen seien \u201eschrecklich\u201c. Das aktuelle Infektionsgeschehen l\u00e4sst nun darauf schlie\u00dfen, dass sich der 64-J\u00e4hrige auch im anderen Punkt geirrt haben d\u00fcrfte.\nSt\u00fctzt L\u00f6fven den Kurs von Tegnell nicht mehr?\nL\u00f6fven und Tegnell bescheinigten den Schweden bisher, sich im Gro\u00dfen und Ganzen an die Vorgaben zu halten. Tegnell bekr\u00e4ftigte am vergangenen Freitag gegen\u00fcber der Nachrichtenagentur Reuters, dass es in Schweden keinen Lockdown geben werde. \u201eNein, wir bleiben auf diesem Weg\u201c, sagte er demnach. \u201eSo l\u00e4uft das bei uns in Schweden.\u201c Die freiwilligen Ma\u00dfnahmen w\u00fcrden zum riesigen Teil umgesetzt.\nOffenbar zeichnet sich hier nun ein Dissens mit Premier L\u00f6fven ab, der Tegnell bisher immer sein vollstes Vertrauen aussprach. Anders als im Fr\u00fchling w\u00fcrden sich immer weniger B\u00fcrger in Schweden an die Empfehlungen halten, sagte L\u00f6fven nun. Ab dem 24. November sollen daher nun nur noch acht Menschen zusammenkommen d\u00fcrfen. Die neue Ma\u00dfnahme bezeichnete L\u00f6fven als \u201ebeispiellos\u201c, sie sei aber notwendig geworden.\n\u201eWir leben in einer Zeit der Pr\u00fcfung. Es wird immer schlimmer werden. Tut eure Pflicht, \u00fcbernehmt Verantwortung, um das Virus aufzuhalten\u201c, sagte er gleich zweimal eindringlich an seine Landsleute gerichtet. Mit Ratschl\u00e4gen und Empfehlungen sei man im Fr\u00fchjahr weit gekommen, nun aber brauche es Verbote, um die Zahl der Infizierten zu senken. Man sende ein deutliches Signal an jeden Schweden, sagte L\u00f6fven.\n[Alle aktuellen Entwicklungen in Folge der Coronavirus-Pandemie finden Sie hier in unserem Newsblog. \u00dcber die Entwicklungen speziell in Berlin halten wir Sie an dieser Stelle auf dem Laufenden.]\n\u201eEine sehr einschneidende Ma\u00dfnahme\u201c, sagt der Premier\nDie neuen Auflagen gelten f\u00fcr Versammlungen im \u00f6ffentlichen Raum wie zum Beispiel f\u00fcr Sport- und Kulturveranstaltungen wie Kinos und Theater, aber auch Gottesdienste. \u201eDies ist eine sehr einschneidende Ma\u00dfnahme, wie wir sie zu modernen Zeiten niemals hatten\u201c, sagte L\u00f6fven.\nTreffen in privaten Wohnungen werden durch die Regelung nicht eingeschr\u00e4nkt. Die Regierung in Schweden kann Versammlungen in privaten R\u00e4umen nicht untersagen. Aber L\u00f6fven rief die B\u00fcrger auch auf, sich in Bereichen stark einzuschr\u00e4nken, wo die Regel nicht gilt: \u201eGeht nicht in die Sportstudios, geht nicht in die B\u00fcchereien, veranstaltet keine Partys, sagt alles ab.\u201c Die Ma\u00dfnahmen sollen vorl\u00e4ufig vier Wochen lang gelten.\nWeiterhin ge\u00f6ffnet bleiben in Schweden Kneipen, Bars und Restaurants. Die Gastronomen m\u00fcssen allerdings schon l\u00e4nger darauf achten, dass pro Tisch nicht mehr als acht G\u00e4ste Platz nehmen.\nAuch Schulschlie\u00dfungen nicht mehr ausgeschlossen\nAuch die Schulen sollen weiter in Betrieb bleiben \u2013 zun\u00e4chst. Sollten die Fallzahlen hoch bleiben, k\u00f6nne es nach den Weihnachtsferien aber zu Schulschlie\u00dfungen kommen, sagte Bildungsministerin Anna Ekstr\u00f6m in einem Interview mit der Zeitung \u201eExpressen\u201c . \u201eUnsere Schulen sind nicht f\u00fcr die Pandemie gemacht.\u201c Kitas und Schulen ge\u00f6ffnet zu halten, ist ebenfalls ein wichtiger Bestandteil von Tegnells Strategie.\nDie Regierung versuche mit den neuen scharfen Ma\u00dfnahmen, \u201edie Mitb\u00fcrger wachzur\u00fctteln\u201c, kommentierte die liberale schwedische Tageszeitung \u201eDagens Nyheter\u201c. Die neue Regel klinge zwar lediglich wie die b\u00fcrokratische \u00c4nderung einer Verordnung. \u201eAber historisch gesehen ist dies sehr bemerkenswert.\u201c \nNun k\u00f6nne die Polizei gegen politische Versammlungen und Gottesdienste vorgehen. Dies schr\u00e4nke die Demokratie ein und beschneide die Religionsfreiheit. Und weiter: \u201eEs ist ein schwerer Eingriff in die individuelle Freiheit, Kultur und Sport nicht aus\u00fcben zu d\u00fcrfen.\u201c\nKein Ausschank von Alkohol nach 22 Uhr\nZuvor hatte die Regierung vergangene Woche eine Sperrstunde f\u00fcr Betriebe mit einer Lizenz f\u00fcr Alkoholausschank erlassen. Bis Ende Februar d\u00fcrfen Bars und Restaurants nach 22 Uhr keinen Alkohol mehr verkaufen. Um 22.30 Uhr m\u00fcssen alle gastronomischen Einrichtungen, die Alkohol verkaufen, schlie\u00dfen.\nAm Dienstag hatten Zahlen der Obersten Sozialbeh\u00f6rde des Landes untermauert, wie stark die Pandemie auch Schweden getroffen hat. Demnach waren den ersten sechs Monaten dieses Jahres rund zehn Prozent auf Covid-19 zur\u00fcckzuf\u00fchren. Damit war die durch das Corona-Virus ausgel\u00f6ste Krankheit die dritth\u00e4ufigste Todesursache, hie\u00df es in einer Mitteilung. \nIm ersten Halbjahr 2020 waren rund 51.500 Menschen in Schweden gestorben, 14.000 davon an Herz- und Kreislauferkrankungen, 11.600 an Tumoren und 5500 an Covid-19. Die Krankheit habe dazu beigetragen, dass die Sterblichkeit im Vergleich zum Vorjahreszeitraum bei Frauen um zehn Prozent und bei M\u00e4nnern um 14 Prozent gestiegen sei, hie\u00df es weiter. Im April sei Covid-19 sogar die h\u00e4ufigste Todesursache gewesen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1330886472887660545,       \"url\": \"https://twitter.com/klara5678/status/1330886472887660545\",       \"date\": \"2020-11-23 14:50:36+00:00\",       \"text\": \"@Michael56986218 @KnudJahnke @concrete_panda_ @SHomburg Vielleicht sollten wir uns erst einmal \u00fcber den Begriff #Lockdown einigen?Bars, Kneipen, Kinos, Sportst\u00e4tten, Schulen haben in Schweden ge\u00f6ffnet. Und alles ohne Masken.https://t.co/SYS0USdaYw\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1005838368121507846,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1005846412200955904/zchSANYm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1005838368121507846/1616911870\",              \"username\": \"klara5678\",              \"name\": \"Fahrradfahrerin \ud83c\uddf8\ud83c\uddea\",              \"description\": \"#umweltschutzZuh\u00f6ren. Fragen. Aktivistin.Ungl\u00e4ubig. Systeme und ihre Umwelt.... es wagt es der alte Apfelbaum, Herze wags auch du!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-10 15:45:29+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 257,              \"friends\": 540,              \"tweets\": 5935,              \"liked_tweets\": 13672,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 144       }}, {       \"id\": 1330862221904244736,       \"url\": \"https://twitter.com/fewizi/status/1330862221904244736\",       \"date\": \"2020-11-23 13:14:14+00:00\",       \"text\": \"@klara5678 @KnudJahnke @concrete_panda_ @SHomburg https://t.co/byzJKJRj2i\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2206659440,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1325925407011590144/PSOA6Edr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2206659440/1599223792\",              \"username\": \"fewizi\",              \"name\": \"Felix W. Zimmermann\",              \"description\": \"@ZDF Recht&Justiz, Volljurist und -journalist, Redakteur f\u00fcr Terrorismus- und Rechtsfragen, Dozent: Presserecht @Nannenschule Bio: bit.ly/3gVpr18. Hier privat!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-21 07:12:47+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main, Deutschland\",              \"followers\": 2004,              \"friends\": 327,              \"tweets\": 3686,              \"liked_tweets\": 1824,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 99       }}, {       \"id\": 1330538309660106754,       \"url\": \"https://twitter.com/Kaler_Berlin/status/1330538309660106754\",       \"date\": \"2020-11-22 15:47:07+00:00\",       \"text\": \"@osthollandia @Frank_vd_Valk @AB25441325 @MuckeSilvio Und es gibt in Schweden einen rapiden Anstieg der Covid-19-Sterbef\u00e4lle. Deshalb ziehen die jetzt auch die Notbremse. https://t.co/td9Temc59U\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 32849722,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1370895569326125056/pcn4GSbM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/32849722/1484650049\",              \"username\": \"Kaler_Berlin\",              \"name\": \"Matthias von Kaler zu Lanzenheim \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"Dankbar r\u00fcckw\u00e4rts, mutig vorw\u00e4rts, gl\u00e4ubig aufw\u00e4rts.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-18 10:33:34+00:00\",              \"location\": \"Christ und S\u00fcnder, Berlin\",              \"followers\": 649,              \"friends\": 117,              \"tweets\": 61722,              \"liked_tweets\": 30847,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 5002       }}, {       \"id\": 1330236543299149835,       \"url\": \"https://twitter.com/Flo_Rian/status/1330236543299149835\",       \"date\": \"2020-11-21 19:48:01+00:00\",       \"text\": \"@TheVinSysV37 @Dod1977 @christoph_d82 @GanzGenau900 Schweden versch\u00e4rft doch gerade die Regeln, weil sie die zweite Welle h\u00e4rter trifft als die erste:https://t.co/i7kyd3avhAUnd Afrika hat eine extrem junge Bev\u00f6lkerung, da sterben logischerweise viel weniger daran.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14758992,              \"url\": \"http://keinehosensonntag.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/971768328036503552/9iecJ79P_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14758992/1375639049\",              \"username\": \"Flo_Rian\",              \"name\": \"Flo \ud83e\udda0\ud83c\udfe0\ud83d\ude37\ud83d\udeb6\ud83d\udeb2\",              \"description\": \"Eigentlich wollte ich die Welt erobern, aber es -regnet- ist Pandemie.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-05-13 14:01:10+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 165,              \"friends\": 602,              \"tweets\": 6466,              \"liked_tweets\": 6729,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 341       }}, {       \"id\": 1330209857023201286,       \"url\": \"https://twitter.com/ZhaoZiHua1/status/1330209857023201286\",       \"date\": \"2020-11-21 18:01:58+00:00\",       \"text\": \"Schweden r\u00fcckt notgedrungen von seinem Sonderweg ab https://t.co/xEBaNPRpd2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1296369124822712320,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1296373098728611840/vN9w_Brq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1296369124822712320/1597914976\",              \"username\": \"ZhaoZiHua1\",              \"name\": \"Zhao Zi Hua \u8d99 \u5fd7 \u534e\",              \"description\": \"Freelancer, Sales Engineer, MSc\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-20 08:52:31+00:00\",              \"location\": \"Ruhrgebiet\",              \"followers\": 56,              \"friends\": 164,              \"tweets\": 1703,              \"liked_tweets\": 4322,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 78       }}, {       \"id\": 1330080724867833857,       \"url\": \"https://twitter.com/MichaelSchmidh/status/1330080724867833857\",       \"date\": \"2020-11-21 09:28:51+00:00\",       \"text\": \"@dr_yns @SHomburg \ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d https://t.co/T6dvCMEOak\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 551873787,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1341471999214927880/fsp8uUPW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/551873787/1613924449\",              \"username\": \"MichaelSchmidh\",              \"name\": \"Michael Schmidhofer\",              \"description\": \"Gegen vergessen - F\u00fcr Demokratie #noAfD #TeamDrosten #TeamLauterbach #TeamMerkel\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-04-12 11:54:49+00:00\",              \"location\": \"Rhein-Kreis-Neuss, NRW\",              \"followers\": 634,              \"friends\": 1464,              \"tweets\": 854,              \"liked_tweets\": 1986,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 197       }}, {       \"id\": 1330040251457343491,       \"url\": \"https://twitter.com/Lobbyismaus/status/1330040251457343491\",       \"date\": \"2020-11-21 06:48:01+00:00\",       \"text\": \"Corona-Krise: Besuchsverbot, Kontaktbeschr\u00e4nkung, Sperrstunde: Schweden r\u00fcckt von seinem Sonderweg ab!https://t.co/bq8DYcJHqA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2159132990,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1037036802920603648/EqWo3VOG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2159132990/1597489427\",              \"username\": \"Lobbyismaus\",              \"name\": \"Lobbyismaus\",              \"description\": \"Europ\u00e4erin aus \u00dcberzeugung, interessiert in Politik und Naturwissenschaften. Heidelberger*innen immer willkommen!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-10-27 15:45:30+00:00\",              \"location\": \"Heidelberg, Deutschland\",              \"followers\": 493,              \"friends\": 926,              \"tweets\": 12128,              \"liked_tweets\": 2497,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 540       }}, {       \"id\": 1329840149212114949,       \"url\": \"https://twitter.com/judith_heinz/status/1329840149212114949\",       \"date\": \"2020-11-20 17:32:53+00:00\",       \"text\": \"Besuchsverbot, Kontaktbeschr\u00e4nkung, Sperrstunde: Schweden r\u00fcckt notgedrungen von seinem Sonderweg ab - Politik - Tagesspiegel Mobil https://t.co/p8pGvOS8Uj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247614029973028875,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1261684349239545862/34jJFU1h_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"judith_heinz\",              \"name\": \"Judith Heinz\",              \"description\": \"Wir reden immer alle von Gesicht zeigen und Transparenz..... That\u2018s me  \u201eWie soll ich wissen, was ich denke, bevor ich h\u00f6re, was ich sage (VTlerin)\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 19:55:52+00:00\",              \"location\": \"Siegen-Wittgenstein\",              \"followers\": 191,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 28936,              \"liked_tweets\": 787,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3625       }}, {       \"id\": 1329833947698786304,       \"url\": \"https://twitter.com/EisKornTee/status/1329833947698786304\",       \"date\": \"2020-11-20 17:08:14+00:00\",       \"text\": \"@SHomburg @DienstNavom @19Insomnia82 @KindundKittel @UniHannover Schweden geht seinen Weg einfach weiter \ud83e\udd21 https://t.co/vL6FEjhWuZ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1704742441,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1318203083915169792/aFM42E9F_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"EisKornTee\",              \"name\": \"Brotbackautomat\",              \"description\": \"200ml Strothmann Korn, 800ml Leistungswasser und 8EL Kr\u00fcmeleistee\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-08-27 13:35:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4,              \"friends\": 222,              \"tweets\": 10,              \"liked_tweets\": 2819,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1329828188936151043,       \"url\": \"https://twitter.com/Bertmwalther/status/1329828188936151043\",       \"date\": \"2020-11-20 16:45:21+00:00\",       \"text\": \"Die Auflagen werden versch\u00e4rft...https://t.co/CiXLUCwjER\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 979375548194590720,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365650697920909314/G-t5mTv5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/979375548194590720/1522344603\",              \"username\": \"Bertmwalther\",              \"name\": \"Bert Walther\",              \"description\": \"yxops\u00fcpd\u00fcdis - ich bin ein Naturist, der immer sehr viel frisst, besonders lob ich mir, Rotkohl fr\u00fch um vier...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-29 15:11:41+00:00\",              \"location\": \"Vogtlandkreis, Sachsen\",              \"followers\": 991,              \"friends\": 977,              \"tweets\": 102874,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4153       }}, {       \"id\": 1329827531663548452,       \"url\": \"https://twitter.com/StefanHogland/status/1329827531663548452\",       \"date\": \"2020-11-20 16:42:45+00:00\",       \"text\": \"Schweden r\u00fcckt notgedrungen von seinem Sonderweg ab https://t.co/uRzTycpaGy Viel zu sp\u00e4t. \ud83d\ude41\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 410315994,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1343198587329589248/vgDP8mWZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/410315994/1616767653\",              \"username\": \"StefanHogland\",              \"name\": \"DerHogland \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\",              \"description\": \"We can change the world. LGBTQI+ activist since 1983, polyamory, part of @sorgeweniger,HSP\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddf8\ud83c\uddea\ud83c\uddec\ud83c\udde7 spoken \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\ud83c\uddea\ud83c\uddfa #fckafd #fcksd #notjustsad\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-11 23:07:35+00:00\",              \"location\": \"Stockholm\",              \"followers\": 957,              \"friends\": 2246,              \"tweets\": 13777,              \"liked_tweets\": 64117,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 5256       }}, {       \"id\": 1329810023015444483,       \"url\": \"https://twitter.com/suse1603/status/1329810023015444483\",       \"date\": \"2020-11-20 15:33:10+00:00\",       \"text\": \"#Schweden r\u00fcckt notgedrungen von seinem Sonderweg ab 7240  #COVID19 Neuinfektionen https://t.co/kokP1LaMRR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2403082631,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/696687397589946368/BnKEYHkF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2403082631/1524415686\",              \"username\": \"suse1603\",              \"name\": \"suse1603 #FBPE \ud83c\uddea\ud83c\uddfa \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2600\ufe0f\",              \"description\": \"#LongCovid  \ud83d\ude37 - \ud83d\udca9#Solidarit\u00e4tsverweigerer Tichys Einblick Headlineangucker , Steinh\u00f6fels Lieblinge, Reitschusters, etc d\u00fcrfen mir gerne entfolgen \ud83d\ude09 #nonazis\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-11 20:44:12+00:00\",              \"location\": \"Hier\",              \"followers\": 1743,              \"friends\": 1781,              \"tweets\": 47566,              \"liked_tweets\": 100567,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 4551       }}, {       \"id\": 1329807915042168832,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1329807915042168832\",       \"date\": \"2020-11-20 15:24:48+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/76JXXiIVMM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58212,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1329802442976989185,       \"url\": \"https://twitter.com/mattenb/status/1329802442976989185\",       \"date\": \"2020-11-20 15:03:03+00:00\",       \"text\": \"Hallo, Ihr Drosten-Kritiker und Ma\u00dfnahmen-Verweigerer!  https://t.co/9lQObJAN9u\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 150971723,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1248727985471008768/IAE8TRaD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/150971723/1453822235\",              \"username\": \"mattenb\",              \"name\": \"Matzbach\ud83d\udee1\ufe0f\",              \"description\": \"Universaldilettant! Trotzdem: Allet wird jut! #FFF\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-02 08:28:00+00:00\",              \"location\": \"Britz, B\u00e4rlin\",              \"followers\": 1855,              \"friends\": 4458,              \"tweets\": 46137,              \"liked_tweets\": 93115,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 2471       }}, {       \"id\": 1329799554783449088,       \"url\": \"https://twitter.com/HN04980924/status/1329799554783449088\",       \"date\": \"2020-11-20 14:51:34+00:00\",       \"text\": \"Hallo #Streeck \ud83e\udd2e https://t.co/v6NgvjfDh5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1238075427702407171,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1275212193731092481/iGYcJAFG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1238075427702407171/1595740937\",              \"username\": \"HN04980924\",              \"name\": \"H.N.\",              \"description\": \"In der Medizin zu Hause \ud83c\udfe5 - nicht mehr systemrelevant,\ud83d\ude44jetzt Risikopatientin \ud83e\udd75- zu Hause \ud83c\udfe0 Gutmensch, total verknallte ( junggebliebene, sportliche) Oma\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-12 12:12:52+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 359,              \"friends\": 297,              \"tweets\": 6800,              \"liked_tweets\": 14486,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 546       }}, {       \"id\": 1329797652918231040,       \"url\": \"https://twitter.com/erlemarie/status/1329797652918231040\",       \"date\": \"2020-11-20 14:44:01+00:00\",       \"text\": \"Det er ikke bare nordmenn som har v\u00e6rt opptatt av Sveriges koronastrategi, det har ogs\u00e5 v\u00e6rt stor interesse for den i Tyskland. N\u00e5 er den sannsynlige endringen i Sveriges taktikk f\u00f8rstesak p\u00e5 Tagesspiegel: https://t.co/ufqF3Va8xQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 190741481,              \"url\": \"https://kagge.no/produkt/sakprosa/dokumentar/til-berlin-faller-2/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/819632907266441216/TQ9jUnS9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/190741481/1404926758\",              \"username\": \"erlemarie\",              \"name\": \"Erle Marie S\u00f8rheim\",              \"description\": \"Journalist and writer. Last book: Til Berlin faller  Nordmenn i Det tredje riket\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-09-14 18:36:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6268,              \"friends\": 2557,              \"tweets\": 24468,              \"liked_tweets\": 61849,              \"lists_member\": 43,              \"media_shared\": 1225       }}, {       \"id\": 1329796786488274944,       \"url\": \"https://twitter.com/Rhonda_Alimuto/status/1329796786488274944\",       \"date\": \"2020-11-20 14:40:34+00:00\",       \"text\": \"Soviel zum schwedischen Weg, liebe #Coronaleugner &amp;Konsorten.#AHA#FlattenTheCurve#WearAMask#StayHomehttps://t.co/oml1Ah0QZZ\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 26,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1150435944232865794,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376192196936880133/1X2PMNKy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1150435944232865794/1616944684\",              \"username\": \"Rhonda_Alimuto\",              \"name\": \"\ud83d\ude37JEAN wartet auf die Impfung\ud83d\udc89\",              \"description\": \"\u2734Mom & Granny\u2764\u2734Rassismus, Antisemitismus & Homophobie=\ud83d\ude80\u2734Keine MM!\u2734Bitte folgt mir nicht, wenn Ihr nicht gegen Misogynie & Sexismus einstehen wollt!\u2734Nazis/AfD\u26d4\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-14 16:04:37+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3351,              \"friends\": 2693,              \"tweets\": 42806,              \"liked_tweets\": 149109,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 2094       }}]"
}