{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/starker-eingriff-in-die-religionsfreiheit-berliner-gemeinde-klagt-gegen-verbot-von-gottesdienst/25717310.html",
     "date": "2020-04-05T18:13:39+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Berliner Gemeinde klagt gegen Verbot von Gottesdienst",
     "article": "Die konservative katholische Gemeinschaft \u201eInstitut St. Philipp Neri\u201c klagt gegen das Gottesdienstverbot in Berlin. Im Erzbistum Berlin sieht man das kritisch. Wo der Gesundbrunnen an den Mauerpark grenzt, steht die Kirche St. Afra. Seit 2006 ist in der Graunstra\u00dfe das \u201eInstitut St. Philipp Neri\u201c zu Hause: Eine konservative katholische Gemeinschaft, die ihre Sonntagsmessen bis heute auf Latein feiert. Der Priester zelebriert mit dem R\u00fccken zur Gemeinde, ganz so, wie es vor dem Zweiten Vatikanischen Konzil in der katholischen Kirche \u00fcblich war. \nNun sorgt die Gemeinschaft sogar bundesweit f\u00fcr Aufsehen: Denn als einzige Berliner Gemeinde klagt sie gegen das derzeit geltende Verbot der Gottesdienste. \u201eWir halten das v\u00f6llige Verbot von Gottesdiensten speziell an Ostern f\u00fcr unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig\u201c, sagt Probst Gerald Goesche, der Leiter des Instituts. \u201eDas ist ein starker Eingriff in die Religionsfreiheit, zu der der \u00f6ffentliche Gottesdienst notwendigerweise auch geh\u00f6rt.\u201c\nBis vor einigen Wochen habe in Berlin ja noch die Regel gegolten, wonach maximal 50 Personen zu einem Gottesdienst gedurft h\u00e4tten.\n\u201eWir hatten die Regel damals ganz genau umgesetzt\u201c, sagt Goesche. Die Menschen h\u00e4tten auf markierten Pl\u00e4tzen mit 1,5 Meter Abstand in der Kirche gesessen, zudem habe man von allen Gottesdienstbesuchern die Adressdaten aufgeschrieben. \u201eWir wollen nun pr\u00fcfen lassen, ob das an Ostern wieder m\u00f6glich ist.\u201c \nDer Propst betonte, dass man sich vor Infektionen mit dem Covid-19-Virus sch\u00fctzen m\u00fcsse. Auch unter den Gl\u00e4ubigen gebe es die Furcht vor Ansteckung. Deshalb seien Vorsichtsma\u00dfnahmen wichtig. \u201eEs muss jedoch einen Mittelweg geben zwischen einem totalen Verbot und einer kompletten Freigabe.\u201c\nDerzeit jedenfalls ist in Berlin nur das stille Gebet in einer Kirche erlaubt. In der Graunstra\u00dfe ist die Kirche daf\u00fcr ge\u00f6ffnet. Bei Interesse k\u00f6nnen Besucher einzeln die Kommunion empfangen oder nach telefonischer Voranmeldung zur Beichte kommen. \nWeil das \u201eInstitut St. Philipp Neri\u201c eine \u201eGemeinschaft p\u00e4pstlichen Rechts\u201c ist, untersteht es nicht dem Erzbistum Berlin. Dort sieht man das Verhalten der Gemeinschaft kritisch. \n\u201eDas Erzbistum Berlin hat fr\u00fchzeitig Verantwortung \u00fcbernommen und \u2013 zum Teil schmerzliche \u2013 Ma\u00dfnahmen ergriffen, um zur Eind\u00e4mmung der Ausbreitung von COVID-19 beizutragen\u201c, sagte Sprecher Stefan F\u00f6rner dieser Zeitung. \u201eWir haben Veranstaltungen, Erstkommunion- und Firm-Vorbereitung und vor allem Gottesdienste in ihrer \u00fcblichen \u00f6ffentlichen Form abgesagt.\u201c \nDas sei \u2013 gerade auch in den Kar- und Ostertagen \u2013 ein \u201ebeispielloser Einschnitt in das religi\u00f6se Leben\u201c vieler Gl\u00e4ubiger. \u201eWir halten daran fest, dass diese Entscheidung richtig war und ist\u201c, sagt F\u00f6rner. Zudem gebe es in den Gemeinde viele kreative Ideen f\u00fcr alternative geistliche Angebote: Die Bandbreite reiche von gestreamten Gottesdiensten bis zu zeitgleichen, gemeinsamen Gebeten. (mit dpa)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1247084646640336897,       \"url\": \"https://twitter.com/AdanaYregir7/status/1247084646640336897\",       \"date\": \"2020-04-06 08:52:04+00:00\",       \"text\": \"Berliner Gemeinde klagt gegen Verbot von Gottesdienst https://t.co/XssdSL3nPc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1901119796,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1182776473716957185/qWsVXx1E_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1901119796/1453927569\",              \"username\": \"AdanaYregir7\",              \"name\": \"Rattenf\u00e4nger von Hameln\",              \"description\": \"Wenn du glaubst, dass du zu klein bist, um etwas zu bewirken, dann versuche mal zu schlafen, wenn eine M\u00fccke im Schlafzimmer ist.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-24 16:55:51+00:00\",              \"location\": \"Kassel\",              \"followers\": 1425,              \"friends\": 875,              \"tweets\": 14603,              \"liked_tweets\": 2803,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 49       }}, {       \"id\": 1246870686938927106,       \"url\": \"https://twitter.com/Andreas35736198/status/1246870686938927106\",       \"date\": \"2020-04-05 18:41:52+00:00\",       \"text\": \"Ein ernster Kandidat f\u00fcr den Darwin Award der Woche. Deppen! Berliner Gemeinde klagt gegen Verbot von Gottesdienst https://t.co/m84ZVV7cNz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1143113298155573249,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1154819806123745280/0l1YvutS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Andreas35736198\",              \"name\": \"Andreas\",              \"description\": \"Dont worry Mylord, I have a cunning plan. FckAfD of course\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-24 11:07:03+00:00\",              \"location\": \"Im Rheinl\u00e4ndischen Exil\",              \"followers\": 738,              \"friends\": 374,              \"tweets\": 7449,              \"liked_tweets\": 45339,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 255       }}, {       \"id\": 1246846966614691841,       \"url\": \"https://twitter.com/Thueringen_/status/1246846966614691841\",       \"date\": \"2020-04-05 17:07:36+00:00\",       \"text\": \"#Beten, nicht klagen . . .\ud83d\ude06https://t.co/1DB7mXBGh7\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2953119371,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1054484521079463936/aLJ-wX29_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Thueringen_\",              \"name\": \"Th\u00fcringen\",              \"description\": \"Th\u00fcringen und die Welt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-31 13:44:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1756,              \"friends\": 1970,              \"tweets\": 54115,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 2776       }}, {       \"id\": 1246838848740569090,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1246838848740569090\",       \"date\": \"2020-04-05 16:35:21+00:00\",       \"text\": \"\u201eStarker Eingriff in die Religionsfreiheit\u201c -  #Berliner Gemeinde klagt gegen Verbot von #Gottesdienst. #Corona #Ausgangsbeschraenkungenhttps://t.co/kmrQ3ZDfhE\",       \"replies\": 26,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 16,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438666,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259567,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25701       }}, {       \"id\": 1246833905627521024,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1246833905627521024\",       \"date\": \"2020-04-05 16:15:42+00:00\",       \"text\": \"Die konservative katholische Gemeinschaft \u201eInstitut St. Philipp Neri\u201c klagt gegen das Gottesdienstverbot in Berlin. Im Erzbistum Berlin sieht man das kritisch.  #CoronaVirusDE https://t.co/kmrQ3ZDfhE\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438666,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259567,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25701       }}]"
}