{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/gesellschaft/medien/sommertalkshow-mit-dunja-hayali-jens-spahn-kommt-aus-der-defensive-nicht-heraus/26013322.html",
     "date": "2020-07-17T09:16:07+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Jens Spahn kommt aus der Defensive nicht heraus",
     "article": "Beim Auftakt des Sommertalks mit Dunja Hayali ging es um Pflege in Pandemie-Zeiten. Der Gesundheitsminister sah sich angriffslustigen Pflegekr\u00e4ften gegen\u00fcber. Die Pflegefachkraft Branka Ivanisevic ist nicht gut auf den Gesundheitsminister zu sprechen. \u201eWir standen ohne Schutzausr\u00fcstung da und das kann ich Ihnen nie vergessen\u201c, sagt sie \u00fcber die Anfangszeit der Coronakrise in ihrem Pflegeheim. Jens Spahn (CDU) bleibt da nicht viel mehr, als bedr\u00f6ppelt zu gucken. \nDie Szene steht exemplarisch f\u00fcr den Verlauf von Dunja Hayalis Talkshow zum Pandemie-Alltag in Pflegeheimen. Denn richtig aus der Defensive kam Spahn in der Sendung nicht mehr. F\u00fcr die Diskussionsrunde hatte die Redaktion auf ein altbew\u00e4hrtes Talkshowprinzip gesetzt: Verantwortliche Politiker treffen auf die Menschen, die deren Entscheidungen umsetzen m\u00fcssen.\nSpahn sa\u00df neben der Pflegefachkraft und Gewerkschafterin Ivanisevic auch Helmut Wallrafen, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Sozial-Holding der Stadt M\u00f6nchengladbach, gegen\u00fcber. Aus M\u00fcnchen zugeschaltet war die TV-Moderatorin Andrea Kaiser, deren Vater in einer Pflegeeinrichtung lebt und an Covid-19 erkrankte.\nHayali bringt Botschaften aus dem Pflegeheim mit\nDas ZDF sendet Hayalis Format wie die Jahre zuvor, w\u00e4hrend die anderen gro\u00dfen Talkshows in der Sommerpause sind. F\u00fcnf Folgen zu verschiedenen Themen sind geplant, darunter Massentierhaltung und h\u00e4usliche Gewalt. Am Thema Corona aber kam auch Hayali in der ersten Folge nicht vorbei. \nEin Gro\u00dfteil der an und mit Covid-19 Gestorbenen, so die Moderatorin, habe in einem Altenpflegeheimen gelebt. \u201eWas muss sich \u00e4ndern? Was brauchen Pflegekr\u00e4fte wirklich?\u201c, fragte Hayali\u2013 und begab sich zu Beginn gleich selbst auf die Suche nach den Antworten.\nHayali besuchte daf\u00fcr ein Altenpflegeheim in Berlin-Neuk\u00f6lln und sprach mit Bewohnerinnen und Pflegerinnen \u00fcber die Problem. Ins Studio brachte sie die Bitte einer Pflegerin an Gesundheitsminister Jens Spahn: \u201eWir brauchen mehr Zeit und mehr Personal.\u201c\nEinen Appell, den Spahn in der Sendung nicht das letzte mal zu h\u00f6ren bekam. Auch die angriffslustige Pflegekraft Ivanisevic w\u00fcnschte sich mehr Zeit f\u00fcr ihre Arbeit. \u201eSie machen schon sehr viel\u201c sagte sie in Richtung Spahn, \u201eAber sie m\u00fcssen noch viel mehr machen.\u201c\nDie \u201ebl\u00f6deste aller Antworten\u201c\nSpahn zollte den Pflegerinnen und Pflegern Respekt und versprach f\u00fcr eine m\u00f6glich zweite Welle: \u201eWir sind besser vorbereitet, ohne Zweifel.\u201c Doch schon beim n\u00e4chsten Thema kam er ins Schwimmern: die Pr\u00e4mien f\u00fcr die Pflegerinnen und Pfleger. In der Altenpflege gibt es diese schon \u2013 anders als in den Krankenh\u00e4usern.\n [Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Krise live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen]\nWeil beides jedoch unterschiedliche Systeme sind, konnte Spahn nur die \u201eklare Erwartung an die Arbeitgeber und Krankenhausbetreiber\u201c formulieren, dass sie ihren Pflegekr\u00e4ften ebenfalls einen Bonus zahlen. Dass dies die \u201ebl\u00f6deste aller Antworten\u201c ist, wusste er dann selbst.\nSpahn beschwerte sich \u00fcber das negative Image der Pflege\nSpahns Defensivkurs gipfelte darin, dass er sich nach einer guten halben Stunden beschwerte, dass noch kein einziges positives Wort \u00fcber die Pflege verloren worden sei. Pflegefachkraft Ivanisevic hatte zuvor kritisiert, dass sie ihrer Tochter nicht empfehlen k\u00f6nne, ihren Beruf zu ergreifen.\n\u201eWenn sie in so einer Sendung sagen, ich kann meine Tochter nicht in so einen Beruf reinlassen \u2013 wie soll sich denn das Image des Berufes ver\u00e4ndern, wenn niemand positiv dr\u00fcber redet?\u201c, fragte der Gesundheitsminister - und lie\u00df den Respekt, den er Pflegekr\u00e4ften anfangs versprochen hatte, dabei vermissen. Ivanisevic konterte gewohnt schlagfertig. Dass w\u00fcrde sich nur \u00e4ndern, \u201ewenn derjenige, der den Beruf ergreift auch sein Miete bezahlen kann und mit einem guten Gef\u00fchl nach Hause geht\u201c. \nDie Beteiligten diskutierten \u00fcber fachliche Details\nBeim Auftakt von Hayalis Sommerreihe zeigte sich der Nachteil des Politiker-trifft-Betroffenen-Prinzips der Sendung: Alle Beteiligten diskutierten wild und detailverliebt \u00fcber den Prozentsatz, den Heimbetreiber Wallrafen f\u00fcr Personalkosten ausgibt (70), die H\u00f6he der Rendite der Pflegeheimbetreiber (2-14 Prozent) und die Vorteile der generalistischen Ausbildung in der Pflege (sie bringt ein besseres Image). Das blieb oft was f\u00fcr Kenner der Materie. \n\u201eMehr Geld bedeutet mehr Arbeitskr\u00e4fte und mehr Arbeitskr\u00e4fte bedeutet mehr Zeit\u201c, versuchte Hayali,die Sendung dann am Ende zusammenzufassen. Spahn konnte es sich da nicht verkneifen einzuwerfen, dass mehr Vorgaben auch mehr Kontrollen und damit mehr Dokumentationsaufwand bedeuten w\u00fcrden.\nZum Schluss durfte auch noch Kaeser sprechen\nDar\u00fcber w\u00fcrde beim n\u00e4chsten mal diskutiert, versprach die Moderatorin. Man glaubt sofort, dass diese Runde auch 45 Minuten \u00fcber Dokumentation diskutieren k\u00f6nnte. Nur, ob man dabei vor dem Fernsehen zuschauen m\u00f6chte, ist eine andere Frage.\nDen Abschluss der Sendung bildete unerkl\u00e4rlicherweise ein Einzelinterview mit Siemens-Chef Joe Kaeser. Das Format sei eines ihrer Herzensanliegen, so Hayali vor der Sendung. Man h\u00e4tte ihr mehr Zeit f\u00fcr Nachfragen gew\u00fcnscht, aber die Zeit dr\u00e4ngte. \n\u201eDie Coronakrise hat etwas Gutes gehabt, wenn die Welt etwas aus ihr gelernt hat. Daran werden wir gemessen werden\u201c, sagte Kaeser als Schlusswort. Das gilt nicht nur f\u00fcr den Siemens-Chef, sondern auch f\u00fcr Gesundheitsminister Jens Spahn.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1285941132967448576,       \"url\": \"https://twitter.com/RNSeba/status/1285941132967448576\",       \"date\": \"2020-07-22 14:13:52+00:00\",       \"text\": \"@MaFriLidaheim Sein Auftritt bei @dunjahayali?https://t.co/zeUYOHGfYG\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1181830802344235008,              \"url\": \"http://pfausta.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1216438299616776197/-YLC5b9A_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1181830802344235008/1570619730\",              \"username\": \"RNSeba\",              \"name\": \"Sebastian Czech\",              \"description\": \"paramedic \ud83d\ude91 | anaesthesia nurse \ud83d\ude37 | pain nurse U0001fac2 | lecturer & speaker | unionist \ud83d\udcaa | politics \ud83e\udd73 #twankenhaus | #armutundgesundheit | radical social @_verdi\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-09 07:16:41+00:00\",              \"location\": \"Mainz, Deutschland\",              \"followers\": 1428,              \"friends\": 1799,              \"tweets\": 8038,              \"liked_tweets\": 12750,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 2295       }}, {       \"id\": 1284584341159452673,       \"url\": \"https://twitter.com/FrankNied/status/1284584341159452673\",       \"date\": \"2020-07-18 20:22:28+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/gZenHhP4y6\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 810068279754706944,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1077963918474129409/rsPvP3sO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/810068279754706944/1524218084\",              \"username\": \"FrankNied\",              \"name\": \"Frank Nied #Inklusion #Kinderrechte (\ud83c\udfe1)\",              \"description\": \"St\u00e4dtischer G\u00e4rtner, Hobbymeteorologe, Christ, sch\u00e4tze alle friedl. Religionen, Naturfreund Freund aller Schl\u00fcmpfe, gegen Gewalt, f\u00fcr rechtliche Konsequenzen.\ud83c\udfe0\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-17 10:25:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4348,              \"friends\": 4437,              \"tweets\": 298954,              \"liked_tweets\": 298847,              \"lists_member\": 58,              \"media_shared\": 16056       }}]"
}