{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/trumps-reaktion-auf-seine-corona-infektion-bizarr-erratisch-grotesk-und-kein-ende-in-sicht/26249786.html", "date": "2020-10-06T17:25:50+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Bizarr, erratisch, grotesk \u2013 und kein Ende in Sicht", "article": "Vielleicht ist Trump irre geworden im Amt, h\u00e4lt sich f\u00fcr unsterblich, zelebriert den Gr\u00f6\u00dfenwahn. Wird er nun zum Opfer seines eigenen Charakters? Ein Kommentar. Man braucht keine Umfragen, um zu wissen: Donald Trump ist am Ende. Er l\u00e4sst sich den Weg mit Tr\u00e4nengas freischie\u00dfen, weil er mit einer Bibel posieren will. Er p\u00f6belt in einer Fernsehdebatte wie ein vorlautes Kind. Er f\u00e4hrt, mit Covid-19 infiziert und hoch ansteckend, in einem gepanzerten Wagen herum, um einer Handvoll Fans zuzuwinken. Er l\u00e4sst sich zur\u00fcck ins Wei\u00dfe Haus bringen, wo er seine Landsleute auffordert, keine Angst vor einer Krankheit zu haben, an der bereits 211.000 Amerikaner gestorben sind.\n Es gibt kaum Worte f\u00fcr ein solches Verhalten. Bizarr, extrem, erratisch, grotesk, all das trifft es \u2013 und doch nicht ganz. Es sind Gesten eines trotzigen Brustgetrommels. \u00dcbersetzt hei\u00dfen sie: Ich kann machen, was ich will, ihr k\u00f6nnt mir gar nichts. Vielleicht ist er irre geworden im Amt, h\u00e4lt sich f\u00fcr unsterblich, zelebriert den Gr\u00f6\u00dfenwahn. Alles ist m\u00f6glich.\nWer sich mit einer Krankheit angesteckt hat, die t\u00f6dlich enden kann, und sich dann, mit einer einfachen Stoffmaske vor dem Mund, von Leibw\u00e4chtern in einem luftisolierten Auto begleiten l\u00e4sst, nimmt deren Infektion zumindest billigend in Kauf. Das geht \u00fcber Fahrl\u00e4ssigkeit hinaus, sondern tendiert in Richtung versuchter gef\u00e4hrlicher K\u00f6rperverletzung.\nWer Veranstaltungen im Rosengarten des Wei\u00dfen Hauses organisiert mit einer Vielzahl von G\u00e4sten, die ohne Maske dicht an dicht sitzen, verst\u00f6\u00dft grob gegen Infektionsschutzgesetze. Wer als Pr\u00e4sident der Vereinigten Staaten die Gefahren der Corona-Pandemie absichtlich herunterspielt, wie Trump es in einem Interview mit Bob Woodward gesagt hat, f\u00f6rdert Nachl\u00e4ssigkeit und Ignoranz und verursacht mit, dass sich bis heute 7,5 Millionen Amerikaner infiziert haben.\nTrump wird sich wohl selbst schlagen\nUnd wer seinen Kontrahenten aufgrund der Gr\u00f6\u00dfe der Maske verspottet, die dieser tr\u00e4gt, belegt, dass sein eigener Unverwundbarkeitsglaube gr\u00f6\u00dfer ist als sein Einsichtsverm\u00f6gen. Nun selbst an Corona erkrankt zu sein, widerlegt Trump. Das merkt er \u2013 und leidet. Umso massiver wirkt sich seine nach Au\u00dfen gewendete Autoaggression aus. \n [Mit dem Newsletter \u201eTwenty/Twenty\u201c begleiten unsere US-Experten Sie jeden Donnerstag auf dem Weg zur Pr\u00e4sidentschaftswahl. Hier geht es zur kostenlosen Anmeldung: tagesspiegel.de/twentytwenty.] \nEr will nicht geheilt werden, sondern die Krankheit besiegen. Er will kein Vorbild sein, wie man sich vor der Krankheit sch\u00fctzt, sondern wie man sie niederringt.\nEs w\u00e4re kein Wunder, wenn sich Trumps Absurdit\u00e4ten bis zur Wahl in vier Wochen noch steigern. Er duldet niemanden um sich, der ihn zur R\u00e4son bringen k\u00f6nnte. Trump sucht die Provokation, den Schock, die Schlagzeilen. Weil in ihm offenbar nichts ist, was ihn ausf\u00fcllt, braucht er die Reaktionen auf seine Ausf\u00e4lle, um sich selbst zu sp\u00fcren. Je st\u00e4rker, desto besser. Da ist kein Ende in Sicht. \nIn gewisser Weise wird Trump sich bei der Wahl wohl selbst schlagen. Er w\u00fcrde zum Opfer seines eigenen zerst\u00f6rerischen, lebensverneinenden Charakters", "twitter-history": "[{       \"id\": 1314232835637682178,       \"url\": \"https://twitter.com/affeu2/status/1314232835637682178\",       \"date\": \"2020-10-08 15:54:59+00:00\",       \"text\": \"#Trumps Reaktion auf seine #Corona-InfektionBizarr, erratisch, grotesk \u2013 und kein Ende in Sicht.In gewisser Weise wird Trump sich bei der Wahl wohl selbst schlagen. Er w\u00fcrde zum Opfer seines eigenen zerst\u00f6rerischen, lebensverneinenden Charaktershttps://t.co/ztD7D7muXv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1086247732686262272,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1287129005821485056/6ZevxyGA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1086247732686262272/1611922496\",              \"username\": \"affeu2\",              \"name\": \"(((affeu))) anti-fascist film editors union \u2615\ufe0f\ud83d\udd75\ufe0fu200d\",              \"description\": \"161 Recherche - Dienstlich hier - Verbei\u00dfen uns in UNITER & CDU. Supporten USA AFA - weil n\u00f6tig. affeu_intel@protonmail.com - Antifa Vult!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-18 13:03:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1364,              \"friends\": 3068,              \"tweets\": 11849,              \"liked_tweets\": 16840,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 903       }}, {       \"id\": 1314230972028772352,       \"url\": \"https://twitter.com/TerliWetter/status/1314230972028772352\",       \"date\": \"2020-10-08 15:47:35+00:00\",       \"text\": \"Es w\u00e4re kein Wunder, wenn sich Trumps Absurdit\u00e4ten bis zur Wahl in vier Wochen noch steigern.Steigern? Geht das noch?https://t.co/mMraiwtmmq\",       \"replies\": 10,       \"retweets\": 19,       \"likes\": 130,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 102157523,              \"url\": \"https://www.ipcc.ch/site/assets/uploads/2018/10/SR15_SPM_version_stand_alone_LR.pdf\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1373668747483942913/UG6FHxpj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/102157523/1579807776\",              \"username\": \"TerliWetter\",              \"name\": \"\u00d6zden Terli\",              \"description\": \"Meteorologist. Climate Communicator. Weather Presenter. Diplom-Meteorologe. Born CO\u2082 @ 326 ppm. RT sometimes endorsement. Private. bit.ly/3plF3ix\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-01-05 20:33:08+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 31674,              \"friends\": 1408,              \"tweets\": 48877,              \"liked_tweets\": 15811,              \"lists_member\": 289,              \"media_shared\": 2156       }}, {       \"id\": 1314156735037345795,       \"url\": \"https://twitter.com/WolfgangWeitzd1/status/1314156735037345795\",       \"date\": \"2020-10-08 10:52:36+00:00\",       \"text\": \"Hoffentlich stimmt dieser Blick in die Glaskugel!  Trumps Reaktion auf seine Corona-Infektion: Bizarr, erratisch, grotesk \u2013 und kein Ende in Sicht https://t.co/fUwXpy7Dhp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1201968663047344129,              \"url\": \"http://www.wolfgang-weitzdoerfer.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1358774863561969666/Z2cQJlCi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1201968663047344129/1583174477\",              \"username\": \"WolfgangWeitzd1\",              \"name\": \"Wolfgang Weitzd\u00f6rfer \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Journalist aus Leidenschaft, Europ\u00e4er, Nachrichtenstaubsauger. Antifa for life.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-03 20:57:26+00:00\",              \"location\": \"Europa\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 415,              \"tweets\": 3962,              \"liked_tweets\": 5752,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 490       }}, {       \"id\": 1313882498812829697,       \"url\": \"https://twitter.com/monika_hubbard/status/1313882498812829697\",       \"date\": \"2020-10-07 16:42:53+00:00\",       \"text\": \"Sehr guter Artikel, der es wohl ziemlich genau trifft... Bizarr, erratisch, grotesk \u2013 und kein Ende in Sicht https://t.co/IOaJSbyO83\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 711910566504341505,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1155166813325537285/SU6dE536_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/711910566504341505/1501541368\",              \"username\": \"monika_hubbard\",              \"name\": \"Dr Monika Hubbard\",              \"description\": \"Back on the continent but still Londoner at heart I Communications Consultant I Coms & Deputy Chair @ STELP Stuttgart | Advisory Dir Coms @PangeaEducation\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-21 13:41:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 508,              \"friends\": 799,              \"tweets\": 604,              \"liked_tweets\": 2242,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 46       }}, {       \"id\": 1313875039519989760,       \"url\": \"https://twitter.com/HelgaKoenig/status/1313875039519989760\",       \"date\": \"2020-10-07 16:13:14+00:00\",       \"text\": \"Sehr lesenswert!Bizarr, erratisch, grotesk \u2013 und kein Ende in Sicht https://t.co/Kvv5YfoibS\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 122689744,              \"url\": \"http://www.rezensionen.co\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1338565853630050306/wzLfjCCR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/122689744/1575532345\",              \"username\": \"HelgaKoenig\",              \"name\": \"\ud83c\udf1fHelga K\u00f6nig- F\u00fcr eine offene Gesellschaft\",              \"description\": \"Freie Journalistin und Mitglied im DPV-Verband f\u00fcr Journalisten. Betreiberin des Onlinemagazin Buch, Kultur und Lifestyle - rezensionen.co.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-13 15:08:48+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt\",              \"followers\": 8661,              \"friends\": 4818,              \"tweets\": 88886,              \"liked_tweets\": 62669,              \"lists_member\": 197,              \"media_shared\": 11114       }}, {       \"id\": 1313810408998920195,       \"url\": \"https://twitter.com/schmitz_bkmks/status/1313810408998920195\",       \"date\": \"2020-10-07 11:56:25+00:00\",       \"text\": \"Bizarr, erratisch, grotesk \u2013 und kein Ende in Sicht https://t.co/qkAo7H1Jrp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 44852901,              \"url\": \"http://knicken-berlin.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1647491353/schmitz_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"schmitz_bkmks\",              \"name\": \"Schmitz Bookmarks\",              \"description\": \"E-Bookmarks von @herrschmitz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-05 08:48:18+00:00\",              \"location\": \"Kreuzberg\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 2,              \"tweets\": 64761,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 45,              \"media_shared\": 343       }}, {       \"id\": 1313798888357277696,       \"url\": \"https://twitter.com/rike_tweet/status/1313798888357277696\",       \"date\": \"2020-10-07 11:10:38+00:00\",       \"text\": \"\u201eWeil in ihm offenbar nichts ist, was ihn ausf\u00fcllt, braucht er die Reaktionen auf seine Ausf\u00e4lle, um sich selbst zu sp\u00fcren. Je st\u00e4rker, desto besser. Da ist kein Ende in Sicht.\u201c So, dear USA: VOTE!Starker Text, u2066@MalteLehmingu2069. u2066@Tagesspiegelu2069 https://t.co/2RHACYh0YI\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3086367489,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1321142582626443268/d8N5xF7Q_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3086367489/1591815716\",              \"username\": \"rike_tweet\",              \"name\": \"Friederike Busch\",              \"description\": \"Creates Events, Communication, Strategy and Concepts for #literature #science #politics. Loves #feminism. She/Her\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-03-11 11:05:23+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 8258,              \"friends\": 5402,              \"tweets\": 31211,              \"liked_tweets\": 87823,              \"lists_member\": 76,              \"media_shared\": 2100       }}, {       \"id\": 1313773085250777088,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1313773085250777088\",       \"date\": \"2020-10-07 09:28:06+00:00\",       \"text\": \"Ekelhafter @TspBerlin Trump-Hass zum fremdsch\u00e4men. Br\u00fcllbl\u00f6de mit Schaum vorm Maul von @MalteLehminghttps://t.co/FcBYzFlitl\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6688,              \"friends\": 4456,              \"tweets\": 112904,              \"liked_tweets\": 212481,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 21671       }}, {       \"id\": 1313770176261820416,       \"url\": \"https://twitter.com/gegenNazis2019/status/1313770176261820416\",       \"date\": \"2020-10-07 09:16:33+00:00\",       \"text\": \"Bizarr, erratisch, grotesk \u2013 und kein Ende in Sicht https://t.co/ycNQQECyiH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 221721063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1228422000172990464/wJe6rdbn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/221721063/1603438973\",              \"username\": \"gegenNazis2019\",              \"name\": \"Birgit dV\",              \"description\": \"Birgit de Vries, Psychologin M. Sc., arbeitet in einem Sprachheilkindergarten \ud83d\ude0a\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-12-01 12:37:28+00:00\",              \"location\": \"Oldenburg (Oldenburg)\",              \"followers\": 118,              \"friends\": 401,              \"tweets\": 5198,              \"liked_tweets\": 25492,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 7       }}, {       \"id\": 1313766703499808769,       \"url\": \"https://twitter.com/Rhonda_Alimuto/status/1313766703499808769\",       \"date\": \"2020-10-07 09:02:45+00:00\",       \"text\": \"#TrumpOut2020https://t.co/dE5ax6QREY\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1150435944232865794,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376192196936880133/1X2PMNKy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1150435944232865794/1616944684\",              \"username\": \"Rhonda_Alimuto\",              \"name\": \"\ud83d\ude37JEAN wartet auf die Impfung\ud83d\udc89\",              \"description\": \"\u2734Mom & Granny\u2764\u2734Rassismus, Antisemitismus & Homophobie=\ud83d\ude80\u2734Keine MM!\u2734Bitte folgt mir nicht, wenn Ihr nicht gegen Misogynie & Sexismus einstehen wollt!\u2734Nazis/AfD\u26d4\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-14 16:04:37+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3351,              \"friends\": 2693,              \"tweets\": 42806,              \"liked_tweets\": 149109,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 2094       }}, {       \"id\": 1313760358109151232,       \"url\": \"https://twitter.com/HannesEuler/status/1313760358109151232\",       \"date\": \"2020-10-07 08:37:32+00:00\",       \"text\": \"Bizarr, erratisch, grotesk \u2013 und kein Ende in Sicht https://t.co/zdXjwtCGFr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 52349891,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1311701828711706626/mkpU_dOd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HannesEuler\",              \"name\": \"Hannes Euler\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-30 09:12:22+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 12,              \"tweets\": 115,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1313756551560208384,       \"url\": \"https://twitter.com/jensmaurer/status/1313756551560208384\",       \"date\": \"2020-10-07 08:22:24+00:00\",       \"text\": \"Is there really nobody from u2066@GOPu2069 who wants to stop the #DictatorTrump u2066@realDonaldTrumpu2069 Trumps Reaktion auf seine Corona-Infektion: Bizarr, erratisch, grotesk \u2013 und kein Ende in Sicht https://t.co/RTYKvFzydv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 104291177,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1068851589841080320/l2U8PKRH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/104291177/1464731525\",              \"username\": \"jensmaurer\",              \"name\": \"Jens Maurer\",              \"description\": \"#parentsforfuture  Vern\u00fcnftig und logisch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-12 22:22:43+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main\",              \"followers\": 111,              \"friends\": 133,              \"tweets\": 5082,              \"liked_tweets\": 641,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 181       }}, {       \"id\": 1313756105302999040,       \"url\": \"https://twitter.com/heidlberger_dr/status/1313756105302999040\",       \"date\": \"2020-10-07 08:20:38+00:00\",       \"text\": \"Vielleicht ist #Trump irre geworden im Amt, h\u00e4lt sich f\u00fcr unsterblich, zelebriert den Gr\u00f6\u00dfenwahn. Wird er nun zum Opfer seines eigenen narzisstischen Charakters?  https://t.co/AvlDE5nTkf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2939315619,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1233495529880944640/F7ONs6jR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2939315619/1581933106\",              \"username\": \"heidlberger_dr\",              \"name\": \"Sopla\",              \"description\": \"Autor, Lehrer, Dozent, Geschichte, Politik, Philosophie, Kultur, \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddee\ud83c\uddf1Kosmopolit \ud83c\udf0d aktiv f\u00fcr Freiheit \ud83d\uddfd#humanrights \ud83c\udf08, \u00d6kologie und Biodiversit\u00e4t\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-24 10:04:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 146,              \"friends\": 483,              \"tweets\": 4822,              \"liked_tweets\": 5954,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 235       }}, {       \"id\": 1313753938055790592,       \"url\": \"https://twitter.com/parismuenchen/status/1313753938055790592\",       \"date\": \"2020-10-07 08:12:01+00:00\",       \"text\": \"Bizarr, erratisch, grotesk \u2013 und kein Ende in Sicht https://t.co/6X8fWrwz0d\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2474264394,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/848845454951550976/4tI2DhpG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2474264394/1491212435\",              \"username\": \"parismuenchen\",              \"name\": \"\u00e9ph\u00e9m\u00e8re\",              \"description\": \"\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddea\ud83c\uddfa  What a terrible era in which idiots govern the blind    W. ShakespeareNo DM\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-05-02 16:41:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 398,              \"friends\": 519,              \"tweets\": 54814,              \"liked_tweets\": 143110,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 2418       }}, {       \"id\": 1313751018203742208,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1313751018203742208\",       \"date\": \"2020-10-07 08:00:25+00:00\",       \"text\": \"Trumps Reaktion auf seine Corona-Infektion: Bizarr, erratisch, grotesk \u2013 und kein Ende in Sicht. Vielleicht ist #Trump irre geworden im Amt, h\u00e4lt sich f\u00fcr unsterblich, zelebriert den Gr\u00f6\u00dfenwahn. Wird er zum Opfer seines Charakters? Ein Kommentar. #Coronahttps://t.co/UUAHXVoi0l\",       \"replies\": 16,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 36,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438668,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259567,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25701       }}, {       \"id\": 1313744645269094403,       \"url\": \"https://twitter.com/__investigate__/status/1313744645269094403\",       \"date\": \"2020-10-07 07:35:06+00:00\",       \"text\": \"Bizarr, erratisch, grotesk \u2013 und kein Ende in Sicht #Trumphttps://t.co/xRnZdMbiMM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 968502825851478018,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1233448585469071361/t4yPcSkY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/968502825851478018/1610882295\",              \"username\": \"__investigate__\",              \"name\": \"element\",              \"description\": \"Recherche zu Rechtsextremismus, Querdenken, Sekten, Anthroposophie, Reichsb\u00fcrger, Korruption, Antisemitismus, Polizeigewalt, Coronarebellen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-27 15:07:22+00:00\",              \"location\": \"an vielen Orten\",              \"followers\": 7493,              \"friends\": 1242,              \"tweets\": 28326,              \"liked_tweets\": 4747,              \"lists_member\": 45,              \"media_shared\": 5826       }}, {       \"id\": 1313574171658649600,       \"url\": \"https://twitter.com/rleinf/status/1313574171658649600\",       \"date\": \"2020-10-06 20:17:42+00:00\",       \"text\": \"US-friends, interested in this opinion piece on @realDonaldTrump in Berlins largest daily? (google-translated) Perhaps Trump has gone mad in office, considers himself immortal, celebrates megalomania. Is he now becoming a victim of his own character?  https://t.co/9eX7Ek0zJf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 195397084,              \"url\": \"http://www.reinhold-leinfelder.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376478281189494791/MwSdyTZz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/195397084/1493468347\",              \"username\": \"rleinf\",              \"name\": \"Reinhold Leinfelder\",              \"description\": \"Prof.Dr. Reinhold Leinfelder, geologist, geobiologist, Freie Universit\u00e4t & AWG, on Anthropocene & future(s): Interaction between nature,culture,society. PersOp\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-09-26 16:08:37+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 2174,              \"friends\": 1076,              \"tweets\": 12700,              \"liked_tweets\": 28065,              \"lists_member\": 94,              \"media_shared\": 1078       }}, {       \"id\": 1313558082123968518,       \"url\": \"https://twitter.com/BetinaAlsfasser/status/1313558082123968518\",       \"date\": \"2020-10-06 19:13:46+00:00\",       \"text\": \" #Trump sucht die Provokation, den Schock, die Schlagzeilen. Weil in ihm offenbar nichts ist, was ihn ausf\u00fcllt, braucht er die Reaktionen auf seine Ausf\u00e4lle, um sich selbst zu sp\u00fcren.https://t.co/4hheHptnKB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1057697687158644736,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354909048622211086/qhQBfb1m_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1057697687158644736/1616489901\",              \"username\": \"BetinaAlsfasser\",              \"name\": \"Bettina Alsfasser\",              \"description\": \"#StopHate #StopRacism #Humanity #HumanRights  #climate #Transdiciplinarity\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-31 18:15:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 32,              \"friends\": 529,              \"tweets\": 258,              \"liked_tweets\": 1414,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 103       }}]"}