{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/gesellschaft/verhaltensregeln-in-der-corona-krise-was-kommt-nach-dem-lockdown/25690888.html",
     "date": "2020-04-05T13:31:01+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Was kommt nach dem Lockdown?",
     "article": "Auch wenn die Ausgangssperren aufgehoben werden, muss die Bev\u00f6lkerung Regeln einhalten. F\u00fcr die \u201eZeit danach\u201c gibt es mehrere Strategien. Trotz Angela Merkels Appell, dass es zu fr\u00fch sei, \u00fcber eine Lockerung der Coronavirus-Ma\u00dfnahmen nachzudenken, diskutieren derzeit viele Experten und Politiker \u00f6ffentlich \u00fcber Exitstrategien aus dem Lockdown. Denn dass Kontaktverbote und Ausgangssperren nicht monatelang aufrechterhalten werden k\u00f6nnen, scheint klar. Zu gravierend w\u00e4ren die gesellschaftlichen und wirtschaftlichen Folgen.\nMomentan geht es noch darum, die Kurve mit neuen Coronavirus-Infektionen m\u00f6glichst flach zu halten, um den Zusammenbruch des Gesundheitssystems zu verhindern. Doch wenn Deutschland es in den n\u00e4chsten Wochen schafft, die exponentielle Zunahme der Infektionen einzud\u00e4mmen, k\u00f6nnten die strengen Ma\u00dfnahmen gelockert werden. Es ginge dann darum, die Zeit bis zur Verf\u00fcgbarkeit eines Impfstoffes zu \u00fcberbr\u00fccken, ohne dass der Lockdown Dauerzustand bleibt.\n\u201eIrgendwann kommt der Zeitpunkt, an dem man zur Umkehrisolation \u00fcbergeht\u201c, sagte der Kanzleramtsminister Helge Braun (CDU) im Interview mit dem \u201eSpiegel\u201c. J\u00fcngere, gesunde Menschen k\u00f6nnten dann wieder am gesellschaftlichen Leben teilnehmen, \u00e4ltere und vorerkrankte Patienten m\u00fcssten weiter mit Einschr\u00e4nkungen leben.\nNach der Coronavirus-Ausgangssperre kommt der \u201eTanz\u201c\nEin m\u00f6gliches Szenario, das auch in dem vertraulichen Strategiepapier des Innenministeriums zur Covid-19-Epidemie beschrieben wird, hei\u00dft \u201eHammer und Tanz\u201c. Nach dem \u201eHammer\u201c, also dem Ergreifen strenger Ma\u00dfnahmen wie Kontaktverboten und Ausgangssperren, kommt der \u201eTanz\u201c.\nIn dieser Phase sollen Schulen und Kinderg\u00e4rten wieder \u00f6ffnen, Infektionen w\u00fcrden durch intensives, fl\u00e4chendeckendes Testen erkannt und durch die Nachverfolgung von Kontakten und Isolation kontrolliert. In der \u201eTanz\u201c-Phase geht es darum, die sogenannte Basisreproduktionszahl (R0) m\u00f6glichst gering zu halten. Sie gibt an, wie viele Menschen ein Infizierter im Schnitt ansteckt und liegt f\u00fcr Covid-19 bei etwa drei.\nJeder kann helfen, die Coronavirus-Infektionen einzud\u00e4mmen\nUm die Epidemie einzud\u00e4mmen, m\u00fcssen mindestens zwei Drittel der Infektionen verhindert werden, damit es nicht zu einem exponentiellen Wachstum der Infektionen kommt. Jeder einzelne kann dabei helfen, die Zahl der Neuinfektionen m\u00f6glichst gering zu halten. An welche Regeln muss sich die Bev\u00f6lkerung halten, damit dies erreicht werden kann?\nAlexander Kekul\u00e9 beschreibt in einem Gastbeitrag auf \u201eZeit Online\u201c mehrere Ma\u00dfnahmen. Kekul\u00e9 ist Professor f\u00fcr Medizinische Mikrobiologie und Virologie an der Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg und Direktor des Instituts f\u00fcr Biologische Sicherheitsforschung Halle. Sein erster Vorschlag hei\u00dft \u201eSmart Distancing\u201c.\nHierbei geht es darum, Situationen zu vermeiden, in denen das Virus \u00fcbertragen werden kann. Dazu geh\u00f6ren bekannte Regeln wie regelm\u00e4\u00dfiges H\u00e4ndewaschen, der Verzicht auf das H\u00e4ndesch\u00fctteln und das Einhalten eines Mindestabstands von zwei Metern. Sollte dies nicht m\u00f6glich sein, empfiehlt Kekul\u00e9 das konsequente Tragen einer einfachen OP-Maske. Diese sch\u00fctze nicht nur andere im Fall, dass der Tr\u00e4ger infiziert ist, sondern auch den Tr\u00e4ger der Maske selbst vor einer Infektion, insbesondere in Kombination mit einer Brille.\nRisikopersonen, insbesondere Menschen \u00fcber 65 Jahre, m\u00fcssten weiterhin in besonderer Weise gesch\u00fctzt werden. Hier fordert Kekul\u00e9 verbindliche, bundesweite Regelungen f\u00fcr Altersheime und die Einrichtung von Lieferdiensten f\u00fcr allein lebende Risikopersonen.\nHintergrund-Informationen zum Coronavirus:\nKekul\u00e9s zweiter Punkt hei\u00dft \u201eIndividuelle Vigilanz\u201c. Hier geht es darum, dass jede einzelne Person bei einem Verdacht auf Covid-19 schnell und konsequent reagiert. Bei Symptomen muss jeder zuhause bleiben, bis ein Testergebnis vorliegt. Arbeitgeber m\u00fcssen au\u00dferdem gew\u00e4hrleisten, dass erkrankte Mitarbeiter ohne Nachteile freigestellt werden, genauso wie Eltern, deren Kinder Symptome zeigen. Das Ausweiten der Testkapazit\u00e4ten, so dass jede Person schnell und anonym auf Covid-19 getestet werden kann, ist Teil dieser Strategie.\nAls dritten Punkt nennt Kekul\u00e9 \u201eDeeskalierende Grenzkontrollen\u201c.  Er beschreibt eine stufenweise Herabsetzung von Kontrollen f\u00fcr Regionen, in denen Covid-19-F\u00e4lle gr\u00fcndlich erfasst und selten sind. F\u00fcr L\u00e4nder, in denen das nicht der Fall ist, m\u00fcssten die Kontrollen allerdings noch l\u00e4ngere Zeit bestehen bleiben, bis die Bev\u00f6lkerung in Deutschland weitgehend immun ist.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1251109793013645313,       \"url\": \"https://twitter.com/torbengabriel/status/1251109793013645313\",       \"date\": \"2020-04-17 11:26:33+00:00\",       \"text\": \"@Saltytrees @Spressiert @heutejournal Nach 5 Sekunden google https://t.co/LYBefTVVCCEs ginge dann darum, die Zeit bis zur Verf\u00fcgbarkeit eines Impfstoffes zu \u00fcberbr\u00fccken, ohne dass der Lockdown Dauerzustand bleibt.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 569790763,              \"url\": \"http://torbengabriel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/687891659594575872/94PWS736_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/569790763/1359184667\",              \"username\": \"torbengabriel\",              \"name\": \"Torben Gabriel\",              \"description\": \"Mobile & Software Developer aus dem Ruhrgebiet\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-05-03 08:11:05+00:00\",              \"location\": \"Bochum, Deutschland\",              \"followers\": 418,              \"friends\": 1492,              \"tweets\": 6676,              \"liked_tweets\": 8407,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 210       }}, {       \"id\": 1246816338397585409,       \"url\": \"https://twitter.com/leosarro/status/1246816338397585409\",       \"date\": \"2020-04-05 15:05:54+00:00\",       \"text\": \"En Alemania ya piensan cuando termine la primera parte del toque de queda. Las personas m\u00e1s j\u00f3venes y saludables podr\u00edan volver a participar en la vida social, los pacientes mayores y enfermos tendr\u00edan que seguir viviendo con restricciones. https://t.co/4gTNq5cd7T\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 20,       \"likes\": 55,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 23544720,              \"url\": \"https://www.instagram.com/leosarro.press/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1348989577537736704/O2_nyH1s_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/23544720/1615378414\",              \"username\": \"leosarro\",              \"name\": \"Leo Sarro Press\",              \"description\": \"leosarro@hotmail.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-10 02:30:47+00:00\",              \"location\": \"Uruguay\",              \"followers\": 37049,              \"friends\": 35620,              \"tweets\": 11521,              \"liked_tweets\": 1824,              \"lists_member\": 72,              \"media_shared\": 7032       }}, {       \"id\": 1246722694961389568,       \"url\": \"https://twitter.com/irgendeinervon/status/1246722694961389568\",       \"date\": \"2020-04-05 08:53:48+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/kIj4SsUHii\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 749263942942396416,              \"url\": \"http://www.strom-wechseln.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1228287309503660032/nCaIwneG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/749263942942396416/1581681663\",              \"username\": \"irgendeinervon\",              \"name\": \"Was gibts Neues?\",              \"description\": \"Alle sind Irre; aber wer seinen Wahn zu analysieren versteht, wird Philosoph genannt. (Ambrose Bierce)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-02 15:30:19+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 566,              \"friends\": 4974,              \"tweets\": 557323,              \"liked_tweets\": 664,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2414       }}, {       \"id\": 1246707312850542593,       \"url\": \"https://twitter.com/lutz_middeldorf/status/1246707312850542593\",       \"date\": \"2020-04-05 07:52:40+00:00\",       \"text\": \"Was kommt nach dem Lockdown? https://t.co/2VbbCZyhuo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1246050450543202305,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"lutz_middeldorf\",              \"name\": \"Lutz Middeldorf\",              \"description\": \"Ich widme mich dem Garten und Handwerksarbeiten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-03 12:22:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 23,              \"tweets\": 1,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1246697206368948228,       \"url\": \"https://twitter.com/MaskedAnwaeldin/status/1246697206368948228\",       \"date\": \"2020-04-05 07:12:31+00:00\",       \"text\": \"Was kommt nach dem Lockdown? https://t.co/N8kttMw7te\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160812512,              \"url\": \"http://rechtsanwaeldin.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1125758597990879232/Cz2UD7qG_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MaskedAnwaeldin\",              \"name\": \"Die Rechtsanwaeldin wartet auf einen Impftermin\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-29 05:28:30+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen/Munich-Germany\",              \"followers\": 1393,              \"friends\": 5000,              \"tweets\": 100532,              \"liked_tweets\": 54354,              \"lists_member\": 56,              \"media_shared\": 882       }}, {       \"id\": 1246694791393542144,       \"url\": \"https://twitter.com/csommer/status/1246694791393542144\",       \"date\": \"2020-04-05 07:02:55+00:00\",       \"text\": \"Was kommt nach dem Lockdown? https://t.co/HyOsZHD5vW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14436873,              \"url\": \"http://www.csommer.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1042993190620385280/Hr6o8gk0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14436873/1540992916\",              \"username\": \"csommer\",              \"name\": \"Claudia Sommer\",              \"description\": \"Digital Transformation Consultant + Change Maker + Mountaineer + Speaker + Formerly worked at @greenpeace_de \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08 \ud83c\udf0d  \ud83c\udfb6\ud83d\udd0a\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-04-18 20:01:54+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 9341,              \"friends\": 2435,              \"tweets\": 26893,              \"liked_tweets\": 17686,              \"lists_member\": 662,              \"media_shared\": 801       }}, {       \"id\": 1246688657660133376,       \"url\": \"https://twitter.com/TreitnerS/status/1246688657660133376\",       \"date\": \"2020-04-05 06:38:32+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/zEOtQ982PeBei #Symptomen muss jeder zuhause bleiben, bis ein #Testergebnis vorliegt. Arbeitgeber m\u00fcssen au\u00dferdem gew\u00e4hrleisten, dass erkrankte Mitarbeiter ohne Nachteile freigestellt werden.Asymtotische Form der #Conora. Alles getan, nur ohne TEST.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1036989830,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3024903235/d1e166a7ddf74367a954dea811c9b96e_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"TreitnerS\",              \"name\": \"Siegfried Treitner\",              \"description\": \"Humanist, Geographer, Office,   Manager in Hard-, Software, Electro, Logistic, of Anderwerk gGmbH85622 Feldkirchen Hobby in Cooking, Biking, Aquaristic, Tropic,\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-26 12:09:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 1831,              \"friends\": 4980,              \"tweets\": 20141,              \"liked_tweets\": 137,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 308       }}, {       \"id\": 1246596545123889153,       \"url\": \"https://twitter.com/Flowerpowertric/status/1246596545123889153\",       \"date\": \"2020-04-05 00:32:31+00:00\",       \"text\": \"Was kommt nach dem Lockdown? https://t.co/qJEUr5rTEO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1091708583388110848,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1091710463501570048/MUZBB9au_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1091708583388110848/1553197967\",              \"username\": \"Flowerpowertric\",              \"name\": \"Flowerpowerhippie\",              \"description\": \"Peace, Love, Happiness, Ganja, Natural healing, fun, magic. Antiestablishmentarian.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-02-02 14:43:04+00:00\",              \"location\": \"Hanover, Lower Saxony\",              \"followers\": 912,              \"friends\": 1750,              \"tweets\": 130571,              \"liked_tweets\": 60071,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 6399       }}, {       \"id\": 1243940802474246145,       \"url\": \"https://twitter.com/heikog/status/1243940802474246145\",       \"date\": \"2020-03-28 16:39:33+00:00\",       \"text\": \"Was kommt nach dem Lockdown? https://t.co/mQ28TzHCGh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 32481080,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3290051070/4b944e6fee95ee565cde05dd2dc63020_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"heikog\",              \"name\": \"Heiko Grassmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-17 17:05:59+00:00\",              \"location\": \"Munich Germany Europe\",              \"followers\": 32,              \"friends\": 464,              \"tweets\": 1091,              \"liked_tweets\": 2460,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 114       }}, {       \"id\": 1243885958975631361,       \"url\": \"https://twitter.com/twistandswitch/status/1243885958975631361\",       \"date\": \"2020-03-28 13:01:37+00:00\",       \"text\": \"Hoffnung? https://t.co/fUMzaeKcXt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 58461877,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/861143572183216128/VmmHzmri_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/58461877/1492270193\",              \"username\": \"twistandswitch\",              \"name\": \"Fran\u00e7oise Joly\",              \"description\": \"Professeure de Lettres, traductrice, fran\u00e7aise en Allemagne, f\u00e9ministe, lectrice, auditrice - baskets ou mocassins.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-20 12:34:55+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Allemagne\",              \"followers\": 185,              \"friends\": 559,              \"tweets\": 4786,              \"liked_tweets\": 2407,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 107       }}, {       \"id\": 1243659391418740736,       \"url\": \"https://twitter.com/MMittelbach/status/1243659391418740736\",       \"date\": \"2020-03-27 22:01:19+00:00\",       \"text\": \"Was kommt nach dem Lockdown?#COVID19deutschland https://t.co/aRN62vJUbE\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 629130059,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2508228797/jg064sd2y83njmqgwvy0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/629130059/1401727762\",              \"username\": \"MMittelbach\",              \"name\": \"\u24c2ichael \u24c2ittelbach \ud83c\uddea\ud83c\uddfa \ud83d\ude37\",              \"description\": \"Politischer Mensch, Dipl.-Wirt.jur.(FH) und gerichtlicher Betreuer. \u00dcberzeugter Europ\u00e4er.\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-07 08:12:45+00:00\",              \"location\": \"Berlin (Pankow / Europe )\",              \"followers\": 493,              \"friends\": 373,              \"tweets\": 32151,              \"liked_tweets\": 20479,              \"lists_member\": 39,              \"media_shared\": 1081       }}, {       \"id\": 1243639093566803970,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1243639093566803970\",       \"date\": \"2020-03-27 20:40:40+00:00\",       \"text\": \"Verhaltensregeln in der #Coronakrise - was kommt nach dem #lockdown ? Auch wenn die #Ausgangssperren aufgehoben werden, muss die Bev\u00f6lkerung Regeln einhalten. F\u00fcr die \u201eZeit danach\u201c gibt es mehrere Strategien. https://t.co/2lQTrdjb2A\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438668,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259567,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25701       }}, {       \"id\": 1243632718077886465,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1243632718077886465\",       \"date\": \"2020-03-27 20:15:20+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/dAvT0zIv3P\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58212,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1243585238317649921,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1243585238317649921\",       \"date\": \"2020-03-27 17:06:40+00:00\",       \"text\": \"Und dann? Was kommt nach dem #Lockdown? Politik und Wissenschaft haben mehrere Szenarien erarbeitet, wie der #Exit ablaufen k\u00f6nnte: https://t.co/2lQTrdjb2A\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438668,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259567,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25701       }}]"
}