{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/wegen-hoher-corona-zahlen-berliner-senat-plant-laengere-weihnachtsferien/26699226.html", "date": "2020-12-08T21:32:15+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Berliner Senat plant l\u00e4ngere Weihnachtsferien", "article": "Die Weihnachtsferien k\u00f6nnten bis zum 10. Januar verl\u00e4ngert werden. Die Bildungsverwaltung informierte Schulen \u00fcber n\u00e4chste Schritte - noch vor der Senatsentscheidung. Die coronabedingte Schlie\u00dfung der Schulen galt in Berlin zuletzt als Tabu. Zwar wurden \u00fcberall Ma\u00dfnahmen versch\u00e4rft und das \u00f6ffentliche Leben eingeschr\u00e4nkt, in den Klassenr\u00e4umen jedoch lief fast alles wie immer. \nDamit k\u00f6nnte es bald vorbei sein. Hohe Infektionszahlen und Tausende Quarant\u00e4nef\u00e4lle zwingen den Senat zum Umdenken. Ein Ende des Regelbetriebs, der bisher mit Verweis auf negative Folgen des ersten Lockdowns verteidigt wurde, scheint wahrscheinlich.\nNach der Sitzung des Senats am Dienstag sagte Wirtschaftssenatorin Ramona Pop (Gr\u00fcne), dass derzeit eine Verl\u00e4ngerung der Weihnachtsferien um eine Woche bis einschlie\u00dflich 10. Januar gepr\u00fcft werde. Bildungssenatorin Sandra Scheeres (SPD) best\u00e4tigte das wenig sp\u00e4ter. \u201eDas kann eine notwendige Ma\u00dfnahme sein, um zu vermeiden, dass Infektionen in die Schulen getragen werden und reduziert zugleich das Aufkommen im \u00f6ffentlichen Nahverkehr. Auf diese Option stellen wir uns ein\u201c, sagte sie.\nAm Abend informierte die Senatsverwaltung f\u00fcr Bildung bereits die Schulleiter der Berliner Schulen dar\u00fcber, bis zum 10. Januar eine unterrichtsfreie Zeit zu planen - vorbehaltlich der Entscheidung des Senats. Die Woche solle genutzt werden, um das Infektionsgeschehen in Berlin und an den Schulen abzukl\u00e4ren.\nDie Verwaltung legte einen Plan vor, wie die Schulen an den einzelnen Wochentagen bis zum 11. Januar vorzugehen haben. Zun\u00e4chst soll am Montag, den 4. Januar festgestellt werden, ob p\u00e4dagogisches Personal erkrankt ist. Dar\u00fcber sollen sich die Schulleitungen ab Dienstag mit der regionalen Schulaufsicht abstimmen.\nWeiterf\u00fchrende Schulen sollen in den Hybridunterricht wechseln d\u00fcrfen\nZwischen Montag, dem 4. und Mittwoch, dem 6. Januar sollen Erziehungsberechtigte r\u00fcckmelden, ob bei ihren Kindern Corona-Erkrankungen vorliegen. Am Donnerstag, den 7. Januar, f\u00fchrt das Gesundheitsamt Gespr\u00e4che mit der regionalen Schulaufsicht, um das Infektionsgeschehen an den einzelnen Schulen mittels eines Stufenplans zu bewerten. Ab dem 11. Januar soll der Unterricht dann entsprechend der jeweiligen Einstufung der Schule stattfinden.\nDie Entscheidung des Senats werde laut Scheeres voraussichtlich in der m\u00f6glicherweise zeitnah tagenden Ministerpr\u00e4sidentenkonferenz getroffen. \u201eEs w\u00fcrde dann auch eine Ferienbetreuung f\u00fcr Kinder geben\u201c, stellte Scheeres in Aussicht. Dies best\u00e4tigte die Verwaltung in ihrem Schreiben vom Dienstagabend. Zudem soll den weiterf\u00fchrenden Schulen nach den Ferien die M\u00f6glichkeit gegeben werden, f\u00fcr eine Woche freiwillig in den Hybridunterricht zu wechseln. Die Verwaltung wiederholte dies in ihrem Brief an die Schulleiter. Hybridunterricht bedeutet, dass wechselweise ein Teil der Lerngruppen zu Hause lernt, der andere in der Schule unterrichtet wird; wahrscheinlich gelte dies jedoch nicht f\u00fcr abschlussrelevante Klassen.\n\u00dcberf\u00e4llig ist dieser Schritt aus Sicht der CDU-Fraktion. Ihr bildungspolitischer Sprecher Dirk Stettner fordert den Senat dazu auf, an Oberschulen schon ab Montag in den Wechselbetrieb zu gehen. Frei werdende R\u00e4ume k\u00f6nnten durch Grundsch\u00fcler genutzt werden. Zus\u00e4tzlich sollten Luftfilter und Laptops mit Datentarif \u201esofort bestellt\u201c werden.\nDem Vernehmen nach wird der Senat die Verl\u00e4ngerung der Ferien am kommenden Dienstag beraten und wohl auch beschlie\u00dfen. Angesichts dessen verwundert es um so mehr, dass die Bildungsverwaltung die Schulen gerade erst in einem Brief \u00fcber die Quarant\u00e4ne-Regelungen und das Vorgehen bei Infektionsf\u00e4llen informiert hat. Aus dem Schreiben der Abteilungsleiter der Schulaufsicht, Christian Blume und Mirko Salchow, geht hervor, dass die ausgeweitete Maskenpflicht dazu f\u00fchrt, dass der Kreis der Personen, die als Kontaktperson der Kategorie 1 eingestuft werden, deutlich reduziert wird. Wenn die Masken korrekt getragen wurden, m\u00fcsste demnach kaum noch jemand aus den Schulen in Quarant\u00e4ne, schon gar nicht ganze Lerngruppen.\nAmts\u00e4rzte betrachten Infektionsrisiko in Schulen als gering\nDem Schreiben zufolge haben die bezirklichen Gesundheits\u00e4mter ihre Empfehlungen hinsichtlich der Quarant\u00e4neregelungen angepasst: Wird eine Person positiv auf Covid-19 getestet, seien \u201enicht alle Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler der betroffenen Lerngruppe bzw. Klasse als Kontaktpersonen der Kategorie 1 einzustufen und damit in Quarant\u00e4ne zu setzen\u201c, hei\u00dft es in dem Brief, der auf der Homepage der Verwaltung zu finden ist. Vielmehr gelte das \u201enur f\u00fcr Personen im unmittelbaren Umfeld des/der Erkrankten\u201c. Einem Sprecher der Bildungsbeh\u00f6rde zufolge gelte diese Regelung schon seit einiger Zeit, neu sei die Maskenpflicht in den Klassen 5 und 6.\nDie Bildungsbeh\u00f6rde hat au\u00dferdem ein Schreiben mit Fallbeispielen herausgegeben. Demnach werden auch Kinder, die n\u00e4her als 1,5 Meter neben einem infizierten Kind sa\u00dfen, nicht als Kontaktperson 1. Grades eingestuft, sofern beide Kinder die Maske korrekt trugen und der Raum regelm\u00e4\u00dfig sto\u00dfgel\u00fcftet wurde.\n\nIn der Praxis sind die Schulleitungen daf\u00fcr zust\u00e4ndig, die Regelungen anzuwenden. So schrieb der Schulleiter des Paul-Natorp-Gymnasiums, Robert Fu\u00df, auf der Homepage der Schule: \u201eWeiter ist neu, dass unser Gesundheitsamt das Infektionsrisiko im Unterricht jetzt nach Auskunft der Amts\u00e4rztin Frau Dr. B\u00e4rwolf anders einsch\u00e4tzt als noch vor wenigen Wochen: Man geht jetzt davon aus, dass, wenn alle immer Maske tragen und gem\u00e4\u00df unserem L\u00fcftungskonzept regelm\u00e4\u00dfig gel\u00fcftet wird, das Infektionsrisiko im Unterricht so gering ist, dass es keine Kontaktpersonen der Kategorie 1 mehr gibt\u201c, schreibt der Schulleiter.\nDies sei in der Telefonkonferenz der Schulleitungen mit Schulaufsicht und Stadtrat Oliver Schworck (SPD) noch einmal \u201eausdr\u00fccklich best\u00e4tigt und als Entscheidung aller Amts\u00e4rzte Berlins bezeichnet worden\u201c. Im \u00dcbrigen decke sich dies, so schreibt Fu\u00df weiter, \u201emit unseren Beobachtungen in Klassen und Lerngruppen, die wir digital beschult haben: Zus\u00e4tzlich zu der positiv getesteten Person kam es zu keiner weiteren Infektion, die uns gemeldet wurde. Das war sogar schon der Fall, bevor alle Masken getragen haben\u201c.\nAndere Bundesl\u00e4nder schicken schon l\u00e4nger nur Infizierte in Quarant\u00e4ne\nAngesichts der verbreiteten Angst vieler Eltern und Lehrer vor Infektionen f\u00fcgt Schulleiter Fu\u00df hinzu: \u201eWir k\u00f6nnen gut verstehen, dass diese Entscheidung des Gesundheitsamtes f\u00fcr viele nur schwer nachzuvollziehen ist. Wir als Schule haben hierbei aber kein Ermessen, da es nicht unsere Entscheidung ist\u201c. Allerdings wirbt Fu\u00df gleichzeitig f\u00fcr Verst\u00e4ndnis f\u00fcr die Weichenstellung. Man sollte, schreibt Fu\u00df, \u201ebei aller nachvollziehbaren Kritik an dieser Regelung immer bedenken, dass das Gesundheitsamt solche Entscheidungen sicherlich nicht leichtfertig trifft und dass eine angeordnete Quarant\u00e4ne einen erheblichen Eingriff in das allgemeine Freiheitsrecht nach Artikel 2 des Grundgesetzes darstellt. Quarant\u00e4ne bedeutet ja weit mehr, als dass die Betroffenen lediglich nicht in die Schule kommen\u201c.\nWie berichtet, war man in einigen Kommunen im Bundesgebiet schon Mitte November dazu \u00fcbergegangen, nur noch die Infizierten und nicht mehr die umsitzenden Klassenkameraden in Quarant\u00e4ne zu schicken. Dies wird sehr unterschiedlich gehandhabt \u2013 letztlich m\u00fcssen die Schulleiter selbst L\u00f6sungen finden.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1337800132935507972,       \"url\": \"https://twitter.com/wortwart/status/1337800132935507972\",       \"date\": \"2020-12-12 16:43:01+00:00\",       \"text\": \"\u00dcberall in Deutschland gehen die #Corona-Zahlen durch die Decke - w\u00e4hrenddessen haben die Berliner Gesundheits\u00e4mter noch vor vier Tagen (!) die Quarant\u00e4ne-Bestimmungen f\u00fcr die Schulen gelockert.https://t.co/I1FKXyuhzZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5931202,              \"url\": \"https://woerter.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336832984780042242/WnaE7chW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5931202/1398202655\",              \"username\": \"wortwart\",              \"name\": \"Herbert Braun\",              \"description\": \"War schon auf Twitter, als es noch cool war.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-05-10 14:26:26+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1347,              \"friends\": 499,              \"tweets\": 8600,              \"liked_tweets\": 6255,              \"lists_member\": 140,              \"media_shared\": 168       }}, {       \"id\": 1336650107111038977,       \"url\": \"https://twitter.com/BerlinBilingual/status/1336650107111038977\",       \"date\": \"2020-12-09 12:33:13+00:00\",       \"text\": \"#Germany in #covid crisis. High numbers of infections &amp; #quarantine cases force #Senat to rethink school openings. Christmas holidays could be extended as first step. #coronavirus  #teachinginapandemic #Merkel #COVID19 #Covid_19 https://t.co/fhrQ77x1pi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1204856826464002050,              \"url\": \"http://www.berlin-bilingual-school.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1204858865386434561/olZEZYiN_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1204856826464002050/1580639789\",              \"username\": \"BerlinBilingual\",              \"name\": \"Berlin Bilingual School (BBS)\",              \"description\": \"Berlin Bilingual School offers affordable, high-quality education for English-German bilingual families from grade 1 to 13.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-11 20:13:57+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 55,              \"friends\": 51,              \"tweets\": 172,              \"liked_tweets\": 16,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 19       }}, {       \"id\": 1336597211459825665,       \"url\": \"https://twitter.com/Planetenherz/status/1336597211459825665\",       \"date\": \"2020-12-09 09:03:02+00:00\",       \"text\": \"Wie man mit aller Gewalt versucht digitalen Unterricht zu verhindern und dann lieber gar keinen Unterricht macht \ud83d\ude44Als g\u00e4bs keine tausend tollen Konzepte daf\u00fcr. Und als k\u00e4me die Zukunft nicht eh. Es werden so viele Chancen verschenkt \ud83d\ude29 u2066@SenBJFu2069  https://t.co/yxJyemMyar\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 625904227,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1355653311828004868/JW2iqsGH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/625904227/1548706710\",              \"username\": \"Planetenherz\",              \"name\": \"Marnie Marie\",              \"description\": \"The Girl in the Dirty Shirt She/her.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-03 21:23:24+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 876,              \"friends\": 495,              \"tweets\": 6969,              \"liked_tweets\": 99903,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 104       }}, {       \"id\": 1336569531913949185,       \"url\": \"https://twitter.com/moonifeld/status/1336569531913949185\",       \"date\": \"2020-12-09 07:13:03+00:00\",       \"text\": \"Berliner Senat plant l\u00e4ngere Weihnachtsferien https://t.co/I7AlJ0o3bY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1317124677706391552,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1317129350651760640/-UV6d2f2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1317124677706391552/1602863375\",              \"username\": \"moonifeld\",              \"name\": \"moonifeld\",              \"description\": \"gew\u00e4hlte FeldkoordinatorinG\u00e4rtnerin am S\u00fcdrand des Feldes im Neuk\u00f6llner Berghier mit meiner pers\u00f6nlichen Meinung#THF100 #THFbleibt #TempelhoferFeld #Haus104\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-16 15:26:40+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 283,              \"friends\": 766,              \"tweets\": 1620,              \"liked_tweets\": 2803,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 94       }}, {       \"id\": 1336456207003955201,       \"url\": \"https://twitter.com/4800_14a/status/1336456207003955201\",       \"date\": \"2020-12-08 23:42:44+00:00\",       \"text\": \"Summa summarum eine kraftvolle Botschaft des #Berlin:er #Senat:s, da\u00dfa) er einen Fortgang der Seuche in den Januar nicht schlechthin ausschlie\u00dft;b) dem nat\u00fcrlichen Lauf der Dinge keinesfalls** entgegentritt.https://t.co/bYghYSYRbe\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1300089207570997248,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1358046065686175746/RBydEZKC_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1300089207570997248/1599864057\",              \"username\": \"4800_14a\",              \"name\": \"Fil rouge\",              \"description\": \"beiseite gesprochen/ \u00fcber leben/ d\u00e9formation pol\u00e9miquemacht sauber das land \u2014 #0cov\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-30 15:13:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 15,              \"friends\": 154,              \"tweets\": 4034,              \"liked_tweets\": 3044,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1336433232213061635,       \"url\": \"https://twitter.com/Marieaaow/status/1336433232213061635\",       \"date\": \"2020-12-08 22:11:26+00:00\",       \"text\": \"#Berliner #Senat plant l\u00e4ngere Weihnachtsferien Gute Idee damit die Weihnachts Infektionen nicht \u00fcber die Schule weitergegeben werden.https://t.co/XeeGey1iCi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 819535545827201024,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1348253094778466305/EDRmQfmn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/819535545827201024/1613515564\",              \"username\": \"Marieaaow\",              \"name\": \"Dr.M.A.A.O.W.\",              \"description\": \"\u274cDM, \u274cpOR// #WritingCommunity #HeyokaEmpath Lab Med , Microbiol., Virology, Parasitol. unfollowerstats.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-12 13:24:35+00:00\",              \"location\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddf3\ud83c\uddf1\ud83c\udde6\ud83c\uddea\ud83c\udde8\ud83c\uddfa\ud83c\uddee\ud83c\udde9\ud83c\udde8\ud83c\udded\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"followers\": 13768,              \"friends\": 11511,              \"tweets\": 52606,              \"liked_tweets\": 86840,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 7280       }}, {       \"id\": 1336431883777945606,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1336431883777945606\",       \"date\": \"2020-12-08 22:06:05+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/WX5snmDnCv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58212,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1336409193960644622,       \"url\": \"https://twitter.com/viethentus/status/1336409193960644622\",       \"date\": \"2020-12-08 20:35:55+00:00\",       \"text\": \"Jetzt geht alles ganz schnell: Erstmal l\u00e4ngere Ferien und dann k\u00f6nnen weiterf\u00fchrende Schulen auf freiwilliger Basis unabh\u00e4ngig von der Einstufung in den Stufenplan Hybridunterricht bis zum 15. Januar 2021 anbieten, schreibt @SenBJF @Tagesspiegel  https://t.co/KU0Rp9Rgr7\",       \"replies\": 11,       \"retweets\": 17,       \"likes\": 30,       \"quotes\": 5,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3342656098,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1164288602320384007/6pCwB720_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3342656098/1563976026\",              \"username\": \"viethentus\",              \"name\": \"Susanne Vieth-Entus\",              \"description\": \"Redakteurin @tagesspiegel #berlin #bildung #schule #kita\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-23 12:03:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3635,              \"friends\": 1277,              \"tweets\": 5736,              \"liked_tweets\": 1540,              \"lists_member\": 68,              \"media_shared\": 353       }}, {       \"id\": 1336403429502169088,       \"url\": \"https://twitter.com/miob1781/status/1336403429502169088\",       \"date\": \"2020-12-08 20:13:01+00:00\",       \"text\": \"An Berlins Schulen gibt es demn\u00e4chst grunds\u00e4tzlich keine Kontaktpersonen mehr - es sei denn, es wird nicht ordnungsgem\u00e4\u00df gel\u00fcftet und Maske getragen. 1/3#SterbenF\u00fcrDieSchule #TeamSichereBildung https://t.co/M0IDuRmyfP\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 32,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1207709647030935557,              \"url\": \"http://philpeople.org/profiles/michael-oberst\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1207710275379646465/aJL0HtJ6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1207709647030935557/1606396541\",              \"username\": \"miob1781\",              \"name\": \"Michael Oberst\",              \"description\": \"Philosopher. Ask me anything about #Kant or #Bachs cantatas. F\u00fcr ohne das Virus leben. #TeamSichereBildung. Keine #Durchseuchung von Menschen ohne Impfung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-19 17:10:59+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 2890,              \"friends\": 160,              \"tweets\": 7732,              \"liked_tweets\": 20822,              \"lists_member\": 37,              \"media_shared\": 303       }}, {       \"id\": 1336398174651621377,       \"url\": \"https://twitter.com/Miss_Vicky11/status/1336398174651621377\",       \"date\": \"2020-12-08 19:52:08+00:00\",       \"text\": \"Wir Lehrer*innen erfahren neuerdings alles vom u2066@Tagesspiegelu2069 \u2026  https://t.co/hNOhkVUg9j\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 131264148,              \"url\": \"http://sonnenklasse.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1373176198814167042/SlzvvOUe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/131264148/1599067533\",              \"username\": \"Miss_Vicky11\",              \"name\": \"Victoria \ud83d\ude37\",              \"description\": \"Berlinerin. Lehrerin. (sie/ihr) \u270f\ufe0f \u201eIch habe Besseres zu tun.\u201c #NazisRaus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-09 19:29:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 3938,              \"friends\": 411,              \"tweets\": 53949,              \"liked_tweets\": 15763,              \"lists_member\": 49,              \"media_shared\": 4562       }}, {       \"id\": 1336396909200740361,       \"url\": \"https://twitter.com/JonouFoy/status/1336396909200740361\",       \"date\": \"2020-12-08 19:47:06+00:00\",       \"text\": \"Oho.. F\u00e4ngt Berlin doch noch an, sein Gehirn zu benutzen?https://t.co/NGKxyneCTb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 540377425,              \"url\": \"https://www.amazon.de/hz/wishlist/ls/2HBLYBNQDN7FA?ref_=wl_share\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1359539732628332551/1tg3RP5j_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/540377425/1348797060\",              \"username\": \"JonouFoy\",              \"name\": \"\ud83e\udd87 Jonouchi \ud83c\udf83\",              \"description\": \"\u9b54\u5973\u3002\u5199\u771f\u5bb6\u3002\u30b3\u30b9\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u3002\u9000\u5c48\u306a\u3002\u0295\u2022\u032b\u0361\u2022\u0294\u2661*:.\u2727 (They/Them)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-30 00:03:28+00:00\",              \"location\": \"Schlumpfhausen!\",              \"followers\": 212,              \"friends\": 170,              \"tweets\": 73943,              \"liked_tweets\": 52633,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 4971       }}, {       \"id\": 1336393862265401351,       \"url\": \"https://twitter.com/Robert_Kiesel/status/1336393862265401351\",       \"date\": \"2020-12-08 19:35:00+00:00\",       \"text\": \"@WarumIsso Oder auch nicht https://t.co/NDc0iBhhln\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 403997339,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de/kiesel-robert/23590346.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1057722363461201922/sLuZJT3B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/403997339/1594217064\",              \"username\": \"Robert_Kiesel\",              \"name\": \"Robert Kiesel\",              \"description\": \"Berlin, wat sonst? @Tagesspiegel-Korrespondent f\u00fcr Landespolitik. Sportlich, fair und auf dem rechten Auge wach. Mail to robert.kiesel@tagesspiegel.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-03 09:11:50+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 2548,              \"friends\": 1008,              \"tweets\": 2467,              \"liked_tweets\": 1688,              \"lists_member\": 48,              \"media_shared\": 212       }}, {       \"id\": 1336393553136771076,       \"url\": \"https://twitter.com/Robert_Kiesel/status/1336393553136771076\",       \"date\": \"2020-12-08 19:33:46+00:00\",       \"text\": \"Freude bei Sch\u00fclerInnen, Sorge bei Eltern: Die Bildungsverwaltung u2066@SenBJFu2069 plant l\u00e4ngere Weihnachtsferien u informiert vorsorglich die Schulen u2066@LSABerlinu2069 u2066@GEW_BERLINu2069 u2066@viethentusu2069  https://t.co/NDc0iBhhln\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 403997339,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de/kiesel-robert/23590346.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1057722363461201922/sLuZJT3B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/403997339/1594217064\",              \"username\": \"Robert_Kiesel\",              \"name\": \"Robert Kiesel\",              \"description\": \"Berlin, wat sonst? @Tagesspiegel-Korrespondent f\u00fcr Landespolitik. Sportlich, fair und auf dem rechten Auge wach. Mail to robert.kiesel@tagesspiegel.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-03 09:11:50+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 2548,              \"friends\": 1008,              \"tweets\": 2467,              \"liked_tweets\": 1688,              \"lists_member\": 48,              \"media_shared\": 212       }}, {       \"id\": 1336391019265462274,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1336391019265462274\",       \"date\": \"2020-12-08 19:23:42+00:00\",       \"text\": \"Eil: Der Berliner Senat plant l\u00e4ngere #Weihnachtsferien bis zum 10. Januar. Die Bildungsverwaltung informierte am Abend #Schulen \u00fcber die n\u00e4chsten Schritte, wenn der Senat zustimmt. https://t.co/3Z80aHw7wS\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 14,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 5,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438668,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259567,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25701       }}]"}