{"url": "https://www.tagesspiegel.de/themen/reportage/landwirte-in-der-corona-krise-wie-das-virus-die-spargelernte-gefaehrdet/25666234.html", "date": "2020-03-20T15:30:17+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Wie das Virus die Spargelernte gef\u00e4hrdet", "article": "Reisebeschr\u00e4nkungen wegen des Coronavirus stellen Bauern auf die Probe. Manche finden kreative L\u00f6sungen - nicht immer erfolgreich. Eine Reportage aus Beelitz. Er hat 100 Pl\u00e4tze f\u00fcr den Ryanair-Flug FR 328 von Bukarest nach Berlin gebucht, an Bord sollen die ersehnten 100 Arbeiter sein. Sie werden nicht reichen, auch nicht zusammen mit den 60, die schon da sind. J\u00fcrgen Jakobs braucht 400, es gilt, 250 Hektar Spargelfelder zu bewirtschaften. Er hat 50 weitere Flugtickets gekauft. Eine Luftbr\u00fccke f\u00fcr Erntehelfer, das gab es noch nie.\n\u201eTiming\u201c, sagt Jakobs, \u201ebeim Spargel kommt es aufs Timing an.\u201c Er schlie\u00dft den Rei\u00dfverschluss seiner wattierten Jacke, es ist frisch an diesem fr\u00fchen Donnerstagmorgen im brandenburgischen Sch\u00e4pe bei Beelitz. \nDie K\u00e4lte kommt ihm gelegen. Vor dem Mittf\u00fcnfziger mit dem graumelierten Haar liegen in langen Reihen die D\u00e4mme, in denen unter drei Lagen Plane der Spargel w\u00e4chst. Hebt man die Planen vorsichtig an, ist darunter blanke Erde. Kein wei\u00dfes K\u00f6pfchen zu sehen. Gut so. Zu viel Sonne ist jetzt unerw\u00fcnscht. \nDann sprie\u00dft er n\u00e4mlich, der Spargel. Dr\u00e4ngt nach oben, will raus aus der Erde. Ja, dann muss er raus. Im Moment aber fehlen Jakobs noch die Leute, die ihn ernten k\u00f6nnten. Jakobs baut seit 1996 Spargel an, schon sein Vater hat das getan, dr\u00fcben im Rheinland, sein Bruder Josef f\u00fchrt einen zweiten Hof nicht weit von hier. \nJakobs hat Erfahrung. Aber das hier ist neu. Jakobs muss warten. Darauf, dass sie endlich eintreffen, die Arbeiter aus Polen, vor allem aber die aus Rum\u00e4nien.\nKommen sie rechtzeitig genug?\nMan kann die Spargelernte dieses Jahr getrost als Nagelprobe betrachten. Der Spargel ist das erste frische Gem\u00fcse aus heimischen Anbau in dieser Krise, die das Coronavirus ausgel\u00f6st hat.\nWenn diese Ernte gelingt, lassen sich R\u00fcckschl\u00fcsse auf alle folgenden ziehen. Gelingt sie nicht oder nur zum Teil \u2013 dann auch.\nZumindest um die Ern\u00e4hrung muss man sich in Deutschland wirklich keine Sorgen machen, so \u00e4hnlich hat es der Bauernverbandspr\u00e4sident angesichts der grassierenden Hamsterk\u00e4ufe neulich formuliert. Denn m\u00f6ge es auch so sein, dass internationale Lieferketten zu rei\u00dfen drohen, Nahrung wird hierzulande genug produziert. Niemand m\u00fcsse f\u00fcrchten, nicht satt zu werden.\nVorausgesetzt, es gelingt, zum Beispiel das Gem\u00fcse auch zu ernten. Daf\u00fcr brauchen die Landwirte in Deutschland 280.000 Saisonkr\u00e4fte. Kein Gem\u00fcsebauer kann es sich leisten, f\u00fcr die kurzen Zeitr\u00e4ume, um die es geht, nur mit Festangestellten zu arbeiten.\nPolnische Arbeiter m\u00fcssen nur eine Grenze \u00fcberwinden, um auf die Beelitzer Felder zu gelangen. Selbst das ist im Moment nicht leicht. Rum\u00e4nen aber, die m\u00fcssen durch Ungarn und dann durch \u00d6sterreich, oder durch Tschechien. Rum\u00e4nen sind das R\u00fcckgrat in diesem Gesch\u00e4ft. Auf dem Jakobshof stellen sie 80 Prozent der Saisonarbeiter.\nAn einer Art Passierscheinabkommen wird gearbeitet. Aber wird es sofort und reibungslos an den \u00fcberlasteten Grenz\u00fcberg\u00e4ngen funktionieren? F\u00fcr die Erdbeeren vielleicht, f\u00fcr die Gurken. F\u00fcr den Feldsalat, der jetzt irgendwann gesetzt werden muss. Nur, kommen sie rechtzeitig genug f\u00fcr den Spargel?\n\u00d6ffnet sich das K\u00f6pfchen, wird es schlimmer\nEin paar Tage kann Jakobs dadurch herausz\u00f6gern, dass er die Planen abnehmen l\u00e4sst. Wird der Spargel dem Wetter ausgesetzt, bleibt er erst einmal, wo er ist, tief unter der Erde. Aber das w\u00e4re eine Ma\u00dfnahme, die Jakobs jetzt noch nicht erw\u00e4gt. \nAn diesem Wochenende kann sich ja alles zum Besseren wenden. Vielleicht sogar jetzt gleich. Jakobs ist nicht der einzige, der in dieser Situation zu ungew\u00f6hnlichen Mitteln greift.\nDas Jahr fing f\u00fcr die Spargelbauern perfekt an. Ein milder Winter, ein langsamer \u00dcbergang zum Fr\u00fchjahr. Das richtige Timing. Und das ist jetzt in Gefahr.\nSprie\u00dfen die Stangen, sto\u00dfen sie mit dem Kopf an die Plane, dann werden sie krumm, dann sind sie zweite Wahl. Die Qualit\u00e4tskriterien f\u00fcr Beelitzer Spargel sind streng und J\u00fcrgen Jakobs ist der Vorsitzende des Beelitzer Spargelvereins, der hiesigen Erzeugergemeinschaft. \n\u00d6ffnet sich das K\u00f6pfchen, wird es noch schlimmer. Binnen 24 Stunden ist der Spargel verloren, er gr\u00fcnt aus, das w\u00e4re es dann gewesen f\u00fcr dieses Jahr.\nDie Erntezeit reicht von April bis zum 24. Juni, in dieser Zeit generieren allein die Jakobsh\u00f6fe 80 Prozent ihres Jahresumsatzes, 1500 Tonnen bringen sie dann auf den Markt.\nDie Lage war schon schwierig ohne das Coronavirus\nVor der Sortierhalle parken 15 Autos mit polnischen Kennzeichen. Die meisten ihrer Besitzer geh\u00f6ren zu Jakobs\u2019 Stammbelegschaft, arbeiten seit Jahren im Betrieb. In der Sortierhalle \u2013 au\u00dfen mit Holz verkleidet, innen drei Bandstra\u00dfen \u2013, wenn erst mal die Lastwagen mit den K\u00f6rben vorfahren, stehen dort an jedem Band Arbeiter. Dann wird es laut, weil sie bei der Arbeit Musik h\u00f6ren und die Kisten auf ihren st\u00e4hlernen Rollen dazu ihren Takt schlagen. Im Moment ist es totenstill.\nSortiert wird der Spargel automatisch. Kameras erfassen jede Stange, sechs bis achtmal wird sie fotografiert, dann selektiert, 36 Ablagen stehen bereit. Je nach Gr\u00f6\u00dfe, Form, Biegungsgrad, \u00d6ffnungsgrad des Kopfes und so weiter. Davor aber liegt die Handarbeit.\nIn den vergangenen Jahren war es auch schon schwierig, gen\u00fcgend Arbeiter zu finden. F\u00fcr viele Polen, die diesen Job fr\u00fcher gemacht haben, sind die 9,35 Euro Mindestlohn, die jetzt gezahlt werden, nicht mehr attraktiv. Ein, zwei Euro mehr als das, was sie zu Hause verdienen k\u00f6nnen, reichen nicht mehr aus, um sich auf diesen Job einzulassen, es hinzunehmen, f\u00fcr Monate von der Familie getrennt zu sein. Und auch in Rum\u00e4nien wird die Anwerbung schwieriger.\nIn einem Nebenraum sitzt Marczin Waszkiewicz am Computer und bucht das Gep\u00e4ck ein f\u00fcr die 50 rum\u00e4nischen Arbeiter, die in der zweiten Welle per Flugzeug erwartet werden. Der 41-j\u00e4hrige Waszkiewicz geh\u00f6rt zu den Vorarbeitern hier, wie die meisten Polen, die f\u00fcr Jakobs arbeiten. Es ist sein neuntes Jahr und es ist eine gute Arbeit wie er sagt. Aber dieses Jahr sei alles anders.\nWerden alle kommen? Er ist nerv\u00f6s\nSeine Familie, Frau und Tochter, wohnt in Konin, einer 400 Kilometer entfernten Stadt. Die Entfernung w\u00fcrde es ihm erlauben, an einem freien Wochenende nach Hause zu fahren. Oder seine Familie k\u00f6nnte herkommen. \nW\u00fcrde er jetzt nach Hause fahren, dann m\u00fcsste er in Polen 14 Tage in Quarant\u00e4ne. \u00dcberdies macht sich die Familie Sorgen \u00fcber das Virus, das in Deutschland mehr grassiert als daheim. Werden sie den Mann und Vater gesund wiedersehen?\nAuch in Rum\u00e4nien haben die Leute Angst, sagt Waszkiewicz. Abgesehen davon, dass viele von ihnen noch nie ein Flugzeug bestiegen haben. Vor ihm liegen Fotokopien rum\u00e4nischer P\u00e4sse, auch er ist ein wenig nerv\u00f6s, ob sie wirklich alle kommen werden. Sein Chef, J\u00fcrgen Jakobs, gibt sich optimistisch. Die haben ihm das alle fest zugesagt, sagt er, sonst h\u00e4tte er ihnen keine Pl\u00e4tze im Flugzeug gebucht. \nEs bleibt nat\u00fcrlich die Unsicherheit, dass nicht mehr geflogen wird zwischen Bukarest und Berlin. Und Jakobs ist nicht der einzige, der derzeit so eine Luftbr\u00fccke organisiert.\nEine andere Idee, wie man dem saisonalen Arbeitskr\u00e4ftemangel in der Landwirtschaft begegnen k\u00f6nnte, hat die Bundesministerin Julia Kl\u00f6ckner vor wenigen Tagen ge\u00e4u\u00dfert. Man k\u00f6nne doch Studenten anwerben, deren Semesterferien gerade verl\u00e4ngert wurden. Oder die vielen Menschen aus der Gastronomie, die nun keine Arbeit finden. \n\u201ePrima Einfall\u201c, sagt Ernst August Winkelmann im B\u00fcro seines Spargelhofs in Klaistow, zw\u00f6lf Kilometer vom Jakobshof entfernt. Man kann sich in dem gro\u00dfen, schweren Mann schnell t\u00e4uschen. Wie er jetzt erkl\u00e4rt, dass man an den St\u00e4nden, die an Berliner Stra\u00dfenecken seinen Spargel feilbieten, oder in den Lastwagen, die ihn dort hinbringen, im Restaurant, in dem man in Klaistow seinen Spargel verkosten kann, \u00fcberall dort solche angelernten Kr\u00e4fte schnell gebrauchen k\u00f6nnte, klingt das, als hielte er diesen Einfall wirklich f\u00fcr eine gute L\u00f6sung.\n\u201eAber was bringt jemanden eigentlich dazu, zu glauben, jeder k\u00f6nnte Spargel ernten\u201c, fragt er dann und h\u00f6rt sich gar nicht mehr jovial an. Winkelmann kam drei Tage nach der Wende aus Nordrhein-Westfalen hierher, heiratete eine Brandenburgerin, er betreibt den Hof seit inzwischen 30 Jahren. Sein Vater ist im deutsch-holl\u00e4ndischen Grenzgebiet seit 70 Jahren im Gesch\u00e4ft. \n\u201eUnsere Leute kommen seit zehn Jahren regelm\u00e4\u00dfig\u201c, sagt er. Und einen guten Spargelstecher anzulernen, dauere es zwei bis drei Jahre. W\u00e4hrend ein schlechter Spargelstecher einem das Feld verderben kann. Indem er beispielsweise beim Abschneiden der Stange die Wurzel besch\u00e4digt.\nDie Arbeiter haben wenig Kontakt - zum Schutz gegen das Virus\nWorum geht es? Darum, eine hunderte Meter lange Reihe abzuschreiten, nach den K\u00f6pfchen Ausschau zu halten, sich jedes Mal zu b\u00fccken, mit dem 35 Zentimeter langen Messer die Stange an der richtigen Stelle abzuschneiden, sie darf beim rausholen nicht brechen, muss abgelegt und weitertransportiert werden. Ein guter Spargelstecher schafft so f\u00fcnf Stangen in der Minute, 120 Kilo in einer Tagesschicht.\nSolche Leute werden dringend gebraucht. Um sie zu halten, arbeitet Jakobs auch am Feelgood-Faktor. Die Arbeiter werden im zum Jakobshof geh\u00f6renden \u201eLandmotel\u201c untergebracht, f\u00fcnf Mann in einer Stube, zu jeder geh\u00f6ren zwei Waschr\u00e4ume, Fernseher, K\u00fcche, Waschmaschine. Jakobs l\u00e4sst Kleingruppen bilden, die zusammenbleiben und m\u00f6glichst wenig Kontakt mit den anderen haben, damit sich das Virus nicht unter allen verbreitet, sollte einer von ihnen befallen sein.\nWinkelmann geht noch weiter. Auch er setzt auf Kleingruppen, aber vor Jahren schon kaufte er eine NVA-Kaserne. Dort werden die Arbeiter in Zwei-Bett-Zimmern untergebracht, wer die Kaserne betreten will, muss eine Art Schleuse durchqueren, in der Kaserne hat er einen Laden einrichten lassen. Die Busse, die die Arbeiter aufs Feld bringen, werden immer nur mit denselben M\u00e4nnern besetzt. \nVor allem hatte Winkelmann die richtige Ahnung, als das Virus sich in Italien rasant verbreitete. Er lie\u00df seine Kontaktleute in Rum\u00e4nien die Saisonarbeiter vier Wochen fr\u00fcher anheuern als \u00fcblich. Weshalb er jetzt schon auf 400 setzen kann, Allerdings braucht er f\u00fcr seine 800 Hektar noch einmal 400 Arbeiter mehr.\nAm Ende fehlt ein Dokument\nHat er die beisammen, sind seine Probleme ebenso wie die von J\u00fcrgen Jakobs noch nicht gel\u00f6st. Denn die Saison sollte Ende M\u00e4rz losgehen, f\u00fcr den 8. April war das gro\u00dfe Spargelfest angesetzt, wenn \u00fcberhaupt wird es ein sehr kleines Fest. \nIn ihren Hofrestaurants lassen sie die Tische auseinanderr\u00fccken. Jakobs und sein Bruder vertreiben mehr als die H\u00e4lfte ihres Spargels \u00fcber die Hofl\u00e4den, die eigenen Stra\u00dfenst\u00e4nde und die beiden Restaurants in Sch\u00e4pe und Beelitz. Den Rest verkaufen sie an Edeka und Rewe. \nM\u00f6glich, dass vieles davon unm\u00f6glich wird, falls eine Ausgangssperre kommt. Aber er ist sich sicher, sagt er, Nahrungsmittel gehen immer und das erste Gem\u00fcse der Saison werden sie ihm aus den H\u00e4nden rei\u00dfen, wenn er es nur aus dem Boden bringt.\nDonnerstagabend, 21 Uhr 30, Berlin-Sch\u00f6nefeld. Flug FR 328 aus Bukarest ist soeben gelandet, p\u00fcnktlich und planm\u00e4\u00dfig. Doch an Bord sind 100 Pl\u00e4tze leer geblieben. Sie sind nicht gekommen, die Arbeiter, auf die Jakobs so dringend gewartet hat. Obwohl sie alle informiert waren, die deutsche Botschaft in Bukarest und die rum\u00e4nische in Berlin. \nAm Ende fehlte ein Dokument, und bis Freitagmittag wei\u00df er nicht welches. In Bukarest wartet schon der n\u00e4chste Trupp auf seinen Abflug, noch einmal 50 Arbeiter, denen Jakobs ein Ticket gekauft hat.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1258328162636910592,       \"url\": \"https://twitter.com/SidneyGennies/status/1258328162636910592\",       \"date\": \"2020-05-07 09:29:47+00:00\",       \"text\": \"20. M\u00e4rz - Es wird ernst: Die SPARGEL-Ernte ist in Gefahr https://t.co/fXPORgh3wG\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 52053989,              \"url\": \"http://www.tagesspiegel.de/gennies-sidney/6250836.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1344996124764098560/fODnwNi3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/52053989/1471508863\",              \"username\": \"SidneyGennies\",              \"name\": \"Sidney Gennies\",              \"description\": \"Ressortleiter Story @tagesspiegel - Reportagen - Interviews - Investigatives - Digitales - Mitglied @ReporterOG | Foto: phoho.de\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-06-29 13:24:33+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 3284,              \"friends\": 2116,              \"tweets\": 10464,              \"liked_tweets\": 2545,              \"lists_member\": 132,              \"media_shared\": 2404       }}, {       \"id\": 1241034777903464452,       \"url\": \"https://twitter.com/SidneyGennies/status/1241034777903464452\",       \"date\": \"2020-03-20 16:12:03+00:00\",       \"text\": \"Wer Spargel liebt, wird dieses Virus hassen. Gilt auch f\u00fcr alle anderen Gem\u00fcse, denn die Erntehelfer haben ein Problem. Andreas Austilat hat sich f\u00fcr @Tagesspiegel in Beelitz umgesehen https://t.co/fXPORgh3wG\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 52053989,              \"url\": \"http://www.tagesspiegel.de/gennies-sidney/6250836.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1344996124764098560/fODnwNi3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/52053989/1471508863\",              \"username\": \"SidneyGennies\",              \"name\": \"Sidney Gennies\",              \"description\": \"Ressortleiter Story @tagesspiegel - Reportagen - Interviews - Investigatives - Digitales - Mitglied @ReporterOG | Foto: phoho.de\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-06-29 13:24:33+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 3284,              \"friends\": 2116,              \"tweets\": 10464,              \"liked_tweets\": 2545,              \"lists_member\": 132,              \"media_shared\": 2404       }}, {       \"id\": 1241015001722355713,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1241015001722355713\",       \"date\": \"2020-03-20 14:53:28+00:00\",       \"text\": \"Aber was bringt jemanden eigentlich dazu, zu glauben, jeder k\u00f6nnte Spargel ernten\u201c, fragt er dann... https://t.co/lSDwlH8qFj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58212,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}]"}