{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/digitales-arbeiten-in-der-pandemie-der-berliner-verwaltung-fehlt-jede-homeoffice-strategie/26788408.html",
     "date": "2021-01-12T07:06:55+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Der Berliner Verwaltung fehlt jede Homeoffice-Strategie",
     "article": "Kontaktbeschr\u00e4nkungen gelten auch f\u00fcr Verwaltungsmitarbeiter \u2013 zumindest theoretisch. In der Praxis sind die meisten von ihnen zur Arbeit im B\u00fcro gezwungen. Die Worte des Regierenden B\u00fcrgermeisters Michael M\u00fcller (SPD) waren deutlich. \u201eJeder, der jetzt darauf nicht reagiert, gef\u00e4hrdet Menschen, er verl\u00e4ngert den Lockdown, er ist schlichtweg unsolidarisch\u201c, sagte M\u00fcller w\u00e4hrend seiner Regierungserkl\u00e4rung vom vergangenen Donnerstag in Richtung Arbeitgeber, die ihren Angestellten trotz Lockdown und grassierender Corona-Infektionszahlen die Arbeit im Homeoffice verweigern. \nVon einer \u201eVerpflichtung\u201c zur Kontaktreduzierung sprach M\u00fcller und erg\u00e4nzte, es k\u00f6nne nicht sein, dass in allen Bereichen Kontakte beschr\u00e4nkt w\u00fcrden, nur nicht auf der Arbeit. Es folgten w\u00fctende Zwischenrufe und Kritik \u2013 vor allem aus der FDP-Fraktion.\nAnlass daf\u00fcr gab es aus Sicht des liberalen Abgeordneten Bernd Schl\u00f6mer gleich doppelt: Erstens, weil M\u00fcller die ohnehin gebeutelten Unternehmen an den Pranger stellte und zweitens, weil der Regierungs- und damit Verwaltungschef selbst Arbeitgeber ist \u2013 genau genommen der gr\u00f6\u00dfte der Stadt. Rund 120.000 Menschen arbeiten f\u00fcr die Berliner Verwaltung auf Landes- und Bezirksebene.\nDeren fehlende Kapazit\u00e4ten dazu, ihre Arbeit eben nicht im B\u00fcro, sondern vom heimischen Schreibtisch aus zu erledigen, waren zuletzt bereits h\u00e4ufiger Thema. Schl\u00f6mer dazu: \u201eEs mutet schon seltsam an, wenn der B\u00fcrgermeister Berlins die Privatwirtschaft zum Homeoffice anh\u00e4lt, aber f\u00fcr die eigenen Landesbesch\u00e4ftigten \u00fcberhaupt keine Vorkehrungen getroffen werden, damit diese das auch vollumf\u00e4nglich tun k\u00f6nnen.\u201c\nDie Probleme sind bekannt: Fehlende mobile Endger\u00e4te, fehlende sichere Internetverbindungen und fehlendes Vertrauen in die Umstellung von Arbeitsprozessen verhindern eine umfassende Homeoffice-Strategie der Berliner Verwaltung. Von anfangs weniger als f\u00fcnf auf mittlerweile um die zehn Prozent stieg die Quote der zum Homeoffice bef\u00e4higten Mitarbeiter im Laufe der Pandemie.\nJ\u00fcngst wiederum beorderte das Bezirksamt Mitte seine mehr als 2500 Besch\u00e4ftigten zur\u00fcck in die B\u00fcros und damit in die virusbedingt gef\u00e4hrliche Gegenwart ihrer Kollegen und Kolleginnen. \u201eGrunds\u00e4tzlich kommen alle Besch\u00e4ftigten zur Arbeit\u201c, hei\u00dft es in einer internen Mitteilung. Immerhin: Wer nicht alleine im B\u00fcro arbeiten kann, bekommt eine FFP2-Schutzmaske gestellt.\nZwischen Anspruch und Wirklichkeit\nMit dem Vorgehen ist der Bezirk Mitte nicht allein. Unter anderem aus dem ebenfalls gr\u00fcn-regierten Friedrichshain-Kreuzberg schildern Mitarbeiter des Bezirksamts, dass Anfragen nach der Arbeit im Homeoffice seit Monaten mit Verweis auf fehlende Technik, aber auch aufgrund des fehlenden Vertrauens in die Motivation der Mitarbeiter zur Arbeit am heimischen K\u00fcchentisch abgewiesen worden waren. \nEin Vorgehen, dass im krassen Gegensatz zu den politischen Forderungen der Partei der beiden Bezirksb\u00fcrgermeister Stephan von Dassel (Mitte) und Monika Herrmann (Friedrichshain-Kreuzberg) steht.  \nUrsache f\u00fcr die auch in Monat zehn der Pandemie anhaltende Misere: Fehlende Technik. Zwar wurden Mitte November nach einem Treffen zwischen M\u00fcller und dem Rat der B\u00fcrgermeister 5000 Laptops f\u00fcr die Bezirke geordert. \n16 Wochen Lieferzeit - im Durchschnitt\nMitte Januar und damit wie von der Innenverwaltung angek\u00fcndigt ausgeliefert werden zun\u00e4chst aber nur 3000 Ger\u00e4te. Der Rest folgt laut einer Sprecherin des IT-Dienstleistungstzentrum (ITDZ) \u201ekurzfristig\u201c. Bereits 2020 hatten verschiedene Senatsverwaltungen moniert, beim ITDZ in Auftrag gegebene Bestellungen w\u00fcrden sich verz\u00f6gern. \n[Wenn Sie alle aktuellen Nachrichten live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nZur Entlastung der Einrichtung muss erw\u00e4hnt werden, dass es zwischenzeitlich aufgrund der weltweit gestiegenen Nachfrage zu Lieferengp\u00e4ssen gekommen war. Aktuell liegt die Lieferzeit laut ITDZ bei 16 Wochen ab Bestellung.\nUnklar blieb am Montag, wie es mit den sogenannten VPN-Tunneln, also der sicheren Einwahl in das Landesnetz von au\u00dferhalb, weitergeht. Zwar wurde deren verf\u00fcgbare Zahl von urspr\u00fcnglich 2500 vergleichsweise rasch um 10 000 Verbindungen erh\u00f6ht. \nSeitdem jedoch stagniert der Ausbau der Kapazit\u00e4ten \u2013 weshalb in einzelnen Verwaltungen von \u201eSchichtarbeit\u201c die Rede ist. Der Vertrag f\u00fcr die zus\u00e4tzlich eingekauften Tunnel l\u00e4uft Ende Juni aus, die Perspektive danach ist unklar.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1351593894887256065,       \"url\": \"https://twitter.com/jochen_berlin/status/1351593894887256065\",       \"date\": \"2021-01-19 18:14:30+00:00\",       \"text\": \"@katjakipping #HomeofficePflicht auch f\u00fcr R2G oder nur f\u00fcr Unternehmen?  Anspruch vs. Wirklichkeit. https://t.co/JUHE5u7dSz\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 972473795066949632,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/998963885305556992/uO9z1R8k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/972473795066949632/1527005954\",              \"username\": \"jochen_berlin\",              \"name\": \"Jochen Berlin\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-10 14:06:35+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 470,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 22182,              \"liked_tweets\": 10329,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 796       }}, {       \"id\": 1351291392992096258,       \"url\": \"https://twitter.com/RobbyTipps/status/1351291392992096258\",       \"date\": \"2021-01-18 22:12:28+00:00\",       \"text\": \"@phoenix_de @RegBerlin @spdberlin @spdde Die allermeisten Verwaltungsangestellten Berlins kennen #HomeOffice und #StayHome blo\u00df als Hashtag... https://t.co/gJE9LbLIGZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1319723225287430146,              \"url\": \"https://ReiseRobby.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1319723478010990593/UQ7K1bCk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1319723225287430146/1616247161\",              \"username\": \"RobbyTipps\",              \"name\": \"Robby Tipps \ud83c\uddfa\ud83c\uddf3\ud83c\udf39\ud83c\udf66#StayHome\",              \"description\": \"Robert ausm Ruhrgebiet mit Lebenserfahrung in nachhaltiger Haushaltsf\u00fchrung, hoher Medienaffinit\u00e4t und Kochausbildung. RobbyTipps.de Selbstverst\u00e4ndlich #Antifa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-23 19:32:11+00:00\",              \"location\": \"Berlin-Neuk\u00f6lln, Ex-Waltroper\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 295,              \"tweets\": 12044,              \"liked_tweets\": 16733,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 822       }}, {       \"id\": 1351268760351633411,       \"url\": \"https://twitter.com/RobbyTipps/status/1351268760351633411\",       \"date\": \"2021-01-18 20:42:32+00:00\",       \"text\": \"+++Verwaltung fehlt jede #Homeoffice-Strategie: Kontaktbeschr\u00e4nkungen gelten auch f\u00fcr Verwaltungsmitarbeiter* - zumindest theoretisch. In der Praxis sind die meisten von ihnen zur Arbeit im B\u00fcro gezwungen.+++ In #Neuk\u00f6lln l\u00e4ufts besser, @BerlinNkl?   https://t.co/gJE9LbLIGZ\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1319723225287430146,              \"url\": \"https://ReiseRobby.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1319723478010990593/UQ7K1bCk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1319723225287430146/1616247161\",              \"username\": \"RobbyTipps\",              \"name\": \"Robby Tipps \ud83c\uddfa\ud83c\uddf3\ud83c\udf39\ud83c\udf66#StayHome\",              \"description\": \"Robert ausm Ruhrgebiet mit Lebenserfahrung in nachhaltiger Haushaltsf\u00fchrung, hoher Medienaffinit\u00e4t und Kochausbildung. RobbyTipps.de Selbstverst\u00e4ndlich #Antifa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-23 19:32:11+00:00\",              \"location\": \"Berlin-Neuk\u00f6lln, Ex-Waltroper\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 295,              \"tweets\": 12044,              \"liked_tweets\": 16733,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 822       }}, {       \"id\": 1349651597874376705,       \"url\": \"https://twitter.com/HAHNmeint/status/1349651597874376705\",       \"date\": \"2021-01-14 09:36:30+00:00\",       \"text\": \"Diese eklatante Diskrepanz zwischen Anspruch und Wirklichkeit trifft leider nicht nur auf Berlin zu. Die #Verwaltung muss dringend digital werden - und das nicht nur, damit in Zukunft #Homeoffice m\u00f6glich ist.  https://t.co/EVAPPDwBVP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1369895317,              \"url\": \"http://de.linkedin.com/pub/alexander-hahn/99/255/810\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1248688964917178368/9oS6YzHV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1369895317/1509006193\",              \"username\": \"HAHNmeint\",              \"name\": \"Alexander Hahn\",              \"description\": \"Berlin, 33, Ex-Investor bei @seedandspeed, Ex-@jungeliberale-Chef und Ex-@fdp-Bundesvorstandsmitglied (2012-2019), Ex-@BILD. Hier: Privat + \u00dcberzeugungst\u00e4ter\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-04-21 15:51:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 3314,              \"friends\": 1477,              \"tweets\": 4930,              \"liked_tweets\": 4070,              \"lists_member\": 126,              \"media_shared\": 811       }}, {       \"id\": 1349391475835088896,       \"url\": \"https://twitter.com/fdpmitte/status/1349391475835088896\",       \"date\": \"2021-01-13 16:22:52+00:00\",       \"text\": \"#HomeOffice? Nein, danke! Traurige Wahrheiten im @Tagesspiegel: Fehlende mobile Endger\u00e4te, fehlende sichere Internetverbindungen und fehlendes Vertrauen in die Umstellung von Arbeitsprozessen verhindern [...] Homeoffice-Strategie der Berliner Verwaltung. https://t.co/R9c22RegB3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1103247036240052225,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1103248665697812480/RoNLNKwg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1103247036240052225/1551905355\",              \"username\": \"fdpmitte\",              \"name\": \"FDP-Fraktion Mitte\",              \"description\": \"Hier twittern die Mitglieder der FDP-Fraktion Berlin Mitte und die Pressestelle. Impressum: hauptstadtmitte.de // #hauptstadtmitte #bvvmitte #fdpmitte\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-06 10:52:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 217,              \"friends\": 414,              \"tweets\": 808,              \"liked_tweets\": 571,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 218       }}, {       \"id\": 1349348446227099648,       \"url\": \"https://twitter.com/primusi05455917/status/1349348446227099648\",       \"date\": \"2021-01-13 13:31:53+00:00\",       \"text\": \"@_vanessavu https://t.co/Yh2sLJbfhJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1320756780297785344,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1327558141186347008/icSyROeA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1320756780297785344/1608494236\",              \"username\": \"primusi05455917\",              \"name\": \"primusinterpares\",              \"description\": \"Don`t happy be worry.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-26 16:00:43+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 71,              \"friends\": 426,              \"tweets\": 11271,              \"liked_tweets\": 10719,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1085       }}, {       \"id\": 1349315234201300992,       \"url\": \"https://twitter.com/primusi05455917/status/1349315234201300992\",       \"date\": \"2021-01-13 11:19:55+00:00\",       \"text\": \"Dieselben Politiker, die uns in Berlin regieren, fordern von der Wirtschaft ein Recht auf Homeoffice und versagen selbst kl\u00e4glich. #r2g @RegBerlin https://t.co/Yh2sLJbfhJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1320756780297785344,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1327558141186347008/icSyROeA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1320756780297785344/1608494236\",              \"username\": \"primusi05455917\",              \"name\": \"primusinterpares\",              \"description\": \"Don`t happy be worry.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-26 16:00:43+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 71,              \"friends\": 426,              \"tweets\": 11271,              \"liked_tweets\": 10719,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1085       }}, {       \"id\": 1348983763594846210,       \"url\": \"https://twitter.com/la_lioness/status/1348983763594846210\",       \"date\": \"2021-01-12 13:22:46+00:00\",       \"text\": \"Der Berliner #Verwaltung fehlt jede #Homeoffice-Strategie - Kontaktbeschr\u00e4nkungen gelten auch f\u00fcr Verwaltungsmitarbeiter \u2013 zumindest theoretisch. In der Praxis sind die meisten von ihnen zur Arbeit im B\u00fcro gezwungen. https://t.co/w9WlRIu54K via @Tagesspiegel #Berlin #Corona\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15596448,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/57214739/kitty_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/15596448/1353195968\",              \"username\": \"la_lioness\",              \"name\": \"KerstinQ \ud83c\udf53\",              \"description\": \"Schreiberei und Kunst, Netz-Dandy, Berliner Boh\u00e8me, Sprecher*innenkreis Koalition der Freien Szene, Sprecherin LAG Kultur Gr\u00fcne Berlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-07-25 10:42:36+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1142,              \"friends\": 577,              \"tweets\": 77547,              \"liked_tweets\": 44341,              \"lists_member\": 138,              \"media_shared\": 1694       }}, {       \"id\": 1348982126943862785,       \"url\": \"https://twitter.com/Robert_Kiesel/status/1348982126943862785\",       \"date\": \"2021-01-12 13:16:16+00:00\",       \"text\": \"@SoerenBenn Ich m\u00f6chte erg\u00e4nzen: Einkommensschwache und MitarbeiterInnen der Berliner und Pankower Verwaltung... https://t.co/fqSmKJo2Mk\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 403997339,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de/kiesel-robert/23590346.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1057722363461201922/sLuZJT3B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/403997339/1594217064\",              \"username\": \"Robert_Kiesel\",              \"name\": \"Robert Kiesel\",              \"description\": \"Berlin, wat sonst? @Tagesspiegel-Korrespondent f\u00fcr Landespolitik. Sportlich, fair und auf dem rechten Auge wach. Mail to robert.kiesel@tagesspiegel.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-03 09:11:50+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 2549,              \"friends\": 1008,              \"tweets\": 2467,              \"liked_tweets\": 1688,              \"lists_member\": 48,              \"media_shared\": 212       }}, {       \"id\": 1348939651139186688,       \"url\": \"https://twitter.com/LilostartupLilo/status/1348939651139186688\",       \"date\": \"2021-01-12 10:27:29+00:00\",       \"text\": \"...Die Probleme sind bekannt: Fehlende mobile Endger\u00e4te, fehlende sichere Internetverbindungen und fehlendes Vertrauen in die Umstellung von Arbeitsprozessen verhindern eine umfassende Homeoffice-Strategie der Berliner Verwaltung. ... https://t.co/d0YwszZXJk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2724200325,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1270256798067499008/yQG6nikT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2724200325/1591687796\",              \"username\": \"LilostartupLilo\",              \"name\": \"lilo start\",              \"description\": \"LinksLiberalSelbstkritisch\ud83e\udd14 Nach 35 J. RealistinBerlinerin\ud83e\udd14 XtremismAntisemitismVerschw\u00f6rung\ud83e\udd14 Fakten gegen Meinung sichtbar machen\ud83e\udde1Kunst+Kultur\ud83e\udde1\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-07-25 15:08:22+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 186,              \"friends\": 563,              \"tweets\": 28272,              \"liked_tweets\": 23078,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 451       }}, {       \"id\": 1348939347794518017,       \"url\": \"https://twitter.com/Kofelheini/status/1348939347794518017\",       \"date\": \"2021-01-12 10:26:17+00:00\",       \"text\": \"Nicht nur dort sch\u00e4tze ich. Pr\u00e4senz = KarriereDer Berliner Verwaltung fehlt jede Homeoffice-Strategie https://t.co/XXau36I2Cw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 724617501628313600,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1310088069425565696/uhaCx8M7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/724617501628313600/1487001957\",              \"username\": \"Kofelheini\",              \"name\": \"Kofelheini\",              \"description\": \"Berge S\u00fcdtirol Wetter und a bisl mehr\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-04-25 15:14:09+00:00\",              \"location\": \"Erlangen\",              \"followers\": 128,              \"friends\": 98,              \"tweets\": 9048,              \"liked_tweets\": 4150,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 2158       }}, {       \"id\": 1348922573032222726,       \"url\": \"https://twitter.com/HN04980924/status/1348922573032222726\",       \"date\": \"2021-01-12 09:19:37+00:00\",       \"text\": \"Was fehlt in Berlin nicht?\ud83d\ude21 https://t.co/DyDngkYIFo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1238075427702407171,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1275212193731092481/iGYcJAFG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1238075427702407171/1595740937\",              \"username\": \"HN04980924\",              \"name\": \"H.N.\",              \"description\": \"In der Medizin zu Hause \ud83c\udfe5 - nicht mehr systemrelevant,\ud83d\ude44jetzt Risikopatientin \ud83e\udd75- zu Hause \ud83c\udfe0 Gutmensch, total verknallte ( junggebliebene, sportliche) Oma\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-12 12:12:52+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 359,              \"friends\": 297,              \"tweets\": 6800,              \"liked_tweets\": 14502,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 546       }}, {       \"id\": 1348917428651253760,       \"url\": \"https://twitter.com/AMEis_e/status/1348917428651253760\",       \"date\": \"2021-01-12 08:59:11+00:00\",       \"text\": \"Der Berliner Verwaltung fehlt jede Homeoffice-Strategie https://t.co/KMYkid2jzU #R2G\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 704789636,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2411789089/Foto1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/704789636/1463522163\",              \"username\": \"AMEis_e\",              \"name\": \"Michael Eisner\",              \"description\": \"Rechtsanwalt in Berlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-19 10:16:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 172,              \"friends\": 60,              \"tweets\": 9150,              \"liked_tweets\": 48,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 57       }}, {       \"id\": 1348912456765202432,       \"url\": \"https://twitter.com/DirkStettner/status/1348912456765202432\",       \"date\": \"2021-01-12 08:39:25+00:00\",       \"text\": \"#EGOV Fristen,E-Akte versemmelt,11 Mon Pandemie unt\u00e4tig, MA verboten, zu hause zu arb. ABER: B\u00f6se priv Arbeitgeber f\u00f6rdern Pandemie aus Profitgier..D\u00e4mlichkeit, L\u00fcge, Unversch\u00e4mtheit, Unf\u00e4higkeit?Der Berliner Verwaltung fehlt jede Homeoffice-Strategie https://t.co/qcXu5lfqeG\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1288071200,              \"url\": \"http://www.dirk-stettner.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354862236276322306/jCLXU7sf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1288071200/1363939128\",              \"username\": \"DirkStettner\",              \"name\": \"Dirk Stettner\",              \"description\": \"#MdA #Abgeordnetenhaus #Bildung #Schule #Digitales #CDU #Berlin #Hotelier\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-03-22 07:54:02+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 884,              \"friends\": 910,              \"tweets\": 2766,              \"liked_tweets\": 2799,              \"lists_member\": 40,              \"media_shared\": 431       }}, {       \"id\": 1348901089014407170,       \"url\": \"https://twitter.com/RoyalTS/status/1348901089014407170\",       \"date\": \"2021-01-12 07:54:15+00:00\",       \"text\": \"Von anfangs weniger als f\u00fcnf auf mittlerweile um die zehn Prozent stieg die Quote der zum Homeoffice bef\u00e4higten Mitarbeiter im Laufe der Pandemie. https://t.co/9Ud0PGN0Oa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 8705232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/569970889345601536/82UonNX5_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"RoyalTS\",              \"name\": \"RoyalTS\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-09-06 15:45:22+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 113,              \"friends\": 357,              \"tweets\": 5225,              \"liked_tweets\": 1642,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 108       }}, {       \"id\": 1348894582319308801,       \"url\": \"https://twitter.com/Lexi_4711/status/1348894582319308801\",       \"date\": \"2021-01-12 07:28:24+00:00\",       \"text\": \"Auch in unserer Firma gab es im April noch nicht genug Laptops. Also hat der AG freigestellt auch eigene Technik zu nutzen. Es geht alles, wenn man nur will.https://t.co/WNnm40pHqz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 878342156846551040,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1219623739178045440/O-GyQp9p_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/878342156846551040/1579881299\",              \"username\": \"Lexi_4711\",              \"name\": \"Lexi 4711- steht auf Artenvielfalt\",              \"description\": \"Nicht gr\u00fcn hinter den Ohren - gr\u00fcn im Garten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-23 20:01:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 120,              \"friends\": 67,              \"tweets\": 5902,              \"liked_tweets\": 6613,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 306       }}, {       \"id\": 1348885469459832833,       \"url\": \"https://twitter.com/NOT5TROM/status/1348885469459832833\",       \"date\": \"2021-01-12 06:52:11+00:00\",       \"text\": \"Der Berliner Verwaltung fehlt jede Homeoffice-Strategie https://t.co/WPuMyIZs0f\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 18375582,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2971205955/18347b94d4e408c84f08e635dade21fc_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/18375582/1544976420\",              \"username\": \"NOT5TROM\",              \"name\": \"NOT5TROM\",              \"description\": \"Twitter ist ein Zugang zum Puls der Welt  \ud83d\udde3\ufe0f. \ud83e\udd16  \ud83d\udd75\ufe0fu200d\u2640\ufe0f \ud83d\udd11\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-12-25 15:33:35+00:00\",              \"location\": \"*Sensoren schlafen nicht...*\",              \"followers\": 5282,              \"friends\": 248,              \"tweets\": 4814,              \"liked_tweets\": 6284,              \"lists_member\": 122,              \"media_shared\": 24       }}, {       \"id\": 1348875391465881600,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1348875391465881600\",       \"date\": \"2021-01-12 06:12:08+00:00\",       \"text\": \"Kontaktbeschr\u00e4nkungen gelten auch f\u00fcr Berliner Verwaltungsmitarbeiter - zumindest theoretisch. In der Praxis sind die meisten von ihnen zur Arbeit im B\u00fcro gezwungen. Analyse von @Robert_Kiesel:https://t.co/fUQiCznmgX\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 12,       \"likes\": 28,       \"quotes\": 5,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438668,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259567,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25701       }}]"
}