{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/depressionen-angst-und-zwangsstoerungen-corona-noete-finden-nicht-nur-im-portemonnaie-statt/26869326.html",
     "date": "2021-02-02T08:42:33+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Corona-N\u00f6te finden nicht nur im Portemonnaie statt",
     "article": "Jetzt wird \u00fcber h\u00f6here Hartz-IV-Krisens\u00e4tze gestritten. Aber nicht alles, was gerade an Schieflagen sichtbar wird, l\u00e4sst sich mit Geld regeln. Ein Kommentar. Noch stecken alle mitten in der Coronakrise, aber die langfristigen Verlierer:innen stehen schon fest. Es sind die, die eigentlich immer verlieren, wenn es in Deutschland etwas zu verlieren gibt: Arme und chronisch Kranke. Man h\u00e4tte das kommen sehen k\u00f6nnen, ja m\u00fcssen. Dennoch scheint die Regierung diese soziale Realit\u00e4t nicht mitzudenken.\nZuletzt zeigte das die Diskussion um eine versch\u00e4rfte Maskenpflicht im \u00f6ffentlichen Raum. Der soziale Riss, der sich durch die Republik zieht, wurde da so konkret, dass Armut f\u00fcr einen Moment nicht mehr ignoriert werden konnte. Pl\u00f6tzlich wurde sichtbar: Es gibt in Deutschland \u2013 immer noch eines der reichsten Industriel\u00e4nder der Welt \u2013 Menschen, die sich keine FFP2-Masken leisten k\u00f6nnen. Erst drei Tage nach Einf\u00fchrung der erweiterten Maskenpflicht entschied die Regierung, Bed\u00fcrftige mit einem Satz Gratis-Masken zu versorgen.\nDie partielle Blindheit Bed\u00fcrftigen gegen\u00fcber ist symptomatisch. Oft genug werden sie und ihre N\u00f6te wie eine l\u00e4stige Randnotiz behandelt. Es \u00fcberrascht nicht, dass es ein ganzes Jahr gedauert hat, bis die \u00c4rmsten und ihre Probleme auf die politische Agenda r\u00fcckten. \nWenn jetzt h\u00f6here Hartz-IV-Krisens\u00e4tze oder Sonderzusch\u00fcsse gefordert werden, kann man das \u00fcberf\u00e4llig nennen. Denn dass das Coronavirus soziale Ungleichheiten verst\u00e4rkt, war schnell klar, es ist oft darauf hingewiesen worden. Hilfsjobs fielen in der Krise schneller weg, viele schlecht bezahlte Menschen waren und sind in Kurzarbeit und damit gef\u00fchlt in die leistungsgesellschaftliche Bedeutungslosigkeit gerutscht. \n[Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Pandemie live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nOft genug werden finanzielle Notlagen, die ein gut zu berechnendes und zu behandelndes Problem sind, dann zu viel schwerer fassbaren mentalen Notlagen. Stress, Unsicherheiten, Vereinsamung sind Reaktionen der Seele, die ohnehin oft unterdr\u00fcckt werden, und umso mehr in einer Pandemie \u2013 erst recht, wenn man dann noch unter sozial schwierigen Bedingungen lebt. Es k\u00f6nnen daraus Depressionen, Angst- und Zwangsst\u00f6rungen erwachsen. \nWer sich erholen wird und wer nicht, ist schwer absehbar. Bekannt aber ist: Vieles, was in psychischen Notlagen normalerweise hilft, ist derzeit nicht m\u00f6glich: soziale Kontakte, Routine im Alltag. Was kann man tun? Ein erster Schritt w\u00e4re, die sozialpsychologischen Folgen der Krise klarer als bisher anzuerkennen. Von politischer Seite findet das nur punktuell statt. \nZwar betonte Angela Merkel k\u00fcrzlich \u00fcberraschend emotional, es breche ihr \u201edas Herz, wie viele Menschen da in Einsamkeit gestorben sind\u201c, und immer wieder mal tauchen die m\u00f6glichen psychischen Belastungen auf, die Schulschlie\u00dfungen f\u00fcr Kinder und auch f\u00fcr deren Familien sein k\u00f6nnen. Aber einen echten Raum haben diese \u00dcberlegungen nicht. Eher klingt ein \u201eKann man sich mal bitte etwas zusammenrei\u00dfen\u201c durch. \nWenn es um Schicksale geht, dann um die von Firmen\nDie Politik scheint keinen Sinn zu haben f\u00fcr das Psychologische der Situation. Lieber und ausf\u00fchrlicher wird sich den pandemischen Tagesfragen gewidmet, den eher technischen Diskussionen um Kontaktbeschr\u00e4nkungen, Finanzfragen, Wirtschaftshilfen. Wenn Schicksale intensiv debattiert werden, dann die von Unternehmen, und in deren Rettung werden auch reihenweise Milliarden investiert. Psychische Krankheiten und Armut werden anscheinend als \u2013 vermeintlich nie in irgendwelchen Bilanzen auftauchende? \u2013 Kollateralsch\u00e4den eher toleriert. Aber auch sie haben einen Preis. \n[Behalten Sie den \u00dcberblick: Corona in Ihrem Kiez. In unseren Tagesspiegel-Bezirksnewslettern berichten wir \u00fcber die Krise und die Auswirkungen auf Ihren Bezirk. Kostenlos und kompakt: leute.tagesspiegel.de]\nErschwert wird die Lage von einem Paradox: Die Pandemie verst\u00e4rkt zwar sowohl soziale Spannungen als auch psychische Probleme, sie macht beide zugleich aber auch unsichtbarer, da alle zum R\u00fcckzug ins Private aufgerufen sind. Deshalb sollte die nun entbrannte Diskussion um einen Hartz-IV-Krisenzuschlag auch Anlass sein, endlich diejenigen in den politischen Fokus zu r\u00fccken, die nur allzu gern vergessen werden.\nUnd auch die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger, wir alle, sind in der Verantwortung, dorthin zu schauen und dort zu helfen, wo nicht allein die Viren, sondern auch Armut und Depressionen grassieren.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1356578679846014978,       \"url\": \"https://twitter.com/anwaltplus/status/1356578679846014978\",       \"date\": \"2021-02-02 12:22:15+00:00\",       \"text\": \"Corona-N\u00f6te finden nicht nur im Portemonnaie statt #HartzIV https://t.co/6wGAawVw8h\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 392869378,              \"url\": \"http://www.anwaltplus.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1026832982592643073/slc6OQhl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/392869378/1589406838\",              \"username\": \"anwaltplus\",              \"name\": \"redaktion\",              \"description\": \"Chefredaktion vorm. anwalt. tv. anwalt.tv@n24: youtube.com/watch?v=-PGaBG\u2026  Impressum: anwaltplus.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-17 17:51:52+00:00\",              \"location\": \"L\u00fcneburg\",              \"followers\": 130,              \"friends\": 234,              \"tweets\": 30585,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 495       }}, {       \"id\": 1356542547364085767,       \"url\": \"https://twitter.com/Stefan_Beig/status/1356542547364085767\",       \"date\": \"2021-02-02 09:58:41+00:00\",       \"text\": \"\u201eDie Politik scheint keinen Sinn zu haben f\u00fcr das Psychologische der Situation.\u201c https://t.co/JFrMBe4FpL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114832825,              \"url\": \"http://stefanbeig.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1328775821700415490/kv0-U69W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114832825/1605640512\",              \"username\": \"Stefan_Beig\",              \"name\": \"Stefan Beig\",              \"description\": \"Psychologischer Psychotherapeut: Systemische Therapie, Psychologie, das Leben und der ganze Rest. Und Spa\u00df.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-16 19:13:52+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 468,              \"friends\": 620,              \"tweets\": 1789,              \"liked_tweets\": 923,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 18       }}, {       \"id\": 1356528737110605827,       \"url\": \"https://twitter.com/GeraldsRecht/status/1356528737110605827\",       \"date\": \"2021-02-02 09:03:48+00:00\",       \"text\": \"Corona-N\u00f6te finden nicht nur im Portemonnaie statt https://t.co/SLAd55Ad7b\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1085664009616011264,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1085664298742042624/rJ2UpkEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"GeraldsRecht\",              \"name\": \"Gerald\",              \"description\": \"Jurist, privat. Nicht gef\u00e4hrlich. Politik ist mein Hobby. Zwitschern meine sp\u00e4te Leidenschaft Spreche europ\u00e4isch. Merkel nervt. AfD ist das letzte.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-16 22:24:05+00:00\",              \"location\": \"#Europe\",              \"followers\": 746,              \"friends\": 1138,              \"tweets\": 14089,              \"liked_tweets\": 34251,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 163       }}, {       \"id\": 1356528462597619712,       \"url\": \"https://twitter.com/freyga5/status/1356528462597619712\",       \"date\": \"2021-02-02 09:02:43+00:00\",       \"text\": \"... Es \u00fcberrascht nicht, dass es ein ganzes Jahr gedauert hat, bis die \u00c4rmsten und ihre Probleme auf die politische Agenda r\u00fcckten... https://t.co/pGVzbrp9I2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4524413187,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1021368825059651584/nnQhTWPv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4524413187/1587040339\",              \"username\": \"freyga5\",              \"name\": \"Gabi F.\",              \"description\": \"Nordlicht mit manchmal langer Leitung.  Herzen bedeutet nicht gleich Zustimmung, ist manchmal nur Interessebekundung.       Derzeit grollig \ud83d\ude20\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-18 12:14:00+00:00\",              \"location\": \"Ahrensburg, Deutschland\",              \"followers\": 565,              \"friends\": 838,              \"tweets\": 10026,              \"liked_tweets\": 158957,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 332       }}, {       \"id\": 1356526314782683138,       \"url\": \"https://twitter.com/AbdulsatarBoch1/status/1356526314782683138\",       \"date\": \"2021-02-02 08:54:11+00:00\",       \"text\": \"Corona-N\u00f6te finden nicht nur im Portemonnaie statt https://t.co/W77ON6YzJP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1237364454406447104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1330111530059386885/oOb-o5Ib_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1237364454406447104/1609251903\",              \"username\": \"AbdulsatarBoch1\",              \"name\": \"Abdulsatar Bochnak\",              \"description\": \"SARS-CoV-2 / COVID-19  Studio\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-10 13:07:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 125,              \"friends\": 4640,              \"tweets\": 45002,              \"liked_tweets\": 3779,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 16006       }}, {       \"id\": 1356521989515730944,       \"url\": \"https://twitter.com/ninabcdefghi/status/1356521989515730944\",       \"date\": \"2021-02-02 08:36:59+00:00\",       \"text\": \"Welche Langzeitfolgen wird die #Corona-Pandemie f\u00fcr die Menschen haben? Warum wir jetzt hinschauen und helfen m\u00fcssen, wo nicht allein Viren, sondern auch #Armut und #Depressionen grassieren, habe ich f\u00fcr den @Tagesspiegel kommentiert: https://t.co/e1tFiNFU6Y\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3678842356,              \"url\": \"https://keybase.io/ninabc\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1136277359357767680/7XG74Zx3_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3678842356/1582372553\",              \"username\": \"ninabcdefghi\",              \"name\": \"nina breher\",              \"description\": \"journalistin @tagesspiegel // signal: +4915221060764\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-16 21:26:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 379,              \"friends\": 707,              \"tweets\": 228,              \"liked_tweets\": 1126,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 45       }}, {       \"id\": 1356519889809326082,       \"url\": \"https://twitter.com/dr_john_aus_b/status/1356519889809326082\",       \"date\": \"2021-02-02 08:28:39+00:00\",       \"text\": \"#sichtbar machen und sein  #danke Nina Breher vom @Tagesspiegel f\u00fcr diesen wichtigen Beitrag (fast) vergessener soziopsychischer Schieflagenhttps://t.co/XDGceuYlbF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3063558831,              \"url\": \"http://www.schulstiftung-ekbo.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377518579466305538/AFqHUyHI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3063558831/1617261299\",              \"username\": \"dr_john_aus_b\",              \"name\": \"Dr. Michael John\",              \"description\": \"Recruiter | Evangelische Schulstiftung in der EKBO ZEIT Karriere-Award 2019 in Kategorie Beste Stellenanzeige\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-25 22:43:20+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1270,              \"friends\": 1651,              \"tweets\": 417,              \"liked_tweets\": 192,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 122       }}, {       \"id\": 1356518979163074562,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1356518979163074562\",       \"date\": \"2021-02-02 08:25:02+00:00\",       \"text\": \"Depressionen, Angst- und Zwangsst\u00f6rungen \u2013 #Corona-N\u00f6te finden nicht nur im Portemonnaie statt: Jetzt wird \u00fcber h\u00f6here #HartzIV-Krisens\u00e4tze gestritten. Aber nicht alles, was gerade an Schieflagen sichtbar wird, l\u00e4sst sich mit Geld regeln. Ein Kommentar. https://t.co/ad9VBQuhX5\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 16,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438668,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259567,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25701       }}]"
}