{"url": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/wie-geht-es-weiter-an-den-berliner-hochschulen-von-einem-ausfall-des-semesters-wollen-wir-nicht-sprechen/25672770.html", "date": "2020-03-23T14:45:00+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "\"Von einem Ausfall des Semesters wollen wir nicht sprechen\"", "article": "Kommt in Berlin das \"Nicht-Semester\"? Oder schaffen die Hochschulen irgendwie den digitalen Semesterstart? Ein Interview mit Staatssekret\u00e4r Steffen Krach. Steffen Krach (SPD) ist Wissenschafts-Staatssekret\u00e4r in Berlin, wir haben mit ihm dar\u00fcber gesprochen, wie das kommende Sommersemester zu bewerkstelligen ist.\nWir sind mit den Hochschulen im Gespr\u00e4ch, wie wir das organisieren k\u00f6nnen und haben auch vereinbart, dass die Einstellungsvorg\u00e4nge bei Lehrenden oder studentischen Hilfskr\u00e4ften wie geplant weitergehen, um diese Prozesse zu unterst\u00fctzen und bestm\u00f6glich f\u00fcr den Beginn der Vorlesungszeit vorbereitet zu sein.\nDieser ist zun\u00e4chst auf den 20. April verschoben, ob und welche weiteren Anpassungen es geben wird, kann heute noch niemand ernsthaft sagen.\nUnd man kann auch voneinander lernen. Die Hertie School zum Beispiel hat bereits ganz in den Onlinemodus geschaltet. Die Freie Universit\u00e4t nimmt sich die italienische Universit\u00e4t Padua als Vorbild: Dort wurde innerhalb recht kurzer Zeit ein gro\u00dfer Prozentsatz der Lehre wegen der Corona-Krise auf digitale Formate umgestellt.\nDas st\u00f6\u00dft nat\u00fcrlich in F\u00e4chern wie den Naturwissenschaften, wo in Laboren gearbeitet wird, oder an den k\u00fcnstlerischen Hochschulen an Grenzen. Wir haben jetzt die M\u00f6glichkeit, einen gro\u00dfen Schritt bei der Digitalisierung der Lehre zu machen.\nNochmal: Das wird kein normales akademisches Jahr werden. Es ist uns v\u00f6llig bewusst, dass diese Situation f\u00fcr Studierende und alle Mitglieder der Hochschulen eine enorme Belastung bedeutet. Deshalb ist jetzt von allen Seiten, von den Hochschulen und vom Gesetzgeber, Kulanz und Kreativit\u00e4t gefragt. Wir k\u00f6nnen das gemeinsam schaffen. Aber wir werden nicht jedes Detail einheitlich f\u00fcr alle Hochschulen regeln k\u00f6nnen.\nEs herrscht eine unglaublich konstruktive Stimmung, alle ziehen an einem Strang. Wir haben viele einheitliche Regelungen vereinbart, etwa bei der Verschiebung von Pr\u00e4senzpr\u00fcfungen oder Abgabefristen f\u00fcr Abschlussarbeiten. Dabei zeigt sich, dass manchmal ein einheitliches Vorgehen n\u00f6tig ist, und wir aber manchmal auf die Besonderheiten der jeweiligen Institution achten m\u00fcssen.\nBeispiel Pr\u00e4senznotbetrieb: Wir haben uns verst\u00e4ndigt, dass alle Einrichtungen ab 20. M\u00e4rz nur noch eine Minimalbesetzung vor Ort haben, die f\u00fcr die Aufrechterhaltung von unabdingbaren Funktionen sorgt. Was das konkret bedeutet, ist an einer TU oder HU Berlin nat\u00fcrlich anders, als an der Kunsthochschule Wei\u00dfensee oder einem Leibniz-Institut.\nDamit ist ein schneller erster Schritt geleistet, weitere werden mittelfristig sicherlich noch folgen m\u00fcssen. Aus unserer Sicht geht es neben der Infrastruktur ebenfalls um die Frage, wie man digitale Lehre zwischen Institutionen miteinander teilt, innerhalb von Berlin, mit anderen Hochschulen in Deutschland und international. Durch solche Kooperationen k\u00f6nnten wir Studierenden noch schneller noch mehr Lehrangebote f\u00fcr dieses Semester anbieten.\nWir brauchen jetzt ein entschiedenes Handeln des Bundes, um eine fl\u00e4chendeckende Digitalisierung der Hochschulen z\u00fcgig voranzubringen. Das k\u00f6nnte mit einem Bund-L\u00e4nder-Programm im Umfang von zun\u00e4chst 350 Millionen Euro f\u00fcr die Jahre 2020/2021 gelingen.\nWie bei der Exzellenzstrategie f\u00fcr die Forschung sollte der Bund davon 75 Prozent tragen. Das muss jetzt schnell gehen, damit es noch eine Wirkung f\u00fcr das Sommersemester 2020 entfaltet. Auch die EU-Kommission ist in der Verantwortung, die digitale Vernetzung in der Lehre in Europa noch st\u00e4rker voranzutreiben, etwa im Rahmen der europ\u00e4ischen Hochschulallianzen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1242360868001775617,       \"url\": \"https://twitter.com/DekanatF/status/1242360868001775617\",       \"date\": \"2020-03-24 08:01:27+00:00\",       \"text\": \"Soll das Sommersemester ein Nicht-Semester werden? Was sind Ihre/Eure Meinungen dazu?Von einem Ausfall des Semesters wollen wir nicht sprechen https://t.co/noPRzLB3HX\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1238395313582485505,              \"url\": \"https://fakultaeten.hu-berlin.de/de/philfak/fakultaet/dekanat\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1238518282690408448/rMxcABqZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1238395313582485505/1584127180\",              \"username\": \"DekanatF\",              \"name\": \"Dekanat Philosophische Fakult\u00e4t\",              \"description\": \"Hier twittert d. Dekanat d. Philosophischen Fakult\u00e4t der @humboldtuni: Gabriele Metzler (gm), Thomas Sandk\u00fchler (ts), Thomas Schmidt (ti), Ignacio Farias (if).\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-13 09:24:36+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 306,              \"friends\": 2,              \"tweets\": 329,              \"liked_tweets\": 21,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 25       }}, {       \"id\": 1242305445496152065,       \"url\": \"https://twitter.com/kazzuaki/status/1242305445496152065\",       \"date\": \"2020-03-24 04:21:13+00:00\",       \"text\": \"@bn2islander \u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u306f\u5927\u5b66\u306e\u8ca1\u6e90\u306f\u9023\u90a6\u3068\u5dde\u306a\u306e\u3067\u3059\u304c(\u79c1\u304c\u5b66\u3093\u3060\u9803\u3068\u5927\u304d\u304f\u5909\u308f\u3063\u3066\u3044\u306a\u3051\u308c\u3070)\u3001\u672c\u4ef6\u306b\u95a2\u3057\u3066\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u5e02\u5dde\u306e\u72ec\u81ea\u653f\u7b56\u306e\u3088\u3046\u3067\u3059\u3002\u307e\u3041\u3001\u5927\u5b66\u30ec\u30d9\u30eb\u3067\u306f\u9006\u3055\u306b\u306a\u3063\u3066\u3082\u62e0\u51fa\u3067\u304d\u306a\u3044(\u6587\u7cfb\u8133)\u3067\u3059\u304c\u3001\u5dde\u653f\u5e9c\u306b\u3068\u3063\u3066\u306f\u8aa4\u5dee\u307f\u305f\u3044\u306a\u984d\u3067\u3002https://t.co/utuYxsfSE2\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 728400914,              \"url\": \"https://researchmap.jp/k.sato\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229272121269874688/QVjJNS9E_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/728400914/1583318509\",              \"username\": \"kazzuaki\",              \"name\": \"\u4f50\u85e4\u4e00\u5149\",              \"description\": \"\u6771\u4eac\u7d4c\u6e08\u5927\u5b66\u306e\u8ca1\u653f\u5b66\u8005\u3002\u6700\u8fd1\u306e\u95a2\u5fc3\u306f\u8ca1\u653f\u5236\u5ea6\u3068\u30de\u30af\u30ed\u7d4c\u6e08\u5b66\u306e\u878d\u5408\u3067\u3001\u7279\u306b\u5730\u57df\u7d4c\u6e08\u3068\u8ca1\u653f\u8abf\u6574\u306e\u7dcf\u5408\u5316\u306b\u6311\u6226\u4e2d\u3002\u300c\u6709\u570b\u6709\u5bb6\u8005 \u4e0d\u60a3\u5be1\u800c\u60a3\u4e0d\u5747 \u4e0d\u60a3\u8ca7\u800c\u60a3\u4e0d\u5b89 \u84cb\u5747\u7121\u8ca7 \u548c\u7121\u5be1 \u5b89\u7121\u50be\u300d\u674e\u6c0f\u7b2c\u5341\u516d\u3088\u308a\u3002 \u95a2\u5fc3\u306f\u96d1\u591a\u3067\u3001\u74b0\u5883\u7a0e\u3001\u4fdd\u80b2\u8ca1\u653f\u3001\u6728\u8cea\u30d0\u30a4\u30aa\u30de\u30b9\u7d4c\u6e08\u3002\u4e88\u7b97\u7de8\u6210\u30e1\u30ab\u30cb\u30ba\u30e0\u3001\u653f\u5e9c\u9593\u8ca1\u653f\u95a2\u4fc2\u3001SNA\u3001\u793e\u4f1a\u4fdd\u967a\u3001\u5730\u57df\u7d4c\u6e08\u3001MF\u3002\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-31 13:31:32+00:00\",              \"location\": \"\u5357\u5343\u4f4fu3000\u56fd\u5206\u5bfa\",              \"followers\": 1078,              \"friends\": 941,              \"tweets\": 13037,              \"liked_tweets\": 14592,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 262       }}, {       \"id\": 1242180470386970629,       \"url\": \"https://twitter.com/HTMIBerlin/status/1242180470386970629\",       \"date\": \"2020-03-23 20:04:37+00:00\",       \"text\": \"Corona &amp; Sommersemester...Wie geht es weiter an den Berliner Hochschulen?#hwrpresse@afg_berlinhttps://t.co/3WUSQUxbTw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 940523539131707392,              \"url\": \"http://harriet-taylor-mill.de/index.php/de/impressum\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/940532411636559872/Q-Dzbld0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/940523539131707392/1513167333\",              \"username\": \"HTMIBerlin\",              \"name\": \"HTMIBerlin\",              \"description\": \"Einzigartig im interdisziplin\u00e4ren Zuschnitt forschen Wissenschaftlerinnen aus BWL, VWL, Recht, Soziologie, Informatik & Verwaltung gemeinsam zu Genderfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-12 10:07:40+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 334,              \"friends\": 462,              \"tweets\": 1367,              \"liked_tweets\": 1993,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 97       }}, {       \"id\": 1242169941022867460,       \"url\": \"https://twitter.com/westaflex/status/1242169941022867460\",       \"date\": \"2020-03-23 19:22:46+00:00\",       \"text\": \"Von einem Ausfall des Semesters wollen wir nicht sprechen https://t.co/PeJn6itP4E\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14290992,              \"url\": \"https://westaflex.com/imprint\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1089570047473958917/NoAaSQwA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14290992/1398332433\",              \"username\": \"westaflex\",              \"name\": \"westaflex \u00ae\",              \"description\": \"May we introduce WESTAFLEX\u00ae a family owned Mittelstand company. We passionately create enthusiastic customers + build a better future!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-04-03 06:49:27+00:00\",              \"location\": \"Barkeyville\",              \"followers\": 5923,              \"friends\": 1395,              \"tweets\": 39383,              \"liked_tweets\": 42950,              \"lists_member\": 268,              \"media_shared\": 1515       }}, {       \"id\": 1242090925830164481,       \"url\": \"https://twitter.com/TspWissenschaft/status/1242090925830164481\",       \"date\": \"2020-03-23 14:08:48+00:00\",       \"text\": \"Von einem Ausfall des Semesters wollen wir nicht sprechen: Berlins Staatssekret\u00e4r @SteffenKrach im Interview, wie es im Sommersemester weitergehen k\u00f6nnte. https://t.co/nEtXz7s9Fd\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 5,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1130552807549997056,              \"url\": \"http://www.tagesspiegel.de/wissen\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1130553310782599168/OVC82IrB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1130552807549997056/1558380896\",              \"username\": \"TspWissenschaft\",              \"name\": \"Tagesspiegel Wissen&Forschen\",              \"description\": \"Hier twittert das Ressort Wissen und Forschen des @tagesspiegel: Die ganze Welt der Wissenschaft im Blick\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-20 19:16:08+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 2800,              \"friends\": 625,              \"tweets\": 1875,              \"liked_tweets\": 1309,              \"lists_member\": 48,              \"media_shared\": 50       }}]"}