{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/corona-hilfe-vom-senat-wirte-sollen-offenbar-bis-zu-3000-euro-mietzuschuss-erhalten/26264292.html",
     "date": "2020-10-11T11:02:58+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Wirte sollen offenbar bis zu 3000 Euro Mietzuschuss erhalten",
     "article": "Die Sperrstunde zwischen 23 und 6 Uhr trifft viele Gastronome in Berlin hart. Anfang der kommenden Woche will der Senat ein Hilfsprogramm beschlie\u00dfen. Wirte mit Umsatzeinbu\u00dfen durch die neue Sperrstunde sollen laut Berlins Wirtschaftssenatorin schnell Unterst\u00fctzung bekommen. Anfang der kommenden Woche will der ein Programm daf\u00fcr beschlie\u00dfen. \nNach Tagesspiegel-Informationen werden die neuen Hilfen an bereits bestehende Programme ankn\u00fcpfen und es wird vermutlich einen einmaligen Mietzuschuss f\u00fcr Gastronomen von 50 Prozent der Miete bis zu maximal 3000 Euro geben.\n\u201eDer Senat hat verabredet, f\u00fcr die Betriebe der Schankwirtschaft, die nachweislich finanzielle Umsatzeinbu\u00dfen durch die neuen Schlie\u00dfungszeiten erleiden, Unterst\u00fctzung zu leisten\", sagt Berlins Wirtschaftssenatorin Ramona Pop. \n\"Hierzu haben wir bereits Eckpunkte erarbeitet, um schnell helfen zu k\u00f6nnen. Aktuell, auch jetzt am Wochenende, laufen die Abstimmungen mit den beteiligten Verwaltungen auf Hochtouren.\u201c\nZudem sagte ein Sprecher von Ramona Pop am Sonntag zum Tagesspiegel: \"Die Schlie\u00dfungen haben deutliche wirtschaftliche Auswirkungen auf das Nachtleben in der Stadt. Wir arbeiten derzeit unter Hochdruck die Details f\u00fcr Hilfen f\u00fcr betroffene Unternehmen hierzu aus. \"\nEilantrag gegen Sperrstunde wird entschieden\nDetails zu den Voraussetzungen f\u00fcr die Inanspruchnahme der Hilfen wurden zun\u00e4chst nicht bekannt. Die Sperrstunde in Berlin soll zur Eind\u00e4mmung des Coronavirus beitragen. Von Samstagabend gilt sie zwischen 23.00 und 6.00 Uhr - zum Beispiel f\u00fcr Bars, Restaurants, Imbisse, aber auch Gesch\u00e4fte wie Sp\u00e4tis. \nMehrere Gastronomen haben einen Eilantrag beim Verwaltungsgericht eingereicht, um gegen die aus ihrer Sicht unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfige Ma\u00dfnahme vorzugehen. Eine Entscheidung sollte laut Gericht wohl kommende Woche fallen. (mit dpa)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1315244064707670019,       \"url\": \"https://twitter.com/ta_buntrock/status/1315244064707670019\",       \"date\": \"2020-10-11 10:53:15+00:00\",       \"text\": \"Der #Senat will Gastronomen bei Umsatzeinbu\u00dfen wegen der #Sperrstunde helfen und arbeitet an einem Eckpunkte-Programm.Dabei soll es offenbar bis zu 3000\u20ac Mietzuschuss geben. Mehr im @Tagesspiegel @TspLeute https://t.co/lYocarhbLN\",       \"replies\": 8,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 18,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2339013060,              \"url\": \"http://www.tagesspiegel.de/buntrock-tanja/4457632.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1171148110044848129/OAo_Ek3b_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2339013060/1474532835\",              \"username\": \"ta_buntrock\",              \"name\": \"Tanja Buntrock\",              \"description\": \"Redakteurin Berliner Wirtschaft @BRLNRWirtschaft bei @tagesspiegel | SV Werder Bremen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-11 20:29:09+00:00\",              \"location\": \"Views are my own\",              \"followers\": 1666,              \"friends\": 861,              \"tweets\": 5149,              \"liked_tweets\": 10304,              \"lists_member\": 72,              \"media_shared\": 567       }}, {       \"id\": 1315228662250135552,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1315228662250135552\",       \"date\": \"2020-10-11 09:52:03+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/dWzPH3YvcR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58212,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1315226653597917185,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1315226653597917185\",       \"date\": \"2020-10-11 09:44:04+00:00\",       \"text\": \"Die #Sperrstunde zwischen 23 und 6 Uhr trifft viele Gastronome in Berlin hart. Anfang der kommenden Woche will der Senat ein Hilfsprogramm beschlie\u00dfen. #Corona #Coronavirus https://t.co/YpaQA6la9A\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438668,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259567,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25701       }}]"
}