{"url": "https://www.pravda-tv.com/2020/09/coronavirus-nur-so-gefaehrlich-wie-saisonales-grippevirus-sammelklage-wegen-covid-19-massnahmen/", "date": "2020-09-22T13:02:12+01:00", "source": "pravda-tv.com", "label": "fake", "header": "Coronavirus nur so gef\u00e4hrlich wie saisonales Grippevirus \u2013 Sammelklage wegen COVID-19-Ma\u00dfnahmen", "article": "Prof. Bhakdi ist sich sicher: Er selbst w\u00fcrde sich unter solchen Umst\u00e4nden niemals impfen lassen. Das Coronavirus Sars-CoV-2 ist so gef\u00e4hrlich wie ein saisonales mittelschweres Grippevirus. Das Risikopotential bei genbasierten Impfungen sei sehr hoch.\nAlle Welt redet \u00fcber den Impfstoff. Prof. Dr. Sucharit Bhakdi fragt sich, ob der \u00fcberhaupt notwendig sei. Denn die Zahl der Personen, die tats\u00e4chlich schwer erkrankt waren, war verschwindend gering. Von 185.000 unter 70j\u00e4hrigen, die infiziert waren, sind 0,7 Prozent gestorben.\nDavon ist unklar, ob sie wegen Corona oder nur mit Corona gestorben seien. \u00dcber 90 Prozent von diesen wiederum hatten andere Erkrankungen und waren keine wirklichen Corona-Opfer. Und insgesamt gilt: Viele Infizierte seien dagegen gar nicht ernsthaft krank geworden. Bei solchen Raten w\u00fcrde es bei vielen anderen Krankheiten keine Impfungen geben.\nProf. Bhakdi ist sich sicher: Er selbst w\u00fcrde sich unter solchen Umst\u00e4nden niemals impfen lassen. Das Coronavirus Sars-CoV-2 ist so gef\u00e4hrlich wie ein saisonales mittelschweres Grippevirus.\nWirklich gef\u00e4hrlich wird es f\u00fcr Menschen, die erstens \u00fcber 70 Jahre alt sind und zweitens schwere Vorerkrankungen haben. Auf solche Menschen sollte sich der Schutz konzentrieren, ohne gleich die ganze Bev\u00f6lkerung in Mitleidenschaft zu ziehen.\nDoch auch bei dieser Gruppe sollte man mit einem Impfstoff vorsichtig sein. Er sollte wirklich sehr gut gepr\u00fcft sein. Und solche verl\u00e4sslichen Pr\u00fcfungen dauern viele Jahre. Also ist die Hoffnung auf den Impfstoff nicht der richtige Weg.\nDas Risikopotential bei solchen genbasierten Impfungen sei sowieso sehr hoch. Es gebe oftmals schwerwiegende Nebenwirkungen. Daher sei es f\u00fcr die meisten Menschen besser und sicherer, auf solche Impfungen zu verzichten (Coronavirus-Lockdown ist \u00bbgr\u00f6\u00dfter Eingriff in die b\u00fcrgerlichen Freiheiten seit Sklaverei\u00ab \u2013 \u00bbWir werden bis Ende 2021 Masken tragen\u00ab).\n  \nCorona doch kein Killervirus? Sterblichkeit auf ann\u00e4hernd gleichem Niveau wie in Vorjahren\nDie vermeintliche Bedrohung durch Corona ist nach wie vor eines der \u201eTop-Themen\u201c im politisch-medialen Mainstream. Doch wie gef\u00e4hrlich ist das Virus wirklich? Die Sterbezahlen bewegen sich nach Angaben des Statistischen Bundesamtes im Durchschnitt der Vorjahre.\nDas Statistische Bundesamt hat angesichts der COVID-19-Pandemie eine Sonderauswertung zu Sterbefallzahlen f\u00fcr das Jahr 2020 (bis 16.08.) ver\u00f6ffentlicht. Daran zeigt sich: Die Sterberate befindet sich auf ann\u00e4hernd gleichem Niveau wie im Schnitt der Jahre 2016 bis 2019. Nur zweimal schl\u00e4gt die Kurve leicht nach oben aus \u2013 einmal im April und einmal im August.\nDie etwas erh\u00f6hte Sterblichkeit im April (KW 14 bis KW 18) passt zur Kurve der COVID-19-Toten. Jedoch kann das Coronavirus gerade in den ersten beiden Aprilwochen nicht allein f\u00fcr den Anstieg verantwortlich sein. F\u00fcr die KW 14 und 15 weist das Statistische Bundesamt auch nach Herausrechnung der COVID-19-Toten noch eine \u00dcbersterblichkeit von jeweils rund 1.000 Personen auf \u2013 gemessen am Durchschnitt der Jahre 2016 bis 2019.\n\nDieser statistische Ausschlag nach oben steht jedoch in keinem Verh\u00e4ltnis zu jenem im M\u00e4rz des Jahres 2018. Der damalige \u201ePeak\u201c l\u00e4sst sich auf die in jenem Jahr besonders schwere Grippewelle zur\u00fcckf\u00fchren, an der in Deutschland nach Angaben des Robert Koch-Instituts (RKI) rund 25.000 Menschen verstarben.\nDer April-Anstieg des Jahres 2020 \u00fcberschreitet indes auch nicht den durchschnittlichen \u201eGrippe-Peak\u201c der Monate Februar und M\u00e4rz. Der \u201eCorona-Peak\u201c f\u00e4llt in diesem Jahr vor allem deswegen besonders ins Auge, weil die diesj\u00e4hrige Grippesaison in den beiden Vormonaten weniger schwerwiegend und daher der sonst \u00fcbliche Ausschlag nach oben nicht vorhanden war (Schweden kurz vor dem Sieg \u00fcber Coronavirus \u2013 hatte nie ein Lockdown- oder Maskenmandat).\n \nOhne das Wissen um das Coronavirus w\u00e4re der \u201eCorona-Peak\u201c vermutlich einfach als versp\u00e4tete Grippewelle gewertet worden. Insgesamt betrachtet halten sich somit die Sterblichkeitszahlen die Waage.\nDer August-Anstieg (KW 33) scheint v\u00f6llig unabh\u00e4ngig von der Corona-Situation zu sein. Die Zahl der COVID-19-Toten lag seit Mitte Juni (KW 25) konstant bei unter 50 Verstorbenen pro Woche, zuletzt bei 27. Das Statistische Bundesamt f\u00fchrt den Anstieg der Zahlen auf die Hitzeperiode im August zur\u00fcck. Dies w\u00fcrde sich zumindest auch mit Vergleichszahlen aus den beiden Vorjahren decken \u2013 nur mit dem Unterschied, dass es sich damals um einen \u201eJuli-Peak\u201c handelte.\nZusammengenommen d\u00fcrften die Zahlen erneut zeigen, dass es sich beim Coronavirus \u2013 obwohl schlimm f\u00fcr die Betroffenen \u2013 gesamtgesellschaftlich nicht um eine gro\u00dfe Bedrohung handeln kann.\nDurch den Umstand, dass das RKI (auf dessen Zahlen sich das Statistische Bundesamt hier beruft) alle \u201emit\u201c COVID-19 Verstorbene als \u201ean\u201c COVID-19 Verstorbene (\u201eCOVID-19-Todesf\u00e4lle\u201c) wertet, gewinnt die vorherige Feststellung noch einmal an Gewicht.\nSammelklage gegen Drosten und sein wissenschaftliches Umfeld\n\u00dcber eine US-Sammelklage wollen Anw\u00e4lte Schadensersatzforderungen von deutschen B\u00fcrgern gegen die Corona-Ma\u00dfnahmen in Deutschland geltend machen. Viele B\u00fcrger, Arbeitnehmer, Kleinunternehmer und mittelst\u00e4ndische Betriebe sehen sich durch die Corona-Ma\u00dfnahmen in ihrer Existenz gef\u00e4hrdet. Hierzu wurde extra eine Webseite www.corona-schadensersatzklage.de geschaffen, auf der weitere Infos zur Sammelklage zusammengefasst sind.\nDie Sammelklage richtet sich gegen die Hersteller und Verk\u00e4ufer des defekten Produkts der PCR-Tests. Denn der deutsche \u00bbDrosten-Test\u00ab wurde aufgrund einer Empfehlung der WHO als einer der ersten weltweit, und zwar auch in die USA verkauft und dort benutzt. Diese Test w\u00fcrden auch Menschen als infiziert zur Isolation gebracht haben, obwohl die Viruslast so gering war, dass sie nicht ansteckend ist (Jetzt werden schon Roboter eingesetzt, um die Maskenpflicht durchzupeitschen \u2013 Maskenterror an Schulen und in der Bahn).\n  \nBereits im Juni hatte der Molekularbiologe Dr. Stefan Lanka den Virologen Prof. Dr. Christian Drosten angezeigt:\n\u00bbMit seinem Test (Drosten-PCR-Test) k\u00f6nnen nur sehr kurze Gen-Sequenzen nachgewiesen werden. Ein Virus ist aber definiert als ein langer Erbsubstanz-Strang, der nur als Ganzes seine behauptete Infektionsf\u00e4higkeit entwickeln kann.\nAllein diese Tatsachen beweisen, dass Prof. Drosten mit seiner global wirksamen Behauptung, dass er einen zuverl\u00e4ssigen Test f\u00fcr das angeblich neue Virus entwickelt h\u00e4tte, nicht nur die Denkgesetze und Logik der Virologie verletzt, sondern dass er mit Vorsatz handelte und immer noch handelt\u00ab, begr\u00fcndet Lanka seine Klage.\n\u2026\nWenn Sie mehr \u00fcber die heimlichen Machenschaften der Elite erfahren wollen, dann lesen Sie das brisante Enth\u00fcllungsbuch \u201eIlluminatenblut: Die okkulten Rituale der Elite\u201c von Nikolas Pravda, mit einigen Artikeln die bereits von Suchmaschinen zensiert werden.\nAm 28. April erschien \u201eDer Hollywood-Code: Kult, Satanismus und Symbolik \u2013 Wie Filme und Stars die Menschheit manipulieren\u201c (auch bei Amazon verf\u00fcgbar), mit einem spannenden Kapitel: \u201eDie Rache der 12 Monkeys, Contagion und das Coronavirus, oder wie aus Fiktion Realit\u00e4t wird\u201e, warum Stanley Kubrick wirklich sterben musste!\nEin handsigniertes Buch erhalten Sie f\u00fcr Euro 30,- (beide B\u00fccher f\u00fcr Euro 60,-) inkl. Versand bei Zusendung einer Bestellung an: info@pravda-tv.com.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1308667464725737473,       \"url\": \"https://twitter.com/MarkusM86201280/status/1308667464725737473\",       \"date\": \"2020-09-23 07:20:12+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus nur so gef\u00e4hrlich wie saisonales Grippevirus - Sammelklage wegen COVID-19-Ma\u00dfnahmen https://t.co/lWvbeQYO8J\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1107193621,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3140439987/8db1573025b65fda3e031fa3343f0694_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1107193621/1358753148\",              \"username\": \"MarkusM86201280\",              \"name\": \"Markus M\u00fcller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-20 20:11:00+00:00\",              \"location\": \"Freiburg\",              \"followers\": 28,              \"friends\": 177,              \"tweets\": 11383,              \"liked_tweets\": 251,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2337       }}, {       \"id\": 1308503015389900806,       \"url\": \"https://twitter.com/heizer1960/status/1308503015389900806\",       \"date\": \"2020-09-22 20:26:44+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus nur so gef\u00e4hrlich wie saisonales Grippevirus - Sammelklage wegen COVID-19-Ma\u00dfnahmen https://t.co/30sKlliWyN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 95506268,              \"url\": \"http://soziales-netzwerk-global.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1025758752/passbild_normal.gif\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"heizer1960\",              \"name\": \"Gernot Weyrich\",              \"description\": \"Gernot Weyrich,  Selbst\u00e4ndig im Heizungs - und Solaranlagenbau, Web 2.0 und Social Media Network, Tauchsport und klick-tip.eu\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-08 21:27:02+00:00\",              \"location\": \"Saarland\",              \"followers\": 511,              \"friends\": 812,              \"tweets\": 21652,              \"liked_tweets\": 741,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 2893       }}, {       \"id\": 1308457252702085121,       \"url\": \"https://twitter.com/SharleenM5/status/1308457252702085121\",       \"date\": \"2020-09-22 17:24:53+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus nur so gef\u00e4hrlich wie saisonales Grippevirus - Sammelklage wegen COVID-19-Ma\u00dfnahmen https://t.co/cY8yZdISGz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1197243059114774528,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1216101792221736960/h7wlO5Zk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1197243059114774528/1604935078\",              \"username\": \"SharleenM5\",              \"name\": \"\u274cSharleen M.\u274c\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83e\udd10\",              \"description\": \"TRUMP 2020 \u274c Deutsche \u274c Patriotin\u274c\u274cDie Zensur ist das lebendige Gest\u00e4ndnis der Gro\u00dfen, dass sie nur verdummte Sklaven, aber keine freien V\u00f6lker regieren k\u00f6nnen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-20 19:59:45+00:00\",              \"location\": \"Freital, Sachsen, Deutschland\",              \"followers\": 1350,              \"friends\": 1593,              \"tweets\": 6431,              \"liked_tweets\": 12187,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 275       }}, {       \"id\": 1308430523845488641,       \"url\": \"https://twitter.com/HgHermann/status/1308430523845488641\",       \"date\": \"2020-09-22 15:38:41+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/c7LrFdT9i4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2810746604,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/940199822933483520/5z-fLeic_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HgHermann\",              \"name\": \"Hermann G\u00e4rttner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-09-15 05:55:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 18,              \"friends\": 10,              \"tweets\": 57740,              \"liked_tweets\": 17,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 17844       }}, {       \"id\": 1308379422173655040,       \"url\": \"https://twitter.com/Peter_R_Wimmer/status/1308379422173655040\",       \"date\": \"2020-09-22 12:15:37+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus nur so gef\u00e4hrlich wie saisonales Grippevirus - Sammelklage wegen COVID-19-Ma\u00dfnahmen https://t.co/uJbr2k4iwg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 808760357045043200,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1320354317556191234/5QD5z_lo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Peter_R_Wimmer\",              \"name\": \"Peter \ud83c\udde6\ud83c\uddf9 \ud83c\udde9\ud83c\uddea \ud83c\udde8\ud83c\udded\",              \"description\": \"Analyse aus den MSM und alternativen MedienDer Versuch MSM Berichtsdefizite auszugleichenUMWELTSCHUTZ JA, anthropogener Klimawandel: NEIN\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-13 19:47:49+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 46,              \"friends\": 93,              \"tweets\": 3084,              \"liked_tweets\": 422,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 328       }}]"}