{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/afd-sucht-konfrontation-in-cottbus-attacke-auf-polizei-bei-rechten-corona-protesten/25827464.html",
     "date": "2020-05-13T21:35:35+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Attacke auf Polizei bei rechten Corona-Protesten",
     "article": "In Cottbus haben AfD und Rechtsextreme gemeinsam gegen die Corona-Ma\u00dfnahmen demonstriert. Die Polizei l\u00f6ste die illegale Versammlung auf. Erst waren es die Fl\u00fcchtlinge und die angebliche \u00dcberfremdung \u2013 jetzt macht die AfD gemeinsam mit dem Verein \u201eZukunft Heimat\u201c, ihrem au\u00dferparlamentarischen Arm, gegen die CoronaEind\u00e4mmungsma\u00dfnahmen in Cottbus mobil. Dabei scheuen sie auch nicht die direkte Konfrontation mit der Polizei \u2013 sie provozieren sie sogar. Mit dabei die \u00fcbliche Cottbuser Mischung aus Hooligans und Rechtsextremisten.\n Am Dienstagabend hatte der AfD-Landtagsabgeordnete Lars Schieske eine Demonstration in der Cottbuser Innenstadt angemeldet, beworben vom Verein \u201eZukunft Heimat\u201c um den Landtagsabgeordneten Christoph Berndt (AfD). In der Vorwoche hatte sich die Polizei bei einem Auflauf von 300 Menschen trotz der H\u00f6chstauflage von 50 Teilnehmern wegen der Infektionsgefahr zur\u00fcckziehen m\u00fcssen. Diesmal versagte die Polizei die Ausnahmegenehmigung zun\u00e4chst \u2013 unter Verweis auf die Verst\u00f6\u00dfe gegen Abstands- und Maskengebot. Doch das Verwaltungsgericht entschied: Die Demonstration durfte stattfinden, unter der Ma\u00dfgabe, dass die die Hygieneregeln und die Zahl von h\u00f6chstens 50 Teilnehmern eingehalten werden.\nAfD will gegen Polizeieinsatz klagen\n Doch bevor es losging, untersagte der Polizeif\u00fchrer den Aufmarsch doch noch. Denn erneut waren deutlich mehr Demonstranten gekommen. Schieske erkl\u00e4rte die Kundgebung zwar f\u00fcr beendet, sagte aber, man k\u00f6nne durch Cottbus spazieren. Anschlie\u00dfend zogen gr\u00f6\u00dfere Gruppen, insgesamt mehrere hundert Menschen, durch die Stra\u00dfen \u2013 und hielten aus Sicht der Polizei eine nicht genehmigte Demonstration ab. Beamte wurden aus einer Gruppe von 50 Personen heraus angegriffen. Sie mussten Pfefferspray einsetzen. Bei einem 17 Jahre alten Tatverd\u00e4chtigten entdeckten sie Quarzsandhandschuhe und stellten diese sicher. Die Beamten erteilten Platzverweise und stellten die Identit\u00e4ten von insgesamt 63 Personen fest, darunter des Landtagsabgeordneten und AfD-Landesvizechef Daniel Freiherr von L\u00fctzow.\n Der Cottbuser AfD-Abgeordnete Schieske kritisierte am Mittwoch im Landtag den Polizeieinsatz als unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig. \u201eDie Polizei hat das eskalieren lassen.\u201c Er werde dagegen Klage einreichen und weiter auf die Stra\u00dfe gehen. Die Polizei wies die Darstellung zur\u00fcck. Das Verwaltungsgericht habe dem Versammlungsleiter mehrere Auflagen erteilt, an die er sich nicht gehalten habe, sagte eine Polizeisprecherin.\n Brandenburgs Innenminister Michael St\u00fcbgen (CDU) sagte am Mittwoch im Landtag: \u201eUnd nat\u00fcrlich kommen sofort auch die Extremisten wieder aus ihren L\u00f6chern gekrochen und versuchen mit Schlagworten wie \u00dcberwachungsstaat und Erm\u00e4chtigungsgesetz die Stimmung aufzuheizen.\u201c AfD-Fraktionschef Andreas Kalbitz handelte sich bei der Debatte im Parlament einen Ordnungsruf ein. Er hatte laut vorl\u00e4ufigem Protokoll erkl\u00e4rt, unangemessene Provokationen f\u00e4nden nicht in Cottbus statt oder in Stuttgart, sondern etwa am 1. Mai in Berlin durch linke Chaostruppen, dieser \u201eKinder-SA\u201c der sogenannten Antifa. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1292767617686667266,       \"url\": \"https://twitter.com/QHottso/status/1292767617686667266\",       \"date\": \"2020-08-10 10:19:53+00:00\",       \"text\": \"@AfD Dann bleibt wohl nur die Selbstaufl\u00f6sung.... https://t.co/0e2xbnIq7A\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1229779000496730112,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1242717710271864832/FMNVIoDP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1229779000496730112/1609676050\",              \"username\": \"QHottso\",              \"name\": \"Qualit\u00e4ts_Hottso\",              \"description\": \"46 y/o . Belehrbarer toxischer Boomer. Hasst Faschisten, O. Pocher und Dummheit. \u00dcberschneidungen m\u00f6glich. Hottzo Fanboy mit Qualit\u00e4tsanspruch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-18 14:45:45+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main\",              \"followers\": 159,              \"friends\": 411,              \"tweets\": 4067,              \"liked_tweets\": 5299,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 637       }}, {       \"id\": 1268067875857879040,       \"url\": \"https://twitter.com/janejanemary24/status/1268067875857879040\",       \"date\": \"2020-06-03 06:31:55+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/1ph2VZ33x6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 970634627844059136,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/970637922797006850/_Xdrnwv__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/970634627844059136/1595502684\",              \"username\": \"janejanemary24\",              \"name\": \"janemarie24\u00a9 #FBR #OneWorld #Peace #Resist\",              \"description\": \"#WeAreTheChangeWeSeek #YesWeCan #WeAReEurope\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\udde9\ud83c\uddea #afdverbot #Resistance #fbr  #BlueEuropeJoinsBlueUSA  #FacismIsCancer #NoNazis\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-05 12:18:23+00:00\",              \"location\": \"D\u00fcsseldorf, Deutschland\",              \"followers\": 2463,              \"friends\": 4378,              \"tweets\": 23207,              \"liked_tweets\": 14451,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 2030       }}, {       \"id\": 1268067681007173633,       \"url\": \"https://twitter.com/janejane24/status/1268067681007173633\",       \"date\": \"2020-06-03 06:31:09+00:00\",       \"text\": \"Attacke auf Polizei bei rechten Corona-Protesten https://t.co/SPFkrrX50J\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 63764458,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/959521894515879936/j_9IJpTE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/63764458/1524991776\",              \"username\": \"janejane24\",              \"name\": \"janejane\u00a9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa #EUROPEanUnion #FBR #OneWorld #BRD\",              \"description\": \"#BRD #NRW #GodIsLove #WeAreTheChangeWeSeek #BlueEuropeJoinsBlueUSA  #Democracy #BidenHarrisNow #Resist  #NoFacism   # #FBR\ud83c\udf0a #AntifaIsHumansRight #GERUSAEU\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-07 16:24:41+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 22824,              \"friends\": 25109,              \"tweets\": 253435,              \"liked_tweets\": 196268,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 28125       }}, {       \"id\": 1268056557234925568,       \"url\": \"https://twitter.com/lederwalze/status/1268056557234925568\",       \"date\": \"2020-06-03 05:46:57+00:00\",       \"text\": \"@Joerg_Meuthen J\u00fcngste Attacken ohne #AfD #W\u00e4hlerklientel - Filter Rechte attackieren erneut Polizei...https://t.co/j1XSgYWULf...mit \u201cSieg Heil\u201d-Rufen empfangen...Stahlrohren bedroht.https://t.co/5emU9ziQsjAttacke auf Polizei bei rechten Corona-Protestenhttps://t.co/7wg9AR6D3I\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 26,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1141704723076132864,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1141846702200107009/9ttsc_ca_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1141704723076132864/1561040390\",              \"username\": \"lederwalze\",              \"name\": \"Lederwalze\",              \"description\": \"Zeit hat man nicht, Zeit nimmt man sichIch spreche nur f\u00fcr mich, ohne Parteiflagge in der HandPflegepersonalListe = BlockRTs = Lesezeichen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-20 13:49:52+00:00\",              \"location\": \"Cosmopolitan\",              \"followers\": 458,              \"friends\": 48,              \"tweets\": 28185,              \"liked_tweets\": 27861,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2650       }}, {       \"id\": 1262303802121650177,       \"url\": \"https://twitter.com/Aleks_weltweit/status/1262303802121650177\",       \"date\": \"2020-05-18 08:47:33+00:00\",       \"text\": \"Nazis, Hass und Gewalt. Wie Pech und Schwefel. AfD sucht Konfrontation in Cottbus - Attacke auf Polizei bei rechten Corona-Protesten https://t.co/zX6GcRJu34\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 131467152,              \"url\": \"http://www.rent-a-pm.de/wordpress/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/478751475988852738/jbO-Ihrt_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Aleks_weltweit\",              \"name\": \"Aleks\",              \"description\": \"Liberal, Humanist, Demokrat, Tierfreund, Musik-Allesfresser, Vegetarier, PastafariNUR Private Meinung, auch die Ironie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-10 10:31:57+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 2340,              \"friends\": 1289,              \"tweets\": 110906,              \"liked_tweets\": 653,              \"lists_member\": 124,              \"media_shared\": 441       }}, {       \"id\": 1261087211661004801,       \"url\": \"https://twitter.com/knthlz/status/1261087211661004801\",       \"date\": \"2020-05-15 00:13:15+00:00\",       \"text\": \"Attacke auf Polizei bei rechten Corona-Protesten https://t.co/pLKpUetCVn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 85658458,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1132011760817528832/um6tW_qm_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/85658458/1558836107\",              \"username\": \"knthlz\",              \"name\": \"KNTHLZ\",              \"description\": \"Privat ganz nett\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-27 20:47:14+00:00\",              \"location\": \"Global\",              \"followers\": 2572,              \"friends\": 1313,              \"tweets\": 7440,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1260928345795002370,       \"url\": \"https://twitter.com/Walnusskipferl/status/1260928345795002370\",       \"date\": \"2020-05-14 13:41:59+00:00\",       \"text\": \".Die Alternative zur #NPD:#AfD gemeinsam mit dem Verein \u201eZukunft Heimat\u201c, ]...} direkte Konfrontation mit der Polizei \u2013 sie provozieren sie sogar. Mit dabei die \u00fcbliche Cottbuser Mischung aus Hooligans und Rechtsextremisten.#Cottbus #ltbbhttps://t.co/fRQJktwBvy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 950011632775847936,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1014836820377526272/F6xwGRTV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Walnusskipferl\",              \"name\": \"Walnusskipferl\",              \"description\": \"Vielen Dank, Marta! :))\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-07 14:29:58+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3217,              \"friends\": 4597,              \"tweets\": 46429,              \"liked_tweets\": 106461,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 4474       }}, {       \"id\": 1260906020005609472,       \"url\": \"https://twitter.com/knthlz/status/1260906020005609472\",       \"date\": \"2020-05-14 12:13:16+00:00\",       \"text\": \"Attacke auf Polizei bei rechten Corona-Protesten https://t.co/pLKpUetCVn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 85658458,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1132011760817528832/um6tW_qm_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/85658458/1558836107\",              \"username\": \"knthlz\",              \"name\": \"KNTHLZ\",              \"description\": \"Privat ganz nett\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-27 20:47:14+00:00\",              \"location\": \"Global\",              \"followers\": 2572,              \"friends\": 1313,              \"tweets\": 7440,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1260890454930882560,       \"url\": \"https://twitter.com/ZIVD_eV/status/1260890454930882560\",       \"date\": \"2020-05-14 11:11:25+00:00\",       \"text\": \"2/2 dass in der #AfD die Tore nach rechtsau\u00dfen sperrangelweit offen stehen und der Rechtsstaat verachtet wird, wo er nicht die eigene Agenda unterst\u00fctzt.https://t.co/7waHSrTnRN\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1075447959934914561,              \"url\": \"https://www.zivd.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1309910927807066114/sxjALSia_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1075447959934914561/1598009545\",              \"username\": \"ZIVD_eV\",              \"name\": \"ZIVD e.V. #Quattromob\",              \"description\": \"Br\u00fccken bauen, Verst\u00e4ndnis schaffen#GGUltras #TeamStrobl #Paradiesv\u00f6gelStattReichsadler  @ultras_gg  @GGUltras_Shop Telegram: t.me/zivdev\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2018-12-19 17:49:09+00:00\",              \"location\": \"Dresden, Sachsen\",              \"followers\": 3916,              \"friends\": 1511,              \"tweets\": 24656,              \"liked_tweets\": 19865,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 2570       }}, {       \"id\": 1260823580574703616,       \"url\": \"https://twitter.com/TheBusinessNet/status/1260823580574703616\",       \"date\": \"2020-05-14 06:45:41+00:00\",       \"text\": \"Nazis - keine Argumente, wie immer nur Gewalt: Attacke auf Polizei bei rechten Corona-Protesten https://t.co/7wRGebrZuN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 108294601,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1224243967258189827/FyADq4xR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"TheBusinessNet\",              \"name\": \"Gabriele Meissner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-25 13:44:56+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 206,              \"friends\": 937,              \"tweets\": 71590,              \"liked_tweets\": 33616,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 32       }}, {       \"id\": 1260816277674823683,       \"url\": \"https://twitter.com/MexCybill/status/1260816277674823683\",       \"date\": \"2020-05-14 06:16:40+00:00\",       \"text\": \"Was f\u00fcr ein Lumpenpack! https://t.co/MUii4e3BXU\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1068850769644974080,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1272166504444964865/fAmxX5PW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1068850769644974080/1555400483\",              \"username\": \"MexCybill\",              \"name\": \"Ria Cybill Geyer\",              \"description\": \"Studied engineering and psychology. Transgender.Today working for the police of Berlin and for the social-psychiatric-services. Private!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-12-01 12:54:16+00:00\",              \"location\": \"Berlin and western area\",              \"followers\": 319,              \"friends\": 150,              \"tweets\": 3309,              \"liked_tweets\": 2296,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 114       }}, {       \"id\": 1260798692992442368,       \"url\": \"https://twitter.com/borgie6661/status/1260798692992442368\",       \"date\": \"2020-05-14 05:06:47+00:00\",       \"text\": \"#AfD zusammen mit #Rechtsextremen sucht Konfrontation in Cottbus: Attacke auf Polizei bei rechten Corona-Protesten #Gruenen #Bildung #Polizei  https://t.co/FOufRKGXqJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1238764718694727680,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1238765028003774464/Sg2LfcHF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"borgie6661\",              \"name\": \"borgie666\",              \"description\": \"Like that\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-14 09:51:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 56,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1832,              \"liked_tweets\": 3076,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 254       }}, {       \"id\": 1260682690698903552,       \"url\": \"https://twitter.com/pm_cheung/status/1260682690698903552\",       \"date\": \"2020-05-13 21:25:50+00:00\",       \"text\": \"In Cottbus haben AfD und Neonazis gemeinsam gegen die Corona-Ma\u00dfnahmen demonstriert. Bei dem Versuch die illegale Versammlung aufzul\u00f6sen, wurde die Polizei aus einer Gruppe von 50 Personen heraus angegriffen. Sie mussten Pfefferspray einsetzen. https://t.co/w0kxC7MpX7\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 292480477,              \"url\": \"https://www.pm-cheung.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1136553874167390209/0hXxSjDa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/292480477/1593627340\",              \"username\": \"pm_cheung\",              \"name\": \"PM Cheung \ud83c\udded\ud83c\uddf0\",              \"description\": \"PM Cheung ist ein Fotojournalist aus Berlin. Er hat sich in den vergangenen 15 Jahren auf Dokumentar- und Reportagefotografie spezialisiert. #StandWithHongKong\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-03 18:27:16+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 15760,              \"friends\": 1933,              \"tweets\": 9290,              \"liked_tweets\": 9717,              \"lists_member\": 128,              \"media_shared\": 1819       }}, {       \"id\": 1260676933412704256,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1260676933412704256\",       \"date\": \"2020-05-13 21:02:57+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/WJmBBiwh0i\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1260675103081279488,       \"url\": \"https://twitter.com/JeannePlaumann/status/1260675103081279488\",       \"date\": \"2020-05-13 20:55:41+00:00\",       \"text\": \"Gerade in #Cottbus ist die rechte Szene extrem stark - Danke an die @PolizeiBB f\u00fcr den Einsatz. https://t.co/MxMDv8YsGi via @alx_froehlich\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 20064591,              \"url\": \"http://jeanneplaumann.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371537264300425219/leDCgHF5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/20064591/1616180067\",              \"username\": \"JeannePlaumann\",              \"name\": \"Jeanne Plaumann\",              \"description\": \"journalist | tweets in EN/DE \u2600\ufe0f If you stand for nothing, what do you fall for? | Threema: 44P36J7E\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-04 16:10:18+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 2011,              \"friends\": 285,              \"tweets\": 112689,              \"liked_tweets\": 38182,              \"lists_member\": 30,              \"media_shared\": 3336       }}, {       \"id\": 1260661323987406849,       \"url\": \"https://twitter.com/rick_sonnens/status/1260661323987406849\",       \"date\": \"2020-05-13 20:00:56+00:00\",       \"text\": \"Attacke auf Polizei bei rechten Corona-Protesten https://t.co/Li7lSzGHNj #noAfD #gegenrechts #nonazis #sogafd #fckafd #fckNazis #AfDVerbot2020 #NazisRaus #nurnichtafd #afdverbotjetzt #afdverbot #afdirrenhaus\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 902997622906130435,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1096155895166394369/of86LeoH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/902997622906130435/1615327794\",              \"username\": \"rick_sonnens\",              \"name\": \"Rick Sonnens (Real)\",              \"description\": \"Ein Deutscher Amerikaner, der f\u00fcr die Rechte von Menschen einsetzt, die unsere Hilfe ben\u00f6tigen.Es ist nicht immer Leicht mit dem (n) Deutschen..\ud83d\ude01\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-08-30 20:53:04+00:00\",              \"location\": \"Langeoog GER,  San Francisco USA\",              \"followers\": 882,              \"friends\": 1321,              \"tweets\": 7126,              \"liked_tweets\": 5068,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1413       }}, {       \"id\": 1260659622903287809,       \"url\": \"https://twitter.com/lederwalze/status/1260659622903287809\",       \"date\": \"2020-05-13 19:54:10+00:00\",       \"text\": \"Attacke auf Polizei bei rechten Corona-ProtestenIn Cottbus haben AfD und Rechtsextreme gemeinsam gegen das Coronavirus demonstriert. Die Polizei l\u00f6ste die illegale Versammlung auf.https://t.co/7wg9ARodVg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1141704723076132864,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1141846702200107009/9ttsc_ca_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1141704723076132864/1561040390\",              \"username\": \"lederwalze\",              \"name\": \"Lederwalze\",              \"description\": \"Zeit hat man nicht, Zeit nimmt man sichIch spreche nur f\u00fcr mich, ohne Parteiflagge in der HandPflegepersonalListe = BlockRTs = Lesezeichen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-20 13:49:52+00:00\",              \"location\": \"Cosmopolitan\",              \"followers\": 458,              \"friends\": 48,              \"tweets\": 28185,              \"liked_tweets\": 27861,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2650       }}, {       \"id\": 1260659379709210624,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1260659379709210624\",       \"date\": \"2020-05-13 19:53:12+00:00\",       \"text\": \"In Cottbus haben #AfD und Rechtsextreme gemeinsam gegen die #Corona-Ma\u00dfnahmen demonstriert. Die Polizei l\u00f6ste die illegale Versammlung auf.https://t.co/B72x2iZ1xZ\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 18,       \"likes\": 24,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438668,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259567,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25701       }}]"
}