{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/markus-soeder-und-sein-auftritt-gelungene-inszenierung/26223248.html",
     "date": "2020-09-27T18:38:55+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Gelungene Inszenierung",
     "article": "Markus S\u00f6der schw\u00f6rt auf einen harten Winter ein \u2013 den Kandidatenkampf der CDU befeuert er nicht. Eine Betrachtung. Ein Missverst\u00e4ndnis will Markus S\u00f6der am Samstag gleich mal aus der Welt schaffen. Diesen Mittwoch kommt der CSU-Chef n\u00e4mlich nach Berlin, um eine Biografie \u00fcber Armin Laschet vorzustellen. Das hat an der politischen Spekulantenb\u00f6rse gleich f\u00fcr Aufsehen gesorgt. \nSchlie\u00dflich wird der Bayer dort allen eigenen Dementis zum Trotz immer noch hoch gehandelt als jemand, der dem n\u00e4chsten CDU-Vorsitzenden die Kanzlerkandidatur streitig macht. Und selbst wenn er wirklich nicht will: Ist die Laudatio auf das Buch dann ein Fingerzeig auf einen Favoriten?\n Ist es, versichert S\u00f6der, nicht: \u201eWenn die anderen beiden ein Buch machen, komm\u2019 ich auch gerne hinzu.\u201c Die Klarstellung ist ihm so wichtig, dass er sie am Samstag in seine Rede an den virtuellen CSU-Parteitag einpflegt. Als bayerischer Ministerpr\u00e4sident hat er sich mit dem Kollegen aus D\u00fcsseldorf lange ein Fernduell um die beste Corona-Strategie geliefert. \nDoch je n\u00e4her der CDU-Parteitag r\u00fcckt, der am 4. Dezember zwischen Laschet, Friedrich Merz und Norbert R\u00f6ttgen entscheiden soll, umso mehr bem\u00fcht sich S\u00f6der, den Eindruck zu vermeiden, dass er als Umfrageliebling und Schattenkandidat die gro\u00dfe Schwester dominiert.\n Das hat, nur auf den ersten Blick unlogisch, mit dem Au\u00dfenseiter des Trios zu tun. R\u00f6ttgen hatte vor einiger Zeit ganz offen versucht, die Beliebtheit des Bayern f\u00fcr die eigenen Wahlkampfm\u00fchlen zu nutzen: Er habe kein Problem damit, verk\u00fcndete der CDU-Abgeordnete, nur als CDU-Chef ins Konrad-Adenauer-Haus einzuziehen und die Kanzlerkandidatur einem anderen zu \u00fcberlassen.\n[Wenn Sie die wichtigsten Nachrichten aus Berlin, Deutschland und der Welt live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nDer Norbert verschafft uns den Markus\n Inzwischen hat R\u00f6ttgen zwar versichert, er traue sich das Kanzleramt zu und wolle da auch hin. Aber f\u00fcr jene CDU-Delegierten, die die drei eigenen Bewerber allesamt f\u00fcr etwas zu leichtgewichtig f\u00fcr die Angela-Merkel-Nachfolge halten, reicht die erste Botschaft: Der Norbert verschafft uns den Markus.\n[Mehr aus der Hauptstadt. Mehr aus der Region. Mehr zu Politik und Gesellschaft. Und mehr N\u00fctzliches f\u00fcr Sie. Das gibt's jetzt mit Tagesspiegel Plus. Jetzt 30 Tage kostenlos testen]\n An einen Sieg des Au\u00dfenpolitikers glaubt zwar in der Partei niemand. Aber wenn er genug Stimmen der 1001 Delegierten bekommt, zwingt das Laschet und Merz in die Stichwahl. Am Ende, f\u00fcrchten viele, st\u00fcnde die CDU vor der gleichen schwierigen Situation wie nach dem Duell zwischen Merz und Annegret Kramp-Karrenbauer: gespalten in zwei Lager, nur jetzt nicht drei lange Jahre, sondern direkt vor der Bundestagswahl.\n Auch Volker Bouffier teilt die Sorge. Der Hesse fordert eine Festlegung aller Beteiligten noch vor dem CDU-Parteitag. \u201eEgal wer kandidiert, muss wissen, ob er auch Kanzlerkandidat werden wird oder nicht\u201c, verlangte der Doyen unter den CDU-Vizevorsitzenden am Wochenende in der \u201eFuldaer Zeitung\u201c. \nDa weder Laschet noch Merz daran Zweifel gelassen haben, bleibt nur R\u00f6ttgen als Adressat. Zumal Bouffier auch von S\u00f6der verlangt, mit offenen Karten zu spielen: \u201eZugleich m\u00fcssen sich Markus S\u00f6der und die CSU entscheiden, wie sie die Dinge sehen.\u201c\n Dass das so kommt, ist allerdings wenig wahrscheinlich. S\u00f6der lobte beim Parteitag alle drei CDU-Bewerber als \u201eexzellente Kandidaten\u201c, versprach jedem im Fall des Falles gute Zusammenarbeit und pries die Kanzlerin in h\u00f6chsten T\u00f6nen: \u201eJa, ich habe da viel gelernt.\u201c Das sei \u201eWeiterentwicklung\u201c, nicht Kumpanei.\n Aber er erinnerte alle daran, dass die CSU einen CDU-Kandidaten schon aus Selbstachtung nicht blo\u00df abnicken kann: \u201eAm Ende m\u00fcssen wir einig sein.\u201c Ohne die Stimmen aus Bayern werde kein Unionskandidat Kanzler, zumal er am Wahltag ein \u201eWimpernschlagfinish\u201c erwarte.\n[Behalten Sie den \u00dcberblick: Jeden Morgen ab 6 Uhr berichten Chefredakteur Lorenz Maroldt und sein Team im Tagesspiegel-Newsletter Checkpoint das Aktuellste und Wichtigste aus Berlin. Jetzt kostenlos anmelden: checkpoint.tagesspiegel.de]\n S\u00f6der legt auch Wert auf die Feststellung, dass sich Merkels hohes Ansehen in der Coronakrise nicht einfach vererbe: \u201eEs muss immer neu erarbeitet werden.\u201c Bis vor Kurzem w\u00e4re der Satz noch als Sottise gegen Laschet gewertet worden. Inzwischen gilt er genauso f\u00fcr den Bayern selbst. Seine virtuelle Parteitagsansprache war denn auch eine Art epidemiologisches Volkshochschulseminar, mit dem er seinen Corona-Kurs verteidigte.\n\"Winter is coming\"\n Die Essenz des Vortrags passte auf eine Tasse, gut sichtbar auf dem Schreibtisch platziert: \u201eWinter is coming!\u201c In der Kultserie \u201eGame of Thrones\u201c warnt der Satz vor Geisterkriegern aus dem Eis. Im Franz-Josef-Strau\u00df-Haus warnt S\u00f6der vor dem Virus in der kalten Jahreszeit.\n Nur die Frage, wer in einem Jahr im Kabinettssaal thronen wird, bleibt auch im Unionspiel bis zur letzten Staffel offen. S\u00f6der bel\u00e4sst es bei der zweideutigen Eindeutigkeit: \u201eMein Platz, ganz klar, der ist immer bei euch\u201c, sagt er seinen Delegierten. Weil das aber ausdeutbar w\u00e4re im Sinne von \u201ejedenfalls im Herzen\u201c, f\u00fcgt er rasch noch ein kl\u00e4rendes \u201e... also in Bayern!\u201c hinzu.\n[Jeden Morgen informieren wir Sie, liebe Leserinnen und Leser, in unserer Morgenlage \u00fcber die politischen Entscheidungen, Nachrichten und Hintergr\u00fcnde. Zur kostenlosen Anmeldung geht es hier.]\n Die drei CDU-Recken aber m\u00fcssen sich am Montag erst einmal miteinander und mit der scheidenden Chefin verst\u00e4ndigen, wie es mit ihrem Wahlkampf in den n\u00e4chsten zwei Monaten weitergeht. Faktisch l\u00e4sst das Gespr\u00e4ch im Konrad-Adenauer-Haus wenig Aufregendes erwarten. Das Trio hatte schon im Fr\u00fchjahr der Idee zugestimmt, zwei von der Parteizentrale organisierte Online-Formate zu veranstalten, bei denen Parteimitglieder Fragen an jeden stellen k\u00f6nnen.\n Dabei d\u00fcrfte es bleiben. Auf einen TV-Dreikampf, wie ihn R\u00f6ttgen fordert, wollen sich die anderen nicht einlassen. Kramp-Karrenbauer h\u00e4lt davon ebenfalls nichts. Wohl auch eingedenk des eigenen Schicksals warnte sie j\u00fcngst erst, aus einer Auswahl guter Kandidaten d\u00fcrfe kein \u201eruin\u00f6ser Wettbewerb\u201c werden.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1310270487709331456,       \"url\": \"https://twitter.com/passurpris/status/1310270487709331456\",       \"date\": \"2020-09-27 17:30:02+00:00\",       \"text\": \"Keine \u00dcberraschung. https://t.co/mHAGoZ5Cmc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://pushesc.de/sanbot rel=nofollow>SanLMBot</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1300751022743261184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1300753029164158978/AjeFihfN_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"passurpris\",              \"name\": \"Leon Ungerer\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-01 11:03:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 10,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 9254,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1310261398409220098,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1310261398409220098\",       \"date\": \"2020-09-27 16:53:55+00:00\",       \"text\": \"#markuss\u00f6der und sein Auftritt.Eine gelungene Inszenierung.Markus S\u00f6der schw\u00f6rt auf einen harten Winter ein \u2013 den #Kandidatenkampf der #CDU befeuert er nicht. Eine Betrachtung. #CSU https://t.co/NPfHzJ1ylh\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438668,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259567,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25701       }}]"
}