{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/12/28/auch-eu-polizeibehoerde/", "date": "2020-12-28T08:00:07+01:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Auch das noch: EU-Polizeibeh\u00f6rde bef\u00fcrchtet \u201eAufbl\u00fchen\u201c organisierter Kriminalit\u00e4t", "article": "Mehr Drogens\u00fcchtige, mehr Gewalt in den Familien, insbesondere gegen Frauen und Kindern, mehr Selbstmorde und mehr Kriminalit\u00e4t. L\u00e4uft doch alles super in der Pandemie.\nDie EU-Polizeibeh\u00f6rde Europol bef\u00fcrchtet eine Ausbreitung der organisierten Kriminalit\u00e4t in Europa im Zuge der Coronakrise. Europol-Direktorin Catherine De Bolle nannte es in den Zeitungen der Funke-Mediengruppe (Montagsausgaben) eine \u201eernste Sorge\u201c, dass Corona zum Wachstumsprogramm f\u00fcr solche Organisationen werden k\u00f6nne. Man habe eine solche Entwicklung schon in der Finanzkrise 2008 gesehen.\nEuropol m\u00fcsse jetzt zusammen mit den nationalen Polizeibeh\u00f6rden und anderen EU-Einrichtungen verhindern, dass die organisierte Kriminalit\u00e4t w\u00e4hrend der Pandemie auch auf die legale Wirtschaft \u00fcbergreife: \u201eWir m\u00fcssen einen Missbrauch der neuen europ\u00e4ischen Aufbaufonds verhindern\u201c, mahnte De Bolle. \u201eEs ist gro\u00dfe Vorsicht angebracht: Schon jetzt beobachten wir F\u00e4lle in einigen Mitgliedstaaten, bei denen Kriminelle im Zusammenhang mit den EU-Hilfen an Zusch\u00fcsse und Subventionen gelangen.\u201c Generell sehe man jetzt in der zweiten Corona-Welle, was schon in der ersten zu beobachten gewesen sei: Die organisierte Kriminalit\u00e4t sei sehr flexibel und entdecke schnell neue Felder, in denen sie aktiv werden oder investieren k\u00f6nne, so De Bolle.\nEs gebe vor allem drei Felder: Den Handel mit gef\u00e4lschten oder minderwertigen Waren \u2013 etwa Schutzmasken, Medikamente oder Sanit\u00e4rprodukte -, Betrug und Cyberkriminalit\u00e4t. \u201eUnd sie versuchen Menschen, die in der Krise ihre Arbeit verlieren, f\u00fcr ihre Gruppen zu rekrutieren.\u201c Europol habe 5.000 Gruppen der organisierten Kriminalit\u00e4t in der EU identifiziert.\n\u201eNicht alle sind jetzt auch in der Pandemie aktiv. Aber auf l\u00e4ngere Sicht ist zu bef\u00fcrchten, dass der wirtschaftliche Abschwung zu einem Aufbl\u00fchen der organisierten Kriminalit\u00e4t in Europa f\u00fchrt\u201c, sagte De Bolle.\nDazu werden dann noch jede Menge gepanschter Impfstoffe auf den Markt geworden, die Wirtschaft bricht zusammen und wir werden massenweise Arbeitslose z\u00e4hlen d\u00fcrfen. Tats\u00e4chlich wird Deutschland, wenn die Pandemie mal irgendwann zu Ende sein sollte, nicht weiter zu erkennen sein. (Mit Material von dts)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1343590318613143552,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1343590318613143552\",       \"date\": \"2020-12-28 16:11:09+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/9PCSDSDt9WDie EU-Polizeibeh\u00f6rde Europol bef\u00fcrchtet eine Ausbreitung der organisierten Kriminalit\u00e4t in Europa im Zuge der Coronakrise.\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1491,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 79672,              \"liked_tweets\": 23343,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2723       }}, {       \"id\": 1343575101095215107,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1343575101095215107\",       \"date\": \"2020-12-28 15:10:41+00:00\",       \"text\": \"Auch das noch: EU-Polizeibeh\u00f6rde bef\u00fcrchtet \u201eAufbl\u00fchen\u201c organisierter Kriminalit\u00e4t https://t.co/sUlcKaJiXk via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1343533361499877382,       \"url\": \"https://twitter.com/Sprecher58/status/1343533361499877382\",       \"date\": \"2020-12-28 12:24:49+00:00\",       \"text\": \"Auch das noch: EU-Polizeibeh\u00f6rde bef\u00fcrchtet \u201eAufbl\u00fchen\u201c organisierter Kriminalit\u00e4t https://t.co/nY8ZQ7FumP via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 923873289751224321,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372498819749928961/PIBU6-jD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/923873289751224321/1611500749\",              \"username\": \"Sprecher58\",              \"name\": \"\u270c\ufe0fREALIST\ud83c\uddee\ud83c\uddf1 \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"/No Merkel/ I stand with Israel\ud83c\uddee\ud83c\uddf1 /pro #AFD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-27 11:25:31+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 2044,              \"friends\": 1857,              \"tweets\": 26190,              \"liked_tweets\": 13139,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 468       }}, {       \"id\": 1343519803013787654,       \"url\": \"https://twitter.com/kschulze9860/status/1343519803013787654\",       \"date\": \"2020-12-28 11:30:57+00:00\",       \"text\": \"Nicht der Aufregung wert, bekanntlich beginnt zum Fr\u00fchjahr wieder alles zu bl\u00fchen. Ist halt das Gesetz der Natur. ...https://t.co/dX5yElI95u\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2841154738,              \"url\": \"https://reitschuster.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/727429344780554240/0r2xW3p1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2841154738/1447246258\",              \"username\": \"kschulze9860\",              \"name\": \"Waldfee\",              \"description\": \"Im Wald\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-22 12:09:00+00:00\",              \"location\": \"Universum\",              \"followers\": 120,              \"friends\": 231,              \"tweets\": 4589,              \"liked_tweets\": 1890,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 275       }}, {       \"id\": 1343512174845681664,       \"url\": \"https://twitter.com/frecherfreddy/status/1343512174845681664\",       \"date\": \"2020-12-28 11:00:38+00:00\",       \"text\": \"Auch das noch: EU-Polizeibeh\u00f6rde bef\u00fcrchtet \u201eAufbl\u00fchen\u201c organisierter Kriminalit\u00e4t https://t.co/1F6iMFNVUM via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 126050827,              \"url\": \"http://www.facebook.com/norbert.georgi\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/774894705037508608/fj-1bVPF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"frecherfreddy\",              \"name\": \"Norbert Georgi\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-24 17:45:43+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich\",              \"followers\": 117,              \"friends\": 609,              \"tweets\": 17809,              \"liked_tweets\": 11758,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1085       }}, {       \"id\": 1343501723177000961,       \"url\": \"https://twitter.com/HieberDr/status/1343501723177000961\",       \"date\": \"2020-12-28 10:19:06+00:00\",       \"text\": \"Auch das noch: EU-Polizeibeh\u00f6rde bef\u00fcrchtet \u201eAufbl\u00fchen\u201c organisierter Kriminalit\u00e4tGanz vorsichtig lassen Sie die Hosen runter und sprechen von wirtschaftlichem Abschwung und Massenarbeitslosigkeit. Und die Signale werden st\u00e4rker werden. Wetten? https://t.co/9H3Wx0uEXJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1211669220687147008,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1211670086706221056/Ch_3LUTU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1211669220687147008/1597152287\",              \"username\": \"HieberDr\",              \"name\": \"Dr. Wolfgang Hieber\",              \"description\": \"Im Ruhestand, fast 20 Jahre kfm. Leiter im Bereich Automotive.   Alle meine Tweets stellen ausschlie\u00dflich meine pers\u00f6nliche Meinung dar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-30 15:24:13+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 660,              \"friends\": 501,              \"tweets\": 18579,              \"liked_tweets\": 43337,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 257       }}, {       \"id\": 1343498244349964288,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1343498244349964288\",       \"date\": \"2020-12-28 10:05:17+00:00\",       \"text\": \"Auch das noch: EU-Polizeibeh\u00f6rde bef\u00fcrchtet \u201eAufbl\u00fchen\u201c organisierter Kriminalit\u00e4t https://t.co/kHhYOKUQhB via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1371,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166289,              \"liked_tweets\": 26199,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1343494953939382272,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1343494953939382272\",       \"date\": \"2020-12-28 09:52:12+00:00\",       \"text\": \"Auch das noch: EU-Polizeibeh\u00f6rde bef\u00fcrchtet \u201eAufbl\u00fchen\u201c organisierter Kriminalit\u00e4t https://t.co/ZNuDXSk1fv via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 150,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 11477,              \"liked_tweets\": 120,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1437       }}, {       \"id\": 1343483983905091586,       \"url\": \"https://twitter.com/GerhardRichte16/status/1343483983905091586\",       \"date\": \"2020-12-28 09:08:37+00:00\",       \"text\": \"Auch das noch: EU-Polizeibeh\u00f6rde bef\u00fcrchtet \u201eAufbl\u00fchen\u201c organisierter Kriminalit\u00e4t https://t.co/MS2QzkbxdW via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1305399270862979072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305413954185895936/5or2eaBv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1305399270862979072/1600069944\",              \"username\": \"GerhardRichte16\",              \"name\": \"Gerhard Richter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-14 06:53:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 71,              \"friends\": 631,              \"tweets\": 7291,              \"liked_tweets\": 68,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 884       }}, {       \"id\": 1343480997271265280,       \"url\": \"https://twitter.com/FranzvBaumg/status/1343480997271265280\",       \"date\": \"2020-12-28 08:56:45+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/mlgV8FkNbz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 267457783,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371013535975739392/bL5jqxQh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/267457783/1615710080\",              \"username\": \"FranzvBaumg\",              \"name\": \"Franz Sturm\",              \"description\": \"Alle Macht dem Volk weil es kann verfassunggebende-versammlung.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-17 00:17:23+00:00\",              \"location\": \"Dingolfing-Landau, Bayern\",              \"followers\": 158,              \"friends\": 298,              \"tweets\": 60991,              \"liked_tweets\": 876,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 1640       }}, {       \"id\": 1343475715837210625,       \"url\": \"https://twitter.com/Protagonist2011/status/1343475715837210625\",       \"date\": \"2020-12-28 08:35:45+00:00\",       \"text\": \"Auch das noch: EU-Polizeibeh\u00f6rde bef\u00fcrchtet \u201eAufbl\u00fchen\u201c organisierter Kriminalit\u00e4t https://t.co/gXBgKbvobY via @jouwatch Das mu\u00df man nicht mehr bef\u00fcrchten, es ist allgegenw\u00e4rtig.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 230707219,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1079769332459208707/N4Q3siXD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Protagonist2011\",              \"name\": \"Rudi Rutter\",              \"description\": \"Ein des \u00f6fteren sogar \u00fcbersteigertes Gerechtigkeitsempfinden. Ich gehe aufrecht durchs Leben,egal was auch passiert,u. stehe auch zur AfD .\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-12-26 12:11:19+00:00\",              \"location\": \"1.Heimat war MV / 2. RP \",              \"followers\": 785,              \"friends\": 758,              \"tweets\": 10007,              \"liked_tweets\": 62855,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1946       }}, {       \"id\": 1343474461253758979,       \"url\": \"https://twitter.com/BerndKrueger2/status/1343474461253758979\",       \"date\": \"2020-12-28 08:30:46+00:00\",       \"text\": \"Auch das noch: EU-Polizeibeh\u00f6rde bef\u00fcrchtet \u201eAufbl\u00fchen\u201c organisierter Kriminalit\u00e4t https://t.co/11LX1q2CDn via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1294667301275480064,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1294668518013702144/AoGizO_a_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BerndKrueger2\",              \"name\": \"Bernd Krueger\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-15 16:08:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 665,              \"tweets\": 14594,              \"liked_tweets\": 167,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2651       }}, {       \"id\": 1343463413805146113,       \"url\": \"https://twitter.com/FMariechen/status/1343463413805146113\",       \"date\": \"2020-12-28 07:46:52+00:00\",       \"text\": \"@bzberlin @4_strauchi Tja, https://t.co/XN8mBjHuWR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1230494660772143105,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336944201129467904/c4XoAbVq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1230494660772143105/1582295050\",              \"username\": \"FMariechen\",              \"name\": \"Funkes Mariechen \ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"Libert\u00e4r und Wahrheitsliebend. Ich hasse Sozialismus/ Kommunismus/ Faschismus in ALLEN Farben. Weniger Staat= mehr Lebensqualit\u00e4t f\u00fcr alle Menschen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-20 14:09:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 546,              \"friends\": 434,              \"tweets\": 4150,              \"liked_tweets\": 1493,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1380       }}, {       \"id\": 1343451671020662784,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1343451671020662784\",       \"date\": \"2020-12-28 07:00:13+00:00\",       \"text\": \"Auch das noch: EU-Polizeibeh\u00f6rde bef\u00fcrchtet \u201cAufbl\u00fchen\u201d organisierterxa0Kriminalit\u00e4t https://t.co/hwovZByKNZ\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12062,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63190,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}