{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/kultur/poesiefestival-berlin-im-netz-es-ist-ein-neues-wir-gefuehl-entstanden/25887752.html",
     "date": "2020-06-05T10:42:01+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "\"Es ist ein neues Wir-Gef\u00fchl entstanden\"",
     "article": "Das Poesiefestival 2020 kann wegen der Pandemie nur digital stattfinden. Im Gespr\u00e4ch erz\u00e4hlen die Macher, wie aus der Herausforderung eine gro\u00dfe Chance wurde. THOMAS WOHLFAHRT: Als Corona uns alle ins Homeoffice n\u00f6tigte, dachten wir: Das ist der Gau. Doch die Entscheidung, alles auf Onlinebetrieb umzustellen, hat sich als richtig erwiesen \u2013 auch um den beteiligten K\u00fcnstlerInnen etwas von dem wenigen Geld, das mit Lyrik zu verdienen ist, zukommen zu lassen.\nJACKSON: Einerseits senden wir in die ganze Welt, andererseits ist die Perspektive pers\u00f6nlicher, wenn DichterInnen aus ihrer K\u00fcche lesen oder Feld, Wiese und Stadtraum ihres Lebensumfelds einbeziehen. Daf\u00fcr gibt es den sch\u00f6nen Begriff glocal.\n[Behalten Sie den \u00dcberblick: Jeden Morgen ab 6 Uhr berichten Chefredakteur Lorenz Maroldt und sein Team im Tagesspiegel-Newsletter Checkpoint \u00fcber die aktuellsten Entwicklungen rund um das Coronavirus. Jetzt kostenlos anmelden: checkpoint.tagesspiegel.de.]\nJACKSON: Wir verzeichnen einen h\u00f6heren Zugriff aus \u00d6sterreich und der Schweiz, aber auch aus UK und den USA. Interessant sind auch die Zugriffe aus Italien, T\u00fcrkei, Frankreich und Syrien.\n MONTASSER: Die Angst vor dem r\u00e4umlichen Abstand ist weg. Ich kann mir jetzt auch Formate mit DichterInnen vorstellen, die zu alt sind zum Reisen oder zu krank. Das sind v\u00f6llig neue M\u00f6glichkeiten. Das hatte ich noch nie: ein Festival, das ich so oft und so lang genie\u00dfen darf, wie ich will.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1268893330169085954,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1268893330169085954\",       \"date\": \"2020-06-05 13:11:59+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/GWSLg839Hg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58212,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1268864894406975488,       \"url\": \"https://twitter.com/la_lioness/status/1268864894406975488\",       \"date\": \"2020-06-05 11:18:59+00:00\",       \"text\": \"Es ist ein neues Wir-Gef\u00fchl entstanden Das #Poesiefestival 2020 kann wegen der Pandemie nur digital stattfinden. Im Gespr\u00e4ch erz\u00e4hlen die Macher, wie aus der Herausforderung eine gro\u00dfe Chance wurde. https://t.co/qc4nzhPoEl via @Tagesspiegel #Literatur #FreieSzene #Berlin\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15596448,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/57214739/kitty_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/15596448/1353195968\",              \"username\": \"la_lioness\",              \"name\": \"KerstinQ \ud83c\udf53\",              \"description\": \"Schreiberei und Kunst, Netz-Dandy, Berliner Boh\u00e8me, Sprecher*innenkreis Koalition der Freien Szene, Sprecherin LAG Kultur Gr\u00fcne Berlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-07-25 10:42:36+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1142,              \"friends\": 577,              \"tweets\": 77547,              \"liked_tweets\": 44341,              \"lists_member\": 138,              \"media_shared\": 1694       }}]"
}