{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/fruehzeitiges-und-offensives-vorgehen-was-im-einsatzplan-der-polizei-zur-corona-grossdemo-stand/26165916.html",
     "date": "2020-09-08T16:18:20+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Was im Einsatzplan der Polizei zur Corona-Gro\u00dfdemo stand",
     "article": "Die Veranstalter der Corona-Demo in Berlin prahlen mit einem geheimen Einsatzplan der Polizei. Darin geht es auch um den Schutz des Bundestages. Die Polizei Berlin hatte den Einsatz rund um die Corona-Demonstrationen vor mehr als einer Woche minuti\u00f6s vorbereitet. Nun br\u00fcstete sich Michael Ballweg, F\u00fchrungsfigur der Initiative \u201eQuerdenken 711\u201c an Unterlagen der Polizei zur Demonstration am 29. August gelangt zu sein. \u201eUns sind n\u00e4mlich am Tag der Demo noch durch einen Insider von der Polizei die Einsatzpl\u00e4ne zugespielt worden\u201c, erkl\u00e4rte Ballweg.\nDoch die Sache ist etwas vielschichtiger. Es handelt sich n\u00e4mlich keineswegs um den Einsatzplan der Polizei f\u00fcr die Corona-Demonstration am vorvergangenen Sonnabend mit bis zu 40 000 Teilnehmern, sondern um den Plan des \u00f6rtlich zust\u00e4ndigen Abschnitts 28 f\u00fcr den Sonntag, als die Polizei noch von einem Verbot der Versammlungen ausging. Auch Berichte, wonach es sich sich um ein Rudiment, um Ausz\u00fcge handle, treffen nicht zu.\nVielmehr geht es um ein Originaldokument oder eine Farbkopie davon, 32 Seiten mit handschriftlichen Notizen, eingestuft als \u201eVerschlusssache \u2013 nur f\u00fcr den Dienstgebrauch\u201c, kurz: VS-NfD. Die Polizei ermittelt wegen Verrats von Dienstgeheimnissen, weit aber darauf hin, dass v\u00f6llig unklar sei, ob das Papier tats\u00e4chlich durchgestochen worden ist. Denn die Erfahrung zeigt, dass Unterlagen auch verlorengehen oder bei Gro\u00dfdemonstrationen aus Dienstwagen gestohlen werden.\nBallweg will aus dem f\u00fcr das Verbot erstellten Einsatzplan f\u00fcr Sonntag herausgelesen haben, dass die Polizei am Sonnabend nach den gerichtlichen aufgehobenen Verboten besonders hart vorgegangen sei. Dennoch ist einige Vorsicht geboten, rechte Kreise br\u00fcsten sich auch gern mit Kontakten zur Polizei.\nWas steht in dem Papier? Es sind verschiedene Unterlagen, darunter die neunseitige, sp\u00e4ter von den Gerichten aufgehobene Verbotsverf\u00fcgung der Polizei, ein Durchf\u00fchrungsplan, ein Formblatt f\u00fcr Platzverweise, eine \u00dcbersicht, wie viele Einsatzkr\u00e4fte wo postiert werden, und ein Kommunikationsplan samt Handynummern der F\u00fchrungskr\u00e4fte.\nDie Dokumente sind ab 26. August, dem Tag des Verbots, verschieden datiert. Eine \u00dcbersicht \u00fcber die \u201eBesondere Aufbauorganisation\u201c (BAO) des Abschnitts 28 f\u00fcr Sonntag stammt vom Vortag. Das Dokument wurde mehrfach aktualisiert.\nDie Sto\u00dfrichtung f\u00fcr den Einsatz bei der Gro\u00dfdemonstration am Samstag k\u00f6nnte also \u00e4hnlich gewesen sein. Das best\u00e4tigen selbst erfahrene Polizisten. Der Einsatzplan gibt deutliche Hinweise auf die Strategie der Polizei \u2013 etwa zum Schutz des Bundestags, dessen Treppen von 400 Menschen \u2013 darunter Rechtsextreme, Reichsb\u00fcrger und Corona-Skeptiker \u2013 gest\u00fcrmt worden waren.\nDie Polizei hatte die Gefahr untersch\u00e4tzt, nur sechs Beamte waren auf den Treppen und hatten zun\u00e4chst die Masse aufgehalten, bevor Unterst\u00fctzungskr\u00e4fte herbeigeeilt waren. Der Senat hat danach Fehler eingestanden und will nun aufarbeiten, wie es dazu kommen konnte. Allerdings war die Lage am Demo-Samstag angespannt, Massen str\u00f6mten zum Reichstag, vor der russischen Botschaft haben Hooligans und Rechtsextreme Beamte angegriffen.\nMehr zur Corona-Demo in Berlin:\nDie Einsatzkr\u00e4fte mussten hin und her verlegt werden. Der Einsatzplan f\u00fcr Sonntag zeigt zumindest, dass die Polizei es durchaus ernst meinte mit dem Schutz des Reichstagsgeb\u00e4udes. Ausdr\u00fccklich wurden Beamte zu erh\u00f6hter Eigensicherung aufgerufen, Grund waren Aufrufe zum bewaffneten Widerstand.\nAm Sonntag sollten dem Einsatzplan zufolge mehr als 500 Polizisten allein vor dem Bundestag auf dem Platz der Republik bereitstehen. Direkt vor der Treppe und s\u00fcdlich vom Reichstag an der Scheidemannstra\u00dfe sollten es 115 sein. Zudem ordnete die Polizei das \u201eDurchf\u00fchren von lageangepassten Raumschutzma\u00dfnahmen mit dem Schwerpunkt auf den Bereich des Parlaments- und Regierungsviertels\u201c an.\nAusdr\u00fccklich wird auf \u201ebenachbarte Kr\u00e4fte\u201c hingewiesen, n\u00e4mlich auf die \u201ePolizei beim Deutschen Bundestag mit sicherheitspolizeilichen Ma\u00dfnahmen in den Liegenschaften\u201c des Parlaments sowie auf die Berliner Polizei mit \u201eDauerma\u00dfnahmen zum Schutz des Reichstagsgeb\u00e4udes\u201c.\nAuch zum Vorgehen gegen Demonstranten steht etwas im Einsatzplan. Angeordnet wurde ein \u201ekonsequentes Unterbinden der verbotenen Versammlungen\u201c durch \u201efr\u00fchzeitiges und offensives Vorgehen gegen sich ansammelnde Personengruppen\u201c.\nWeiter hei\u00dft es: \u201eSt\u00f6rungen der \u00f6ffentlichen Sicherheit und Ordnung sind mit Entschlossenheit zu verhindern bzw. zu unterbinden. Dabei sind Ordnungswidrigkeit und Straftaten konsequent, zielgerichtet und niederschwellig zu verfolgen.\u201c Handschriftlich vermerkte ein Beamter, die Aufl\u00f6sung einer Demonstration sei nur die ultima ratio.\n\u201eQuerdenken\u201c-Sprecher Ballweg schlussfolgert aus dieser Vorgabe f\u00fcr Sonntag, dass die Polizei am Demo-Samstag deshalb besonders entschlossen vorgegangen sei. Freilich ohne zu erw\u00e4hnen, dass die Kundgebung auf der Stra\u00dfe des 17. Juni nicht aufgel\u00f6st wurde \u2013 weil Teilnehmer die Abst\u00e4nde besser eingehalten haben.\nNiederschwelliges Eingreifen sei zudem nicht un\u00fcblich, um den Beamten eine klare Linie vorzugeben, hei\u00dft es aus Polizeikreisen. Innenexperte Marcel Luthe, fraktionsloser Abgeordneter mit FDP-Parteibuch, sieht das anders. Er wirft der Polizei vor, die Corona-Skeptiker h\u00e4rter zu behandeln als Linksextremisten bei Ausschreitungen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1303594128849227776,       \"url\": \"https://twitter.com/alx_froehlich/status/1303594128849227776\",       \"date\": \"2020-09-09 07:20:34+00:00\",       \"text\": \"Die Veranstalter der Corona-Demo in Berlin prahlten mit einem geheimen Einsatzplan der @polizeiberlin. Wir haben uns die 32 Seiten mal angeschaut.https://t.co/SophgP7eIn\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 18,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22629715,              \"url\": \"http://www.tagesspiegel.de/froehlich-alexander/6250160.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/684849188971085825/isQBf8mP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22629715/1454546505\",              \"username\": \"alx_froehlich\",              \"name\": \"Alexander Fr\u00f6hlich\",              \"description\": \"Redakteur @tagesspiegel.de, stv. Ressortleiter Berlin/Brandenburg, Ex @PNN_de\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-03 14:43:10+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 10424,              \"friends\": 4620,              \"tweets\": 17284,              \"liked_tweets\": 25606,              \"lists_member\": 162,              \"media_shared\": 2469       }}, {       \"id\": 1303555844601270272,       \"url\": \"https://twitter.com/TobchenDe/status/1303555844601270272\",       \"date\": \"2020-09-09 04:48:26+00:00\",       \"text\": \"Denn die Erfahrung zeigt, dass Unterlagen auch verlorengehen oder bei Gro\u00dfdemonstrationen aus Dienstwagen gestohlen werden.https://t.co/VHeYN4n1Jb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 344619388,              \"url\": \"http://tobchen.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/967857627383418881/rrhsdc2S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"TobchenDe\",              \"name\": \"Tobchen\",              \"description\": \"Ich bin Comiczeichner, Informatiker und Buchstabierwettbewerb-Saboteur.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-07-29 10:03:54+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 36,              \"friends\": 77,              \"tweets\": 12261,              \"liked_tweets\": 83,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 560       }}, {       \"id\": 1303427363246690306,       \"url\": \"https://twitter.com/LisaL80/status/1303427363246690306\",       \"date\": \"2020-09-08 20:17:54+00:00\",       \"text\": \"So so , #Ballweg von den #Querdenkern wurden Polizei - Internas zur Gro\u00dfdemo zugespielt, na super. Die #Polizei #Berlin ein offenes Scheunentor https://t.co/5JWdm39ZBQ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 71649699,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1014035581217722368/20bfGJAo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/71649699/1530599898\",              \"username\": \"LisaL80\",              \"name\": \"music em\u10e6ti\u10e6n \ud83d\udd3a\ud83c\udf10 \u270a\ud83c\udfff\u270a\ud83c\udffd\u270a\ud83c\udffb\",              \"description\": \"\u266b\u2728\u2728\u2728 \u266b\u2728\u2728 \u266b\u2728\u2728\u2728\u266b \ud83d\ude22\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-04 21:52:32+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 32827,              \"friends\": 9441,              \"tweets\": 66738,              \"liked_tweets\": 52672,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 3859       }}, {       \"id\": 1303393512961048580,       \"url\": \"https://twitter.com/MilieuschutzNK/status/1303393512961048580\",       \"date\": \"2020-09-08 18:03:24+00:00\",       \"text\": \"Es ist das eine, da\u00df d. Polizei aus d. t\u00e4glichen Praxis alle Ausreden kennt. Etwas anderes ist es, d. alle auch selbst zu benutzen.Denn d. Erfahrung zeigt, da\u00df Unterlagen auch verlorengehen oder bei Gro\u00dfdemonstrationen aus Dienstwagen gestohlen werden.  https://t.co/zywZhJMfRV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2752440207,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/504600541528600577/-rcIacgr_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2752440207/1409140699\",              \"username\": \"MilieuschutzNK\",              \"name\": \"Milieuschutz jetzt!\",              \"description\": \"Bezahlbare Mieten f\u00fcr ALLE. Ich w\u00fcnschte, ich h\u00e4tte nicht so viel gelernt!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-27 11:49:12+00:00\",              \"location\": \"Neuk\u00f6lln \",              \"followers\": 1999,              \"friends\": 4110,              \"tweets\": 10730,              \"liked_tweets\": 13601,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 184       }}, {       \"id\": 1303383894616612866,       \"url\": \"https://twitter.com/AZeckenbiss/status/1303383894616612866\",       \"date\": \"2020-09-08 17:25:10+00:00\",       \"text\": \"Uns sind n\u00e4mlich am Tag der Demo noch durch einen Insider von der #Polizei die Einsatzpl\u00e4ne zugespielt worden\u201c, erkl\u00e4rte #Ballweg.#Berlin #SturmAufDenReichstag #Reichsb\u00fcrger https://t.co/IF0RF951aM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 14,       \"likes\": 32,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 964948385018019840,              \"url\": \"http://antifazeckenbiss.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1022100124141596674/Ek64b3nF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/964948385018019840/1599500602\",              \"username\": \"AZeckenbiss\",              \"name\": \"Antifa Zeckenbiss\",              \"description\": \"Das ist ein privater,nicht gewerblicher Twitter-Account von Antifa Zeckenbiss.A.Zeckenbiss@protonmail.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-17 19:43:17+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 17856,              \"friends\": 290,              \"tweets\": 12658,              \"liked_tweets\": 12036,              \"lists_member\": 97,              \"media_shared\": 2410       }}, {       \"id\": 1303383262904147970,       \"url\": \"https://twitter.com/basecamp07/status/1303383262904147970\",       \"date\": \"2020-09-08 17:22:40+00:00\",       \"text\": \"\u201eUns sind n\u00e4mlich am Tag der Demo noch durch einen Insider von der Polizei die Einsatzpl\u00e4ne zugespielt worden\u201c, br\u00fcstete sich Michael Ballweg, F\u00fchrungsfigur der Initiative \u201eQuerdenken 711\u201c. https://t.co/G19kUne0R5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 99339457,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305504457/Leonard_Cohen.JPG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"basecamp07\",              \"name\": \"(((Hans)))\",              \"description\": \"\u201eNat\u00fcrlich sind 10 Deutsche d\u00fcmmer als 5 Deutsche!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-25 18:46:38+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 460,              \"friends\": 1690,              \"tweets\": 12032,              \"liked_tweets\": 25133,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 928       }}, {       \"id\": 1303336195603259392,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1303336195603259392\",       \"date\": \"2020-09-08 14:15:38+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/FYoZLe1iZa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58212,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}]"
}