{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/ein-gesetz-wie-aus-der-zeit-gefallen-auch-mit-der-kohleindustrie-muss-sich-die-regierung-anlegen/25971150.html", "date": "2020-07-03T05:21:57+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Auch mit der Kohleindustrie muss sich die Regierung anlegen", "article": "Mittlerweile bietet die Politik m\u00e4chtigen Industrien die Stirn - f\u00fcr mehr Nachhaltigkeit. Beim Kohleausstiegsgesetz aber kuscht die Regierung. Ein Kommentar. Da hat die Bundesregierung j\u00fcngst doch \u00fcberrascht: Mit ihrem Nein zur Kaufpr\u00e4mie f\u00fcr Autos mit Verbrennungsmotoren stellte sie sich gegen eine der wichtigsten Branchen im Land. Alles andere w\u00e4re nicht mehr zeitgem\u00e4\u00df gewesen. \nGemessen daran wirkt das Kohleausstiegsgesetz, das der Bundestag am Freitag verabschieden wird, wie aus der Zeit gefallen. Die Betreiber von Kohlekraftwerken d\u00fcrfen sich \u00fcber Geldgeschenke durch den Steuerzahler freuen, der Klimaschutz kommt recht kurz. Und das, obwohl das fossile Gesch\u00e4ftsmodell Kohle immer unrentabler wird. \nUrspr\u00fcnglich war Ausgleich das Ziel: Dazu richtete die Bundesregierung vor mehr als zwei Jahren die Kohlekommission ein. \nDieses Gremium mit Vertretern der verschiedenen Interessensgruppen pr\u00e4sentierte anschlie\u00dfend einen Plan, der im Gro\u00dfen und Ganzen Ausgleich schaffen konnte zwischen Kohle-Regionen, Gewerkschaften, Industrie und Umweltverb\u00e4nden.\nWie die Entsch\u00e4digung kalkuliert wurde, bleibt geheim\nDoch das Kohlegesetz hat nicht mehr viel mit den Empfehlungen der Kommission gemeinsam. Die Betreiber von Braunkohlekraftwerken werden f\u00fcr die Stilllegung ihrer Anlagen mit mehr als vier Milliarden Euro entsch\u00e4digt.\n Eine transparente Kalkulation, wie diese Summe zustande kommt, ist die Bundesregierung der \u00d6ffentlichkeit bis heute schuldig. Die Frage der Angemessenheit bleibt unbeantwortet. Dabei war dieses Kriterium zentraler Bestandteil der Empfehlungen der Kohlekommission. \n  [Behalten Sie den \u00dcberblick: Jeden Morgen ab 6 Uhr berichten Chefredakteur Lorenz Maroldt und sein Team im Tagesspiegel-Newsletter Checkpoint \u00fcber die aktuellsten Entwicklungen rund um das Coronavirus. Jetzt kostenlos anmelden: checkpoint.tagesspiegel.de. ]\nDiese Gro\u00dfz\u00fcgigkeit h\u00e4tte ausbalanciert werden k\u00f6nnen durch entsprechende Gegenleistungen beim Klimaschutz. Doch der Ausstieg aus der Braunkohle beginnt im ostdeutschen Revier 2025 \u2013 zu sp\u00e4t. Und ein Gro\u00dfteil der Anlagen wird sogar erst um 2030 stillgelegt. Eine politische Entscheidung, die zu unn\u00f6tigen CO2-Emissionen f\u00fchrt. \nNur bei der Strukturhilfe f\u00fcr die betroffenen Regionen folgte die Bundesregierung weitgehend den Empfehlungen der Kommission: Mit insgesamt etwa 40Milliarden Euro wird ihnen unter die Arme gegriffen. \nCorona hat Gewohnheiten und Allianzen \u00fcber den Haufen geworfen\nDennoch reibt man sich fast die Augen. Die Welt hat sich in den vergangenen Monaten rasant weiterentwickelt, die Corona-Pandemie hat Gewohnheiten und Allianzen \u00fcber den Haufen geworfen. Gesundheit und Umwelt haben einen h\u00f6heren, vielleicht zentralen Stellenwert bekommen in breiteren Bev\u00f6lkerungsschichten. \nDie gro\u00dfe Koalition sieht, dass B\u00fcrger es guthei\u00dfen, wenn die Politik vor gro\u00dfen Branchen wie der Automobilindustrie und der Fleischindustrie nicht einknickt. \u201eFridays for Future\u201c wirkt, die Gr\u00fcnen sind stark geworden. Die heutige politische Stimmungslage h\u00e4tte sicherlich zu weniger \u00fcppigen Zugest\u00e4ndnissen an die m\u00e4chtige Kohlelobby gef\u00fchrt. \nDer Markt liefert die besten Argumente - schon damals\nDabei lieferte auch damals schon der Markt die besten Argumente: Strom aus Kohlekraft wird zunehmend durch niedrige Preise f\u00fcr Gas und Erneuerbare Energien verdr\u00e4ngt. Die Anlagen laufen immer seltener, denn sie m\u00fcssen die Rechte f\u00fcr ihre CO2-Emissionen immer teurer bezahlen. \nDieser Trend wird sich in Zukunft eher noch verst\u00e4rken, denn in Br\u00fcssel wird geplant, die europ\u00e4ischen Klimaziele zu versch\u00e4rfen. Damit erh\u00f6hen sich die CO2-Preise im europ\u00e4ischen Emissionshandel. \n  [Die Coronavirus-Krise ist auch f\u00fcr die Politik eine historische Herausforderung. Jeden Morgen informieren wir Sie, liebe Leserinnen und Leser, in unserer Morgenlage \u00fcber die politischen Entscheidungen, Nachrichten und Hintergr\u00fcnde. Zur kostenlosen Anmeldung geht es hier. ]\nWahrscheinlich werden daher viele Kraftwerksbetreiber ihre Anlagen fr\u00fcher stilllegen, die Entsch\u00e4digungssummen sind ihnen in jedem Fall sicher. Gut f\u00fcr die Umwelt. Doch die Stilllegung von Kraftwerken auch noch in zehn Jahren und dar\u00fcber hinaus teuer zu entsch\u00e4digen, obwohl dieses Gesch\u00e4ftsmodell dann wohl l\u00e4ngst der Vergangenheit angeh\u00f6rt, ist schlicht unwirtschaftlich. \nPolitiker m\u00f6gen keine Propheten sein, mit dem Kohlegesetz hat die schwarz-rote Koalition aber unterstrichen, wie wenig Gesp\u00fcr f\u00fcr gesellschaftliche Ver\u00e4nderungen sie hatte. \nVon politischem Gestaltungswillen ganz zu schweigen. Dass die Politik sich nun mit der m\u00e4chtigen Auto-und Fleischindustrie anlegt, ist ein Anfang. Und da gilt es, weiterzumachen. Denn vielen weiteren Branchen steht der nachhaltige Umbau noch bevor. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1279345796459225088,       \"url\": \"https://twitter.com/HaraldMatschke/status/1279345796459225088\",       \"date\": \"2020-07-04 09:26:21+00:00\",       \"text\": \"Zeigt einmal mehr, da\u00df unsere Politiker nicht f\u00e4hig zum #Umdenken sind.Statt Kaufpr\u00e4mie f\u00fcr Autos - MwSt-Senkung- Sieg der #WENIGENStatt Ausstieg aus der Kohle - Steuergeschenke- Sieg der #WENIGENUnd f\u00fcr die #VIELEN bleibt NIXhttps://t.co/47Bq1iXKUn\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3491757148,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1342685382836695040/00lPINqF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3491757148/1608956116\",              \"username\": \"HaraldMatschke\",              \"name\": \"#BGEmD\",              \"description\": \"Mensch auf HeimatErde\ud83c\udf0d - BasisGrundEinkommen mit Deckelung!rRespekt ist notwendig f\u00fcr friedliche Koexistenz\u270c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-30 14:05:44+00:00\",              \"location\": \"Terra\",              \"followers\": 516,              \"friends\": 1034,              \"tweets\": 36340,              \"liked_tweets\": 18509,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 5807       }}, {       \"id\": 1279310914957774848,       \"url\": \"https://twitter.com/JoergRodenwaldt/status/1279310914957774848\",       \"date\": \"2020-07-04 07:07:45+00:00\",       \"text\": \"Auch mit der #Kohleindustrie muss sich die #BuReg anlegen.#Politiker m\u00f6gen keine Propheten sein, mit dem #Kohlegesetz hat die #GroKo aber unterstrichen, wie wenig Gesp\u00fcr sie f\u00fcr gesellschaftliche Ver\u00e4nderungen hat.https://t.co/XRrhjM3T3c\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 868033207173865473,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/886708011049390080/E9qU3C6E_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/868033207173865473/1498765229\",              \"username\": \"JoergRodenwaldt\",              \"name\": \"J\u00f6rg Rodenwaldt\",              \"description\": \"#Celle I #Neuenh\u00e4usen I RT geben nicht unbedingt meine Meinung wieder.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-26 09:16:58+00:00\",              \"location\": \"Celle, Deutschland\",              \"followers\": 570,              \"friends\": 663,              \"tweets\": 12360,              \"liked_tweets\": 21894,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 294       }}, {       \"id\": 1279022391583215618,       \"url\": \"https://twitter.com/ArminLehmann/status/1279022391583215618\",       \"date\": \"2020-07-03 12:01:15+00:00\",       \"text\": \"Ein Gesetz wie aus der Zeit gefallen, kommentiert unsere Expertin @nora_zaremba via @Tagesspiegel @TspBackgroundEK zum #Kohleausstieg #KohleEINstiegsgesetz https://t.co/4MUsODzuN0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2432444450,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/453247235011010560/BP7AFM-P_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2432444450/1458839357\",              \"username\": \"ArminLehmann\",              \"name\": \"Armin Lehmann\",              \"description\": \"Redakteur f\u00fcr besondere Aufgaben und Volont\u00e4rsbeauftragter im Tagesspiegel\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-04-07 18:39:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1912,              \"friends\": 3072,              \"tweets\": 3929,              \"liked_tweets\": 1900,              \"lists_member\": 56,              \"media_shared\": 356       }}, {       \"id\": 1278987564041592833,       \"url\": \"https://twitter.com/useronline1/status/1278987564041592833\",       \"date\": \"2020-07-03 09:42:52+00:00\",       \"text\": \"Das Verdikt der Presse ist lager\u00fcbergreifend - zu Recht - einheitlich:1. https://t.co/M05ao7MzI82. https://t.co/b973MfMIuf3. https://t.co/hUQ0A9PDdS4. https://t.co/bSUYCvCUl6#KohleEINstiegsgesetz #Kohleausstiegsgesetz 12/x\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 500999858,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1368139175338315777/bqLnyja0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/500999858/1616429876\",              \"username\": \"useronline1\",              \"name\": \"useronline1\",              \"description\": \"Von Reul am 13.9.2018 radikalisiert. Wer AfD liked, wird geblockt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-23 17:53:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1017,              \"friends\": 1701,              \"tweets\": 14370,              \"liked_tweets\": 78746,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 870       }}, {       \"id\": 1278983440201920512,       \"url\": \"https://twitter.com/ISM_e_V/status/1278983440201920512\",       \"date\": \"2020-07-03 09:26:29+00:00\",       \"text\": \"Das #Kohleverl\u00e4ngerungsgesetz macht deutlich: Die sozial-\u00f6kologische Transformation wird weiter aufgeschoben. F\u00fcr 2021 brauchen wir ein linkes Regierungsprojekt, in dem progressive Parteien, Bewegungen, Gewerkschaften und Zivilgesellschaft zusammenkommen. https://t.co/egEQINpPET\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 192856484,              \"url\": \"https://www.solidarische-moderne.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1483220685/ism-twitter-logo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/192856484/1607339998\",              \"username\": \"ISM_e_V\",              \"name\": \"Institut Solidarische Moderne\",              \"description\": \"Denkfabrik, Programmwerkstatt und Plattform f\u00fcr solidarische Politik. Linker Crossover zwischen #R2G-Parteien, Bewegungen, Zivilgesellschaft und Wissenschaft\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-09-20 10:26:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 3139,              \"friends\": 863,              \"tweets\": 1912,              \"liked_tweets\": 504,              \"lists_member\": 103,              \"media_shared\": 204       }}, {       \"id\": 1278952276250570756,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1278952276250570756\",       \"date\": \"2020-07-03 07:22:39+00:00\",       \"text\": \"Auch mit der Kohleindustrie muss sich die Regierung anlegen https://t.co/noGWHjEnaM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17056,              \"friends\": 17107,              \"tweets\": 611955,              \"liked_tweets\": 168643,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1278927568289267717,       \"url\": \"https://twitter.com/RolfSiegen/status/1278927568289267717\",       \"date\": \"2020-07-03 05:44:28+00:00\",       \"text\": \"Auch mit der Kohleindustrie muss sich die Regierung anlegen https://t.co/Buv4IlNadf  - Merkel findet alle mit dem Scheckbuch ab. Blo\u00df niemanden verprellen!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1202965538886078464,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1276095189719883781/O4F84Vw0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"RolfSiegen\",              \"name\": \"Rolf Siegen\",              \"description\": \"Im a German expat with many years of professional experiences in the U.S. The geographic distance to Europe shaped my perspective for foreign affairs.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-06 14:58:56+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 2,              \"tweets\": 983,              \"liked_tweets\": 11,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1278926856524304385,       \"url\": \"https://twitter.com/JakobSc38677300/status/1278926856524304385\",       \"date\": \"2020-07-03 05:41:38+00:00\",       \"text\": \"Auch mit der Kohleindustrie muss sich die Regierung anlegen https://t.co/Xsp0u4AuKr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1190186613160206337,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1190186848951386112/XDVvjv9l_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JakobSc38677300\",              \"name\": \"Jakob Schneider\",              \"description\": \"Hier gibt es kluge und nachdenkenswerte Artikel zu wichtigen gesellschaftlichen Themen unserer Zeit zu finden. Unkommentiert, da sie f\u00fcr sich sprechen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-01 08:39:46+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 16,              \"friends\": 350,              \"tweets\": 923,              \"liked_tweets\": 2470,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1278926773582024705,       \"url\": \"https://twitter.com/Daniel58304312/status/1278926773582024705\",       \"date\": \"2020-07-03 05:41:18+00:00\",       \"text\": \"Die Entsch\u00e4digungszahlungen an die Braunkohleunternehmen sind in ihrer H\u00f6he nicht nachvollziehbar.Eine transparente Kalkulation, wie diese Summe zustande kommt, ist die Bundesregierung der \u00d6ffentlichkeit bis heute schuldig.#Kohleaustiegsgesetzhttps://t.co/mV7oGAE4qX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1129265044003414017,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377931274615148549/831rmWIu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1129265044003414017/1574239141\",              \"username\": \"Daniel58304312\",              \"name\": \"Fanboy of the Earth \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\ud83c\udf0d\ud83d\udeb2\ud83d\ude86\",              \"description\": \"Die Zeiten sind zu ernst f\u00fcr Optimisten.Geboren bei 344,78 ppm CO2.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-17 05:59:02+00:00\",              \"location\": \"Brandenburg, Deutschland\",              \"followers\": 93,              \"friends\": 160,              \"tweets\": 4441,              \"liked_tweets\": 7333,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 122       }}, {       \"id\": 1278893731454779396,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1278893731454779396\",       \"date\": \"2020-07-03 03:30:00+00:00\",       \"text\": \"Mittlerweile bietet die Politik m\u00e4chtigen Industrien die Stirn - f\u00fcr mehr Nachhaltigkeit. Beim Kohleausstiegsgesetz aber kuscht die Regierung. Ein Kommentar. https://t.co/K4qSIvMNJL #Kohleausstieg\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438668,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259567,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25701       }}]"}