{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/finanzsenator-ueber-kosten-der-coronakrise-noch-nie-hat-berlin-auf-einen-schlag-so-viel-geld-benoetigt/25830382.html",
     "date": "2020-05-14T15:55:40+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "\u201eNoch nie hat Berlin auf einen Schlag so viel Geld ben\u00f6tigt\u201c",
     "article": "Wegen der Coronakrise rechnet der Finanzsenator mit einer \u201egewaltigen Neuverschuldung\u201c. Das \u201eGet\u00f6se\u201c der Bezirke um Sparvorgaben versteht er nicht. Ein Interview. [Wo wird in Ihrer Nachbarschaft gespart? Wie wird es den Bezirken nach der Krise ergehen? In unseren Leute-Newslettern berichten wir w\u00f6chentlich aus den zw\u00f6lf Berliner Bezirken. Die Newsletter k\u00f6nnen Sie hier kostenlos bestellen: leute.tagesspiegel.de]\nAber es gilt auch der Umkehrschluss: Wenn das Land mit mehreren Milliarden Euro in die Neuverschuldung geht, kann es nicht sein, dass die Bezirke Ende 2020 zus\u00e4tzliche Guthaben anh\u00e4ufen.\nMatthias Kollatz (SPD) ist seit 2014 Finanzsenator. Bei der Berlin-Wahl 2016 holte er das Direktmandat in Steglitz-Zehlendorf.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1260957445813415936,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1260957445813415936\",       \"date\": \"2020-05-14 15:37:37+00:00\",       \"text\": \"#Finanzsenator \u00fcber die Kosten der #Coronakrise :\u201eNoch nie hat Berlin auf einen Schlag so viel Geld ben\u00f6tigt\u201c. #Kollatz rechnet mit einer \u201egewaltigen #Neuverschuldung\u201c. Das \u201eGet\u00f6se\u201c der Bezirke um Sparvorgaben versteht er nicht. Ein Interview. #Berlinhttps://t.co/dxzhj34rwg\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438668,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259567,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25701       }}, {       \"id\": 1260954833068195843,       \"url\": \"https://twitter.com/senfin/status/1260954833068195843\",       \"date\": \"2020-05-14 15:27:14+00:00\",       \"text\": \"#Kollatz zur #Coronakrise: \u201eAn der Personalplanung f\u00fcr die #Berlin|er Verwaltung wird sich nichts \u00e4ndern. Stellen werden besetzt, Geh\u00e4lter nicht eingefroren und Bef\u00f6rderungen nicht gestoppt. Es wird auch keine Haushaltssperre geben.\u201c\ud83d\udc47\ud83c\udffchttps://t.co/jAOT9w1T44\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 18,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3888432941,              \"url\": \"http://www.berlin.de/sen/finanzen/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305425615080902656/kXyJAo_6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3888432941/1546508122\",              \"username\": \"senfin\",              \"name\": \"SenFin\",              \"description\": \"Hier twittert die Pressestelle der Senatsverwaltung f\u00fcr Finanzen\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2015-10-07 08:37:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 4669,              \"friends\": 217,              \"tweets\": 4614,              \"liked_tweets\": 1340,              \"lists_member\": 102,              \"media_shared\": 1373       }}, {       \"id\": 1260939249425268742,       \"url\": \"https://twitter.com/martin_reeh/status/1260939249425268742\",       \"date\": \"2020-05-14 14:25:18+00:00\",       \"text\": \"Der Landesrechnungshof fordert, wegen der Kosten der Coronakrise die \u00f6ffentlichen Ausgaben auf den Pr\u00fcfstand zu stellen. Was sagt der Finanzsenator dazu? Kollatz: Wenn der Rechnungshof damit meint, dass ein \u201eWeiter so\u201c nicht m\u00f6glich ist, hat er recht. https://t.co/OA6ASbIri2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1250489635937161216,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1317222661337059328/Za-LGf-2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1250489635937161216/1589219266\",              \"username\": \"martin_reeh\",              \"name\": \"Martin Reeh\",              \"description\": \"Pressesprecher, Rechnungshof von Berlin, hier nat\u00fcrlich privat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-15 18:22:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 173,              \"friends\": 239,              \"tweets\": 50,              \"liked_tweets\": 394,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1260936108382150658,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1260936108382150658\",       \"date\": \"2020-05-14 14:12:49+00:00\",       \"text\": \"Noch nie hat #Berlin auf einen Schlag so viel Geld ben\u00f6tigt. Finanzsenator #Kollatz @senfin spricht im Interview \u00fcber die Kosten der #Coronakrise, neue Schulden, Sparma\u00dfnahmen im Land und den Bezirken und den Flughafen #BER. #Steuersch\u00e4tzung https://t.co/dxzhj3m2nO\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438668,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259567,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25701       }}]"
}