{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/manche-nehmen-zum-niesen-die-maske-ab-wie-neukoelln-zum-corona-hotspot-werden-konnte/26279648.html", "date": "2020-10-16T09:02:34+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Wie Neuk\u00f6lln zum Corona-Hotspot werden konnte", "article": "Nirgendwo in Deutschland gibt es mehr Neuinfektionen als in Neuk\u00f6lln. Hier berichten Einwohner, wie sie den Alltag im Risikogebiet erleben. Partys, Drogen, Gro\u00dffamilienhochzeiten \u2013 und Neuinfektionen in einer noch nicht dagewesenen Menge: Der Berliner Bezirk Neuk\u00f6lln steht wegen der Sorglosigkeit seiner Bewohner am Pranger. Zu Recht?\n\u201eEine t\u00fcrkische Hochzeit mit nur zehn Leuten? Kommt nicht in Frage\u201c\nTanja Toktas, 39, Festsaal Villa M\u00fczikhol:Seit Anfang Oktober hat bei uns keine Hochzeitsfeier mehr stattgefunden. Wir haben nun erstmal alle Termine in das erste Halbjahr 2021 geschoben. F\u00fcr manche Paare war das schwer zu akzeptieren, einige m\u00fcssen sogar schon zum zweiten Mal umplanen. An so einer Feier h\u00e4ngt, je nachdem wie traditionell sie begangen wird, auch viel dran.\nF\u00fcr manche Ehepaare ist ein Zusammenleben zum Beispiel erst danach m\u00f6glich. Mit nur zehn Leuten aus zwei Haushalten eine t\u00fcrkische Hochzeit feiern, wie es jetzt erlaubt ist, das kommt nicht in Frage. Aber 100 bis 300 G\u00e4ste, in einem Saal, der so gro\u00df ist wie unserer, unter Auflagen, das w\u00e4re definitiv m\u00f6glich. Bei den etwa 15 Hochzeiten, die wir im August und September veranstalten konnten, waren es aber auch nie mehr G\u00e4ste.\nDie Leute haben selber gut aufgepasst \u2013 und wir haben s\u00e4mtliche Vorschriften eingehalten, am Eingang Fieber gemessen und einmal in der Stunde durch unsere riesigen Dachfenster gel\u00fcftet. F\u00fcr uns ist das eine schwere Zeit, wir haben im M\u00e4rz alle Mitarbeiter entlassen und im August ein Drittel wieder eingestellt. Die Soforthilfe bringt uns nicht viel, allein die Miete f\u00fcr den Festsaal und die laufenden Kosten sind monatlich h\u00f6her.\n\n\u201eAm traurigsten macht mich, wie die Sch\u00fcler leiden\u201c\nAnonym, LehrerinEs sind viele Aufgaben f\u00fcr uns hinzugekommen. Man ist eine Art Kontrolleur f\u00fcr die Maskenpflicht. Die Sch\u00fcler kommen nur langsam mit den Homeschooling-Technologien zurecht und ich muss helfen. Im Unterricht vor Ort erkl\u00e4ren wir den Stoff viel umfassender, man kann viel besser hinf\u00fchren. Wenn Leute jetzt denken, dass Lehrer wegen Quarant\u00e4ne frei haben, t\u00e4uschen sie sich. Aber die Isolation ist wichtig, wir w\u00fcnschen uns Schutz!\nEs gibt viel zu wenige Lehrer. Die Ausstattung ist schlecht und die Instandhaltung der Technik und der Geb\u00e4ude m\u00fcssen oft Kolleginnen und Kollegen in ihrer Freizeit \u00fcbernehmen. Bildung muss h\u00f6here Priorit\u00e4t bekommen. Wir haben in der Krise gelernt, wie wichtig gute Krankenh\u00e4user sind. Bei den Schulen m\u00fcssen wir das auch erkennen.\nAm traurigsten macht mich, wie die Sch\u00fcler leiden. Ich arbeite an einer Schule mit vielen \u00f6konomisch Schwachen und hohem Anteil von Sch\u00fclern mit Migrationshintergrund. Nicht allen Familien f\u00e4llt es leicht, ihre Kinder beim Lernen zuhause ideal zu unterst\u00fctzen. Ihnen fehlt Struktur, die sie durch die Schule bekommen.\n\u201eManche nehmen bei uns zum Niesen die Maske ab\u201c\nZeynep Akbulut, 25, Arzthelferin:In unsere Praxis lassen wir zur Zeit nicht mehr als sieben Patienten gleichzeitig. Wir versuchen, die Termine noch besser zu koordinieren und st\u00e4rker zu entzerren. Dennoch kommt es zu Warteschlangen im Treppenhaus.\nWenn ich die Menschen bitte, Abstand zu halten, reagieren viele mit Unverst\u00e4ndnis. Manche f\u00fchlen sich sicher, weil sie eine Maske tragen, und denken, das reicht. Andere wollen sich einfach nichts vorschreiben und verbieten lassen, ich muss leider sagen, gerade unter den Patienten mit Migrationshintergrund erlebe ich viel Trotz.\nUnd Gedankenlosigkeit: Es gibt Leute, die nehmen bei uns zum Niesen die Maske ab. Mir scheint, viele tun die Gefahr ab: Alles halb so wild! Begleitpersonen dulden wir in unseren R\u00e4umen nicht mehr. Angeh\u00f6rige beharren dann darauf: ich muss aber \u00fcbersetzen!\n\n\u201eMich wundern die Zahlen nicht\u201c\nThomas Brown, 50, Fu\u00dfballtrainer:Ich bin sehr erschrocken \u00fcber die aktuelle Entwicklung in Neuk\u00f6lln. Ich muss selber vorsichtig sein \u2013 schon deshalb, weil meine Mutter und meine Schwiegereltern durch ihr Alter gef\u00e4hrdet sind. Meine Mutter ist gehbehindert, die unterst\u00fctzen wir bei der Versorgung mit Lebensmitteln. Wenn man da beim Einkaufen Jugendliche ohne Maske rumlaufen sieht, fragt man sich, ob sie vergessen haben, was hier gerade los ist.\nMich wundern die Zahlen aber nicht, man h\u00f6rt bei uns ja im Bezirk auch viel von den t\u00fcrkischen oder arabischen Hochzeiten, die gefeiert werden, da kommen zum Teil 300 bis 700 Personen. Wir haben ja nun in Neuk\u00f6lln einen sehr hohen Ausl\u00e4nderanteil, viele waren ja zwischendurch in ihren Herkunftsl\u00e4ndern.\nDa haben die Kontrollen am Flughafen nichts gebracht, weil die zum Teil mit den Autos dr\u00fcben waren. Auch die Menschenansammlungen und die Feierei im Bezirk haben bestimmt zur Ausbreitung beigetragen. Gerade in der Karl-Marx-Stra\u00dfe, der Hermannstra\u00dfe und der Sonnenallee leben so viele Menschen dicht an dicht.\nWenn das so weitergeht, werden wir auch beim Fu\u00dfball wieder einen Spielstopp bekommen. Wir trainieren gerade relativ normal, wir m\u00fcssen nur schauen, dass wir beim Umziehen Abstand halten, Ansprachen halte ich im Freien \u2013 Training und Spielen ist einfach komplizierter geworden. Man merkt auch unter den Spielern eine gewisse Unsicherheit und Angst. Und die mussten schonmal eine ganze Weile ohne Fu\u00dfball leben, ich glaube nicht, dass die das nochmal haben wollen.\n\u201eCorona trifft \u00c4rmere h\u00e4rter\u201c\nG\u00fcnter Benner, 63, RechtsanwaltIch bemerke hier keine gro\u00dfe Ver\u00e4nderung zu den Zeiten vor Corona, das Leben l\u00e4uft fast genauso weiter. Ich gehe selten raus, aber muss nat\u00fcrlich einkaufen oder zu Klienten-Terminen. Das Au\u00dfergew\u00f6hnliche an Neuk\u00f6lln ist wohl, dass es ein so dicht besiedelter und diverser Bezirk ist. Und arm, aber sexy, wie Wowereit damals sagte, das trifft auf Neuk\u00f6lln sicher zu. Es scheint, dass Corona \u00c4rmere h\u00e4rter trifft.\nNat\u00fcrlich gibt es hier viele Partys. In Bars, privat oder bei Hochzeiten, auch in der Hasenheide sollen sich Leute getroffen haben. Man sieht jetzt viele Leute mit Maske. Auf der Stra\u00dfe tragen sie nur einige. Aber in den Caf\u00e9s oder im Supermarkt wird die Pflicht gut eingehalten. Beruflich bekomme ich viele Corona-bezogene Anrufe, zuletzt wieder mehr.\nViele Geschichten haben mit Reisen zu tun: Einer hatte zum Beispiel schon ein Wohnmobil gemietet und verschiedene Standpl\u00e4tze gebucht. Er war gerade dabei, die Koffer rauszutragen, da wurde der Stellplatz storniert. Aus dem Vertrag kam er aber nicht raus.\n\n\u201eDie Leute machen weiter wie vorher\u201c\nGerhard Jungfer, 46, KneiperIch glaube nicht, dass die Situation in Neuk\u00f6lln so schlimm ist, wie sie dargestellt wird \u2013 aber die hohen Zahlen wundern mich trotzdem nicht, das war zu erwarten. Wenn man sich anguckt, was gerade hier in der Weserstra\u00dfe \u2013 die ja als Partymeile bekannt ist - nachts und am Wochenende los ist.\nDie Leute haben sich nicht ge\u00e4ndert, die machen weiter wie vorher auch. Wir sind aber auch einer der gr\u00f6\u00dften Bezirke Berlins, das darf man dabei auch nicht vergessen. Ich finde aber auch die vielen Leute ignorant, wenn sie keine Maske in \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln oder beim Einkaufen tragen. Ich spreche Leute auch an, wenn mir jemand zu dicht kommt zum Beispiel. Manche kommen auch ohne Maske in meinen Laden und wenn ich sie dann drauf anspreche, bl\u00f6ken sie rum.\nMir gehen gerade 70 Prozent meiner Einnahmen fl\u00f6ten. Wir versuchen uns wirklich mit aller Gewalt an alle Vorschriften zu halten, Maskenpflicht, Tische werden desinfiziert, nur f\u00fcnf Leute pro Tisch.\nIch zeige auch Live-Fu\u00dfball, beim Champions-League-Finale letztens hatte ich 24 G\u00e4ste, da kommen sonst weit \u00fcber 90. Mich \u00e4rgern da Kneipen-Kollegen, die sich nicht an die Regeln halten, wobei die Infektionszahlen aus den Kneipen eher gering sein werden. Uns geht es aber alles in allem noch gut hier, wir haben was zu essen und ein Dach \u00fcber dem Kopf und wir m\u00fcssen nur eine Maske aufsetzen \u2013 das ist in meinen Augen keine Einengung. Das k\u00f6nnte man jetzt einfach mal in Kauf nehmen.\n\u201eViele glauben, ihnen k\u00f6nne nichts passieren\u201c\nChristine Radziwill, 58, PfarrerinWenn ich mich so umgucke, \u00fcberraschen mich die hohen Infektionszahlen nicht. Am ersten Tag der Sperrstunde haben sich meine Nachbarn um 22.30 Uhr von Durstexpress kistenweise Getr\u00e4nke ranliefern lassen und erstmal eine Homeparty gefeiert.\nDiese Angst, dass man selber zu kurz kommt, dass man sich nicht einschr\u00e4nken m\u00f6chte, die ist hier schon sehr ausgepr\u00e4gt. Auch in der Gemeinde erlebe ich eine Disbalance: W\u00e4hrend der Gottesdienste im \u00f6ffentlichen Raum bewegen sich die Menschen vorbildlich diszipliniert. Und doch entnehme ich den Gespr\u00e4chen, dass viele in dem Gef\u00fchl leben, ihnen selber und ihren Kindern k\u00f6nne nichts passieren.\nDem entgegen steht die Beobachtung, dass immer mehr Neuk\u00f6llner auch auf der Stra\u00dfe Maske tragen. Diejenigen aus nicht-deutschsprachigen Familien erlebe ich als tendenziell sensibler. Vielleicht auch, weil sie h\u00e4ufig Verantwortung f\u00fcr eine noch gr\u00f6\u00dfere Familie tragen.\n\u00dcberhaupt: Bei aller Ignoranz ist da auch viel Solidarit\u00e4t. Beim ersten Lockdown haben sich viele Junge erstmals wirklich f\u00fcr ihre Nachbarn interessiert und angeboten, \u00c4lteren das Einkaufen abzunehmen. Die waren jedoch h\u00e4ufig ablehnend: Ich lass\u2019 doch keine fremden Leute an mein Portemonnaie und in meine Wohnung.\n\n\u201eTestergebnisse werden immer noch per Hand in die Kontaktliste \u00fcbertragen\u201c\nFalko Liecke, GesundheitsstadtratBis vor drei Wochen konnte ich sagen, dass ich recht gehabt habe. Als f\u00fcr die Gesundheit zust\u00e4ndiger Bezirksstadtrat in Neuk\u00f6lln hatte ich mich im Sommer als erster in der Stadt f\u00fcr eine \u201esozial-r\u00e4umliche Eind\u00e4mmungsstrategie\u201c entschieden, in deren Folge ganze H\u00e4userblocks unter Quarant\u00e4ne gestellt wurden. Das war umstritten. Aber nach drei Wochen, in denen sich das Virus \u00fcber den begrenzten Kreis der Betroffenen hinaus nicht weiter verbreiten konnte, hatten wir die Lage im Griff.\nDie pl\u00f6tzliche Verdreifachung der Infektionszahlen Ende September ist aus meiner Sicht das Ergebnis einer Erm\u00fcdung. Viele B\u00fcrger waren die soziale Zur\u00fcckhaltung einfach leid. W\u00fctend bin ich auf jene, die ihr eigenes Lebensgef\u00fchl wichtiger genommen haben als den Schutz derer, die Schutz brauchen.\nNun haben wir es in Neuk\u00f6lln mit einer allgemeinen Dynamik zu tun. Sie ist mit den erprobten Methoden nicht mehr abzubremsen. Denn man kennt die Quellen f\u00fcr Ansteckungsherde nicht. Ich glaube allerdings, dass die Allgemeinverf\u00fcgung nach den Herbstferien uns wieder die M\u00f6glichkeit gibt, Infizierte schneller rauszuziehen. Auch werden wohl versch\u00e4rfte Besuchsregelungen erlassen. Aber die Konsequenzen m\u00fcssten ausgerechnet die Schw\u00e4chsten ausbaden.\nSicher, wenn Infektionszahlen ein Rekordniveau erreichen, f\u00e4llt das in meine politische Verantwortung. Doch Vers\u00e4umnisse kann ich mir nicht vorzuwerfen. Wir haben die Lage hier nicht verpennt, sondern fr\u00fch unkonventionelle Schritte eingeleitet. Die Ressourcen des Gesundheitsamts habe ich schon vor der Pandemie aufgestockt, um f\u00fcr eine m\u00f6gliche Gro\u00dfschadenslage gewappnet zu sein.\nAber die Ausr\u00fcstung der Beh\u00f6rden mit zeitgem\u00e4\u00dfen Computern, Internetzug\u00e4ngen, Handys und allem, was man zur digitalen Erfassung gro\u00dfer Datenmengen braucht, hinkt weit zur\u00fcck. Testergebnisse aus den Laboren m\u00fcssen immer noch per Hand in Kontaktlisten \u00fcbertragen werden. Und leider hat die Stadt die Sommerzeit nicht daf\u00fcr genutzt, Ordnungs\u00e4mter mit dem n\u00f6tigen Personal auszustatten, das jetzt Kontrollen durchf\u00fchren k\u00f6nnte.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1318145930567274496,       \"url\": \"https://twitter.com/Neukoelln_News/status/1318145930567274496\",       \"date\": \"2020-10-19 11:04:14+00:00\",       \"text\": \"Wie Neuk\u00f6lln zum Corona-Hotspot werden konnte https://t.co/iEmchCLvEN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 185975326,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/754110973108248576/S1OwXEVJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/185975326/1424385989\",              \"username\": \"Neukoelln_News\",              \"name\": \"Neuk\u00f6lln\",              \"description\": \"Ehemals Eingeborene,not amused \u00fcber die Zust\u00e4nde heute.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-09-02 08:28:30+00:00\",              \"location\": \"Wegen Corona auf Abstand:+1,5m\",              \"followers\": 239,              \"friends\": 451,              \"tweets\": 5150,              \"liked_tweets\": 54,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 897       }}, {       \"id\": 1317996296637210627,       \"url\": \"https://twitter.com/Neukoelln_News/status/1317996296637210627\",       \"date\": \"2020-10-19 01:09:38+00:00\",       \"text\": \"Wie Neuk\u00f6lln zum Corona-Hotspot werden konnte https://t.co/iEmchCLvEN Mich wundert es auch nicht... einfach Geld-Strafen hoch setzen, dass es richtig weh tut.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 185975326,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/754110973108248576/S1OwXEVJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/185975326/1424385989\",              \"username\": \"Neukoelln_News\",              \"name\": \"Neuk\u00f6lln\",              \"description\": \"Ehemals Eingeborene,not amused \u00fcber die Zust\u00e4nde heute.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-09-02 08:28:30+00:00\",              \"location\": \"Wegen Corona auf Abstand:+1,5m\",              \"followers\": 239,              \"friends\": 451,              \"tweets\": 5150,              \"liked_tweets\": 54,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 897       }}, {       \"id\": 1317773416674582528,       \"url\": \"https://twitter.com/TomCruiser3/status/1317773416674582528\",       \"date\": \"2020-10-18 10:24:00+00:00\",       \"text\": \"\u201eManche nehmen zum Niesen die Maske ab\u201c. Nirgendwo in Deutschland gibt es mehr Neuinfektionen als in Berlin-Neuk\u00f6lln. Hier berichten Einwohner, wie sie den Alltag im Risikogebiet erleben.  https://t.co/vNDHYfortr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 619970817,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1366464271140454410/OGBv9sC9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/619970817/1380120334\",              \"username\": \"TomCruiser3\",              \"name\": \"Tom Cruiser\",              \"description\": \"Satirischer Beobachter, der mit Ironie, Spott an Personen u Ereignissen Kritik \u00fcbt, sie der L\u00e4cherlichkeit preisgibt, Zust\u00e4nde anprangern u mit Witz gei\u00dfelt!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-06-27 10:58:39+00:00\",              \"location\": \"BundesKranzlerAmt\",              \"followers\": 87,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 1956,              \"liked_tweets\": 2380,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 883       }}, {       \"id\": 1317430350470107142,       \"url\": \"https://twitter.com/publizistikon/status/1317430350470107142\",       \"date\": \"2020-10-17 11:40:46+00:00\",       \"text\": \"Wie #Neukoelln zum #Corona Hotspot werden konnte. https://t.co/zP4PxFyBRL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 62757067,              \"url\": \"http://publizistikon.blogspot.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1300623548/Slaby0006ibfswmini_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/62757067/1585598909\",              \"username\": \"publizistikon\",              \"name\": \"Stefan Slaby \ud83d\ude37\",              \"description\": \"Dozent EWB, Ausbilder, Fachautor|Publizistikwissenschaft|MA, Uni M\u00fcnster|davor Milit\u00e4rdienst NATO HQ SHAPE, Mons \ud83c\udde7\ud83c\uddea|hier zu Kommunikation, Politik, Geschichte\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-04 08:16:55+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnster|NRW|Germany\",              \"followers\": 6416,              \"friends\": 782,              \"tweets\": 72747,              \"liked_tweets\": 29715,              \"lists_member\": 131,              \"media_shared\": 1902       }}, {       \"id\": 1317419261065875459,       \"url\": \"https://twitter.com/Gehirnschmalz/status/1317419261065875459\",       \"date\": \"2020-10-17 10:56:42+00:00\",       \"text\": \"@pkbrln @Fam_Saenger https://t.co/L155DHdU86Kleine Geschichten aus dem Alltag. Sie erkl\u00e4ren dem Orts-Fernen (wie mir) eine Welt, die nicht alles, aber doch manches erkl\u00e4rt.\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 49780028,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1236730783806693380/Ie_KAejJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Gehirnschmalz\",              \"name\": \"Gehirnschmalz\",              \"description\": \"Motto: The noblest pleasure is the joy of understanding. * RT/follow/like \u2260 endorsement\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-22 21:54:33+00:00\",              \"location\": \"Wiesbaden, Germany\",              \"followers\": 101,              \"friends\": 300,              \"tweets\": 2763,              \"liked_tweets\": 12507,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 254       }}, {       \"id\": 1317404335240863744,       \"url\": \"https://twitter.com/rdeecke/status/1317404335240863744\",       \"date\": \"2020-10-17 09:57:24+00:00\",       \"text\": \"Failed Stadtteil  https://t.co/kaFm94JBR5\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 196206018,              \"url\": \"http://robertdeecke.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/969604019139334149/3_raKmTC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/196206018/1520006489\",              \"username\": \"rdeecke\",              \"name\": \"Robert Deecke\",              \"description\": \"UX-Architect, Business Value & User Value tinyurl.com/XingRD tinyurl.com/LinkedRD Healthcare Futurist \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-09-28 15:43:37+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Berlin\",              \"followers\": 272,              \"friends\": 429,              \"tweets\": 44663,              \"liked_tweets\": 11061,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 1288       }}, {       \"id\": 1317382553611939846,       \"url\": \"https://twitter.com/gutbranson/status/1317382553611939846\",       \"date\": \"2020-10-17 08:30:51+00:00\",       \"text\": \"Wie Neuk\u00f6lln zum Corona-Hotspot werden konnte https://t.co/Sv4LpK4hcJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 130221312,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000064765573/248fcabf29a8f3dd423048707d883cf6_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"gutbranson\",              \"name\": \"r2d2\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-06 17:45:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 551,              \"friends\": 649,              \"tweets\": 83164,              \"liked_tweets\": 18574,              \"lists_member\": 91,              \"media_shared\": 114       }}, {       \"id\": 1317360467183083521,       \"url\": \"https://twitter.com/___Jeannette__/status/1317360467183083521\",       \"date\": \"2020-10-17 07:03:05+00:00\",       \"text\": \"@EichholtzAlex @RegBerlin Guck mal, das meinte ich, wie dieser Arzt hier sagte... \u201eAndere wollen sich einfach nichts vorschreiben und verbieten lassen, ich muss leider sagen, gerade unter den Patienten mit Migrationshintergrund erlebe ich viel Trotz.\u201chttps://t.co/jd9QSusOES\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1238373944933126144,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1280970700505964549/TZHm7Zj__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1238373944933126144/1606082993\",              \"username\": \"___Jeannette__\",              \"name\": \"Jeannette\",              \"description\": \"Landesverbandsarbeit\u25ab\ufe0fMitglied arbeitsrechtlicher Gremien der Gesundheits- u. Sozialbranche\u25ab\ufe0fpolitisch interessiert und engagiert\u25ab\ufe0fkonstruktive Kommunikation\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-13 07:58:58+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 839,              \"friends\": 149,              \"tweets\": 11416,              \"liked_tweets\": 14267,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 476       }}, {       \"id\": 1317323938662408192,       \"url\": \"https://twitter.com/RZitelmann/status/1317323938662408192\",       \"date\": \"2020-10-17 04:37:56+00:00\",       \"text\": \"Zeynep Akbulut, 25, Arzthelferin:Andere wollen sich einfach nichts vorschreiben und verbieten lassen, ich muss leider sagen, gerade unter den Patienten mit Migrationshintergrund erlebe ich viel Trotz.\u201chttps://t.co/397bInQ9p7\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 16,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1218947359033393153,              \"url\": \"http://www.linktube.com/zitelmann\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1220647749118500865/hmtLgr6g_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"RZitelmann\",              \"name\": \"Dr. Dr. Rainer Zitelmann\",              \"description\": \"#ILOVECAPITALISM Kapitalismus ist nicht das Problem, sondern die L\u00f6sung. Official German profile | My english profile: @zitelmann_en\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-19 17:25:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7671,              \"friends\": 131,              \"tweets\": 9961,              \"liked_tweets\": 1264,              \"lists_member\": 33,              \"media_shared\": 1025       }}, {       \"id\": 1317166326369091584,       \"url\": \"https://twitter.com/amon_san/status/1317166326369091584\",       \"date\": \"2020-10-16 18:11:38+00:00\",       \"text\": \"\u201eManche nehmen zum Niesen die Maske ab\u201c: Wie Neuk\u00f6lln zum Corona-Hotspot werden konnte - Berlin - Tagesspiegel https://t.co/5ktdPh12oR \ud83e\udd26u200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd26u200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd26\ud83e\udd26u200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd26u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udd26\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 53112369,              \"url\": \"http://www.twitch.tv/amon__san\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/452714546122084353/nRtipRlw_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/53112369/1400080939\",              \"username\": \"amon_san\",              \"name\": \"amon\",              \"description\": \"Brony, PTA, Berliner, Neuland-Bewohner, Globulisierungskritiker, Europ\u00e4er, Tesla-Aktion\u00e4r, Twitch Streamer. he/him er/ihm\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-02 16:34:51+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 90,              \"friends\": 326,              \"tweets\": 7655,              \"liked_tweets\": 11742,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 407       }}, {       \"id\": 1317137031596748800,       \"url\": \"https://twitter.com/ehrenlosesauge/status/1317137031596748800\",       \"date\": \"2020-10-16 16:15:14+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Fdr7GuIFziwas geht ab berlin , seid ihr gut drauf oder was\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1239645522383773698,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1314206622185484291/3GtP-isr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ehrenlosesauge\",              \"name\": \"ehrenlosesauge\u2122\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-16 20:11:47+00:00\",              \"location\": \"Global Player\",              \"followers\": 479,              \"friends\": 524,              \"tweets\": 4180,              \"liked_tweets\": 17190,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 372       }}, {       \"id\": 1317129387725234177,       \"url\": \"https://twitter.com/tobiasdorfer/status/1317129387725234177\",       \"date\": \"2020-10-16 15:44:51+00:00\",       \"text\": \"Pfarrerin: Am ersten Tag der Sperrstunde haben sich meine Nachbarn um 22.30 Uhr von Durstexpress kistenweise Getr\u00e4nke ranliefern lassen und erstmal eine Homeparty gefeiert. Willkommen in #Berlin-Neuk\u00f6lln! https://t.co/nK8NLMmBCv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 373851459,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1198993997450092545/a3EL4j-4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/373851459/1418649865\",              \"username\": \"tobiasdorfer\",              \"name\": \"Tobias Dorfer\",              \"description\": \"Stuttgarter in Berlin. Journalist. Leiter Social Media @zeitonline. Life is not just digital.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2011-09-15 08:49:41+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 2863,              \"friends\": 1262,              \"tweets\": 4509,              \"liked_tweets\": 1755,              \"lists_member\": 99,              \"media_shared\": 411       }}, {       \"id\": 1317127585332137985,       \"url\": \"https://twitter.com/HN04980924/status/1317127585332137985\",       \"date\": \"2020-10-16 15:37:42+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\ude30 https://t.co/pJh1zvSQPd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1238075427702407171,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1275212193731092481/iGYcJAFG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1238075427702407171/1595740937\",              \"username\": \"HN04980924\",              \"name\": \"H.N.\",              \"description\": \"In der Medizin zu Hause \ud83c\udfe5 - nicht mehr systemrelevant,\ud83d\ude44jetzt Risikopatientin \ud83e\udd75- zu Hause \ud83c\udfe0 Gutmensch, total verknallte ( junggebliebene, sportliche) Oma\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-12 12:12:52+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 359,              \"friends\": 297,              \"tweets\": 6800,              \"liked_tweets\": 14505,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 546       }}, {       \"id\": 1317083625414905856,       \"url\": \"https://twitter.com/k_kaskeline/status/1317083625414905856\",       \"date\": \"2020-10-16 12:43:01+00:00\",       \"text\": \"Wie #Neukoelln  zum #Corona-#Hotspot werden konnte https://t.co/7VRsBuRTQt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 940331690383339530,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1345102985085546496/zxhqAbjk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/940331690383339530/1607261388\",              \"username\": \"k_kaskeline\",              \"name\": \"PolymeraseHase\",              \"description\": \"free artist  NoCovid sorry sunshine . corona is a bitch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-11 21:25:20+00:00\",              \"location\": \"west/north\",              \"followers\": 187,              \"friends\": 203,              \"tweets\": 15210,              \"liked_tweets\": 5862,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1161       }}, {       \"id\": 1317070114064355330,       \"url\": \"https://twitter.com/Viol11844605/status/1317070114064355330\",       \"date\": \"2020-10-16 11:49:19+00:00\",       \"text\": \"@Paxter_Redwyne https://t.co/VdkERQfGzqEine t\u00fcrkische Hochzeit mit nur zehn Leuten? Kommt nicht in FrageAm traurigsten macht mich, wie die Sch\u00fcler leidenViele waren ja zwischendurch in ihren Herkunftsl\u00e4ndern.Die Leute machen weiter wie vorherViele glauben, ihnen k\u00f6nne nichts passieren\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1250386175489183744,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1285702026228310018/7IL36dDt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Viol11844605\",              \"name\": \"Skuld\",              \"description\": \"The best way to predict your future is to create it.Abraham Lincoln\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-15 11:31:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 55,              \"friends\": 71,              \"tweets\": 1688,              \"liked_tweets\": 3200,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 16       }}, {       \"id\": 1317069342786334721,       \"url\": \"https://twitter.com/Viol11844605/status/1317069342786334721\",       \"date\": \"2020-10-16 11:46:15+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/VdkERQfGzqEine t\u00fcrkische Hochzeit mit nur zehn Leuten? Kommt nicht in FrageAm traurigsten macht mich, wie die Sch\u00fcler leidenViele waren ja zwischendurch in ihren Herkunftsl\u00e4ndern.Die Leute machen weiter wie vorherViele glauben, ihnen k\u00f6nne nichts passieren\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1250386175489183744,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1285702026228310018/7IL36dDt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Viol11844605\",              \"name\": \"Skuld\",              \"description\": \"The best way to predict your future is to create it.Abraham Lincoln\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-15 11:31:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 55,              \"friends\": 71,              \"tweets\": 1688,              \"liked_tweets\": 3200,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 16       }}]"}