{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/kultur/annette-ein-heldinnenepos-von-anne-weber-ein-franzoesisches-jahrhundertleben/26076802.html",
     "date": "2020-08-07T21:59:13+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Ein franz\u00f6sisches Jahrhundertleben",
     "article": "R\u00e9sistancek\u00e4mpferin, im Einsatz f\u00fcr die algerische Unabh\u00e4ngigkeit, \u00c4rztin: Anne Weber portr\u00e4tiert in \"Annette, ein Heldinnenepos\" eine widerst\u00e4ndige Frau. Es ist dies eines dieser B\u00fccher, die noch kurz vor dem Lockdown ver\u00f6ffentlicht wurden, dann dem gro\u00dfen anderen, dem Pandemie-Thema weichen mussten und irgendwie vom Radar verschwanden, aber doch gar nicht genug zu loben und zu feiern sind: Anne Webers Portr\u00e4t und im Titel sogenanntes Heldinnenepos einer 1923 im bretonischen Saint-Cast-le-Guildo geborenen Frau namens Anne Beaumanoir, die die Autorin hier, es soll ja auch ein bisschen romanhaft sein, Annette nennt.\nDas Buch basiert auf Begegnungen und Gespr\u00e4chen mit der heute 96 Jahre alten Frau, aber auch auf deren eigenen, 2000 in Frankreich erschienenen Erinnerungen mit dem Titel \"Le feu de la m\u00e9moire\", die es in zwei B\u00e4nden auch auf Deutsch in dem Hamburger Verlag Contra Bass gibt. (\"Wir wollen das Leben \u00e4ndern\")\n Weber erz\u00e4hlt, das ist ungew\u00f6hnlich und sehr gelungen, in mal langen, mal k\u00fcrzeren Versen. Diese haben ihren Rhythmus, vor allem ihren eigenen, trotz vieler willk\u00fcrlich erscheinender Brechungen, erklingen hin und wieder in einem durchaus h\u00f6heren Ton, sind aber nicht betont rhythmisiert, geschweige dass sie sich reimen.\nWeber ist durchaus auch ironisch\nEine Art Heldin ist diese Frau, weil sie sich widersetzt, sie ungehorsam ist. Als junges M\u00e4dchen schlie\u00dft sie sich der R\u00e9sistance an, k\u00e4mpft gegen die deutschen Besatzer, rettet drei j\u00fcdische Kinder und Jugendliche Und sie widersetzt sich auch dann, als sie nach dem Krieg als \u00c4rztin ein b\u00fcrgerliches Leben in Marseille mit Mann und Kindern f\u00fchrt und es pl\u00f6tzlich zu den \u201ealgerischen Ereignissen\u201c kommt. \nAnnette wird \u201eKoffertr\u00e4gerin\u201c f\u00fcr die FLN, die nationale algerische Befreiungsfront, transportiert Geld f\u00fcr deren Kampf gegen den Staat und die franz\u00f6sische Besatzung. \nSchon im Zweiten Weltkrieg ger\u00e4t diese junge, nur 1, 60 Meter gro\u00dfe Heldin in Turbulenzen, ist sie st\u00e4ndig auf Achse, quasi wie ein Hobo, stellt sie sich die Frage nach der kommunistischen Sache, als sie als Spionin eingesetzt und sp\u00e4ter gar selbst \u00fcberpr\u00fcft wird. \nDoch bis Mitte der sechziger Jahre geht es nicht weniger turbulent zu in ihrem Leben. Sie wird verraten und zu einer zehnj\u00e4hrigen Haft verurteilt, in Marseille, kann fliehen, nach Tunis, arbeitet von dort f\u00fcr den FLN. Nach der Unabh\u00e4ngigkeit Algeriens kommt sie im Sommer 1962 in das Land, sitzt in der ersten unabh\u00e4ngigen Regierung Algeriens, die weggeputscht wird, und schon wird es wieder brisant. \nBemerkenswert an diesem Epos ist, dass Weber sich erfolgreich wehrt, aus Anne Beaumanoir/Roger, eine \u00fcberlebensgro\u00dfe Heldin zu machen, ihr ein ganz hohes Lied zu singen. Weber erz\u00e4hlt von den Zuf\u00e4llen in so einem Leben, von willk\u00fcrlichen Motivationen und Schw\u00e4rmereien, von Annettes Drang, sich aufzuopfern und zu sterben, von Zweifeln, auch von ihrer Rolle als \"Niemand\", sich als solcher zu f\u00fchlen und wie gut das tun kann.\n\"Die Wahrheit umschlie\u00dft mindestens zwei Fassungen\"\n Letztendlich geht es hier um eine Wahrheit, die Weber selbst, die ihre Heldin, die \u201ewir\u201c gar nicht kennen, \u201eaber Grund haben zu denken, dass sie einige Widerspr\u00fcche und mindestens zwei Fassungen umschlie\u00dft.\u201c \nDas ist vom Ton her, trotz dessen H\u00f6hen, oft heiter, ironisch, ungezwungen, So wird Annette, also Anne Beaumanoir beispielsweise einmal zitiert mit den Worten: \"Wenn man mit sechzehn keine \u00dcberzeugungen hat...\", um von der Biografin erg\u00e4nzt zu werden, ...hat man gute Chancen, nie welche zu haben.\". \n Ab und an greift Weber von einer noch etwas h\u00f6her gelegenen Erz\u00e4hlebene ein, schaut von ganz oben auf dieses Leben. Sie dr\u00fcckt auf die Stopptaste, \"Pause\", wirft ein \"Moment mal\" ein, leistet sich Abschweifungen oder wechselt in eben jenen Pluralis majestatis. Es soll hier schon leicht und spielerisch zugehen, beispielsweise wenn die Geschichte einen \"Knick\" macht oder es gegen Ende hei\u00dft: \"Sie hat die Arbeit und sie hat die Liebe. Ist doch nicht schlecht!\".(Und kurz darauf reagiert der Plusquamperfekt in den selben Formulierungen).\n Passagenweise ist Anne Webers Erz\u00e4hlung \u00fcber diese \u201eim Innern gerade\u201c Frau und ewige K\u00e4mpferin auch enorm spannend, vor allem aber ist sie: klug und lehrreich und sicher eines der besten deutschsprachigen B\u00fccher dieses seltsamen Jahres.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1291952281278132225,       \"url\": \"https://twitter.com/kannstenicht/status/1291952281278132225\",       \"date\": \"2020-08-08 04:20:01+00:00\",       \"text\": \"Kannste dir nicht ausdenken. https://t.co/FjB1G0Tsp9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://pushesc.de/sanbot rel=nofollow>SanLMBot</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011647647298486273,              \"url\": \"https://twitter.com/leogfischer/status/1011627578095030272\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1011653652442963969/waDJ2s9N_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kannstenicht\",              \"name\": \"Christian Lehmann\",              \"description\": \"Ersetzt ca. 1000 eurer politischen Accounts. - @leogfischer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-26 16:29:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 116,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 66899,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1291904819226124288,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1291904819226124288\",       \"date\": \"2020-08-08 01:11:25+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/LF1M4z9tsZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58212,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1291787766318104578,       \"url\": \"https://twitter.com/gerritbartels3/status/1291787766318104578\",       \"date\": \"2020-08-07 17:26:18+00:00\",       \"text\": \"Ein gro\u00dfartiges Buch: \u201eAnnette, ein Heldinnenepos von Anne Weber - Kultur - Tagesspiegel Mobil https://t.co/ySsabzw9in\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 948554427157372928,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1038405159968276481/Ko0_RviM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/948554427157372928/1547280863\",              \"username\": \"gerritbartels3\",              \"name\": \"@bartels_gerrit\",              \"description\": \"Literaturredakteur @tagesspiegel\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-03 13:59:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 822,              \"friends\": 296,              \"tweets\": 1932,              \"liked_tweets\": 1882,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 137       }}]"
}