{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/im-februar-wieder-ueber-plan-lieferrueckgang-bei-biontech-fuer-corona-impfstoff-kuerzer-als-befuerchtet/26831910.html",
     "date": "2021-01-19T16:07:44+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Lieferr\u00fcckgang bei Biontech f\u00fcr Corona-Impfstoff k\u00fcrzer als bef\u00fcrchtet",
     "article": "In der n\u00e4chsten Woche bekommt Deutschland weniger Biontech/Pfizer-Impfstoff. Doch schon im Februar steigen die Liefermengen wieder - sogar \u00fcber Plan. Der Lieferr\u00fcckgang des Corona-Impfstoffs von Pfizer/Biontech dauert doch k\u00fcrzer an als bef\u00fcrchtet. Das geht aus dem Lieferplan f\u00fcr Deutschland hervor, der dem Tagesspiegel vorliegt. Danach werden in der kommenden Woche anstelle der urspr\u00fcnglich vorgesehenen 667.875 Dosen nur 485.550 Dosen geliefert. Grund sind Umbauarbeiten von Pfizer in Belgien am Standort der Abf\u00fcllanlage in Puurs.\nDoch schon im Februar steigen die Liefermengen wieder. In der ersten Februarwoche stehen demnach f\u00fcr Deutschland 684.450 Dosen zur Verf\u00fcgung, zwei Prozent mehr als geplant. In den beiden Wochen darauf sind es bereits 742.950 Dosen (elf Prozent \u00fcber Plan), ab dem 22. Februar 906.750 (36 Prozent \u00fcber Plan).\nDie Steigerung kommt allerdings auch dadurch zustande, dass mittlerweile aus einer Ampulle sechs statt f\u00fcnf Impfdosen gezogen werden k\u00f6nnen. Doch selbst wenn man diesen Effekt herausrechnet, steigen die Liefermengen absehbar.\nBerlin erh\u00e4lt in der zweiten Februarwoche 35.100 Pfizer-Dosen\nBerlin soll in der kommenden Woche anstelle der urspr\u00fcnglich pro Woche veranschlagten 29.250 Dosen nur 23.400 Dosen erhalten. Doch schon im Februar steigen auch hier die Mengen wieder auf Plan, in der zweiten Februarwoche sollen sogar 35.100 zur Verf\u00fcgung stehen. Und auch in dieser Woche bekommt Berlin ebenso wie die anderen Bundesl\u00e4nder mit 35.100 Dosen mehr Impfstoff geliefert als urspr\u00fcnglich angek\u00fcndigt.\nGesundheitsminister Jens Spahn (CDU) zeigt sich weiter zuversichtlich, dass Deutschland zu den L\u00e4ndern in der Welt geh\u00f6re, die \u201enach dem aktuellen Stand der Dinge\u201c darauf bauen k\u00f6nnten, im Verlauf des Jahres genug Corona-Impfstoff f\u00fcr die gesamte Bev\u00f6lkerung bereitstellen zu k\u00f6nnen. Das geht aus den Antworten seines Ministeriums auf den Fragenkatalog der SPD zur Impfstoffbestellung hervor, den Vizekanzler Olaf Scholz vor kurzem \u00fcberreicht hatte.\nDie derzeit begrenzte Verf\u00fcgbarkeit von COVID-19-Impfstoffen sei nicht auf eine zu niedrige Gesamtmenge bestellter Impfdosen zur\u00fcckzuf\u00fchren, hei\u00dft es weiter in dem Papier. Sie liege zum einen an der weltweit begrenzten Menge an Produktionskapazit\u00e4ten, die bei innovativen Produktionsprozessen nicht ungew\u00f6hnlich seien.\nZum anderen begr\u00fcndet das Ministerium diese mit dem \"unterschiedlich schnellen Voranschreiten\" von Unternehmen bei der Impfstoffentwicklung. \"Sowohl auf EU-Ebene als auch auf deutscher Ebene werden alle Anstrengungen unternommen, um die Produktionskapazit\u00e4ten auszuweiten\", hei\u00dft es.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1351582861984464896,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1351582861984464896\",       \"date\": \"2021-01-19 17:30:40+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/tceTTyuz2o\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58212,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}]"
}