{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/politik-per-videoschaltung-gruene-halten-parteitag-verkleinert-und-digital-ab/25727018.html", "date": "2020-04-08T14:24:45+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Gr\u00fcne halten Parteitag verkleinert und digital ab", "article": "Am 6. Mai wollen die Gr\u00fcnen Personalfragen f\u00fcr die Bundestags- und Abgeordnetenhauswahl besprechen. Wer f\u00fcr als B\u00fcrgermeisterin kandidiert bleibt offen. Wegen der Coronakrise mussten die Berliner Gr\u00fcnen ihren Parteitag am 28. M\u00e4rz absagen. Daf\u00fcr ist am 6. Mai ein Kleiner Parteitag mit 50 Delegierten geplant. Dieser Landesausschuss findet, wie der Bundesparteitag am 2. Mai, das erste Mal virtuell statt.\nDann soll der Fahrplan zur Personalaufstellung f\u00fcr die Bundestags- und Abgeordnetenhauswahlen 2021 besprochen werden. Nach wie vor ist offen, wer als Spitzenkandidatin antritt: Wirtschaftssenatorin Ramona Pop oder Fraktionschefin Antje Kapek. \nDie Spitzenkandidatin, die 2021 ins Rennen um das Amt der Regierenden B\u00fcrgermeisterin antritt, soll auf einer Mitgliederversammlung am 28. November nominiert werden. Sollten bis dahin Kontaktbeschr\u00e4nkungen f\u00fcr Gro\u00dfveranstaltungen gelten, wird man wohl auf die M\u00f6glichkeit einer virtuellen Landesdelegiertenkonferenz ausweichen m\u00fcssen. \nPaus, K\u00fcnast, Gelbhaar, Mutlu \u2013 sie kandidieren wohl f\u00fcr den Bundestag \nIm November soll auch die Liste f\u00fcr die Bundestagswahl 2021 gew\u00e4hlt werden. Bei den Gr\u00fcnen geht man davon aus, dass die Bundestagsabgeordnete und Finanzpolitikerin Lisa Paus erneut als Spitzenkandidatin antreten will. Auch mit einer Kandidatur von Renate K\u00fcnast, die seit 2002 Mitglied des Bundestags ist, wird gerechnet. \nVerkehrspolitiker Stefan Gelbhaar wird wohl ebenfalls kandidieren. Aus Gr\u00fcnen-Kreisen ist zu h\u00f6ren, dass Bildungspolitiker \u00d6zcan Mutlu, der von 2013 bis 2017 Bundestagsmitglied war, ebenfalls noch einmal f\u00fcr den Bundestag kandidieren m\u00f6chte. \nIm Auftrag der Landesvorsitzenden Nina Stahr und Werner Graf erarbeitet ein sechsk\u00f6pfiges Redaktionsteam aus je zwei Mitgliedern der Basis, dem erweiterten Landesvorstand und aus der Verwaltung Grundz\u00fcge f\u00fcr ein Wahlprogramm. \nElf Facharbeitsgruppen mit je zwei Personen begleiten den \u201eProgrammprozess\u201c. Diese Mitglieder bilden den \u201egr\u00fcnen Zukunftsrat\u201c. Urspr\u00fcnglich war geplant, dass der Zukunftsrat im Juni auf etwa 100 Vertreter der Stadtgesellschaft treffen soll, um von diesen weitere Impulse f\u00fcr ein Wahlprogramm aufzunehmen. Ob dieses Treffen auch virtuell organisiert werden k\u00f6nnte, steht noch nicht fest. \nIm Fr\u00fchjahr soll das Wahlprogramm verabschiedet werden\nIm September war ein Programmkongress mit der Basis geplant. Im Januar 2021 sollen die Mitglieder den Entwurf in die Hand bekommen, im Fr\u00fchjahr 2021 soll das Programm verabschiedet werden. Die Kernthemen stehen fest: Umwelt, Klima, Verkehrspolitik, eine offene Gesellschaft, Bildung, Wohnen, Mieten. Voraussichtlich im M\u00e4rz/April soll die Landesliste f\u00fcr die Abgeordnetenhauswahl nominiert werden.\nDie Gr\u00fcnen liegen seit November 2018 laut Umfragen von Civey konstant \u00fcber 20 Prozent. Im Vergleich der Umfrage-Stichtage 1. M\u00e4rz und 1. April sanken die Gr\u00fcnen in der W\u00e4hlergunst um 1,5 Prozent, liegen zurzeit mit 23,5 Prozent aber noch klar vor den anderen Parteien CDU (20 Prozent), SPD (16,4 Prozent), Linke (16,2 Prozent), AfD (10,9 Prozent) und FDP (5,1 Prozent). ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1248902746536738816,       \"url\": \"https://twitter.com/DemokratieInD/status/1248902746536738816\",       \"date\": \"2020-04-11 09:16:32+00:00\",       \"text\": \"Politik per Videoschaltung: Gr\u00fcne halten Parteitag verkleinert und digital ab - Tagesspiegel https://t.co/nXBDJHC1cE https://t.co/THIaxNuA3a\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 84088752,              \"url\": \"https://paper.li/DemokratieInD/1488059879#/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/430830859772379136/SM3LtKwL_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/84088752/1488059733\",              \"username\": \"DemokratieInD\",              \"name\": \"Donatius Black\",              \"description\": \"Deutschland hat lange gebraucht, um eine freie liberale Demokratie zu werden, das werden #AFD und #PEGIDA & der restliche braune Rand uns nicht mehr nehmen!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-21 14:14:15+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 11,              \"friends\": 34,              \"tweets\": 5152,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4704       }}, {       \"id\": 1247863538946883593,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1247863538946883593\",       \"date\": \"2020-04-08 12:27:06+00:00\",       \"text\": \"Politik per Videoschaltung: Am 6. Mai wollen die @gruene_berlin ihren #Parteitag abhalten \u2013 in der #Coronakrise verkleinert und digital. https://t.co/UHYHpAa2ok\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438669,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259567,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25701       }}]"}