{"url": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/aufruf-von-berliner-professorinnen-tut-mehr-fuer-pflegende-frauen-kinder-und-arme/25838962.html", "date": "2020-05-18T12:03:30+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Tut mehr f\u00fcr Pflegende, Frauen, Kinder und Arme!", "article": "Gest\u00e4rkt aus der Pandemie hervorgehen: Lehrende der Alice-Salomon-Hochschule fordern, Care-Berufe aufzuwerten und das Leben der Hilfeempf\u00e4nger zu verbessern. F\u00fcr einen grundlegenden Politikwechsel in Richtung einer \u201ehumaneren Daseinsvorsorge\u201c pl\u00e4dieren Professorinnen und Professoren der Berliner Alice-Salomon-Hochschule. In der Zeit w\u00e4hrend und nach der Corona-Krise m\u00fcssten neben der Pr\u00e4vention von Covid-19-Infektionen auch Gesundheit, Bildungsgerechtigkeit und Chancengleichheit der gesamten Bev\u00f6lkerung in den Blick genommen werden.\nDie Corona-Pandemie habe bereits zu einem gesellschaftspolitischen Umbruch gef\u00fchrt. Dieser m\u00fcsse von B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern, Verantwortlichen in der Politik, aber auch in Berufs- und Fachverb\u00e4nden sowie in den Gewerkschaften genutzt werden, um \u201elangfristig und nachhaltig f\u00fcr Verbesserungen einzutreten\u201c. Aktuell drohten aber eher neue soziale Schieflagen.\nDen Unterzeichnenden einer zehnseitigen Stellungnahme \u201ezur Corona-Pandemie und ihren Folgen\u201c geht es zum einen um die Aufwertung der Sozial- und Gesundheitsberufe. Zum anderen m\u00fcssten die Zielgruppen dieser Arbeit \u2013 Patienten und Patientinnen, Menschen in Pflegeeinrichtungen, Empf\u00e4nger von staatlichen Transferleistungen sowie Kinder und Jugendliche in Bildungseinrichtungen \u2013 besser versorgt werden.\nDie Stellungnahme, die am Dienstag von der ASH ver\u00f6ffentlicht wird, liegt dem Tagesspiegel exklusiv vor (ein PDF mit dem vollst\u00e4ndigen Text finden Sie hier).\nZu den 14 Erstunterzeichnenden \u2013 ganz \u00fcberwiegend Professorinnen \u2013 geh\u00f6ren ASH-Rektorin Bettina V\u00f6lter, Professorin f\u00fcr Theorie und Methoden Sozialer Arbeit, Barbara Sch\u00e4uble, Professorin f\u00fcr Diversit\u00e4tsbewusste Ans\u00e4tze in Theorie und Praxis Sozialer Arbeit, Gesine B\u00e4r, Professorin f\u00fcr partizipative Ans\u00e4tze in den Sozial- und Gesundheitswissenschaften, sowie Anja Voss, Professorin f\u00fcr Gesundheit und Bewegung.\nAn der in Berlin-Hellersdorf gelegenen Fachhochschule sind die Bereiche Soziale Arbeit, Gesundheit, Erziehung und Bildung (SAGE) vertreten.\nBereits vor der Corona-Pandemie bestehende Ungleicheitsverh\u00e4ltnisse und soziale Spaltungen drohten sich aktuell zu verst\u00e4rken, hei\u00dft es in der Stellungnahme der \u201eSAGE-Wissenschaftler_innen in gesellschaftlicher Verantwortung\u201c. Die Debatte um Corona berge die Gefahr, demokratische Grunds\u00e4tze und Rechte von B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern \u201egegen die Logik eines zu engen Gesundheitsverst\u00e4ndnisses\u201c auszuspielen.\nSo wendet sich der Aufruf gegen Triage-Regelungen, nach denen in Notlagen j\u00fcngere Patienten bei der intensivmedizinischen Behandlung von Covid-19-Erkrankungen alten und vorerkrankten Menschen vorgezogen werden sollen. Gewarnt wird auch vor erh\u00f6hten Infektionsrisiken f\u00fcr Menschen in Gesundheitsberufen. F\u00fcr sie und andere in \u201esystemrelevanten Berufen\u201c sehen die Professorinnen zudem \u201eneue und langfristige Risiken der chronischen \u00dcberlastung\u201c.\nHochschulen werden f\u00fcr Care-Berufe ausgebaut, aber Professuren fehlen\nDer gesellschaftlich hohe Wert der SAGE-F\u00e4cher m\u00fcsse anerkannt werden \u2013 durch eine angemessene Bezahlung und bessere Arbeitsbedingungen. Dazu geh\u00f6re es, anstehende Tarifverhandlungen zuzulassen und sie nicht mit Verweis auf die Coronakrise zu verschieben. Der Personalmangel etwa in Krankenh\u00e4usern und Kitas m\u00fcsse behoben und gleichzeitig in die Qualifizierung des Fachpersonals \u2013 auch an den Hochschulen \u2013 investiert werden.\n\u201eDaf\u00fcr brauchen wir vor allem finanzielle Mittel f\u00fcr die Einstellung von Professorinnen und Professoren\u201c, sagt Bettina V\u00f6lter. Sie begr\u00fc\u00dfe den Ausbau der SAGE-Hochschulen, w\u00fcnsche sich aber, \u201edass die Studieng\u00e4nge, die zur Akademisierung der SAGE-Professionen und Care-Berufe beitragen, sehr gut ausgestattet werden\u201c.\nInsbesondere fordern die Professorinnen, der strukturellen Benachteiligung von Frauen entgegenzuwirken. \u201eIn vielen systemrelevanten Berufen wie im Einzelhandel, dem Reinigungsgewerbe und im Gesundheits- und Sozialwesen arbeiten \u00fcberwiegend Frauen\u201c, die zumeist schlechter bezahlt sind als ihre m\u00e4nnlichen Kollegen.\nUm die Bildungsgerechtigkeit von der Kita bis zur Oberschule zu f\u00f6rdern, m\u00fcssten \u201edifferenzierte L\u00f6sungen\u201c gefunden werden, anstatt Betreuung und Unterricht ausschlie\u00dflich an der Risikominderung aus epidemiologischer Sicht zu orientieren. Zum Schutz von Kindern und Jugendlichen fordern die Professorinnen, \u201eVernachl\u00e4ssigung, Gewalt und fehlender Lernbegleitung entgegenzuwirken\u201c.\nBerichte zu Schulschlie\u00dfungen und Homeschooling\nGefl\u00fcchtete und andere Menschen mit Migrationshintergrund sehen sie neuen Benachteiligungen ausgesetzt, indem etwa der Familiennachzug unterbrochen wurde. Zudem hat sich in der Pandemie der Rassismus verst\u00e4rkt.\nAufgrund der Abstandsregeln sind die Familienhilfe ebenso wie die Anlaufstellen f\u00fcr Wohnungslose massiv eingeschr\u00e4nkt worden. \u201eMenschen in existenziellen Armutslagen\u201c br\u00e4uchten umgehend materielle Hilfe sowie eine R\u00fcckkehr zum vollen Angebot an Beratung und Unterst\u00fctzung, hei\u00dft es. Virtuelle Angebote reichten bei weitem nicht aus. Azize Kasberg, wissenschaftliche Mitarbeiterin an der ASH, spricht von \u201ezwischenmenschlichen Rettungsschirmen\u201c, die nun aufgespannt werden m\u00fcssten.\nSystemrelevantes Wissen \u00fcber virologische Expertisen hinaus\nDie ASH-Lehrenden fordern insgesamt \u201ezus\u00e4tzliche Investitionen, um H\u00fcrden abzubauen, Beteiligung zu gew\u00e4hrleisten sowie Vernachl\u00e4ssigung und Gewalt entgegenzuwirken\u201c. Sich selber sehen sie in der Pflicht, sich f\u00fcr die notwendigen Bedingungen stark zu machen und dabei \u00fcber ihre Disziplinen und \u00fcber Hochschulen hinweg zusammenzuwirken.\n\u201eDie SAGE-F\u00e4cher erweitern die wissenschaftliche Diskussion um die Bew\u00e4ltigung der Corona-Krise\u201c, erkl\u00e4rt Gesine B\u00e4r. \u201eSie steuern systemrelevantes Wissen neben den virologischen, epidemiologischen und wirtschaftswissenschaftlichen Expertisen bei.\u201c\nDabei wollten die Autorinnen und Autoren der Stellungnahme \"ausdr\u00fccklich das umsichtige Ringen der politischen Akteure um L\u00f6sungen in dieser komplexen Situation gewertsch\u00e4tzt wissen\", betont Bettina V\u00f6lter.\n\"Sie kn\u00fcpfen daran an, dass die Politik bisher zu Recht laufend wissenschaftliche Expertise hinzugezogen hat und bieten in dieser Phase der Krisenbew\u00e4ltigung nun auch ihre Expertise im Hinblick auf nachhaltige Strukturver\u00e4nderungen im Gesundheits-, Bildungs- und Sozialwesen an.\" F\u00fcr die Stellungnahme sollen weitere Unterschriften gesammelt werden (hier auf der ASH-Homepage).", "twitter-history": "[{       \"id\": 1263506031251988481,       \"url\": \"https://twitter.com/carelounge_de/status/1263506031251988481\",       \"date\": \"2020-05-21 16:24:47+00:00\",       \"text\": \"Aufruf von Berliner Professorinnen: Tut mehr f\u00fcr Pflegende, Frauen, Kinder und Arme! #pflegepersonal # https://t.co/B99nMwk1wy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1245386195753992193,              \"url\": \"http://www.CareLounge.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1341446585885048834/EuxgQhm6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1245386195753992193/1611067762\",              \"username\": \"carelounge_de\",              \"name\": \"\u20aa CareLounge\",              \"description\": \"Seit 2003. Socialmedia-Stellenmarkt im Sozial- und Gesundheitswesen ||| Multiposting ||| Telegram-Job-Kanal: t.me/carelounge (Beta).\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-01 16:23:14+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 485,              \"friends\": 1928,              \"tweets\": 12794,              \"liked_tweets\": 10076,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 133       }}, {       \"id\": 1263401170095259648,       \"url\": \"https://twitter.com/michaklapp/status/1263401170095259648\",       \"date\": \"2020-05-21 09:28:06+00:00\",       \"text\": \"Aufruf von Berliner Professorinnen -xa0Tut mehr f\u00fcr Pflegende, Frauen, Kinder und Arme! https://t.co/14uK0iv50L\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24707740,              \"url\": \"https://www.dgb.de/uber-uns/dgb-heute/recht\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1248527933645262849/sXm4qSUa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24707740/1586339301\",              \"username\": \"michaklapp\",              \"name\": \"Micha Klapp\",              \"description\": \"Abteilungsleiterin Recht beim DGB-Bundesvorstand #Arbeitsrecht #Sozialrecht #Gewerkschaft #Feminismus Meinung hier geh\u00f6rt zu mir.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-16 15:26:29+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1277,              \"friends\": 953,              \"tweets\": 3684,              \"liked_tweets\": 6793,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 114       }}, {       \"id\": 1262485339098284036,       \"url\": \"https://twitter.com/KBNeukoelln/status/1262485339098284036\",       \"date\": \"2020-05-18 20:48:55+00:00\",       \"text\": \"Tut mehr f\u00fcr Pflegende, Frauen, Kinder und Arme! #100EuroMehrSofort #Solidarit\u00e4t mit #unten #Frauen und #Carearbeitenden https://t.co/fQIlDocnO3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1029753244871000064,              \"url\": \"https://kunterbuntesneukoelln.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1029753998910390272/6vgBTKPO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1029753244871000064/1534347827\",              \"username\": \"KBNeukoelln\",              \"name\": \"Kunterbuntes Neukoelln\",              \"description\": \"Neuk\u00f6lln hilft ist jetzt Kunterbuntes Neuk\u00f6lln. Mehr als nur Fl\u00fcchtlingshilfe. Unser Motto: Gemeinsam! Zusammen! Miteinander! #wirsindkunterbunt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-08-15 15:34:40+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 366,              \"friends\": 182,              \"tweets\": 1812,              \"liked_tweets\": 5424,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 134       }}, {       \"id\": 1262399201163513858,       \"url\": \"https://twitter.com/estherlehnert/status/1262399201163513858\",       \"date\": \"2020-05-18 15:06:38+00:00\",       \"text\": \"Tut mehr f\u00fcr Pflegende, Frauen, Kinder und Arme! https://t.co/Nm2Y5oU4Qu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1244258331918811136,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336922732026531840/x-bdsrie_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"estherlehnert\",              \"name\": \"Eckstein\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-29 13:41:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 19,              \"friends\": 63,              \"tweets\": 751,              \"liked_tweets\": 76,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1262388564186234898,       \"url\": \"https://twitter.com/ParentsmagazinH/status/1262388564186234898\",       \"date\": \"2020-05-18 14:24:22+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/3u8fTQBnx6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1195360187974062080,              \"url\": \"http://www.parentsmagazin-hamburg.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221898691549765632/TIvl7BuS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1195360187974062080/1608922130\",              \"username\": \"ParentsmagazinH\",              \"name\": \"Parentsmagazin-Hamburg\",              \"description\": \"Onlinemagazin mit \u00fcber 20 Millionen Usern, das \u00fcber Bildung und Politik recherchiert und informiert.Youtube: Parentsmagazin-HamburgInstagram: parentsmagazinh\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-15 15:18:00+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 148,              \"friends\": 291,              \"tweets\": 14746,              \"liked_tweets\": 59,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 6274       }}, {       \"id\": 1262366865873141762,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1262366865873141762\",       \"date\": \"2020-05-18 12:58:09+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/G6PCC7dIf4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58212,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1262343921449029633,       \"url\": \"https://twitter.com/nite71/status/1262343921449029633\",       \"date\": \"2020-05-18 11:26:58+00:00\",       \"text\": \"Um die Bildungsgerechtigkeit von der Kita bis zur Oberschule zu f\u00f6rdern, m\u00fcssten \u201edifferenzierte L\u00f6sungen\u201c gefunden werden, anstatt Betreuung und Unterricht ausschlie\u00dflich an der Risikominderung aus epidemiologischer Sicht zu orientieren. https://t.co/VMQP3F92ow\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 89472173,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1250818620583706624/_YWM7I_j_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"nite71\",              \"name\": \"nina teichmann\",              \"description\": \"Kritik soll man nicht ablehnen, auch nicht nur ertragen, sondern man soll sie suchen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-12 15:44:25+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 103,              \"friends\": 106,              \"tweets\": 4805,              \"liked_tweets\": 1627,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 283       }}, {       \"id\": 1262325850327801858,       \"url\": \"https://twitter.com/TspWissenschaft/status/1262325850327801858\",       \"date\": \"2020-05-18 10:15:10+00:00\",       \"text\": \"Wissenschaftliche Expertise in der Covid 19-Pandemie? Jetzt kommen Berliner Professorinnen f\u00fcr Soziale Arbeit, Gesundheit, Erziehung und Bildung mit einer Stellungnahme f\u00fcr eine Aufwertung der #Care Berufe und eine humanere Daseinsvorsorge. @ASH_Berlinhttps://t.co/XJeqE7LwfZ\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 14,       \"likes\": 25,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1130552807549997056,              \"url\": \"http://www.tagesspiegel.de/wissen\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1130553310782599168/OVC82IrB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1130552807549997056/1558380896\",              \"username\": \"TspWissenschaft\",              \"name\": \"Tagesspiegel Wissen&Forschen\",              \"description\": \"Hier twittert das Ressort Wissen und Forschen des @tagesspiegel: Die ganze Welt der Wissenschaft im Blick\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-20 19:16:08+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 2800,              \"friends\": 625,              \"tweets\": 1875,              \"liked_tweets\": 1309,              \"lists_member\": 48,              \"media_shared\": 50       }}]"}