{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/03/20/europa-italien-das/", "date": "2020-03-20T14:30:41+01:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Europa l\u00e4sst Italien verrecken: \u201eDas werden wir nicht so schnell vergessen\u201c", "article": "W\u00e4hrend Berlin und Br\u00fcssel schnell dabei sind, \u201eeurop\u00e4ische L\u00f6sungen\u201c zu fordern und vor \u201enationalen Alleing\u00e4ngen\u201c zu warnen, schottet sich Deutschland nach monatelangem Nichtstun nun rigoros gegen\u00fcber Italien ab. \u201eDie Italiener werden das nicht so schnell vergessen\u201c, so der stellvertretende Chefredakteur der gr\u00f6\u00dften Zeitung Italiens.\nvon Collin McMahon\nItalien ist mittlerweile das am schwersten betroffene Land der Welt, die Todeszahlen haben die vom Milliarden-Menschen-Land China gestern \u00fcberholt. Hilfe aus der EU: Fehlanzeige. \u201eKein einziger Arzt, keine einzige Maske, kein einziges Feldlazarett kam aus der EU\u201c, beklagt sich  Gianluca Di Feo, stellvertretende Chefredakteur der La Repubblica, bei der WELT.\n\u201eMasken, Gummihandschuhe, Kunststoffbrillen \u2013 dies sind die ersten Dinge, um die Italien Europa gebeten hat: Es hat um Hilfe beim Aufbau der einfachsten Barriere gegen das Coronavirus gebeten. Unbeantwortet. Frankreich und Deutschland schlossen ihre Grenzen f\u00fcr diese Produkte, verboten ihren Export und gaben uns ein unheilvolles Signal: Keine konkrete Unterst\u00fctzung w\u00fcrde aus Br\u00fcssel kommen, nicht einmal die kleinsten Dinge.\u201c\nW\u00e4hrend Heiko Maas im Februar noch 14 Tonnen Schutzausr\u00fcstung und Hilfsmaterial nach China lieferte, wurden die deutschen Grenzen f\u00fcr Hilfslieferungen nach Italien geschlossen. Vergangene Woche traf endlich Hilfe in Italien ein \u2013 ausgerechnet aus China, nicht aus der EU.\nAm 12.3. gab die wegen Korruption verurteilte EZB-Pr\u00e4sidentin Christine Lagarde der Italienischen Wirtschaft den Todessto\u00df, als sie in Frankfurt verk\u00fcndete, es sei \u201enicht die Aufgabe\u201c der Zentralbank, die Anleihekurse der leidgepr\u00fcften Italienischen Staatsanleihen zu st\u00fctzen. Die italienischen Anleihen verteuerten sich sprunghaft um 60 Basispunkte, der gr\u00f6\u00dfte je gemessene Anstieg. Der italienische Aktienindex FTSE MIB rauschte binnen Minuten um 17% in den Keller, der gr\u00f6\u00dfte Absturz aller Zeiten.\n\u201eW\u00e4hrend Italien seine gr\u00f6\u00dfte Not erleidet, bekommen wir einen Schlag ins Gesicht,\u201c so Lega-Chef Matteo Salvini, der ank\u00fcndigte, Schadensersatz von der EZB zu fordern. \u201eDas einzige, was Europa bisher f\u00fcr uns getan hat, ist unseren Aktien- und Anleihenmarkt zu zerst\u00f6ren. An einem Tag haben italienische Sparer \u20ac68 Milliarden verloren.\u201c\n\u201eSobald dieser Kampf gegen Corona vorbei ist, m\u00fcssen wir grunds\u00e4tzlich \u00fcber die Rolle der EU nachdenken\u201c, sagte Salvini diese Woche im italienischen Fernsehen. \u201eDie jetzige EU kann nur reden, nicht handeln. In den letzten Jahren mussten wir auf Druck der EU Krankenh\u00e4user und Schulen schlie\u00dfen. Jetzt tritt der Notfall ein und jeder ist auf sich allein gestellt\u201c, so Salvini.\n\u201eWarum hat Europa mit seinem kolossalen administrativen und technischen Apparat nichts unternommen, um die Epidemie zu verhindern und die Eind\u00e4mmung zu koordinieren?\u201c, fragte La Repubblica Redakteur Gianluca Di Feo. \u201eJedes Land hat auf eigene Faust Beschl\u00fcsse gefasst. Aber was in Italien geschieht, wird wahrscheinlich bald auch in Frankreich, Deutschland und Spanien geschehen. Wir h\u00e4tten gerne gemeinsame Entscheidungen getroffen; es hat keine gegeben.\u201c\n\u201eWarum machte sich Europa nicht sofort die M\u00fche, einen gemeinsamen Produktionsplan f\u00fcr die grundlegenden Werkzeuge wie Masken und Handschuhe aufzustellen und f\u00fcr die Maschinen, die sich in China als entscheidend erwiesen hatten? Jetzt suchen alle L\u00e4nder verzweifelt nach Atemschutzger\u00e4ten und Schutzkleidung, w\u00e4hrend die Industriemacht EU innerhalb eines Monats lebenswichtige Vorr\u00e4te h\u00e4tte anlegen k\u00f6nnen. F\u00fcr Italien, f\u00fcr alle\u201c, schrieb Di Feo.\n\u201eSelbst in dieser Situation, der dramatischsten seit der Gr\u00fcndung der EU, erscheint Europa weit entfernt von den Problemen seiner B\u00fcrger: ein b\u00fcrokratisches Gebilde, unf\u00e4hig zu konkretem Handeln. Es hat weder Solidarit\u00e4t noch Aufsicht gegeben. Es ist eine Lektion, die nicht vergessen wird: Wenn die Epidemie endet, wird nichts mehr so sein wie vorher. Und auch die EU wird sich tiefgreifend erneuern m\u00fcssen, ausgehend von den Bed\u00fcrfnissen der Menschen.\u201c\n ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1241865564982738945,       \"url\": \"https://twitter.com/designerpoint/status/1241865564982738945\",       \"date\": \"2020-03-22 23:13:18+00:00\",       \"text\": \"W\u00e4hrend Heiko #Maas im Februar noch 14 Tonnen Schutzausr\u00fcstung und Hilfsmaterial nach China lieferte, wurden die dt. Grenzen f\u00fcr Hilfslieferungen nach Italien geschlossen. Jetzt traf endlich Hilfe in #Italien ein \u2013 aus China, nicht aus der EU. #COVID19 https://t.co/GN2IfSiYU4\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 263142959,              \"url\": \"https://www.designerpoint.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/693925770520064006/fmLp0dKp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/263142959/1454632691\",              \"username\": \"designerpoint\",              \"name\": \"Designerpoint Munich\",              \"description\": \"Marketing Socialmedia Kommunikation | Wir realisieren Deine Visionen mit unseren Ideen. Facebook: bit.ly/1u8IFDm - Instagram: bit.ly/2RrbYUt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-09 13:31:54+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen Munich/Germany\",              \"followers\": 601,              \"friends\": 572,              \"tweets\": 2201,              \"liked_tweets\": 1256,              \"lists_member\": 69,              \"media_shared\": 169       }}, {       \"id\": 1241858276788224000,       \"url\": \"https://twitter.com/hl306090/status/1241858276788224000\",       \"date\": \"2020-03-22 22:44:20+00:00\",       \"text\": \"\u00abEuropa l\u00e4sst Italien verrecken: \u201eDas werden wir nicht so schnell vergessen\u201c\u00bbhttps://t.co/4knLxwdYH0 https://t.co/PN1QarHXDa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 725832018492329984,              \"url\": \"http://t.me/hartmutlehmann_news_channel\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/726820510814879749/estB3NDg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hl306090\",              \"name\": \"Hartmut Lehmann\",              \"description\": \"Sie w\u00fchlen noch im irrelevanten Datenm\u00fcll, oder wissen Sie schon Bescheid ?\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-04-28 23:40:13+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 136,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 32615,              \"liked_tweets\": 3735,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 1942       }}, {       \"id\": 1241667241743187968,       \"url\": \"https://twitter.com/deutsch365/status/1241667241743187968\",       \"date\": \"2020-03-22 10:05:14+00:00\",       \"text\": \"Europa l\u00e4sst Italien verrecken: \u201eDas werden wir nicht so schnell vergessen\u201c \u203a Jouwatch https://t.co/TFdN8WTRaU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947238380454150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083412086108114944/H1rGECg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947238380454150145/1518784021\",              \"username\": \"deutsch365\",              \"name\": \"Deutsch365\",              \"description\": \"FreePress - Freies Europa-Eine neue Bewegung aus Politik - Freiem Journalismus-sozialen Projekten und Aufbau einer neuen Partei der Mitte.Junger Journalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-30 22:50:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 13337,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 157624,              \"liked_tweets\": 2305,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 53706       }}, {       \"id\": 1241626600061505537,       \"url\": \"https://twitter.com/jiangjian/status/1241626600061505537\",       \"date\": \"2020-03-22 07:23:44+00:00\",       \"text\": \"Europa l\u00e4sst Italien verrecken: \u201eDas werden wir nicht so schnell vergessen\u201c \u203a Jouwatch https://t.co/WMXIzgZwlq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 16783778,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1143964251436015618/lJIqK2w0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/16783778/1584856990\",              \"username\": \"jiangjian\",              \"name\": \"jiangjian\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-10-15 15:16:19+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 34,              \"friends\": 10,              \"tweets\": 1423,              \"liked_tweets\": 1080,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 106       }}, {       \"id\": 1241457635557134339,       \"url\": \"https://twitter.com/norman_spandau/status/1241457635557134339\",       \"date\": \"2020-03-21 20:12:20+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/uzSrhugvLj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1241395285722529795,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1241395826649370626/qO6jJ6ns_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1241395285722529795/1584808781\",              \"username\": \"norman_spandau\",              \"name\": \"Norman\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-21 16:04:45+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 74,              \"liked_tweets\": 59,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1241439231970598919,       \"url\": \"https://twitter.com/D_ewige_Heimat/status/1241439231970598919\",       \"date\": \"2020-03-21 18:59:12+00:00\",       \"text\": \"Europa l\u00e4sst Italien verrecken: \u201eDas werden wir nicht so schnell vergessen\u201c https://t.co/AOXA0swXat via @jouwatch ..il mio cuore sanguina...sono con il mio amore ogni giorno..italia\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 828311720703705089,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1291309450821861376/nCywchdA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/828311720703705089/1558707483\",              \"username\": \"D_ewige_Heimat\",              \"name\": \"Rita Gro\u00df Klarname\ud83d\udc99Mensch mit R\u00fcckgrat\",              \"description\": \"Potsdamerin....stolze Mutter zweier erwachsener S\u00f6hne....Leseratte...gro\u00dfer BVB Fan...Heimatfreund\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-05 18:37:58+00:00\",              \"location\": \"Potsdam, Deutschland\",              \"followers\": 2185,              \"friends\": 2465,              \"tweets\": 31866,              \"liked_tweets\": 7041,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 681       }}, {       \"id\": 1241435263840256001,       \"url\": \"https://twitter.com/UdoHemmelgarn/status/1241435263840256001\",       \"date\": \"2020-03-21 18:43:26+00:00\",       \"text\": \"Die Mitglieder der #EU sollten sich sch\u00e4men, insbesondere \ud83c\udde9\ud83c\uddea.F\u00fcr Wirtschaftsmigranten gibts Milliarden &amp;, wenn ein Nachbar in Not ist Nichts!#covid_19DE #EuropaEuropa l\u00e4sst Italien verrecken: Das werden wir nicht so schnell vergessen https://t.co/Uzv9ugkcl9 via @jouwatch\",       \"replies\": 70,       \"retweets\": 314,       \"likes\": 725,       \"quotes\": 29,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 849060114388705280,              \"url\": \"http://www.udo-hemmelgarn.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/889060230381875200/i-cxvAX6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/849060114388705280/1509544398\",              \"username\": \"UdoHemmelgarn\",              \"name\": \"Udo Hemmelgarn, MdB\",              \"description\": \"Sprecher des #AfD-Bez. Detmold; Obmann/Sprecher des AK Bau, Wohnen, Stadtentwicklung & Kommunen,Mitglied im Beirat der Bundesnetzagentur. @AfD\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2017-04-04 00:44:40+00:00\",              \"location\": \"Harsewinkel, Deutschland\",              \"followers\": 7214,              \"friends\": 2622,              \"tweets\": 34997,              \"liked_tweets\": 47028,              \"lists_member\": 103,              \"media_shared\": 541       }}, {       \"id\": 1241431226650632195,       \"url\": \"https://twitter.com/helmut_hedrich/status/1241431226650632195\",       \"date\": \"2020-03-21 18:27:23+00:00\",       \"text\": \"Europa l\u00e4sst Italien verrecken: \u201eDas werden wir nicht so schnell vergessen\u201c https://t.co/8XZMwLqUAc via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1305881724,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1236790175071600640/gqSJmoT__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1305881724/1389561488\",              \"username\": \"helmut_hedrich\",              \"name\": \"Helmut Hedrich\",              \"description\": \"Die etablierten Parteien versagen bei illegaler Einwanderung, Islamisierung, Gender, Eurorettungspolitik, EU-System! Die AfD ist die einzige Oppositionu200b!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-26 23:17:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1121,              \"friends\": 1272,              \"tweets\": 17228,              \"liked_tweets\": 6753,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 127       }}, {       \"id\": 1241285450100355073,       \"url\": \"https://twitter.com/regimekritiker/status/1241285450100355073\",       \"date\": \"2020-03-21 08:48:07+00:00\",       \"text\": \"Europa l\u00e4sst Italien verrecken: \u201eDas werden wir nicht so schnell vergessen\u201c https://t.co/dflWnfxKmV via @jouwatchSymbol des Tatendrang. Wir schaffen das!!.\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1088358509081780224,              \"url\": \"http://volksbefreiung.klack.org/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1088813296743010304/sAEwIyPe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1088358509081780224/1548428200\",              \"username\": \"regimekritiker\",              \"name\": \"regimekritiker\",              \"description\": \"\u00bbGoethe die wenigen, die was davon erkannt, die t\u00f6richt genug ihr volles Herz wahrten, den P\u00f6bel ihr Gef\u00fchl, ihr Schauern offenbarten, hat man von je gekreuzigt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-24 08:51:04+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main, Hessen\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 5,              \"tweets\": 3717,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1148       }}, {       \"id\": 1241277147593027584,       \"url\": \"https://twitter.com/MarkusM86201280/status/1241277147593027584\",       \"date\": \"2020-03-21 08:15:08+00:00\",       \"text\": \"Europa l\u00e4sst Italien verrecken: \u201eDas werden wir nicht so schnell vergessen\u201c https://t.co/GCVOIfbPIa via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1107193621,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3140439987/8db1573025b65fda3e031fa3343f0694_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1107193621/1358753148\",              \"username\": \"MarkusM86201280\",              \"name\": \"Markus M\u00fcller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-20 20:11:00+00:00\",              \"location\": \"Freiburg\",              \"followers\": 28,              \"friends\": 177,              \"tweets\": 11384,              \"liked_tweets\": 251,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2337       }}, {       \"id\": 1241107527103897601,       \"url\": \"https://twitter.com/NicolaCrow2/status/1241107527103897601\",       \"date\": \"2020-03-20 21:01:07+00:00\",       \"text\": \"Es ist eine Lektion, die nicht vergessen wird: Wenn die Epidemie endet, wird nichts mehr so sein wie vorher. Und auch die EU wird sich tiefgreifend erneuern m\u00fcssen, ausgehend von den Bed\u00fcrfnissen der Menschen.\u201c https://t.co/t5U0I3dfkS via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 924710343888330753,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/924723448496185344/B0w-GuKu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/924710343888330753/1509306176\",              \"username\": \"NicolaCrow2\",              \"name\": \"Nicola Crow\",              \"description\": \"Nur tote Fische schwimmen permanent mit dem Strom!Wer gegen den Strom schwimmt gelangt zur Quelle!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-29 18:51:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1268,              \"friends\": 1944,              \"tweets\": 61751,              \"liked_tweets\": 43016,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 493       }}, {       \"id\": 1241107363639238659,       \"url\": \"https://twitter.com/NicolaCrow2/status/1241107363639238659\",       \"date\": \"2020-03-20 21:00:28+00:00\",       \"text\": \"\u201eSobald dieser Kampf gegen Corona vorbei ist, m\u00fcssen wir grunds\u00e4tzlich \u00fcber die Rolle der EU nachdenken\u201c, sagte #Salvini  https://t.co/t5U0I3dfkS via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 924710343888330753,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/924723448496185344/B0w-GuKu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/924710343888330753/1509306176\",              \"username\": \"NicolaCrow2\",              \"name\": \"Nicola Crow\",              \"description\": \"Nur tote Fische schwimmen permanent mit dem Strom!Wer gegen den Strom schwimmt gelangt zur Quelle!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-29 18:51:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1268,              \"friends\": 1944,              \"tweets\": 61751,              \"liked_tweets\": 43016,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 493       }}, {       \"id\": 1241088464625549312,       \"url\": \"https://twitter.com/DeRusBlog/status/1241088464625549312\",       \"date\": \"2020-03-20 19:45:22+00:00\",       \"text\": \"Europa l\u00e4sst Italien verrecken: \u201eDas werden wir nicht so schnell vergessen\u201c \u203a Jouwatch - Wie eben Verbrecher handeln!!!! - https://t.co/49q73B2PoY on @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2409122257,              \"url\": \"https://lernendejeschuahs.wordpress.com/blog-feed/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/500398008916131840/4KBgYudA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2409122257/1408139375\",              \"username\": \"DeRusBlog\",              \"name\": \"Lutz Starke\",              \"description\": \"Friedenssucher\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-24 14:45:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 53,              \"friends\": 374,              \"tweets\": 12032,              \"liked_tweets\": 2415,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3125       }}, {       \"id\": 1241088177638641670,       \"url\": \"https://twitter.com/robeuten/status/1241088177638641670\",       \"date\": \"2020-03-20 19:44:14+00:00\",       \"text\": \"Schafft endlich dieses dysfunktionale Konstrukt EU ab, und helft den Italienern!!! https://t.co/hJmGNQMA2x\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 767831897120575488,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1074958323559133184/N0Ej1X1v_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"robeuten\",              \"name\": \"Rob Robeuten\",              \"description\": \"Vater, Arzt, ForscherEs gibt Dinge, die sind so falsch, da\u00df noch nicht einmal das absolute Gegenteil richtig ist. dem verehrten Karl Kraus zugeschrieben\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-08-22 21:12:44+00:00\",              \"location\": \"shithole Schland; CH\",              \"followers\": 439,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 9981,              \"liked_tweets\": 40932,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 176       }}, {       \"id\": 1241046541936320524,       \"url\": \"https://twitter.com/Theophanu74/status/1241046541936320524\",       \"date\": \"2020-03-20 16:58:47+00:00\",       \"text\": \"Europa l\u00e4sst Italien verrecken: \u201eDas werden wir nicht so schnell vergessen\u201c https://t.co/q45ZHzwJOy via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 863708302584184832,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/934416406036336640/0qCrBxhm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/863708302584184832/1511617296\",              \"username\": \"Theophanu74\",              \"name\": \"Paula Raab\",              \"description\": \"Bewahre dir in allen Dingen die Freiheit des Geistes und sieh zu, wohin er dich f\u00fchrt.Augustinus von Hippo( 354-430)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-14 10:51:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1752,              \"friends\": 2634,              \"tweets\": 94748,              \"liked_tweets\": 89561,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1315       }}, {       \"id\": 1241036900816822272,       \"url\": \"https://twitter.com/freiemeinung7/status/1241036900816822272\",       \"date\": \"2020-03-20 16:20:29+00:00\",       \"text\": \"Man stellt sich die Frage, warum wir diese EU brauchen?Europa l\u00e4sst Italien verrecken: \u201eDas werden wir nicht so schnell vergessen\u201chttps://t.co/mIdvlAq1gu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1235237715861524480,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1235238269933277187/FQ4xE0aT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"freiemeinung7\",              \"name\": \"freie meinung\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-04 16:16:48+00:00\",              \"location\": \"\u00d6sterreich\",              \"followers\": 242,              \"friends\": 385,              \"tweets\": 1878,              \"liked_tweets\": 9744,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 374       }}, {       \"id\": 1241034362461839361,       \"url\": \"https://twitter.com/andre10787/status/1241034362461839361\",       \"date\": \"2020-03-20 16:10:23+00:00\",       \"text\": \"Das zum Thema Europ\u00e4ische Union! Merkel stopft dem t\u00fcrkischen Sultan Milliarden Euro in den Rachen und liefert fr\u00f6hlich Waffen in alle Welt. Diese Regime ist krank! Italien verreckt! @RegSprecher @cdu @akk https://t.co/bVkj8ZXvWp via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 928730983163224069,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1213235923116318720/OvSDwf6w_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/928730983163224069/1564498383\",              \"username\": \"andre10787\",              \"name\": \"Klarname Andre M\u00fcller\",              \"description\": \"Frieden, Freiheit, Soziale Gerechtigkeit Peace, Freedom, Social Justice, PAZIFIST! Gegen Rassismus, Sklaverei und Ausbeutung ! \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 \ud83c\uddf7\ud83c\uddfa I\ud83c\uddee\ud83c\uddf1 \ud83c\udde9\ud83c\uddea \ud83c\uddf9\ud83c\udded \ud83c\uddf5\ud83c\uddf1\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-11-09 21:08:16+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 483,              \"friends\": 533,              \"tweets\": 29696,              \"liked_tweets\": 5664,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 4182       }}, {       \"id\": 1241032270384902145,       \"url\": \"https://twitter.com/bernd471/status/1241032270384902145\",       \"date\": \"2020-03-20 16:02:05+00:00\",       \"text\": \"Europa l\u00e4sst Italien verrecken: \u201eDas werden wir nicht so schnell vergessen\u201c https://t.co/em9v9G5zyy via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 183409796,              \"url\": \"http://page.is/bernd-luge\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316578949/thumbnail_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bernd471\",              \"name\": \"Bernd Luge\",              \"description\": \"AfD ist die gro\u00dfe Chance f\u00fcr unser Land; wer mit der AfD \u00fcbereinstimmt, sollte sie durch seinen Eintritt stark machen. Merkel ist irrational, spd unw\u00e4hlbar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-26 23:02:37+00:00\",              \"location\": \"kurz vor Hamburg\",              \"followers\": 13901,              \"friends\": 14636,              \"tweets\": 392308,              \"liked_tweets\": 151031,              \"lists_member\": 241,              \"media_shared\": 4185       }}, {       \"id\": 1241025592927150081,       \"url\": \"https://twitter.com/xm51000/status/1241025592927150081\",       \"date\": \"2020-03-20 15:35:33+00:00\",       \"text\": \"Europa l\u00e4sst Italien verrecken: \u201eDas werden wir nicht so schnell vergessen\u201c https://t.co/xmDihg0WVA via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 753918945841872896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"xm51000\",              \"name\": \"Julia Schreiner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-15 11:47:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 39,              \"friends\": 102,              \"tweets\": 16526,              \"liked_tweets\": 2653,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3272       }}, {       \"id\": 1241024803559157761,       \"url\": \"https://twitter.com/dirtyworld_1/status/1241024803559157761\",       \"date\": \"2020-03-20 15:32:24+00:00\",       \"text\": \"Europa l\u00e4sst #Italien verrecken: \u201eDas werden wir nicht so schnell vergessen\u201c \ud83d\ude21https://t.co/UT7N0L5Xj9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4246245561,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354666705574879233/Qp_OazvM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4246245561/1615650592\",              \"username\": \"dirtyworld_1\",              \"name\": \"DIRTY WORLD\",              \"description\": \"For a free and honest World\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-22 01:53:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1626,              \"friends\": 2304,              \"tweets\": 20750,              \"liked_tweets\": 49983,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 3149       }}, {       \"id\": 1241024055840563200,       \"url\": \"https://twitter.com/tizzardo/status/1241024055840563200\",       \"date\": \"2020-03-20 15:29:26+00:00\",       \"text\": \"Meine Gedanken sind bei den Italienern. Diese wurden von der EU schm\u00e4hlich im Stich gelassen. Daf\u00fcr wurde China versorgt mit dem, was Italien fehlt. EU aufl\u00f6sen: Europa l\u00e4sst Italien verrecken: \u201eDas werden wir nicht so schnell vergessen\u201c https://t.co/JbE8Myx7Ys via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1173614494825799680,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1173615098113462273/5ofkOwIW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1173614494825799680/1568646619\",              \"username\": \"tizzardo\",              \"name\": \"Christine Tizzardo\",              \"description\": \"Liberal/Konservativ zu sein bedeutet, in der Gegenwart aus der Vergangenheit lernen, um die Zukunft zu gestalten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-16 15:08:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 457,              \"friends\": 1137,              \"tweets\": 7088,              \"liked_tweets\": 16808,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 59       }}, {       \"id\": 1241012836295479300,       \"url\": \"https://twitter.com/John74244709/status/1241012836295479300\",       \"date\": \"2020-03-20 14:44:51+00:00\",       \"text\": \"Europa l\u00e4sst Italien verrecken: \u201eDas werden wir nicht so schnell vergessen\u201c https://t.co/mpneZvEswG via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1104426382225010688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"John74244709\",              \"name\": \"John\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-09 16:59:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 364,              \"friends\": 399,              \"tweets\": 89819,              \"liked_tweets\": 83382,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 200       }}, {       \"id\": 1241000535932784641,       \"url\": \"https://twitter.com/JBrigic/status/1241000535932784641\",       \"date\": \"2020-03-20 13:55:59+00:00\",       \"text\": \"EU wird nach dieser Covid-19 Pandemie zerfallen, weil sie eine satanische Union ist. Macron und Merkel haben die EU kaputt gemacht. Um Italien weint mein Herz.  Europa l\u00e4sst Italien verrecken: \u201eDas werden wir nicht so schnell vergessen\u201c https://t.co/yBaNIx7uEn via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1037400883770929155,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1037401483665387520/9w17AdCh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1037400883770929155/1542303674\",              \"username\": \"JBrigic\",              \"name\": \"Jure Brigic\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-05 18:03:39+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 970,              \"friends\": 1367,              \"tweets\": 10606,              \"liked_tweets\": 19599,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 393       }}, {       \"id\": 1240996881146273792,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1240996881146273792\",       \"date\": \"2020-03-20 13:41:27+00:00\",       \"text\": \"Europa l\u00e4sst Italien verrecken: \u201eDas werden wir nicht so schnell vergessen\u201c \u203a Jouwatch https://t.co/QJ01jQQBOv\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3199,              \"tweets\": 98554,              \"liked_tweets\": 95833,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6355       }}, {       \"id\": 1240994186855362560,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1240994186855362560\",       \"date\": \"2020-03-20 13:30:45+00:00\",       \"text\": \"Europa l\u00e4sst Italien verrecken: \u201cDas werden wir nicht so schnell vergessen\u201d https://t.co/2EBGS4yXPn https://t.co/tqDbsYmog5\",       \"replies\": 10,       \"retweets\": 12,       \"likes\": 46,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12062,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63190,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}