{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/deutsches-gesundheitssystem-oft-kritisiert-doch-in-der-krise-zeigen-sich-die-vorteile-des-systems/25643552.html",
     "date": "2020-03-15T21:26:26+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Oft kritisiert - doch in der Krise zeigen sich die Vorteile des Systems",
     "article": "Krankenversicherung und Lohnfortzahlungen: Niemand muss seine Erkrankung aus wirtschaftlicher Not verheimlichen. Ein Kommentar Es ist schwer, an diesen Zeiten etwas Positives zu finden. Und doch gibt es etwas. Ausgerechnet das deutsche Gesundheitssystem mit seinen Krankenkassen, dem Risikostrukturausgleich, der Lohnfortzahlung, sorgt in diesen Tagen daf\u00fcr, dass niemand Angst haben muss, durch eine Coronavirus-Infektion zu verarmen \u2013 und aus diesem Grund stirbt, andere infiziert, oder in Gefahr bringt.\nBislang wurde das deutsche System der privaten und gesetzlichen Krankenkassen vor allem als Defizit-Konstruktion beschrieben. Die Lohnfortzahlung vom ersten Tag an galt als Relikt eines \u00fcberkommenen Sozialstaates. Die vergleichsweise hohe Anzahl kleiner Krankenh\u00e4user auf dem Land wurde unter Kostengesichtspunkten verurteilt. Zu teuer, ungerecht, ineffizient, falsche Anreizstrukturen \u2013 so lautete die Diagnose (die die Autorin dieser Zeilen ausdr\u00fccklich geteilt hat). \nKrankheit ist kein Armutsrisiko\nDiese Analyse ist immer noch richtig. Doch sie ist unvollst\u00e4ndig. In der Krise treten die Vorteile eines solchen Systems um so heller hervor. Weil eine Krankheit wie Corona ein Gesundheits-, aber kein Armutsrisiko ist, muss sich niemand mit Fieber zur Arbeitsstelle schleppen. Das hilft, Corona-Patienten vergleichsweise fr\u00fch und vollst\u00e4ndig diagnostizieren und auch heilen zu k\u00f6nnen. \nIn normalen Zeiten h\u00e4lt man das f\u00fcr selbstverst\u00e4ndlich. Man blickt kritisch auf diejenigen, die selbst mit leichten Verstimmungen lieber zu Hause bleiben, als zu arbeiten. Und man betrachtet Karenztage oder Selbstbeteiligungen in Gesundheitssystemen anderer L\u00e4nder als Vorteil. \nNiemand muss auf Behandlung verzichten, weil er es sich nicht leisten kann\nDiesmal ist es anders. Sp\u00e4testens jetzt w\u00fcrde man die Karenztage abschaffen, und die Selbstbeteiligungen aussetzen. Und h\u00e4tte doch zu sp\u00e4t reagiert. Vermutlich wird es auch in diesem Land in den kommenden Wochen und Monaten zu \u00dcberlastungserscheinungen im Gesundheitssystem kommen. Es ist nicht auszuschlie\u00dfen, dass Menschen sterben m\u00fcssen, die unter normalen Umst\u00e4nden nach wenigen Wochen als geheilt h\u00e4tten entlassen werden k\u00f6nnen. Und doch ist es beruhigend zu wissen, dass niemand auf eine Behandlung verzichten muss, weil er sie sich nicht leisten kann.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1239304817954230275,       \"url\": \"https://twitter.com/Carsten_A_/status/1239304817954230275\",       \"date\": \"2020-03-15 21:37:48+00:00\",       \"text\": \"#CoronaVirusDE#COVID\u30fc19Oft kritisiert - doch in der Krise zeigen sich die Vorteile des Systems https://t.co/xEYQpjKwoJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2231323509,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/413221097057030144/xUcoMZyp_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2231323509/1614852600\",              \"username\": \"Carsten_A_\",              \"name\": \"Carsten A.\",              \"description\": \"Jurist // gr\u00fcn // Views my own // #Werder\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-18 07:55:33+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 232,              \"friends\": 875,              \"tweets\": 3768,              \"liked_tweets\": 7753,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 59       }}, {       \"id\": 1239296581985280001,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1239296581985280001\",       \"date\": \"2020-03-15 21:05:04+00:00\",       \"text\": \"Krankenversicherung und Lohnfortzahlungen: Niemand muss seine Erkrankung aus wirtschaftlicher Not verheimlichen. Ein Kommentar https://t.co/tPfGzlEXhQ\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 21,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438669,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259567,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25701       }}, {       \"id\": 1239296092979806208,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1239296092979806208\",       \"date\": \"2020-03-15 21:03:08+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/4nqVCUwLTg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}]"
}