{"url": "https://www.tagesspiegel.de/kultur/die-party-ist-vorbei-was-wir-aus-der-coronakrise-fuer-den-klimawandel-lernen-sollten/25823242.html", "date": "2020-05-13T12:16:32+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Was wir aus der Coronakrise f\u00fcr den Klimawandel lernen sollten", "article": "Viele Menschen zeigen in der Coronakrise eine starke innere Haltung. Diese Kraft braucht es auch, um die \u00f6kologische Katastrophe abzuwenden. Ein Gastkommentar. Joachim Bauer ist Arzt, Neurowissenschaftler und Sachbuchautor. Zuletzt erschien 2019 bei Blessing \u201eWie wir werden, wer wir sind\u201c. Er lebt in Berlin, wo er an der International Psychoanalytic University IPU Gastprofessor ist.\nNach langen Wochen beginnen wir vorsichtig und schrittweise mit der Reduzierung der fast vollst\u00e4ndigen sozialen Isolation, die sich unsere Gesellschaft auferlegt hat, um die Pandemie unter Kontrolle zu bekommen. Die Disziplin, mit der die \u00fcberw\u00e4ltigende Mehrheit der Bev\u00f6lkerung dieses Landes die notwendigen Einschr\u00e4nkungen mittrug, war beeindruckend.\n L\u00e4sst sich die innere Haltung, aus Vernunft das Richtige zu tun und sowohl f\u00fcr sich selbst als auch f\u00fcr die Gemeinschaft Verantwortung zu \u00fcbernehmen, verstetigen? L\u00e4sst sich diese Einsicht in den Dienst der \u00f6kologischen Bewahrung des Planeten stellen? Auch wenn uns die weitere Beherrschung der Pandemie gelingen sollte, werden wir in keine heile Welt zur\u00fcckkehren. Der Globus steht am \u00f6kologischen Abgrund.\n Die ersten Meldungen, die Ende April in den Nachrichten den wieder frei gewordenen Corona-Raum f\u00fcllten, waren Berichte \u00fcber die extreme Trockenheit unserer Ackerb\u00f6den und \u00fcber Waldbr\u00e4nde, die mittlerweile immer fr\u00fcher im Jahr ihr Unwesen zu treiben beginnen. Jahre bevor sie bei uns ankamen, haben Trockenheit und D\u00fcrren Hunderttausenden von Menschen s\u00fcdlich und n\u00f6rdlich der Sahara den Lebensraum entzogen und eine gewaltige Migration in Gang gesetzt.\n Wo es nicht der Klimawandel war, der Menschen ihrer Lebensgrundlagen beraubte, haben menschengemachte Katastrophen \u2013 Kriege und B\u00fcrgerkriege \u2013 nachgeholfen. Wir helfen der Katastrophe auch anderweitig nach. Die immanenten Gesetze unseres Wirtschaftens hatten und haben eine ungebremste weltweite Landnahme zur Folge: Immer mehr Fl\u00e4chen werden, oft unter Vertreibung der indigenen Bev\u00f6lkerung, f\u00fcr verschiedene Formen der Intensivbewirtschaftung erschlossen.\n Hedgefonds investieren zunehmend in landwirtschaftlichen Grund und Boden. W\u00e4hrend die Welt sich dem \u00f6kologischen Abgrund n\u00e4hert, leisteten sich \u2013 bis die Pandemie der Entwicklung ein vorl\u00e4ufiges abruptes Ende setzte \u2013 die westlichen Gesellschaften ein Leben, das man zugespitzt mit dem Verhalten einer au\u00dfer Kontrolle geratenen Partygesellschaft vergleichen k\u00f6nnte, die den Garten ihres Gastgebers verw\u00fcstet hat und wegen Intoxikationserscheinungen in die Klinik eingewiesen werden musste.\n Prominente Merkmale unseres Lebensstils sind ein hoher, gesundheitsabtr\u00e4glicher und ein \u00dcberma\u00df an M\u00fcll produzierender Konsumlevel, ein \u00fcberaus umweltbelastendes Mobilit\u00e4ts- und Reiseverhalten und ein st\u00e4ndiger Zwang, sich mit seinen Konsum-Troph\u00e4en in den virtuellen R\u00e4umen des Internets darzustellen.\nHaben wir \u2013 unter erheblichen Opfern \u2013 die schlimmsten Folgen der Pandemie abgewendet, nur um jetzt weiterzumachen wie zuvor? Die Begrenzung der Erderw\u00e4rmung und die Bewahrung unserer Ressourcen an Wasser, Wald, fruchtbaren B\u00f6den und Rohstoffen erfordert einerseits eine Aussch\u00f6pfung unserer Kreativit\u00e4ts- und Intelligenzressourcen, andererseits die F\u00e4higkeit zur Selbstbegrenzung.\nHier bedarf es der Bereitschaft, sinnvolle Verzichtsleistungen einzubringen, nicht erzwungenerma\u00dfen, sondern freiwillig und guten Mutes, aus der schlichten Einsicht heraus, dass wir damit nichts weniger tun als die Welt zu retten. Besitzt der Mensch daf\u00fcr nat\u00fcrliche, ihm anthropologisch mitgegebene Anlagen, die sich, wenn das Wohl des Ganzen auf dem Spiel steht, aktivieren lassen?\n Eine in den Nach-Darwin-Jahrzehnten auf den Egoismus eingeengte Anthropologie, die in Richard Dawkins\u2019 \u201eegoistischem\u201c Gen ihre Wiederbelebung fand, hat den Blick auf die Natur des Menschen vernebelt. Die beiden auf das evolution\u00e4re Erfolgsticket unserer Spezies aufgedruckten Destinationen waren Zusammenhalt und Intelligenz.\nDie \u201ePartygesellschaft\u201c ist kein Indikator dessen, was der Mensch seiner biologischen Bestimmung nach ist, sondern ein Beispiel daf\u00fcr, wie sich menschliche Verhaltensweisen ver\u00e4ndern, wenn die neurobiologischen Suchtsysteme stetig angef\u00fcttert und angefixt werden.\nW\u00e4ren unsere Vorfahren im Verlauf der Evolution \u00fcber l\u00e4ngere Zeit einer derartigen Versuchung ausgesetzt gewesen, w\u00e4re unsere Spezies heute vermutlich nicht mehr Teil des Spiels. Sind wir derzeit dabei, uns selbst aus dem Spiel zu nehmen? Was den Menschen neurobiologisch auszeichnet, ist die soziale Impr\u00e4gnation seines Selbst. Die neuronalen Netzwerke, die das eigene Ich kodieren, \u00fcberlappen sich mit Netzwerken, mit denen wir signifikante andere in uns repr\u00e4sentieren.\n Das menschliche Selbst hat den anderen sozusagen immer mit im Gep\u00e4ck, es ist ein Mehr-Perspektiven-Selbst. Die zur Beherrschung der Pandemie getroffenen Ma\u00dfnahmen haben uns sp\u00fcren lassen, welches Elend diejenigen bef\u00e4llt, die von den sozialen Isolationsma\u00dfnahmen besonders hart betroffen waren.\nDie Party ist vorbei\nDie F\u00e4higkeit des Einzelnen, \u00fcber den eigenen Horizont hinaus zu erkennen, was f\u00fcr die Gruppe, f\u00fcr die Bewohner eines gemeinsamen Lebensraumes und schlie\u00dflich f\u00fcr die Menschheit als Ganzes bedeutsam ist, hat einen Namen: Vernunft. Die Motivation, die wir in uns sp\u00fcren, Dinge zu tun, die der Conditio humana dienlich sind, nannte Immanuel Kant Pflicht.\nUnsere Sprache, die von \u201ePflichtgef\u00fchl\u201c spricht, verr\u00e4t es: Die Pflicht ist mehr als ein Kind der Vernunft. Wenn wir sp\u00fcren, dass wir als Gemeinschaft existenziell gef\u00e4hrdet sind, dann wird die Pflicht zur Herzenssache. Nichts anderes ist jetzt der Fall: Der Globus droht uns \u00f6kologisch zu entgleiten. Die Party, mit der wir den Garten des Gastgebers zerst\u00f6rt und uns selbst intoxikiert haben, muss jetzt ein Ende haben, nicht weil es uns aufgezwungen wird, sondern weil wir es nicht anders wollen k\u00f6nnen.\n Nur zwei Beispiele: Unser Mobilit\u00e4tsverhalten braucht einen radikalen \u201eReset\u201c. Und der massenhafte Konsum von Tieren muss ein Ende haben. Was wir durch unsere fleischlastige Ern\u00e4hrung anrichten, schadet nicht nur dem \u00f6kologischen Gleichgewicht unseres Planeten, wir schaden damit auch unserer Gesundheit. K\u00f6nnen die Erfahrungen, die wir mit der Pandemie gemacht haben, unser in den letzten Wochen gezeigtes Verantwortungsgef\u00fchl \u00fcber die Zeit der Pandemie hinaustragen?", "twitter-history": "[{       \"id\": 1268553652664520709,       \"url\": \"https://twitter.com/S4F_Leipzig/status/1268553652664520709\",       \"date\": \"2020-06-04 14:42:14+00:00\",       \"text\": \"Prof. https://t.co/OA8vrjuh5o: Viele Menschen zeigen in der Coronakrise eine starke innere Haltung. Diese Kraft braucht es auch, um die \u00f6kologische Katastrophe abzuwenden; s. https://t.co/P1UIyEsvxa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1128223462617698304,              \"url\": \"http://s4f-leipzig.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1251162419642040328/oJ_-Eqr3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1128223462617698304/1616779948\",              \"username\": \"S4F_Leipzig\",              \"name\": \"Scientists for Future Leipzig\",              \"description\": \"Kontakt: Leipzig@Scientists4Future.org\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-14 09:00:09+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1518,              \"friends\": 98,              \"tweets\": 14840,              \"liked_tweets\": 16660,              \"lists_member\": 55,              \"media_shared\": 1075       }}, {       \"id\": 1261965673737203719,       \"url\": \"https://twitter.com/OCLassonczyk/status/1261965673737203719\",       \"date\": \"2020-05-17 10:23:57+00:00\",       \"text\": \"Was wir aus der Coronakrise f\u00fcr den Klimawandel lernen sollten https://t.co/uhEQEBXNlT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4814894920,              \"url\": \"http://www.lassonczyk.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1263840951564488705/PNgalS_j_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"OCLassonczyk\",              \"name\": \"Odette Lassonczyk\",              \"description\": \"Psy4Future, psychologist and activist, CSA, Restorative Systems, sociocracy, NVC, green, Art of Hosting, Prosocial, WOL FrauenSt\u00e4rken\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-15 14:22:53+00:00\",              \"location\": \"Bodenseekreis, Germany\",              \"followers\": 463,              \"friends\": 1115,              \"tweets\": 6095,              \"liked_tweets\": 6352,              \"lists_member\": 31,              \"media_shared\": 78       }}, {       \"id\": 1261958945893224448,       \"url\": \"https://twitter.com/LeaDohm/status/1261958945893224448\",       \"date\": \"2020-05-17 09:57:13+00:00\",       \"text\": \"Toller Artikel f\u00fcr die Psycho.-Kolleg*innen hier, aber eigentlich auch f\u00fcralle anderen. Sch\u00f6ne Metaebene ganz ohne Verschw\u00f6rungsgedanken.Was wir aus der Coronakrise f\u00fcr den Klimawandel lernen sollten https://t.co/AEEKOc4EDd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2744441025,              \"url\": \"http://www.psychotherapiedohm.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376500173199843334/6QTpmOwG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2744441025/1593984027\",              \"username\": \"LeaDohm\",              \"name\": \"Lea Dohm\",              \"description\": \"Mit-Initiatorin @Psychologists4F, Dipl.-Psych., Tiefenpsych. fund. Psychotherapeutin (Erwachsene + Gruppe). Klimaengagierte Working Mum + etwas Fachjournalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-16 14:42:45+00:00\",              \"location\": \"Hannover, Deutschland\",              \"followers\": 1268,              \"friends\": 1416,              \"tweets\": 5095,              \"liked_tweets\": 56210,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 97       }}, {       \"id\": 1260869592177684485,       \"url\": \"https://twitter.com/WWF_Deutschland/status/1260869592177684485\",       \"date\": \"2020-05-14 09:48:31+00:00\",       \"text\": \"Viele Menschen zeigen in der #Coronakrise eine starke innere Haltung. L\u00e4sst sich diese Haltung, aus Vernunft das Richtige zu tun und sowohl f\u00fcr sich selbst als auch f\u00fcr die Gemeinschaft Verantwortung zu \u00fcbernehmen, verstetigen? https://t.co/yCGDhAsOaR @Tagesspiegel\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 23,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15479239,              \"url\": \"http://www.wwf.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1367488479995826180/EEZ9G2YF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/15479239/1617120023\",              \"username\": \"WWF_Deutschland\",              \"name\": \"WWF Deutschland\",              \"description\": \"Nie war es wichtiger, f\u00fcr unseren Planeten zu k\u00e4mpfen. Setzt euch gemeinsam mit uns f\u00fcr unsere Natur und Umwelt ein \ud83d\udc2f\ud83c\udf3f\ud83c\udf0d\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-07-18 09:44:05+00:00\",              \"location\": \"Berlin // Germany\",              \"followers\": 493027,              \"friends\": 1983,              \"tweets\": 29913,              \"liked_tweets\": 33568,              \"lists_member\": 1347,              \"media_shared\": 6892       }}, {       \"id\": 1260667983657144323,       \"url\": \"https://twitter.com/andCREDO/status/1260667983657144323\",       \"date\": \"2020-05-13 20:27:24+00:00\",       \"text\": \"Was wir aus der Coronakrise f\u00fcr den Klimawandel lernen sollten https://t.co/vJdpYw8pmB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3910476809,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/786826184722092032/D9ltUtrj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3910476809/1476425195\",              \"username\": \"andCREDO\",              \"name\": \"CREDO\",              \"description\": \"Gesellschaft*Nachhaltigkeit*Leben*Umwelt*\ud83d\udcaeNatur\u2600\ufe0f*Architektur*\u26e9\ufe0f Gemeinwohl*Politik*\ud83c\udf75Zazen\ud83d\ude4f* Kommunikation*Graphicrecording* Visionen*\u00d6ko-Sozialer-Wandel*\u2764\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-09 16:34:15+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 127,              \"friends\": 1359,              \"tweets\": 1475,              \"liked_tweets\": 1268,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 8       }}, {       \"id\": 1260667680622772231,       \"url\": \"https://twitter.com/UdoBleibtZuhaus/status/1260667680622772231\",       \"date\": \"2020-05-13 20:26:11+00:00\",       \"text\": \"Tagesspiegel: Die Party ist vorbei: Was wir aus der Coronakrise f\u00fcr den Klimawandel lernen sollten.https://t.co/UbyU6dHVum\u00fcber @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2647182256,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1044981634754379776/5YMhJCgc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2647182256/1578236660\",              \"username\": \"UdoBleibtZuhaus\",              \"name\": \"Udo bleibt zuhause\",              \"description\": \"F\u00fcr #eMobility und f\u00fcr #Energiewende. F\u00fcr alternative Verkehrskonzepte #Autokorrektur \ud83d\ude0a Pro #Klimaschutz.  Hobbyfotograf und #IT-Experte \ud83d\ude0a #NoRacism\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-27 15:11:46+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 344,              \"friends\": 1272,              \"tweets\": 8030,              \"liked_tweets\": 9261,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 7       }}, {       \"id\": 1260605500124782593,       \"url\": \"https://twitter.com/Eignungstest/status/1260605500124782593\",       \"date\": \"2020-05-13 16:19:06+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/rDsIkrP3N2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 860161018823102464,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1353609092103888910/flYZWnbM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/860161018823102464/1589785413\",              \"username\": \"Eignungstest\",              \"name\": \"Wolf\",              \"description\": \"Der \ud83d\udc3a\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-04 15:55:42+00:00\",              \"location\": \"Erde\",              \"followers\": 1127,              \"friends\": 2906,              \"tweets\": 23394,              \"liked_tweets\": 52440,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 8636       }}, {       \"id\": 1260589012756107265,       \"url\": \"https://twitter.com/Robby68142735/status/1260589012756107265\",       \"date\": \"2020-05-13 15:13:35+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/WduDwaXhXa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1101371315792080897,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1103108974533111808/7CnyGA_t_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Robby68142735\",              \"name\": \"Robby\",              \"description\": \"Tier- und Naturschutz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-01 06:39:18+00:00\",              \"location\": \"G\u00f6ttingen, Deutschland\",              \"followers\": 79,              \"friends\": 390,              \"tweets\": 20152,              \"liked_tweets\": 10262,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 986       }}, {       \"id\": 1260526574694252544,       \"url\": \"https://twitter.com/Internistin_RG/status/1260526574694252544\",       \"date\": \"2020-05-13 11:05:29+00:00\",       \"text\": \"*...wenn die neurobiologischen Suchtsysteme stetig angef\u00fcttert und angefixt werden...\u201c https://t.co/UnDkdyKtU8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3156513906,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377949763870539776/raXiI6nd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3156513906/1616848502\",              \"username\": \"Internistin_RG\",              \"name\": \"Edina\",              \"description\": \"\ud83d\udc40\ud83c\udfa7 \ud83d\udc49 \u201eDas d\u00fcmmste Virus ist gescheiter als der kl\u00fcgste Virologe\u201c \ud83d\ude0a #Internistin #Sozialmedizinerin \ud83e\udd14Politik h\u00e4tte mich fr\u00fcher interessieren sollen \ud83e\udd28\ud83d\ude00\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-04-14 15:09:59+00:00\",              \"location\": \"Deutschland / Berlin\",              \"followers\": 30,              \"friends\": 89,              \"tweets\": 2112,              \"liked_tweets\": 582,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 24       }}, {       \"id\": 1260525920928051204,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1260525920928051204\",       \"date\": \"2020-05-13 11:02:53+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/FkiXWJbFBS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}]"}