{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/rassismus-und-antisemitismus-in-der-coronakrise-opferberatungen-befuerchten-rechtsterroristische-radikalisierung/25821506.html", "date": "2020-05-12T13:32:27+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Opferberatungen bef\u00fcrchten rechtsterroristische Radikalisierung", "article": "Bei den Corona-Demonstrationen geht es immer aggressiver zu. Insgesamt gibt es rechte Gewalt auf anhaltend hohem Niveau. Die Beratungsstellen f\u00fcr Opfer rechter Gewalt sehen in der Coronakrise eine weitere Normalisierung von Antisemitismus und Rassismus. \nBei der Vorstellung der Jahresstatistik des Dachverbandes VBRG zu diesem Thema am Dienstag vor der Presse in Berlin sagte Gideon Botsch, der Leiter der Forschungsstelle Antisemitismus am Moses-Mendelssohn-Zentrum in Potsdam, die \u201esehr rasante Dynamik der Aufheizung\u201c bei den Demonstrationen in den vergangenen Wochen \u201el\u00e4sst neue rechtsterroristische Radikalisierungssch\u00fcbe bef\u00fcrchten\u201c. \nBei vielen Corona-Protesten ziehen Rechtsradikale im Hintergrund die Strippen oder treten sogar offen als Organisatoren auf. Anmelder oder Versammlungsleiter sind immer wieder auch AfD-Politiker.\nBotsch sagte weiter, es gebe neben Regelverletzungen immer h\u00e4ufiger Drohungen und auch erste Gewalttaten. Zudem kritisierte er: \u201eBei einigen Protesten gegen die Infektionsschutzma\u00dfnahmen der letzten Wochen tritt, bei aller Unterschiedlichkeit der Teilnehmenden, der dauernd latent vorhandene Antisemitismus hinter dem Verschw\u00f6rungsdenken nun offen zutage.\u201c \nDie Aktivistin Newroz Duman, die sich unter anderem als Sprecherin der Initiative \u201e19. Februar\u201c aus Hanau gegen Rassismus engagiert, sieht durch die manche Debatten in der Coronakrise \u201eden gesellschaftlichen Zusammenhalt und die Teilhabe der Angegriffenen\u201c bedroht. Vor allem asiatischst\u00e4mmige Menschen sind in der Pandemie immer h\u00e4ufiger rassistischen Attacken ausgesetzt. \nDie Rede ist von einem \u201eCorona-Rassismus\u201c, der bisher von der Bundesregierung laut Antworten auf parlamentarische Anfragen weitgehend ignoriert wird.\nDie im VBRG zusammengeschlossenen Beratungsstellen erheben die Zahlen von rechten Gewalttaten systematisch in allen f\u00fcnf ostdeutschen Bundesl\u00e4ndern sowie in Berlin, Nordrhein-Westfalen und Schleswig-Holstein. Dort wurden im vergangenen Jahr 1347 rechts, rassistisch oder antisemitisch motivierte Angriffe registriert.\nRassismus h\u00e4ufigstes Tatmotiv\nDamit wurden in der H\u00e4lfte aller Bundesl\u00e4nder im Jahr 2019 t\u00e4glich mindestens f\u00fcnf Menschen Opfer rechter Gewalt. Unter den 1982 direkt davon Betroffenen stieg der Anteil von Kindern und Jugendlichen um 14 Prozent. \nRassismus sei wie schon in den Vorjahren das bei weitem h\u00e4ufigste Tatmotiv gewesen - und Menschen mit Migrations- oder Fluchterfahrungen sowie schwarze Deutsche seien \u00fcberproportional oft die Opfer. Gegen\u00fcber 2018 sank die Zahl der verzeichneten F\u00e4lle um zehn Prozent. \nDrei Menschen starben 2019 als Opfer von Rechtsterrorismus: Der Kasseler Regierungspr\u00e4sident Walter L\u00fcbcke sei am 2. Juni \u201eregelrecht hingerichtet\u201c worden, sagte Judith Porath vom VBRG-Vorstand. Die dringend Tatverd\u00e4chtigen seien seit Jahrzehnten als militante Neonazis bekannt und organisiert. \nIn Halle starben zwei Menschen. Mehr als 50 in der Synagoge \u00fcberlebten den antisemitischen Anschlag dort nur knapp durch gl\u00fcckliche Umst\u00e4nde. In diesem Jahr starben beim rassistisch motivierten Anschlag am 19. Februar in Hanau zehn Menschen. \nBerlin ragt bei rechter Gewalt heraus\nGemessen an der Einwohnerzahl liegt Berlin bei rassistischer und rechter Gewalt an der Spitze, mit 10,7 Angriffe pro 100.000 Einwohner - und einer deutlichen Zunahme im Vergleich zum Vorjahr. In Sachsen-Anhalt wurden sechs Angriffe pro 100.000 Einwohner registriert, in Brandenburg 5,6 sowie in Sachsen und Mecklenburg-Vorpommern je 5,5 pro 100.000 Einwohner. Th\u00fcringen kommt auf f\u00fcnf Angriffe pro 100.000 Einwohner, in Schleswig-Holstein (1,9) sowie in Nordrhein-Westfalen (1,1) sind es gemessen an der Bev\u00f6lkerungszahl deutlich weniger. \nBrief an Lambrecht: Angegriffenen besser helfen\nDer VBRG ver\u00f6ffentlichte am Dienstag einen Offenen Brief an Bundesjustizministerin Christine Lambrecht (SPD) mit der Forderung, die L\u00fccke bei den staatlichen Entsch\u00e4digungsleistungen f\u00fcr die Angegriffenen zu schlie\u00dfen. In dem Schreiben hei\u00dft es: \u201eRassistisch und antisemitisch motivierte Gewalt will auch die wirtschaftliche Existenz der Angegriffenen und ihrer Familien vernichten und sie aus den Unternehmens- und Gewerbestrukturen vor Ort verdr\u00e4ngen.\u201c\nUnd: \u201eDie Angegriffenen stehen nach den Anschl\u00e4gen buchst\u00e4blich vor den Tr\u00fcmmern ihrer Existenz - und werden mit den Folgen allzu oft alleine gelassen.\u201c \nUnterzeichner sind mehr als 50 prominente Vertreterinnen und Vertreter von Sozialverb\u00e4nden, Gewerkschaften, Abgeordnete von SPD, Gr\u00fcnen und Linken sowie Barbara John, die Ombudsfrau der Bundesregierung f\u00fcr die Hinterbliebenen und Opfer des NSU-Terrors. Unterschrieben haben beispielsweise auch der Gr\u00fcnen-Politiker Cem \u00d6zdemir, der Generalsekret\u00e4r von Amnesty International Deutschland, Markus N. Beeko, die Linken-Vorsitzende Katja Kipping, Sachsens DGB-Chef Markus Schlimbach sowie die Rechtsanw\u00e4ltin Seda Basay-Yildiz aus Frankfurt am Main.\nDie Recherche- und Informationsstelle Antisemitismus (RIAS) hatte in den vergangenen Tagen zahlreiche antisemitische Vorf\u00e4llen im Zusammenhang mit Corona-Protesten dokumentiert, etwa in Karlsruhe, K\u00f6ln, Bremen, Koblenz, Cottbus und Stuttgart. Auf Demonstrationen hefteten sich Teilnehmer einen sogenannten \u201eJudenstern\u201c an die Brust, mit Inschriften wie \u201eCoV-2\u201c oder \u201enicht geimpft\u201c. \nEine Frau beim Protest von Corona-Leugnern am Samstag in M\u00fcnchen trug ein Schild mit einer durchgestrichenen Spritze und den Worten \u201eNie wieder Diktatur Dr. Mengele\u201c. Auf einer \u201eHygiene-Demo\u201c in Darmstadt wurde das Holocaust-Opfer Anne Frank auf einem Plakat instrumentalisiert. \nZentralrat der Juden: Opfer der Schoa werden verh\u00f6hnt\nDer Pr\u00e4sident des Zentralrats der Juden, Josef Schuster, ist alarmiert. Er sagt, Rechtsradikale w\u00fcrden die durch die Coronakrise entstandenen \u00c4ngste nutzen, um antisemitische Verschw\u00f6rungsmythen und ihr radikales Weltbild zu verbreiten \u2013 im Internet aber auch auf sogenannten Hygiene-Demos: \u201eWer an einer Demo gegen die Grundrechts-Einschr\u00e4nkungen teilnimmt, muss sich bewusst machen, an wessen Seite er demonstriert und welche Aussagen dort verbreitet werden.\u201c\nSchuster sagte weiter: \u201eMit Antisemiten und Rechtsradikalen darf man sich nicht gemein machen.\u201c Gegen die derzeitigen Ma\u00dfnahmen mit Symbolen zu demonstrieren, die an den Holocaust erinnern, sei geschmacklos und verh\u00f6hne die Opfer der Schoa. \u201eDessen sollten sich alle bewusst sein, die aus hehren Motiven mitmarschieren.\u201c\nRechtsradikale organisieren Protest mit Kemmerich in Gera\nAuch am vergangenen Samstag beim Corona-\u201eSpaziergang\u201c in Gera hatte sich eine Frau aus dem Unterst\u00fctzerkreis des Veranstalters einen Davidstern umgeh\u00e4ngt. Vanessa P. lief mit ihm in der ersten Reihe des Protestzugs durch die Geraer Innenstadt, zusammen mit ihrem Lebensgef\u00e4hrten David S., einem stadtbekannten Neonazi und Helfer von Reichsb\u00fcrgern. \nDie beiden liefen in einer Reihe mit dem Geraer Unternehmer Peter Schmidt als Organisator der Demonstration und dem th\u00fcringischen FDP-Vorsitzenden Thomas Kemmerich, der Hauptredner auf der Kundgebung war. Auch AfD-Politiker liefen mit. Schmidt z\u00e4hlt sowohl Vanessa P. als auch David S. zu seinem Freundeskreis. Er ist Funktion\u00e4r des Wirtschaftsrates der CDU in Th\u00fcringen. \nWirtschaftsrat der CDU geht auf Distanz zu seinem Funktion\u00e4r\nDer Wirtschaftsrat der CDU - ein unabh\u00e4ngig von der Partei agierender Verein - ging am Dienstag auf Abstand zu Schmidt, der Landesvorstandsmitglied in Th\u00fcringen und Vorsitzender der Sektion Ostth\u00fcringen ist. Verbandssprecher Klaus-Hubert Fugger sagte dem Tagesspiegel: \u201eDer Wirtschaftsrat erwartet von seinen Mitgliedern, dass sie sich von Extremisten von rechts und links distanzieren.\u201c Der satzungsrechtlich zust\u00e4ndige Landesverband Th\u00fcringen habe sich der Sache angenommen und eine Stellungnahme von Schmidt angefordert.\nWeiter sagte Fugger: \u201eFakt ist: Herr Schmidt hat die Veranstaltung als Privatperson angemeldet und durchgef\u00fchrt. Der Wirtschaftsrat distanziert sich eindeutig von deren Inhalten und den dort get\u00e4tigten \u00c4u\u00dferungen.\u201c \nKemmerich war am 5. Februar mit den Stimmen auch von AfD und FDP zum Ministerpr\u00e4sidenten von Th\u00fcringen gew\u00e4hlt worden, der Vorgang ging als \u201eDammbruch von Erfurt\u201c in die Parteiengeschichte ein. Kemmerich k\u00fcndigte kurz nach seiner Wahl nach einer Intervention auch von Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) seinen R\u00fcckzug als Regierungschef an. \nSeit dem 4. M\u00e4rz ist sein Vorg\u00e4nger Bodo Ramelow (Linke) als Chef einer rot-rot-gr\u00fcnen Minderheitsregierung wieder im Amt. Ramelow sagt zu dem Protest am Samstag in Gera: \u201eEine erkennbare Abgrenzung zu Antisemitismus oder Rechtsextremismus hat es nicht gegeben.\u201c \nStrack-Zimmermann: \u201eEs wird immer schlimmer\u201c\nWegen seiner Teilnahme an der Demonstration in Gera gibt es in der FDP erhebliche Kritik an Kemmerich. Parteichef Christian Lindner war am Sonntag auf Distanz gegangen. Bundesvorstandsmitglied Marie-Agnes Strack-Zimmermann legte ihm sogar den Austritt aus der Partei nahe. \nSchmidt hatte seinen \u201eFreund\u201c Kemmerich in Gera unter Beifall der Versammlung mit den Worten begr\u00fc\u00dft: \u201eEr war f\u00fcr einen Tag unser Ministerpr\u00e4sident, bevor ihn ein Anruf einer machtgierigen Frau aus S\u00fcdafrika gest\u00fcrzt hat. F\u00fcr mich ist er unser aktuell legitimer Ministerpr\u00e4sident.\u201c \nKemmerich widersprach der Vorstellung des Geraer Unternehmers nicht. Schmidt spielte damit auf Merkel angespielt, die sich aus S\u00fcdafrika zur Wahl eines Ministerpr\u00e4sidenten von AfD-Gnaden ge\u00e4u\u00dfert und gefordert hatte, diese r\u00fcckg\u00e4ngig zu machen. \nStrack-Zimmermann sagte am Dienstag dem Tagesspiegel dazu: \u201eEs wird immer schlimmer. Wir werden das auf der Bundesvorstandssitzung besprechen. Wenn wir jetzt keine Konsequenzen ziehen, kommt das immer wieder.\u201c Ihre eigentlich f\u00fcr den 18. Mai angesetzte Bundesvorstandssitzung zog die Partei vor auf diesen Mittwoch. F\u00fcr Parteichef Lindner scheint der Fall Kemmerich eine gewisse Eilbed\u00fcrftigkeit zu haben. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1376221597682503681,       \"url\": \"https://twitter.com/GGeduldige/status/1376221597682503681\",       \"date\": \"2021-03-28 17:16:12+00:00\",       \"text\": \"@mobierk @BGT22379474 @gtorges https://t.co/FuO5QvXEmfhttps://t.co/VjmHl05A3ihttps://t.co/7VJklziEILhttps://t.co/9FiKYO1I2hhttps://t.co/Clvq7TkdBVhttps://t.co/cAsBOI7hTZhttps://t.co/DafvrdKnYP https://t.co/YWlaD4dVst\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1270059841978019840,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1301782363286970372/mjBhiydE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1270059841978019840/1592587369\",              \"username\": \"GGeduldige\",              \"name\": \"Patiens_MK\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-08 18:27:40+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 85,              \"friends\": 278,              \"tweets\": 2615,              \"liked_tweets\": 1599,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 232       }}, {       \"id\": 1267858768387280896,       \"url\": \"https://twitter.com/KonSensational/status/1267858768387280896\",       \"date\": \"2020-06-02 16:41:00+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/p9Nk9xZ2Ip\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1068912894291644416,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1368872425342054404/0sVcXXYw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1068912894291644416/1598887812\",              \"username\": \"KonSensational\",              \"name\": \"MaraWithLuv\u2077 \u27ed\u27ec \u10d3 \u27ec\u27ed\",              \"description\": \"Love Yourself \u2661 Speak Yourself \u2661  OT7 \u2661 \ud83e\udd5e \u2661 94liner \u2661 Fan acc\u2218\u25e6\u2748\u25e6\u2218 It\u2019s alright to not have a dream if you have moments where you feel happy for a while \u2218\u25e6\u2748\u25e6\u2218\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-12-01 17:01:08+00:00\",              \"location\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"followers\": 395,              \"friends\": 704,              \"tweets\": 20764,              \"liked_tweets\": 33547,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 434       }}, {       \"id\": 1261162448867913729,       \"url\": \"https://twitter.com/HIROSHI42893290/status/1261162448867913729\",       \"date\": \"2020-05-15 05:12:13+00:00\",       \"text\": \"Opferberatungen bef\u00fcrchten rechtsterroristische Radikalisierung https://t.co/ByPfTIjDoW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1242407861461766144,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HIROSHI42893290\",              \"name\": \"HIROSHI\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-24 11:08:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 15,              \"tweets\": 487,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 26       }}, {       \"id\": 1260321671069732866,       \"url\": \"https://twitter.com/AntifaBlogsDE/status/1260321671069732866\",       \"date\": \"2020-05-12 21:31:16+00:00\",       \"text\": \"H\u00e4ufig geteilt: Rassismus und Antisemitismus in der Coronakrise: Opferberatungen bef\u00fcrchten rechtsterroristische Radikalisierung https://t.co/Dtec6xL9qG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1115289927317630976,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1115529758400491520/vN8lo6gD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"AntifaBlogsDE\",              \"name\": \"AntifaBlogBot #DankeAntifa #FCKNZS #NoNazis\",              \"description\": \"Dieser Twitter-Account postet automatisch Texte von ca. 90 deutschsprachigen Antifa-Blogs. Fehlt dein Lieblingsblog? Feedback an @lalon_sander\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-08 16:26:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 765,              \"friends\": 142,              \"tweets\": 6553,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1260286063664336897,       \"url\": \"https://twitter.com/UliBeudgen/status/1260286063664336897\",       \"date\": \"2020-05-12 19:09:47+00:00\",       \"text\": \"Story: Rassismus und Antisemitismus in der Coronakrise: Opferberatungen bef\u00fcrchten rechtsterroristische Radikalisierung - Politik - Tagesspiegel https://t.co/wJuuZYzlQx, see more https://t.co/wnrouqL9pg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.tweetedtimes.com rel=nofollow>The Tweeted Times</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 16416323,              \"url\": \"http://gemeinsam-lernen-in-holzminden.blogspot.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/477038271827304448/-poSURXA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"UliBeudgen\",              \"name\": \"Ulrike Beudgen\",              \"description\": \"Ein kleiner Blog in einer kleinen Stadt. Ich m\u00f6chte, dass Kinder gemeinsam in eine Schule gehen. Gibts noch andere? rebelmouse.com/UliBeudgen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-09-23 06:43:45+00:00\",              \"location\": \"Holzminden\",              \"followers\": 2777,              \"friends\": 5001,              \"tweets\": 178215,              \"liked_tweets\": 58206,              \"lists_member\": 223,              \"media_shared\": 7031       }}, {       \"id\": 1260263722787966978,       \"url\": \"https://twitter.com/mamjahid/status/1260263722787966978\",       \"date\": \"2020-05-12 17:41:00+00:00\",       \"text\": \"Bei vielen #Corona-Protesten ziehen Rechtsradikale die Strippen oder treten offen als Organisatoren auf. Anmelder/Versammlungsleiter sind immer wieder AfD-Politiker.Vor allem asiatischst\u00e4mmige Menschen sind in der Pandemie rassistischen Attacken ausgesetzthttps://t.co/NffstdRnLz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2275086535,              \"url\": \"https://www.piper.de/buecher/der-weisse-fleck-isbn-978-3-492-06216-9\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1294931008761073665/07zJwG5I_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2275086535/1603106647\",              \"username\": \"mamjahid\",              \"name\": \"Mohamed Amjahid\",              \"description\": \"Autor, Anfragen bitte via mamjahid.net, \ud83d\udcd6 Der wei\u00dfe Fleck @piperverlag release M\u00e4rz 2021 (vor-)bestellbar \ud83d\udc47\ud83c\udffd\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2014-01-03 20:56:24+00:00\",              \"location\": \"Neuk\u00f6lln, Berlin\",              \"followers\": 24118,              \"friends\": 1300,              \"tweets\": 14130,              \"liked_tweets\": 16368,              \"lists_member\": 214,              \"media_shared\": 1698       }}, {       \"id\": 1260229508998758400,       \"url\": \"https://twitter.com/nsuwatch/status/1260229508998758400\",       \"date\": \"2020-05-12 15:25:03+00:00\",       \"text\": \"Aufgrund der #CoronaDemos k\u00f6nnte es zu rechtsterroristischen Radikalisierungssch\u00fcben kommen, warnte Gideon Botsch heute anl\u00e4sslich der Vorstellung der Jahresstatistik von @rechte_gewalt und sprach von einer \u201esehr rasanten Dynamik der Aufheizung\u201c.  https://t.co/WutKZn0Sty\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 60,       \"likes\": 69,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 418567354,              \"url\": \"http://www.nsu-watch.info\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/451825290986012672/8DUBYDfj_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/418567354/1470316341\",              \"username\": \"nsuwatch\",              \"name\": \"NSU Watch\",              \"description\": \"Unabh\u00e4ngige Beobachtung des Prozesses, Protokolle, Artikel und Informationen rund um den Nationalsozialistischen Untergrund (#NSU)\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2011-11-22 09:58:27+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 39160,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 14582,              \"liked_tweets\": 1633,              \"lists_member\": 327,              \"media_shared\": 608       }}, {       \"id\": 1260219902469853186,       \"url\": \"https://twitter.com/ThomasHemberge1/status/1260219902469853186\",       \"date\": \"2020-05-12 14:46:53+00:00\",       \"text\": \"Opferberatungen bef\u00fcrchten rechtsterroristische Radikalisierung https://t.co/7DEL5jQpwX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1089118535949975552,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1089849373931069440/6yAEMU_c_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1089118535949975552/1548678552\",              \"username\": \"ThomasHemberge1\",              \"name\": \"Thomas Hemberger\",              \"description\": \"Lebenserfahren\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-26 11:11:08+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 84,              \"friends\": 247,              \"tweets\": 3507,              \"liked_tweets\": 15806,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 39       }}, {       \"id\": 1260218971225284608,       \"url\": \"https://twitter.com/dermaschinist/status/1260218971225284608\",       \"date\": \"2020-05-12 14:43:11+00:00\",       \"text\": \"Der #Verfassungsschutz liest derweil Micky Maus\u2026 - Opferberatungen bef\u00fcrchten rechtsterroristische Radikalisierung https://t.co/c2bSN6cq9s\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://tapbots.com/software/tweetbot/mac rel=nofollow>Tweetbot for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 60740838,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2990215932/3d67f4dbdf71510d4c8e81b422b73de8_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/60740838/1355840751\",              \"username\": \"dermaschinist\",              \"name\": \"Der Maschinist bleibt daheim!\",              \"description\": \"Ich mag spanische Autoren-Pornos (OmU) auf Arte.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-27 23:15:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1698,              \"friends\": 1133,              \"tweets\": 86691,              \"liked_tweets\": 3154,              \"lists_member\": 133,              \"media_shared\": 801       }}, {       \"id\": 1260208110779670529,       \"url\": \"https://twitter.com/inikritgedenk/status/1260208110779670529\",       \"date\": \"2020-05-12 14:00:01+00:00\",       \"text\": \"1/2 @MatthiasMeisner: Die Beratungsstellen f\u00fcr Opfer rechter Gewalt sehen in der Coronakrise ein weitere Normalisierung von Antisemitismus und Rassismus.https://t.co/sOSZh3lRGG\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1147436119824486402,              \"url\": \"http://www.kritischesgedenken.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1147437068257288193/_79dysqj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1147436119824486402/1597678837\",              \"username\": \"inikritgedenk\",              \"name\": \"initiative kritisches gedenken\",              \"description\": \"Initiative zur Erinnerung und Aufarbeitung des antisemitischen Mordes an Shlomo Lewin und Frida Poeschke am 19.12.1980 in Erlangen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-06 09:24:24+00:00\",              \"location\": \"Erlangen, Deutschland\",              \"followers\": 826,              \"friends\": 615,              \"tweets\": 1730,              \"liked_tweets\": 950,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 82       }}, {       \"id\": 1260174590178922498,       \"url\": \"https://twitter.com/fairint/status/1260174590178922498\",       \"date\": \"2020-05-12 11:46:49+00:00\",       \"text\": \"#Rassismus und #Antisemitismus in der Coronakrise: Opferberatungen bef\u00fcrchten rechtsterroristische Radikalisierung https://t.co/d2aXvrHYsT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1249151976,              \"url\": \"http://www.fair-int.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1276796126373560320/P-U_DumK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1249151976/1461757638\",              \"username\": \"fairint\",              \"name\": \"FAIR international\",              \"description\": \"Federation against Injustice and Racism e.V.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-07 14:26:45+00:00\",              \"location\": \"Cologne\",              \"followers\": 1026,              \"friends\": 62,              \"tweets\": 3783,              \"liked_tweets\": 409,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 176       }}, {       \"id\": 1260163569976516609,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1260163569976516609\",       \"date\": \"2020-05-12 11:03:02+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/GFCaUHSA3W\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1260161032657367040,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1260161032657367040\",       \"date\": \"2020-05-12 10:52:57+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/qcuv8f6ucB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58212,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}]"}