{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/berliner-bischof-staeblein-zur-coronakrise-wir-werden-ein-neues-leben-finden-muessen/25873392.html",
     "date": "2020-05-31T14:30:12+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "\u201eWir werden ein neues Leben finden m\u00fcssen\u201c",
     "article": "Wie ver\u00e4ndert die Coronakrise Kirche und Gesellschaft? Der evangelische Landesbischof Christian St\u00e4blein \u00fcber Pfingsten in der Pandemie. Dazu geh\u00f6rt f\u00fcr die Kirche, dass wir in diesen Wochen mit viel Kreativit\u00e4t viele neue Formen entdeckt haben. Ich w\u00fcrde mir sehr w\u00fcnschen, wenn die im Blick auf die \u00f6ffentlichen Feiern nicht einfach verschwinden. Bewahrenswertes sollten wir bewahren.\nWir haben in den Gespr\u00e4chen und Verhandlungen mit dem staatlichen Gegen\u00fcber in allen drei Bundesl\u00e4ndern, in denen unsere Kirche aktiv ist \u2013 Berlin, Brandenburg und Sachsen \u2013 immer darauf gedrungen, als Seelsorgerinnen und Seelsorger mit einer Ausnahmegenehmigung zu den gef\u00e4hrdeten Menschen zu kommen, auch zu den Einsamen und zu denen, die Leid tragen, an Covid-19 oder an einer anderen Krankheit. Es gilt in solchen Krisen ja, auch die anderen Menschen im Blick zu behalten.\nUnd ich freue mich, dass das in Brandenburg jetzt auch mit gr\u00f6\u00dferer Zahl m\u00f6glich ist. Bis zu 150 Personen d\u00fcrfen hier an Open-Air-Gottesdiensten teilnehmen. Zugleich erlebe ich an vielen Orten, dass die Gemeinden sehr vorsichtig wieder an die Gottesdienste herangehen. \nDer Pfingstgottesdienst, bei dem ich in der Ged\u00e4chtniskirche predigen werde, wird beispielsweise der erste Gottesdienst sein, der seit Beginn der Coronakrise dort wieder in analoger Form stattfindet \u2013 nicht als Fernseh- oder Streaming-Gottesdienst. Letztlich haben die Gemeinden an dieser Stelle eine gro\u00dfe eigene Hoheit, aber auch eine gro\u00dfe eigene Verantwortung, das zu tun, was aus ihrer Sicht angemessen ist \u2013 auf dem schmalen Grat zwischen der Sehnsucht und der Freude an gottesdienstlicher Feier und dem Vermeiden von Ansteckungsherden.\nEinzelne Infektionsgeschehen auch gr\u00f6\u00dferen Ausma\u00dfes wird es vermutlich immer mal wieder geben, wenn ich die Experten richtig verstehe. Wir m\u00fcssen darauf so vorbereitet sein, dass wir deswegen die Gottesdienste nicht wieder einstellen m\u00fcssen. Denn das w\u00e4re doch sehr schade, ja, mehr als das. Wir haben gesehen, wie sehr uns das Zusammenkommen und Feiern gefehlt hat.\nDenn f\u00fcr die Jugendlichen ist die Konfirmation doch ein gro\u00dfes Fest. Und dieses Fest sollte auch als Fest gefeiert werden k\u00f6nnen. Wer jetzt feiert und das gut vorbereitet, kann das aber auch freim\u00fctig tun. Wichtig ist, dass das Miteinander und Gottes N\u00e4he sp\u00fcrbar werden k\u00f6nnen.\nDa kann ich noch viel mehr nach dem Prinzip der gegenseitigen Erg\u00e4nzung arbeiten und muss mich noch viel weniger unter den Zwang des \u201eAlle m\u00fcssen alles anbieten\u201c stellen. Davon k\u00f6nnen wir als Kirche wirklich Abschied nehmen.\nHier werden die Kirchen sehr gefordert sein, daf\u00fcr zu werben, dass es in dieser Abstandsform auch um N\u00e4he, um Kommunikation und um das F\u00fcreinanderdasein geht. Und dass es nicht um eine Verst\u00e4rkung der Singularisierung und des \u201eJeder ist sich selbst der N\u00e4chste\u201c geht.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1267074066021855233,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1267074066021855233\",       \"date\": \"2020-05-31 12:42:53+00:00\",       \"text\": \"Wie ver\u00e4ndert die #CoronaKrise die Gesellschaft und die Kirche? Der evangelische Landesbischof im Interview \u00fcber #Pfingsten in der #Coronavirus-Pandemie. https://t.co/rUfWTLsXdu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438669,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259567,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25701       }}, {       \"id\": 1266613747059249153,       \"url\": \"https://twitter.com/ekbo_de/status/1266613747059249153\",       \"date\": \"2020-05-30 06:13:44+00:00\",       \"text\": \"\u201eWir werden ein neues Leben finden m\u00fcssen\u201c #Bischof Christian St\u00e4blein im Interview mit Benjamin Lassiwe. @lassiwe @Tagesspiegel #covid19 #wirsindda @ChristinaBammel @trautwein_u @TheresaRinecker https://t.co/WhqB44Sva5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 211862326,              \"url\": \"https://www.ekbo.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1180760558313902080/Tx_F8yyg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/211862326/1617314793\",              \"username\": \"ekbo_de\",              \"name\": \"ekbo_de\",              \"description\": \"Hier twittert die Evangelische Kirche Berlin-Brandenburg-schlesische Oberlausitz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-04 13:39:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 3765,              \"friends\": 626,              \"tweets\": 7303,              \"liked_tweets\": 16517,              \"lists_member\": 98,              \"media_shared\": 2622       }}]"
}