{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/fragen-des-tages-magier-siegfried-fischbacher-gestorben-und-30-jaehriger-schon-geimpft/26818792.html", "date": "2021-01-14T18:34:08+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Magier Siegfried Fischbacher gestorben und 30-J\u00e4hriger schon geimpft", "article": "Au\u00dferdem: Deutschland vor weiterer Lockdown-Verl\u00e4ngerung + Impeachment gegen Trump er\u00f6ffnet + Und ein Ausblick auf morgen. Wie jeden Tag bringen wir Sie mit den Fragen des Tages auf den aktuellen Stand \u2013 nat\u00fcrlich mit den passenden Antworten. Sie k\u00f6nnen die \u201eFragen des Tages\u201c auch als kostenlosen Newsletter per Mail bestellen. Zur Anmeldung geht es hier.\nWas ist passiert?\nWor\u00fcber wird diskutiert?\nWas k\u00f6nnen Abonnenten lesen?\nWas k\u00f6nnen wir unternehmen?\nEine Serie schauen: Die BBC-Serie \u201eYears and Years\u201c blickt weit in eine dystopische Zukunft. Der Blick ist skeptisch, aber die Familie Lyons macht Mut. Die Serie l\u00e4uft um 20.15 Uhr auf ZDFneo.\nEin Buch \u201eangucken\u201c: Der Sammelband \u201eStadtRaumDetail\u201c widmet sich den Details der Stadtarchitektur. Auch Belanglosigkeiten k\u00f6nnen bedeutsam sein \u2013 etwa die Anmut eines Kanaldeckels.\nEin Buch lesen: Der englische Schriftsteller Julian Barnes portr\u00e4tiert in \u201eDer Mann im roten Rock\u201c den ber\u00fchmten Pariser Gyn\u00e4kologen Samuel Pozzi. Dabei erz\u00e4hlt er zugleich die Geschichte der Belle \u00c9poque. \nWas sollte ich f\u00fcr morgen wissen?\nZahl des Tages", "twitter-history": "[{       \"id\": 1349773574312251398,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1349773574312251398\",       \"date\": \"2021-01-14 17:41:12+00:00\",       \"text\": \"Was ist heute Wichtiges, Spannendes oder Trauriges passiert? Lesen Sie es in den Fragen des Tages nach.https://t.co/NJhPYyK9NY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438669,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259567,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25701       }}]"}