{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/politiker-fordern-neutralitaet-cottbusser-feuerwehr-kritisiert-corona-politik-als-unsinnige-zwangsmassnahmen/26907046.html", "date": "2021-02-11T17:01:06+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Cottbusser Feuerwehr kritisiert Corona-Politik als \u201eunsinnige Zwangsma\u00dfnahmen\u201c", "article": "Die Einheit positioniert sich zur Corona-Politik und bricht das Neutralit\u00e4tsgebot. Wehrf\u00fchrer ist ein in der \u201eQuerdenken\u201c-Szene bekannter AfD-Abgeordneter.  Laut alter sorbischer Tradition soll das \u201eZampern\u201c den Winter vertreiben und den Fr\u00fchling willkommen hei\u00dfen. Dass dieser Februar 2021 der Lausitz einen besonders strengen Wintereinbruch beschert, d\u00fcrfte jedoch nicht nur an der Corona-bedingten Absage des allj\u00e4hrlichen \u201eZampern\u201c-Umzugs im Vorfeld der Fastnachtszeit liegen, sondern vor allem meteorologische Gr\u00fcnde haben. \nDie Freiwillige Feuerwehr Kiekebusch, einem Ortsteil von Cottbus, nahm die Absage der j\u00e4hrlichen Lausitzer Tradition zum Anlass, um ihren Unmut \u00fcber die aktuellen Pandemie-Ma\u00dfnahmen der Regierenden kund zu tun. Auf ihrer Facebook-Seite posteten die Rettungskr\u00e4fte einen Flyer, der die aktuellen Corona-Ma\u00dfnahmen kritisiert. \nDer Beitrag ist betitelt mit dem Satz \u201eHeute w\u00e4re unsere Fastnacht gewesen, doch aufgrund der unsinnigen Zwangsma\u00dfnahmen f\u00e4llt diese leider aus.\u201c Der Flyer selbst zweifelt die Gefahr des Coronavirus an und vergleicht die Krankheit unterschwellig mit einer Grippe: \u201eJedes Jahr zur besten Grippezeit gingen unsere Zamperracken von Haus zu Haus. Doch dieses Jahr gibt es offiziell keine Grippe mehr und somit d\u00fcrfen wir euch auch nicht besuchen.\u201c Das Faltblatt endet mit der Aufforderung, sich \u201ebei der n\u00e4chsten Bundestagswahl (..) daf\u00fcr recht herzlich zu bedanken.\u201c \nWer den Handzettel verfasst hat, ist unklar. Mittlerweile ist die Seite der Feuerwehr Kiekebusch und der entsprechende Beitrag online nicht mehr zu erreichen. Zuvor hatte es scharfe Kritik von der Stadt Cottbus sowie der Leitung der Feuerwehr an dem Facebook-Post gegeben. \nDie Feuerwehr Kiekebusch werde aufgefordert sich \u201epolitisch neutral\u201c zu verhalten, hei\u00dft es in einer Pressemitteilung. Jede B\u00fcrgerin und jeder B\u00fcrger m\u00fcsse darauf vertrauen k\u00f6nnen, dass ihr oder ihm ohne Ansehen der Person oder der politischen Position in einer Notlage geholfen werde, teilte die Stadt in dem Statement mit. \nWehrf\u00fchrer ist mit \u201eQuerdenken\u201c-Szene verbunden\nWehrf\u00fchrer der Kiekebuscher Feuerwehr ist der Brandenburger AfD-Landtagsabgeordneter Lars Schieske, der an mehreren Demonstrationen der \u201eQuerdenken\u201c- und Corona-Leugner-Szene unter anderem in Berlin teilnahm. Sein Cottbuser B\u00fcrgerb\u00fcro schm\u00fcckt ein Plakat mit der Aufschrift \u201eHier sind auch Menschen ohne Maske willkommen.\u201c \n [Wenn Sie alle aktuellen Nachrichten live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nSchieske pflegt nach Informationen des Tagesspiegels enge Kontakte zum rechtsextremen Verein \u201eZukunft Heimat\u201c. In einem Instagram-Post von 2019 bezeichnet er die Nationalsozialisten als \u201eLinke\u201c. Auf Anfrage war Schieske f\u00fcr den Tagesspiegel nicht zu erreichen. \nBereits 2018 hatte es in Cottbus einen Vorfall mit einer zweifelhaften Aussage eines Feuerwehrmannes im Dienst gegeben. Am Rande einer rechten Demonstration von \u201eZukunft Heimat\u201c hatte dieser \u00fcber den Lautsprecher eines Feuerwehrwagens die \u201ePatrioten in Cottbus\u201c gegr\u00fc\u00dft. Nach Informationen des Tagesspiegels handelte es sich auch 2018 um Lars Schieske. Gegen den Politiker wurde damals ein Disziplinarverfahren er\u00f6ffnet. \nF\u00fcr den Pressesprecher der Stadt Cottbus, Jan Glo\u00dfmann, ist die fehlende politische Neutralit\u00e4t in beiden F\u00e4llen kein Anzeichen f\u00fcr ein allgemeines Problem bei der Feuerwehr in der Lausitz. Vielmehr sei die Feuerwehr \u00e4hnlich der Polizei ein Spiegelbild der Gesellschaft. \u201eEinzelf\u00e4lle k\u00f6nne man nicht verhindern\u201c, so Glo\u00dfmann gegen\u00fcber dem Tagesspiegel. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1369228497139417092,       \"url\": \"https://twitter.com/Baron_Snoopy/status/1369228497139417092\",       \"date\": \"2021-03-09 10:08:07+00:00\",       \"text\": \"Cottbusser Feuerwehr kritisiert Corona-Politik als \u201eunsinnige Zwangsma\u00dfnahmen\u201cKein Wunder:Wehrf\u00fchrer ist ein in der #Querdenker-Szene bekannter rechtsextremer #AfD-Faschist! #Cottbuss #Brandenburg #Coronavirus#Inzidenz200\ud83e\udd26 #Lockerungen\ud83e\udd26  https://t.co/egKGmsunmB\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 958803253642321925,              \"url\": \"http://www.lsc-badhomburg.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/958844107849437184/eTDgnzAv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/958803253642321925/1517440179\",              \"username\": \"Baron_Snoopy\",              \"name\": \"Cloud Dancer\ud83d\udee9\",              \"description\": \"Terrestrische Navigation ist die Kunst, Dinge wieder zu erkennen, die man nie zuvor gesehen hat.rStarten muss man nicht. Landen schon...\ud83d\ude09r #Segelfliegen #DAeC\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-31 20:44:44+00:00\",              \"location\": \"Bad Soden am Taunus\",              \"followers\": 708,              \"friends\": 606,              \"tweets\": 47353,              \"liked_tweets\": 112425,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1192       }}, {       \"id\": 1369219688845164546,       \"url\": \"https://twitter.com/hospital_porter/status/1369219688845164546\",       \"date\": \"2021-03-09 09:33:07+00:00\",       \"text\": \"@robert_fietzke @stephie_hh Es soll ja Wehren in #Brandenburg geben, die gerne mal was warten w\u00fcrden beim Ausr\u00fccken.https://t.co/JceDu27XBu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1168824969251446784,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1262970806730096644/h8mPE4o5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1168824969251446784/1591517189\",              \"username\": \"hospital_porter\",              \"name\": \"Unrelevant_Systemrelevant\",              \"description\": \"I have a dream \ud83d\udcad |male \ud83d\udc68\ud83c\udffbu200d\ud83e\uddb1 | nurse \ud83d\udc69\ud83c\udffbu200d\u2695\ufe0f | male nurse \ud83d\udc68\ud83c\udffbu200d\u2695\ufe0f | human \ud83e\uddcd\ud83c\udffbu200d\u2642\ufe0f| SGEler#pflegestreik | #respectnurses | #pflegteuchdochselbst | #SGE\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-03 09:56:14+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1469,              \"friends\": 257,              \"tweets\": 7390,              \"liked_tweets\": 18330,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 501       }}, {       \"id\": 1360359237893959680,       \"url\": \"https://twitter.com/xm51000/status/1360359237893959680\",       \"date\": \"2021-02-12 22:44:51+00:00\",       \"text\": \"Cottbusser Feuerwehr kritisiert Corona-Politik als \u201eunsinnige Zwangsma\u00dfnahmen\u201c https://t.co/8waEVC8p49\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 753918945841872896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"xm51000\",              \"name\": \"Julia Schreiner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-15 11:47:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 39,              \"friends\": 102,              \"tweets\": 16580,              \"liked_tweets\": 2652,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3284       }}, {       \"id\": 1360258864269189122,       \"url\": \"https://twitter.com/CorinaLonski/status/1360258864269189122\",       \"date\": \"2021-02-12 16:06:00+00:00\",       \"text\": \"Cottbusser Feuerwehr kritisiert Corona-Politik als \u201eunsinnige Zwangsma\u00dfnahmen\u201c https://t.co/HmyBd4MQsH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1272258558801960961,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1352770388581822464/ZUxvyKfa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1272258558801960961/1616524121\",              \"username\": \"CorinaLonski\",              \"name\": \"Corina Lonski\",              \"description\": \"F\u00fcr einen endlich wieder souver\u00e4nen deutschen Staat \u26ab\u26aa\ud83d\udd34   Pro Trump / Pro Putin/I like \ud83d\udc04          #WeAreTrump\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-14 20:04:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 541,              \"friends\": 406,              \"tweets\": 13945,              \"liked_tweets\": 12543,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 757       }}, {       \"id\": 1360183263520768002,       \"url\": \"https://twitter.com/Stefan_K__/status/1360183263520768002\",       \"date\": \"2021-02-12 11:05:35+00:00\",       \"text\": \"Cottbusser Feuerwehr kritisiert Corona-Politik als \u201eunsinnige Zwangsma\u00dfnahmen\u201c Die Einheit positioniert sich zur Corona-Politik und bricht das Neutralit\u00e4tsgebot. Wehrf\u00fchrer ist ein in der \u201eQuerdenken\u201c-Szene bekannter AfD-Abgeordneter.https://t.co/BItdicwaT4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 730300986863042560,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1192535231108206592/rVZ9YkYR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/730300986863042560/1601042097\",              \"username\": \"Stefan_K__\",              \"name\": \"4D Planer\",              \"description\": \"#noafd #gegenrechts #HassZerstoert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-11 07:38:18+00:00\",              \"location\": \"Demokratie, Weltb\u00fcrger\",              \"followers\": 1213,              \"friends\": 3014,              \"tweets\": 29333,              \"liked_tweets\": 56696,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1948       }}, {       \"id\": 1360180674905452544,       \"url\": \"https://twitter.com/Michael_Karalus/status/1360180674905452544\",       \"date\": \"2021-02-12 10:55:18+00:00\",       \"text\": \"Cottbusser Feuerwehr kritisiert Corona-Politik als \u201eunsinnige Zwangsma\u00dfnahmen\u201c https://t.co/T8AmnJpVas\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1118474756590796800,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1244337323514507268/pSFI4aDV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1118474756590796800/1605441911\",              \"username\": \"Michael_Karalus\",              \"name\": \"Michael Karalus \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Personalrat, Gewerkschafter, K\u00fcmmerer, Bettelpest. #Antifaschist. Alle so sch\u00f6n bescheuert hier. #wearefamily.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-17 11:22:17+00:00\",              \"location\": \"Pforzelona\",              \"followers\": 1612,              \"friends\": 1229,              \"tweets\": 37735,              \"liked_tweets\": 72055,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 2190       }}, {       \"id\": 1360151406955659264,       \"url\": \"https://twitter.com/KaestnerGordon/status/1360151406955659264\",       \"date\": \"2021-02-12 08:59:00+00:00\",       \"text\": \"Cottbusser Feuerwehr kritisiert Corona-Politik als \u201eunsinnige Zwangsma\u00dfnahmen\u201c Die Einheit positioniert sich zur Corona-Politik und bricht das Neutralit\u00e4tsgebot. Wehrf\u00fchrer ist ein in der \u201eQuerdenken\u201c-Szene bekannter AfD-Abgeordneter.https://t.co/nZF89BRhuh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1067855602884493312,              \"url\": \"https://www.youtube.com/channel/UCODeNYxvCKHOZUFAVL4kfQA\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375840321708433410/60i9B6TB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1067855602884493312/1597644363\",              \"username\": \"KaestnerGordon\",              \"name\": \"Gordon Kaestner\",              \"description\": \"soundcloud.com/o_l-o\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-28 18:59:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6,              \"friends\": 10,              \"tweets\": 4388,              \"liked_tweets\": 11,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1316       }}, {       \"id\": 1360150947947827202,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1360150947947827202\",       \"date\": \"2021-02-12 08:57:11+00:00\",       \"text\": \"Cottbusser Feuerwehr kritisiert Corona-Politik als \u201eunsinnige Zwangsma\u00dfnahmen\u201c https://t.co/yIITLgan5H\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6688,              \"friends\": 4456,              \"tweets\": 112904,              \"liked_tweets\": 212481,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 21671       }}, {       \"id\": 1360146573796245504,       \"url\": \"https://twitter.com/judith_heinz/status/1360146573796245504\",       \"date\": \"2021-02-12 08:39:48+00:00\",       \"text\": \"Politiker fordern Neutralit\u00e4t : Cottbusser Feuerwehr kritisiert Corona-Politik als \u201eunsinnige Zwangsma\u00dfnahmen\u201c - Berlin - Tagesspiegel Mobil https://t.co/WMIDBNZrcJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247614029973028875,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1261684349239545862/34jJFU1h_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"judith_heinz\",              \"name\": \"Judith Heinz\",              \"description\": \"Wir reden immer alle von Gesicht zeigen und Transparenz..... That\u2018s me  \u201eWie soll ich wissen, was ich denke, bevor ich h\u00f6re, was ich sage (VTlerin)\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 19:55:52+00:00\",              \"location\": \"Siegen-Wittgenstein\",              \"followers\": 191,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 28937,              \"liked_tweets\": 787,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3625       }}, {       \"id\": 1360135719780515840,       \"url\": \"https://twitter.com/Bertmwalther/status/1360135719780515840\",       \"date\": \"2021-02-12 07:56:40+00:00\",       \"text\": \"Politiker fordern Neutralit\u00e4t - in Brandenburg...https://t.co/BhUnoslBTA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 979375548194590720,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365650697920909314/G-t5mTv5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/979375548194590720/1522344603\",              \"username\": \"Bertmwalther\",              \"name\": \"Bert Walther\",              \"description\": \"yxops\u00fcpd\u00fcdis - ich bin ein Naturist, der immer sehr viel frisst, besonders lob ich mir, Rotkohl fr\u00fch um vier...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-29 15:11:41+00:00\",              \"location\": \"Vogtlandkreis, Sachsen\",              \"followers\": 991,              \"friends\": 977,              \"tweets\": 102874,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4153       }}, {       \"id\": 1360135211162472456,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1360135211162472456\",       \"date\": \"2021-02-12 07:54:39+00:00\",       \"text\": \"Cottbusser Feuerwehr kritisiert Corona-Politik als \u201eunsinnige Zwangsma\u00dfnahmen\u201c https://t.co/h6E0Zg5x5Q\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2229,              \"friends\": 3825,              \"tweets\": 140503,              \"liked_tweets\": 4381,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6293       }}, {       \"id\": 1360129198342483976,       \"url\": \"https://twitter.com/PjotrWesselyiva/status/1360129198342483976\",       \"date\": \"2021-02-12 07:30:45+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Szldo5IrEJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 399442490,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000319333938/f134464a893ba3c410059446f58b0be7_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PjotrWesselyiva\",              \"name\": \"Pjotr Wesselyivanowi\",              \"description\": \"youtu.be/ymZ4gfgF_zM\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-27 14:14:41+00:00\",              \"location\": \"Traun\",              \"followers\": 20,              \"friends\": 47,              \"tweets\": 9325,              \"liked_tweets\": 296,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1538       }}, {       \"id\": 1360121119194374146,       \"url\": \"https://twitter.com/geheimgelehrter/status/1360121119194374146\",       \"date\": \"2021-02-12 06:58:39+00:00\",       \"text\": \"Die Einheit positioniert sich zur #Corona-Politik und bricht das Neutralit\u00e4tsgebot. Wehrf\u00fchrer ist ein in der \u201e#Querdenken\u201c-Szene bekannter #noAfD-Abgeordneter.  https://t.co/m0OVRS6cii\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1211107796,              \"url\": \"http://geheimgelehrter.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354340600267628544/DlVb21wq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1211107796/1613315154\",              \"username\": \"geheimgelehrter\",              \"name\": \"Der Geheimgelehrte\",              \"description\": \"\u27b8Chaiselongue-Philosoph \u2800 \u27b8Gastronom em.\u2800 \u27b8Gutmensch \u2800 \u27b8Freimaurer \u2800 \u27b8Antifaschist \u2800 \u27b8Sozialist \u2800 \u27b8Humanist \u2800 \u27b8Atheist \u2800 \u27b8Pazifist \u2800 \u27b8Altruist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-23 08:53:29+00:00\",              \"location\": \"Schwerin, Deutschland\",              \"followers\": 1320,              \"friends\": 1279,              \"tweets\": 13588,              \"liked_tweets\": 29281,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1393       }}, {       \"id\": 1360114362673999873,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1360114362673999873\",       \"date\": \"2021-02-12 06:31:48+00:00\",       \"text\": \"Die Einheit positioniert sich zur #Corona-Politik und bricht das Neutralit\u00e4tsgebot. Wehrf\u00fchrer ist ein in der \u201e#Querdenken\u201c-Szene bekannter #AfD-Abgeordneter. https://t.co/LBQizQ6flb\",       \"replies\": 13,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438669,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259567,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25701       }}, {       \"id\": 1359955914313326595,       \"url\": \"https://twitter.com/rick_sonnens/status/1359955914313326595\",       \"date\": \"2021-02-11 20:02:11+00:00\",       \"text\": \"Cottbusser Feuerwehr kritisiert Corona-Politik als \u201eunsinnige Zwangsma\u00dfnahmen\u201c https://t.co/bYyXvDlpeE Nun sind auch Feuerwehr Leute aus #Cottbus  Fachleute f\u00fcr #CoronaGipfel #noafd #fckafd #FCKNZS #NazisRaus #gegenrechts #AfDVerbot2021 #afdirrenhaus\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 902997622906130435,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1096155895166394369/of86LeoH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/902997622906130435/1615327794\",              \"username\": \"rick_sonnens\",              \"name\": \"Rick Sonnens (Real)\",              \"description\": \"Ein Deutscher Amerikaner, der f\u00fcr die Rechte von Menschen einsetzt, die unsere Hilfe ben\u00f6tigen.Es ist nicht immer Leicht mit dem (n) Deutschen..\ud83d\ude01\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-08-30 20:53:04+00:00\",              \"location\": \"Langeoog GER,  San Francisco USA\",              \"followers\": 882,              \"friends\": 1321,              \"tweets\": 7126,              \"liked_tweets\": 5068,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1413       }}, {       \"id\": 1359922958484013057,       \"url\": \"https://twitter.com/glr_berlin/status/1359922958484013057\",       \"date\": \"2021-02-11 17:51:14+00:00\",       \"text\": \"In #Cottbus bezeichnet eine Einheit der Freiwilligen Feuerwehr die aktuellen Pandemie-Einschr\u00e4nkungen als \u201eunsinnige Zwangsma\u00dfnahmen\u201c und verst\u00f6\u00dft damit gegen das Neutralit\u00e4tsgebot. Wehrf\u00fchrer ist ein AfD-MdL, der schon in der Vergangenheit auffiel. https://t.co/2m6cWPPP5z\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 18,       \"likes\": 122,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2231380196,              \"url\": \"https://www.torial.com/julius.geiler\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364646940168847362/uAB8kjdA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2231380196/1576770413\",              \"username\": \"glr_berlin\",              \"name\": \"julius geiler\",              \"description\": \"beirut//berlin - freier reporter und autor vor allem @tagesspiegel//@WELT - DMs open, contact me nahost//rechtsextremismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-05 12:08:20+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 15251,              \"friends\": 858,              \"tweets\": 3392,              \"liked_tweets\": 15108,              \"lists_member\": 117,              \"media_shared\": 836       }}]"}