{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/renzi-zieht-zwei-ministerinnen-ab-regierungskoalition-in-italien-geplatzt/26796426.html",
     "date": "2021-01-13T18:38:22+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Regierungskoalition in Italien geplatzt",
     "article": "Ex-Ministerpr\u00e4sident Renzi zieht zwei Ministerinnen aus dem Kabinett ab. Die Regierung hat damit keine Mehrheit mehr im Parlament. Die Hintergr\u00fcnde. Die Regierungskoalition in Italien ist geplatzt. Der kleine Koalitionspartner Italia Viva von Ex-Ministerpr\u00e4sident Matteo Renzi hat am Mittwoch seine Unterst\u00fctzung aufgek\u00fcndigt. Renzi zog seine beiden Ministerinnen - Teresa Bellanova (Agrar) und Elena Bonetti (Familie) - aus dem Kabinett ab.\nDamit hat die seit 2019 vom parteilosen Ministerpr\u00e4sidenten Giuseppe Conte gef\u00fchrte Regierung keine ausreichende Mehrheit mehr im Parlament. Es liege nun an Conte \u00fcber die n\u00e4chsten Schritte zu entscheiden, sagte Renzi. Er sei f\u00fcr jedwede Diskussion offen.\n[Wenn Sie alle aktuellen Nachrichten live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcrApple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nRenzi hatte im Streit mit der 5-Sterne-Bewegung und den Sozialdemokraten (Partito Democratico, PD) \u00fcber die Vergabe der von der EU zugesagten Corona-Hilfen gedroht, die beiden Ministerinnen aus der Regierung abzuziehen. Zwar erhielten Contes Pl\u00e4ne am Dienstag die Zustimmung der Regierung. Doch Renzi liegt mit Conte auch bei anderen Themen \u00fcber Kreuz. \nSo forderte er, dass Italien einen Kredit aus dem Rettungsfonds der Euro-Zone, dem Europ\u00e4ischen Stabilit\u00e4tsmechanismus (ESM), beantragen soll, um das Gesundheitswesen zu st\u00e4rken. Die 5-Sterne-Bewegung, der gr\u00f6\u00dfte Koalitionspartner, lehnt einen solchen Schritt allerdings ab. (Reuters)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1349433865320984577,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1349433865320984577\",       \"date\": \"2021-01-13 19:11:19+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Jw6EJryPpcDie Regierungskoalition in Italien ist geplatzt. Der kleine Koalitionspartner Italia Viva von Ex-Ministerpr\u00e4sident Matteo Renzi hat am Mittwoch seine Unterst\u00fctzung aufgek\u00fcndigt.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1490,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 79753,              \"liked_tweets\": 23359,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2734       }}, {       \"id\": 1349411322816049155,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1349411322816049155\",       \"date\": \"2021-01-13 17:41:44+00:00\",       \"text\": \"Die Regierungskoalition in #Italien ist geplatzt.https://t.co/tYdDffQgJT\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438669,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259567,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25701       }}]"
}