{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/10/07/gesichtslappen-pflicht-freien/",
     "date": "2020-10-07T11:00:53+02:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Gesichtslappen-Pflicht im Freien in ganz Italien: Bis zu 3000 Euro Strafe f\u00fcr jeden, der ohne erwischt wird",
     "article": "Ab Donnerstag gilt in ganz Italien Maskenpflicht auf der Stra\u00dfe. Wer ohne Gesichtslappen erwischt wird, riskiert eine Strafe von bis zu 3000 Euro. Der Corona-Ausnahmezustand ist bis zum 31. Januar kommenden Jahres verl\u00e4ngert worden, obwohl die Zahlen der Erkrankten \u00fcberschaubar sind.\nEigentlich kann man die Coronasituation in Italien entspannt nennen. Derzeit liegen laut Lab24 nur 319 COVID-19-Patienten auf Intensivstationen \u2013 bei einer Einwohnerzahl von etwas mehr als 60 Millionen. Die \u00fcberwiegende Mehrheit der Positiv-Getesteten steht unter h\u00e4uslicher Zwangsquarant\u00e4ne und weist keine Symptome auf.\nAuch ist derzeit kein Anstieg der Todesf\u00e4lle in Zusammenhang mit dem \u201eNicht-Killer-Virus\u201c zu verzeichnen. Die Sterbekurve verharrt weiter auf niedrigem Niveau. Aber weil es so sch\u00f6n ist, zieht die italienische Regierung unter dem amtierenden Ministerpr\u00e4sidenten ist Giuseppe Conte wieder \u201edie Z\u00fcgel an\u201c, zwingt ihre Untertanen unter die Maske und macht das ganze Land zum \u201eKarneval in Venedig\u201c. 400 bis 3000 Euro Strafe drohen ab Donnerstag jedem Maskenverweigerer laut fanpage.it. \n   Der Direktor des San Martino-Krankenhaus in Genua findet die Ma\u00dfnahmen v\u00f6llig \u00fcberzogen: Die Entscheidung habe keine wissenschaftliche Grundlage, kritisiert Dr. Matteo Bassetti. Die Verwendung von Masken sei nur da sinnvoll, wo es nicht m\u00f6glich ist, Abstand zu halten, so der Mediziner. \u201eIch habe versucht, nach wissenschaftlichen Erkenntnissen \u00fcber das Tragen von Masken im Freien und ihren potenziellen Vorteil bei der Virus\u00fcbertragung zu suchen, konnte aber keine finden\u201c, so der Infektiologe Dr. Matteo Bassetti auf Facebook.\n\u201eEs ist falsch, die Maske in ganz Italien im Freien obligatorisch zu machen, ohne zwischen den h\u00f6chsten und niedrigsten endemischen geografischen Gebieten zu unterscheiden \u201c, so Bassetti. \u201eWir wiederholen den Fehler, der mit dem Lockdown gemacht wurde: eine einzige Ma\u00dfnahme f\u00fcr ganz Italien, ohne regionale und lokale Unterschiede zu ber\u00fccksichtigen\u201c, findet er.\nEr weist auch auf die Fortschritte hin, die seit M\u00e4rz bei der Behandlung von Covid-19 Erkrankten gemacht wurden: \u201eDie Daten \u00fcber die Virusletalit\u00e4t in unseren Abteilungen sind viel niedriger als im Fr\u00fchjahr.\u201c Es g\u00e4be inzwischen mehr Krankenhausbetten, Medikamente, Medizinprodukte und vor allem qualifiziertes Personal. \u201eIch glaube, dass wir in den kommenden Monaten absolut in der Lage sein werden, mit einer eventuellen Zunahme von F\u00e4llen fertig zu werden\u201c, so der Mediziner.\nAu\u00dfenminister Luigi Di Maio droht auf Facebook den Italienern bereits wieder mit dem ber\u00fchmtesten \u201eHorror-Bild\u201c, dass auch in Deutschland gerne dazu benutzt wird, um Corona-Panik zu verbreiten: Milit\u00e4rlaster, die angeblich eingesetzt werden mussten, um die unendlich vielen Corona-Toten abzutransportieren. Das Handyfoto wurde am Abend des 18. M\u00e4rz von dem 28-j\u00e4hrigen Ryanair-Flugbegleiter Emanuele di Terlizzi aufgenommen und l\u00f6ste \u2013 in einen falschen Kontext gebracht \u2013 weltweit Entsetzen aus. \u201eDas italienische Milit\u00e4r wurde in der Nacht vom 18.3. in Bergamo (und danach in einigen anderen italienischen St\u00e4dten) nicht eingesetzt, um \u00fcberw\u00e4ltigend viele Leichen abzutransportieren, sondern aus Angst vor dem \u201eKillervirus\u201c (>>). Den Angeh\u00f6rigen, die allesamt in strenger Quarant\u00e4ne verharren mussten, war es bei Androhung drakonischer Strafen verboten, sich wie sonst \u00fcblich um ihre Verstorbenen zu k\u00fcmmern. Lokale Akteure beschlossen die unverz\u00fcgliche Ein\u00e4scherung der Seuchenopfer. Weil normalerweise lediglich knapp die H\u00e4lfte der Verstorbenen kremiert werden, reichten die Kapazit\u00e4ten des Ofens im Zentralfriedhof von Bergamo nicht aus. Die Leichen mussten also zu Friedh\u00f6fen in der Umgebung gebracht werden. Logistisch und sicherheitstechnisch war dazu anscheinend nur das italienische Heer in der Lage. Der n\u00e4chtliche Transport, der dem makabren Bild die unvergleichliche Dramatik gibt, geschah vor allem, um den Vorgang so gut wie es ging zu verheimlichen\u201c, rekonstruiert u.a. Frank Fehrenbach in Spotlight die Geschichte um das geschichtstr\u00e4chtige Angst-Foto. (MS)\n.\n  ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1313902842835619841,       \"url\": \"https://twitter.com/Irigyt/status/1313902842835619841\",       \"date\": \"2020-10-07 18:03:43+00:00\",       \"text\": \"Gesichtslappen-Pflicht im Freien in ganz Italien: Bis zu 3000 Euro Strafe f\u00fcr jeden, der ohne erwischt wird https://t.co/rLXkRMYPNc via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 255043069,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1313400253261938689/hY5OBDNm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/255043069/1601974799\",              \"username\": \"Irigyt\",              \"name\": \"LL\",              \"description\": \"Es geht um Information, um Wahrheitsfindung ! Parteiunabh\u00e4ngig\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-20 15:07:58+00:00\",              \"location\": \"Himmel\",              \"followers\": 1404,              \"friends\": 857,              \"tweets\": 161030,              \"liked_tweets\": 1681,              \"lists_member\": 87,              \"media_shared\": 4357       }}, {       \"id\": 1313872460656377857,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1313872460656377857\",       \"date\": \"2020-10-07 16:02:59+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/VMdkdYqs8wAb Donnerstag gilt in ganz Italien Maskenpflicht auf der Stra\u00dfe. Wer ohne Gesichtslappen erwischt wird, riskiert eine Strafe von bis zu 3000 Euro. Der Corona-Ausnahmezustand ist bis zum 31. Januar kommenden Jahres verl\u00e4ngert worden\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1491,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 79672,              \"liked_tweets\": 23343,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2723       }}, {       \"id\": 1313803039380209664,       \"url\": \"https://twitter.com/AndreaSchlegel3/status/1313803039380209664\",       \"date\": \"2020-10-07 11:27:08+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/okVPK8nViyAb Donnerstag gilt in ganz Italien Maskenpflicht im Freien. Wer ohne den Gesichtsfetzen erwischt wird, muss mit bis zu 3 000 Euro Strafe rechnen. Der Corona-Ausnahmezustand wurde bis zum 31.01. verl\u00e4ngert, obwohl die Zahlen der Erkrankten \u00fcberschaubar sind\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 856471467172794369,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1339233711494193153/xZBxAhmO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/856471467172794369/1608133203\",              \"username\": \"AndreaSchlegel3\",              \"name\": \"Andrea Schlegel\",              \"description\": \"Im Freistaat Bayern lebende K\u00e4mpferin f\u00fcr Freiheit, Frieden und Demokratie. Keine Pharmadiktatur!!. Ohne Meinungsfreiheit kann Demokratie nicht gedacht werden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-24 11:34:45+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 8313,              \"friends\": 7737,              \"tweets\": 49791,              \"liked_tweets\": 136094,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 6590       }}, {       \"id\": 1313801773593878528,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1313801773593878528\",       \"date\": \"2020-10-07 11:22:06+00:00\",       \"text\": \"Gesichtslappen-Pflicht im Freien in ganz Italien: Bis zu 3000 Euro Strafe f\u00fcr jeden, der ohne erwischt wird https://t.co/Ojyu1ymS1c via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1313797480698580994,       \"url\": \"https://twitter.com/Reiner_Rocky/status/1313797480698580994\",       \"date\": \"2020-10-07 11:05:03+00:00\",       \"text\": \"#Italien wird gerade vom Linksextremissmus gefressen, der gro\u00dfe Knall weltweit r\u00fcckt n\u00e4her! Die unterirdische Provokation der Eliten&amp; Politik bediensteten Akteure ist ins bodenlose verkommen! #wenndasFass\u00fcberl\u00e4ufthttps://t.co/bYqp8c5wWG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1197545291588734978,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1343716641125900288/2oa78lGO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1197545291588734978/1574352361\",              \"username\": \"Reiner_Rocky\",              \"name\": \"Reini\ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-21 16:00:56+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1182,              \"friends\": 1194,              \"tweets\": 13458,              \"liked_tweets\": 14111,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 750       }}, {       \"id\": 1313772138545975296,       \"url\": \"https://twitter.com/Baldur02715410/status/1313772138545975296\",       \"date\": \"2020-10-07 09:24:21+00:00\",       \"text\": \"#Covid19 #Maskenpflicht #Strafen #Italien #BRDhttps://t.co/3tIN4T3l8u\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ibboard.co.uk/cawbird/ rel=nofollow>Cawbird</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1187370654712188935,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1187370967682686976/rWDELM9D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1187370654712188935/1574322817\",              \"username\": \"Baldur02715410\",              \"name\": \"Baldur\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-24 14:10:40+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 63,              \"friends\": 59,              \"tweets\": 5237,              \"liked_tweets\": 1338,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1704       }}, {       \"id\": 1313769914352701440,       \"url\": \"https://twitter.com/hinkelek/status/1313769914352701440\",       \"date\": \"2020-10-07 09:15:30+00:00\",       \"text\": \"Gesichtslappen-Pflicht im Freien in ganz Italien: Bis zu 3000 Euro Strafe f\u00fcr jeden, der ohne erwischt wird https://t.co/tGSRZTU7Ip via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 70638334,              \"url\": \"http://www.heinz-hinkel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1100846097/Heinz2._normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hinkelek\",              \"name\": \"Heinz Hinkel\",              \"description\": \"Findet Ihr alles auf meinen Internetseiten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-01 09:15:07+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 55,              \"friends\": 19,              \"tweets\": 9861,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 758       }}, {       \"id\": 1313767503173160960,       \"url\": \"https://twitter.com/gundel_gaukeley/status/1313767503173160960\",       \"date\": \"2020-10-07 09:05:56+00:00\",       \"text\": \"Ab Donnerstag gilt in ganz \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 Maskenpflicht auf der Stra\u00dfe. Wer ohne erwischt wird, riskiert eine Strafe von bis zu 3000\u20ac. Der Ausnahmezustand ist bis zum 31. Januar kommenden Jahres verl\u00e4ngert worden, obwohl die Zahlen der Erkrankten \u00fcberschaubar sind.https://t.co/hQYMZYLw4F\",       \"replies\": 15,       \"retweets\": 25,       \"likes\": 43,       \"quotes\": 5,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1036270573138141187,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1171092588591570945/4zqw7vAr_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1036270573138141187/1567457877\",              \"username\": \"gundel_gaukeley\",              \"name\": \"Gundel Gaukeley\",              \"description\": \"Beliebtheitxa0sollte keinxa0Ma\u00dfstabxa0f\u00fcr diexa0Wahlxa0vonxa0Politikernxa0sein. Wenn es auf diexa0Popularit\u00e4txa0ank\u00e4me, s\u00e4\u00dfen Donald Duck und die Muppets l\u00e4ngst imxa0Senat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-02 15:12:12+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 4465,              \"friends\": 4610,              \"tweets\": 37791,              \"liked_tweets\": 74314,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1307       }}, {       \"id\": 1313766837524537344,       \"url\": \"https://twitter.com/Pritona/status/1313766837524537344\",       \"date\": \"2020-10-07 09:03:17+00:00\",       \"text\": \"Gesichtslappen-Pflicht im Freien in ganz Italien: Bis zu 3000 Euro Strafe f\u00fcr jeden, der ohne erwischt wird https://t.co/mR7XxX2r9l via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 156023362,              \"url\": \"http://goo.gl/YU6F9w\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000034808621/8820e4e5072ea60867ed41adaf99bd75_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/156023362/1371501358\",              \"username\": \"Pritona\",              \"name\": \"Linda Real\",              \"description\": \"With Heart and Soul\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-15 20:31:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 359,              \"friends\": 1060,              \"tweets\": 16978,              \"liked_tweets\": 5962,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 3407       }}, {       \"id\": 1313766256273698817,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1313766256273698817\",       \"date\": \"2020-10-07 09:00:58+00:00\",       \"text\": \"Gesichtslappen-Pflicht im Freien in ganz Italien: Bis zu 3000 Euro Strafe f\u00fcr jeden, der ohne erwischtxa0wird https://t.co/UoriWwZQM9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 12,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12062,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63190,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}