{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/hauseigene-showrooms-vr-brillen-homeoffice-wie-das-coronavirus-den-berliner-mittelstand-veraendert-hat/26299548.html",
     "date": "2020-10-29T10:59:36+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Wie das Coronavirus den Berliner Mittelstand ver\u00e4ndert hat",
     "article": "Die Coronakrise hat viele Firmen gezwungen, sich der Digitalisierung zu stellen. Dabei k\u00e4mpfen sie jedoch mit der Erreichbarkeit von Senat und Bezirken. Die Pandemie als Innovationstreiber? Zumindest was die Digitalisierung betrifft, hat die Coronakrise vielen Berliner Unternehmen offensichtlich Beine gemacht. Einer Umfrage der Berliner Industrie- und Handelskammer (IHK) zufolge haben von Ende Juli bis Mitte August knapp 66 Prozent aller befragten Unternehmen wegen der Pandemie mehr als fr\u00fcher auf Homeoffice gesetzt. Rund ein Viertel wollen auch k\u00fcnftig auf mobiles Arbeiten setzen. Fast die H\u00e4lfte der befragten Unternehmen versucht, in Zukunft beide Arbeitsformen zu kombinieren.\nBei der Horiba Tocadero GmbH in Adlershof wurde w\u00e4hrend des Lockdowns sogar ausschlie\u00dflich von zu Hause aus gearbeitet. Inzwischen ist die H\u00e4lfte der Belegschaft an den angestammten Arbeitsplatz zur\u00fcckgekehrt, um die weitere Produktion zu gew\u00e4hrleisten. Das Unternehmen wurde im vergangenen Jahr gegr\u00fcndet, besch\u00e4ftigt derzeit 15 Mitarbeiter und stellt Analyseger\u00e4te f\u00fcr die Wasserqualit\u00e4t her. Zu den Kunden geh\u00f6ren gro\u00dfe Industriekonzerne wie Bayer.\n\u201eIch war fr\u00fcher ein gro\u00dfer Gegner von Homeoffice. Am Anfang war ich also entsprechend skeptisch\u201c, erinnert sich Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Oliver Rothe. Als mittelst\u00e4ndischer Unternehmer habe man eben manchmal so ein gewisses Kontroll-Faible, will einen \u00dcberblick haben, wie gearbeitet wird, gibt Rothe zu. Doch der 47-j\u00e4hrige Firmenchef hat sich eines Besseren belehren lassen: \u201eDas hat besser als gedacht funktioniert. Allerdings haben wir hier auch ein sehr junges Team mit einem entsprechenden Commitment.\u201c\nAus Sicht von Sven Weickert, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Unternehmensverb\u00e4nde Berlin-Brandenburg (UVB), hat die Coronakrise dem Digitalisierungsprozess im Berliner Mittelstand sogar einen richtigen Schub verpasst, zumindest im B\u00fcroalltag.\n \u201eVideokonferenzsysteme zum Beispiel gab es ja schon vorher. Aber durch die Notwendigkeit des Homeoffice hat das jetzt Einzug in den B\u00fcroalltag gehalten.\u201c Ein Zur\u00fcck zu alten Zeiten kann sich Weickert kaum vorstellen. \u201eDie Vorteile liegen doch klar auf der Hand. Ich muss mich nicht immer vor Ort treffen. Es geht oft am Rechner sehr viel schneller, effizienter und kosteng\u00fcnstiger\u201c, meint der UVB-Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer.\nDigitalpr\u00e4mie startet im November\nDas Land Berlin will ab November die Digitalisierung der Unternehmen mit der sogenannten Digitalpr\u00e4mie f\u00f6rdern. Bis zu 17.000 Euro erhalten die Firmen als Zuschuss. Weickert zufolge ein wichtiges politisches Signal und ein Angebot von hoher Bedeutung. \u201eIch bin mir sicher, dass die Digitalpr\u00e4mie sehr gut nachgefragt wird.\u201c \nAllerdings w\u00fcrde er sich w\u00fcnschen, dass daf\u00fcr vielleicht noch mehr Geld zur Verf\u00fcgung steht. Schlie\u00dflich gehe es inzwischen nicht nur darum, den B\u00fcroalltag flexibler zu gestalten, sondern auch die anderen, teils komplexeren Prozesse auf den digitalen Pr\u00fcfstand zu stellen. \u201eDer Service, die Produktion, der Vertrieb, der Verkauf \u2013 das sind jetzt die Aufgaben.\u201c\nAuch bei Rothes Horiba Tocadero GmbH macht das verst\u00e4rkte Homeoffice nur einen Teil der digitalen Neuerung aus. F\u00fcr den Unternehmer stellte sich pl\u00f6tzlich die Frage, wie man ein neues Produkt pr\u00e4sentieren und erl\u00e4utern kann, wenn man den Neukunden nicht pers\u00f6nlich besuchen kann? Die L\u00f6sung ist ein mit Kameras ausgestatteter, hauseigener Showroom, vom dem aus Produkte virtuell per Videokonferenz und mithilfe einer VR-Brille vorgestellt werden. \nEine Zwangsneuerung, die f\u00fcr den Firmenchef einen entscheidenden Vorteil hat: \u201eEin Serviceeinsatz in Malaysia kostet mich rund 5000 Euro. Da muss ich erst mal einen Techniker hinschicken. K\u00fcnftig setzt sich ein Mitarbeiter des Unternehmens vor Ort die Brille auf und l\u00f6st zusammen mit einem unserer Experten in Berlin das Problem.\u201c\nKleine Firmen haben es schwer\nNeu sind die technischen M\u00f6glichkeiten nat\u00fcrlich nicht, aber dass sie jetzt so schnell zur Anwendung kommen, sei der Pandemie geschuldet, meint auch Rothe. Indes ist der Berliner Ableger des japanischen Horiba Konzerns ohnehin ein technologieaffines Unternehmen. F\u00fcr viele andere Mittelst\u00e4ndler in der Stadt sei die Digitalisierung s\u00e4mtlicher Gesch\u00e4ftsprozesse sicherlich eine \u201eriesige Herausforderung\u201c, sch\u00e4tzt der Unternehmer, der au\u00dferdem Mitglied im Kompetenzteam Mittelstand der IHK ist. \u201eF\u00fcr eine F\u00fcnf-Mann-Firma ist das eher schwierig.\u201c \nZumal manche Unternehmen das Thema mangels Ressourcen und mit Blick auf das Tagesgesch\u00e4ft vielleicht ein bisschen auf die lange Bank geschoben haben, erg\u00e4nzt UVB-Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Sven Weickert. Dabei scheint die Bedeutung der Digitalisierung vielen auch schon vor der Krise durchaus bewusst gewesen zu sein. Immerhin haben bei einer entsprechenden IHK-Umfrage im Jahr 2018 rund drei Viertel der Unternehmen angegeben, die Digitalisierung sei von gro\u00dfer und zentraler Bedeutung f\u00fcr den Gesch\u00e4ftserfolg.\nHausaufgaben aber haben aus Sicht der Wirtschaftsverb\u00e4nde nicht nur die Unternehmen zu machen: \u201eEine wunderbare Corona-Digitalhilfe f\u00fcr Betriebe w\u00e4re es, die Berliner Verwaltung zu digitalisieren, Prozesse zu beschleunigen und mehr Verwaltungsdienstleistungen digital abrufbar zu machen\u201c, erkl\u00e4rt etwa Sandra Trommsdorf, IHK-Bereichsleiterin Wirtschaft und Politik. Hilfreich w\u00e4re es auch, die geringen Berliner Quoten f\u00fcr Glasfaseranschl\u00fcsse bis zum Haus von drei Prozent massiv zu erh\u00f6hen.\nAuch Sven Weickert w\u00fcnscht sich ein besseres Onlineangebot des Senats und der Bezirke. \u201eVon der Ausstellung einer Aufenthaltsgenehmigung f\u00fcr einen ausl\u00e4ndischen Mitarbeiter \u00fcber die Gewerbeanmeldung bis zur Parkvignette f\u00fcr Lieferwagen\u201c, nennt er nur einige Bespiele. Perspektivisch mindestens so wichtig wie innovative Soft- und Hardware, ein leistungsf\u00e4higes Breitband auf Industrieniveau und eine umfassende digitale Verwaltung sind f\u00fcr den UVB-Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer aber gute Digitalkompetenzen der Fachkr\u00e4fte von morgen. \nDabei sei die Anschaffung von Tablets und Whiteboards f\u00fcr die Schulen gar nicht das Problem. \u201eBei der Erstellung entsprechender Lerninhalte und der Weiterbildung von Lehrern dagegen stehen wir noch am Anfang\u201c, meint Weickert.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1321757234372792321,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1321757234372792321\",       \"date\": \"2020-10-29 10:14:16+00:00\",       \"text\": \"Hauseigene Showrooms, VR-Brillen, Homeoffice: Wie das #Coronavirus den Mittelstand in #Berlin ver\u00e4ndert hat. @BRLNRwirtschaft https://t.co/ATrtuyv1GH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438671,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259567,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25701       }}, {       \"id\": 1321712230702919682,       \"url\": \"https://twitter.com/IHK_TeamPolitik/status/1321712230702919682\",       \"date\": \"2020-10-29 07:15:26+00:00\",       \"text\": \"Gro\u00dfes Interesse von KMU an der #Digitalpr\u00e4mie. Wunderbare Corona-Digitalhilfe f\u00fcr Betriebe w\u00e4re es, die Berliner #Verwaltung zu digitalisieren @Mac_Frank @SabineSmentek @RegBerlin #kompetenzteam #Mittelstand #homeoffice #digitalpr\u00e4mie #digitaloffensive https://t.co/qidCmo7beu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1273501289582858240,              \"url\": \"http://www.ihk-berlin.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1273502203530170368/s2cW3dOa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1273501289582858240/1595834723\",              \"username\": \"IHK_TeamPolitik\",              \"name\": \"IHK Berlin Team Politik\",              \"description\": \"Politik-Twitterteam der @ihkberlin: Sandra Trommsdorf, Simon Margraf, Yvonne Meyer, Bianca Schuster, Anna Borodenko\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-18 06:23:54+00:00\",              \"location\": \"Fasanenstra\u00dfe 85, 10623 Berlin\",              \"followers\": 1047,              \"friends\": 3272,              \"tweets\": 1456,              \"liked_tweets\": 1186,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 221       }}, {       \"id\": 1321411713074372608,       \"url\": \"https://twitter.com/ausderpraxis/status/1321411713074372608\",       \"date\": \"2020-10-28 11:21:17+00:00\",       \"text\": \"Wie das Coronavirus den Berliner Mittelstand ver\u00e4ndert hat https://t.co/CTpGZIQnGq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://paper.li rel=nofollow>Paper.li</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 174673670,              \"url\": \"http://www.erfolgsorientiert.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1231222123718434818/h8kUsk2o_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/174673670/1582381038\",              \"username\": \"ausderpraxis\",              \"name\": \"Medienportal\",              \"description\": \"Erfolgswissen f\u00fcr Mensch und Wirtschaft\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-04 14:39:53+00:00\",              \"location\": \"Kapfenberg\",              \"followers\": 3773,              \"friends\": 4487,              \"tweets\": 18236,              \"liked_tweets\": 150,              \"lists_member\": 63,              \"media_shared\": 127       }}, {       \"id\": 1321386232379789312,       \"url\": \"https://twitter.com/kannstenicht/status/1321386232379789312\",       \"date\": \"2020-10-28 09:40:02+00:00\",       \"text\": \"Kannste dir nicht ausdenken. https://t.co/Y9OLJC8hDH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://pushesc.de/sanbot rel=nofollow>SanLMBot</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011647647298486273,              \"url\": \"https://twitter.com/leogfischer/status/1011627578095030272\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1011653652442963969/waDJ2s9N_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kannstenicht\",              \"name\": \"Christian Lehmann\",              \"description\": \"Ersetzt ca. 1000 eurer politischen Accounts. - @leogfischer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-26 16:29:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 116,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 66900,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 0       }}]"
}