{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/praesident-dudas-vorsprung-schmilzt-uns-reichts-wechselstimmung-in-polen/25921904.html", "date": "2020-06-17T06:32:00+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "\u201eUns reicht's\u201c - Wechselstimmung in Polen", "article": "Polens Pr\u00e4sident kann nicht mit einer glatten Wiederwahl rechnen - zu stark ist sein Herausforderer. Der Amtsinhaber reagiert mit Angriffen auf Homosexuelle. In elf Tagen holt Polen die Pr\u00e4sidentenwahl nach, die im Mai wegen Corona verschoben worden war. Laut Umfragen kann Amtsinhaber Andrzej Duda, der der nationalpopulistischen Regierungspartei PiS nahesteht, nicht mehr mit einer glatten Wiederwahl bereits in der ersten Runde am 28. Juni rechnen.\nMit einem neuen Kandidaten holt die Opposition auf\nDaf\u00fcr m\u00fcsste er die absolute Mehrheit erreichen. Im Mai schien die noch gut m\u00f6glich. Doch seither br\u00f6ckelt die Zustimmung zu Duda. Der neue Kandidat der gr\u00f6\u00dften Oppositionspartei Koalicja Obywatelska (B\u00fcrgerkoalition) r\u00fcckt immer enger auf: Rafal Trzaskowski, seit 2018 Oberb\u00fcrgermeister von Warschau.\nEs wird wohl zu einer Stichwahl zwischen ihm und Duda am 12. Juli kommen. Sie wird zu einem generellen Kr\u00e4ftemessen zwischen dem liberalen Lager in den Gro\u00dfst\u00e4dten und dem konservativen Lager in Kleinst\u00e4dten und auf dem Land. \nDer Wahlkampf dreht sich um die Identit\u00e4t der Polen. Das zeigt die scharf ausgetragene Kontroverse um den Umgang mit sexuellen Minderheiten. Als Oberbegriff f\u00fcr diese B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger hat Polen das amerikanische K\u00fcrzel LGBT \u00fcbernommen.\nDer Herausforderer siegte dank Unterst\u00fctzung von LGBT in Warschau\nDer linksliberale Trzaskowski hat seinen Wahlkampf in Warschau 2018 mit Parolen wie \u201eLiebe schlie\u00dft niemanden aus\u201c gef\u00fchrt, eingetragene Lebensgemeinschaften ausdr\u00fccklich unterst\u00fctzt und versprochen, die Lehrpl\u00e4ne in den Schulen um eine gegen Diskriminierung gerichtete Erziehung zu erg\u00e4nzen.\n[Mit dem Newsletter \u201eTwenty/Twenty\u201c begleiten unsere US-Experten Sie jeden Donnerstag auf dem Weg zur Pr\u00e4sidentschaftswahl. Hier geht es zur kostenlosen Anmeldung: tagesspiegel.de/twentytwenty.]\nDuda setzt nun ein \u201eProgramm f\u00fcr die Familien\u201c dagegen. Er beschreibt die Forderung nach mehr Toleranz f\u00fcr LGBT als westlichen Irrweg und beruft sich auf den polnischen Papst Johannes Paul II. Der habe es abgelehnt, homosexuelle Beziehungen als eine andere Form der Familie anzuerkennen und ihnen das Recht auf Adoption zu geben. Solche Pl\u00e4ne seien ein \u201eVersto\u00df gegen Gottes Gesetze\u201c und eine \u201eIdeologie des B\u00f6sen\u201c.\nDuda kontert mit dem Ausverkauf Polens an Europas Konzerne\nDuda stellt solche westlichen Einfl\u00fcsse in eine Reihe mit einem angeblichen Ausverkauf der polnischen Wirtschaft an ausl\u00e4ndische Konzerne. Die Liberalen, die Polen bis 2015 regierten, h\u00e4tten sich dem Druck der EU gebeugt und, zum Beispiel, polnische Werften geschlossen. So wie vor 1989 im Kampf gegen die aufgezwungene kommunistische Ideologie gehe es in Polen heute um den Kampf gegen eine aufgezwungene liberale Ideologie.\nBlickt man auf die Umfragen f\u00fcr die erste Runde, hat Duda einen bequemen Vorsprung. Er liegt bei gut 40 Prozent, Trzaskowski bei 28 Prozent. Doch vor einer Woche lauteten die Zahlen noch 42 zu 26 Prozent.\nDer neue Trend befl\u00fcgelt die Phantasie\nDer Trend \u00fcber mehrere Wochen \u2013 abw\u00e4rts f\u00fcr Duda und aufw\u00e4rts f\u00fcr den Newcomer Trzaskowski, der erst Mitte Mai offiziell angetreten ist \u2013 befl\u00fcgelt die politischen Phantasien in Polen mit Blick auf die zweite Runde am 12. Juli. F\u00fcr wen stimmen dann die W\u00e4hlerinnen und W\u00e4hler, die in der ersten Runde andere Kandidaten unterst\u00fctzt haben? Auch die zweite Runde w\u00fcrde nach dem aktuellen Umfragebild Duda gewinnen. Aber nur knapp \u2013 mit einem Vorsprung, der in etwa der Gr\u00f6\u00dfenordnung entspricht, die Trzaskowski in einer Woche aufgeholt hat. Bis zum 12. Juli bleiben noch dreieinhalb Wochen.\n[Alle wichtigen Updates des Tages zum Coronavirus finden Sie im kostenlosen Tagesspiegel-Newsletter \"Fragen des Tages\". Dazu die wichtigsten Nachrichten, Leseempfehlungen und Debatten. Zur Anmeldung geht es hier. ]\nUmfragen in Polen sind freilich nicht sehr zuverl\u00e4ssig. Ihre Fehlermargen sind gr\u00f6\u00dfer als der gemessene Abstand zwischen den beiden Kandidaten. Manche Erhebungen trauen auch einem dritten Kandidaten zu, anstelle von Trzaskowski in die Stichwahl gegen Duda einzuziehen: dem von Parteien unabh\u00e4ngigen Radiomoderator Szymon Holownia. Auch er steht links der Mitte.\n\"Uns reicht's\": Bef\u00f6rdern Corona und Grenz\u00f6ffnung eine Wende?\nPsychologisch geht es im Kern um die Frage, welche Dynamik in Polen aktuell st\u00e4rker ist: eine Wendestimmung, die durch die Aufhebung der Corona-Auflagen angetrieben wird? Oder eine auf Sicherheit in unsicheren Zeiten bedachte R\u00fcckbesinnung auf traditionelle Bezugspunkte wie Familie, Kirche und Patriotismus?\nIn Polens Gro\u00dfst\u00e4dten sind T-Shirts und Kopfbedeckungen mit der Aufschrift \u201eMamy dosc\u201c popul\u00e4r. Dieses \u201eUns reicht\u2019s\u201c kann sich doppeldeutig auf die Corona-Auflagen oder auf die PiS beziehen. Auf dem Land ist das gewohnte Leben durch Corona kaum beeintr\u00e4chtigt worden.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1273566784583598086,       \"url\": \"https://twitter.com/MleczkoNatalia/status/1273566784583598086\",       \"date\": \"2020-06-18 10:42:37+00:00\",       \"text\": \"Poland: The incumbent presidents lead is melting away. Change mood is spreading in Poland. Especially since PO candidate @trzaskowski_  was sent into the race. #election #poland #changehttps://t.co/rJb52f6zK6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1170804173882966017,              \"url\": \"https://open.spotify.com/episode/4uzYnPXuHZFtwutZI0wmZB\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1250796318022422529/3CvVb_4f_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1170804173882966017/1610652180\",              \"username\": \"MleczkoNatalia\",              \"name\": \"Natalia Mleczko\",              \"description\": \"Interested in Journalism and Politics // Eastern Europe, Southeastern Europe & Social Movements Political Science Student @uni_bamberg_of\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-08 21:01:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 205,              \"friends\": 1554,              \"tweets\": 657,              \"liked_tweets\": 6454,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 21       }}, {       \"id\": 1273264556727508992,       \"url\": \"https://twitter.com/PanCogito7/status/1273264556727508992\",       \"date\": \"2020-06-17 14:41:41+00:00\",       \"text\": \"Nadzieja umiera ostatnia - von Marschall zachwycony #Trzaskowski i insynuuje #PAD #AndrzejDuda homofobi\u0119... https://t.co/zj5NimFvXR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1255806127842918401,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PanCogito7\",              \"name\": \"Pan Cogito\",              \"description\": \"Wolno\u015bci s\u0142owa mamy tyle, \u017ce a\u017c strach si\u0119 odezwa\u0107...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-30 10:28:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 122,              \"friends\": 144,              \"tweets\": 3592,              \"liked_tweets\": 2232,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 905       }}, {       \"id\": 1273134929774338048,       \"url\": \"https://twitter.com/TheBusinessNet/status/1273134929774338048\",       \"date\": \"2020-06-17 06:06:35+00:00\",       \"text\": \"\u201eUns reichts\u201c - Wechselstimmung in Polen https://t.co/qdvzYSRcuR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 108294601,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1224243967258189827/FyADq4xR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"TheBusinessNet\",              \"name\": \"Gabriele Meissner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-25 13:44:56+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 206,              \"friends\": 937,              \"tweets\": 71590,              \"liked_tweets\": 33616,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 32       }}, {       \"id\": 1273129430697852939,       \"url\": \"https://twitter.com/LibreFreq/status/1273129430697852939\",       \"date\": \"2020-06-17 05:44:44+00:00\",       \"text\": \"Er [Duda] beschreibt die Forderung nach mehr Toleranz f\u00fcr LGBT als westlichen Irrweg und beruft sich auf den polnischen Papst Johannes Paul II.https://t.co/zzQGkkhYK9Das mit der Toleranz ist eine schwierige Sache f\u00fcr die Katholiken, weil die immer auf Mission sind.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 734052056416321537,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"LibreFreq\",              \"name\": \"LiberationFrequency\",              \"description\": \"Von Gott und der Welt und die Liebe zur Musik.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-21 16:03:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 9,              \"friends\": 16,              \"tweets\": 14946,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2620       }}, {       \"id\": 1273115389241823235,       \"url\": \"https://twitter.com/PWP_notiz/status/1273115389241823235\",       \"date\": \"2020-06-17 04:48:56+00:00\",       \"text\": \"Pankow war entgegen Westdeutscher Annahmen (!)   NIE ein Hotspot von K. .. - Ideen und Verdr\u00e4ngung wie Heute war kein ThemaWird Polen Liberal Links?https://t.co/plV9GZzS8hTSP (!) sieht Wechselstimmung in Nachbarland Polen\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947437860919107584,              \"url\": \"https://www.twitter.com/pwp_notiz\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1288813536236523520/TauzSlRL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947437860919107584/1616488738\",              \"username\": \"PWP_notiz\",              \"name\": \"PWP_\",              \"description\": \"Pankow Notizen aus & f\u00fcr:  Pankow Prenzlauer-Berg Wei\u00dfensee Umland -BerlinPWP_Kontakt kurzelinks.de/1kusStorys WelcomeInfos an PWP Redaktion erw\u00fcnscht\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-31 12:02:43+00:00\",              \"location\": \"Pankow, Wei\u00dfensee, Prenzlauer Berg\",              \"followers\": 107,              \"friends\": 169,              \"tweets\": 5516,              \"liked_tweets\": 1846,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2019       }}, {       \"id\": 1273111672182505474,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1273111672182505474\",       \"date\": \"2020-06-17 04:34:10+00:00\",       \"text\": \"#Polen: Laut Umfragen kann Pr\u00e4sident #Duda nicht mit einer glatten Wiederwahl rechnen - zu stark ist sein linksliberaler Herausforderer. Der Amtsinhaber reagiert mit Angriffen auf Homosexuelle.https://t.co/TNFd2MqwfE\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 16,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438671,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259567,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25701       }}]"}