{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/joe-bidens-erste-aussenpolitische-rede-amerika-ist-zurueck-diplomatie-ist-zurueck/26885278.html",
     "date": "2021-02-04T22:02:52+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "\u201eAmerika ist zur\u00fcck, Diplomatie ist zur\u00fcck\u201c",
     "article": "Die USA wollen wieder f\u00fchren \u2013 kraft ihres Beispiels. Das hat der neue Pr\u00e4sident versprochen. Biden erkl\u00e4rt erstmals, wie das aussehen k\u00f6nnte. \u201eAmerika ist zur\u00fcck, Diplomatie ist zur\u00fcck im Zentrum unserer Au\u00dfenpolitik.\u201c Diese beiden S\u00e4tze, die Joe Biden am Donnerstag in seiner ersten au\u00dfenpolitischen Rede als US-Pr\u00e4sident spricht, sind es, auf die die Welt gewartet hat. Nach vier chaotischen Jahren mit Donald Trump sind die Hoffnungen enorm, dass die USA wieder ein berechenbarer Partner werden \u2013 zumindest f\u00fcr die L\u00e4nder, die \u00e4hnliche Ziele verfolgen.\nF\u00fcr seinen Auftritt hat sich Biden das State Department ausgesucht. In dem nach Benjamin Franklin, einem der \u201eGr\u00fcnderv\u00e4ter\u201c der Vereinigten Staaten, benannten Saal spricht er zu den Mitarbeitern des Au\u00dfenministeriums, die in den vergangenen vier Jahren mit am meisten unter Trumps \u201eAmerica first\u201c-Politik gelitten haben. F\u00fcr Diplomatie und Multilateralismus hatten Trump und sein Au\u00dfenminister Mike Pompeo wenig \u00fcbrig, f\u00fcr sie ist das ein Zeichen von Schw\u00e4che.\nAbkehr von \u201eAmerica first\u201c\nAnders mit der neuen US-Regierung, in der Antony Blinken als Au\u00dfenminister die Beziehungen zu den Partnerl\u00e4ndern etwa in Europa reparieren soll. Nach \u201eJahren der Vernachl\u00e4ssigung\u201c werde seine Regierung \u201eB\u00fcndnisse wieder aufbauen\u201c, k\u00fcndigt Biden an und fordert eine st\u00e4rkere internationale Zusammenarbeit. Herausforderungen wie der Corona-Pandemie, dem Klimawandel und dem Kampf gegen die Verbreitung von Atomwaffen k\u00f6nnten nur durch Zusammenarbeit der Nationen begegnet werden. \u201eWir k\u00f6nnen es nicht alleine tun\u201c, sagt Biden.\n[Jeden Donnerstag die wichtigsten Entwicklungen aus Amerika direkt ins Postfach \u2013 mit dem Newsletter \u201eWashington Weekly\u201c unserer USA-Korrespondentin Juliane Sch\u00e4uble. Hier geht es zur kostenlosen Anmeldung: tagesspiegel.de/washington-weekly]\nDie 20-min\u00fctige Rede ist in gro\u00dfen Teilen eher allgemein gehalten, wobei Biden auch ein paar fundamentale Richtungs\u00e4nderungen verk\u00fcndet. So erkl\u00e4rt der Pr\u00e4sident, Trumps Abzugspl\u00e4ne f\u00fcr 12000 amerikanische Soldaten aus Deutschland w\u00fcrden vorerst gestoppt. Sein Verteidigungsminister Lloyd Austin werde zun\u00e4chst eine umfassende Untersuchung der weltweiten US-Truppenpr\u00e4senz vornehmen. Au\u00dferdem k\u00fcndigt er ein Ende der Unterst\u00fctzung f\u00fcr den Milit\u00e4reinsatz Saudi-Arabiens und verb\u00fcndeter Staaten gegen die Huthi-Rebellen im Jemen an. \u201eDieser Krieg muss enden.\u201c\nZweifel an Amerikas F\u00fchrungsrolle\nBereits in seiner Antrittsrede am 20. Januar hat Biden versprochen, dass Amerika durch die Kraft seines Vorbilds und nicht allein durch seine Machtf\u00fclle f\u00fchren wolle. Nach dem Sturm auf das Kapitol m\u00fcssen sich die USA indes Fragen gefallen lassen, welches Vorbild in Sachen Demokratie sie der Welt derzeit sein k\u00f6nnen.\nAuf diese Zweifel an der amerikanischen F\u00fchrungsrolle geht Biden nur indirekt ein, als er sagt: Amerikanische Werte seien in den vergangenen Wochen \u201eunter Druck\u201c und \u201eam Rande des Abgrunds\u201c gewesen. Aber mit Blick auf den Milit\u00e4rputsch in Myanmar erkl\u00e4rt er erneut, Versuche, den Ausgang rechtm\u00e4\u00dfiger Wahlen umzust\u00fcrzen, k\u00f6nnten nicht akzeptiert werden. Es wird ihm bewusst gewesen sein, dass viele das auch auf die Vorg\u00e4nge in den USA beziehen.\nF\u00fchrung bedeutet aber auch, dass die neue US-Regierung das Engagement ihrer Partner verst\u00e4rkt einfordern wird. Zum Beispiel in der Frage, wie der Westen auf das zunehmend selbstbewusste China reagieren soll. Er wolle \u201eSchulter an Schulter\u201c mit den Verb\u00fcndeten zusammenarbeiten und autorit\u00e4ren Staaten wie China und Russland entschiedener entgegentreten, sagt Biden hierzu. \nNeuer Umgang mit Russland\nBeim Umgang mit Russland hat die Biden-Regierung bereits klargemacht, dass Kritik k\u00fcnftig wieder offen und deutlich ge\u00e4u\u00dfert wird. Die Verhaftung des Kreml-Kritikers Alexej Nawalny wurde schnell und scharf verurteilt. Am Donnerstag fordert Biden Russland auf, Nawalny \u201esofort\u201c freizulassen. \n[Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Pandemie live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nAuch \u00fcber den Ukraine-Konflikt und den gro\u00dfangelegten Hackerangriff auf amerikanische Beh\u00f6rden und Unternehmen, f\u00fcr den nach Einsch\u00e4tzung der USA Moskau verantwortlich ist, wurde gleich im ersten Telefonat zwischen Biden und Wladimir Putin gesprochen. Zugleich haben es die USA und Russland in kurzer Zeit geschafft, den atomaren Abr\u00fcstungsvertrag New Start bis 2026 zu verl\u00e4ngern.\nDie Europ\u00e4er wiederum m\u00fcssen sich darauf einstellen, dass die Ostsee-Pipeline Nord Stream 2 auch unter der neuen Regierung ein Streitfall bleiben wird. Deutschland steht dabei besonders unter Druck. \nKlimaschutz wird zum Schwerpunktthema\nBeim Thema Atomabkommen mit dem Iran wartet die Welt gespannt, wie Washington nun weiter vorgehen will, nachdem Trump den Vertrag im Jahr 2018 einseitig gek\u00fcndigt hatte. Teheran, ermutigt durch die vergangenen Jahre, hat schon mal den Einsatz erh\u00f6ht und erkl\u00e4rt, keine \u00c4nderungen an dem Abkommen zu akzeptieren.\nSicher ist dagegen, dass die USA unter Biden wieder Interesse am Klimaschutz demonstrieren werden. Die R\u00fcckkehr Amerikas in das Pariser Klimaabkommen hat der neue Pr\u00e4sident am ersten Tag seiner Amtszeit verk\u00fcndet. \nMit dem ehemaligen Au\u00dfenminister John Kerry hat Biden ein politisches Schwergewicht mit dem Thema betraut. Auch innenpolitisch sollen Klimaschutz und saubere Energien eine gro\u00dfe Rolle spielen, beispielsweise bei Infrastrukturma\u00dfnahmen. \nEine Herausforderung wiederum wird es f\u00fcr Biden sein, dass viele Amerikaner in den vergangenen Jahren das weltweite Engagement ihres Landes zunehmend in Frage gestellt haben. Sie muss er \u00fcberzeugen, dass es auch den USA nutzt, wenn sie wieder mehr Einfluss auf das Weltgeschehen nehmen. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1357434968767664132,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1357434968767664132\",       \"date\": \"2021-02-04 21:04:51+00:00\",       \"text\": \"\u201eAmerika ist zur\u00fcck, Diplomatie ist zur\u00fcck\u201c: Die #USA wollen wieder f\u00fchren \u2013 kraft ihres Beispiels. Das hat der neue Pr\u00e4sident versprochen. #Biden erkl\u00e4rt in seiner ersten au\u00dfenpolitischen Rede, wie das aussehen k\u00f6nnte. https://t.co/5P6deK0wPH @berlin_juliane\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 18,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438671,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259567,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25701       }}]"
}