{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/jahresbilanz-2020-zu-jungen-gefluechteten-familien-schickten-500-kinder-nach-berlin-sogar-babys-und-saeuglinge/26774804.html", "date": "2021-01-08T15:41:58+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Familien schickten 500 Kinder nach Berlin \u2013 sogar Babys und S\u00e4uglinge", "article": "T\u00e4glich kommen zwei Minderj\u00e4hrige in Berlin an. Die Eltern wollen oft \u00fcber Familiennachzug folgen. Das Landesjugendamt zahlt 8500 Euro pro Kind pro Monat. Viele Eltern und Kinder verdr\u00fccken Tr\u00e4nen, wenn es - vor und nach Corona - f\u00fcr ein paar Tage Klassenfahrt hei\u00dft, Abschied zu nehmen. Unvorstellbar, was es f\u00fcr ein Kind und die Eltern bedeutet, Tausende Kilometer entfernt voneinander zu leben, oft \u00fcber Jahre hinweg. Nur Videotelefonate \u00fcber Whatsapp bieten ihnen N\u00e4he. So sind in Berlin im Jahr 2020 rund 500 unbegleitete minderj\u00e4hrige Fl\u00fcchtlinge ohne Mutter oder Vater angekommen.\nSeit August kamen wieder im Schnitt zwei junge Menschen am Tag, die Wochen, Monate oder Jahre unterwegs waren, oft \u00fcber weite Strecken zu Fu\u00df oder versteckt in Verkehrsmitteln. Die vom Landesjugendamt in diesem Jahr erfassten jungen Menschen waren vorrangig Staatsangeh\u00f6rige aus Afghanistan (28 Prozent), Vietnam und Syrien (jeweils 11 Prozent), Gambia, Guinea (jeweils 5 Prozent), Marokko, ungekl\u00e4rt (zumeist pal\u00e4stinensische Fl\u00fcchtlinge ohne Staatsangeh\u00f6rigkeit), Russische F\u00f6deration, Ukraine, Algerien, Tunesien (jeweils 2-3 Prozent). Die \u00fcbrigen jungen Menschen (25 Prozent) hatten die Staatsangeh\u00f6rigkeit von 30 weiteren Staaten.\nSogar Babys gelangen ohne Vater und Mutter hierher \nSogar S\u00e4uglinge und Babys ohne Eltern wurden vom Landesjugendamt in Obhut genommen: Drei Prozent der Kinder waren unter drei Jahre alt, zwei Prozent zwischen vier und f\u00fcnf Jahren, 16 Prozent zwischen sechs und 13 Jahren, Knapp \u00fcber die H\u00e4lfte gaben an, 14, 15 oder 16 Jahre alt zu sein, 28 Prozent sagten, sie seien 17 Jahre alt.\nIn den Erstgespr\u00e4chen mit Dolmetscherhilfe, die vom Amt bezahlt wird, gaben die jungen Menschen aus Afghanistan und dem Nahen Osten h\u00e4ufig Routen nach Berlin \u00fcber die Balkanl\u00e4nder - in unterschiedlichem zeitlichen - Rahmen an. Junge Menschen aus Afrika beschreiben laut Iris Brennberger meist die Einreise \u00fcber Italien und Spanien. Kinder und Jugendliche aus Vietnam, der Russischen F\u00f6deration, der Ukraine und Wei\u00dfrussland erz\u00e4hlen oft davon, dass sie auf dem Landweg durch osteurop\u00e4ische L\u00e4nder nach Berlin gekommen seien. Kinder unter sechs Jahren berichten, sofern sie sich schon ausdr\u00fccken k\u00f6nnen, dem Dolmetscher davon, dass sie mit einem Flugzeug gekommen sind.\nDie Anteile aller erfassten M\u00e4dchen und Jungen lag 2020 wie in den vergangenen Jahren bei etwa 14 Prozent weiblichen und 86 Prozent m\u00e4nnlichen unbegleiteten Minderj\u00e4hrigen, berichtet Brennberger. In 2020 wurden insgesamt 26 Kinder und Jugendliche aus griechischen Fl\u00fcchtlingslagern auf Lesbos, Kos und Samos in Berlin aufgenommen - 22 aus Afghanistan und vier aus Syrien. Das j\u00fcngste Kind war acht, der \u00e4lteste Jugendliche 17 Jahre alt. Nach Erkenntnissen des Tagesspiegels schicken afghanische Eltern ihre Kinder oft nach Deutschland, damit diese dort eine bessere Zukunft haben, oder die Jugendlichen wollten es selbst. Arabische Jungen werden meist vorgeschickt, damit \u00fcber deren sp\u00e4teren Asyl- oder Schutzstatus die Kernfamilie auf dem Wege des Familiennachzugs nachfliegen kann. In Berlin und Deutschland d\u00fcrfen nur Vorm\u00fcnder an Eltern statt das Asylverfahren starten.\nHartes Leben zu Zeiten von Corona, weil Halt fehlt\nLaut Brennberger habe die Corona-Pandemie die Begleitung der Integrationsschritte durch die Experten mit besonderen Herausforderungen verbunden, denn in den Jugendhilfeeinrichtungen musste Corona zus\u00e4tzlich zu den Fragen der regul\u00e4ren Gesundheitsversorgung besprochen werden. Schulschlie\u00dfungen, Homeschooling, Schlie\u00dfung von Freizeiteinrichtungen und weitreichende Kontaktbeschr\u00e4nkungen auch f\u00fcr das Betreuungspersonal seien dabei oft ein gro\u00dfes Problem, denn junge Menschen, die als unbegleitete Minderj\u00e4hrige einreisen und in der Jugendhilfe aufgenommen werden, verf\u00fcgen h\u00e4ufig im Vergleich zu Gleichaltrigen \u00fcber weniger Ressourcen und enge Bindungspersonen, die sie beim Aufwachsen und in der Pers\u00f6nlichkeitsentwicklung unterst\u00fctzen k\u00f6nnten.\nNach der Ankunft in Berlin beginnt das sogenannte Clearing; man pr\u00fcft, wie Gesundheits- und Bildungsstand sind, ob die Familie nachreisen will, welcher Vormund an Eltern statt gestellt wird, ob vom Amt, von einem Verein, oder ob es ein Ehrenamtlicher ist.\nUnbegleitete minderj\u00e4hrige Gefl\u00fcchtete werden dann gem\u00e4\u00df den \u201eAusf\u00fchrungsvorschriften \u00fcber die Gew\u00e4hrung von Jugendhilfe f\u00fcr nicht durch Personensorgeberechtigte begleitete minderj\u00e4hrige Fl\u00fcchtlinge (AV-UMF)\u201c nach einer festgelegten Quote einem bezirklichen Jugendamt zugewiesen, das nach der Clearingphase die weitere Unterbringung organisiert. Das Jugendamt entscheidet je nach Bedarf des einzelnen Minderj\u00e4hrigen \u00fcber Art und Umfang der Betreuung. Eine statistische Erhebung, wie viele UMF in betreutem Jugendwohnen im Heim, Hostel, oder Pflegefamilie leben, hat Berlin nicht.\nAn den Kosten, die Berlin pro aufgenommenem Kind oder Jugendlichen ohne Eltern hier entstehen, habe sich seit dem Willkommensjahr 2015 nichts ge\u00e4ndert. Bei der Inobhutnahme durch die Senatsjugendverwaltung liegen die Kosten f\u00fcr Unterbringung eines unbegleiteten Jugendlichen und f\u00fcr die Betreuung weiter bei 8000 bis 9000 Euro im Monat. Dieser Betrag sinkt, wenn das Kind einem bezirklichen Jugendamt zugeleitet wird.\nNach Tagesspiegel-Erfahrungen sind die Lebensl\u00e4ufe so unterschiedlich wie die jungen Menschen selbst. Manche wollen unbedingt wieder zu den Eltern zur\u00fcck, einige haben die ihnen auferlegte Aufgabe des Familiennachzugs erfolgreich erledigt. Manche werden angesichts von seelischen Traumata kriminell und depressiv, andere machen Abitur oder eine Ausbildung im neuen, gl\u00fccklichen Leben.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1353789439965851649,       \"url\": \"https://twitter.com/Pascal7733/status/1353789439965851649\",       \"date\": \"2021-01-25 19:38:49+00:00\",       \"text\": \"Jahresbilanz 2020 zu jungen Gefl\u00fcchteten  - seit Jahresbeginn 2021 schon 491 Neuank\u00f6mmlinge - Weder der Tagesspiegel noch ein anders Medium fragt sich, wie diese Babys und S\u00e4uglinge in #COVID\u30fc19 #Pandemie Zeiten #Berlin erreichen konnten. https://t.co/W7mEA6RQP5 https://t.co/CV9tj3kg1c\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2920002778,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/543841957730979840/pNlUJCbg_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2920002778/1418493749\",              \"username\": \"Pascal7733\",              \"name\": \"Pascal deLuise\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-13 17:22:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 742,              \"friends\": 1194,              \"tweets\": 15956,              \"liked_tweets\": 1089,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 1634       }}, {       \"id\": 1353752960665329664,       \"url\": \"https://twitter.com/Guenter__/status/1353752960665329664\",       \"date\": \"2021-01-25 17:13:51+00:00\",       \"text\": \"Fl\u00fcchtlingsbilanz 2020: Familien schickten 500 Kinder nach Berlin - #Migrationhttps://t.co/0auwfPyJTu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1202872538281467904,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1232261946126323714/sO4Lg1Rd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1202872538281467904/1582638489\",              \"username\": \"Guenter__\",              \"name\": \"Guenter\",              \"description\": \"RT&Like \u2260 Endorsement\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-06 08:49:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 33,              \"friends\": 330,              \"tweets\": 4461,              \"liked_tweets\": 9806,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 138       }}, {       \"id\": 1353372311903080448,       \"url\": \"https://twitter.com/MoskauDirekt/status/1353372311903080448\",       \"date\": \"2021-01-24 16:01:18+00:00\",       \"text\": \"Familien schickten 500 Kinder nach Berlin \u2013 sogar Babys und S\u00e4uglinge https://t.co/5r6TYAMQY6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://paper.li rel=nofollow>Paper.li</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 988775668069658624,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MoskauDirekt\",              \"name\": \"Sonja Bergfeld\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-24 13:44:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 45,              \"friends\": 577,              \"tweets\": 2233,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 8       }}, {       \"id\": 1352984755713810432,       \"url\": \"https://twitter.com/heinzschmidt41/status/1352984755713810432\",       \"date\": \"2021-01-23 14:21:17+00:00\",       \"text\": \"Kaum zu glauben .. https://t.co/Yr57XePvo7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 469371286,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/624781234451845121/6G1QkE3Y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/469371286/1398068755\",              \"username\": \"heinzschmidt41\",              \"name\": \"Heinz Schmidt\",              \"description\": \"Was man nicht kennt , kann man auch nicht vermissen .\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-20 14:40:54+00:00\",              \"location\": \"Kempten(Allg\u00e4u) Deutschland \",              \"followers\": 243,              \"friends\": 113,              \"tweets\": 12068,              \"liked_tweets\": 537,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 4770       }}, {       \"id\": 1352289176671105024,       \"url\": \"https://twitter.com/HandwerkDas/status/1352289176671105024\",       \"date\": \"2021-01-21 16:17:18+00:00\",       \"text\": \"@cyberdoc60 Schon mal Fakten recherchiert?2020: t\u00e4glich fast 2 UMF neu in Berlin.Kosten: 8.500 EUR jeden verdammten Monat!Der Vergleich von Anabel ist richtig, dabei bin ich selbst nicht in DE geboren oder aufgewachsen!https://t.co/KvWWYG9brD\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1126587625161273345,              \"url\": \"https://reitschuster.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365648884190638081/s7kk7oA0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1126587625161273345/1557438075\",              \"username\": \"HandwerkDas\",              \"name\": \"Odysseus Glasklar August \ud83d\udc3a Superstraight, M/W/D\",              \"description\": \"\ud83e\udd73 Staatsnahe Medien aus Russland \ud83e\udd73F\u00fcr das #GG, f\u00fcr die Freiheit!Gegen Rot/Gr\u00fcn und Bunt, #NoGenderGaga.Komme ohne Zeugen Gretas und Coronas zurecht! \ud83d\udce3\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-09 20:39:55+00:00\",              \"location\": \"\u0412\u0441\u0451 \u0431\u0443\u0434\u0435\u0442 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u043e...\",              \"followers\": 1536,              \"friends\": 1685,              \"tweets\": 10300,              \"liked_tweets\": 53678,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 324       }}, {       \"id\": 1350898956608434178,       \"url\": \"https://twitter.com/ForexguyNorman/status/1350898956608434178\",       \"date\": \"2021-01-17 20:13:04+00:00\",       \"text\": \"Familien schickten 500 Kinder nach Berlin \u2013 sogar Babys und S\u00e4uglinge https://t.co/zLB2kTKUS9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018408448,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1127187247281971201/smqWQgaS_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018408448/1616936888\",              \"username\": \"ForexguyNorman\",              \"name\": \"forexguy\ud83c\udf08\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 18:58:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 12,              \"friends\": 78,              \"tweets\": 826,              \"liked_tweets\": 2098,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 75       }}, {       \"id\": 1350473236232998912,       \"url\": \"https://twitter.com/MoskauDirekt/status/1350473236232998912\",       \"date\": \"2021-01-16 16:01:24+00:00\",       \"text\": \"Familien schickten 500 Kinder nach Berlin \u2013 sogar Babys und S\u00e4uglinge https://t.co/5r6TYB4smG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://paper.li rel=nofollow>Paper.li</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 988775668069658624,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MoskauDirekt\",              \"name\": \"Sonja Bergfeld\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-24 13:44:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 45,              \"friends\": 577,              \"tweets\": 2233,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 8       }}, {       \"id\": 1349068787400781825,       \"url\": \"https://twitter.com/_scs/status/1349068787400781825\",       \"date\": \"2021-01-12 19:00:38+00:00\",       \"text\": \"\u201cFamilien schickten 500 Kinder nach Berlin \u2013 sogar Babys und S\u00e4uglinge\u201c https://t.co/KP8aqZC5ev\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22492071,              \"url\": \"http://saskiasell.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1342572027291512832/2pMfN_1E_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22492071/1608929284\",              \"username\": \"_scs\",              \"name\": \"Dr. Saskia Sell\",              \"description\": \"Forscherin & Senior Lecturer @pukberlin #Journalism Studies | hochschulgebundene Journalistenausbildung | #KoWi & my opinion, zwischen \u00fcberst\u00fcrzt und durchdacht\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-02 15:09:04+00:00\",              \"location\": \"Unseen University\",              \"followers\": 1068,              \"friends\": 785,              \"tweets\": 21605,              \"liked_tweets\": 20924,              \"lists_member\": 102,              \"media_shared\": 708       }}, {       \"id\": 1349053321592631299,       \"url\": \"https://twitter.com/HoWink/status/1349053321592631299\",       \"date\": \"2021-01-12 17:59:10+00:00\",       \"text\": \"#Bundeskloake ... RT @ainyrockstar: 8500 Euro monatlich f\u00fcr einen minderj\u00e4hrigen unbegleiteten Fl\u00fcchtling in #Berlin. https://t.co/EOa2yQGaRP https://t.co/QTx0IatOAx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.echofon.com/ rel=nofollow>Echofon</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2827108294,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1148540405123821568/iCnPFe_t_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2827108294/1585572969\",              \"username\": \"HoWink\",              \"name\": \"Hell\",              \"description\": \"\u201eWer die Wahrheit sagt, wird geh\u00e4ngt\u201c (Georg B\u00fcchner) \u2014 \u201eRT\u201c       bedeutet nicht immer Zustimmung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-13 08:21:33+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main / Germany /\",              \"followers\": 396,              \"friends\": 1274,              \"tweets\": 73074,              \"liked_tweets\": 778,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 8370       }}, {       \"id\": 1349014325470646273,       \"url\": \"https://twitter.com/reeceecup/status/1349014325470646273\",       \"date\": \"2021-01-12 15:24:13+00:00\",       \"text\": \"Familien schickten 500 Kinder nach Berlin \u2013 sogar Babys und S\u00e4uglinge https://t.co/EwdGToiLaj #asylmissbrauch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://paper.li rel=nofollow>Paper.li</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14058842,              \"url\": \"https://cash.app/$reeceecup527\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1362057420252577792/6GSbJpZt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14058842/1613184835\",              \"username\": \"reeceecup\",              \"name\": \"\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08Erica\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\",              \"description\": \"pansexual. athiest, Autism warrior mom! pro wrestling fan! I\u2019m the chick who posts all the crazy news stories! she/her\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-02-29 02:57:14+00:00\",              \"location\": \"US: 41.430565,-81.490609\",              \"followers\": 2438,              \"friends\": 3485,              \"tweets\": 465074,              \"liked_tweets\": 167685,              \"lists_member\": 164,              \"media_shared\": 14993       }}, {       \"id\": 1348982027664678913,       \"url\": \"https://twitter.com/Mbugua_Wangaru/status/1348982027664678913\",       \"date\": \"2021-01-12 13:15:52+00:00\",       \"text\": \"Familien schickten 500 Kinder nach Berlin \u2013 sogar Babys und S\u00e4uglinge https://t.co/925zDlYPUE #asylmissbrauch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://paper.li rel=nofollow>Paper.li</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 6990402,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1106068997752135680/LXNli4Ip_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/6990402/1503472203\",              \"username\": \"Mbugua_Wangaru\",              \"name\": \"Steve Mbugua Wangaru\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-06-21 09:52:13+00:00\",              \"location\": \"Kenya\",              \"followers\": 887,              \"friends\": 3078,              \"tweets\": 4627,              \"liked_tweets\": 68,              \"lists_member\": 57,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1348972815958093825,       \"url\": \"https://twitter.com/ainyrockstar/status/1348972815958093825\",       \"date\": \"2021-01-12 12:39:16+00:00\",       \"text\": \"8500 Euro monatlich f\u00fcr einen minderj\u00e4hrigen unbegleiteten Fl\u00fcchtling in Berlin. https://t.co/a0yiQCzln1 https://t.co/o9vSDnQm14\",       \"replies\": 39,       \"retweets\": 146,       \"likes\": 447,       \"quotes\": 5,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 29180690,              \"url\": \"http://www.anabelschunke.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1323385744065499136/VU2ztC_M_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/29180690/1583927686\",              \"username\": \"ainyrockstar\",              \"name\": \"Anabel\",              \"description\": \"Journalistin, Model und Bloggerin aus Deutschland und die Frau, vor der euch Helge Lindh von der SPD immer warnt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-06 11:07:24+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 36542,              \"friends\": 363,              \"tweets\": 5302,              \"liked_tweets\": 612,              \"lists_member\": 171,              \"media_shared\": 1310       }}, {       \"id\": 1348290171310104578,       \"url\": \"https://twitter.com/FrierFossi/status/1348290171310104578\",       \"date\": \"2021-01-10 15:26:41+00:00\",       \"text\": \"@BMI_Bund https://t.co/XlS1jURooF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3771060988,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1322968512592269312/QkdYkfhP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FrierFossi\",              \"name\": \"Henrik Frier\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-25 12:32:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 42,              \"friends\": 34,              \"tweets\": 5863,              \"liked_tweets\": 5351,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 140       }}, {       \"id\": 1348277387864248322,       \"url\": \"https://twitter.com/Rowipla/status/1348277387864248322\",       \"date\": \"2021-01-10 14:35:53+00:00\",       \"text\": \"Und Deutschland ist so bl\u00f6d und l\u00e4sst so etwas auch noch zu.Familien schickten 500 Kinder nach Berlin \u2013 sogar Babys und S\u00e4uglinge https://t.co/fjK1dxkllp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1242111254552104961,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Rowipla\",              \"name\": \"Roland\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-23 15:30:37+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4,              \"friends\": 4,              \"tweets\": 255,              \"liked_tweets\": 623,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1348271868684468226,       \"url\": \"https://twitter.com/D_P_com/status/1348271868684468226\",       \"date\": \"2021-01-10 14:13:57+00:00\",       \"text\": \"Quelle: https://t.co/AScHbcAmhO https://t.co/OULyIenAjM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 837936108658954241,              \"url\": \"https://dreamspace-president.com/#DirTreeTagger\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/837937768001069056/NKZI3jVi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/837936108658954241/1596721078\",              \"username\": \"D_P_com\",              \"name\": \"Dreamspace President\",              \"description\": \"The doctor is in. Strictly outside the box. / PC games and utilities you havent seen before.gamelibrarymanager.com / Our (old) electronic music: projektohr.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-04 08:01:51+00:00\",              \"location\": \"Madhouse Germany\",              \"followers\": 942,              \"friends\": 1775,              \"tweets\": 60816,              \"liked_tweets\": 72850,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 6723       }}, {       \"id\": 1348271816071065606,       \"url\": \"https://twitter.com/D_P_com/status/1348271816071065606\",       \"date\": \"2021-01-10 14:13:45+00:00\",       \"text\": \"@Olli08641776 @ZeitW Quelle: https://t.co/AScHbcAmhO\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 837936108658954241,              \"url\": \"https://dreamspace-president.com/#DirTreeTagger\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/837937768001069056/NKZI3jVi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/837936108658954241/1596721078\",              \"username\": \"D_P_com\",              \"name\": \"Dreamspace President\",              \"description\": \"The doctor is in. Strictly outside the box. / PC games and utilities you havent seen before.gamelibrarymanager.com / Our (old) electronic music: projektohr.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-04 08:01:51+00:00\",              \"location\": \"Madhouse Germany\",              \"followers\": 942,              \"friends\": 1775,              \"tweets\": 60816,              \"liked_tweets\": 72850,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 6723       }}, {       \"id\": 1348263650478481414,       \"url\": \"https://twitter.com/schlanggl/status/1348263650478481414\",       \"date\": \"2021-01-10 13:41:18+00:00\",       \"text\": \"Jahresbilanz 2020 zu jungen Gefl\u00fcchtetenFamilien schickten 500 Kinder \u2013 sogar Babys und S\u00e4uglinge.T\u00e4glich kommen zwei Minderj\u00e4hrige in Berlin an. Die Eltern wollen oft \u00fcber Familiennachzug folgen. Das Landesjugendamt zahlt 8500 Euro pro Kind pro Monat.https://t.co/uT7XmVrMS3\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1038196973545906177,              \"url\": \"https://www.internetseelsorge.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1358752568630009856/U_z6ZyUS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1038196973545906177/1536360808\",              \"username\": \"schlanggl\",              \"name\": \"Schlanggl\",              \"description\": \"\ud835\ude40\ud835\ude6d\ud835\ude69\ud835\ude67\ud835\ude56 \ud835\ude3d\ud835\ude56\ud835\ude6b\ud835\ude56\ud835\ude67\ud835\ude5e\ud835\ude56\ud835\ude62 \ud835\ude63\ud835\ude64\ud835\ude63 \ud835\ude5a\ud835\ude68\ud835\ude69 \ud835\ude6b\ud835\ude5e\ud835\ude69\ud835\ude56 \ud835\ude5a\ud835\ude69 \ud835\ude68\ud835\ude5e \ud835\ude3e\ud835\ude56\ud835\ude6a\ud835\ude69\ud835\ude5e\ud835\ude64\ud835\ude63: Hier werd a gfrotzltLeit, bleibts gsund!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-07 22:47:02+00:00\",              \"location\": \"Internetz\",              \"followers\": 2666,              \"friends\": 626,              \"tweets\": 43725,              \"liked_tweets\": 68624,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 6254       }}, {       \"id\": 1348059129223507974,       \"url\": \"https://twitter.com/uransoft/status/1348059129223507974\",       \"date\": \"2021-01-10 00:08:36+00:00\",       \"text\": \"\u201e\u2026die Kosten f\u00fcr Unterbringung eines unbegleiteten Jugendlichen und f\u00fcr die Betreuung weiter bei 8000 bis 9000 Euro im Monat.\u2026\u201c - Preisstabilit\u00e4t \u00fcber 5 Jahre... https://t.co/1BfZu1yvzW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 394774071,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1355796084300402689/wZPx3cxB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/394774071/1573517063\",              \"username\": \"uransoft\",              \"name\": \"Zahlenfetischist\",              \"description\": \"Lebt in einem Berliner Bezirk der noch nicht durch Gentrifizierung bereinigt wurde, aber ggf. bald durch R2G. Squad: FHS - Vorsicht beim folgen ;-)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-20 16:14:02+00:00\",              \"location\": \"Venezuela\",              \"followers\": 426,              \"friends\": 360,              \"tweets\": 101552,              \"liked_tweets\": 22027,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 1451       }}, {       \"id\": 1348035732934418435,       \"url\": \"https://twitter.com/StanglIngrid/status/1348035732934418435\",       \"date\": \"2021-01-09 22:35:38+00:00\",       \"text\": \"Jahresbilanz 2020 zu jungen Gefl\u00fcchteten: Familien schickten 500 Kinder nach Berlin \u2013 sogar Babys und S\u00e4uglinge - Berlin - Tagesspiegel Mobil https://t.co/9AVdNtOkNE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 859018510240030721,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1337501112706936834/5uwQbXcZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"StanglIngrid\",              \"name\": \"ingrid stangl\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-01 12:15:47+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1337,              \"friends\": 1392,              \"tweets\": 17479,              \"liked_tweets\": 25964,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1279       }}, {       \"id\": 1348026080125472774,       \"url\": \"https://twitter.com/BenHope1981/status/1348026080125472774\",       \"date\": \"2021-01-09 21:57:17+00:00\",       \"text\": \"Das Landesjugendamt zahlt 8500 Euro pro Kind pro MonatJahresbilanz 2020 zu jungen Gefl\u00fcchteten  Familien schickten 500 Kinder nach Berlin  T\u00e4glich kommen zwei Minderj\u00e4hrige in Berlin an. Die Eltern wollen oft \u00fcber Familiennachzug folgen.https://t.co/P5i4pQjtV8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 851074149510520832,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1348714315633844224/V1A8J-Wq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/851074149510520832/1491819907\",              \"username\": \"BenHope1981\",              \"name\": \"Ben\",              \"description\": \"\ud83d\uddfd\ud83d\uddfd Freiheit beginnt, wo Angst aufh\u00f6rt.\ud83d\udcaaGemeinsam sind wir Stark \ud83d\udcaa Dies ist ein Kommentar-Parodie Account\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-09 14:07:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1093,              \"friends\": 2618,              \"tweets\": 14474,              \"liked_tweets\": 7959,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 136       }}, {       \"id\": 1348002100219883523,       \"url\": \"https://twitter.com/AnnaSch76514107/status/1348002100219883523\",       \"date\": \"2021-01-09 20:22:00+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/eQLxwz6wW8 hier hat keiner mehr einzureisen. Das ist Erpressung.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4507806447,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"AnnaSch76514107\",              \"name\": \"Anna Schmidt\",              \"description\": \"BuchhalterinGrunds\u00e4tzlich gegen Gewalt, egal von welcher Seite\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-16 23:31:04+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 25,              \"friends\": 48,              \"tweets\": 14570,              \"liked_tweets\": 1618,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1348000993636732928,       \"url\": \"https://twitter.com/AnnaSch76514107/status/1348000993636732928\",       \"date\": \"2021-01-09 20:17:36+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/eQLxwz6wW8 seid ihr wahnsinnig die aufzunehmen???? Wie kann so etwas passieren mit unseren hart erarbeiteten Steuergeldern. Die produzieren Kinder um uns zu erpressen. Das ist ja wohl das Mieseste was es gibt. Unsere Regierung macht mit. Wundert euch nicht mehr da ob\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4507806447,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"AnnaSch76514107\",              \"name\": \"Anna Schmidt\",              \"description\": \"BuchhalterinGrunds\u00e4tzlich gegen Gewalt, egal von welcher Seite\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-16 23:31:04+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 25,              \"friends\": 48,              \"tweets\": 14570,              \"liked_tweets\": 1618,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1347969244781309959,       \"url\": \"https://twitter.com/FHorses9/status/1347969244781309959\",       \"date\": \"2021-01-09 18:11:26+00:00\",       \"text\": \"Familien schickten 500 Kinder nach Berlin \u2013 sogar Babys und S\u00e4uglinge https://t.co/7vogY3Dfsh Verarschung Pur\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1175468025555968001,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1208146521067270144/FG8IA5mL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1175468025555968001/1569094187\",              \"username\": \"FHorses9\",              \"name\": \"\u2693flying-horses9\ud83c\udff9\",              \"description\": \"Carpe DiemBei Telegram - @Pitbull0073gab:                 @Pegasus1955\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-21 17:53:46+00:00\",              \"location\": \"Dithmarschen, Schleswig-Holstein\",              \"followers\": 897,              \"friends\": 3353,              \"tweets\": 7662,              \"liked_tweets\": 4737,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 3406       }}, {       \"id\": 1347930123237007362,       \"url\": \"https://twitter.com/rmidus/status/1347930123237007362\",       \"date\": \"2021-01-09 15:35:59+00:00\",       \"text\": \"Familien schickten 500 Kinder nach Berlin \u2013 sogar Babys und S\u00e4uglinge https://t.co/UkXrOh6NTr Und warum bekommen wir nur 204,-\u20ac Kindergeld? Kein Wunder das sich alle soziale Einrichtungen um diese Kinder bem\u00fchen! Total verkehrter Ansatz! #Fluechtlinge #CDU #Regierung\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 231414265,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1239231744441810944/ZzIbiPFH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"rmidus\",              \"name\": \"Ralf Ickert \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-12-28 13:05:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 38,              \"tweets\": 79,              \"liked_tweets\": 125,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 7       }}, {       \"id\": 1347893256412143617,       \"url\": \"https://twitter.com/Lessmann17/status/1347893256412143617\",       \"date\": \"2021-01-09 13:09:29+00:00\",       \"text\": \"Familien schickten 500 Kinder nach Berlin \u2013 sogar Babys und S\u00e4uglinge https://t.co/FdjCfpLHiz # ... und pl\u00f6tzlich erwacht dann die vermeintlich so gro\u00dfe elterliche Liebe zu ihren Kindern; in Wahrheit werden die Kinder \u201eunbarmherzig\u201c benutzt um ein besseres Leben zu erlangen !\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1325525927149899776,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Lessmann17\",              \"name\": \"Lessmann\",              \"description\": \"... habe eine bereits l\u00e4nger andauernde Biografie !\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-11-08 19:50:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4,              \"friends\": 9,              \"tweets\": 1134,              \"liked_tweets\": 151,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1347885028785729538,       \"url\": \"https://twitter.com/ZIVD_eV/status/1347885028785729538\",       \"date\": \"2021-01-09 12:36:48+00:00\",       \"text\": \"Kaum ein Europ\u00e4er wird nachvollziehen k\u00f6nnen, was es bedeutet, eine solche Entscheidung treffen zu m\u00fcssen! Es sollte klar sein, dass Eltern nicht einfach so und ohne Grund das Leben ihrer Kinder aufs Spiel setzen! *sphttps://t.co/qpj5SxOw4i\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1075447959934914561,              \"url\": \"https://www.zivd.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1309910927807066114/sxjALSia_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1075447959934914561/1598009545\",              \"username\": \"ZIVD_eV\",              \"name\": \"ZIVD e.V. #Quattromob\",              \"description\": \"Br\u00fccken bauen, Verst\u00e4ndnis schaffen#GGUltras #TeamStrobl #Paradiesv\u00f6gelStattReichsadler  @ultras_gg  @GGUltras_Shop Telegram: t.me/zivdev\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2018-12-19 17:49:09+00:00\",              \"location\": \"Dresden, Sachsen\",              \"followers\": 3917,              \"friends\": 1511,              \"tweets\": 24656,              \"liked_tweets\": 19865,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 2570       }}, {       \"id\": 1347878415723081733,       \"url\": \"https://twitter.com/kriemhildarnold/status/1347878415723081733\",       \"date\": \"2021-01-09 12:10:31+00:00\",       \"text\": \"Familien schickten 500 Kinder nach Berlin \u2013 sogar Babys und S\u00e4uglinge https://t.co/CBFo8w4I2u\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1327598044435652608,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kriemhildarnold\",              \"name\": \"Kriemhildarnold\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-11-14 13:03:55+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 71,              \"friends\": 27,              \"tweets\": 5033,              \"liked_tweets\": 11815,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 153       }}, {       \"id\": 1347792628906151936,       \"url\": \"https://twitter.com/JurgenBukovsky/status/1347792628906151936\",       \"date\": \"2021-01-09 06:29:38+00:00\",       \"text\": \"T\u00e4glich kommen zwei Minderj\u00e4hrige in Berlin an. Die Eltern wollen oft \u00fcber Familiennachzug folgen. Das Landesjugendamt zahlt 8500 Euro pro Kind pro Monat.Familien schickten 500 Kinder nach Berlin \u2013 sogar Babys und S\u00e4uglinge https://t.co/5dTgIwmgdX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1202113326,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1321316532211929089/3RFlC_D5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1202113326/1571289848\",              \"username\": \"JurgenBukovsky\",              \"name\": \"J\u00fcrgen Bukovsky\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-20 20:50:31+00:00\",              \"location\": \"G\u00f6rlitz\",              \"followers\": 1093,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 2812,              \"liked_tweets\": 13704,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 282       }}, {       \"id\": 1347692279990022144,       \"url\": \"https://twitter.com/Wrdlbrmpfd_Wrdl/status/1347692279990022144\",       \"date\": \"2021-01-08 23:50:53+00:00\",       \"text\": \"8500 Euro pro Kind pro Monat. Rund 500 Kinder im Jahr 2020.Das entspricht den Durchschnitts-Netto-Geh\u00e4ltern von ca. 2125 Vollzeit-Besch\u00e4ftigten.Nur mal so...https://t.co/cjqKemLrM5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 992317227079753728,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374821109741322243/kvq0WLHx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/992317227079753728/1565353830\",              \"username\": \"Wrdlbrmpfd_Wrdl\",              \"name\": \"Thomas Cave\",              \"description\": \"Riesling for Future Aktivist.Experte.Satire.SUV-Fahrer.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-04 08:17:18+00:00\",              \"location\": \"Immer an der Front.\",              \"followers\": 819,              \"friends\": 1541,              \"tweets\": 23985,              \"liked_tweets\": 51739,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1251       }}, {       \"id\": 1347685542612373504,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1347685542612373504\",       \"date\": \"2021-01-08 23:24:06+00:00\",       \"text\": \"Familien schickten 500 Kinder nach Berlin \u2013 sogar Babys und S\u00e4uglinge https://t.co/9DDKUYbuFm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 314,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35624,              \"liked_tweets\": 458,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 7205       }}, {       \"id\": 1347652435750367232,       \"url\": \"https://twitter.com/peddlerpitter/status/1347652435750367232\",       \"date\": \"2021-01-08 21:12:33+00:00\",       \"text\": \"@RolandTichy @Zeitgeschehen_ F\u00fcr die MUFL in Berlin sind diese Daten aber wohl ver\u00f6ffentlicht worden.https://t.co/2ukX4bwzAH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 938215435178299392,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1236986722103238657/_tT_UxVO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/938215435178299392/1512523923\",              \"username\": \"peddlerpitter\",              \"name\": \"Peddler Pitter Potter\",              \"description\": \"A Hard Rains a-Gonna Fall.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-06 01:16:05+00:00\",              \"location\": \"Deadwood, SD\",              \"followers\": 285,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 13105,              \"liked_tweets\": 26118,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 128       }}, {       \"id\": 1347623959446122497,       \"url\": \"https://twitter.com/SvOstrow/status/1347623959446122497\",       \"date\": \"2021-01-08 19:19:24+00:00\",       \"text\": \"\u201eT\u00e4glich kommen zwei Minderj\u00e4hrige in Berlin an. Die Eltern wollen oft \u00fcber Familiennachzug folgen. Das Landesjugendamt zahlt 8.500 Euro pro Kind pro Monat.\u201c #Asyl https://t.co/okCdNiepaa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2732847565,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/531108045451837442/KHuLHxmU_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2732847565/1466106884\",              \"username\": \"SvOstrow\",              \"name\": \"Freisinnig\",              \"description\": \"Das Recht mu\u00df nie der Politik, wohl aber die Politik jederzeit dem Recht angepa\u00dft werden. (Immanuel Kant)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-14 20:57:42+00:00\",              \"location\": \"\ud83d\udc69 Berlin-Brandenburg \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"followers\": 799,              \"friends\": 981,              \"tweets\": 30563,              \"liked_tweets\": 72099,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 334       }}, {       \"id\": 1347622944084779009,       \"url\": \"https://twitter.com/peddlerpitter/status/1347622944084779009\",       \"date\": \"2021-01-08 19:15:22+00:00\",       \"text\": \"Minderj\u00e4hrige unbegleitete Fl\u00fcchtlinge kosten die dysfunktionale Pleitestadt Berlin monatlich bis zu 9000 Euro. Die meisten kommen aus Afghanistan. 86% sind m\u00e4nnlich.https://t.co/2ukX4bwzAH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 938215435178299392,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1236986722103238657/_tT_UxVO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/938215435178299392/1512523923\",              \"username\": \"peddlerpitter\",              \"name\": \"Peddler Pitter Potter\",              \"description\": \"A Hard Rains a-Gonna Fall.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-06 01:16:05+00:00\",              \"location\": \"Deadwood, SD\",              \"followers\": 285,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 13105,              \"liked_tweets\": 26118,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 128       }}, {       \"id\": 1347616836863496193,       \"url\": \"https://twitter.com/JrgenSch2/status/1347616836863496193\",       \"date\": \"2021-01-08 18:51:06+00:00\",       \"text\": \"Familien schickten 500 Kinder nach Berlin \u2013 sogar Babys und S\u00e4uglinge https://t.co/yOZoYR0Rhv Der Steuerzahler muss diese unn\u00f6tigen Ausgaben tragen!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1232797972565499915,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1243608072519548928/LSBkZpJo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1232797972565499915/1595455288\",              \"username\": \"JrgenSch2\",              \"name\": \"J\u00fcrgen Sch.\",              \"description\": \"Privatier, National-Liberal, Europ\u00e4er f\u00fcr sehr starke Aussengrenzen, islamkritisch.\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-26 22:42:16+00:00\",              \"location\": \"Berlin/Potsdam\",              \"followers\": 248,              \"friends\": 330,              \"tweets\": 7447,              \"liked_tweets\": 10277,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 492       }}, {       \"id\": 1347616697239425027,       \"url\": \"https://twitter.com/FrierFossi/status/1347616697239425027\",       \"date\": \"2021-01-08 18:50:32+00:00\",       \"text\": \"@Die_Gruenen Es ist Ihre Politik die die Lager zum Ausrasten bringt!Es ist keine Entschuldigung f\u00fcr jegliche Gewalt aber viele Menschen haben einfach nur Angst , Angst um die Zukunft. Wenn ich z.B. solche Nachrichten lese k\u00f6nnte ich an die Decke gehen!https://t.co/XlS1jURooF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3771060988,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1322968512592269312/QkdYkfhP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FrierFossi\",              \"name\": \"Henrik Frier\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-25 12:32:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 42,              \"friends\": 34,              \"tweets\": 5863,              \"liked_tweets\": 5351,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 140       }}, {       \"id\": 1347598856087887880,       \"url\": \"https://twitter.com/ask4metadata/status/1347598856087887880\",       \"date\": \"2021-01-08 17:39:39+00:00\",       \"text\": \"Echt jetzt? Also das finde nicht gut.https://t.co/AnIqOEFjl7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 9943652,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1343953495892877313/BxxT_uGL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/9943652/1616928744\",              \"username\": \"ask4metadata\",              \"name\": \"Chips\",              \"description\": \"\ud83c\udf0d \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udde9\ud83c\uddea \ud83c\udf7a\ud83d\ude0eW\u00fcnsche einen angenehmen Aufenthalt!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-11-04 17:48:27+00:00\",              \"location\": \"Franken\",              \"followers\": 51,              \"friends\": 444,              \"tweets\": 209,              \"liked_tweets\": 821,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 26       }}, {       \"id\": 1347569255341031426,       \"url\": \"https://twitter.com/Lipitelektroph1/status/1347569255341031426\",       \"date\": \"2021-01-08 15:42:01+00:00\",       \"text\": \"Nee, wirklich..?????https://t.co/bQrhgjfwnE\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1190408058217943045,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1190439292511956992/p_YZps1b_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1190408058217943045/1617097598\",              \"username\": \"Lipitelektroph1\",              \"name\": \"Lipidelektrophorese\",              \"description\": \"Demokratischer Patriot, #TeamReitschuster #gegenImpfpflicht #DEXITjetzt #Schengen #EWG #NATO #fckBr\u00fcssel #vdListnichtgew\u00e4hlt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-01 23:19:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2016,              \"friends\": 1497,              \"tweets\": 19851,              \"liked_tweets\": 21710,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 433       }}]"}