{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/fehltritte-in-der-coronakrise-volle-aufzuege-fehlender-abstand-schief-sitzende-masken/25842230.html",
     "date": "2020-05-19T09:42:53+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Volle Aufz\u00fcge, fehlender Abstand, schief sitzende Masken",
     "article": "Politikerinnen und Politiker stehen unter besonderer Beobachtung - gerade in Corona-Zeiten, wo sich alle an neue Regeln gew\u00f6hnen m\u00fcssen. Wie gehen sie mit einem Fauxpas um? Auch nach zwei Monaten f\u00e4llt es vielen schwer, sich an die Corona-Regeln zu halten. Politiker sind hier keine Ausnahme. Mal sitzt die Maske falsch oder gar nicht im Gesicht, mal ist der Abstand zu gering. Und manchmal ist die Kritik nur viel L\u00e4rm um nichts.\n[Alle aktuellen Entwicklungen in Folge der Coronavirus-Pandemie finden Sie hier in unserem Newsblog. \u00dcber die Entwicklungen speziell in Berlin halten wir Sie an dieser Stelle auf dem Laufenden]\nSpahn sagte im Nachhinein einsichtig, selbst wenn man Mundschutz trage, sei es wichtig, Abstand zu halten. Alle h\u00e4tten sich vorgenommen, nicht gleichzeitig in den Aufzug zu steigen - \u201eund dann passiert es halt manchmal doch\u201c. Es seien genau die Dinge des Alltags, \u201ewo wir eben alle miteinander die n\u00e4chsten Wochen und Monate diszipliniert bleiben m\u00fcssen\u201c.\n \nNur f\u00fcr ein Statement und die Journalistenfragen nach dem Rundgang nahm Steinmeier die Maske ab - bei reichlich Abstand. Die Antwort der Verschw\u00f6rungstheoretiker kam postwendend: Im Netz kursierte eine manipulativ zusammengeschnittene Sequenz des Auftritts zusammen mit dem grotesken Vorwurf, Steinmeier habe den Mundschutz nur f\u00fcr Fotografen und Kameraleute getragen.\n \n \n \nKonferenzen mit internationalen Partnern laufen ebenfalls seit Monaten nur noch per Video- oder Telefonschalte. Und die regelm\u00e4\u00dfigen Kabinettssitzungen finden wegen der Abstandsregeln im gro\u00dfen Internationalen Konferenzsaal und nicht mehr im Kabinettssaal statt. Au\u00dferdem hat Merkel ihre Limousine gegen einen ger\u00e4umigeren VW-Bus getauscht - ebenfalls wegen der Abstandsregeln. (dpa)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1264106829249949696,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1264106829249949696\",       \"date\": \"2020-05-23 08:12:08+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/IRNAjLyTgq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 314,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35624,              \"liked_tweets\": 458,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 7205       }}, {       \"id\": 1263901936744628226,       \"url\": \"https://twitter.com/torfkopf/status/1263901936744628226\",       \"date\": \"2020-05-22 18:37:58+00:00\",       \"text\": \"@Faris210178 Faris, es t\u00e4te auch Dir gut, wenn Du Dich nicht von dubiosen Leuten manipulieren lie\u00dfest.Nur f\u00fcr ein Statement und die Journalistenfragen nach dem Rundgang nahm Steinmeier die Maske ab - bei reichlich Abstand. Die Antwort der Verschw\u00f6rungstheoretiker...https://t.co/A8pzjvS3bl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210990853,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"torfkopf\",              \"name\": \"Torf Kopf\",              \"description\": \"Geradeausdenker\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-02 00:19:58+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 11,              \"friends\": 181,              \"tweets\": 732,              \"liked_tweets\": 770,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 30       }}, {       \"id\": 1263037347165339654,       \"url\": \"https://twitter.com/Arnold_Coon/status/1263037347165339654\",       \"date\": \"2020-05-20 09:22:24+00:00\",       \"text\": \"Volle Aufz\u00fcge, fehlender Abstand, schief sitzende Masken https://t.co/HDCvwaPfhK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 798957456,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/673786082106990592/uNLqwkkS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/798957456/1444511045\",              \"username\": \"Arnold_Coon\",              \"name\": \"ElectroniCoon\",              \"description\": \"Waschb\u00e4rliner. Pelzk\u00fcnstler. Furry Artist. Musikfreak. Filmbesessen. Alles in allem sehr seltsam. German and English.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-09-02 20:09:56+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 136,              \"friends\": 248,              \"tweets\": 8451,              \"liked_tweets\": 504,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 620       }}, {       \"id\": 1262687991262253056,       \"url\": \"https://twitter.com/bernstein_group/status/1262687991262253056\",       \"date\": \"2020-05-19 10:14:11+00:00\",       \"text\": \"Abstand, Maske, \u2026 nicht immer ist es leicht, die vielen neuen Auflagen einzuhalten, weder f\u00fcr uns noch f\u00fcr Politiker. Wie diese in der Kommunikation mit ihren Fauxpas der letzten Wochen umgehen, zeigt der @Tagesspiegel. #ExpecttheUnexpected https://t.co/TR7aSm68lZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 805700694451884032,              \"url\": \"http://www.bernstein-group.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1214465193687879680/Fi0iT1g9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/805700694451884032/1539252453\",              \"username\": \"bernstein_group\",              \"name\": \"Bernstein Group\",              \"description\": \"Your experts for Public Policy, Analytics and Corporate Comms.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-05 09:09:49+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Brussels\",              \"followers\": 359,              \"friends\": 979,              \"tweets\": 376,              \"liked_tweets\": 179,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 71       }}, {       \"id\": 1262671942815027200,       \"url\": \"https://twitter.com/judith_heinz/status/1262671942815027200\",       \"date\": \"2020-05-19 09:10:25+00:00\",       \"text\": \"Fehltritte in der Coronakrise: Volle Aufz\u00fcge, fehlender Abstand, schief sitzende Masken https://t.co/dgIHXPigpF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247614029973028875,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1261684349239545862/34jJFU1h_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"judith_heinz\",              \"name\": \"Judith Heinz\",              \"description\": \"Wir reden immer alle von Gesicht zeigen und Transparenz..... That\u2018s me  \u201eWie soll ich wissen, was ich denke, bevor ich h\u00f6re, was ich sage (VTlerin)\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 19:55:52+00:00\",              \"location\": \"Siegen-Wittgenstein\",              \"followers\": 191,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 28937,              \"liked_tweets\": 787,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3625       }}, {       \"id\": 1262660328267157506,       \"url\": \"https://twitter.com/MMittelbach/status/1262660328267157506\",       \"date\": \"2020-05-19 08:24:16+00:00\",       \"text\": \"Volle Aufz\u00fcge, fehlender Abstand, schief sitzende Masken#Covid19de #Corona https://t.co/hzgpTZUq5j\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 629130059,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2508228797/jg064sd2y83njmqgwvy0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/629130059/1401727762\",              \"username\": \"MMittelbach\",              \"name\": \"\u24c2ichael \u24c2ittelbach \ud83c\uddea\ud83c\uddfa \ud83d\ude37\",              \"description\": \"Politischer Mensch, Dipl.-Wirt.jur.(FH) und gerichtlicher Betreuer. \u00dcberzeugter Europ\u00e4er.\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-07 08:12:45+00:00\",              \"location\": \"Berlin (Pankow / Europe )\",              \"followers\": 493,              \"friends\": 373,              \"tweets\": 32151,              \"liked_tweets\": 20479,              \"lists_member\": 39,              \"media_shared\": 1081       }}]"
}