{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/ein-land-wird-zum-superspreader-die-usa-stehen-vor-dem-vielleicht-traurigsten-nationalfeiertag-der-geschichte/25969304.html",
     "date": "2020-07-02T08:36:27+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Die USA stehen vor dem vielleicht traurigsten Nationalfeiertag der Geschichte",
     "article": "Corona w\u00fctet in den USA schlimmer als je zuvor. Experten schlagen Alarm, Bundesstaaten nehmen Lockerungen zur\u00fcck. Trump glaubt trotzdem, dass das Virus bald weg ist ei \n \nDer Independence Day steht an. Der 4. Juli ist der Unabh\u00e4ngigkeitstag der USA. Normalerweise nutzen ihn die Amerikaner um zu picknicken und mit Freund und Nachbarn zu grillen, in vielen St\u00e4dten finden Paraden, Feuerwerke und Konzerte statt. Doch in diesem Jahr der Coronakrise ist vielen nicht nach feiern zumute. Im Gegenteil. \nRund ein Dutzend US-Bundesstaaten versch\u00e4rften angesichts des dramatischen Anstiegs der t\u00e4glichen Neuinfektionen in den vergangenen Tagen ihre Anstrengungen zur Eind\u00e4mmung des Coronavirus. Kalifornien und Michigan zum Beispiel nahmen am Mittwoch Lockerungen zur\u00fcck, Pennsylvania f\u00fchrte eine Maskenpflicht ein. New York verwarf den Plan die Innenbereiche von Restaurants wieder freizugeben. US-Pr\u00e4sident Donald Trump glaubt indes weiter daran, dass das Virus irgendwann einfach weg ist.\nDie Wirtschaft werde sich bald wieder erholen und \u201edas Virus wird irgendwann gewisserma\u00dfen einfach verschwinden\u201c, sagte der Trump dem Fernsehsender Fox Business. Bei einem Briefing im Wei\u00dfen Haus am Donnerstag Nachmittag zitierte Trump eine aktuelle Arbeitsstatistik, der zufolge im Juni 4,8 Millionen neue Jobs in den USA geschaffen worden seien und bezeichnete dies als \u201espektakul\u00e4re Neuigkeiten\u201c. \nObwohl die USA viel st\u00e4rker von dem Virus betroffen sei als andere Regionen wie China oder Europa, erhole sich die amerikanische Wirtschaft erstaunlich schnell. Trump wertete dies als Zeichen daf\u00fcr, dass die USA das Virus \u201egut im Griff haben\u201c.\nDemokraten werfen Trump Kapitulation im Kampf gegen das Coronavirus vor\nDie Demokraten werfen Trump angesichts solcher \u00c4u\u00dferungen vor, im Kampf gegen das Coronavirus kapituliert zu haben - und das, obwohl die Pandemie in den USA zunehmend eskaliert.\nDas Wei\u00dfe Haus wei\u00df, woran es liegt: Es wird mehr getestet\nDie aktuellen Zahlen der Neuinfektionen sind damit deutlich h\u00f6her als jene im April und im Mai, dem bisherigen H\u00f6hepunkt der Pandemie. Insgesamt wurden in den USA bereits mehr als 2,6 Millionen Corona-Infektionen und mehr als 127.000 damit zusammenh\u00e4ngende Todesf\u00e4lle erfasst. \nAktuell sinken die t\u00e4glichen Todeszahlen zwar noch. Aber Experten bef\u00fcrchten auch hier einen baldigen Anstieg. Schon jetzt melden Kliniken in vielen Bezirken, dass sie die Kapazit\u00e4tsgrenzen erreicht haben. Au\u00dferdem scheint es in den Kliniken immer noch an Masken und Schutzkleidung zu mangeln. \nDas Wei\u00dfe Haus wei\u00df, woran es liegt: Es wird mehr getestet\nDie Sprecherin des Wei\u00dfen Hauses, Kayleigh McEnany, sagte, das Land befinde sich mittlerweile in einer anderen Situation als zu Beginn der Pandemie. Sie verwies - wie auch Trump so oft - darauf, dass mittlerweile deutlich mehr getestet werde. \u201eWir sind ausgestattet f\u00fcr das, was wir am Horizont sehen\u201c, sagte sie in einer Pressekonferenz. \nTats\u00e4chlich ist die Anzahl der Tests in den USA zuletzt stark gestiegen. Allerdings testet die USA angesichts der schwere des Ausbruchs im Vergleich zu anderen L\u00e4ndern vergleichsweise wenig. Hinzu kommt: Zwischen dem 16. und 30. Juni hat der Anteil an positiven Tests an der Gesamtzahl der Tests deutlich zugenommen. Aktuell fallen knapp sieben Prozent der Tests positiv aus. Zum Vergleich: In Kanada und Deutschland sind es 0,8 Prozent. \nEiner der f\u00fchrenden Corona-Experten des Landes, der Immunologe Anthony Fauci, hatte am Dienstag gesagt, die USA bewegten sich in die falsche Richtung. Wenn die Situation nicht unter Kontrolle gebracht werde, k\u00f6nnte es bald t\u00e4glich bis zu 100.000 Neuinfektionen geben.\n[Mit dem Newsletter \u201eTwenty/Twenty\u201c begleiten unsere US-Experten Sie jeden Donnerstag auf dem Weg zur Pr\u00e4sidentschaftswahl. Hier geht es zur kostenlosen Anmeldung: tagesspiegel.de/twentytwenty.]\nLaut \"New York Times\" nehmen mit Kalifornien, Arizona, Texas und Florida vier Bundesstaaten derzeit fr\u00fchere Lockerungen zur\u00fcck. Elf Bundesstaaten haben ihre Lockerungen abgebrochen. Ungeachtet der aktuellen heftigen Ausbruchs \u00f6ffnen die restlichen Bundesstaaten weiter oder halten an den bisherigen \u00d6ffnungen fest. \nTrump h\u00e4lt nichts von einer Maskenpflicht\nTrump machte deutlich, dass er nichts von einer landesweiten Maskenpflicht h\u00e4lt. Es gebe viele Orte, an denen soziale Distanz gewahrt werden k\u00f6nne, sagte er Fox Business. Bei seinem Pressestatement im Wei\u00dfen Haus am Donnerstag hingegen k\u00fcndigte er an, dass die Regierung gerade \u201eBest Practices\u201c erarbeite. Dazu geh\u00f6ren das Bedecken des Gesichts, Social Distancing und die pers\u00f6nliche Hygiene. Sobald jene Best Practices umgesetzt w\u00fcrden, k\u00f6nne man \u201eHotspots schnell erkennen und die Krankheit besser verstehen.\u201c\nTrump wird immer wieder damit konfrontiert, dass er sich in der \u00d6ffentlichkeit nicht mit Maske zeigt und mit gutem Beispiel vorangeht. Zudem hat er bereits wieder Wahlkampfveranstaltungen abgehalten, bei denen die Zuschauer nicht verpflichtet wurden, Masken zu tragen.\nEr habe keine Probleme damit, eine Maske zu tragen, sagte Trump. \u201eIch hatte sogar eine Maske auf (und) ich mochte irgendwie, wie ich ausgesehen habe\u201c, sagte er. \u201eEs war eine dunkle, schwarze Maske und ich fand, es sah in Ordnung aus.\u201c Er habe ausgesehen wie \u201eLone Ranger\u201c, eine fiktive Figur, die unter anderem aus Westernfilmen bekannt ist - und eine Augenmaske tr\u00e4gt. (Tsp, mit dpa)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1278702626889228295,       \"url\": \"https://twitter.com/GFluchter/status/1278702626889228295\",       \"date\": \"2020-07-02 14:50:38+00:00\",       \"text\": \"Die USA stehen vor dem vielleicht traurigsten Nationalfeiertag der Geschichte https://t.co/5DNYm5LE4S\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 779806523920973824,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1192519951711637510/o6XbAlGo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"GFluchter\",              \"name\": \"gabi Fl\u00fcchter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-24 22:15:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1665,              \"friends\": 5002,              \"tweets\": 51542,              \"liked_tweets\": 33077,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1461       }}, {       \"id\": 1278664734531870720,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1278664734531870720\",       \"date\": \"2020-07-02 12:20:03+00:00\",       \"text\": \"Ein Land wird zum Superspreader: Die USA stehen vor dem vielleicht traurigsten Nationalfeiertag der Geschichte https://t.co/Sjt5wYlQaD #trump #4thofJuly #coronavirus #COVID19 https://t.co/ur5eEJGEKg\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438673,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259567,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25701       }}, {       \"id\": 1278644685901377537,       \"url\": \"https://twitter.com/dermaschinist/status/1278644685901377537\",       \"date\": \"2020-07-02 11:00:23+00:00\",       \"text\": \"Ein Land wird zum #Superspreader: Die #USA erleben den wom\u00f6glich tristesten Nationalfeiertag https://t.co/WX0V9UFmZL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://tapbots.com/software/tweetbot/mac rel=nofollow>Tweetbot for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 60740838,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2990215932/3d67f4dbdf71510d4c8e81b422b73de8_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/60740838/1355840751\",              \"username\": \"dermaschinist\",              \"name\": \"Der Maschinist bleibt daheim!\",              \"description\": \"Ich mag spanische Autoren-Pornos (OmU) auf Arte.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-27 23:15:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1698,              \"friends\": 1133,              \"tweets\": 86691,              \"liked_tweets\": 3154,              \"lists_member\": 133,              \"media_shared\": 801       }}, {       \"id\": 1278642449745879042,       \"url\": \"https://twitter.com/michaelzachrau/status/1278642449745879042\",       \"date\": \"2020-07-02 10:51:30+00:00\",       \"text\": \"Ein gro\u00dfes Land in Geiselhaft von 1 demenzkranken rassistischen Narziss, \ud83c\udfcc\ufe0fu200d\u2642\ufe0fdessen stupide Ignoranz viele Amerikaner mit ihrem Leben bezahlen.Kein Ende in Sicht. Im Gegenteil.Die USA stehen vor dem vielleicht traurigsten Nationalfeiertag der Geschichte https://t.co/qLaBjwW1D8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21154072,              \"url\": \"https://www.michael-zachrau.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1256639440136609792/EVKMSM0L_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21154072/1591310052\",              \"username\": \"michaelzachrau\",              \"name\": \"michaelzachrau \ud83d\ude37 #mrna \ud83d\ude4f\ud83c\udffb\",              \"description\": \"Digital Strategy & Marketing Consultant, #SEO, Social Responsibility #Photography #Portrait \ud83d\udeb4\ud83c\udffbu200d\u2642\ufe0f \ud83c\udf0a\ud83c\udf0a\ud83c\udf0a #CSR #Diversity\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-18 01:03:06+00:00\",              \"location\": \"Cologne\",              \"followers\": 17222,              \"friends\": 11121,              \"tweets\": 30575,              \"liked_tweets\": 29064,              \"lists_member\": 645,              \"media_shared\": 1003       }}, {       \"id\": 1278640176525381632,       \"url\": \"https://twitter.com/ChristinRuedig1/status/1278640176525381632\",       \"date\": \"2020-07-02 10:42:28+00:00\",       \"text\": \"Die USA stehen vor dem vielleicht traurigsten Nationalfeiertag der Geschichte https://t.co/57UAn6oWhU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1522146277,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/834797511730724866/RiTUzbWM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1522146277/1487866281\",              \"username\": \"ChristinRuedig1\",              \"name\": \"Christin RUEDIGER\",              \"description\": \"keinen Tag bereut in diesem Leben#\ud83d\ude0a\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-16 12:54:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 451,              \"friends\": 723,              \"tweets\": 18879,              \"liked_tweets\": 31399,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 82       }}, {       \"id\": 1278639812736622594,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1278639812736622594\",       \"date\": \"2020-07-02 10:41:01+00:00\",       \"text\": \"Ein Land wird zum #superspreader- die #USA stehen vor dem vielleicht traurigsten Nationalfeiertag der Geschichte. #Corona w\u00fctet in den USA schlimmer als je zuvor. Bundesstaaten nehmen Lockerungen zur\u00fcck. #TRUMP glaubt trotzdem, das Virus sei bald weg.https://t.co/Sjt5wYlQaD\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438673,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259567,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25701       }}]"
}