{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/so-lief-der-erste-schultag-in-nordrhein-westfalen-beim-geringsten-zweifel-mach-ich-den-ganzen-laden-dicht/25769340.html", "date": "2020-04-23T23:25:15+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "\u201eBeim geringsten Zweifel mach' ich den ganzen Laden dicht\u201c", "article": "Der erste Schultag ist in Nordrhein-Westfalen gestartet \u2013 mit Desinfektionsmitteln, Schutzmasken und einem mulmigen Gef\u00fchl, wie es genau weitergehen wird. Kein Gewimmel von Kindern, keine Sch\u00fcler, die bei dem sch\u00f6nen Wetter dicht gedr\u00e4ngt in der Pause nach drau\u00dfen str\u00f6men: In einem Klassenraum des Carolus-Magnus-Gymnasiums im Kreis Heinsberg sitzen mit Abstand nur sechs Sch\u00fcler.\nAuf dem Lehrerpult eine auffallend blaue Plastikflasche mit dem Spr\u00fchkopf - es ist abgef\u00fclltes Desinfektionsmittel. Vor dem Unterricht hat jeder Sch\u00fcler sein Pult mit Desinfektionsmittel gereinigt. Informatik-Lehrerin Sabrina Wei\u00df hat aufgeschrieben, wer an welchem Tisch sitzt - damit im Ernstfall Infektionsketten nachvollziehbar sind. Dieser Donnerstag ist kein normaler Schultag in Nordrhein-Westfalen gewesen.\nErste R\u00fcckmeldungen zeigen: Schulstart in NRW gut gelungen\nFast sechs Wochen nach der landesweiten Schlie\u00dfung wegen der Corona-Pandemie hat f\u00fcr Tausende Pr\u00fcflinge in NRW die Schule wieder begonnen - auch am Carolus-Magnus-Gymnasium in \u00dcbach-Palenberg.\nNRW-Schulministerin Yvonne Gebauer (FDP) sagte am Nachmittag: \u201eDie schrittweise Wiederaufnahme des Schulbetriebs f\u00fcr die Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler in den Abschlussklassen ist ein wichtiges Signal in Richtung verantwortungsvoller Normalit\u00e4t.\u201c Die ersten R\u00fcckmeldungen aus den Schulen zeigten, dass der Start gut gelungen sei.\nDie NRW-Landesvorsitzende der Gewerkschaft Erziehung und Wissenschaft (GEW), Maike Finnern, sieht dagegen hohe gesundheitliche Risiken f\u00fcr die Sch\u00fcler. \u201eDer Gesundheitsschutz ist in den Schulen nicht \u00fcberall gewahrt. Wir gehen ein sehr hohes Risiko ein\u201c, sagte Finnern der \u201eRheinischen Post\u201c. Die Abstandsregeln k\u00f6nnten nicht ausreichend kontrolliert werden, ebenso wie Hygienestandards, wie Schulen zur\u00fcckgemeldet h\u00e4tten.\nAbiturienten k\u00f6nnen selbst entscheiden, ob sie zum Unterricht kommen\nAls unverantwortlich bezeichnete auch das Aktionsb\u00fcndnis \u201eSchulboykott NRW\u201c Schul\u00f6ffnungen und Abiturpr\u00fcfungen. Schulen k\u00f6nnten Hygienestandards so kurzfristig nicht erf\u00fcllen.\nDas Schulministerium hatte im Vorfeld mit maximal 250 000 von insgesamt 2,5 Millionen Sch\u00fclern gerechnet, die am Donnerstag wieder in die Klassen kommen. Die landesweit knapp 90.000 angehenden Abiturienten k\u00f6nnen selbst entscheiden, ob sie wieder zur Schule zu kommen, weil sie nach den Osterferien ohnehin keinen Unterricht mehr gehabt h\u00e4tten. Am Carolus-Magnus-Gymnasium wollen sogar etwa 70 der insgesamt 80 Abiturienten am Unterricht teilnehmen. Ab dem 12. Mai stehen landesweit die Abipr\u00fcfungen an.\nMehr zum Thema\nTobias ist in dem Informatik-Kurs der einzige, der einen Mund-Nasenschutz tr\u00e4gt. \u201eMein Vater und mein Bruder haben Asthma\u201c, sagt er. F\u00fcr den 18-J\u00e4hrigen ist es jetzt aber wichtig, vor den Pr\u00fcfungen in den Unterricht zu kommen - das gibt ihm mehr Sicherheit, zumal der bisherige Online-Unterricht f\u00fcr die Abiturienten jetzt wegf\u00e4llt. Sie haben zuhause in der Familie diskutiert, jetzt nimmt er teil - allerdings mit gro\u00dfer Vorsicht.\nAuch an anderen Schulen wie dem Joseph-K\u00f6nig-Gymnasium in Haltern im Kreis Recklinghausen nehmen am Morgen Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler des Abiturjahrgangs an weit auseinandergestellten Tischen in den Kursr\u00e4umen Platz. Im Gegensatz zu den Sch\u00fclern in \u00dcbach-Palenberg tragen sie freiwillig einen Mund- und Nasenschutz.\nKlassenr\u00e4ume reichen in einigen F\u00e4llen nicht\nUnd wenn es trotz aller Vorsicht den ersten Corona-Fall unter den Sch\u00fclern geben sollte? \u201eBeim geringsten Zweifel mach ich den ganzen Laden dicht\u201c, l\u00e4sst Schulleiter Hans M\u00fcnstermann in \u00dcbach-Palenberg keinen Zweifel, was dann passiert - er w\u00fcrde jedenfalls bei der Bezirksregierung darauf dringen.\nNoch wirkt das Schulgeb\u00e4ude in \u00dcbach-Palenberg recht verlassen. Wie der Betrieb laufen soll, wenn alle 650 Sch\u00fcler w\u00e4hrend der Corona-Epidemie zur\u00fcckkehren sollten - der Schulleiter hat noch keine Idee: Wegen der mehrfach aufgeteilten Klassen w\u00fcrden die R\u00e4ume vorne und hinten nicht reichen und auch nicht das Personal. Zum Schulstart sind 20 Prozent seines Kollegiums nicht da. Unterrichten soll laut Schulministerium nur, wer nicht zu einer Risikogruppe geh\u00f6rt.\n[Alle aktuellen Entwicklungen in Folge der Coronavirus-Pandemie finden Sie hier in unserem Newsblog. \u00dcber die Entwicklungen speziell in Berlin halten wir Sie an dieser Stelle auf dem Laufenden.]\nTrotzdem, Schulministerin Gebauer w\u00fcrde gerne alle Sch\u00fcler bis zu den Sommerferien wieder in den Klassen sehen: \u201eDas ist mein gro\u00dfer Wunsch, das ist mein gro\u00dfes Ziel. Es wird nat\u00fcrlich die gro\u00dfe Herausforderung sein\u201c, sagte sie den NRW-Lokalradios. Das h\u00e4nge aber ganz entscheidend von der Weiterentwicklung der Pandemie und der weiteren Entscheidung von Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) ab.\nSch\u00fclerin Annika Einerhand ist froh, dass sie nach den langen Diskussionen in \u00dcbach-Palenberg ihre Abi-Pr\u00fcfung machen kann. Sie will Medizin studieren. Bei den Pr\u00fcfungen will sie jetzt noch ein paar zus\u00e4tzliche Punkte rausholen. Gleich wird sie aus der Bibliothek r\u00fcber in den Leistungskurs gehen - nach sehr vielen Wochen. (dpa)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1253504658343157761,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1253504658343157761\",       \"date\": \"2020-04-24 02:02:54+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/XG023kbrlo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1253488880466251776,       \"url\": \"https://twitter.com/kannstenicht/status/1253488880466251776\",       \"date\": \"2020-04-24 01:00:12+00:00\",       \"text\": \"Kannste dir nicht ausdenken. https://t.co/oCJ5wDpJFC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://pushesc.de/sanbot rel=nofollow>SanLMBot</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011647647298486273,              \"url\": \"https://twitter.com/leogfischer/status/1011627578095030272\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1011653652442963969/waDJ2s9N_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kannstenicht\",              \"name\": \"Christian Lehmann\",              \"description\": \"Ersetzt ca. 1000 eurer politischen Accounts. - @leogfischer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-26 16:29:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 116,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 66900,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1253443552853532678,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1253443552853532678\",       \"date\": \"2020-04-23 22:00:05+00:00\",       \"text\": \"Eine mit Spannung erwartete Premiere: In #NRW sind am Donnerstag erstmals Pr\u00fcflinge nach sechs Wochen wieder regul\u00e4r zum Unterricht gekommen. #Schule #Coronahttps://t.co/gVmJOtPYWV\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438673,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259567,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25701       }}]"}