{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/laender-tarifgemeinschaft-gegen-berlin-hauptstadtzulage-fuer-den-oeffentlichen-dienst-droht-zu-kippen/26095988.html", "date": "2020-08-14T17:44:16+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Hauptstadtzulage f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Dienst droht zu kippen", "article": "Ab November sollten 130.000 Beamte und Angestellte in der Berliner Verwaltung 150 Euro brutto mehr bekommen. Die meisten Bundesl\u00e4nder lehnen dies ab. Die sogenannte Hauptstadtzulage f\u00fcr etwa 130.000 Beamte und Angestellte in der Berliner Verwaltung wird von der Tarifgemeinschaft der L\u00e4nder (TdL) mehrheitlich abgelehnt. Dem Vernehmen nach hat sich bereits Ende Juli eine deutliche Mehrheit der Bundesl\u00e4nder in dem wichtigen Gremium strikt dagegen ausgesprochen, dass der Berliner Senat seinen \u00f6ffentlich Bediensteten eine solche au\u00dfertarifliche Zulage zukommen l\u00e4sst.\nEs geht um monatlich 150 Euro, wahlweise ein Monatsticket f\u00fcr Bus und Bahn plus Aufstockungsbetrag, die ab 1. November ausgezahlt werden sollen. Die notwendige beamtenrechtliche Regelung wurde vom Abgeordnetenhaus kurz vor der Sommerpause beschlossen. F\u00fcr die Verwaltungsangestellten fehlte aber noch die Zustimmung der TdL, die nun verweigert wurde.\nDen Finanzsenator Matthias Kollatz (SPD) und die Regierungsfraktionen SPD, Linke und Gr\u00fcne bringt das in die Klemme. Falls sich das Land Berlin \u00fcber das Votum der Tarifgemeinschaft der L\u00e4nder hinwegsetzt, drohen Sanktionen bis zum Ausschluss des Landes aus der TdL. \nWenn sich Rot-Rot-Gr\u00fcn aber entschlie\u00dft, nicht aus der Solidargemeinschaft der L\u00e4nder auszuscheren, muss die gesetzliche Sonderregelung f\u00fcr die Beamten r\u00fcckg\u00e4ngig gemacht werden, im Ergebnis m\u00fcssten dann alle 130.000 Verwaltungsmitarbeiter im unmittelbaren Landesdienst, den st\u00e4dtischen Kita-Betrieben und den sogenannten LHO-Betrieben auf die Hauptstadtzulage verzichten.\nAngesichts der finanziellen und sozialen Probleme, mit denen andere gro\u00dfe Bev\u00f6lkerungsgruppen in der Coronazeit zu k\u00e4mpfen haben, w\u00e4re das politisch zu rechtfertigen. Aber die Personalr\u00e4te, die Gewerkschaften des \u00f6ffentlichen Dienstes und der Beamtenbund w\u00fcrden voraussichtlich gegen eine solche Entscheidung Sturm laufen. \nBezugsberechtigt sollten alle Beamten bis zur Besoldung A 13 (rund 5300 Euro brutto) und alle Angestellten bis E 13 (rund 5800 Euro brutto) sein. Diese Sonderverg\u00fctung w\u00fcrde den Landeshaushalt, der durch Corona jetzt schwer belastet ist,  j\u00e4hrlich rund 250 Millionen Euro kosten.\nLenkt die Tarifgemeinschaft der L\u00e4nder noch ein?\nDer Finanzsenator und die Koalition haben noch keine Entscheidung getroffen, was zu tun ist. \"Die Gespr\u00e4che laufen noch\", hie\u00df es. Dass die TdL bereit sein k\u00f6nnte, doch noch einzulenken, wird senatsintern als unwahrscheinlich eingestuft - auch wenn es in Bayern (im Verdichtungsraum M\u00fcnchen) auf kommunaler Ebene schon seit Jahren eine \u00e4hnliche Zulage gibt - die allerdings regelm\u00e4\u00dfig \u00c4rger macht, weil sich kleinere bayerische St\u00e4dte und Gemeinden benachteiligt und nicht beg\u00fcnstigte Besch\u00e4ftigungsgruppen ungerecht behandelt f\u00fchlen.\nDie Idee der Hauptstadtzulage geht auf einen SPD-Landesparteitagsbeschluss zur\u00fcck und stie\u00df bei den Koalitionspartnern Linke und Gr\u00fcne zun\u00e4chst auf Vorbehalte. Erstens ist die Zulage teuer, zweitens wird mit dem \u00f6ffentlichen Dienst eine Bev\u00f6lkerungsgruppe bessergestellt, die selbst in Zeiten der Pandemie weder von K\u00fcndigung bedroht ist noch unter Gehaltseinbu\u00dfen leidet.  ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1298282432597286912,       \"url\": \"https://twitter.com/jochen_berlin/status/1298282432597286912\",       \"date\": \"2020-08-25 15:33:47+00:00\",       \"text\": \"Widerstand gegen j\u00e4hrlich 250 Mill. f\u00fcr \u00f6ffentlichen Dienst in BLN. Erstens ist die Zulage teuer, zweitens wird mit dem \u00f6ffentlichen Dienst eine Bev\u00f6lkerungsgruppe bessergestellt, die...weder von K\u00fcndigung bedroht ist noch unter Gehaltseinbu\u00dfen leidet  https://t.co/guWrWA9r5T\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 972473795066949632,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/998963885305556992/uO9z1R8k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/972473795066949632/1527005954\",              \"username\": \"jochen_berlin\",              \"name\": \"Jochen Berlin\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-10 14:06:35+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 470,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 22182,              \"liked_tweets\": 10330,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 796       }}, {       \"id\": 1295296043660259329,       \"url\": \"https://twitter.com/FROEBELeV/status/1295296043660259329\",       \"date\": \"2020-08-17 09:46:56+00:00\",       \"text\": \"Wir h\u00e4tten ja nix gegen eine #Hauptstadtzulage - sie sollte aber auch f\u00fcr die Besch\u00e4ftigten freier Tr\u00e4ger gelten, z.B. #Erzieher*innen. Alles andere w\u00e4re eine (teure) Wettbewerbsverzerrung um die besten Fachkr\u00e4fte. @RegBerlin @ParitaetBerlin https://t.co/kB8b7pn2MH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 758225253684375552,              \"url\": \"https://www.froebel-gruppe.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/986549155119104000/QmsfQDt4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/758225253684375552/1524047456\",              \"username\": \"FROEBELeV\",              \"name\": \"FR\u00d6BEL e.V.\",              \"description\": \"Krippen, Kinderg\u00e4rten, Horte und mehr. Hier twittert das Team Presse und \u00d6ffentlichkeitsarbeit von FR\u00d6BEL aus dem Haus des Lehrers in Berlin.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-27 08:59:22+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 991,              \"friends\": 1659,              \"tweets\": 941,              \"liked_tweets\": 1238,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 201       }}, {       \"id\": 1294915715334643712,       \"url\": \"https://twitter.com/Hofi12/status/1294915715334643712\",       \"date\": \"2020-08-16 08:35:39+00:00\",       \"text\": \"Futterneid unter den L\u00e4ndern...? Unabh\u00e4ngig davon, wie die Berliner Besch\u00e4ftigten diese Ma\u00dfnahme des Senates bewerten \ud83e\udd14 https://t.co/BpO1UjYXnL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 115218492,              \"url\": \"http://www.juergenhofmann.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1087835522565894145/IsSHIifr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/115218492/1548195167\",              \"username\": \"Hofi12\",              \"name\": \"J\u00fcrgen Hofmann\",              \"description\": \"selbst\u00e4ndiger Finanzberater, interessiere mich f\u00fcr Geschichte, Naturwissenschaften, harten Rock und - das Stadtbad Lichtenberg\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-18 00:24:48+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 59,              \"friends\": 89,              \"tweets\": 9893,              \"liked_tweets\": 609,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 701       }}, {       \"id\": 1294590986367180801,       \"url\": \"https://twitter.com/UpolBund/status/1294590986367180801\",       \"date\": \"2020-08-15 11:05:18+00:00\",       \"text\": \"Wenn sich Rot-Rot-Gr\u00fcn aber entschlie\u00dft, nicht aus der Solidargemeinschaft der L\u00e4nder auszuscheren, muss die gesetzliche Sonderregelung f\u00fcr die Beamten r\u00fcckg\u00e4ngig gemacht werden UNS REICHT EINE VERFASSUNGSGEM\u00c4\u00dfE ALIMENTATION #wahlen2021 #Jetztreichtshttps://t.co/RhuBiCavUF\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1244952881276620800,              \"url\": \"https://xn--unabhngige-u5a.info/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1245437319378845697/BShekrMT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1244952881276620800/1585770373\",              \"username\": \"UpolBund\",              \"name\": \"Unabh\u00e4ngige in der Polizei e.V._Bund\",              \"description\": \"Twitteraccount des Berufsverbandes Unabh\u00e4ngige in der Polizei e.V hier twittert das Bundespr\u00e4sidium\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-31 11:41:28+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 289,              \"friends\": 560,              \"tweets\": 453,              \"liked_tweets\": 659,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 10       }}, {       \"id\": 1294583141986979840,       \"url\": \"https://twitter.com/UPol_eV/status/1294583141986979840\",       \"date\": \"2020-08-15 10:34:07+00:00\",       \"text\": \"Hat der Senat wieder ein finanzielles Versprechen abgegeben, welches er nicht einhalten kann? In der Belegschaft rumort es heftig #Hauptstadtzulage#Wahlen2021@Hallaschka_HH @polizISTmensch @SoliDavidwache https://t.co/RYpEoS8mmA\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 17,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 963810246367105024,              \"url\": \"https://xn--unabhngige-u5a.info/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/964473405641756672/s2AlizEZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/963810246367105024/1518783575\",              \"username\": \"UPol_eV\",              \"name\": \"Unabh\u00e4ngige in der Polizei e.V.\",              \"description\": \"Twitter-Account der Personalvertretung Unabh\u00e4ngige in der Polizei e.V. im Bundesland Berlin unabh\u00e4ngige.info/impressum/\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-14 16:20:44+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 2351,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 11663,              \"liked_tweets\": 21343,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 564       }}, {       \"id\": 1294525579602132992,       \"url\": \"https://twitter.com/Politik_Berlin/status/1294525579602132992\",       \"date\": \"2020-08-15 06:45:23+00:00\",       \"text\": \"Hauptstadtzulage f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Dienst droht zu kippen https://t.co/5dEh6XMhdc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://paper.li rel=nofollow>Paper.li</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 92047373,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/540220459/2308011862_4b3a97d237_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/92047373/1474516852\",              \"username\": \"Politik_Berlin\",              \"name\": \"Politik Berlin\",              \"description\": \"Politik in, aus und um Berlin - Logo deSign by LuMaxArt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-23 15:52:36+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1320,              \"friends\": 1649,              \"tweets\": 16046,              \"liked_tweets\": 29,              \"lists_member\": 52,              \"media_shared\": 950       }}, {       \"id\": 1294368606227226626,       \"url\": \"https://twitter.com/Djeron7/status/1294368606227226626\",       \"date\": \"2020-08-14 20:21:38+00:00\",       \"text\": \"Dr. Kollatz ist ein gescheiter Mann - Er wei\u00df, dass das nicht nur f\u00fcr ihn als TdL-Vorstand eine Blamage w\u00e4re, sondern #R2G damit s\u00e4mtliche politische Glaubw\u00fcrdigkeit verspielt - Wer verspricht, muss Wort halten! So reden wir 2021 \u00fcber 5% Besoldungserh\u00f6hung https://t.co/uALBKmQWvF\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 26,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2978021182,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1267537756059766792/ybkJLn92_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2978021182/1532330266\",              \"username\": \"Djeron7\",              \"name\": \"Benjamin Jendro\",              \"description\": \"Germanist, kein Polizist, trotzdem Pressesprecher GdP Berlin, twittert Sachen, die Berlin bewegen, nimmt es sich als Gewerkschafter heraus, von Kolleg. zu reden\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-14 12:39:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 5933,              \"friends\": 1033,              \"tweets\": 16395,              \"liked_tweets\": 18514,              \"lists_member\": 62,              \"media_shared\": 1805       }}, {       \"id\": 1294367463220576256,       \"url\": \"https://twitter.com/Sonja_Staack/status/1294367463220576256\",       \"date\": \"2020-08-14 20:17:06+00:00\",       \"text\": \"#R2G hat versprochen, den \u00f6ffentlichen Dienst in #Berlin attraktiver zu machen - die Besch\u00e4ftigten erwarten zu Recht, dass die Koalition daf\u00fcr gangbare Wege findet! https://t.co/vnFA4tVEX3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 966400714330247168,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/966408764785090560/MPiP_nmq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Sonja_Staack\",              \"name\": \"Sonja Staack\",              \"description\": \"Gewerkschaftssekret\u00e4rin bei @_verdi - Fachbereich Bildung, Wissenschaft, Forschung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-21 19:54:19+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 704,              \"friends\": 882,              \"tweets\": 467,              \"liked_tweets\": 3821,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 55       }}, {       \"id\": 1294348016166543361,       \"url\": \"https://twitter.com/VermieterOnline/status/1294348016166543361\",       \"date\": \"2020-08-14 18:59:49+00:00\",       \"text\": \"Tagesspiegel: L\u00e4nder-Tarifgemeinschaft gegen Berlin: Hauptstadtzulage f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Dienst droht zu kippen.https://t.co/Qh7dWL7GtT\u00fcber @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1241706541998387200,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1242218328904667136/6SM6Iq_7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"VermieterOnline\",              \"name\": \"Kleinvermieterin\",              \"description\": \"Ingenieurin f\u00fcr Elektrotechnik, als Kleinvermieterin entwickle gerade gro\u00dfes Interesse an Rechtsauslegung. Diskutiere in der Regel nicht mit Linken. #noAfD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-22 12:41:37+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 869,              \"friends\": 804,              \"tweets\": 11614,              \"liked_tweets\": 52400,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 73       }}, {       \"id\": 1294342592457580545,       \"url\": \"https://twitter.com/ChLemmi/status/1294342592457580545\",       \"date\": \"2020-08-14 18:38:16+00:00\",       \"text\": \"\u2757\ufe0f\u2b55\ufe0fohne Worte \u2b55\ufe0f\u2757\ufe0fL\u00e4nder-Tarifgemeinschaft gegen Berlin: Hauptstadtzulage f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Dienst droht zu kippen https://t.co/LN59UfqrtS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 549461130,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2488515583/image_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/549461130/1482533733\",              \"username\": \"ChLemmi\",              \"name\": \"Lemmi\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-04-09 16:59:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 80,              \"friends\": 158,              \"tweets\": 13177,              \"liked_tweets\": 17351,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 175       }}, {       \"id\": 1294306506318516224,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1294306506318516224\",       \"date\": \"2020-08-14 16:14:52+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/iBquaYeWw2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58212,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1294299805850705920,       \"url\": \"https://twitter.com/Bertmwalther/status/1294299805850705920\",       \"date\": \"2020-08-14 15:48:15+00:00\",       \"text\": \"L\u00e4nder-Tarifgemeinschaft gegen Berlin...https://t.co/7a9D9U2oEp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 979375548194590720,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365650697920909314/G-t5mTv5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/979375548194590720/1522344603\",              \"username\": \"Bertmwalther\",              \"name\": \"Bert Walther\",              \"description\": \"yxops\u00fcpd\u00fcdis - ich bin ein Naturist, der immer sehr viel frisst, besonders lob ich mir, Rotkohl fr\u00fch um vier...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-29 15:11:41+00:00\",              \"location\": \"Vogtlandkreis, Sachsen\",              \"followers\": 991,              \"friends\": 977,              \"tweets\": 102876,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4154       }}, {       \"id\": 1294296823922925568,       \"url\": \"https://twitter.com/EDXWer/status/1294296823922925568\",       \"date\": \"2020-08-14 15:36:24+00:00\",       \"text\": \"Warum sollten die unf\u00e4higsten Beamte der Republik auch noch eine Zulage bekommen? // Hauptstadtzulage f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Dienst droht zu kippenhttps://t.co/V7UoXiSPQr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 374948614,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/630760257170604032/oObqBp9P_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/374948614/1526907735\",              \"username\": \"EDXWer\",              \"name\": \"Phil\",              \"description\": \"The man, the myth, the legend \u2022 Logisch, oder? \u2022 Nerd-sheizz, Politik, Sport & #avgeek (@AboveEDXW) \u2022 RT \u2260 Endorsement, Like \u2260 Love ;-) \u2022 EDXWer\u2022\u00b0\u2022_\u2022gmail\u2022\u2022com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-09-17 07:25:33+00:00\",              \"location\": \"5YL7 \u2022 Germany\",              \"followers\": 149,              \"friends\": 94,              \"tweets\": 13668,              \"liked_tweets\": 73322,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 647       }}, {       \"id\": 1294295698679234561,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1294295698679234561\",       \"date\": \"2020-08-14 15:31:56+00:00\",       \"text\": \"Hauptstadtzulage f\u00fcr Berliner Verwaltung kommt vielleicht doch nicht. https://t.co/RtNXSw7IAm\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438673,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259567,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25701       }}]"}