{"url": "https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/keine-weise-entscheidung-ausgerechnet-in-der-krise-schasst-die-spd-einen-wirtschaftsweisen/26944362.html", "date": "2021-02-23T18:44:42+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Ausgerechnet in der Krise schasst die SPD einen Wirtschaftsweisen", "article": "Die SPD will die Amtszeit von Lars Feld als Wirtschaftsweisem nicht verl\u00e4ngern. Dabei br\u00e4uchte die Bundesregierung gerade jetzt jeden Rat, den sie bekommen kann. Ein Kommentar Dann sind es nur noch vier. Ausgerechnet mitten in der Coronakrise verliert der Sachverst\u00e4ndigenrat seinen Vorsitzenden. Der \u00d6konom Lars Feld muss am Freitag seinen Platz r\u00e4umen \u2013 und zwar aus politischen Gr\u00fcnden. Die SPD wollte seine Amtszeit nicht verl\u00e4ngern. Weil die Entscheidung einstimmig fallen muss, ist Feld damit raus. Das ist bitter, braucht die Bundesregierung doch gerade jeden guten Rat, den sie bekommen kann. \nWie kann die Politik die Firmen durch den Lockdown bringen? Wie die Wirtschaft anschlie\u00dfend wieder aufp\u00e4ppeln? Und wie viele Schulden sind daf\u00fcr vertr\u00e4glich, was kann der Haushalt verkraften? Das sind Fragen, bei denen die Wirtschaftsweisen weiterhelfen. Doch es sind auch Fragen, bei denen die SPD \u2013 offenbar zumindest zum Teil \u2013 lieber auf den Rat von Feld verzichten will. \nBesonders deutlich zeigt sich das beim Streit um die Schuldenbremse. Feld ist dagegen, die Staatsverschuldung ausufern zu lassen. \u201eWenn wir die Schuldenbremse lockern, brechen in Europa alle D\u00e4mme\u201c, sagt er. Olaf Scholz, Finanzminister und Kanzlerkandidat der SPD, scheint sich hingegen gerade mit dem Gedanken anzufreunden, die Schuldenbremse so schnell nicht wieder in Gang zu setzen. \nEin Schelm, wer B\u00f6ses dabei denkt. R\u00e4umt die SPD da einen unliebsamen Kritiker aus dem Weg? Vermutlich spekuliert sie darauf, nach der Bundestagswahl den Posten mit einem \u00d6konomen zu besetzen, der eher SPD-nahe Thesen vertritt. Die Folge: Der Sachverst\u00e4ndigenrat r\u00fcckte nach links. \n Die Wirtschaftsweisen sollen unabh\u00e4ngig sein\nFatal ist das, weil Meinungsvielfalt und politische Unabh\u00e4ngigkeit das h\u00f6chste Gut des Sachverst\u00e4ndigenrats sind. Anders als in den USA, wo die Berater nach Parteibuch ausgew\u00e4hlt werden, sollen sie hierzulande die Bundesregierung frei von politischem Kalk\u00fcl beraten. Einzig Sachverstand und \u00f6konomische Analyse sollen dar\u00fcber entscheiden, wie die Wirtschaftsweisen die Arbeit der Regierung beurteilen. Eben das aber ignoriert die SPD, wenn sie mitten in der Krise einen so erfahrenen \u00d6konomen wie Feld vor die T\u00fcr setzt. \nProblematisch ist aber nicht nur das Verhalten von Scholz. Wo ist in dieser Diskussion Peter Altmaier (CDU)? Der Wirtschaftsminister h\u00e4tte Feld als Wirtschaftsweisen verteidigen k\u00f6nnen und m\u00fcssen. Allein schon mit dem Argument, in dieser Krise auf einen so wichtigen Berater nicht verzichten zu k\u00f6nnen \u2013 zumal das Amt nun bis in den Herbst hinein unbesetzt bleiben d\u00fcrfte. Doch statt lauter Kritik teilt Altmaier nur stumm einen Tweet von CDU-Chef Armin Laschet, der mit Blick auf den Fall Feld die Bundesregierung offen kritisiert. Zur Regierung geh\u00f6rt Altmaier aber ebenso wie Scholz. Auch wenn man das in diesen Tagen schnell \u00fcbersieht. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1364318164654436359,       \"url\": \"https://twitter.com/menschenzeitung/status/1364318164654436359\",       \"date\": \"2021-02-23 20:56:12+00:00\",       \"text\": \"Ausgerechnet in der Krise schasst die SPD einen Wirtschaftsweisen https://t.co/lY4LIonbO7\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14394654,              \"url\": \"https://menschenzeitung.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/754423902911201280/jE7G2FOR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14394654/1542875436\",              \"username\": \"menschenzeitung\",              \"name\": \"MenschenZeitung\",              \"description\": \"denise-a.langner-urso twittert politische Kommentare. Herausgeberin und Chefredakteurin der MenschenZeitung seit 2009, Marketing\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-04-15 08:52:18+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1614,              \"friends\": 3913,              \"tweets\": 79811,              \"liked_tweets\": 815,              \"lists_member\": 49,              \"media_shared\": 602       }}, {       \"id\": 1364253883145584642,       \"url\": \"https://twitter.com/carlaneuhaus/status/1364253883145584642\",       \"date\": \"2021-02-23 16:40:47+00:00\",       \"text\": \"Die #Wirtschaftsweisen verlieren ihren Vorsitzenden @Lars_Feld - ausgerechnet jetzt in der Krise. Weder @OlafScholz  noch @peteraltmaier machen dabei eine gute Figur. Mein Kommentar @Tagesspiegel  https://t.co/XOvVI4tNNR #EconTwitter\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 48344613,              \"url\": \"http://tagesspiegel.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/566181899136024576/j2qucKGK_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"carlaneuhaus\",              \"name\": \"Carla Neuhaus\",              \"description\": \"Ressortleiterin Wirtschaft @tagesspiegel\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-18 13:13:20+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 840,              \"friends\": 1106,              \"tweets\": 616,              \"liked_tweets\": 403,              \"lists_member\": 41,              \"media_shared\": 35       }}]"}