{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/wieder-800-neuinfektionen-coronavirus-in-deutschland-die-zweite-welle-ist-da/26034980.html",
     "date": "2020-07-26T12:08:08+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Coronavirus in Deutschland \u2013 \u201eDie zweite Welle ist da\u201c",
     "article": "Seit Mitte Mai hatte sich die Zahl der Neuinfektionen stetig verringert. Aktuell nehmen die F\u00e4lle wieder deutlich zu \u2013 ohne dass es einen Hotspot gibt. Sind es nur Ausrei\u00dfer in der Statistik? Oder zeigen die Zahlen bereits einen klaren Trend? Wirkt sich die R\u00fcckkehr der ersten Urlauber aus dem Ausland aus?\nFakt ist: Das Coronavirus breitet sich in Deutschland wieder st\u00e4rker aus \u2013 es gibt deutlich mehr neue Infektionen als noch an den Vortagen. Gemeldet wurden am Samstag insgesamt 781, wie aus den Daten des Robert-Koch-Instituts (RKI) hervorgeht. Die Zahl der Todesf\u00e4lle legte um sieben auf 9118 zu. Von Donnerstag auf Freitag war die Zahl um 805 gestiegen, es gab zehn neue Todesf\u00e4lle.\nAm Sonntagmorgen verzeichnete das RKI mit 305 zwar wieder deutlich weniger neue F\u00e4lle und keinen weiteren Covid-19-Toten, allerdings sind diese Zahlen wenig aussagekr\u00e4ftig, da die meisten Gesundheits\u00e4mter an Wochenenden nicht melden. Die Gesamtzahl der best\u00e4tigten Infektionen erh\u00f6hte sich damit auf 205.269.\n\u201eDiese Entwicklung ist sehr beunruhigend und wird vom RKI weiter sehr genau beobachtet\u201c, teilte eine RKI-Sprecherin am Freitag auf Anfrage der Deutschen Presse-Agentur mit. \u201eEine weitere Versch\u00e4rfung der Situation muss unbedingt vermieden werden.\u201c In wie vielen Landkreisen es in den letzten Tagen wieder neue F\u00e4lle gab, k\u00f6nnen Sie auch auf unserer interaktiven Live-Karte nachsehen.\nMehr als 800 Infektionen binnen 24 Stunden hatte es \u2013 l\u00e4sst man den Ausbruch beim Schlachtbetrieb T\u00f6nnies au\u00dfen vor \u2013 zuletzt Mitte Mai gegeben. Am 14. Mai wurden 905 Infektionen registriert, danach nahm die Zahl mit leichten Schwankungen stetig ab.\n[Wenn Sie die wichtigsten Nachrichten aus Berlin, Deutschland und der Welt live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nVon den 781 neuen F\u00e4llen am Samstag entfielen die meisten auf Nordrhein-Westfalen (301); das bev\u00f6lkerungsreichste Bundesland hat auch im Verh\u00e4ltnis zur Einwohnerzahl seit einiger Zeit die h\u00f6chste Anzahl an positiven Tests. Auch in Bayern (148), Baden-W\u00fcrttemberg (88), Berlin (63) und Hessen (58) liegt die Zahl der neu entdeckten Infektionen deutlich \u00fcber dem Durchschnitt der vergangenen Wochen.\nPositivrate bei Coronavirus-Tests \u00e4ndert sich nicht\nSchon in den vergangenen Tagen waren mehrfach mehr 500 neue Infektionen gemeldet worden, w\u00e4hrend die Zahl zuvor bei 300 bis 400 lag. Es gab aber zuletzt auch mehr Tests \u2013 und die Zahl positiver Ergebnisse war in der vergangene Woche mit 0,6 Prozent \u00e4hnlich wie in der Woche zuvor.\nKein einziger der 294 Landkreise in Deutschland liegt derzeit zudem \u00fcber der Schwelle von 50 neuen Infektionen pro 100.000 Einwohner innerhalb von sieben Tagen, die als Grenze daf\u00fcr gilt, ab wann sp\u00e4testens versch\u00e4rfte Ma\u00dfnahmen ergriffen werden m\u00fcssen.\n[Mehr zum Thema: Anstieg der Coronaf\u00e4lle in Deutschland \u2013 habt ihr eigentlich gar nichts gelernt?]\nAllerdings sinkt auch die Zahl der Landkreise, die in den vergangenen sieben Tage gar keine neuen F\u00e4lle von Sars-CoV-2 gemeldet haben. Am Samstag waren es noch 84 nach 93 am Freitag. Am 14. Juni hatten noch 155 Landkreise dem RKI in den vorangegangenen sieben Tagen keinen einzigen Coronavirus-Fall vermeldet. Die meisten Neuinfizierten verzeichnen hier Berlin (209), M\u00fcnchen (109) und Mettmann (96).\n\u201eNeue Corona-Herde, aus denen hohe Zahlen werden k\u00f6nnten\u201c\nNach Ansicht von Sachsens Ministerpr\u00e4sident Michael Kretschmer (CDU) ist die zweite Infektionswelle der Pandemie bereits in Deutschland angekommen. \u201eDie zweite Corona-Welle ist schon da. Sie findet bereits jeden Tag statt\u201c, sagte Kretschmer der \u201eRheinischen Post\u201c (Samstagausgabe). \u201eWir haben jeden Tag neue Infektionsherde, aus denen sehr hohe Zahlen werden k\u00f6nnten.\u201c Die Aufgabe bestehe nun darin, mit den Gesundheits\u00e4mtern diese Welle jeden Tag neu zu brechen.\n[Alle aktuellen Entwicklungen in Folge der Coronavirus-Pandemie finden Sie hier in unserem Newsblog. \u00dcber die Entwicklungen speziell in Berlin halten wir Sie an dieser Stelle auf dem Laufenden]\n\u201eDie steigende Zahl der Positivtests und die Verbreitung der Neuinfektionen sind kritische Signale\u201c, sagte der Virologe Jonas Schmidt-Chanasit vom Hamburger Bernhard-Nocht-Institut f\u00fcr Tropenmedizin dem \u201eSpiegel\u201c. \u201eEs gibt nicht den einen zentralen Herd, sondern einen allgemeinen Anstieg in der Fl\u00e4che. Die Infektionsketten sind damit schwieriger nachvollziehbar und nicht so leicht zu unterbrechen.\u201c\nSuche nach Gr\u00fcnden f\u00fcr Ausbreitung des Coronavirus\nDie Reproduktionszahl, kurz R-Wert, lag nach RKI-Sch\u00e4tzungen mit Datenstand 25.7., 0.00 Uhr, in Deutschland bei 1,24 (Vortag: 1,08). Das bedeutet, dass ein Infizierter im Mittel etwa einen weiteren Menschen ansteckt. Der R-Wert bildet jeweils das Infektionsgeschehen etwa eineinhalb Wochen zuvor ab.\n[Jetzt noch mehr wissen: Mit Tagesspiegel Plus k\u00f6nnen Sie viele weitere spannende Geschichten, Service- und Hintergrundberichte lesen. 30 Tage kostenlos ausprobieren: Hier erfahren Sie mehr und hier kommen Sie direkt zu allen Artikeln.]\nZudem gibt das RKI ein sogenanntes Sieben-Tage-R an. Es bezieht sich auf einen l\u00e4ngeren Zeitraum und unterliegt daher weniger tagesaktuellen Schwankungen. Nach RKI-Sch\u00e4tzungen lag dieser Wert mit Datenstand 25.7., 0.00 Uhr, bei 1,25 (Vortag: 1,16). Er zeigt das Infektionsgeschehen von vor 8 bis 16 Tagen.\n\u201eWir sind noch l\u00e4ngst nicht in einem Bereich, wo die Gesundheits\u00e4mter die Nachverfolgung nicht mehr hinbekommen w\u00fcrden\u201c, sagte Schmidt-Chanasit dem \u201eSpiegel\u201c. \u201eMan muss jetzt genau hinschauen und pr\u00fcfen, woran es liegt: an gr\u00f6\u00dferen Versammlungen, die jetzt wieder erlaubt sind? An wiederer\u00f6ffneten Kitas und Schulen? Oder sind es vor allem Reiser\u00fcckkehrer?\u201c\nDem Bericht zufolge wurden die Infektionen zumindest in manchen Bundesl\u00e4ndern vermehrt bei aus dem Ausland zur\u00fcckgekehrten Urlaubern diagnostiziert \u2013 in Baden-W\u00fcrttemberg kamen die Reisenden demnach vor allem aus Balkanl\u00e4ndern, in Hamburg aus der T\u00fcrkei.\nUnter anderem der Virologe Alexander Kekul\u00e9 sprach sich daher f\u00fcr verpflichtende Coronavirus-Tests f\u00fcr Urlaubsr\u00fcckkehrer aus Risikogebieten aus. \u201eWenn man an einen gef\u00e4hrlichen Ort reist und zur\u00fcckf\u00e4hrt, dann sollte man sich dringend testen lassen. Da glaube ich, w\u00e4re es sinnvoll, das verpflichtend zu machen\u201c, sagte Kekul\u00e9 im Interview mit dem H\u00f6rfunkprogramm Bayern 2 am Freitag.\nVerpflichtende Tests sollten auch dann gelten, wenn ein Nachbarland von Deutschland zum Risikogebiet erkl\u00e4rt werde, so der Virologe von der Universit\u00e4t Halle (Saale). \u201eWenn ein Nachbarland wirklich als echtes Risikogebiet ausgewiesen wird (..). Stichwort Luxemburg, dann ist das genauso gef\u00e4hrlich wie \u00c4gypten.\u201c\nSpahn pr\u00fcft Pflichttests f\u00fcr R\u00fcckkehrer aus Risikogebieten\nDie Gesundheitsminister von Bund und L\u00e4ndern entschieden sich am Freitag allerdings vorerst gegen verpflichtende Tests f\u00fcr R\u00fcckkehrer. Stattdessen sollen Reisende nur auf eigenen Wunsch hin bei ihrer Ankunft an deutschen Flugh\u00e4fen getestet werden \u2013 wenn sie aus Risikogebieten zur\u00fcckkommen. Weltweit sind auf Basis der wissenschaftlichen Expertise des RKI derzeit rund 130 Staaten als Coronavirus-Risikogebiete eingestuft.\nAngesichts der steigenden Fallzahlen pr\u00fcft die Bundesregierung f\u00fcr Urlaubs-R\u00fcckkehrer aus Risikogebieten nun eine rechtliche Verpflichtung zu Coronavirus-Tests. Generell gelte es zu verhindern, dass sich das Coronavirus in Deutschland wieder verst\u00e4rkt ausbreite, sagte Gesundheitsminister Jens Spahn (CDU) am Samstag im Deutschlandfunk. \u201eUnd ja, wir pr\u00fcfen auch, ob es rechtlich m\u00f6glich ist, das ist ja ein Eingriff in die Freiheit, jemanden zum Test zu verpflichten.\u201c Spahn betonte, dass die Gerichte sehr darauf schauten, dass jeder Eingriff verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig ist.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1288385257180471297,       \"url\": \"https://twitter.com/spasskultur/status/1288385257180471297\",       \"date\": \"2020-07-29 08:05:57+00:00\",       \"text\": \"das ist schlicht &amp; einfach eine l\u00fcge: Coronavirus in Deutschland \u2013 \u201eDie zweite Welle ist da\u201c https://t.co/BrVqtGldma\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 18,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 67412123,              \"url\": \"https://docs.google.com/document/d/1Kbr3cnCKheciQ110lVMI2I1KFnS58sm7wbaey-CLLgU/edit?usp=sharing\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1175740593768730626/Qso1qx6K_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/67412123/1598875800\",              \"username\": \"spasskultur\",              \"name\": \"spasskultur, systemrelevant \ud83d\ude42\",              \"description\": \"\u00bbNichts ist schwerer und nichts erfordert mehr Charakter, als sich in offenem Gegensatz zu seiner Zeit zu befinden und laut zu sagen: Nein.\u00abKurt Tucholsky\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-20 20:15:50+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 5583,              \"friends\": 4836,              \"tweets\": 155592,              \"liked_tweets\": 156107,              \"lists_member\": 80,              \"media_shared\": 17808       }}, {       \"id\": 1288343103397650432,       \"url\": \"https://twitter.com/Sk25Stefan/status/1288343103397650432\",       \"date\": \"2020-07-29 05:18:26+00:00\",       \"text\": \"@OlafGersemann @welt Und noch so ein Unsinnsartikel der Panik erzeugt:https://t.co/bQIhkPtS3e\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2691753879,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Sk25Stefan\",              \"name\": \"Stefan K.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-07-09 17:08:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 20,              \"friends\": 16,              \"tweets\": 6867,              \"liked_tweets\": 1363,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 336       }}, {       \"id\": 1288034929813725184,       \"url\": \"https://twitter.com/littlewisehen/status/1288034929813725184\",       \"date\": \"2020-07-28 08:53:52+00:00\",       \"text\": \"\u201eSeit Mitte Mai hatte sich die Zahl der Neuinfektionen stetig verringert. Jetzt nehmen die F\u00e4lle wieder stark zu \u2013 ohne dass es einen Hotspot gibt.\u201cCoronavirus in Deutschland \u2013 \u201eDie zweite Welle ist da\u201c https://t.co/ZbrJ0PNkVh\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 20,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 55554468,              \"url\": \"https://londonist.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/308374226/FILE0068_normal.JPG\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/55554468/1568998688\",              \"username\": \"littlewisehen\",              \"name\": \"Littlewisehen\",              \"description\": \"Genie\u00dfer, Doctor humoris causa, Donaldist, Paragrafenb\u00e4ndiger, Weltenbummler, B\u00f6rsianer, Gourmet, Litt\u00e9rateur.Illegitimi non carborundum!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-10 13:02:37+00:00\",              \"location\": \"London/Camden, Rottach-Egern \",              \"followers\": 28770,              \"friends\": 19371,              \"tweets\": 408182,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 792,              \"media_shared\": 55853       }}, {       \"id\": 1287787590930894848,       \"url\": \"https://twitter.com/ZarstenNoro/status/1287787590930894848\",       \"date\": \"2020-07-27 16:31:02+00:00\",       \"text\": \"Heute ca. 365 NeuinfektionenUpps die zweite Welle ist schon wieder weg.#COVID19#rki#covidiotenCoronavirus in Deutschland \u2013 \u201eDie zweite Welle ist da\u201c https://t.co/vwyWoDO1Fr\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1104274128503214081,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1170754989440081920/YvFM6vLu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1104274128503214081/1567964671\",              \"username\": \"ZarstenNoro\",              \"name\": \"Carsten\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-09 06:54:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 193,              \"friends\": 864,              \"tweets\": 3609,              \"liked_tweets\": 1717,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 210       }}, {       \"id\": 1287676712101253121,       \"url\": \"https://twitter.com/ekrakel/status/1287676712101253121\",       \"date\": \"2020-07-27 09:10:26+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/SeC4arWaFuTragt eure beschissene Maske.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1109738502793711616,              \"url\": \"https://linktr.ee/luftbeutel\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1281606769496776704/4k-I74qe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1109738502793711616/1591206128\",              \"username\": \"ekrakel\",              \"name\": \"folgt @luftbeutel danke\",              \"description\": \"(GER/ENG, HE/HIM) Personal account, 101% vegan/veggie, personal acc. Make love, not war \u2665 Content in pinned tweet! \ud83c\udfa8\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-24 08:47:31+00:00\",              \"location\": \"Dortmund\",              \"followers\": 69,              \"friends\": 391,              \"tweets\": 8640,              \"liked_tweets\": 14237,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 440       }}, {       \"id\": 1287672993301364736,       \"url\": \"https://twitter.com/elke_klaas/status/1287672993301364736\",       \"date\": \"2020-07-27 08:55:40+00:00\",       \"text\": \"G.E.H.T  D.O.C.H.https://t.co/VFNAkX6GXI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 256541724,              \"url\": \"http://www.pinterest.de/AviaPulchra/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365752255769698308/gjfLnjtL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/256541724/1504626450\",              \"username\": \"elke_klaas\",              \"name\": \"Elke Klaas-Mock\",              \"description\": \"Die sch\u00f6nste Hexe in Gesamtdeutschland\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-23 15:13:21+00:00\",              \"location\": \"Auf Wolke 9\",              \"followers\": 1482,              \"friends\": 1354,              \"tweets\": 92167,              \"liked_tweets\": 30785,              \"lists_member\": 57,              \"media_shared\": 1165       }}, {       \"id\": 1287640679963910144,       \"url\": \"https://twitter.com/Vogelspecht/status/1287640679963910144\",       \"date\": \"2020-07-27 06:47:15+00:00\",       \"text\": \"Meiner Meinung nach,sind einfach zu viele Arschl\u00f6cher unterwegs.         Coronavirus in Deutschland \u2013 \u201eDie zweite Welle ist da\u201c https://t.co/6k4KB5ih73\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 220971997,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Vogelspecht\",              \"name\": \"Hermann Vogel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-29 11:19:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 24,              \"tweets\": 2647,              \"liked_tweets\": 14,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1287638658363817992,       \"url\": \"https://twitter.com/WhiteBerlin36/status/1287638658363817992\",       \"date\": \"2020-07-27 06:39:13+00:00\",       \"text\": \"Herzlich willkommen #Corona \ud83d\ude37\ud83d\ude2cCoronavirus in Deutschland \u2013 \u201eDie zweite Welle ist da\u201c https://t.co/DdoA0DLsZ9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1087043152328970240,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377607635978043397/A5OQrQg-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1087043152328970240/1613553126\",              \"username\": \"WhiteBerlin36\",              \"name\": \"White Rose\ud83d\udd4a\",              \"description\": \"D\u0130N\u0130M SEVG\u0130 KABEM \u0130NSAN...\u2764\ufe0f \ud835\udc16\ud835\udc1a\ud835\udc2c \ud835\udc1d\ud835\udc2e \ud835\udc21\ud835\udc1a\ud835\udc2c\ud835\udc2d, \ud835\udc24\u00f6\ud835\udc27\ud835\udc27\ud835\udc1e\ud835\udc27 \ud835\udc2f\ud835\udc22\ud835\udc1e\ud835\udc25\ud835\udc1e \ud835\udc21\ud835\udc1a\ud835\udc1b\ud835\udc1e\ud835\udc27. \ud835\udc00\ud835\udc1b\ud835\udc1e\ud835\udc2b \ud835\udc30\ud835\udc1a\ud835\udc2c \ud835\udc1d\ud835\udc2e \ud835\udc1b\ud835\udc22\ud835\udc2c\ud835\udc2d, \ud835\udc24\ud835\udc1a\ud835\udc27\ud835\udc27 \ud835\udc24\ud835\udc1e\ud835\udc22\ud835\udc27\ud835\udc1e\ud835\udc2b \ud835\udc2c\ud835\udc1e\ud835\udc22\ud835\udc27...\ud83c\udf40\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-20 17:44:18+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 7031,              \"friends\": 705,              \"tweets\": 135946,              \"liked_tweets\": 94953,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 13846       }}, {       \"id\": 1287522672553975809,       \"url\": \"https://twitter.com/hummelchen345/status/1287522672553975809\",       \"date\": \"2020-07-26 22:58:20+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/nNR5N4BRQX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 824760149269168130,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/936031599426228224/Gn3pSUo8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/824760149269168130/1488928750\",              \"username\": \"hummelchen345\",              \"name\": \"Hannelore Peti\",              \"description\": \"Liebe meine Familie ,meine Freunde,meinen Kater Max ,bin Fach\u00e4rztin,Interessen: Natur,B\u00fccher Zeitgeschehen und noch mehr.BIN NICHT AUF PARTNERSUCHE.\ud83d\ude0a\ud83d\ude18\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-26 23:25:17+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 4449,              \"friends\": 4272,              \"tweets\": 155902,              \"liked_tweets\": 56979,              \"lists_member\": 46,              \"media_shared\": 11764       }}, {       \"id\": 1287522630405324802,       \"url\": \"https://twitter.com/hummelchen345/status/1287522630405324802\",       \"date\": \"2020-07-26 22:58:10+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/nNR5N4BRQX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 824760149269168130,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/936031599426228224/Gn3pSUo8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/824760149269168130/1488928750\",              \"username\": \"hummelchen345\",              \"name\": \"Hannelore Peti\",              \"description\": \"Liebe meine Familie ,meine Freunde,meinen Kater Max ,bin Fach\u00e4rztin,Interessen: Natur,B\u00fccher Zeitgeschehen und noch mehr.BIN NICHT AUF PARTNERSUCHE.\ud83d\ude0a\ud83d\ude18\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-26 23:25:17+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 4449,              \"friends\": 4272,              \"tweets\": 155902,              \"liked_tweets\": 56979,              \"lists_member\": 46,              \"media_shared\": 11764       }}, {       \"id\": 1287522606787305472,       \"url\": \"https://twitter.com/hummelchen345/status/1287522606787305472\",       \"date\": \"2020-07-26 22:58:05+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/nNR5N4BRQX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 824760149269168130,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/936031599426228224/Gn3pSUo8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/824760149269168130/1488928750\",              \"username\": \"hummelchen345\",              \"name\": \"Hannelore Peti\",              \"description\": \"Liebe meine Familie ,meine Freunde,meinen Kater Max ,bin Fach\u00e4rztin,Interessen: Natur,B\u00fccher Zeitgeschehen und noch mehr.BIN NICHT AUF PARTNERSUCHE.\ud83d\ude0a\ud83d\ude18\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-26 23:25:17+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 4449,              \"friends\": 4272,              \"tweets\": 155902,              \"liked_tweets\": 56979,              \"lists_member\": 46,              \"media_shared\": 11764       }}, {       \"id\": 1287520170332884992,       \"url\": \"https://twitter.com/lielwlak/status/1287520170332884992\",       \"date\": \"2020-07-26 22:48:24+00:00\",       \"text\": \"Wie kann man bei 800 Neuinfektionen von einer zweiten Welle sprechen? L\u00e4cherliche Panikmache, vor einem Virus, dass f\u00fcr den Gro\u00dfteil der Bev\u00f6lkerung ungef\u00e4hrlich ist. Und nein, das ist kein #Aluhut-Aussage! #corona #coronavirus #Covidioten #COVIDIDIOTS https://t.co/vzHmpi6xnM\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1114330869836255234,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1284887411500158979/0zJJ2g8w_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"lielwlak\",              \"name\": \"Montana Kek\",              \"description\": \"Meddl on since 2015.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-06 00:55:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 15,              \"friends\": 64,              \"tweets\": 668,              \"liked_tweets\": 171,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 57       }}, {       \"id\": 1287501071837995014,       \"url\": \"https://twitter.com/BeateHaubrock/status/1287501071837995014\",       \"date\": \"2020-07-26 21:32:30+00:00\",       \"text\": \"(3) RKI meldet erneut rund 800 Neuinfektionen in Deutschland: \u201eDie zweite Welle ist da\u201c https://t.co/AyT8CIn2Kw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3422450019,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1237429400569774082/FQmoSQet_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3422450019/1583861135\",              \"username\": \"BeateHaubrock\",              \"name\": \"Beate Haubrock\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-14 16:46:23+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1636,              \"friends\": 3661,              \"tweets\": 24551,              \"liked_tweets\": 33111,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 878       }}, {       \"id\": 1287491486800633856,       \"url\": \"https://twitter.com/___Jeannette__/status/1287491486800633856\",       \"date\": \"2020-07-26 20:54:25+00:00\",       \"text\": \"In der Hoffnung, dass das doch noch bei gerade denen ins Bewusstsein r\u00fcckt, die viel zu der aktuell ver\u00e4nderten Lage beitragen. Am WE melden nicht alle Gesundheits\u00e4mter Zahlen, sodass die Neuinfektionen noch h\u00f6her sein werden...https://t.co/xutLVLWE59\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1238373944933126144,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1280970700505964549/TZHm7Zj__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1238373944933126144/1606082993\",              \"username\": \"___Jeannette__\",              \"name\": \"Jeannette\",              \"description\": \"Landesverbandsarbeit\u25ab\ufe0fMitglied arbeitsrechtlicher Gremien der Gesundheits- u. Sozialbranche\u25ab\ufe0fpolitisch interessiert und engagiert\u25ab\ufe0fkonstruktive Kommunikation\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-13 07:58:58+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 839,              \"friends\": 149,              \"tweets\": 11416,              \"liked_tweets\": 14267,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 476       }}, {       \"id\": 1287487624349917186,       \"url\": \"https://twitter.com/___Jeannette__/status/1287487624349917186\",       \"date\": \"2020-07-26 20:39:04+00:00\",       \"text\": \"@Karl_Lauterbach Ich h\u00e4tte auch noch eine beharrliche Nachricht, in der Hoffnung, dass das doch noch bei gerade denen ins Bewusstsein r\u00fcckt, die viel zu der ver\u00e4nderten Lage beitragen...https://t.co/xutLVLWE59\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1238373944933126144,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1280970700505964549/TZHm7Zj__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1238373944933126144/1606082993\",              \"username\": \"___Jeannette__\",              \"name\": \"Jeannette\",              \"description\": \"Landesverbandsarbeit\u25ab\ufe0fMitglied arbeitsrechtlicher Gremien der Gesundheits- u. Sozialbranche\u25ab\ufe0fpolitisch interessiert und engagiert\u25ab\ufe0fkonstruktive Kommunikation\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-13 07:58:58+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 839,              \"friends\": 149,              \"tweets\": 11416,              \"liked_tweets\": 14267,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 476       }}, {       \"id\": 1287474977546145793,       \"url\": \"https://twitter.com/OnkelRiot/status/1287474977546145793\",       \"date\": \"2020-07-26 19:48:49+00:00\",       \"text\": \"@Kessy19721 @Lawchenmann @DB_Bahn Na jetzt k\u00f6nnt ihr Hobbyvirologen euch mal dolle auf die Schulter klopfen. Sowas passiert, wenn Leute zu eitel sind ihre mittelsch\u00f6ne Nase mal beim zeitweise zu verstecken... https://t.co/x4jvr9yaau\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1001347527499767808,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1359574554792886276/Pc58l_GU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1001347527499767808/1612126321\",              \"username\": \"OnkelRiot\",              \"name\": \"\u0e4f\u0e20\u043a\u0454\u026d \u0433\u0e40\u0e4f\u0547\",              \"description\": \"Besorgt, wegen all den besorgten B\u00fcrgern. Demokratie-Fanboy. Tripple-Dad. Wenn ich mich aufregt, damm treff ich die Tasren nichr megr!!!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-29 06:20:29+00:00\",              \"location\": \"Hessen, Deutschland\",              \"followers\": 175,              \"friends\": 218,              \"tweets\": 3298,              \"liked_tweets\": 9379,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 206       }}, {       \"id\": 1287449943779807238,       \"url\": \"https://twitter.com/SquidAppDE/status/1287449943779807238\",       \"date\": \"2020-07-26 18:09:20+00:00\",       \"text\": \"Wieder 800 Neuinfektionen Coronavirus in Deutschland \u2013 \u201eDie zweite Welle ist da\u201chttps://t.co/2mPuK9wB9wvia #squidapp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 795343873228832768,              \"url\": \"http://squidapp.co/getSQUID/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/795352580725571585/9Jh_fD1r_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/795343873228832768/1478641807\",              \"username\": \"SquidAppDE\",              \"name\": \"SQUID App Deutschland\",              \"description\": \"Alle Nachrichten. Alle Perspektiven. In einer App. \ud83e\udd91Lies deine Lieblingsthemen aus Zeitungen, Magazinen und Blogs direkt in deinem pers\u00f6nlichen Newsfeed\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-11-06 19:15:30+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 347,              \"friends\": 976,              \"tweets\": 8880,              \"liked_tweets\": 3697,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 50       }}, {       \"id\": 1287448803814105089,       \"url\": \"https://twitter.com/janejane24/status/1287448803814105089\",       \"date\": \"2020-07-26 18:04:49+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus in Deutschland \u2013 \u201eDie zweite Welle ist da\u201c https://t.co/TUg5LljVKN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 63764458,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/959521894515879936/j_9IJpTE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/63764458/1524991776\",              \"username\": \"janejane24\",              \"name\": \"janejane\u00a9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa #EUROPEanUnion #FBR #OneWorld #BRD\",              \"description\": \"#BRD #NRW #GodIsLove #WeAreTheChangeWeSeek #BlueEuropeJoinsBlueUSA  #Democracy #BidenHarrisNow #Resist  #NoFacism   # #FBR\ud83c\udf0a #AntifaIsHumansRight #GERUSAEU\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-07 16:24:41+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 22825,              \"friends\": 25111,              \"tweets\": 253435,              \"liked_tweets\": 196268,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 28125       }}, {       \"id\": 1287446516744028167,       \"url\": \"https://twitter.com/dweezil58/status/1287446516744028167\",       \"date\": \"2020-07-26 17:55:43+00:00\",       \"text\": \"Ist sie das??#corona #covid19Coronavirus in Deutschland \u2013 \u201eDie zweite Welle ist da\u201c https://t.co/zupcu28jOO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 406428782,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1350002180376420353/yWpw1ob9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/406428782/1571419508\",              \"username\": \"dweezil58\",              \"name\": \"harleyandwine\ud83c\udfcd\ud83c\udf77\ud83c\udf47\",              \"description\": \"member bei #BVB\ud83d\udc9b\ud83d\udda4#Harley, #wine, #travel, #zappa, liebt #K\u00f6ln, #trumphater, #BidenHarris2020, Akademiker, gegen #AFD u Verschw\u00f6rungstheoretiker\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-06 18:02:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2559,              \"friends\": 2595,              \"tweets\": 23266,              \"liked_tweets\": 32498,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2860       }}, {       \"id\": 1287440035390922753,       \"url\": \"https://twitter.com/MAchstaller/status/1287440035390922753\",       \"date\": \"2020-07-26 17:29:58+00:00\",       \"text\": \"Wieder 800 Neuinfektionen: Coronavirus in Deutschland \u2013 \u201eDie zweite Welle ist da\u201c - Wissen - Tagesspiegel Mobil https://t.co/nEBqVpCMrZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 144284487,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/902948888/DSC000397_normal.JPG\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/144284487/1481647737\",              \"username\": \"MAchstaller\",              \"name\": \"Martin E. Achstaller\",              \"description\": \"just keep You entertained ;-D\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-15 21:11:46+00:00\",              \"location\": \"iPhone: 47.565585,7.807598\",              \"followers\": 6831,              \"friends\": 2812,              \"tweets\": 42651,              \"liked_tweets\": 104,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 11576       }}, {       \"id\": 1287439659321171969,       \"url\": \"https://twitter.com/MoSchaefer66/status/1287439659321171969\",       \"date\": \"2020-07-26 17:28:28+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus in Deutschland \u2013 \u201eDie zweite Welle ist da\u201c https://t.co/JEdhL9zEaX\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1359533838,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1314540103616868352/zgsFo9bI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1359533838/1599529459\",              \"username\": \"MoSchaefer66\",              \"name\": \"Monika Sch\u00e4fer\",              \"description\": \"F\u00fcr Liebe - Menschenrechte - Natur - Humor - Buddha - Kunst - Musik * Gegen Krieg - Armut - Gewalt* Geb. 9. November (Foto Wonder Woman GIF)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-17 14:24:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4927,              \"friends\": 5135,              \"tweets\": 257168,              \"liked_tweets\": 379044,              \"lists_member\": 210,              \"media_shared\": 4333       }}, {       \"id\": 1287426489961648130,       \"url\": \"https://twitter.com/DasKrumeli/status/1287426489961648130\",       \"date\": \"2020-07-26 16:36:09+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Sct7UiDei4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1248247482636787712,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1248250204693786624/ShRhSQhB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1248247482636787712/1586440979\",              \"username\": \"DasKrumeli\",              \"name\": \"wer denn sonst, das Kr\u00fcmeli \u2764\",              \"description\": \"Kr\u00fcmel & Asterix & Obelix\u2764\ud83d\udc9e\u2764Idefix est d\u00e9j\u00e0 l\u00e0 ...\ud83d\udc95\ud83d\udc95\ud83d\udc95\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-09 13:53:03+00:00\",              \"location\": \"SaarLorLux - Allemagne - Sarre\",              \"followers\": 206,              \"friends\": 100,              \"tweets\": 18167,              \"liked_tweets\": 10825,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 2181       }}, {       \"id\": 1287425560180858888,       \"url\": \"https://twitter.com/AndreasGaga88/status/1287425560180858888\",       \"date\": \"2020-07-26 16:32:27+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/IXK0wTLDPN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 974656345856233472,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1330183389757009920/egljGmAD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/974656345856233472/1605775364\",              \"username\": \"AndreasGaga88\",              \"name\": \"Andreas\",              \"description\": \"Lieblingsstadt: K\u00f6ln,Filme Fan,Fan von Helene Fischer und Lady Gaga\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-16 14:39:15+00:00\",              \"location\": \"Lage Lippe: Deutschland\",              \"followers\": 158,              \"friends\": 220,              \"tweets\": 8647,              \"liked_tweets\": 1631,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1215       }}, {       \"id\": 1287393971262693378,       \"url\": \"https://twitter.com/Hashimo23367734/status/1287393971262693378\",       \"date\": \"2020-07-26 14:26:56+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus in Deutschland \u201eDie zweite Welle ist da\u201c https://t.co/cucvgGuTKI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1055856126875615232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1152278461702115330/ddSQzkHY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1055856126875615232/1563559859\",              \"username\": \"Hashimo23367734\",              \"name\": \"Hashimoto\",              \"description\": \"Gesundheit ist keine Ware!    Jeder Mensch hat das Recht auf eine gute Gesundheitsversorgung und menschenw\u00fcrdige Pflege.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-26 16:18:12+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 403,              \"friends\": 750,              \"tweets\": 2764,              \"liked_tweets\": 38030,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 73       }}, {       \"id\": 1287384786550620163,       \"url\": \"https://twitter.com/USkakic/status/1287384786550620163\",       \"date\": \"2020-07-26 13:50:26+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/THjihFzPdc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1253860076814819329,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1253874870808707073/DU6n1-wo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1253860076814819329/1616119965\",              \"username\": \"USkakic\",              \"name\": \"Ursula Skaki\u0107\",              \"description\": \"Mein Leben als Mensch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-25 01:35:24+00:00\",              \"location\": \"Planet A-Z\",              \"followers\": 121,              \"friends\": 337,              \"tweets\": 17453,              \"liked_tweets\": 29921,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2630       }}, {       \"id\": 1287366295059681285,       \"url\": \"https://twitter.com/tobiasdorfer/status/1287366295059681285\",       \"date\": \"2020-07-26 12:36:57+00:00\",       \"text\": \"By the way: Die Zahl der #Corona-Neuinfektionen in Deutschland nimmt wieder deutlich zu: https://t.co/HKxufsdMTm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 373851459,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1198993997450092545/a3EL4j-4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/373851459/1418649865\",              \"username\": \"tobiasdorfer\",              \"name\": \"Tobias Dorfer\",              \"description\": \"Stuttgarter in Berlin. Journalist. Leiter Social Media @zeitonline. Life is not just digital.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2011-09-15 08:49:41+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 2863,              \"friends\": 1262,              \"tweets\": 4509,              \"liked_tweets\": 1755,              \"lists_member\": 99,              \"media_shared\": 411       }}, {       \"id\": 1287359508306694145,       \"url\": \"https://twitter.com/westaflex/status/1287359508306694145\",       \"date\": \"2020-07-26 12:09:59+00:00\",       \"text\": \"Wieder 800 Neuinfektionen Coronavirus in Deutschland \u2013 \u201eDie zweite Welle ist da\u201c https://t.co/4qHhjYg94G\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14290992,              \"url\": \"https://westaflex.com/imprint\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1089570047473958917/NoAaSQwA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14290992/1398332433\",              \"username\": \"westaflex\",              \"name\": \"westaflex \u00ae\",              \"description\": \"May we introduce WESTAFLEX\u00ae a family owned Mittelstand company. We passionately create enthusiastic customers + build a better future!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-04-03 06:49:27+00:00\",              \"location\": \"Barkeyville\",              \"followers\": 5923,              \"friends\": 1395,              \"tweets\": 39383,              \"liked_tweets\": 42952,              \"lists_member\": 268,              \"media_shared\": 1515       }}, {       \"id\": 1287347378681454592,       \"url\": \"https://twitter.com/MangaVenaqui/status/1287347378681454592\",       \"date\": \"2020-07-26 11:21:47+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus in Deutschland \u2013 \u201eDie zweite Welle ist da\u201c Von den 781 neuen F\u00e4llen am Samstag entfielen die meisten auf Nordrhein-Westfalen (301)https://t.co/mGsJsq4U1k\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 973509128189546497,              \"url\": \"https://www.facebook.com/venaqui.manga.7\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1308831724542078979/6ImoVS3y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/973509128189546497/1598063949\",              \"username\": \"MangaVenaqui\",              \"name\": \"Venaqui\",              \"description\": \"Gerechtigkeitsfanatiker Politik Werder Bremen B\u00f6rse Harley Davidson Tiersch\u00fctzer FC Cartagena Efese #BGE #NoGroKo #Yonohesido #noAFD Cosmopolitan\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-13 10:40:37+00:00\",              \"location\": \"28355 Bremen Oberneuland\",              \"followers\": 729,              \"friends\": 644,              \"tweets\": 26833,              \"liked_tweets\": 35310,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1055       }}, {       \"id\": 1287336870440034304,       \"url\": \"https://twitter.com/kannstenicht/status/1287336870440034304\",       \"date\": \"2020-07-26 10:40:02+00:00\",       \"text\": \"Kannste dir nicht ausdenken. https://t.co/M5YLfO8TkR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://pushesc.de/sanbot rel=nofollow>SanLMBot</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011647647298486273,              \"url\": \"https://twitter.com/leogfischer/status/1011627578095030272\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1011653652442963969/waDJ2s9N_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kannstenicht\",              \"name\": \"Christian Lehmann\",              \"description\": \"Ersetzt ca. 1000 eurer politischen Accounts. - @leogfischer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-26 16:29:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 116,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 66900,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1287330824782860288,       \"url\": \"https://twitter.com/Echt_jetzt_/status/1287330824782860288\",       \"date\": \"2020-07-26 10:16:00+00:00\",       \"text\": \"Sind es nur Ausrei\u00dfer in der Statistik? Oder zeigen die Zahlen bereits einen klaren Trend? Wirkt sich die R\u00fcckkehr der ersten Urlauber aus dem Ausland aus?Mal zu Erinnerung-in 2 Wochen starten die Schulen in #nrw!#BildungAberSicher @rki_de https://t.co/R4aYM0quu5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1263580819785834497,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377959083563696131/wHCIzFT1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1263580819785834497/1603481099\",              \"username\": \"Echt_jetzt_\",              \"name\": \"Tru5t\",              \"description\": \"All the small thingsTrue care, truth bringsIll take one liftYour ride, best trip#TeamSichereBildung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-21 21:22:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1526,              \"friends\": 858,              \"tweets\": 33507,              \"liked_tweets\": 89212,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 1064       }}]"
}