{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/zunehmend-sektenartig-soeder-vergleicht-querdenker-mit-reichsbuergern/26620690.html", "date": "2020-11-13T07:46:07+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "S\u00f6der vergleicht \u201eQuerdenker\u201c mit \u201eReichsb\u00fcrgern\u201c", "article": "Bayerns Landeschef S\u00f6der legt dem Verfassungsschutz nahe, die \u201eQuerdenker\u201c unter die Lupe zu nehmen. Die \u201eReichsb\u00fcrger\u201c seien auch zun\u00e4chst untersch\u00e4tzt worden. Der Verfassungsschutz sollte sich aus Sicht von Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) intensiver mit den \u201eQuerdenker\u201c-Demonstranten besch\u00e4ftigen. \u201eWir haben in Deutschland anfangs die Reichsb\u00fcrger untersch\u00e4tzt und dann erlebt, wie aus einer v\u00f6llig absurden Idee eine ernsthafte Gefahr f\u00fcr den Staat und das Leben entstehen kann\u201c, sagte er dem \u201eM\u00fcnchner Merkur\u201c.\nEr f\u00fcgte hinzu: \u201eIch habe ein ungutes Gef\u00fchl, dass sich bei einem Teil der Querdenker \u00c4hnliches anbahnt.\u201c Sogenannte Reichsb\u00fcrger sprechen dem Grundgesetz und den deutschen Beh\u00f6rden die Legitimit\u00e4t ab. Teilweise gelten sie als gewaltbereit.\nF\u00fcr den Regierungschef entwickelt sich die Bewegung um die Gegner der Corona-Ma\u00dfnahmen \u201ezunehmend sektenartig\u201c, mit einer \u201eAbschottung von Argumenten\u201c und einer \u201eRadikalisierung in Blasen\u201c.\n\u201eJeder sollte genau hinschauen, mit wem man demonstriert\u201c, warnte S\u00f6der. \u201eEs entwickelt sich ein wachsendes Konglomerat von Rechtsextremen, Reichsb\u00fcrgern, Antisemiten und absurden Verschw\u00f6rungstheoretikern, die der Politik sogar Satanismus vorwerfen.\u201c (dpa)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1327266533668757504,       \"url\": \"https://twitter.com/MEDIZIN_EVIDENZ/status/1327266533668757504\",       \"date\": \"2020-11-13 15:06:15+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/WdEZwT57IV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 739422188,              \"url\": \"https://www.instagram.com/p/B8oGdiCBMne/?igshid=53kdagxoxpim\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1231673727613591559/yWPWkUOO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/739422188/1590346972\",              \"username\": \"MEDIZIN_EVIDENZ\",              \"name\": \"Martina Steindorf\",              \"description\": \"Apothekerin f\u00fcr #Evidenz in MEDIZIN , PHARMAZIE und POLITIK Digitalisierung, KI Tweets entsprechen meiner Meinung und Erfahrung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-05 23:19:05+00:00\",              \"location\": \"Medizin Pharmazie KI Evidenz\",              \"followers\": 561,              \"friends\": 1697,              \"tweets\": 7587,              \"liked_tweets\": 4706,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 68       }}, {       \"id\": 1327251712378277888,       \"url\": \"https://twitter.com/AZeckenbiss/status/1327251712378277888\",       \"date\": \"2020-11-13 14:07:22+00:00\",       \"text\": \"Es entwickelt sich ein wachsendes Konglomerat von Rechtsextremen, Reichsb\u00fcrgern, Antisemiten und absurden Verschw\u00f6rungstheoretikern, die der Politik sogar Satanismus vorwerfen#Querdenker #Reichsb\u00fcrger #QAnon #Neonazis https://t.co/3LhVEDHzIN\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 40,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 964948385018019840,              \"url\": \"http://antifazeckenbiss.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1022100124141596674/Ek64b3nF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/964948385018019840/1599500602\",              \"username\": \"AZeckenbiss\",              \"name\": \"Antifa Zeckenbiss\",              \"description\": \"Das ist ein privater,nicht gewerblicher Twitter-Account von Antifa Zeckenbiss.A.Zeckenbiss@protonmail.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-17 19:43:17+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 17856,              \"friends\": 290,              \"tweets\": 12658,              \"liked_tweets\": 12036,              \"lists_member\": 97,              \"media_shared\": 2410       }}, {       \"id\": 1327248696526970885,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1327248696526970885\",       \"date\": \"2020-11-13 13:55:22+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/VJkzO7wt3v\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58212,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1327151516097146884,       \"url\": \"https://twitter.com/TheBusinessNet/status/1327151516097146884\",       \"date\": \"2020-11-13 07:29:13+00:00\",       \"text\": \"S\u00f6der vergleicht \u201eQuerdenker\u201c mit \u201eReichsb\u00fcrgern\u201c https://t.co/qG0v1BSKXv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 108294601,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1224243967258189827/FyADq4xR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"TheBusinessNet\",              \"name\": \"Gabriele Meissner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-25 13:44:56+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 206,              \"friends\": 937,              \"tweets\": 71590,              \"liked_tweets\": 33616,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 32       }}, {       \"id\": 1327141865481777157,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1327141865481777157\",       \"date\": \"2020-11-13 06:50:52+00:00\",       \"text\": \"Bayerns Landeschef S\u00f6der legt dem Verfassungsschutz nahe, die \u201eQuerdenker\u201c unter die Lupe zu nehmen. Die \u201eReichsb\u00fcrger\u201c seien auch zun\u00e4chst untersch\u00e4tzt worden. https://t.co/wqipGeoNlG\",       \"replies\": 72,       \"retweets\": 35,       \"likes\": 222,       \"quotes\": 16,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438673,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259567,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25701       }}]"}