{"url": "https://www.tagesspiegel.de/gesellschaft/medien/jahresbilanz-der-pressefreiheit-mehr-als-130-journalisten-wegen-corona-berichterstattung-inhaftiert/26714064.html", "date": "2020-12-14T07:05:48+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Mehr als 130 Journalisten wegen Corona-Berichterstattung inhaftiert", "article": "Fast 400 Medienschaffende sind weltweit im Gef\u00e4ngnis. Viele kamen Reporter ohne Grenzen zufolge in Haft, weil sie einfach nur \u00fcber Corona berichteten. Wegen ihrer Arbeit im Journalismus sitzen weltweit laut einer Erhebung mindestens 387 M\u00e4nner und Frauen im Gef\u00e4ngnis - einige von ihnen haben einfach nur \u00fcber Corona berichtet. Das geht aus der Jahresbilanz der Pressefreiheit hervor, die die Organisation Reporter ohne Grenzen (RSF) am Montag ver\u00f6ffentlicht hat.\nMehr als die H\u00e4lfte dieser Inhaftierten verteilt sich demnach auf nur f\u00fcnf L\u00e4nder: China, Saudi-Arabien, \u00c4gypten, Vietnam und Syrien. 54 Journalisten gelten den Angaben zufolge derzeit als entf\u00fchrt, 4 seien 2020 verschwunden.\nMehr als 130 Medienschaffende in allen Teilen der Welt seien seit dem Fr\u00fchjahr wegen ihrer Berichterstattung zur Corona-Krise willk\u00fcrlich verhaftet worden, so Reporter ohne Grenzen, \u201eviele nur f\u00fcr Stunden oder wenige Tage, andere f\u00fcr Wochen. Aktuell sind noch mindestens 14 von ihnen im Gef\u00e4ngnis\u201c. Regierungen in allen Teilen der Welt versuchten, \u201eeine unabh\u00e4ngige Berichterstattung \u00fcber die Corona-Krise und ihre Folgen zu unterdr\u00fccken\u201c. Mehr als 370 meist k\u00fcrzere Verhaftungen gab es in Belarus seit der umstrittenen Pr\u00e4sidentenwahl.\nMit Repressalien gegen \u00dcberbringer schlechter Nachrichten\n\u201eDie sehr hohe Zahl inhaftierter Journalistinnen und Journalisten weltweit wirft ein grelles Schlaglicht auf die aktuellen Gefahren f\u00fcr die Pressefreiheit\u201c, sagte die Vorstandssprecherin der Organisation, Katja Gloger. \u201eViel zu viele Regierungen reagieren auf Proteste, Missst\u00e4nde oder eine Krise wie die Covid-19-Pandemie mit Repressalien gegen die \u00dcberbringerinnen und \u00dcberbringer der schlechten Nachrichten. Hinter jedem einzelnen dieser F\u00e4lle steht das Schicksal eines Menschen, dem Strafprozesse, lange Haft und oft Misshandlung drohen, weil er sich Zensur und Repression nicht gebeugt hat.\u201c\n[Wenn Sie aktuelle Nachrichten aus Berlin, Deutschland und der Welt live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nZum Stichtag 1. Dezember sa\u00dfen dieses Jahr nur zwei Medienschaffende weniger im Gef\u00e4ngnis als zum selben Zeitpunkt 2019, als diese Zahl das dritte Mal in Folge deutlich gestiegen war und mit 389 einen H\u00f6chststand erreicht hatte. Allein die Zahlen inhaftierter Journalistinnen und Journalisten in China (117 Inhaftierte), Saudi-Arabien (34), \u00c4gypten (30), Vietnam (28) und Syrien (27) summieren sich auf 61 Prozent aller F\u00e4lle weltweit.\n42 der derzeit inhaftierten Medienschaffenden weltweit (11 Prozent) sind Frauen. Das sind 35 Prozent mehr als vor einem Jahr. Besonders viele Journalistinnen (jeweils 4) sitzen in Belarus und im Iran im Gef\u00e4ngnis.\nF\u00fcnf Journalisten drohte zum Stichtag 1. Dezember akut die Vollstreckung ihrer Todesstrafen: Vier von ihnen sind in der Gewalt von Rebellen im Jemen, den Blogger Ruhollah Sam lie\u00df die Justiz im Iran am Samstag (12. Dezember) hinrichten. (dpa)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1344613704105648128,       \"url\": \"https://twitter.com/Aleks_weltweit/status/1344613704105648128\",       \"date\": \"2020-12-31 11:57:43+00:00\",       \"text\": \"Alter Falter. Heutzutage wird sogar eine Pandemie zur politische Frage. Mehr als 130 Journalisten wegen Corona-Berichterstattung inhaftiert https://t.co/BaLgQE0d6v\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 131467152,              \"url\": \"http://www.rent-a-pm.de/wordpress/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/478751475988852738/jbO-Ihrt_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Aleks_weltweit\",              \"name\": \"Aleks\",              \"description\": \"Liberal, Humanist, Demokrat, Tierfreund, Musik-Allesfresser, Vegetarier, PastafariNUR Private Meinung, auch die Ironie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-10 10:31:57+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 2340,              \"friends\": 1289,              \"tweets\": 110906,              \"liked_tweets\": 653,              \"lists_member\": 124,              \"media_shared\": 441       }}, {       \"id\": 1338985941998899202,       \"url\": \"https://twitter.com/azfrankie/status/1338985941998899202\",       \"date\": \"2020-12-15 23:15:00+00:00\",       \"text\": \"130 Journalisten wegen Corona-Berichterstattung inhaftierthttps://t.co/SMHsrPDZf9Fast 400 Medienschaffende sind weltweit im Gef\u00e4ngnis. Viele kamen Reporter ohne Grenzen zufolge in Haft, weil sie einfach nur \u00fcber Corona berichteten. Mehr als 130 Medienschaffende in /2\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1513474675,              \"url\": \"https://parler.com/profile/azfrankie\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1276650264850817025/pg0uCdtW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1513474675/1603913013\",              \"username\": \"azfrankie\",              \"name\": \"Frank und frei \ud83d\ude0a (Human 1.0)\",              \"description\": \"Ich fordere: Absetzung der verbrecherischen, \u00fcbergriffigen Merkel-Regierung! #SelbstdenkerListe=Block - Telegram-Kanal: t.me/frank8frei\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-13 13:48:35+00:00\",              \"location\": \"https://gab.com/azfrankie \",              \"followers\": 2663,              \"friends\": 2234,              \"tweets\": 13441,              \"liked_tweets\": 37820,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1868       }}, {       \"id\": 1338569359753666565,       \"url\": \"https://twitter.com/abLenkBar/status/1338569359753666565\",       \"date\": \"2020-12-14 19:39:39+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/WRYs5zp69i\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 313811362,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"abLenkBar\",              \"name\": \"Heinrich Noelle\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-09 07:46:16+00:00\",              \"location\": \"Dresden, Saxony\",              \"followers\": 31,              \"friends\": 833,              \"tweets\": 1940,              \"liked_tweets\": 3594,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 46       }}]"}