{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/kulturelle-bildung-in-der-schule-schuelertheater-und-kunstworkshops-leiden-in-der-coronakrise/26313672.html",
     "date": "2020-10-27T17:08:44+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Sch\u00fclertheater und Kunstworkshops leiden in der Coronakrise",
     "article": "Respekt vor dem Kulturerbe: Experten fordern, kulturelle Bildung in Schulen gerade jetzt zu st\u00e4rken \u2013 auch vor dem Hintergrund von Vandalismus in Berlin. Nach dem Anschlag mit einer \u00f6lhaltigen Fl\u00fcssigkeit auf rund 65 Berliner Museumsst\u00fccke zeigt sich Hermann Parzinger, Pr\u00e4sident der Stiftung Preu\u00dfischer Kulturbesitz, zutiefst besorgt \u00fcber diese Akte des Vandalismus. Der Arch\u00e4ologe macht f\u00fcr solche Taten Defizite in der kulturellen Bildung mitverantwortlich.\n\u201eEin St\u00fcck weit f\u00fchle ich, dass das Bewusstsein verloren gegangen ist, welchen Wert kulturelles Erbe, Kultursch\u00e4tze, Museumssammlungen wirklich haben und dass man so etwas nicht einfach willk\u00fcrlich zerst\u00f6rt\u201c, sagte Parzinger im \u201eDeutschlandfunk\u201c. Man m\u00fcsse versuchen, diese Werte \u201ein der Gesellschaft st\u00e4rker zu adressieren\u201c \u2013 das sei auch eine Aufgabe der Schulen.\n Wenige Tage nach Bekanntwerden des Schadens auf der Museumsinsel beschmierten Jugendliche die wertvolle Granitschale im Lustgarten vor dem Alten Museum mit teilweise obsz\u00f6nen Graffitos. Auch dies ein Ausdruck mangelnder Ehrfurcht vor einem einzigartigen Kunstwerk? Hat sich in der jungen Generation hinsichtlich des Respekts vor dem Kulturerbe etwas verschoben?\nKeine Ehrfurcht vor dem \"Heiligen\" der Kunst\n\u201eVielleicht insofern, als dass die Ehrfurcht vor dem ,Heiligen\u2019 der Kunst, die es fr\u00fcher einmal gab, so nicht mehr existiert\u201c, sagt Tobias Diemer, Leiter des Bereichs Bildung der Stiftung Mercator.\n Die Stiftung hat seit 2010 an rund 500 Modellschulen die Initiative \u201eKulturagenten f\u00fcr kreative Schulen\u201c ebenso gef\u00f6rdert wie \u201eKreativpotentiale\u201c, ein Netzwerk von Schulen und kommunalen Kultureinrichtungen in allen Bundesl\u00e4ndern.\n Von solchen Programmen profitiert hat die Stadtteilschule Alter Teichweg in Dulsberg, \u201eeinem der sozial schw\u00e4chsten Viertel Hamburgs\u201c, wie Schulleiter Bj\u00f6rn Lengwenus sagt. Dort lernen Kinder und Jugendliche von der Vorschule bis zur 13. Klasse \u2013 seit acht Jahren mit einem Schwerpunkt auf kultureller Bildung.\nKulturelle Bildung ist der einzige Weg\nLernen seine Sch\u00fcler und Sch\u00fclerinnen dabei auch, das kulturelle Welterbe zu sch\u00e4tzen? Das bleibe schwierig in einem sozialen Umfeld, in dem die Kinder h\u00e4ufig nicht einmal Kontakt zu Gro\u00dfeltern mit \u201ealten Dingen\u201c im Haushalt h\u00e4tten, sie bek\u00e4men von zu Hause \u201ekeine Wertsch\u00e4tzung f\u00fcr Ererbtes\u201c mit, sagt Lengwenus. \u201eDa ist kulturelle Bildung in der Schule der einzige Weg. Aber keine Garantie.\u201c\n Diemer und Lengwenus sowie Projektpartner aus den Mercator-Programmen stellten das Konzept der kulturellen Bildung am Dienstag per Videoschaltung vor \u2013 aus Anlass des Projektstarts vor zehn Jahren und eines \u00f6ffentlichen digitalen Forums zum Thema am Mittwoch und Donnerstag dieser Woche (den Link zu den Veranstaltungen finden Sie hier).\nZiel der Mercator-Initiative, in die seit 2010/11 rund 50 Millionen Euro flossen, ist es, das Engagement von K\u00fcnstlerinnen und K\u00fcnstlern an Schulen und die Zusammenarbeit mit Museen, Theatern oder Galerien zu verstetigen \u2013 weit \u00fcber die Modellschulen hinaus.\n Doch der Ruf nach verst\u00e4rkter kultureller Bildung auch angesichts der F\u00e4lle von mutwilliger Kulturzerst\u00f6rung droht in der Coronakrise zu verhallen. W\u00e4hrend der Schulschlie\u00dfungen ab M\u00e4rz sind Theater- und Tanzprojekte ausgefallen aus, Orchester und Ch\u00f6re durften nicht proben. Auch im Regelbetrieb ist all das mit Abstand und Masken zumindest erschwert. Und der n\u00e4chste Schul-Lockdown ist wom\u00f6glich nicht mehr fern.\nKultur vermittelt eine \"Vision f\u00fcrs Leben\"\n Deutsch, Mathematik und Englisch lie\u00dfen sich mit Digitalunterricht und Arbeitsbl\u00e4ttern aufrechterhalten, sagt Schulleiter Lengwenus. \u201eAber das ist nicht mehr die Schule, wie wir sie leben.\u201c Seine Sch\u00fclerschaft komme gr\u00f6\u00dftenteils aus Hartz-IV- Familien und habe \u201ekeine Vision vom Leben\u201c, kein Konzept, warum sie Mathe lernen oder p\u00fcnktlich sein sollen. Mit viel Kultur und Sport vermittle seine Schule Erfolgserlebnisse und Teamgeist \u2013 \u201eund damit eine Vision vom eigenen Leben\u201c.\nAuf der Strecke geblieben ist die Kultur dann aber doch nicht, im Gegenteil: Gemeinsam mit Sch\u00fclern und Lehrkr\u00e4ften aller Klasse stellte Lengwenus die inzwischen preisgekr\u00f6nte \u201eDulsberg Late Night\u201c Show auf YouTube auf die Beine \u2013 mit Corona-Talks, einer zusammengeschnittenen Steppenwolf-Auff\u00fchrung mit einzeln gefilmten Figuren oder einer Physik-Challenge zum Domino-Effekt. \u201eJetzt fragen die Sch\u00fcler, wann endlich der n\u00e4chste Lockdown und die n\u00e4chste Show kommen\u201c, sagt der Schulleiter.\nDoch die Warnung der Akteure der kulturellen Bildung d\u00fcrfte durchaus ernstzunehmen sein. Das \u201eSahneh\u00e4ubchen\u201c, als das sie h\u00e4ufig noch angesehen werde, falle auch dann weg, wenn es nach Schulschlie\u00dfungen darum gehen muss, den Stoff in den Basisf\u00e4chern nachzuholen.\nUnd schon drohen die n\u00e4chsten Einschnitte: Wenn wegen der staatlich finanzierten Corona-Hilfsprogramme die Etats f\u00fcr K\u00fcnstlerprogramme an den Schulen gek\u00fcrzt w\u00fcrden.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1321358212323545088,       \"url\": \"https://twitter.com/MercatorDE/status/1321358212323545088\",       \"date\": \"2020-10-28 07:48:42+00:00\",       \"text\": \"Erfolgserlebnisse, Teamgeist - und eine Vision vom eigenen Leben: @AmoryBurchard berichtet im @TspBerlin \u00fcber unser Engagement f\u00fcr #KulturelleBildung @DiemerTobias @winfriedkneip #MercatorForum #Twitterlehrerzimmer https://t.co/TEwHA2VqwG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 97431652,              \"url\": \"http://www.stiftung-mercator.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305881895201374208/PtA97ghW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/97431652/1558941931\",              \"username\": \"MercatorDE\",              \"name\": \"Stiftung Mercator\",              \"description\": \"Wir gestalten gesellschaftliche Transformationsprozesse mit. Themen: Digitalisierte Gesellschaft, Europa in der Welt, Klimaschutz, Teilhabe und Zusammenhalt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-17 12:31:41+00:00\",              \"location\": \"Essen, Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 7147,              \"friends\": 1117,              \"tweets\": 5172,              \"liked_tweets\": 6808,              \"lists_member\": 112,              \"media_shared\": 1106       }}, {       \"id\": 1321344064873205763,       \"url\": \"https://twitter.com/TFojkar/status/1321344064873205763\",       \"date\": \"2020-10-28 06:52:29+00:00\",       \"text\": \"Sch\u00fclertheater und Kunstworkshops leiden in der Coronakrise https://t.co/L1HgBwCWkJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 701002616923418624,              \"url\": \"http://www.internationaler-Bund.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/748186012975792128/3-XBrIjE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"TFojkar\",              \"name\": \"Thiemo Fojkar\",              \"description\": \"Vorsitzender des Vorstandes des Internationalen Bundes e.V.Vorsitzender des Vorstandes des Bundesverbandes der Tr\u00e4ger Beruflicher Bildung e.V.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-20 11:17:02+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt/Main\",              \"followers\": 84,              \"friends\": 312,              \"tweets\": 537,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1321335230729510913,       \"url\": \"https://twitter.com/kinderzeit_de/status/1321335230729510913\",       \"date\": \"2020-10-28 06:17:22+00:00\",       \"text\": \"Kulturelle Bildung in der Schule: Sch\u00fclertheater und Kunstworkshops leiden in der Coronakrise https://t.co/bpiF8YznSt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1220266068792442880,              \"url\": \"https://www.kinderzeit.de/newsletter.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1266300981551132674/cQ_A-xZ3_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1220266068792442880/1580124070\",              \"username\": \"kinderzeit_de\",              \"name\": \"Kinderzeit.de\",              \"description\": \"Newsletter rund um das Thema #kindererziehung im \u00f6ffentlichen Raum. F\u00fcr #erzieherin #kindergarten #grundschule\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-23 08:45:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 386,              \"friends\": 474,              \"tweets\": 1453,              \"liked_tweets\": 1222,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2       }}]"
}