{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/wahrnehmung-der-infektionsgefahr-individuelles-risiko-schwer-an-corona-zu-erkranken-wird-ueberschaetzt/26081546.html",
     "date": "2020-08-10T15:05:43+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Individuelles Risiko, schwer an Corona zu erkranken, wird \u00fcbersch\u00e4tzt",
     "article": "Einer Umfrage zufolge wissen die Deutschen, wen Covid-19 besonders gef\u00e4hrdet. Aber das eigene Risiko einer schweren Erkrankung wird f\u00fcr zu hoch gehalten. F\u00fcr welche Gruppen eine Covid-19-Infektion besonders gef\u00e4hrlich sein k\u00f6nnte, wird in der deutschen Bev\u00f6lkerung realistisch eingesch\u00e4tzt. Das durchschnittliche Risiko, selber lebensbedrohlich zu erkranken, aber wird deutlich \u00fcbersch\u00e4tzt.\nDas zeigt eine Auswertung der SOEP-CoV-Studie des Sozio-\u00f6konomischen Panels am Deutschen Institut f\u00fcr Wirtschaftsforschung (DIW) und des Max-Planck-Instituts f\u00fcr Bildungsforschung in Berlin.\nDie \u00dcbersch\u00e4tzung des individuellen Erkrankungsrisikos k\u00f6nnte dazu beitragen, dass Ma\u00dfnahmen wie das Tragen einer Mund-Nasen-Bedeckung und das Abstandhalten auch bei niedrigen Neuinfektionszahlen akzeptiert wird, hei\u00dft es in der am Montag ver\u00f6ffentlichten Kurzstudie.\n[Alle wichtigen Updates des Tages zum Coronavirus finden Sie im kostenlosen Tagesspiegel-Newsletter \"Fragen des Tages\". Dazu die wichtigsten Nachrichten, Leseempfehlungen und Debatten. Zur Anmeldung geht es hier.]\nBefragt wurden Teilnehmende des SOEP, der repr\u00e4sentativen j\u00e4hrlichen Wiederholungsbefragung privater Haushalte, zwischen April und Anfang Juli 2020.\nDass verschiedene Bev\u00f6lkerungsgruppen ein h\u00f6heres oder geringeres Risiko haben, lebensbedrohlich an Corona zu erkranken, werde im Durchschnitt klar gesehen, hei\u00dft es. So sch\u00e4tzten die Befragten die Wahrscheinlichkeit einer schweren Erkrankung f\u00fcr Menschen mit Vorerkrankungen h\u00f6her ein als f\u00fcr Menschen ohne Vorerkrankungen.\n\u00d6ffentlich kommuniziertes Fachwissen ist pr\u00e4sent\nWer in einem Mehrpersonenhaushalt lebt, sei gef\u00e4hrdeter als Alleinlebende, \u00c4ltere h\u00e4tten ein h\u00f6heres Risiko als J\u00fcngere. Begr\u00fcndet wird dieser Realismus seitens der Forscher damit, dass die Befragten das in der \u00d6ffentlichkeit kommunizierte Fachwissen in ihrer Risikoabsch\u00e4tzung nachvollziehen.\nDoch wie kommt es dann zur \u00dcbersch\u00e4tzung des individuellen Risikos, sich zu infizieren und lebensbedrohlich zu erkranken? Die durchschnittliche Wahrscheinlichkeit daf\u00fcr wurde mit rund 26 Prozent angegeben. Tats\u00e4chlich aber betrage das lebensbedrohliche Erkrankungsrisiko f\u00fcr Erwachsene nur 0,6 Prozent, sch\u00e4tzen die Sozialwissenschaftler.\nBei neuen Risiken wird die Gefahr h\u00e4ufig \u00fcbersch\u00e4tzt\nDieses Ph\u00e4nomen gebe es tendenziell bei ganz neuen Risiken beziehungsweise bei relativ seltenen, aber schwerwiegenden Gefahren wie dem Terrorismus, hei\u00dft es.\nDen Vorteil der \u00dcbersch\u00e4tzung des Corona-Risikos \u2013 eine erh\u00f6hte Akzeptanz f\u00fcr Schutzma\u00dfnahmen \u2013 d\u00fcrfe die Politik \u201enicht als willkommenes Geschenk guthei\u00dfen\u201c, warnen die Forscher. Ein \u00dcberdenken des subjektiven \u201eKrankheitsmodells\u201c in weiten Teilen der Gesellschaft k\u00f6nne dazu f\u00fchren, dass Pr\u00e4vention \u201eals unn\u00f6tig, invasiv und paternalistisch empfunden\u201c wird.\nDas Team vom DIW und des Max-Planck-Instituts empfiehlt, den Informationsstand der Bev\u00f6lkerung weiterhin hoch zu halten. Realit\u00e4tsnahe Erwartungen, die sich ja auch in der richtigen Einsch\u00e4tzung der Risikogruppen spiegeln, seien \u201eein wichtiges \u00f6ffentliches Gut\u201c \u2013 auch im Hinblick auf das weiterhin dynamische Infektionsgeschehen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1335218451019943936,       \"url\": \"https://twitter.com/travelflo/status/1335218451019943936\",       \"date\": \"2020-12-05 13:44:20+00:00\",       \"text\": \"@fwolf96 Nicht nur D\u00fcmmere, sondern die Mehrzahl der Menschen \u00fcbersch\u00e4tzt das individuelle Risiko - kein Wunder, die Menschen sind durch die Medien ver\u00e4ngstigt worden, rationales Denken ist dann schwierig. https://t.co/Cj2WKMJJit\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 525880776,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371829964283215879/TyrJDRR8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/525880776/1611698755\",              \"username\": \"travelflo\",              \"name\": \"Florian Papadopoulos \ud83c\uddf2\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"nicht nur leben - lebendig sein\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-16 00:23:30+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 162,              \"friends\": 136,              \"tweets\": 8320,              \"liked_tweets\": 13917,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 739       }}, {       \"id\": 1326963918275825664,       \"url\": \"https://twitter.com/travelflo/status/1326963918275825664\",       \"date\": \"2020-11-12 19:03:46+00:00\",       \"text\": \"@derletzteheili1 @Norabelle124 @LeaksQuer @l8nighttracker @ARTEde Ich m\u00f6chte eine offene Debatte, das Herausnehmen der Angst, die meisten \u00fcbersch\u00e4tzen die Gefahren, und dann eine Debatte mit allen Seiten, und ich m\u00f6chte die Gewaltenteilung zur\u00fcck, ich m\u00f6chte, dass die Opposition wieder eine Stimme bekommt.  https://t.co/Cj2WKMJJit\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 525880776,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371829964283215879/TyrJDRR8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/525880776/1611698755\",              \"username\": \"travelflo\",              \"name\": \"Florian Papadopoulos \ud83c\uddf2\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"nicht nur leben - lebendig sein\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-16 00:23:30+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 162,              \"friends\": 136,              \"tweets\": 8320,              \"liked_tweets\": 13917,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 739       }}, {       \"id\": 1323171446877609990,       \"url\": \"https://twitter.com/travelflo/status/1323171446877609990\",       \"date\": \"2020-11-02 07:53:50+00:00\",       \"text\": \"@DerComicGraf @ConstAmusement @oguenz @_sophiamaier @davidbest95 Die meisten Menschen \u00fcbersch\u00e4tzen Corona, das ist in meinen Augen die Folge von Angst. Angst und logisches Denken funktioniert schlecht zusammen: https://t.co/Cj2WKN1ka1\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 525880776,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371829964283215879/TyrJDRR8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/525880776/1611698755\",              \"username\": \"travelflo\",              \"name\": \"Florian Papadopoulos \ud83c\uddf2\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"nicht nur leben - lebendig sein\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-16 00:23:30+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 162,              \"friends\": 136,              \"tweets\": 8320,              \"liked_tweets\": 13917,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 739       }}, {       \"id\": 1315071059650060289,       \"url\": \"https://twitter.com/travelflo/status/1315071059650060289\",       \"date\": \"2020-10-10 23:25:48+00:00\",       \"text\": \"@KlausReuss @FrankStocker @welt Mag sein, hat aber nichts mit meinem Tweet zu tun, viele haben Angst vor Covid, dabei sind andere Krankheiten viel gef\u00e4hrlicher und t\u00f6dlicher, z.B. Krebs, davor hat man aber keine Angst, damit lebt man. Aufgrund der Angst wird Covid von vielen \u00fcbersch\u00e4tzt: https://t.co/Cj2WKMJJit\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 525880776,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371829964283215879/TyrJDRR8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/525880776/1611698755\",              \"username\": \"travelflo\",              \"name\": \"Florian Papadopoulos \ud83c\uddf2\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"nicht nur leben - lebendig sein\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-16 00:23:30+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 162,              \"friends\": 136,              \"tweets\": 8320,              \"liked_tweets\": 13917,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 739       }}, {       \"id\": 1314977056736907346,       \"url\": \"https://twitter.com/Phoenics76/status/1314977056736907346\",       \"date\": \"2020-10-10 17:12:16+00:00\",       \"text\": \"@Fazer_DDorf @Mr_TimWick @Markus_Soeder https://t.co/fAh9origzMhttps://t.co/FXxQNtHHPQhttps://t.co/OrHk5PZEJLhttps://t.co/7BZ85k4WnWhttps://t.co/GnlPkGmX4Qhttps://t.co/ithuncq8wv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2883095627,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/572510240822661120/eCIh-HuU_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2883095627/1567652199\",              \"username\": \"Phoenics76\",              \"name\": \"Phoenics\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-11-18 20:31:16+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 289,              \"friends\": 475,              \"tweets\": 4337,              \"liked_tweets\": 13318,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 230       }}, {       \"id\": 1314867564644913153,       \"url\": \"https://twitter.com/travelflo/status/1314867564644913153\",       \"date\": \"2020-10-10 09:57:11+00:00\",       \"text\": \"@Dddd83088533 @Mooksgmol @AndreasPrucha @1900HO @hendrikstreeck Angsthasen mit dem Wissen von heute. Sehr viele \u00fcbersch\u00e4tzen einfach ihr pers\u00f6nliches Risiko, das hat mehr mit Angst, als Logik zu tun. https://t.co/Cj2WKMJJit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 525880776,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371829964283215879/TyrJDRR8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/525880776/1611698755\",              \"username\": \"travelflo\",              \"name\": \"Florian Papadopoulos \ud83c\uddf2\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"nicht nur leben - lebendig sein\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-16 00:23:30+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 162,              \"friends\": 136,              \"tweets\": 8320,              \"liked_tweets\": 13917,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 739       }}, {       \"id\": 1314093701656981510,       \"url\": \"https://twitter.com/travelflo/status/1314093701656981510\",       \"date\": \"2020-10-08 06:42:07+00:00\",       \"text\": \"@Heckelsmueller @heutejournal @bodoramelow Ehr andersrum, viele Normalb\u00fcrger \u00fcbersch\u00e4tzen Corona ob der medialen Panikmache: https://t.co/Cj2WKMJJit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 525880776,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371829964283215879/TyrJDRR8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/525880776/1611698755\",              \"username\": \"travelflo\",              \"name\": \"Florian Papadopoulos \ud83c\uddf2\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"nicht nur leben - lebendig sein\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-16 00:23:30+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 162,              \"friends\": 136,              \"tweets\": 8320,              \"liked_tweets\": 13917,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 739       }}, {       \"id\": 1313485580634816512,       \"url\": \"https://twitter.com/travelflo/status/1313485580634816512\",       \"date\": \"2020-10-06 14:25:40+00:00\",       \"text\": \"@Nobuddy83807461 @Syggiy @neulandrebellen Das sagen viele - Tag ein, Tag aus, nicht ohne Grund wird Covid von vielen Menschen v\u00f6llig \u00fcbersch\u00e4tzt: https://t.co/Cj2WKMJJit\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 525880776,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371829964283215879/TyrJDRR8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/525880776/1611698755\",              \"username\": \"travelflo\",              \"name\": \"Florian Papadopoulos \ud83c\uddf2\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"nicht nur leben - lebendig sein\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-16 00:23:30+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 162,              \"friends\": 136,              \"tweets\": 8320,              \"liked_tweets\": 13917,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 739       }}, {       \"id\": 1313021582164594689,       \"url\": \"https://twitter.com/travelflo/status/1313021582164594689\",       \"date\": \"2020-10-05 07:41:54+00:00\",       \"text\": \"@Ren52637780 @Fender84724890 @Hausfrau4ever @Peter40000092 Viele Menschen sind nun mal leicht manipulierbar, und dass nutzt man aus. Wenn man den ganzen Tag nur Lauterbach und Drosten h\u00f6rt, aber nie Bhakti und Wodarg, kann man schonmal die Gefahr \u00fcbersch\u00e4tzten. Die MSM tragen daf\u00fcr die Verantwortung. https://t.co/Cj2WKMJJit\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 525880776,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371829964283215879/TyrJDRR8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/525880776/1611698755\",              \"username\": \"travelflo\",              \"name\": \"Florian Papadopoulos \ud83c\uddf2\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"nicht nur leben - lebendig sein\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-16 00:23:30+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 162,              \"friends\": 136,              \"tweets\": 8320,              \"liked_tweets\": 13917,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 739       }}, {       \"id\": 1312720086994694149,       \"url\": \"https://twitter.com/travelflo/status/1312720086994694149\",       \"date\": \"2020-10-04 11:43:52+00:00\",       \"text\": \"@JXXX45 Auf der anderen Seite wird Corona v\u00f6llig \u00fcbersch\u00e4tzt: https://t.co/Cj2WKMJJit\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 525880776,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371829964283215879/TyrJDRR8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/525880776/1611698755\",              \"username\": \"travelflo\",              \"name\": \"Florian Papadopoulos \ud83c\uddf2\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"nicht nur leben - lebendig sein\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-16 00:23:30+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 162,              \"friends\": 136,              \"tweets\": 8320,              \"liked_tweets\": 13917,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 739       }}, {       \"id\": 1307961274496684033,       \"url\": \"https://twitter.com/rattusrp/status/1307961274496684033\",       \"date\": \"2020-09-21 08:34:03+00:00\",       \"text\": \"@devzeroooo @telepolis_news Zum Thema Masken m\u00f6chte ich diesen Link empfehlen https://t.co/irYvimLLEk , zum Thema Risikogruppen  diesen Link https://t.co/226aaF6Jbb . Zum Thema Todesrate diesen Link https://t.co/RRE7fq2rln . Alles in allem ist die Situation nicht mehr Vergleichbar wie zu Beginn.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 198250031,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1154946347/Bildschirmfoto-ZombieMe.com_Free_Zombie_Generator_App_-_Mozilla_Firefox-2_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"rattusrp\",              \"name\": \"Ralf Peters\",              \"description\": \"144 Zeichen sind f\u00fcr eine sachliche Diskussion NICHT ausreichen. Also nicht alles zu w\u00f6rtlich nehmen, da zumeist sinnentfremdend verk\u00fcrzt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-03 19:40:03+00:00\",              \"location\": \"Ostfildern\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 67,              \"tweets\": 275,              \"liked_tweets\": 178,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 7       }}, {       \"id\": 1298898610508181505,       \"url\": \"https://twitter.com/Ngiyalalela/status/1298898610508181505\",       \"date\": \"2020-08-27 08:22:15+00:00\",       \"text\": \"@Anna_Jule_ @GEGENCovidioten @dm_ms @KippelsNicole @RS_Eng_Brain @JahnMoni @missinf40320562 @MM_Mbuna @Goldammerfeder @followthesanda1 @KaPri11782464 @PetiPower @DerKinderarzt @F_I_Briest @Ria03588763 @1worldvs1virus @lasstmichdurch @ProfDTSchneider @Leopoldina @DGKJ_eV @KinderBrauchen @FidK_Bund @DAKJ_Akademie @HuebnerJohannes Wobei das nat\u00fcrlich Ansichtssache ist. Wenn man davon ausgeht, da\u00df viele das Risiko SARS-CoV-2 \u00fcbersch\u00e4tzen, dann ist jeder, der eine realistischere Einsch\u00e4tzung hat, aus der Perspektive ein Verharmloser. Wir k\u00f6nnen nur sagen, wir sind keine Leugner.https://t.co/go4Gv01lwZ\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259555693952208897,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259561530754052096/zMhBnjZC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259555693952208897/1589137846\",              \"username\": \"Ngiyalalela\",              \"name\": \"Lela\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 18:47:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 134,              \"friends\": 96,              \"tweets\": 4549,              \"liked_tweets\": 14717,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 174       }}, {       \"id\": 1293564372070076418,       \"url\": \"https://twitter.com/anamcara2709/status/1293564372070076418\",       \"date\": \"2020-08-12 15:05:54+00:00\",       \"text\": \"...um die Ecke kommen, \u00fcber die Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit  nachdenken. 99% der Bev\u00f6lkerung mit einen neuen Stillstand zu drohen, ist nicht verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig. Es sch\u00fcrt Angst und f\u00fchrt damit zum Ergebnis solcher Studien.https://t.co/2eSFrTROhA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2640650944,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1069201196009906176/_txLgKBU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2640650944/1495283771\",              \"username\": \"anamcara2709\",              \"name\": \"(((AnamCara)))\",              \"description\": \"Ich liebe Deutschland und die Deutschen; aber ich liebe nicht minder die Bewohner des \u00fcbrigen Teils der Erde. (Heinrich Heine  1797-1856)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-25 12:48:10+00:00\",              \"location\": \"Auf dem Boden der Tatsachen\",              \"followers\": 589,              \"friends\": 554,              \"tweets\": 81717,              \"liked_tweets\": 34007,              \"lists_member\": 99,              \"media_shared\": 2136       }}]"
}