{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/fragen-des-tages-spahn-raet-von-urlaub-im-ausland-ab-und-die-klimastreiks-sind-zurueck-was-heute-wichtig-war/26220906.html", "date": "2020-09-25T19:45:56+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Spahn r\u00e4t von Urlaub im Ausland ab und die Klimastreiks sind zur\u00fcck \u2013 was heute wichtig war", "article": "Au\u00dferdem: Verdi startet Warnstreiks im \u00d6ffentlichen Nahverkehr und Madrid versch\u00e4rft Lockdown. Die Themen des Tages \u2013 mit Ausblick auf morgen. Wie jeden Tag bringen wir Sie mit den Fragen des Tages auf den aktuellen Stand \u2013 nat\u00fcrlich mit den passenden Antworten. Sie k\u00f6nnen die \u201eFragen des Tages\u201c auch als kostenlosen Newsletter per Mail bestellen. Zur Anmeldung geht es hier.\nWas ist passiert?\nWas wurde diskutiert?\nWas k\u00f6nnen Tagesspiegel-Abonnenten lesen?\nWas k\u00f6nnen wir unternehmen?\nWas sollte ich f\u00fcr morgen wissen?\nZahl des Tages!\nIch w\u00fcnsche Ihnen ein erholsames Wochenende! Hier noch ein Hinweis in eigener Sache: Der Tagesspiegel feiert in diesen Tagen 75. Geburtstag. Aus diesem Anlass erkl\u00e4ren wir in einer Videoreihe, wie wir arbeiten - von den Karikaturisten bis zu den Reportern. Die Videos finden Sie gesammelt auf einer Themenseite an dieser Stelle.\nHerzliche Gr\u00fc\u00dfeIhrBenjamin ReuterLeiter Newsroom ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1309889738753613831,       \"url\": \"https://twitter.com/BerndTruse49/status/1309889738753613831\",       \"date\": \"2020-09-26 16:17:04+00:00\",       \"text\": \"Kinder keine Schule Corona aber Freitags beim Klimastreik, spinnt ihr den alle!!!   Spahn r\u00e4t von Urlaub im Ausland ab und die Klimastreiks sind zur\u00fcck \u2013 was heute wichtig war https://t.co/Qa251uU4ih\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 706100007951319040,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/766542053178085381/kZQIoZpV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BerndTruse49\",              \"name\": \"Shark49\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-05 12:52:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 31,              \"friends\": 44,              \"tweets\": 2617,              \"liked_tweets\": 1882,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 6       }}, {       \"id\": 1309550773051719680,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1309550773051719680\",       \"date\": \"2020-09-25 17:50:09+00:00\",       \"text\": \"#Spahn r\u00e4t von #Herbsturlaub im Ausland ab, #Verdi startet #Warnstreiks im \u00d6ffentlichen Nahverkehr und #Madrid versch\u00e4rft #Lockdown- die #FragenDesTages, zusammengestellt von @ben_reuter https://t.co/qzcG8EP8AE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438674,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259568,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25701       }}]"}