{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/democratic-national-convention-verfolgen-sie-jetzt-hier-die-rede-von-joe-biden-im-livestream/26101448.html",
     "date": "2020-08-21T04:58:44+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Verfolgen Sie jetzt hier die Rede von Joe Biden im Livestream",
     "article": "Die Demokraten haben Biden (77) als Pr\u00e4sidentschaftskandidaten nominiert,. Der Ex-Vizepr\u00e4sident sagt, er will die \u201eSpaltung\u201c der USA \u00fcberwinden. Am letzten Abend des Parteitags der US-Demokraten nimmt Joe Biden seine Nominierung als Pr\u00e4sidentschaftskandidat an. Der designierte Herausforderer von Pr\u00e4sident Donald Trump bei der Wahl am 3. November h\u00e4lt in Wilmington im US-Bundesstaat Delaware seine Nominierungsrede - wie am Abend zuvor schon seine Vize-Kandidatin Kamala Harris. Ein gro\u00dfes Publikum vor Ort gibt es auch f\u00fcr Biden nicht: Wegen der Corona-Pandemie findet der Parteitag weitgehend virtuell statt.\n[Mit dem Newsletter \u201eTwenty/Twenty\u201c begleiten unsere US-Experten Sie jeden Donnerstag auf dem Weg zur Pr\u00e4sidentschaftswahl. Hier geht es zur kostenlosen Anmeldung: tagesspiegel.de/twentytwenty.]\nUrspr\u00fcnglich sollten f\u00fcr die viert\u00e4gige Veranstaltung Zehntausende Delegierte und G\u00e4ste in Milwaukee (Wisconsin) zusammenkommen. Stattdessen gab es pro Tag zwei Stunden Programm, das im Fernsehen und online \u00fcbertragen wurde. Am letzten Abend kommen auch ehemalige Konkurrenten Bidens im Rennen um die Kandidatur zu Wort wie Pete Buttigieg.\n[Die Ereignisse des ersten Tages - unter anderem die emotionale Rede von Michelle Obama - k\u00f6nnen Sie hier nachlesen.]\nDer Parteitag der Republikaner findet kommende Woche statt. Trump will seine Nominierungsrede vom Rasen des Wei\u00dfen Hauses aus halten. (dpa)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1296677939900297218,       \"url\": \"https://twitter.com/MoSchaefer66/status/1296677939900297218\",       \"date\": \"2020-08-21 05:18:06+00:00\",       \"text\": \"Verfolgen Sie jetzt hier die Rede von Joe Biden im Livestream https://t.co/4QDC4TqsxO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1359533838,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1314540103616868352/zgsFo9bI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1359533838/1599529459\",              \"username\": \"MoSchaefer66\",              \"name\": \"Monika Sch\u00e4fer\",              \"description\": \"F\u00fcr Liebe - Menschenrechte - Natur - Humor - Buddha - Kunst - Musik * Gegen Krieg - Armut - Gewalt* Geb. 9. November (Foto Wonder Woman GIF)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-17 14:24:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4927,              \"friends\": 5135,              \"tweets\": 257168,              \"liked_tweets\": 379044,              \"lists_member\": 210,              \"media_shared\": 4333       }}, {       \"id\": 1296641308455567362,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1296641308455567362\",       \"date\": \"2020-08-21 02:52:33+00:00\",       \"text\": \"#JoeBiden nimmt die Nominierung an. Jetzt im Livestream.https://t.co/n4SHdtcBVZ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438674,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259568,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25701       }}]"
}