{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/was-plant-berlin-zum-klimaschutz-solarenergie-soll-noch-weiter-vorangetrieben-werden/26862124.html",
     "date": "2021-01-28T22:13:58+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Solarenergie soll noch weiter vorangetrieben werden",
     "article": "Erster Monitoringbericht des Senats zu Solarcity Berlin zeigt, was passieren soll, um Solarenergie k\u00fcnftig noch bekannter zu machen. Erneuerbare Energien sind im Berliner Energie- und Klimaschutzprogramm ein entscheidendes Thema \u2013 insbesondere die Solarenergie. Bis zum Jahr 2050 soll Berlin klimaneutral werden. \nNachdem im M\u00e4rz 2020 vom Senat der \u201eMasterplan Solarcity Berlin\u201c beschlossen worden war, liegt nun der erste Monitoringbericht vor. \nWas plant der Senat in diesem Jahr, um den Ausbau der Solarenergie weiter voranzutreiben?\n Aus dem Bericht geht hervor, dass die Beratung-, Information und Werbung zum Thema Sonnenenergie noch st\u00e4rker ausgebaut wird. Dies passiere weiter \u00fcber das im vorigen Jahr er\u00f6ffnete \u201eSolarZentrum\u201c in Charlottenburg. \n\u00dcber diese Anlaufstelle beantworten Experten unabh\u00e4ngig und kostenlos alle Fragen zur Solarenergienutzung und bieten Workshops an. Denn viele Interessierte m\u00f6chten gern eine Solaranlage auf dem Dach errichten, wissen aber nicht, wie sie vorgehen sollen und k\u00f6nnen nicht absch\u00e4tzen, ob und wie sich das rechnet.\n In diesem Jahr liegt der Schwerpunkt auf dem Thema Mieterstrom. Zudem ist eine \u201eSolarcity Kampagne\u201c stadtweit geplant, um die Bev\u00f6lkerung besser zu informieren und die Aufmerksamkeit f\u00fcr Solarnutzung und die damit verbundenen Chancen f\u00fcr Berlin zu erh\u00f6hen, hei\u00dft es in dem Bericht. Auch im Schulunterricht wird das Thema Solarenergie \u201eankn\u00fcpfend an die Rahmenlehrpl\u00e4ne\u201c k\u00fcnftig eine noch st\u00e4rkere Rolle spielen. \nSo werde unter anderem der CO2-Rechner des Ifeu-Instituts allen Schulen zusammen mit einer Anleitung zur Verf\u00fcgung gestellt.\n Ein weiterer Schwerpunkt f\u00fcr dieses Jahr ist laut Bericht die St\u00e4rkung der \u201eMarktakteure\u201c: Herstellende, Planende, aber auch Handwerkerinnen und Handwerker m\u00fcssten \u201ein die Lage versetzt werden, die steigende Nachfrage nach Solaranlagen kompetent und wettbewerbsf\u00e4hig zu bedienen\u201c. Konkret hei\u00dft das etwa: Die Zahl der Handwerksbetriebe, die Solarinstallation anbieten, soll steigen. \nSie sollen besser qualifiziert und bei der Nachwuchsf\u00f6rderung unterst\u00fctzt werden. Auch ziele man darauf ab, noch mehr Architektinnen und Architekten f\u00fcr das Thema zu gewinnen, damit sie Solarenergienutzung standardm\u00e4\u00dfig bei Neubau- und Sanierungsobjekten vorsehen.\n \u201eBereits im ersten Umsetzungsjahr des Masterplans sind wir der solaren Stadt ein gutes St\u00fcck n\u00e4her gekommen. Der Bericht verdeutlicht, dass wir uns mit den Projekten weiter in Richtung einer h\u00f6heren Erzeugung aus Photovoltaik bewegen und das trotz Lockdown und Pandemie\u201c, sagt Energiesenatorin Ramona Pop (Gr\u00fcne). Seit 2021 bezuschusst der Senat Privatleute, Unternehmen und Vereine bei der Installation von Solarstromspeichern. \nDrei Millionen Euro befinden sich in dem Topf \u201eEnergiespeicher Plus\u201c. Bislang sind 1,6 Millionen Euro ausgegeben worden. Den Monitoringbericht gibt es hier. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1357260311066255362,       \"url\": \"https://twitter.com/SolarzentrumB/status/1357260311066255362\",       \"date\": \"2021-02-04 09:30:49+00:00\",       \"text\": \"Was plant Berlin? \u2600\ufe0f \u270d\ufe0f @ta_buntrock https://t.co/w4HsBBk0fS\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1064939442551603200,              \"url\": \"https://www.solarwende-berlin.de/solarzentrumberlin/das-solarzentrum-berlin\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1338892688599490560/gGTEqf-k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1064939442551603200/1552412119\",              \"username\": \"SolarzentrumB\",              \"name\": \"Solarzentrum-Berlin\",              \"description\": \"Das Solarzentrum Berlin ber\u00e4t rund um das Thema Solarenergie. Gef\u00f6rdert wird das Projekt durch die Senatsverwaltung f\u00fcr Wirtschaft, Energie und Betriebe\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-20 17:52:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 182,              \"friends\": 167,              \"tweets\": 293,              \"liked_tweets\": 408,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 153       }}, {       \"id\": 1355198910525009925,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1355198910525009925\",       \"date\": \"2021-01-29 16:59:33+00:00\",       \"text\": \"Der erste Monitoringbericht des Berliner Senats zur \u201eSolarcity Berlin\u201c zeigt, was passieren soll, um Solarenergie k\u00fcnftig noch bekannter zu machen. https://t.co/81Q90vUykM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438674,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259568,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25701       }}, {       \"id\": 1355171948217716738,       \"url\": \"https://twitter.com/joycevandegarde/status/1355171948217716738\",       \"date\": \"2021-01-29 15:12:24+00:00\",       \"text\": \"Um die Klimaneutralit\u00e4t in Berlin zu erreichen, soll bis 2050 einen Anteil von 25% Solarstrom an der Bruttostromerzeugung erreicht werden. Die Stadt hat mit dem Masterplan Solarcity 27 Ma\u00dfnahmen entwickelt, um Solarstromausbau voranzubringen. @Tagesspiegelhttps://t.co/6QtvIZQJXZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://app.planable.io rel=nofollow>Planable</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3291631089,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1189851396390211584/X_iTz65m_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3291631089/1566204337\",              \"username\": \"joycevandegarde\",              \"name\": \"Joyce van de Garde\",              \"description\": \"Head of #Utility #Innovation #Digitalization @AllianderAG regionalstrom.alliander.de#SmartCity #ClimateAction\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-05-20 17:56:21+00:00\",              \"location\": \"Berlin \",              \"followers\": 220,              \"friends\": 410,              \"tweets\": 222,              \"liked_tweets\": 263,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 62       }}, {       \"id\": 1355049016489357312,       \"url\": \"https://twitter.com/ta_buntrock/status/1355049016489357312\",       \"date\": \"2021-01-29 07:03:55+00:00\",       \"text\": \"Was plant #Berlin, um den Ausbau der #Solarenergie voranzutreiben? Ich habe mir den Monitoringbericht von @SenWiEnBe angeschaut. Here comes the sun \u2600\ufe0fim @Tagesspiegel @TspLeute @TspBackgroundEK https://t.co/MTJx9GRKWU\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 20,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2339013060,              \"url\": \"http://www.tagesspiegel.de/buntrock-tanja/4457632.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1171148110044848129/OAo_Ek3b_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2339013060/1474532835\",              \"username\": \"ta_buntrock\",              \"name\": \"Tanja Buntrock\",              \"description\": \"Redakteurin Berliner Wirtschaft @BRLNRWirtschaft bei @tagesspiegel | SV Werder Bremen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-11 20:29:09+00:00\",              \"location\": \"Views are my own\",              \"followers\": 1666,              \"friends\": 861,              \"tweets\": 5149,              \"liked_tweets\": 10304,              \"lists_member\": 72,              \"media_shared\": 567       }}]"
}