{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/vivantes-auf-chefsuche-im-berliner-krankenhaus-konzern-kommt-es-zum-kraeftemessen/26069590.html", "date": "2020-08-06T12:14:00+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Im Berliner Krankenhaus-Konzern kommt es zum Kr\u00e4ftemessen", "article": "Die Vivantes-Kliniken suchen eine Nachfolge f\u00fcr Chefin Andrea Grebe. Einen Vorschlag lehnte der Aufsichtsrat ab. Der Konzern steht vor gro\u00dfen Aufgaben. Wieder steht Vivantes im Mittelpunkt eines Kr\u00e4ftemessens zwischen Krankenhausmanagern, Senatoren und Klinikbesch\u00e4ftigten. Deutschlands gr\u00f6\u00dfter kommunaler Krankenhauskonzern sucht eine neue F\u00fchrung \u2013 und das dauert deutlich l\u00e4nger als erwartet. Nach Tagesspiegel-Informationen hat der Vivantes-Aufsichtsrat k\u00fcrzlich einen Personalvorschlag der zust\u00e4ndigen Findungskommission abgelehnt: Demnach wird die fr\u00fchere Vizepr\u00e4sidentin der Medizinischen Hochschule Hannover, Andrea Aulkemeyer, den Posten in Berlin wohl nicht antreten.\nIm Aufsichtsrat sollen insbesondere die Vertreter der Besch\u00e4ftigten \u2013 Pflegekr\u00e4fte, \u00c4rzte, Handwerker \u2013 gegen Aulkemeyer gewesen sein. Der vor\u00fcbergehend amtierende Vivantes-Aufsichtsratschef, Finanzsenator Matthias Kollatz (SPD), soll sich f\u00fcr Aulkemeyer ausgesprochen haben. Eine formale Abstimmung gab es nicht, Aulkemeyer h\u00e4tte einstimmig berufen werden m\u00fcssen. Eine Sprecherin des Finanzsenators teilte mit, zu laufenden Verfahren \u00e4u\u00dfere man sich nicht.\nNoch bis zum 31. Oktober wird Andrea Grebe das Landesunternehmen leiten. Die Internistin hatte, wie berichtet, im Mai aufh\u00f6ren wollen. Angesichts der beginnenden Corona-Pandemie ist Grebe im M\u00e4rz von Senatschef Michael M\u00fcller (SPD) um eine Verl\u00e4ngerung gebeten worden.\nDer Vivantes-Vorstand sagte dann zu, im Ernstfall die Covid-19-Notklinik auf der Messe zu betreiben. Wenn die regul\u00e4ren Krankenh\u00e4user der Stadt \u00fcberlastet sind, sollen dort Patienten mit dem gef\u00e4hrlichen Lungenleiden versorgt werden. In den umger\u00fcsteten Hallen auf der Messe h\u00e4lt von Vivantes geschultes Personal regelm\u00e4\u00dfig Einsatz\u00fcbungen ab.\nNeben Grebe, die bald gehen wird, hatten zuletzt die Aufsichtsratsvorsitzende Vera G\u00e4de-Butzlaff und die Personalchefin Corinna Jendges den Konzern verlassen. W\u00e4hrend Senator Kollatz f\u00fcr G\u00e4de-Butzlaff \u00fcbernahm, f\u00e4ngt am 15. August Dorothea Schmidt als Personalmanagerin im Vivantes-Vorstand an. Schmidt ist ausgebildete Krankenpflegerin und arbeitete in der F\u00fchrung der privaten Helios-Kliniken. Zum Vivantes-Vorstand geh\u00f6ren auch der vor einigen Monaten berufene Johannes Danckert, zust\u00e4ndig f\u00fcr die Krankenversorgung, und der langj\u00e4hrige Finanzfachmann Eibo Krahmer.\n6000 Betten in neun Kliniken und 17 Heimen\nDer Vorstand ist f\u00fcr fast 1,4 Milliarden Euro Jahresumsatz, 500.000 ambulante und station\u00e4re Behandlungen, 17.000 Mitarbeiter und knapp 6000 Betten zust\u00e4ndig, die sich auf neun Kliniken und 17 Pflegeheime verteilen. Dazu kommt ein ambulanter Dienst und ein Hospiz.\n\u201eVivantes steht vor enormen Aufgaben \u2013 und zwar \u00fcber die Coronakrise hinaus\u201c, sagte Betriebsratschef Giovanni Ammirabile auf Anfrage. \u201eDer Chefposten im Vorstand muss das volle Vertrauen aller Mitglieder im Aufsichtsrat haben.\u201c Vivantes spielt eine entscheidende Rolle in den Pl\u00e4nen von Senatschef Michael M\u00fcller (SPD), Berlin zur Medizinmetropole auszubauen. Vivantes und die Charit\u00e9 sollen enger zusammenarbeiten, eine gemeinsame Dachgesellschaft ist geplant.\nGesundheitsstadt 2030: Charit\u00e9 und Vivantes\nGrebes Vorg\u00e4nger ging im Streit mit dem Ex-Finanzsenator\nDie noch amtierende Vivantes-Vorsitzende Grebe war 2013 Chefin geworden. Ihr Vorg\u00e4nger hatte den Konzern damals auf eigenen Wunsch vorzeitig verlassen. Er hatte Streit mit dem damaligen Finanzsenator Ulrich Nu\u00dfbaum. Auch der Berliner Manager Peter Z\u00fchlsdorff legte 2017 sein Amt als Vivantes-Aufsichtsratsvorsitzender nieder.\nImmer wieder streiten der Vivantes-Vorstand und der Senat um Geld und Ausrichtung. Vivantes war noch unter der rot-roten Koalition auf einen Sparkurs verpflichtet worden: Bis heute besteht vielerorts Modernisierungsbedarf. Die Besch\u00e4ftigten der Tochterfirmen erhalten niedrigere L\u00f6hne als die Kollegen im Stammhaus.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1291556332475162624,       \"url\": \"https://twitter.com/medconweb/status/1291556332475162624\",       \"date\": \"2020-08-07 02:06:40+00:00\",       \"text\": \"Im Berliner Krankenhaus-Konzern kommt es zum Kr\u00e4ftemessenDie Vivantes-Kliniken suchen eine Nachfolge f\u00fcr Chefin Andrea Grebe. Einen Vorschlag lehnte der Aufsichtsrat ab.  #Aufsichtsrat #Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung #Personalie #Vivantes https://t.co/MdLVctSPIJ https://t.co/zG0sylBKff\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.blog2social.com rel=nofollow>Blog2Social APP</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3209749618,              \"url\": \"http://www.medconweb.de/blog\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/901772156400521216/lT769a4C_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3209749618/1571693908\",              \"username\": \"medconweb\",              \"name\": \"medconweb\",              \"description\": \"Fachportal Medizincontrolling, DRG, Kodierung, Recht, Jobs f\u00fcr Kodierfachkr\u00e4fte & Medizincontroller - Impressum: medconweb.de/blog/impressum/\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-04-26 21:58:18+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main, Hessen\",              \"followers\": 433,              \"friends\": 577,              \"tweets\": 17658,              \"liked_tweets\": 60,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 12009       }}, {       \"id\": 1291325488762421248,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1291325488762421248\",       \"date\": \"2020-08-06 10:49:22+00:00\",       \"text\": \"#Vivantes auf #Chefsuche -im Berliner #Krankenhauskonzern kommt es zum Kr\u00e4ftemessen. Die Vivantes-Kliniken suchen eine Nachfolge f\u00fcr Chefin Andrea Grebe. Einen Vorschlag lehnte der Aufsichtsrat ab. Der Konzern steht vor gro\u00dfen Aufgaben. https://t.co/gGxj3N4isS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438674,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259568,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25701       }}]"}