{"url": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/who-aendert-corona-empfehlungen-wo-gesichtsmasken-getragen-werden-sollten/25894162.html", "date": "2020-06-07T11:00:00+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Wo Gesichtsmasken getragen werden sollten", "article": "Wenn viele Menschen vor allem in geschlossenen R\u00e4umen zusammenkommen, ist die Infektionsgefahr gro\u00df. Wer Maske tr\u00e4gt, sch\u00fctzt vor allem seine Mitmenschen. Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) hat ihren Standpunkt zum Tragen von Gesichtsmasken in der Corona-Krise ge\u00e4ndert. Zur Eind\u00e4mmung von Infektionen empfehle man nun ihre Nutzung in \u00fcberf\u00fcllten \u00f6ffentlichen Einrichtungen, teilte die WHO am Freitag in Genf mit.\nZugleich warnte die UN-Organisation jedoch, Masken k\u00f6nnten das Erkrankungsrisiko sogar erh\u00f6hen, wenn Menschen diese mit schmutzigen H\u00e4nden ber\u00fchrten und so kontaminierten. WHO-Chef Tedros Adhanom Ghebreyesus sagte: \u201eMasken k\u00f6nnen auch ein falsches Gef\u00fchl der Sicherheit vermitteln.\u201c\nBislang war die Haltung der WHO, dass Mundschutz nur f\u00fcr Kranke und Menschen, die Kranke pflegten, sinnvoll sei. Der Massengebrauch wurde nicht empfohlen.\nTedros sagte, Masken k\u00f6nnten H\u00e4ndehygiene, Abstandhalten und das Aufsp\u00fcren von Patienten mitsamt ihrer sozialen Kontakte nicht ersetzen. Masken alleine k\u00f6nnten nicht vor Covid-19 sch\u00fctzen.\nRegierungen sollten dort zum Maskentragen ermutigen, wo die Virus\u00fcbertragung weit verbreitet sei und wo es schwierig sei, Abstand zu anderen Menschen zu halten, wie in \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln, Gesch\u00e4ften oder in engen oder \u00fcberf\u00fcllten Gegenden.\nDie WHO stellte auch fest, dass das N\u00e4hen von Masken die Menschen in die Lage versetze, etwas gegen das Virus zu tun und gleichzeitig eine m\u00f6gliche Einkommensquelle darstelle. Auch in Deutschland war der Griff zur N\u00e4hmaschine oder Bastelschere nicht weit.\nGerade zum Beginn der Pandemie fehlte es an Schutzmasken vom Typ FFP 2 oder FFP 3, die hohen Schutz versprechen vor Partikeln und Aerosolen. Andernorts stiegen die Preise f\u00fcr die Masken rasant an. Die Menschen nutzten ihre Kreativit\u00e4t und sch\u00fctzten sich mit selbstgemachten Masken aus K\u00fcchenrolle, Kaffeefiltern oder Stoff.\nSelbst Virologe Christian Drosten hat Ende M\u00e4rz eine selbstgemachte Schutzmaske auf seinem Twitter-Account bef\u00fcrwortet.\nMittlerweile sind textile oder Einweg-Masken vielerorts verf\u00fcgbar und versprechen auch guten Schutz.\nAllerdings nur f\u00fcr das Umfeld der Tr\u00e4gerin oder des Tr\u00e4gers - denn die DIY-Masken sch\u00fctzen vor allem vor der \u00dcbertragung von Viren der Tr\u00e4gerin oder des Tr\u00e4gers. (dpa/ Tsp)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1270125582311923712,       \"url\": \"https://twitter.com/Gebete13/status/1270125582311923712\",       \"date\": \"2020-06-08 22:48:31+00:00\",       \"text\": \"Tagesspiegel: WHO \u00e4ndert Corona-Empfehlungen: Wo Gesichtsmasken getragen werden sollten - Wissen.https://t.co/sEFvfgTdw6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 985637322984247298,              \"url\": \"http://gebete-de.over-blog.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/993283205338984448/qbcWWAfW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/985637322984247298/1538518974\",              \"username\": \"Gebete13\",              \"name\": \"Gebete & Religion(Nahrung der Seele)\",              \"description\": \"Unsere Vision ist, dass Menschen im Internet ganz konkret ein St\u00fcck der Realit\u00e4t Gottes erleben. Vielleicht als ersten vorsichtigen Schritt auf ihrem Weg hin zu\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-15 21:53:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 3340,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1269594965040148481,       \"url\": \"https://twitter.com/kannstenicht/status/1269594965040148481\",       \"date\": \"2020-06-07 11:40:02+00:00\",       \"text\": \"Kannste dir nicht ausdenken. https://t.co/lnRqWWXYQa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://pushesc.de/sanbot rel=nofollow>SanLMBot</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011647647298486273,              \"url\": \"https://twitter.com/leogfischer/status/1011627578095030272\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1011653652442963969/waDJ2s9N_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kannstenicht\",              \"name\": \"Christian Lehmann\",              \"description\": \"Ersetzt ca. 1000 eurer politischen Accounts. - @leogfischer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-26 16:29:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 116,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 66900,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 0       }}]"}