{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/wegen-manipulierter-mitgliederaufnahme-afd-spitze-setzt-saarlaendischen-landesvorstand-ab/25701388.html", "date": "2020-03-31T17:21:52+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "AfD-Spitze setzt saarl\u00e4ndischen Landesvorstand ab", "article": "Der saarl\u00e4ndischen Landesvorstand unter Josef D\u00f6rr ist abgesetzt, in Baden-W\u00fcrttemberg wurde der AfD-Landtagsabgeordnete Stefan R\u00e4pple ausgeschlossen. Die AfD-Bundesspitze hat den saarl\u00e4ndischen Landesvorstand unter F\u00fchrung von Josef D\u00f6rr mit sofortiger Wirkung abgesetzt. Grund seien \u201eschwerwiegende Verst\u00f6\u00dfe gegen die Grunds\u00e4tze oder Ordnung der Partei\u201c, begr\u00fcndete der Bundesvorstand seine Entscheidung vom Dienstag. Der Landesverband soll vorerst von einem Notvorstand geleitet werden, der aus den Bundesvorstandsmitgliedern Carsten H\u00fctter, Joachim Paul und Stephan Protschka besteht. Der Notvorstand soll im Amt bleiben, bis ein Landesparteitag einen neuen Vorstand gew\u00e4hlt hat.\nDer Amtsenthebung sei ein \u201eintensiver Anh\u00f6rungs- und Meinungsbildungsprozess\u201c vorangegangen, betonte Bundesvorstandsmitglied Alice Weidel. \u201eHier musste die Notbremse gezogen werden\u201c, sagte Weidel, die auch Vorsitzende der Bundestagsfraktion und Landesvorsitzende in Baden-W\u00fcrttemberg ist.\nR\u00e4pple sorgte immer wieder f\u00fcr Provokationen\nDie AfD in Baden-W\u00fcrttemberg schloss unterdessen den umstrittenen Landtagsabgeordneten Stefan R\u00e4pple aus. Das Landesschiedsgericht habe dies in erster Instanz entschieden, best\u00e4tigte der Sprecher des Landesvorstands, Markus Frohnmaier, in Stuttgart. Das Urteil ist noch nicht rechtskr\u00e4ftig. R\u00e4pple k\u00fcndigte an, dagegen vorzugehen. Er beschuldigte den Vorsitzenden des Landesschiedsgerichts, nicht neutral zu sein. R\u00e4pple sorgte immer wieder mit Provokationen f\u00fcr Schlagzeilen. Er lie\u00df sich etwa im Dezember 2018 nach Zwischenrufen von der Polizei aus dem Landtag f\u00fchren.\nDas Bundesschiedsgericht der AfD hatte am 20. M\u00e4rz bereits den baden-w\u00fcrttembergischen Landtagsabgeordneten Wolfgang Gedeon aus der Partei ausgeschlossen - unter anderem wegen antisemitischer \u00c4u\u00dferungen. Gedeon will dagegen vor einem Gericht klagen. Anders als R\u00e4pple war Gedeon schon nicht mehr Mitglied der Landtagsfraktion.\nD\u00f6rr nennt Beschluss \u201eabsolut hirnrissig\u201c\nDie Absetzung des saarl\u00e4ndischen Vorstandes begr\u00fcndete der AfD-Bundesvorstand unter anderem damit, dieser habe \u201eden Prozess der Mitgliederaufnahme dadurch manipuliert, dass er Aufnahmeantr\u00e4ge nicht bearbeitet, bewusst erheblich verz\u00f6gert oder Aufnahmen missbr\u00e4uchlich durch Aus\u00fcbung seines Widerspruchsrechts\u201c vereitelt habe. Zudem habe er \u201edurch seine Mitglieder zielgerichtet Delegiertenwahlen in den Kreisverb\u00e4nden manipuliert\u201c, hei\u00dft es in dem Beschluss, der der dpa vorliegt.\nDer Saar-Vorsitzende D\u00f6rr bezeichnete den Beschluss des Bundesvorstandes als \u201eabsolut hirnrissig\u201c und k\u00fcndigte Widerstand an: Er werde \u201ealle rechtlichen M\u00f6glichkeiten\u201c aussch\u00f6pfen. \u201eDie Vorw\u00fcrfe sind an den Haaren herbeigezogen. Wir haben alles schon widerlegt\u201c, sagte der 81-J\u00e4hrige der dpa in Saarbr\u00fccken. Zur Begr\u00fcndung der Absetzung sagte er: \u201eDas ist l\u00e4cherlich. Wir nehmen nur keine Mitglieder auf, die wir nicht kennen.\u201c D\u00f6rr ist seit 2015 AfD-Landeschef und seit 2017 Fraktionsvorsitzender im Landtag.\nIn der AfD-Saar tobt seit Jahren ein Machtkampf\nF\u00fcr die Amtsenthebung des Vorstandes stimmten per Telefonkonferenz zehn Mitglieder des Bundesvorstandes. Drei Teilnehmer des Spitzengremiums enthielten sich der Stimme. Nach Einsch\u00e4tzung des saarl\u00e4ndischen AfD-Bundestagsgeordneten Christian Wirth landet das Verfahren beim Bundesschiedsgericht. In der AfD-Saar tobt seit Jahren ein Machtkampf. Der Landesverband hat laut D\u00f6rr rund 480 Mitglieder.\nDie Parteispitze k\u00fcndigte an, er werde die Ordnungsma\u00dfnahme dem n\u00e4chsten Bundesparteitag zur \u00dcberpr\u00fcfung vorlegen. Wann dieser Parteitag stattfinden wird, ist allerdings offen. Ein f\u00fcr April geplanter Parteitag war wegen der Corona-Pandemie abgesagt worden.\nDer AfD-Bundesvorstand hatte im Fr\u00fchjahr 2016 schon einmal eine Aufl\u00f6sung an der Saar beschlossen - wegen angeblicher Kontakte des Landesverbandes zu Rechtsextremen. Das Bundesschiedsgericht hatte im Oktober 2016 den Antrag abgelehnt: Eine Aufl\u00f6sung des Landesverbandes sei unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig, hie\u00df es damals. (dpa)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1245018791853142016,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1245018791853142016\",       \"date\": \"2020-03-31 16:03:05+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/raz7GGnJK2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1245009999820132355,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1245009999820132355\",       \"date\": \"2020-03-31 15:28:09+00:00\",       \"text\": \"Schwere Verst\u00f6\u00dfe gegen Partei-Ordnung: Die #AfD-Spitze setzt den saarl\u00e4ndischen Landesvorstand unter Josef D\u00f6rr ab. In Baden-W\u00fcrttemberg wurde der AfD-Landtagsabgeordnete Stefan R\u00e4pple ausgeschlossen. https://t.co/0ICo8pFubG\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438674,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259570,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25701       }}]"}