{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/corona-infektionen-steigen-stark-japan-droht-vom-musterschueler-zum-sorgenkind-zu-werden/26684062.html",
     "date": "2020-12-03T20:58:43+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Japan droht vom Mustersch\u00fcler zum Sorgenkind zu werden",
     "article": "Masken \u00fcberall, soziale Distanz, ausgekl\u00fcgelte Kontaktnachverfolgung: Japan kam gut durch die Pandemie. In der dritten Corona-Welle scheint sich das zu \u00e4ndern. Wenn L\u00e4nder genannt werden, die mit der Pandemie vorbildlich umgehen, ist Japan immer dabei. Doch jetzt rollt die dritte Coronavirus-Welle durch den ostasiatischen Inselstaat. Die Regierung vermeldet H\u00f6chstst\u00e4nde bei der Zahl der Neuinfektionen. Japans Regierungschef Yoshihide Suga rief bereits am 19. November die \u201eh\u00f6chste Alarmstufe\u201c aus, Gesundheitsminister Tamura Norihisa sagte am Dienstag, die stark steigende Zahl der schweren Krankheitsverl\u00e4ufe zeige, \u201edass wir vor einer Krise stehen\u201c, wie der japanische Sender NHK online berichtete.\nAus dem Corona-Mustersch\u00fcler k\u00f6nnte also ein Risikopatient werden, wenn in den n\u00e4chsten drei Wochen keine Trendwende gelingt. Bisher war Japan relativ glimpflich durch die Pandemie gekommen \u2013 und das, obwohl es mit seinen 126 Millionen Einwohnern weltweit das Land mit dem h\u00f6chsten Durchschnittsalter ist. Fast 27 Prozent der Japaner sind \u00e4lter als 65 Jahre, zudem ist die Bev\u00f6lkerungsdichte anderthalb Mal so gro\u00df wie in Deutschland. Im Vergleich zu Europa muten die Fallzahlen nach wie vor niedrig an. Aktuell kommen aber t\u00e4glich zwischen 2000 und 2500 neue F\u00e4lle hinzu.\n[Wenn Sie die wichtigsten Nachrichten aus Berlin, Deutschland und der Welt live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nDen H\u00f6chststand gab es bisher am vergangenen Samstag mit 2684.Insgesamt wurden bisher rund 151.000 best\u00e4tigte F\u00e4lle registriert, wobei vergleichsweise sehr wenig getestet wird. Das Statistikportal Worldometer verzeichnet f\u00fcr Japan seit Beginn der Pandemie 3,54 Millionen Tests. Zum Vergleich: In Deutschland gab es bisher 27,85 Millionen Untersuchungen auf das Coronavirus.\nMehr als 2100 Japaner starben bisher an Covid-19\nMehr als 2100 Japaner starben seit Beginn der Krise in Verbindung mit einer Covid-19-Erkrankung. Und nun ist die Sorge gro\u00df, dass diese Zahlen deutlich steigen. Japan verf\u00fcgt zwar \u00fcber viele Krankenhausbetten, hat aber nur kleine Intensivstationen und zu wenig f\u00fcr die Arbeit dort ausgebildetes Personal. Offiziellen Angaben zufolge gibt es beispielsweise in der Hauptstadtregion Tokio, wo rund 18 Millionen Menschen leben, derzeit rund 150 Intensivbetten f\u00fcr Covid-19-Patienten, vergangene Woche waren 36 Prozent davon bereits belegt.\nJapan hatte auf die Coronavirus-Krise mit moderat anmutenden Auflagen reagiert. Das Land profitierte wie beispielsweise Neuseeland und Australien von seiner Insellage, machte im Fr\u00fchjahr die Grenzen dicht. Auch jetzt sind die Einreisebestimmungen noch streng, auch bei einem negativen Test sind 14 Tage Quarant\u00e4ne vorgeschrieben. Einen scharfen Lockdown gab es allerdings nie.\nDas hat zwei Gr\u00fcnde. Einerseits versuchte die Regierung die Wirtschaft des Landes so gut wie m\u00f6glich am Laufen zu halten. Anderseits hatten die Verantwortlichen in Tokio auch keine andere Wahl, als auf das Verantwortungsbewusstsein der B\u00fcrger zu setzen: Die japanische Regierung verf\u00fcgt nicht \u00fcber die rechtlichen Grundlagen, um Ausgangs- und Kontaktbeschr\u00e4nkungen zu verh\u00e4ngen und mit Bu\u00dfgeldern zu ahnden.\n\u201eIn Japan gibt es ein gro\u00dfes Kollektivbewusstsein\u201c\nDennoch funktionierte die Strategie \u2013 in den beiden ersten Wellen. F\u00fcr den aus Berlin stammenden David Meerwein liegt der Grund auf der Hand: \u201eHier in Japan gibt es ein gro\u00dfes Kollektivbewusstsein. Es wird mehr an die Gemeinschaft gedacht, die Individualit\u00e4t steht nicht so im Vordergrund wie in Deutschland. Die Menschen halten die Regeln ein. Da spielt sicher auch der soziale Druck eine Rolle. Niemand m\u00f6chte negativ auffallen.\u201c\nDies gelte zum Beispiel auch bei der Maskenfrage. \u201eMan tr\u00e4gt eine Maske bereits, wenn es eine Erk\u00e4ltungswelle gibt. Sei es, um sich selbst zu sch\u00fctzen oder andere\u201c, sagt Meerwein im Gespr\u00e4ch mit dem Tagesspiegel. Eine Pflicht, einen Mund-Nasenschutz zu tragen, gibt es auch jetzt nicht.\nK\u00fcsschen rechts, K\u00fcsschen links? Undenkbar!\nMeerwein lebt seit rund dreieinhalb Jahren in Osaka, das gemeinsam mit Kyoto und Kobe eine Metropolregion mit rund 18 Millionen Einwohnern bildet. Er pendelt t\u00e4glich rund 30 Minuten mit dem Zug und sagt: \u201eIch sehe nur ganz selten jemanden ohne Maske, da f\u00fchlt man sich schon sicherer.\u201c Seit Mitte Oktober k\u00f6nnen die Japaner Masken \u00fcbrigens auch an Getr\u00e4nkeautomaten kaufen.\nGenerell habe Japan bisher von seinen Traditionen profitiert, sagt Meerwein. \u201eIn dieser Kultur wird Distanz gewahrt. K\u00fcsschen rechts und links zur Begr\u00fc\u00dfung sind undenkbar. In meiner Generation gibt es allenfalls unter Freunden eine Umarmung zu Begr\u00fc\u00dfung. Und H\u00e4nde sch\u00fctteln nur Japaner, die mal im westlichen Ausland gelebt haben\u201c, sagt Meerwein.\nNach ein paar Gl\u00e4sern werden auch Japaner anh\u00e4nglicher\nAllerdings m\u00fcsse man eine wichtige Unterscheidung machen. \u201eWenn Japaner trinken, werden auch sie sehr laut, sprechen viel und kommen gerne auch Fremden nahe.\u201c So seien als Hotspots der ersten Welle im Fr\u00fchjahr vor allem die in Japan beliebten Hostess-Bars ausgemacht worden. \u201eDas hat nichts mit Sex zu tun\u201c, erkl\u00e4rt Meerwein. In diesen Bars werden attraktive Frauen daf\u00fcr bezahlt, sich mit M\u00e4nnern zu betrinken.\u201c Die Hemmungen fallen, Abstand und Masken werden vergessen. \nAndererseits sei das Hygieneverhalten zumindest in Restaurants sehr gut. \u201eEs wird immer die Temperatur der G\u00e4ste gemessen, wie \u00fcbrigens auch an meiner Schule. Anschlie\u00dfend werden ihnen die H\u00e4nde desinfiziert. Entweder von einem Roboter oder vom Personal.\u201c\nTrotz dieser Corona-Auflagen sagt David Meerwein: \u201eMein Leben hat sich in der Pandemie hier nicht grunds\u00e4tzlich ge\u00e4ndert. Wir k\u00f6nnen uns mit Freunden treffen und auch ausgehen. Ich bin zwar vorsichtiger, habe aber nicht das Gef\u00fchl, dass ich eingeschr\u00e4nkt bin.\u201c \nIm April waren vor allem noch \u00e4ltere Menschen vom Coronavirus betroffen, in der zweiten Welle im Juli/August stieg die Zahl der Neuinfektionen besonders bei den unter 30-J\u00e4hrigen an; als Infektionsherde galten Bars in den Vergn\u00fcgungsvierteln. Jetzt gibt es zunehmend auch F\u00e4lle in den Altersgruppen um die 50 und 60 Jahre, das Virus verbreitet sich zudem auch immer h\u00e4ufiger in Familien.\nGastronomie in Tokio soll nun um 22 Uhr schlie\u00dfen\nWie schon im Fr\u00fchjahr reagiert die Regierung auf die dritte Welle mit vor allem nicht bindenden Ma\u00dfnahmen. So wurden in Tokio Kneipen und andere Etablissements, die Alkohol verkaufen, sowie die beliebten Karaoke-Bars gebeten, 20 Tage lang schon um 22 Uhr zu schlie\u00dfen. Tokio will Betreibern, die dauerhaft mitmachen, umgerechnet mehr als 3200 Euro zahlen.\nDie Menschen wurden zudem aufgefordert, nicht unn\u00f6tig die Wohnung zu verlassen und wieder im Homeoffice zu arbeiten. Nach dem Ende des im Fr\u00fchjahr erkl\u00e4rten Notstands waren seit Juni immer mehr Angestellte in die B\u00fcros zur\u00fcckgekehrt. Untersagt sind Versammlungen von mehr als 100 Personen. In Osaka und Sapporo gelten \u00e4hnliche Ma\u00dfnahmen.\nBackward Tracing klappt offenbar nicht mehr\nAls vorbildlich galt Japan bisher auch in der Kontaktverfolgung, dem Tracing. Klar war in der Pandemie bald: Die meisten Ansteckungen mit dem Coronavirus erfolgen in Clustern, durch Superspreader. Das zeigte sich schon fr\u00fch mit F\u00e4llen aus Chorproben, aus Pflegeheimen oder von Familienfeiern. Das krasseste Beispiel stammt aus S\u00fcdkorea: Eine Frau, inzwischen bekannt als \u201ePatientin 31\u201c, besucht nach einer Chinareise vier Gottesdienste der Shincheonji-Sekte. Heute wei\u00df man: Sie infiziert in diesen Gebetsr\u00e4umen mehr als 40 Sektenmitglieder und l\u00f6st eine Kettenreaktion aus. Mehr als 4000 Infizierte lassen sich allein auf die Sekte zur\u00fcckf\u00fchren, wie unter anderem die ARD online berichtete.\nDie Rolle von Clustern und Superspreadern bei der Verbreitung von Sars-CoV-2 beeinflusst auch das Contact-Tracing. Heute wird vor allem \u201evorw\u00e4rts\u201c und \u201eseitw\u00e4rts\u201c getestet: Von einem best\u00e4tigten Fall werden ab Zeitpunkt der Infektion oder ein paar Tage davor alle bekannten Kontakte eruiert und gegebenenfalls getestet.\nExperten halten ein sogenanntes \u201eBackward\u201c oder r\u00fcckw\u00e4rtiges Tracing f\u00fcr effektiver. Damit ist gemeint, diejenige Person zu eruieren, die die Infizierte Person angesteckt hat. Weil sehr wenige Menschen sehr viele andere infizieren k\u00f6nnen, ist dabei die Chance gro\u00df, einen Superspreader zu finden. \u201eDer Mensch, der dich angesteckt hat, hat wahrscheinlich auch noch andere Menschen infiziert\u201c, sagt Antoine Flahault, Direktor des Institute of Global Health an der Universit\u00e4t Genf und Mitglied der Schweizer Covid-19-Taskforce, dem Schweizer \u201eTagesanzeiger\u201c.\nBisher war die Kontaktverfolgung ein Geheimrezept\nEiner Studie des britischen Epidemiologen Adam Kucharski zufolge k\u00f6nnte man mit Backward Tracing zwei- bis dreimal so viele Infektionen feststellen wie mit dem herk\u00f6mmlichen Tracing \u2013 weil dabei die Chance eben gro\u00df ist, einen Superspreader zu finden. F\u00fcr Flahault ist daher klar: \u201eDie Priorit\u00e4t beim Contact-Tracing sollte ganz klar beim R\u00fcckw\u00e4rts-Tracing liegen.\u201c\nSchon fr\u00fch habe man erkannt, dass sich das Virus ungleichm\u00e4\u00dfig ausbreite, zitierte das Magazin \u201eThe Atlantic\u201c auch den japanischen Professor und Covid-19-Taskforce-Mitglied Hitoshi Oshitani. Bereits im Februar habe man begonnen, sich darauf zu fokussieren, einzelne Cluster mit intensivem Backward Tracing zu zerschlagen.\nAllerdings hat die Methode offenbar Grenzen, wie sich jetzt zu zeigen scheint. Rudolf Hauri, Kantonsarzt in Zug und Pr\u00e4sident der Vereinigung der Kantons\u00e4rztinnen und Kantons\u00e4rzte der Schweiz, sagte dem \u201eTagesanzeiger\u201c: \u201eDie Idee ist schon gut.\u201c Das Backward Tracing funktioniere aber nur, wenn die Fallzahlen tief seien. \u201eDann kann man schnell Herde identifizieren und isolieren.\u201c Mit rasch steigenden Fallzahlen sei das aber kaum mehr m\u00f6glich, weil es schlicht zu viele neue Herde gebe.\nGenau dies ist offenbar nun auch in Japan der Fall. Gesundheitsexperten im Land warnen, dass die Verfolgung von Clustern nicht mehr funktioniere. Wie die \u201eNeue Z\u00fcrcher Zeitung\u201c schreibt, war bereits in der letzten Novemberwoche bei mehr als der H\u00e4lfte der Neuinfektionen der Ansteckungsherd nicht mehr nachzuvollziehen.\nSubventionsprogramm f\u00fcr Reisen wird zum Bumerang\nDie dritte Welle streut nun also mehr als die beiden ersten \u2013 und die Regierung hat selbst ihren Teil dazu beigetragen, dass die Fallzahlen so ansteigen. Im Bestreben, die Wirtschaft weiter anzukurbeln, legte sie millionenschwere Subventionsprogramme f\u00fcr Reisen (\u201eGo To Travel\u201c) und Restaurantbesuche (\u201eGo To Eat\u201c) auf, um die Japaner zum Geld ausgeben zu bewegen.\nDies funktionierte eine Weile, die Couponprogramme kamen gut an, trotzdem blieb die Zahl der Neuinfektionen niedrig. Nun aber weisen neben den Metropolen beliebte Reiseziele wie Hokkaido im Norden und Okinawa im S\u00fcden mit die h\u00f6chsten Inzidenzwerte, also Neuinfektionen pro Einwohner, auf. Tokio hat das Programm nun vorerst eingestellt, andere Regionen wollen nachziehen, wenn die Fallzahlen weiter steigen.\nJapans Wirtschaft l\u00e4uft zwar nach schweren Einbr\u00fcchen wegen der Pandemie wieder auf Hochtouren. Das Bruttoinlandsprodukt (BIP) der vor Deutschland drittgr\u00f6\u00dften Volkswirtschaft der Welt zog im dritten Quartal \u2013 auf das Jahr hochgerechnet \u2013 um 21,4 Prozent an, wie die Regierung in Tokio Mitte November bekanntgab. Es ist das erste Mal nach drei Quartalen, dass Japans Wirtschaft wieder w\u00e4chst, nachdem die Wirtschaftsmacht zuvor in eine schwere Rezession gerutscht war.\nOlympische Spiele sollen 2021 stattfinden\nViele \u00d6konomen in Japan rechnen zwar damit, dass sich die Wirtschaft im vierten Quartal weiter erholt, allerdings viel langsamer als im dritten Quartal. Und sollte sich das Infektionsgeschehen weiter versch\u00e4rfen, w\u00fcrde dies auch Japans Wirtschaft wieder hart treffen.\nUnd f\u00fcr die Wirtschaft w\u00e4ren auch die Olympischen Spiele ein wichtiger Faktor. Sie waren in diesem Jahr wegen der Pandemie verschoben worden, sollen 2021 aber auf jeden Fall stattfinden. Und daf\u00fcr setzte Japan nun ein Zeichen: Die auf einem Flo\u00df schwimmenden gigantischen Olympischen Ringe in Tokio wurden nach Wartunsgarbeiten wieder in der Bucht der japanischen Hauptstadt installiert. Die frisch angemalten Ringe wurden am Dienstag im Schlepptau wieder an ihren Standort im Odaiba Marine Park gezogen, wo sie bis zum Ende der Spiele im n\u00e4chsten August vor dem Hintergrund der imposanten Rainbow Br\u00fccke und Tokios Wolkenkratzern zu sehen sein werden. Nach Angaben der Stadtverwaltung sollen die Ringe jeden Abend angeleuchtet werden.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1348965468728647682,       \"url\": \"https://twitter.com/hancook2011/status/1348965468728647682\",       \"date\": \"2021-01-12 12:10:04+00:00\",       \"text\": \"Japan droht vom Mustersch\u00fcler zum Sorgenkind zu werden https://t.co/UU9gMPafMAWARUM?\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 234478399,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/585836161542795266/EdntWeRc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hancook2011\",              \"name\": \"Michael\",              \"description\": \"\u201eSehr wenige von uns sind das, was wir scheinen.\u201c                            Agatha Christie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-01-05 19:20:53+00:00\",              \"location\": \"Bremen\",              \"followers\": 68,              \"friends\": 121,              \"tweets\": 6145,              \"liked_tweets\": 6763,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 213       }}, {       \"id\": 1343130528900378625,       \"url\": \"https://twitter.com/el_loko74/status/1343130528900378625\",       \"date\": \"2020-12-27 09:44:06+00:00\",       \"text\": \"Corona-Infektionen steigen stark: Japan droht vom Mustersch\u00fcler zum Sorgenkind zu werdenhttps://t.co/reZX8gW09dvia @Tagesspiegel\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 497305458,              \"url\": \"http://ellokofoto.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264638965006688263/qUHSfBEu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/497305458/1539375787\",              \"username\": \"el_loko74\",              \"name\": \"Sven \ud83d\udcf8 \u26bd \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Football, Groundhopper, photographer (for @spp_agency) and a bit of \ud83e\udd18 Music | \ud83c\udf99\ufe0f @lotteserbinnen-podcast | \u26bd FC Bayern, FFC Wacker M\u00fcnchen, Lok Leipzig\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 21:01:26+00:00\",              \"location\": \"Munich, Bavaria\",              \"followers\": 1411,              \"friends\": 435,              \"tweets\": 92763,              \"liked_tweets\": 14750,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 7307       }}, {       \"id\": 1337369609427689474,       \"url\": \"https://twitter.com/AndreasSingler/status/1337369609427689474\",       \"date\": \"2020-12-11 12:12:16+00:00\",       \"text\": \"... der ohne die dichotomen kulturalistischen Muster von westlicher (angeblich egoistischer) Individualit\u00e4t und fern\u00f6stlicher (angeblich altruistischer) Kollektivit\u00e4t nicht auskommt. https://t.co/sknh09XGGb\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 324234365,              \"url\": \"https://www.andreas-singler.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1244941895010312198/5BCKltsU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/324234365/1505938763\",              \"username\": \"AndreasSingler\",              \"name\": \"Andreas Singler\",              \"description\": \"Writer. Japanese & Sports Studies. Author of Sayonara Atomkraft & Tokyo 2020, Co-editor of NOlympics. \u8457\u4f5c\u8005\u3001\u65e5\u672c\u5b66\u8005\u3001\u4f53\u80b2\u5b66\u535a\u58eb\u3002\u30c6\u30fc\u30de\u306f\u8131\u539f\u767a\u3001\u518d\u751f\u30a8\u30cd\u3001\u6771\u4eac\u4e94\u8f2a\u306a\u3069\u3002\u8b1b\u6f14\u3059\u308b\u3002\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-26 07:16:13+00:00\",              \"location\": \"Mainz, Deutschland\",              \"followers\": 379,              \"friends\": 859,              \"tweets\": 1746,              \"liked_tweets\": 680,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 177       }}, {       \"id\": 1336937616193753088,       \"url\": \"https://twitter.com/Sevenofnine4087/status/1336937616193753088\",       \"date\": \"2020-12-10 07:35:41+00:00\",       \"text\": \"@von_Steiner @T0xicHead @maischberger @BrinkmannLab @DasErste Nein, in Japan hat niemand es laufen lassen.... https://t.co/00t5cwT264\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1270622146532913152,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1321941279886970885/JwFGbbVL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1270622146532913152/1604010368\",              \"username\": \"Sevenofnine4087\",              \"name\": \"Sevenofnine\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-10 07:42:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 91,              \"friends\": 631,              \"tweets\": 9068,              \"liked_tweets\": 21953,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 27       }}, {       \"id\": 1334880420014534659,       \"url\": \"https://twitter.com/vitaminfeminin/status/1334880420014534659\",       \"date\": \"2020-12-04 15:21:07+00:00\",       \"text\": \"Tagesspiegel: Japan droht vom Mustersch\u00fcler zum Sorgenkind zu werden.https://t.co/afXZ28T0rl\u00fcber @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4786836333,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/686991203234123776/sMN8j-Ip_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"vitaminfeminin\",              \"name\": \"Anna Meyer\",              \"description\": \"Akademikerin, IT begeistert, lebensmutig und lebenswillig. K\u00e4mpfe viel f\u00fcr Andere.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-12 19:07:50+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 1043,              \"friends\": 906,              \"tweets\": 74688,              \"liked_tweets\": 293287,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 3626       }}, {       \"id\": 1334801151305392128,       \"url\": \"https://twitter.com/JulianeZielonka/status/1334801151305392128\",       \"date\": \"2020-12-04 10:06:08+00:00\",       \"text\": \"Nicht gut: Corona - Japan droht vom Mustersch\u00fcler zum Sorgenkind zu werden https://t.co/rf4gLo0cpY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 94063966,              \"url\": \"https://meetu.ps/c/3GCLH/67vps/a\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1348536890421620736/P-9y1iWC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/94063966/1617119692\",              \"username\": \"JulianeZielonka\",              \"name\": \"Juliane \ud83d\uddfd\",              \"description\": \"Ich lerne und investiere nach Value Investing f\u00fcr den Wohlstand. ENTJ, Digital Health, Yogalehrerin, pers. Wachstum. Hundemutter, Entrepreneur, K\u00fcstenfan.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-02 10:33:26+00:00\",              \"location\": \"ze world\",              \"followers\": 6279,              \"friends\": 2971,              \"tweets\": 26052,              \"liked_tweets\": 19744,              \"lists_member\": 577,              \"media_shared\": 2780       }}, {       \"id\": 1334800335538425856,       \"url\": \"https://twitter.com/sebastianlotzer/status/1334800335538425856\",       \"date\": \"2020-12-04 10:02:54+00:00\",       \"text\": \"Weder Masken, noch soziale Distanzierung, noch Kontaktnachverfolgung sind die Allzwecksmittel als die sie verkauft werden. Ein auf Profit ausgerichtetes System sorgt letzendlich IMMER daf\u00fcr dass Corona zirkulieren kann.  https://t.co/KwYrN21pZR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 868067956009435136,              \"url\": \"https://non.copyriot.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1303911684428443649/QpjvxrvV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/868067956009435136/1614632167\",              \"username\": \"sebastianlotzer\",              \"name\": \"sebastianlotzer\",              \"description\": \"Schreibt auf und f\u00fcr bahoe books, sunzi bingfa, non copyriot, Autonomie Magazin, Untergrund Bl\u00e4ttle, enough14,....\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-26 11:35:03+00:00\",              \"location\": \"Kreuzberg, Berlin\",              \"followers\": 3450,              \"friends\": 335,              \"tweets\": 40049,              \"liked_tweets\": 75,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 5062       }}, {       \"id\": 1334769259218690048,       \"url\": \"https://twitter.com/Bertmwalther/status/1334769259218690048\",       \"date\": \"2020-12-04 07:59:24+00:00\",       \"text\": \"Stark steigende Corona-Infektionen - ganz im Osten...https://t.co/vtdl7NsBM6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 979375548194590720,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365650697920909314/G-t5mTv5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/979375548194590720/1522344603\",              \"username\": \"Bertmwalther\",              \"name\": \"Bert Walther\",              \"description\": \"yxops\u00fcpd\u00fcdis - ich bin ein Naturist, der immer sehr viel frisst, besonders lob ich mir, Rotkohl fr\u00fch um vier...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-29 15:11:41+00:00\",              \"location\": \"Vogtlandkreis, Sachsen\",              \"followers\": 991,              \"friends\": 977,              \"tweets\": 102876,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4154       }}, {       \"id\": 1334758899849846785,       \"url\": \"https://twitter.com/Franz_Metzger1/status/1334758899849846785\",       \"date\": \"2020-12-04 07:18:15+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/smHE2EZS0X\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 979247956154114050,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1339128954578477057/l1SxrGnt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/979247956154114050/1612726091\",              \"username\": \"Franz_Metzger1\",              \"name\": \"Franz Metzger\",              \"description\": \"Warnung!Im Gegensatz zu anderen Twitter-Accounts lesen Sie hier nicht DIE Wahrheit, sondern MEINE derzeitige Wahrnehmung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-29 06:44:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 312,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 25145,              \"liked_tweets\": 1898,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 960       }}, {       \"id\": 1334755091077681153,       \"url\": \"https://twitter.com/kusawake/status/1334755091077681153\",       \"date\": \"2020-12-04 07:03:06+00:00\",       \"text\": \"\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u3082\u305d\u308d\u305d\u308d\u8a71\u984c\u306b\u306a\u308a\u3064\u3064\u3042\u308b\u65e5\u672c\u306e\u72b6\u6cc1\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u7684\u76ee\u7dda\u3067\u30d5\u30a7\u30a2\u306b\u898b\u3066\u3044\u308b\u3088\u3046\u306b\u601d\u3046\u3002\u30d5\u30a1\u30af\u30bf\u30fcX\u304c\u306a\u3093\u306a\u306e\u304b\uff1f\u542b\u3081\u3066\u3002Japan droht vom Mustersch\u00fcler zum Sorgenkind zu werden https://t.co/UPmSmo4DE1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 120720011,              \"url\": \"http://delinquent.cocolog-nifty.com/blog/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/737973396/IMGA0987_normal.JPG\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kusawake\",              \"name\": \"\u30d2\u30b3\u30a6\u6280\u8853\u8005\",              \"description\": \"\u975e\u884c\u6280\u8853\u8005\u3002\u753b\u50cf\u7cfb\u3084\u3089\u901a\u4fe1\u7cfb\u3084\u3089\u3044\u308d\u3044\u308d\u3001AI\u6280\u8853\u8005\u3060\u306d\uff01\u3068\u304b\u8a00\u308f\u308c\u308b\u3068\u5acc\u60aa\u611f\u3002\u7279\u6b8a\u60c5\u5831\u51e6\u7406\uff1d\u30b8\u30b8\u30a4\u3001\u30ed\u30dc\u30c3\u30c8\u3044\u3058\u308a\uff08\u52b4\u885b\u5247\u7b2c36\u6761\u8b1b\u7fd2\u6e08\uff09\u3001\u9678\u7279\uff11\uff06\u30a2\u30de\u7121\uff11\u3001\u5de5\u62c5\u30c7\u30b8\uff11\u3001\u8f38\u51fa\u7ba1\u7406\u7684(STC Associate)\u3068\u304b\u3002\u6280\u8853\u8005\u306e\u30af\u30bb\u306b\u4e2d\u5c0f\u4f01\u696d\u8a3a\u65ad\u58eb\u3002\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-07 09:55:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 622,              \"friends\": 1149,              \"tweets\": 12292,              \"liked_tweets\": 7210,              \"lists_member\": 21,              \"media_shared\": 654       }}, {       \"id\": 1334746136884736001,       \"url\": \"https://twitter.com/AmanoJack10/status/1334746136884736001\",       \"date\": \"2020-12-04 06:27:32+00:00\",       \"text\": \"Japan steckt in der DRITTEN Welle!Japan droht vom Mustersch\u00fcler zum Sorgenkind zu werden https://t.co/lpBA7A6PFB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1228352732580515845,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1266674989333389312/c9Z6ggwf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1228352732580515845/1607091020\",              \"username\": \"AmanoJack10\",              \"name\": \"\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08 Widder die W\u00f6lfe im Schafspelz \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Linksgr\u00fcn versiffte Antifa-Schneeflocke#Aikido #Japan #Kunst #Wortspiele #Rosenkohl\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-14 16:18:20+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 359,              \"friends\": 704,              \"tweets\": 11545,              \"liked_tweets\": 50363,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2326       }}, {       \"id\": 1334712447085596676,       \"url\": \"https://twitter.com/Michael_Leh/status/1334712447085596676\",       \"date\": \"2020-12-04 04:13:39+00:00\",       \"text\": \"#Japan droht vom Mustersch\u00fcler zum Sorgenkind zu werden https://t.co/WD12iQCX0n\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 587469331,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1242537132817817600/zOh5Fivn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/587469331/1573490209\",              \"username\": \"Michael_Leh\",              \"name\": \"Michael Leh \ud83c\udde9\ud83c\uddea \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\",              \"description\": \"Journalist in Berlin. Bes.interessiert an Taiwan+ Menschenrechten in China,Belarus,Russl.,Kuba; Bek\u00e4mpfung Gewaltkriminalit\u00e4t. RT=v.a. Hinweis auf Interessantes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-05-22 14:29:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7559,              \"friends\": 6623,              \"tweets\": 133176,              \"liked_tweets\": 44243,              \"lists_member\": 149,              \"media_shared\": 3310       }}, {       \"id\": 1334588647610441729,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1334588647610441729\",       \"date\": \"2020-12-03 20:01:43+00:00\",       \"text\": \"#Japan droht vom Mustersch\u00fcler zum Sorgenkind zu werden: Masken \u00fcberall, soziale Distanz, ausgekl\u00fcgelte Kontaktnachverfolgung \u2013 Japan kam gut durch die Pandemie. In der dritten #Corona-Welle scheint sich das zu \u00e4ndern. https://t.co/Urh9P6YSok\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438674,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259570,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25701       }}, {       \"id\": 1334547413000974336,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1334547413000974336\",       \"date\": \"2020-12-03 17:17:52+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/POUSkpbp6f\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58212,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}]"
}