{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/zurueck-zum-normalbetrieb-an-grundschulen-abstand-halten-ist-doof/25910044.html",
     "date": "2020-06-12T10:29:44+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "\u201eAbstand halten ist doof\u201c",
     "article": "In NRW werden Grundsch\u00fcler ab Montag in voller Klassenst\u00e4rke unterrichtet. Es wird ein Normalbetrieb mit Sonderregeln - aber ohne Abstand in der Klasse. Der Schulgong ert\u00f6nt. Aus allen Richtungen kommen die Kinder zum Pausenende angerannt, manche mit Mundschutz. Erstkl\u00e4ssler Jakob springt auf \u201esein\u201c Feld Nummer 5, L\u00e9na hat die Nummer 2 auf dem Schulhof.\nMithilfe der bunt markierten Zahlenkreise halten die Jungen und M\u00e4dchen in Corona-Zeiten Abstand. Allen Sch\u00fclern hat die Eichendorff-Grundschule in Meerbusch bei D\u00fcsseldorf feste Ziffern zugewiesen. Auf ein Zeichen der Lehrerin st\u00fcrmen die Kinder ins Schulgeb\u00e4ude - nach und nach, geordnet, immer rechts \u00fcber die gr\u00fcnen Pfeile im Treppenhaus.\nNoch sind die Gruppen halbiert. Aber ab Montag wird es wieder enger: Normalbetrieb an allen Grundschulen in NRW ist aus dem Schulministerium angesagt. Volle Klassenst\u00e4rke ohne 1,50-Meter-Regel im Unterrichtsraum.\nMehrere Bundesl\u00e4nder wollen nach den Sommerferien wieder im Regelbetrieb unterrichten, manche von ihnen zumindest in der Primarstufe auch schon vor den Ferien. Sachsen, Sachsen-Anhalt und Schleswig-Holstein haben gerade den Anfang gemacht - t\u00e4glicher Unterricht wieder f\u00fcr alle Grundsch\u00fcler im Klassenverband.\nIn Bremen soll der Pr\u00e4senzunterricht an Grundschulen am 22 Juni \"in der jeweiligen Klassenst\u00e4rke f\u00fcr alle Jahrgangsstufen auf jeweils vier Unterrichtsstunden an vier Tagen in der Woche ausgeweitet werden\". Das teilte die Bremer Schulbeh\u00f6rde am Donnerstag auf eine Anfrage des Tagesspiegels mit. Auch Hessen plant f\u00fcr den Normalbetrieb an Grundschulen ab dem 22. Juni - ebenfalls ohne Abstandregelungen.\nBerliner Normalbetrieb erst nach den Ferien\nIn Berlin zeichnet sich dagegen eine R\u00fcckkehr zum Normalbetrieb in den Grundschulen erst f\u00fcr August - also nach den fr\u00fchen Sommerferien - ab. F\u00fcr Kitakinder geht es aber schon ab dem 22. Juni los.\nNun schaut man gespannt auf Nordrhein-Westfalen, das bev\u00f6lkerungsreichste Bundesland mit rund 600.000 Grundsch\u00fclern. \u201eDie meisten Kinder freuen sich. Es ist wichtig, das Schuljahr zumindest halbwegs im Regelbetrieb abzuschlie\u00dfen\u201c, sagt Martina Arntjen, Leiterin der Schule in Meerbusch. \u201eEs w\u00e4re sonst sehr belastend, mit so einer Unsicherheit in die Ferien zu gehen. Es ist gut f\u00fcr die Kinder und auch psychologisch gesehen der richtige Zeitpunkt.\u201c\nTrotz ausgefeilter Organisation gab es in den letzten Wochen mitunter gro\u00dfes Durcheinander bei dem - aus D\u00fcsseldorf vorgegebenen - tageweise rollierenden System mit aufgeteilten Kleingruppen. Im Wochenschnitt kam man in der Eichendorff-Grundschule auf f\u00fcnf bis sechs Stunden Pr\u00e4senzunterricht pro Kind. In der Schule mit 232 Kindern und neun Klassen sind die Bedingungen g\u00fcnstig.\nIm Geb\u00e4ude ist viel Platz, es gibt vier separate Eing\u00e4nge und einen gro\u00dfen Schulhof. Alle 14 Lehrer sind an Bord. Landesweit stehen nach j\u00fcngster Erhebung des Ministeriums durchschnittlich etwa 80 Prozent der Grundschullehrer f\u00fcr den Pr\u00e4senzunterricht parat. \u201eUnsere Sch\u00fcler haben die Regeln alle toll verinnerlicht. Am Montag wird es deshalb schwer, denn jetzt kommt ja wieder ein neues Konzept\u201c, schildert Konrektorin Nora Pricking, Klassenlehrerin der 1c.\nDas Verfahren ab Montag erkl\u00e4rt sie so: \u201eJeweils zwei Klassen benutzen einen der vier Eing\u00e4nge zum Schulgeb\u00e4ude, eine kommt um 8.00 Uhr und die andere um 8.15 Uhr.\u201c Auch Pause und Mittagessen werden zeitlich versetzt. \u201eIm Flur sind Haltepunkte und Wege markiert und wir sind gespannt, ob das mit so vielen Kindern gleichzeitig klappt.\u201c\nIn der Klasse dicht an dicht, au\u00dferhalb mit Abstand?\nEtwas widerspr\u00fcchlich aus ihrer Sicht: Au\u00dferhalb des Unterrichtsraums soll weiter m\u00f6glichst Abstand gehalten werden, \u201eaber im Klassenraum wird es mit 28, 29 Kindern wieder ganz sch\u00f6n kuschelig.\u201c Die Lerngruppen sollen laut Vorgabe strikt unter sich bleiben - im Geb\u00e4ude, in den Pausen, auch bei der Ganztagsbetreuung nach dem Unterricht. Keine einfache Aufgabe f\u00fcr die Schulen.\nIn Meerbusch werden wieder mehr Tische und St\u00fchle in die Klassen geschleppt. Elternbriefe mit Erl\u00e4uterungen zum neuen Konzept sind rausgeschickt. Lehrerschaft und Elternschaft seien gespalten mit Blick auf den Regelbetrieb, beobachtet Schulleiterin Arntjen. \u201eManche sind \u00e4ngstlich und machen sich gro\u00dfe Sorgen wegen einer Ansteckung.\u201c Andere seien froh, dass es voll losgehe.\nBerichte zu Schulschlie\u00dfungen und Homeschooling\nWobei l\u00e4ngst nicht alle Schulen wieder nahezu den ganzen Stundenplan anbieten k\u00f6nnen, so wie in Meerbusch. In den noch zwei Wochen bis zu den Sommerferien werde es auf eine \u201eabgespeckte Vollbetrieb-Variante\u201c hinauslaufen, glaubt Anke Staar von der Landeselternkonferenz. Als realistisch k\u00f6nne man t\u00e4glich zwei, drei Unterrichtsstunden annehmen. Unter Eltern herrsche gro\u00dfe Unsicherheit, wie ihr Kind anschlie\u00dfend betreut werde. Denn die R\u00e4umlichkeiten f\u00fcr den Ganztag reichten vielerorts bei weitem nicht aus.\nManche Sch\u00fcler haben Defizite entwickelt. Sitzenbleiben gibt es in NRW in diesem Schuljahr nicht. Aber ein freiwilliges Wiederholen h\u00e4lt Arntjen f\u00fcr ratsam f\u00fcr einige Jungen und M\u00e4dchen. Schulpsychologen bef\u00fcrchten, dass die Schere zwischen leistungsstarken und -schwachen Sch\u00fclern deutlich auseinandergegangen ist. Es drohten \u201efundamentale Auswirklungen\u201c auf den Bildungsweg.\nUnd was sagen die Kinder? L\u00e9na, die meistens Mundschutz tr\u00e4gt so wie das Klassenstofftier Niko, hat ein bisschen Angst: \u201eVielleicht haben die anderen Kinder ja Coronavirus.\u201c Der siebenj\u00e4hrige L\u00e9onas ist aufgeregt. \u201eEndlich kann ich alle meine Freunde wiedersehen. Ich finde es sch\u00f6n, dass wir nicht mehr so Abstand halten m\u00fcssen. Abstand halten ist doof.\u201c (Yuriko Wahl-Immel/dpa; Tsp)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1271376253073920000,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1271376253073920000\",       \"date\": \"2020-06-12 09:38:14+00:00\",       \"text\": \"In NRW werden Grundsch\u00fcler ab Montag in voller Klassenst\u00e4rke unterrichtet. Es wird ein Normalbetrieb mit Sonderregeln - aber ohne Abstand in der Klasse. https://t.co/iMNNnOum29\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438674,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259570,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25701       }}]"
}