{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/skepsis-gegenueber-astrazeneca-impfung-erzieher-und-lehrer-sehnen-impfungen-herbei/26929146.html",
     "date": "2021-02-20T16:14:32+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Erzieher und Lehrer sehnen Impfungen herbei",
     "article": "In Schulen und Kitas k\u00f6nnte fr\u00fcher geimpft werden \u2013 und hier deutet sich auch eine h\u00f6here Bereitschaft an. Doch Sorgen bereiten gezielte Fake News. Impfstoffe sind in Deutschland reichlich vorhanden \u2013 doch der Piks ist bislang noch recht unbeliebt: In Th\u00fcringen wollte sich j\u00fcngst nur ein Drittel der Besch\u00e4ftigten in Kliniken und Pflegeheimen \u00fcberhaupt impfen lassen. Und diese Woche schw\u00e4nzte bei einer Impfung von medizinischem Personal im Saarland gleich die H\u00e4lfte der Gruppe den Termin. \nDenn dort gab es das Vakzin von Astrazeneca. Auch in der Gesamtbev\u00f6lkerung ist die Skepsis gegen\u00fcber diesem Impfstoff gro\u00df. Laut einer Civey-Umfrage im Auftrag des Tagesspiegels ist nur ein Drittel der unter 65-J\u00e4hrigen derzeit entschlossen, sich mit Astrazeneca impfen zu lassen \u2013 und nicht zu warten, bis Biontech oder Moderna f\u00fcr sie verf\u00fcgbar ist. \nUnd so kommt es, dass allein in Berlin 29.000 Dosen des Corona-Impfstoffs von Astrazeneca ungenutzt herum liegen. Deutschlandweit mehr als 650.000 Dosen. Eine grunds\u00e4tzlich h\u00f6here Impfbereitschaft deutet sich indes beim Kita-Personal und unter Lehrkr\u00e4ften an. \nDas zeigen Anfragen des Tagesspiegels bei den Spitzenverb\u00e4nden Gewerkschaft Erziehung und Wissenschaft (GEW), Arbeiterwohlfahrt (AWO), Caritas, Diakonie sowie dem Verband Bildung und Erziehung (VBE). \nSie alle gehen auf Basis von R\u00fcckmeldungen der Basis von einer \u201ehohen\u201c Impfbereitschaft ihrer Mitglieder aus, mitunter \u201esehr hoch\u201c ist sie demnach bei der Caritas. Mindestens so hoch wie in der Allgemeinbev\u00f6lkerung k\u00f6nnte auch laut VBE-Bundesvorsitzenden Udo Beckmann die Impfbereitschaft unter seinen Mitgliedern sein.\n[Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Pandemie live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\n\u201eEs ist zudem davon auszugehen, dass die Bereitschaft sogar h\u00f6her ist, weil es eine so starke Exposition insbesondere bei den jetzt stattfindenden Lockerungen gibt\u201c, meint er. Und Bj\u00f6rn K\u00f6hler, GEW-Vorstandsmitglied Jugendhilfe und Sozialarbeit, teilt mit: \u201eBesch\u00e4ftigte tragen immer wieder die Forderung nach einer fr\u00fcheren Impfung an die GEW heran.\u201c \nBei der AWO hei\u00dft es: \u201eWir denken, dass die Mehrheit den Tag herbeisehnt, an dem dank einer Impfung die p\u00e4dagogische Arbeit wieder unbelasteter m\u00f6glich sein wird.\u201eDamit k\u00f6nnte der Ansatz der Bundesregierung, das Personal in Kitas und Schulen fr\u00fcher zu impfen, auf fruchtbaren Boden fallen. Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) und die Regierungschefs der L\u00e4nder hatten das Gesundheitsministerium bei ihrer j\u00fcngsten Beratung gebeten, eine h\u00f6here Priorisierung von Grundschullehrern und Kita-Erzieherinnen zu pr\u00fcfen. Sie seien einem erh\u00f6hten Infektionsrisiko ausgesetzt, wenn die Schulen und Kitas wieder \u00f6ffnen. \nEine gewisse Skepsis gegen\u00fcber Astrazeneca bleibt\nNach der aktuellen Impfverordnung sind Erzieher:innen und Lehrer:innen bislang in der dritten Gruppe (\u201eerh\u00f6hte Priorit\u00e4t) an der Reihe. Die Gesundheitsminister von Bund und L\u00e4ndern wollen am Montag dar\u00fcber beraten, ob sie in der Impfpriorisierung noch weiter vorr\u00fccken sollen. Gesundheitsminister Jens Spahn k\u00fcndigte dazu am Freitag einen Vorschlag der Bundesregierung an. Diesen gelte es dann \u201ez\u00fcgig\u201c umzusetzen. \nUnter den Besch\u00e4ftigten in Kitas und Schulen zeigt sich jedoch auch eine gewisse Skepsis gegen\u00fcber Astrazeneca. \u201eDie GEW ist unsicher, ob alle Besch\u00e4ftigten diesen Impfstoff auf Grund der Einschr\u00e4nkungen akzeptieren werden. \nZu bedenken ist auch, dass viele Kitabesch\u00e4ftigte \u00fcber 50 Jahre alt sind, was zu einer Verunsicherung f\u00fchren kann\u201c, meint Vorstandsmitglied K\u00f6hler.Aus der Caritas-Pressestelle hei\u00dft es dazu: \u201eDie Aussicht, mit dem Impfstoff von AstraZeneca geimpft zu werden, ist angesichts der Berichterstattung \u00fcber diesen Impfstoff sicherlich nicht sehr f\u00f6rderlich f\u00fcr die Impfbereitschaft.\u201c\nAstrazeneca ist in Verruf geraten, weil seine Wirksamkeit im Gegensatz zum Impfstoff von Biontech/Pfizer nicht bei 95 Prozent, sondern bei 60 Prozent liegt. Und: Laut der aktuellen Corona-Impfverordnung sollen nur Menschen unter 65 zun\u00e4chst vorrangig mit Astrazeneca geimpft werden. Tats\u00e4chlich aber wirkt der Impfstoff besser als die meisten Vakzine gegen die Grippe.\nDenn die St\u00e4ndige Impfkommission sieht aufgrund mangelnder Datenlage keine ausreichende Evidenz daf\u00fcr, dass Astrazeneca bei \u00c4lteren genauso wirkt wie bei allen Menschen. Die Europ\u00e4ische Zulassungsbeh\u00f6rde kam hier jedoch zum gegenteiligen Ergebnis. Die Mehrheit der Spitzenverb\u00e4nde fordert vor diesem Hintergrund eine bessere Aufkl\u00e4rung der Bundesregierung. \nAktuell gibt es noch keine vern\u00fcnftige, umsetzbare Impfstrategie oder ausreichend koordinierte Aufkl\u00e4rungsma\u00dfnahmen\u201c, beklagt die AWO. \u201eBislang werden Tr\u00e4ger und Einrichtungen hier von der Politik allein gelassen. \u201cDie GEW pocht bei den Impfungen auf bessere Informationen \u00fcber m\u00f6gliche Risiken und Nebenwirkungen sowie den Schutzgrad bei Mutationen. Die Caritas will vor allem \u201etransparente\u201c und \u201everst\u00e4ndliche\u201c Ausk\u00fcnfte. \nDer Verband hat beobachtet, dass beim Thema Impfungen \u201egezielt Desinformation betrieben wird\u201c. Vor diesem Hintergrund sieht auch der VBE das Gesundheitsministerium von Jens Spahn (CDU) in der Pflicht. Der Bundesvorsitzende Beckmann r\u00e4t zudem seinen Mitglieder:innen zudem, bei Fragen auf Personen mit professioneller, medizinischer Ausbildung zuzukommen. S\u00fcffisant bemerkt er: \u201eDas Belesen im Internet ist nicht immer ausreichend hilfreich.\u201c",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1363540016354451464,       \"url\": \"https://twitter.com/MaxBuerckGemass/status/1363540016354451464\",       \"date\": \"2021-02-21 17:24:07+00:00\",       \"text\": \"Erzieher und Lehrer sehnen Impfungen herbei https://t.co/IqY1p3hWqK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 777834738727981056,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1328099915210305538/hf_7VKj2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/777834738727981056/1576231099\",              \"username\": \"MaxBuerckGemass\",              \"name\": \"Max B\u00fcrck-Gemassmer\",              \"description\": \"KLUG @KlimaGesundheit, @healthforfuture, Hausarzt, Planetary Health\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-19 11:40:28+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 152,              \"friends\": 163,              \"tweets\": 3127,              \"liked_tweets\": 2006,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 169       }}, {       \"id\": 1363427122619027459,       \"url\": \"https://twitter.com/tweet_kako/status/1363427122619027459\",       \"date\": \"2021-02-21 09:55:31+00:00\",       \"text\": \"Ja klar.  https://t.co/ccNJjkgiYo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 778396650,              \"url\": \"https://www.berlin.de/sen/bjf/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376654277201002499/bfieeljc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/778396650/1617314783\",              \"username\": \"tweet_kako\",              \"name\": \"Karola *Impfling Koppe\",              \"description\": \"paypal.me/pools/c/8xwmq6\u2026 \u2022senbjf.berlin\u2022privat\u2022 he she it\u2022cat person\u2022camera\u2022tv\u2022Ceterum Censeoxa0*Logik braucht man nicht aufschreiben*\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-24 15:23:49+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 180,              \"friends\": 1311,              \"tweets\": 16885,              \"liked_tweets\": 26755,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2281       }}, {       \"id\": 1363195544764624897,       \"url\": \"https://twitter.com/FrankNied/status/1363195544764624897\",       \"date\": \"2021-02-20 18:35:19+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/woah7ZpxPN#COVID\u30fc19 #coronavirus #AstraZeneca\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 810068279754706944,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1077963918474129409/rsPvP3sO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/810068279754706944/1524218084\",              \"username\": \"FrankNied\",              \"name\": \"Frank Nied #Inklusion #Kinderrechte (\ud83c\udfe1)\",              \"description\": \"St\u00e4dtischer G\u00e4rtner, Hobbymeteorologe, Christ, sch\u00e4tze alle friedl. Religionen, Naturfreund Freund aller Schl\u00fcmpfe, gegen Gewalt, f\u00fcr rechtliche Konsequenzen.\ud83c\udfe0\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-17 10:25:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4348,              \"friends\": 4437,              \"tweets\": 298958,              \"liked_tweets\": 298853,              \"lists_member\": 58,              \"media_shared\": 16056       }}, {       \"id\": 1363185158795497473,       \"url\": \"https://twitter.com/EllenGdicke/status/1363185158795497473\",       \"date\": \"2021-02-20 17:54:03+00:00\",       \"text\": \"Woher kommen diese Infos.Wo anderer Orts wehemend die Impfung abgelehnt wird.Verwirrend https://t.co/8p3noMNi0A\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 515712315,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1303723441749721089/NZ7o55qH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"EllenGdicke\",              \"name\": \"Nelle Eckid\u00f6g\",              \"description\": \"aufr\u00fchrerisch,wahrheitsliebend,L\u00fcgen aufdecken bin Jan Dark\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-05 18:08:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 614,              \"friends\": 1355,              \"tweets\": 16266,              \"liked_tweets\": 4148,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1714       }}]"
}