{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/09/27/muessen-wir-bald-alle-und-ueberall-mit-dem-gesichtslappen-herumlaufen/", "date": "2020-09-27T08:00:16+02:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "M\u00fcssen wir bald alle und \u00fcberall mit dem Gesichtslappen herumlaufen?", "article": "Die Regierung hat Lunte gerochen. Noch nie war es so einfach, Schafe zu z\u00e4hlen. Schlie\u00dflich gibt es jetzt die v\u00f6llig unn\u00fctzen Masken als \u00e4u\u00dferes Zeichen des Gehorsams. Dieses Erkennungsmerkmal muss man nat\u00fcrlich zementieren:\nUnd genau deshalb hat jetzt noch einmal der St\u00e4dte- und Gemeindebund eine Versch\u00e4rfung der Maskenpflicht in Deutschland gefordert. Das Tragen eines Mund-Nasen-Schutzes solle \u00fcberall dort vorgeschrieben werden, \u201ewo im \u00f6ffentlichen Raum der Abstand nicht eingehalten werden kann \u2013 etwa bei Weihnachtsm\u00e4rkten oder belebten Pl\u00e4tzen \u2013 und wo das Infektionsgeschehen die kritische Grenze von mehr als 50 Neuinfektionen pro Woche auf 100.000 Einwohner erreicht hat oder \u00fcberschreitet\u201c, sagte Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer Gerd Landsberg den Zeitungen der Funke-Mediengruppe (Sonntagausgaben). Vor der Videoschalte der Ministerpr\u00e4sidenten mit Kanzlerin Angela Merkel (CDU) am Dienstag stellte sich der St\u00e4dte- und Gemeindebund auch hinter Forderungen nach einer Obergrenze f\u00fcr private Feiern.\nLandsberg nannte es \u201esinnvoll, bundeseinheitlich eine H\u00f6chstzahl von 50 Teilnehmern bei solchen privaten Festen festzulegen\u201c. Diese Einschr\u00e4nkungen seien notwendig, \u201ewenn wir einen gr\u00f6\u00dferen Lockdown \u2013 auch wenn er nur einzelne Regionen betrifft \u2013 vermeiden wollen\u201c, so der Vertreter des kommunalen Spitzenverbandes. \u201eEin solcher Lockdown w\u00e4re verheerend f\u00fcr die Wirtschaft, die gerade anf\u00e4ngt sich zu erholen, aber auch eine schwere Belastung f\u00fcr die Menschen.\u201c\nDoch nicht \u00fcberall st\u00f6\u00dft dieser menschenverachtende Vorschlag auf Gegenliebe:\nKurz vor der Ministerpr\u00e4sidentenkonferenz zu Corona-Ma\u00dfnahmen haben sich zum Beispiel ostdeutsche Regierungschef gegen strengere Regeln ausgesprochen. \u201eIn Sachsen-Anhalt verfolgen wir weiter unseren eigenen Weg. Die Infektionen in Sachsen-Anhalt gehen leicht nach oben, sind aber noch nachverfolgbar und aktuell kein Grund dar\u00fcber nachzudenken, die Ma\u00dfnahmen wieder zu versch\u00e4rfen\u201c, sagte der sachsen-anhaltinische Ministerpr\u00e4sident Reiner Haseloff (CDU) der \u201eBild am Sonntag\u201c.\nSein s\u00e4chsischer Amtskollege Michael Kretschmer (CDU) forderte Freiwilligkeit statt Zwang: \u201eIch setze auf die Eigenverantwortlichkeit der Menschen, die sich jetzt im Herbst verst\u00e4rkt disziplinierter verhalten werden und m\u00fcssen\u201c, sagte er der \u201eBild am Sonntag\u201c. Die B\u00fcrger sprechen sich mehrheitlich gegen eine Versch\u00e4rfung der Corona-Regeln aus. Nach einer Umfrage des Meinungsforschungsinstituts Kantar/Emnid f\u00fcr die \u201eBild am Sonntag\u201c wollen 57 Prozent der Befragten die Ma\u00dfnahmen in ihrer aktuellen Form beibehalten, acht Prozent sprachen sich f\u00fcr eine Lockerung aus, 33 Prozent f\u00fcr eine Versch\u00e4rfung (zwei Prozent wei\u00df nicht/keine Angabe).\nF\u00fcr die Erhebung befragte Kantar/Emnid am 24. September 2020 insgesamt 505 Menschen. Frage: \u201eSollten die Corona-Ma\u00dfnahmen Ihrer Meinung nach f\u00fcr den Herbst versch\u00e4rft, gelockert oder genau so beibehalten werden?\u201c\nBereits jetzt sind die Ma\u00dfnahmen eine Zumutung, vor allen Dingen f\u00fcr die Sch\u00fcler. Aber die Politik setzt bekanntlich immer auf den Gew\u00f6hnungseffekt. Und das scheint insbesondere in der selbst verursachten Coronakrise gut zu funktionieren. Immer mehr B\u00fcrger gew\u00f6hnen sich daran, mit dem Gesichtlappen herumzulaufen. Allerdings bleibt die Skepsis ob dieses Eingriffs in die Pers\u00f6nlichkeitsrechte im Osten der Republik weiter hoch. Immerhin. (Mit Material von dts)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1310166075364061184,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1310166075364061184\",       \"date\": \"2020-09-27 10:35:08+00:00\",       \"text\": \"M\u00fcssen wir bald alle und \u00fcberall mit dem Gesichtslappen herumlaufen? https://t.co/Z28IbHSkpY via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 150,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 11477,              \"liked_tweets\": 120,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1437       }}, {       \"id\": 1310153849563418624,       \"url\": \"https://twitter.com/GerhardRichte16/status/1310153849563418624\",       \"date\": \"2020-09-27 09:46:33+00:00\",       \"text\": \"M\u00fcssen wir bald alle und \u00fcberall mit dem Gesichtslappen herumlaufen? https://t.co/RWUr09zQnm via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1305399270862979072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305413954185895936/5or2eaBv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1305399270862979072/1600069944\",              \"username\": \"GerhardRichte16\",              \"name\": \"Gerhard Richter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-14 06:53:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 71,              \"friends\": 631,              \"tweets\": 7291,              \"liked_tweets\": 68,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 884       }}, {       \"id\": 1310139585004011520,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1310139585004011520\",       \"date\": \"2020-09-27 08:49:52+00:00\",       \"text\": \"M\u00fcssen wir bald alle und \u00fcberall mit dem Gesichtslappen herumlaufen? https://t.co/l7buMWdbPN via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166289,              \"liked_tweets\": 26199,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1310134987124080641,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1310134987124080641\",       \"date\": \"2020-09-27 08:31:36+00:00\",       \"text\": \"M\u00fcssen wir bald alle und \u00fcberall mit dem Gesichtslappen herumlaufen? https://t.co/ypTlJbE2Ji via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 511,              \"friends\": 859,              \"tweets\": 12984,              \"liked_tweets\": 10118,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 779       }}, {       \"id\": 1310128946558664705,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1310128946558664705\",       \"date\": \"2020-09-27 08:07:36+00:00\",       \"text\": \"Die Regierung hat Lunte gerochen. Noch nie war es so einfach, Schafe zu z\u00e4hlen. Schlie\u00dflich gibt es jetzt die v\u00f6llig unn\u00fctzen Masken als \u00e4u\u00dferes Zeichen des Gehorsams. Dieses Erkennungsmerkmal muss man nat\u00fcrlich zementieren:https://t.co/ybVsxN8Mw1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 213,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20331,              \"liked_tweets\": 12913,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2046       }}, {       \"id\": 1310113226688991233,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1310113226688991233\",       \"date\": \"2020-09-27 07:05:08+00:00\",       \"text\": \"M\u00fcssen wir bald alle und \u00fcberall mit dem Gesichtslappen herumlaufen? https://t.co/n35cD1zoBZ via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 226,              \"friends\": 393,              \"tweets\": 33466,              \"liked_tweets\": 14499,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 879       }}, {       \"id\": 1310103587507367946,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1310103587507367946\",       \"date\": \"2020-09-27 06:26:50+00:00\",       \"text\": \"M\u00fcssen wir bald alle und \u00fcberall mit dem Gesichtslappen herumlaufen? https://t.co/xa8cTRDxJ5 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1310101497892540418,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1310101497892540418\",       \"date\": \"2020-09-27 06:18:32+00:00\",       \"text\": \"\u203c\ufe0f\u203c\ufe0fDie Regierung hat Lunte gerochen. Noch nie war es so einfach, Schafe zu z\u00e4hlen. Schlie\u00dflich gibt es jetzt die v\u00f6llig unn\u00fctzen Masken als \u00e4u\u00dferes Zeichen des Gehorsams. Dieses Erkennungsmerkmal muss man nat\u00fcrlich zementieren:https://t.co/HCcyivMk31 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3199,              \"tweets\": 98556,              \"liked_tweets\": 95837,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6355       }}, {       \"id\": 1310096925207789568,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1310096925207789568\",       \"date\": \"2020-09-27 06:00:22+00:00\",       \"text\": \"M\u00fcssen wir bald alle und \u00fcberall mit dem Gesichtslappenxa0herumlaufen? https://t.co/F4Y0EvzySE\",       \"replies\": 16,       \"retweets\": 17,       \"likes\": 34,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12062,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63190,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}