{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/von-9000-auf-1000-wie-israel-die-infektionsrate-drastisch-senkte/26572386.html", "date": "2020-10-29T22:38:30+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Wie Israel die Infektionsrate drastisch senkte", "article": "Israel hat es in kurzer Zeit geschafft, die t\u00e4gliche Covid-Infektionsrate radikal zu senken. Mit einem zweiten Lockdown. Was Deutschland vielleicht bevorsteht, hat Israel gerade hinter sich: einen zweiten Lockdown im Kampf gegen Covid-19. Weil die Infektionszahlen auf Rekordh\u00f6hen geschossen waren, hatte Israels Regierung Mitte September eine zweite landesweite Ausgangssperre eingeleitet. \nVom 18. September bis zum 18. Oktober durften die Menschen sich maximal tausend Meter vom Wohnsitz entfernen; alle Gesch\u00e4fte mit Ausnahme von Lebensmittell\u00e4den und Apotheken mussten schlie\u00dfen, ebenso wie Gottesh\u00e4user, Schulen, Parks und Caf\u00e9s; und die meisten Firmen mussten ihre Mitarbeiter vor\u00fcbergehend nach Hause schicken. \nInzwischen steht fest: Trotz etlicher Verst\u00f6\u00dfe haben die radikalen Ma\u00dfnahmen ihre erhoffte Wirkung gezeigt. Die Zahl der t\u00e4glich positiv Getesteten ist von \u00fcber 9000 Ende September auf zuletzt unter 1000 gefallen. \u201eIsrael hatte die h\u00f6chste Krankheitsrate in Europa\u201c, sagte Israels Ministerpr\u00e4sident Benjamin Netanjahu vergangene Woche. \u201eWir haben einen Lockdown beschlossen, und die Zahlen sind schnell gesunken.\u201c\nOb daf\u00fcr eine allgemeine Ausgangssperre n\u00f6tig war, ist jedoch umstritten. Netanjahu hatte im Vorfeld daf\u00fcr pl\u00e4diert, weshalb er nun gute Gr\u00fcnde hat, den Erfolg der Ma\u00dfnahme zu unterstreichen. Viele Gesundheitsexperten, darunter der staatliche Coronabeauftragte Ronni Gamzu, hatten jedoch differenziertere Ma\u00dfnahmen gefordert, um die ohnehin schon l\u00e4dierte Wirtschaft zu schonen.\nDie hat unter dem zweiten Lockdown erwartungsgem\u00e4\u00df gelitten: Der Anteil der Arbeitslosen, der sich zuvor bei elf bis zw\u00f6lf Prozent stabilisiert hatte, stieg in der zweiten Septemberh\u00e4lfte auf 19 Prozent. \n[Wenn Sie die wichtigsten Nachrichten aus Berlin, Deutschland und der Welt live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nNetanjahus \u00dcberlegungen\nEin weiterer Kollateralschaden ist der soziale Frieden: Viele Israelis vermuten, dass sie sich nur deshalb einem allgemeinen Lockdown unterwerfen mussten, weil Netanjahu davor zur\u00fcckscheute, Ausgangssperren allein \u00fcber die am st\u00e4rksten betroffenen St\u00e4dte zu verh\u00e4ngen. \n[Mehr aus der Hauptstadt. Mehr aus der Region. Mehr zu Politik und Gesellschaft. Und mehr N\u00fctzliches f\u00fcr Sie. Das gibt's jetzt mit Tagesspiegel Plus. Jetzt 30 Tage kostenlos testen]\nDieses Modell hatte der Corona-Beauftragte Gamzu vorgeschlagen. Doch weil die meisten dieser St\u00e4dte vorwiegend von Ultraorthodoxen bewohnt sind, wehrten sich Netanjahus ultraorthodoxe Koalitionspartner vehement gegen diesen Vorschlag. \nDass sich anschlie\u00dfend w\u00e4hrend des Lockdowns Hunderte der Strenggl\u00e4ubigen verbotenerweise in Synagogen versammelten, verst\u00e4rkte den Zorn vieler S\u00e4kularer noch.\nAllerdings verstie\u00dfen auch in der Mehrheitsgesellschaft etliche gegen die Ma\u00dfnahmen, wenn auch weniger drastisch. So besuchten viele verbotenerweise Verwandte oder sonnten sich am offiziell geschlossenen Strand. Und w\u00e4hrend beim ersten Lockdown im Fr\u00fchling die Stra\u00dfen h\u00e4ufig verwaist wirkten, herrschte dieses Mal vielerorts gesch\u00e4ftiges Treiben.\n[Behalten Sie den \u00dcberblick: Jeden Morgen ab 6 Uhr berichten Chefredakteur Lorenz Maroldt und sein Team im Tagesspiegel-Newsletter Checkpoint das Aktuellste und Wichtigste aus Berlin. Jetzt kostenlos anmelden: checkpoint.tagesspiegel.de] \nDennoch wirkte der zweite Lockdown schneller und effektiver als der erste. Die Gr\u00fcnde daf\u00fcr st\u00fcnden noch nicht fest, schreibt Eran Segal, Experte f\u00fcr Genetik und k\u00fcnstliche Intelligenz am WeizmannInstitut, der Israels Corona-Statistik auf Twitter analysiert. \n\u201eZumindest funktionieren Lockdowns in Israel \u2013 zweite Lockdowns funktionieren sogar noch besser\u201c, lautet sein erstes Fazit. \u201eAber Israel hat einen Lockdown beschlossen, weil es keine Wahl hatte: Die (Zahl der) Krankenhausaufenthalte brachten das Gesundheitssystem an seine Belastungsgrenze. Und das ist ein Scheitern.\u201c ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1350070862414835713,       \"url\": \"https://twitter.com/michaelvolkmann/status/1350070862414835713\",       \"date\": \"2021-01-15 13:22:31+00:00\",       \"text\": \"@Stephan91219645 @Tagesspiegel Sowas hier:https://t.co/01St0tqSUt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 170808992,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/899375734845820929/8CJ6ugC0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/170808992/1611525539\",              \"username\": \"michaelvolkmann\",              \"name\": \"Michael Volkmann\",              \"description\": \"It is the mark of an educated mind to be able to entertain a thought without accepting it. #commonsense #civilrights #humanrights #hockey #crm #leadership #scm\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-25 20:43:11+00:00\",              \"location\": \"Ahlen, Deutschland\",              \"followers\": 1915,              \"friends\": 3600,              \"tweets\": 25875,              \"liked_tweets\": 46267,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 1209       }}, {       \"id\": 1323409842166501382,       \"url\": \"https://twitter.com/pkreissel/status/1323409842166501382\",       \"date\": \"2020-11-02 23:41:08+00:00\",       \"text\": \"@ericdraven1972 @carlaC_007 @IQXYZ2 @quarkswdr Erz\u00e4hl das mit der Saisonalit\u00e4t mal den Israelis. https://t.co/5ptbt1cxUA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 937887589,              \"url\": \"https://www.isdglobal.org/wp-content/uploads/2018/07/ISD_Ich_Bin_Hier_2.pdf\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1082259373521596417/OhbxuuMR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"pkreissel\",              \"name\": \"Philip Krei\u00dfel\",              \"description\": \"Untersuche meistens digitale Meinungs-Manipulation und Hasskampagnen - Co-Autor Hass auf Knopfdruck - Leaker von Paidlikes. Everyonecounts.de Volksverpetzer.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-09 22:21:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7122,              \"friends\": 773,              \"tweets\": 5756,              \"liked_tweets\": 25611,              \"lists_member\": 50,              \"media_shared\": 329       }}, {       \"id\": 1323245863758635015,       \"url\": \"https://twitter.com/50lilli/status/1323245863758635015\",       \"date\": \"2020-11-02 12:49:33+00:00\",       \"text\": \"@Hilding_EU @BatschkappMZ @KoheletDPS @AnneWillTalk https://t.co/ZZJ9fYlGXb\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 228128057,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1315987865038458884/TJ4V6TrB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/228128057/1613287781\",              \"username\": \"50lilli\",              \"name\": \"Birgit K\u00f6tters \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udf0d\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-12-18 20:15:09+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 288,              \"friends\": 793,              \"tweets\": 43354,              \"liked_tweets\": 59656,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 669       }}, {       \"id\": 1322875535840681984,       \"url\": \"https://twitter.com/hschlegelmilch1/status/1322875535840681984\",       \"date\": \"2020-11-01 12:18:00+00:00\",       \"text\": \"...so geht Corona!https://t.co/qS5GxoDRGL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 785263209963978756,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1248529523701739521/N2QzhFPB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hschlegelmilch1\",              \"name\": \"Holger Schlegelmilch\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-09 23:38:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 96,              \"friends\": 255,              \"tweets\": 2364,              \"liked_tweets\": 19796,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 113       }}, {       \"id\": 1322449962299523073,       \"url\": \"https://twitter.com/BergheimJeff/status/1322449962299523073\",       \"date\": \"2020-10-31 08:06:55+00:00\",       \"text\": \"@AK_Meier @holmenkollin @me_josia @Julia130487 https://t.co/Y0jdNxiDil\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1234060130574049281,              \"url\": \"https://www.unicef.de/spenden/einmalig-spenden/hilfsgueter\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376859430986391553/jIwl7Fo__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1234060130574049281/1585980161\",              \"username\": \"BergheimJeff\",              \"name\": \"Jeff Bergheim\",              \"description\": \"Nothing in biology makes sense except in the light of evolutionBetter done than prefect.Verst\u00e4ndnisprobleme sind meist Akzeptanzprobleme.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-01 10:17:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2495,              \"friends\": 535,              \"tweets\": 13787,              \"liked_tweets\": 2665,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 1955       }}, {       \"id\": 1322189543966154752,       \"url\": \"https://twitter.com/WDoninck/status/1322189543966154752\",       \"date\": \"2020-10-30 14:52:07+00:00\",       \"text\": \"@DaveSinardet https://t.co/JQ8UQFB0BH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2893830911,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375020231442173954/XI_vxPuJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2893830911/1586783339\",              \"username\": \"WDoninck\",              \"name\": \"Walter Van Doninck\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-11-26 20:29:48+00:00\",              \"location\": \"Brugge, Belgium\",              \"followers\": 205,              \"friends\": 778,              \"tweets\": 29483,              \"liked_tweets\": 18437,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 5095       }}, {       \"id\": 1322183999352131584,       \"url\": \"https://twitter.com/littlewisehen/status/1322183999352131584\",       \"date\": \"2020-10-30 14:30:05+00:00\",       \"text\": \"Ohne Schlie\u00dfung der Schulen und Gottesh\u00e4user geht es nicht... Wie Israel die Infektionsrate drastisch senkte https://t.co/sYz6jMHqml\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 34,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 55554468,              \"url\": \"https://londonist.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/308374226/FILE0068_normal.JPG\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/55554468/1568998688\",              \"username\": \"littlewisehen\",              \"name\": \"Littlewisehen\",              \"description\": \"Genie\u00dfer, Doctor humoris causa, Donaldist, Paragrafenb\u00e4ndiger, Weltenbummler, B\u00f6rsianer, Gourmet, Litt\u00e9rateur.Illegitimi non carborundum!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-10 13:02:37+00:00\",              \"location\": \"London/Camden, Rottach-Egern \",              \"followers\": 28770,              \"friends\": 19371,              \"tweets\": 408182,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 792,              \"media_shared\": 55853       }}, {       \"id\": 1322173764218556418,       \"url\": \"https://twitter.com/WDoninck/status/1322173764218556418\",       \"date\": \"2020-10-30 13:49:24+00:00\",       \"text\": \"@BartVerhulstVRT https://t.co/JQ8UQFB0BH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2893830911,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375020231442173954/XI_vxPuJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2893830911/1586783339\",              \"username\": \"WDoninck\",              \"name\": \"Walter Van Doninck\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-11-26 20:29:48+00:00\",              \"location\": \"Brugge, Belgium\",              \"followers\": 205,              \"friends\": 778,              \"tweets\": 29483,              \"liked_tweets\": 18437,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 5095       }}, {       \"id\": 1322155700529831936,       \"url\": \"https://twitter.com/MarkusBickel/status/1322155700529831936\",       \"date\": \"2020-10-30 12:37:38+00:00\",       \"text\": \"Von 9000 auf 1000 Corona-Erkrankungen am Tag: Trotz etlicher Verst\u00f6\u00dfe haben die radikalen Ma\u00dfnahmen in #Israel ihre erhoffte Wirkung gezeigt. \u2013 Ein Kollateralschaden ist jedoch der soziale Frieden.https://t.co/KYjJfQqZNI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 557722662,              \"url\": \"https://weltreporter.net/author/markus_bickel/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371931111891333121/IVvivS6A_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/557722662/1617054595\",              \"username\": \"MarkusBickel\",              \"name\": \"Markus Bickel\",              \"description\": \"Director @rosaluxstiftung Israel | Author \u00bbDer vergessene Nahostkonflikt\u00ab \u2022 \u00bbDie Profiteure des Terrors\u00ab | @weltreporter | Ex @DJSde \u2022  @faznet \u2022 @amnesty\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-04-19 11:37:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1145,              \"friends\": 416,              \"tweets\": 2412,              \"liked_tweets\": 2663,              \"lists_member\": 37,              \"media_shared\": 276       }}, {       \"id\": 1322131389513388032,       \"url\": \"https://twitter.com/ULA_Verband/status/1322131389513388032\",       \"date\": \"2020-10-30 11:01:01+00:00\",       \"text\": \"Obgleich der November #Lockdown vielen einen hohen Preis abverlangen wird: Der lesenswerte Bericht im @Tagesspiegel zeigt, Israel konnte damit die Infektionsrate drastisch senken https://t.co/LsuqdQFZYB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 857573753903042563,              \"url\": \"http://www.ula.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/857578186804269060/Y24ljhIp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/857573753903042563/1569343012\",              \"username\": \"ULA_Verband\",              \"name\": \"ULA_F\u00fchrungskr\u00e4fte\",              \"description\": \"Die ULA vertritt die politischen Interessen von rund 70.000 angestellten Fach- und F\u00fchrungskr\u00e4ften aus 17 Mitgliedsverb\u00e4nden. Impressum: bit.ly/2p9mCQ1\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-27 12:34:50+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 262,              \"friends\": 1039,              \"tweets\": 281,              \"liked_tweets\": 429,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 48       }}, {       \"id\": 1322101619710955520,       \"url\": \"https://twitter.com/worrius/status/1322101619710955520\",       \"date\": \"2020-10-30 09:02:44+00:00\",       \"text\": \"Ein Monat #Lockdown und was er bringen kann: Israel konnte die #Corona-Infektionsrate drastisch senken. https://t.co/S7wIOgOqFb\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 98351921,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1099332224669937666/Bph_j0r5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/98351921/1540400818\",              \"username\": \"worrius\",              \"name\": \"Rainer Woratschka\",              \"description\": \"Redakteur beim Berliner Tagesspiegel, hier privat. Wertkonservativ, daher antifaschistisch, umweltbewegt, sozialer Kompass. Folgt auch Andersdenkenden.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-21 11:11:50+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 2347,              \"friends\": 530,              \"tweets\": 27251,              \"liked_tweets\": 14144,              \"lists_member\": 58,              \"media_shared\": 417       }}, {       \"id\": 1322083389697130497,       \"url\": \"https://twitter.com/Faliaa62/status/1322083389697130497\",       \"date\": \"2020-10-30 07:50:17+00:00\",       \"text\": \"Wie Israel die Infektionsrate drastisch senkte https://t.co/MKunliGinM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 816002476855980032,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1241245523782316032/LxBQyrIr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/816002476855980032/1551030619\",              \"username\": \"Faliaa62\",              \"name\": \"faliaa_62\",              \"description\": \"Wach bleiben, von der F\u00fclle an Informationen, Meinungen und Unterhaltung profitieren. -Rimanere sveglia, approfittare di informazioni, pareri e intrattenimenti.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-02 19:25:25+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich, Freiburg, Napoli\",              \"followers\": 167,              \"friends\": 422,              \"tweets\": 6181,              \"liked_tweets\": 5149,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 156       }}, {       \"id\": 1321977627654180870,       \"url\": \"https://twitter.com/AndreasKlamm/status/1321977627654180870\",       \"date\": \"2020-10-30 00:50:02+00:00\",       \"text\": \"#Corona Wie Israel die Infektionsrate drastisch senkte https://t.co/dKXfEXTxh6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 116116737,              \"url\": \"http://www.andreasklamm.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/709050016/Andreas_Klamm_Sabot_TV_Studio_3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/116116737/1586659708\",              \"username\": \"AndreasKlamm\",              \"name\": \"Andreas Klamm\",              \"description\": \"Andreas Klamm (Sabaot), Regionalhilfe.de, Journalist, Musiker, Krankenpfleger, DANKE an alle W\u00e4hlerinnen und W\u00e4hler, die mich zur Landtagswahl gew\u00e4hlt haben!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-21 06:33:02+00:00\",              \"location\": \"Ludwigshafen am Rhein\",              \"followers\": 751,              \"friends\": 5000,              \"tweets\": 70559,              \"liked_tweets\": 13237,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 3441       }}, {       \"id\": 1321956893900873728,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1321956893900873728\",       \"date\": \"2020-10-29 23:27:38+00:00\",       \"text\": \"Mit einem zweiten Lockdown hat #Israel es in kurzer Zeit geschafft, die t\u00e4gliche Covid-Infektionsrate radikal zu senken - von 9000 auf 1000. https://t.co/1mbyIfFYnf\",       \"replies\": 11,       \"retweets\": 29,       \"likes\": 140,       \"quotes\": 11,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438673,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259570,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25701       }}, {       \"id\": 1321941260840689664,       \"url\": \"https://twitter.com/StefaniaFalone/status/1321941260840689664\",       \"date\": \"2020-10-29 22:25:31+00:00\",       \"text\": \"Wie Israel die Infektionsrate drastisch senkte https://t.co/FNoa0FULQE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3308375333,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/606508751672233984/LLCoFIFR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"StefaniaFalone\",              \"name\": \"Stefania Falone\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-04 16:42:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 368,              \"friends\": 1240,              \"tweets\": 40042,              \"liked_tweets\": 7613,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1       }}]"}