{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/gesellschaft/weihnachten-in-der-pandemie-wir-haben-prominente-gefragt-wie-sie-feiern-und-ja-auch-friedrich-merz/26732274.html",
     "date": "2020-12-20T20:11:53+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Wir haben Prominente gefragt, wie sie feiern \u2013 und ja, auch Friedrich Merz",
     "article": "\u201eEs geht den Staat nichts an, wie ich Weihnachten feiere\u201c, fand Merz. Dem Tagesspiegel hat er es trotzdem verraten. Und viele weitere Prominente auch. Mit Geld kann man sich viel kaufen - aber in Corona-Zeiten kein klassisches Weihnachtsfest. Nicht einmal online. Wir haben deshalb Prominente gefragt, wie sie dieses Jahr die Festtage verbringen und Erstaunliches zu h\u00f6ren bekommen. Was Max Raabe, Franziska Giffey, Eckart von Hirschhausen und viele weitere vorhaben, k\u00f6nnen Sie hier nachlesen. Und The Hoff hat sogar ein Bild von seinem Christmas-Outfit mitgeschickt. Aber ist das im Ernst das Gesicht von Harald Juhnke da auf seinem Pullover? Hier geht's los:\n\u201eWir feiern Weihnachten schon immer eher ruhig und bescheiden im engen Familienkreis, so dass die Corona-Ma\u00dfnahmen unser Weihnachtsfest nicht allzu sehr einschr\u00e4nken. Wir haben uns angew\u00f6hnt, auch in dieser Jahreszeit und bei jeder Witterung jeden Tag warm angezogen ein Weilchen im Freien zu verbringen, eine Tasse Kaffee oder ein Glas selbstgemachten Gl\u00fchwein in der Hand. Das werden wir auch Weihnachten tun.\nWir treffen uns noch im Hellen drau\u00dfen mit unseren Kindern. Am sp\u00e4ten Nachmittag \u00fcberraschen wir uns gegenseitig mit kleinen Geschenken. Mein Enkel und ich spielen vielleicht ein wenig Gitarre, er hat gerade damit angefangen und noch gro\u00dfe Lust dazu. Am fr\u00fchen Abend gibt\u2019s dann traditionell Raclette und Obstsalat nach Gro\u00dfmutter Hertha, meiner Mutter.\n\u201eFalls meine Familie besorgt ist, habe ich angeboten nicht dorthin zu fahren. Es ist ein merkw\u00fcrdiges Jahr, da ist ein merkw\u00fcrdiges Weihnachtsfest nur konsequent.Aber, ich hab mich neulich mit dem Nikolaus unterhalten, er hat mir versprochen \u201en\u00e4chstes Jahr wird alles besser!\u201c\n\u201eLeider nicht so, wie ich es geplant hatte. Ich wollte gern nach Hiddensee, aber das geht nicht. Also werde ich nun zu viert Weihnachten zu Hause feiern.\u201c\n\u201eGanz wenig\u201c\n\u201eWeihnachten war auch dieses Jahr als Familienfest geplant. Wir hatten alles schon f\u00fcr 10 Menschen durch organisiert.Es gibt eine famili\u00e4re WhatsApp-Gruppe f\u00fcr den Kuchen, eine f\u00fcr das Men\u00fc und eine f\u00fcr den musikalischen Teil.Nun ist alles anders. Berlin hat sich entschieden, dass nur 5 Menschen zusammen feiern d\u00fcrfen. Wir m\u00fcssen uns also neu sortieren und neu planen.\nDie Kinder werden nicht anreisen und auf die Gro\u00dfeltern, die alle \u00fcber 80 Jahre alt sind, m\u00fcssen wir weiterhin besonders aufpassen.So ist es ist das erste Mal, dass ich kurz vor Weihnachten noch nicht wei\u00df, wie es Weihnachten sein wird. Vielleicht verschieben wir das Familientreffen einfach und feiern zusammen im Sommer drau\u00dfen im Garten. Ist bestimmt lustig in einer lauen Sommernacht Weihnachtslieder zu singen.\u201c\n[Wenn Sie aktuelle Nachrichten aus Berlin, Deutschland und der Welt live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\n\u201eWeihnachten 2020. Ich will eigentlich gar nicht dar\u00fcber nachdenken. An diesen drei Tagen haben wir uns sonst immer alle gesehen, waren einmal im Jahr alle zusammen, Eltern, Geschwister, Kinder, Neffen, Nichten, dasselbe in der Familie meiner Freundin, haben am zweiten Weihnachtstag dann je nach Stimmung und Kalender mehr oder weniger gro\u00df meinen Geburtstag gefeiert. Dieses Jahr gibt\u2018s keine Stimmung und keine Feier. Keine einzige. Alles abgesagt. Eins steht schon fest: Weihnachten 2020 ist nicht das Fest der Liebe, nicht das der Familie, sondern das der Unw\u00e4gbarkeiten.\nPl\u00e4ne werden geschmiedet und gleich darauf wieder \u00fcber den Haufen geworfen. Mal sehen, was noch m\u00f6glich ist. Verantwortbar m\u00f6glich ist. Kein Feiern wie sonst jedenfalls. Eher kurze Stippvisiten mit Masken und Abstand und Geschenkeabwerfen an der Haust\u00fcr. O, Du fr\u00f6hliche! Klingt wei\u00df Gott nicht sehr verlockend, doch will man wirklich tun, als sei alles wie immer? Ich pers\u00f6nlich habe keine gro\u00dfe Angst vor dem d\u00e4mlichen Virus, aber ich wei\u00df, dass es t\u00fcckisch ist, und unter gar keinen Umst\u00e4nden m\u00f6chte ich das Risiko eingehen, wom\u00f6glich meine Eltern anzustecken, das w\u00fcrde ich mir nie verzeihen.\u201c\n\u201eWir werden am 24. und 25. Dezember wahrscheinlich trainieren, das l\u00e4sst der Spielplan gar nicht anders zu. Wir sind als Mannschaft zurzeit so viel unterwegs wie noch nie, im Dezember kommen wir auf 13 Spiele, erst am Tag vor Heiligabend reisen wir aus Madrid zur\u00fcck nach Berlin. Auch deswegen ist es dieses Jahr sehr schwierig, Weihnachten zu feiern.\nIch werde versuchen, ein paar Familienmitglieder zu treffen \u2013 mal sehen, wie das dann genau m\u00f6glich ist. Meine Frau ist Amerikanerin, f\u00fcr sie ist es besonders hart, weil sie nicht nach Hause reisen kann, ihre Familie werden wir am 25. Dezember per Facetime anrufen. Und am 26. Dezember spielen wir schon wieder, in Wei\u00dfenfels.\u201c\n\u201eIch feiere Weihnachten nat\u00fcrlich zuhause. Denn jetzt ist leider nicht die Zeit f\u00fcr Lustreisen. Wie so viele andere Menschen werde ich aber gedanklich am BER sein. Denn Zeit f\u00fcr Reiselust ist es allemal.\u201c\n\u201eIch freue mich auf Weihnachten im kleinsten Familienkreis in meiner Heimat in Ueckerm\u00fcnde. Traditionell wird es am ersten Weihnachtsfeiertag eine vorpommersche Gans und einen Familienspaziergang mit frischer Seeluft am Stettiner Haff geben. Pers\u00f6nlich freue ich mich auch auf die Weihnachtsgottesdienste an Heiligabend und am ersten und zweiten Weihnachtsfeiertag.\u201c\n\u201eWenn diese Pandemie zu irgendetwas gut ist, dann doch um zu verstehen, dass menschliche N\u00e4he mehr zum Gl\u00fcck beitr\u00e4gt als Konsum. Und weil N\u00e4chstenliebe bei diesem Fest leider bedeutet, Abstand zu halten, haben wir uns in der Familie ein neues Ritual ausgedacht. Statt Zeug zu verschenken, schreiben wir uns gegenseitig Briefe. Wir haben wie beim Wichteln Paarungen gezogen, und so schreibe ich dieses Jahr meinem 20j\u00e4hrigen Neffen, was ich an ihm sch\u00e4tze. Ohne Emojis. Daf\u00fcr mit Briefmarke.\u201c\n\u201eNormalerweise verreise ich immer mit meiner Familie \u00fcber Weihnachten. Dieses Jahr ist das aufgrund der Pandemie nicht m\u00f6glich, was aber auch mal sch\u00f6n ist.\u201c\n\u201eIch plane mit meinen T\u00f6chtern und meiner walisischen Frau Hayley \u00fcber die Feiertage in Los Angeles zu bleiben. Wegen der Pandmie k\u00f6nnen wir leider nicht nach Wales, wo Hayleys Familie lebt. Aber es gibt uns trotzdem Zeit einmal durchzuatmen und \u00fcber 2020 nachzudenken und das, was 2021 kommt.  Respekt und Mitgef\u00fchl \u2013 das sind die Gedanken, die ich gerade f\u00fcr alle auf der Welt habe. Frohe Weihnachten and a Hoffy New Year!\u201c\n\u201eDieses Jahr ist alles anders. Ich versuche auch in der Familie das Beste daraus zu machen. Gefeiert wird bei uns im kleinsten Kreis mit den Klassikern: Wiener W\u00fcrstchen mit Kartoffelsalat am Heiligen Abend und G\u00e4nsebraten am 1. Weihnachtsfeiertag. Ich freue mich auf die Weihnachtsspazierg\u00e4nge an frischer Luft, ein bisschen mehr schlafen, Pl\u00e4tzchen backen, Weihnachtsfilme schauen und mal wieder Gitarre spielen.\nStatt Weihnachtsbesuchen werde ich mit lieben Freunden und Verwandten telefonieren und ein paar mehr Weihnachtskarten schreiben als sonst. Auch wenn wir nicht alle unsere Liebsten pers\u00f6nlich sehen k\u00f6nnen, ist es sch\u00f6n zu wissen, dass man aneinander denkt\u201c\n\u201eWir feiern jedes Jahr mit vier Generationen in der Familie.\nMeine Eltern sind jetzt aber so hochbetagt, dass sie nicht mehr reisen k\u00f6nnen, deswegen werden wir sie in Brilon besuchen und wegen Corona zeitversetzt die anderen Teile der Familie sehen.\u201cVon Jonas Bickelmann, Maria Fiedler, Elisabeth Binder, Julius Betschka, Andreas Austilat, Katja Demirci und Ann-Kathrin Hipp.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1340931242544553984,       \"url\": \"https://twitter.com/m1hausen/status/1340931242544553984\",       \"date\": \"2020-12-21 08:04:56+00:00\",       \"text\": \"Wir haben Prominente gefragt, wie sie feiern \u2013 und ja, auch Friedrich Merz https://t.co/vbBKGNaiZ0 #weihnachten\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://paper.li rel=nofollow>Paper.li</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 815279126,              \"url\": \"http://phollo.me/m1hausen\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/753894809962737665/jqdNakUp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/815279126/1581963858\",              \"username\": \"m1hausen\",              \"name\": \"m1hausen\u00ae\",              \"description\": \"The dash - the little line between my birthday & death years - I want to make bigger than what it looks and fill it up with great times. #Leadership #Liberty\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-09-10 13:55:52+00:00\",              \"location\": \"Earth Europe Germany Cologne \",              \"followers\": 662,              \"friends\": 4998,              \"tweets\": 13878,              \"liked_tweets\": 2059,              \"lists_member\": 53,              \"media_shared\": 1993       }}, {       \"id\": 1340741187075006464,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1340741187075006464\",       \"date\": \"2020-12-20 19:29:43+00:00\",       \"text\": \"\u201eEs geht den Staat nichts an, wie ich #Weihnachten feiere\u201c, fand #Merz. Dem Tagesspiegel hat er es trotzdem verraten. Und viele weitere Prominente auch.https://t.co/pA2e8GBRWZ\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438659,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259574,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4103,              \"media_shared\": 25701       }}]"
}