{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/infektionszahlen-steigen-deutlich-warum-jetzt-auch-schweden-vor-dem-corona-winter-zittert/26241726.html",
     "date": "2020-10-05T22:23:25+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Warum jetzt auch Schweden vor dem Corona-Winter zittert",
     "article": "Ende des Sommers feierte Schweden einen Etappensieg in der Pandemie, jetzt kehrt sich der Trend wieder um. Sogar lokale Lockdowns werden nun erwogen. Die kalte Jahreszeit kommt \u2013 und in Schweden kommt sie schnell. Nachdem die Verantwortlichen des n\u00f6rdlichen EU-Landes angesichts des Infektionsgeschehens noch Anfang September optimistisch wirkten, zeigen sie sich nun in gro\u00dfer Sorge. Zwar steigen die Corona-Fallzahlen bisher nicht so dramatisch wie andernorts in Europa. Doch nach einigen Wochen mit abnehmenden Zahlen verzeichnet auch Schweden wieder deutlich mehr Neuinfektionen.\nWie aus dem Lagebericht der staatlichen Gesundheitsbeh\u00f6rde FHM vom Freitag hervorgeht, wurden in der Woche vom 21. bis 27. September fast 3000 best\u00e4tigte Neuinfektionen registriert. \u201eDies ist eine Steigerung um 40 Prozent im Vergleich zur Vorwoche\u201c, schreibt die FHM. Es habe mehrere lokale Ausbr\u00fcche im Zusammenhang mit Freizeitaktivit\u00e4ten wie unter anderem Schulfeiern, privaten Treffen und Festen gegeben.\nSo warnt denn auch Niklas Arnberg, Professor f\u00fcr Virologie an der Universit\u00e4t Ume\u00e5, in der Zeitung \u201eAftonbladet\u201c: \u201eDass jetzt Herbst und Winter vor der T\u00fcre stehen, ist ein Faktor, der uns in eine schlechtere Lage versetzt als im Fr\u00fchjahr, als die Pandemie zu uns kam. Uns steht unausweichlich eine lange Periode mit Wetter und Verh\u00e4ltnissen bevor, die eine Ausbreitung des Virus beg\u00fcnstigen.\u201c\nAm Freitag meldete die FHM 668 positive Tests binnen 24 Stunden. Am Vortag hatte es mit 752 Neuinfektionen den h\u00f6chsten Stand seit Juni gegeben. Insgesamt verzeichnet Schweden bisher 5895 Verstorbene im Zusammenhang mit einer Covid-19-Erkrankung.\nDie \u00f6ffentliche Corona-Statistik wird inzwischen nur noch von Dienstag bis Freitag aktualisiert. Zur Begr\u00fcndung hei\u00dft es: Die Zahlen vom Wochenende k\u00e4men ohnehin verz\u00f6gert. Die schwedischen Zahlen in der ECDC-Statistik sind deshalb auch nur von Mittwoch bis Samstag aktuell. \n[Wenn Sie aktuelle Nachrichten aus Berlin, Deutschland und der Welt live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nBesonders wegen der vergleichsweise hohen Todesrate steht Schweden auch international stark in der Kritik. Allerdings ist die Zahl der Covid-19-Toten deutlich zur\u00fcckgegangen, sie liegt seit Wochen meist im einstelligen Bereich. Auch die Zahl der schweren F\u00e4lle, die auf Intensivstationen behandelt werden m\u00fcssen, ist seit Wochen gering. Im gesamten Land lagen am Freitag 22 Covid-19-Patienten auf Intensivstationen.\nBesonders betroffen ist wieder Stockholm\nVor allem die Hauptstadt Stockholm ist von dem neuen Trend betroffen. Dort wurden auch bisher die meisten Infektionen und Todesf\u00e4lle verzeichnet. \u201eWir sind \u00e4u\u00dferst beunruhigt und sehen mit gro\u00dfer Sorge auf das Infektionsgeschehen in Stockholm\u201c, sagte der Gesunddirektor der Region, Bj\u00f6rn Erikson. Die steigenden Infektionszahlen deuteten darauf hin, dass \u201ezu viele aufgeh\u00f6rt haben, den Empfehlungen der FHM zu folgen. Man hat angefangen, zu locker zu werden\u201c.\nDie FHM und ihr Staatsepidemiologe Anders Tegnell, der die Regierung ber\u00e4t, hatten einen Lockdown f\u00fcr Schweden stets ebenso abgelehnt wie eine Maskenpflicht. Regierung und die Gesundheitsbeh\u00f6rde setzten seit Beginn der Krise mehr auf Appelle als Verbote. Sie forderten die B\u00fcrger auf, soziale Kontakte zu minimieren und Abstand zu halten.\nMenschen \u00fcber 70 sollten zu Hause bleiben. Kinderg\u00e4rten und Schulen f\u00fcr Kinder unter 16 Jahre waren in Betrieb. Gesch\u00e4fte blieben ge\u00f6ffnet, unter Auflagen auch die Gastronomie. Versammlungen waren auch in der Hochphase der Pandemie bis zu 50 Personen erlaubt. Die Menschen sollen im Homeoffice arbeiten und bei Symptomen auf jeden Fall zu Hause bleiben. Diese Empfehlung wurde bereits im Sommer f\u00fcr den Herbst verl\u00e4ngert. Strikt verboten waren ab Anfang April lediglich Besuche in Heimen.\nSchwedens B\u00fcrger hielten sich an die Vorgaben. Die Konsequenz: Die Zahl der Erkrankungen ging signifikant zur\u00fcck. Der deutliche Abfall der Kurve der Neuninfektionen seit Ende Juni sei \u201eder Effekt der ergriffenen Ma\u00dfnahmen, aber auch die Konsequenz aus der Spitze, die wir durch die vermehrten Tests in den Wochen vorher bekommen hatten\u201c, erkl\u00e4rte Tegnell dem Tagesspiegel.\nBei den nun wieder ansteigenden Fallzahlen muss zwar ber\u00fccksichtigt werden, dass  Schweden im September mit durchschnittlich etwa 136.000 Abstrichen pro Woche fast doppelt so viel getestet wie im August. Dadurch wurden unter anderem viele leichte oder symptomlose Erkrankungen entdeckt, die sonst nicht registriert worden w\u00e4ren.\nTrotzdem gibt es auch in Schweden einen absoluten Anstieg der Neuinfektionen, was aus der von 1,6 (Kalenderwoche 38) auf 2,4 Prozent in der darauffolgenden Woche gestiegenen Rate von positiven Tests zu schlie\u00dfen ist, wie dem FHM-Lagebericht zu entnehmen ist. Das RKI meldete am 30. September f\u00fcr die betreffende Woche vom 21. bis 27. September bei 1,15 Millionen Tests einen Anstieg auf eine Positivrate auf 1,2.\nTegnell: \u201eEs geht langsam aber sicher in die falsche Richtung\u201c\nAngesichts dieser Zahlen werden die Mahnungen in Schweden eindringlicher. \u201eArbeitet von daheim, umarmt euch nicht\u201c, sagte Ministerpr\u00e4sident Stefan L\u00f6fven vergangene Woche. Und auch Tegnell scheint inzwischen Zweifel zu haben, dass Appelle und Empfehlungen im Herbst und Winter nicht mehr ausreichen k\u00f6nnten. Auf einer Pressekonferenz sagte er gerade: \u201eEs geht langsam aber sicher in die falsche Richtung.\u201c\nGrund f\u00fcr den m\u00f6glichen Umschwung k\u00f6nnte das Ende der Urlaubssaison sein, so Tegnell. Die Schulferien endeten in Schweden landesweit am 18. August. Viele seien wieder zur Arbeitsstellen zur\u00fcckgekehrt und h\u00e4tten sich nicht an die Empfehlung gehalten, im Homeoffice zu arbeiten. Tegnell weiter: \u201eDies ist einer der gro\u00dfen Unterschiede zu fr\u00fcher.\u201c\nGegen\u00fcber der Zeitung \u201eDagens Nyheter\u201c zeigte sich Tegnell erstmals offen f\u00fcr lokale Lockdowns -  auf einzelne B\u00fcros oder Stadtteile und maximal auf zwei bis drei Wochen begrenzt. Bislang habe er sich gegen die Einschr\u00e4nkung der Bewegungsfreiheit - etwa durch vorgeschriebene Quarant\u00e4neregelungen - gewehrt, auch weil diese auf starken Protest bei sozial schwachen Bev\u00f6lkerungsgruppen treffe, die von solchen Regelungen besonders stark betroffen seien. \u201eAber ich denke, es wird einfacher zu vermitteln sein, wenn wir klarmachen, dass diese Ma\u00dfnahmen nur f\u00fcr eine kurze Zeit gelten werden.\u201c\nErstmals Vorgaben f\u00fcr Partner von Infizierten\nEinen generellen Lockdown lehnt Tegnell aber nach wie vor ab, weil es einer Strategie bed\u00fcrfe, die langfristig durchzuhalten sei. Im britischen \u201eGuardian\u201c sagte er: \u201eDas \u00d6ffnen und Schlie\u00dfen wirkt sich \u00fcberaus negativ auf das Vertrauen aus und hat deutlich mehr negative Effekte als Ma\u00dfnahmen auf einem bestimmten Level zu halten.\u201c \nAllerdings sollen nun auch in Schweden beispielsweise Partner von Covid-19-Infizierten eine Woche lang nicht zur Arbeit gehen, h\u00f6chstens zuhause arbeiten. Kita- und Grundschulkinder sollen allerdings weiter ihre Einrichtungen besuchen d\u00fcrfen. Hier bleibt die Beh\u00f6rde bei ihrem Standpunkt, dass die j\u00fcngeren Kinder keine gro\u00dfe Rolle bei der Virusverbreitung spielen und Schulbesuch wichtig ist. Bisher gab es \u00fcberhaupt keine Einschr\u00e4nkungen f\u00fcr die nahen Kontakte von Infizierten.\nDass besonders \u00e4ltere Menschen durch das Coronavirus gef\u00e4hrdet sind, war in der Pandemie relativ schnell klar. Eines der wichtigsten Ziele der schwedischen Strategie war daher, \u00c4ltere besonders zu sch\u00fctzen. Tegnell hatte mehrfach sehr deutlich seine Einsch\u00e4tzung ge\u00e4u\u00dfert, dass dieser Teil der Strategie gescheitert sei.\n[Warum Schweden von seiner Strategie \u00fcberzeugt ist. Lesen Sie hier eine Zwischenbilanz.]\nDie Todesrate in den Heimen sei \u201eschrecklich\u201c, sagte der 64-J\u00e4hrige. Etwa die H\u00e4lfte der Covid-19-Toten lebte in Heimen. Im Mai hatte eine Studie gezeigt, dass insgesamt 80 Prozent der Verstobenen pflegebed\u00fcrftig waren. \u201eUnser gro\u00dfes Versagen lag im Bereich der Langzeit- und Altenpflege. Die regionalen \u00c4mter h\u00e4tten besser vorbereitet sein m\u00fcssen, dann h\u00e4tte es weniger Tote gegeben\u201c, sagte Tegnell schon vor Wochen.\nVirologe erstaunt \u00fcber Aufhebung des Besuchsverbots\nIn dem Zusammenhang reagierte der Virologe Arnberg erstaunt auf die Tatsache, dass j\u00fcngst die Besuchsbeschr\u00e4nkungen f\u00fcr Seniorenheime aufgehoben wurden. Dieses war eines der wenigen ausgesprochenen Verbote und galt seit Anfang April. \u201eIch m\u00f6chte nicht sagen, dass das eine Fehlentscheidung war\u201c, sagte Arnberg \u201eAftonbladet\u201c. \u201eAber die Nachricht hat mich schon \u00fcberrascht. Sollte die Verbreitung des Virus wieder zunehmen \u2013 und so sieht es derzeit aus \u2013 kann es sein, dass wir wieder ein Besuchsverbot einf\u00fchren m\u00fcssen.\u201c Arnberg rechnet sowohl mit Infektions-Clustern als auch einer allgemein fl\u00e4chigen Wiederausbreitung des Coronavirus in Schweden.\nDie schwedische Strategie war auch von deutschen Experten von Beginn an heftig kritisiert worden. So sagte der SPD-Gesundheitspolitiker Karl Lauterbach schon im Mai: \u201eDer schwedische Weg muss als gescheitert gelten.\u201c Er sei \u201ev\u00f6llig verantwortungslos\u201c, darin seien sich \u201ealle Epidemiologen\u201c einig. Ohne Lockdowns, so Lauterbach, drohe die \u201eKatastrophe\u201c. Auch in Schweden gibt es eine gr\u00f6\u00dfere Anzahl Mediziner und Wissenschaftler, die immer wieder einen Kurswechsel gefordert haben \u2013 und der FHM aktuell vorwerfen, die geringe Zahl der Covid-19-Toten sei auf ein ver\u00e4ndertes Meldesystem zur\u00fcckzuf\u00fchren.\nGesundheitsexperte: Schweden ist keine Bananenrepublik\nAllerdings gibt es auch andere Stimmen. Vor dem Wochenende sagte der Direktor des Instituts f\u00fcr globale Gesundheit der Universit\u00e4t Genf, Antoine Flahault, der \u201eBild\u201c: \u201eDie schwedische Strategie wurde wie eine Karikatur dargestellt.\u201c Aber, so Flahault. \u201eEs war keine Anti-Lockdown-Strategie. Es war keine Herdenimmunit\u00e4t-Strategie.\u201c Sondern: \u201eDie schwedische Strategie war eine Selbst-Lockdown-Strategie.\u201c\nEr sagt: \u201eDer schwedische Weg war genauso wie der deutsche Weg erfolgreich darin, das wichtigste Ziel zu erreichen: zu verhindern, dass die Kapazit\u00e4ten der Intensivbetten erreicht werden.\u201c Und: \u201eBeide waren erfolgreich.\u201c\nUnd Flahault geht noch weiter: \u201eDeutsche, Franzosen und Schweizer haben den Schweden nichts zu sagen, wenn es um Gesundheit geht.\u201c Denn: Die Erwartung  gesunder Lebensjahre sei in Schweden hoch: \u201eIn Schweden sind es 73,7 Jahre, in Frankreich 63,4 und in Deutschland 65,1.\u201c Sein Fazit lautet: \u201eWenn die Schweden etwas \u00fcber Gesundheit sagen, sollten wir lieber zuh\u00f6ren, als ihren Weg als Bl\u00f6dsinn abzutun. Das ist keine Bananenrepublik!\u201c",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1321575122625585153,       \"url\": \"https://twitter.com/joergprante/status/1321575122625585153\",       \"date\": \"2020-10-28 22:10:37+00:00\",       \"text\": \"@watch_union Siehe Schweden. Es funktioniert auch so nicht. Seit Ende der Schulferien am 18. August. Es geht langsam aber sicher in die falsche Richtung. (Tegnell)  https://t.co/CJJ4DoYptE\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 559353812,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2152790860/jprante-medium_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"joergprante\",              \"name\": \"(((J\u00f6rg Impfstufe 6 Prante)))\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-04-21 09:14:51+00:00\",              \"location\": \"Cologne, Germany\",              \"followers\": 433,              \"friends\": 280,              \"tweets\": 39615,              \"liked_tweets\": 6,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 2681       }}, {       \"id\": 1321463743088336896,       \"url\": \"https://twitter.com/Varanas65464810/status/1321463743088336896\",       \"date\": \"2020-10-28 14:48:02+00:00\",       \"text\": \"@BaciVE @Karl_Lauterbach https://t.co/m6hfz6zBN7\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1179860529424293889,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1242876018043621377/5QoOzOR4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1179860529424293889/1606574331\",              \"username\": \"Varanas65464810\",              \"name\": \"Varanasi\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-03 20:47:36+00:00\",              \"location\": \"A German living in Switzerland\",              \"followers\": 65,              \"friends\": 503,              \"tweets\": 2532,              \"liked_tweets\": 69030,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 107       }}, {       \"id\": 1320357882626527234,       \"url\": \"https://twitter.com/augunrik/status/1320357882626527234\",       \"date\": \"2020-10-25 13:33:44+00:00\",       \"text\": \"@OktayTR57 @StadtMuenchen Speichere dir die Grafik ab und dann beobachten wir, ob es genauso bleibt. https://t.co/KoyYdWBtrg\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 38008687,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/762912410126651394/YlnZ8kP3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"augunrik\",              \"name\": \"Augunrik\",              \"description\": \"Music stuff, PC stuff, Movie/Series stuff, Math stuff, Politics stuff... . Every opinion is randomly generated by a fair dice roll.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-05 20:16:17+00:00\",              \"location\": \"Regensburg, Bavaria\",              \"followers\": 35,              \"friends\": 180,              \"tweets\": 2323,              \"liked_tweets\": 3593,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 117       }}, {       \"id\": 1319727819295985664,       \"url\": \"https://twitter.com/wobe/status/1319727819295985664\",       \"date\": \"2020-10-23 19:50:06+00:00\",       \"text\": \"@science63424214 @WhileWeAreAtIt @DrPuerner Meine Behauptungen habe ich mit den ensprechenden Quellen belegt, du bleibst f\u00fcr deine Behauptungen jeglichen Beleg schuldig.https://t.co/OkhGvCKuv0https://t.co/nNCwhCGH22 https://t.co/wHY3GkC4At\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 7191752,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1208188994984579073/0OOfELEh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/7191752/1590530072\",              \"username\": \"wobe\",              \"name\": \"#POII7FI Wolf \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\u2615\ufe0f \ud83d\udcf7\ud83d\udeb4u200d\u2642\ufe0f\u26f5\ufe0f\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\",              \"description\": \"Dipl. Gutmensch aus \u00dcberzeugung, allergisch gegen Rassisten, Demagogen und Faschisten.  mal nett, mal bitterb\u00f6se sarkastisch.K\u00f6nnte Spuren von Satire enthalten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-07-01 21:13:22+00:00\",              \"location\": \"Troisdorf, Deutschland\",              \"followers\": 401,              \"friends\": 614,              \"tweets\": 17172,              \"liked_tweets\": 30799,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1892       }}, {       \"id\": 1319680083938975747,       \"url\": \"https://twitter.com/wobe/status/1319680083938975747\",       \"date\": \"2020-10-23 16:40:25+00:00\",       \"text\": \"@science63424214 @WhileWeAreAtIt @DrPuerner sachliche Argumente hast du also keine.https://t.co/OkhGvCKuv0 https://t.co/ev8jPwirwS\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 7191752,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1208188994984579073/0OOfELEh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/7191752/1590530072\",              \"username\": \"wobe\",              \"name\": \"#POII7FI Wolf \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\u2615\ufe0f \ud83d\udcf7\ud83d\udeb4u200d\u2642\ufe0f\u26f5\ufe0f\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\",              \"description\": \"Dipl. Gutmensch aus \u00dcberzeugung, allergisch gegen Rassisten, Demagogen und Faschisten.  mal nett, mal bitterb\u00f6se sarkastisch.K\u00f6nnte Spuren von Satire enthalten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-07-01 21:13:22+00:00\",              \"location\": \"Troisdorf, Deutschland\",              \"followers\": 401,              \"friends\": 614,              \"tweets\": 17172,              \"liked_tweets\": 30799,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1892       }}, {       \"id\": 1319376630230487062,       \"url\": \"https://twitter.com/CarlJTBergquist/status/1319376630230487062\",       \"date\": \"2020-10-22 20:34:36+00:00\",       \"text\": \"@ErikAngner I certainly would. However, such labels should be reserved for egregious cases. Your examples do not rise to that level - if they did, then so would the bulk of the coverage of other countries. E.g. in German https://t.co/AO2ea0Fnyj; French https://t.co/ifyT21WNBd etc. etc.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 139103230,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1268200548987273217/PJiPeaoj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/139103230/1616007242\",              \"username\": \"CarlJTBergquist\",              \"name\": \"Carl Bergquist\",              \"description\": \"@CHIRLA Policy Counsel, riffing on immigration, racism, civil rights & liberties. Alum: @UHLawSchool 19 @GeorgetownSFS 94 @DPFhawaii #Imua #BackaGirjas\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-01 15:09:17+00:00\",              \"location\": \"Toledo; ex-HNL/AUS/LAX/THF/ARN\",              \"followers\": 867,              \"friends\": 2916,              \"tweets\": 26489,              \"liked_tweets\": 10908,              \"lists_member\": 31,              \"media_shared\": 1298       }}, {       \"id\": 1319205931809472512,       \"url\": \"https://twitter.com/rgsbeff/status/1319205931809472512\",       \"date\": \"2020-10-22 09:16:18+00:00\",       \"text\": \"@DieRoteFahne @zeitonline OK, haben sie eine Quelle die belegt dass 1. der Aussagende ein Faschist ist und 2. dass die Behauptung nicht zutreffend ist?Schweden steht in der Tat zurecht in der Kritik wegen k\u00fcrzlich vergleichbar starken Anstiegen in Neuinfektionen und Toten.https://t.co/kjzDIL1TtW\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2799897496,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1186236572074725378/Zud8ewNn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2799897496/1565868816\",              \"username\": \"rgsbeff\",              \"name\": \"Make Facts Great Again\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-02 12:56:56+00:00\",              \"location\": \"Erlangen\",              \"followers\": 30,              \"friends\": 6,              \"tweets\": 6351,              \"liked_tweets\": 360,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 154       }}, {       \"id\": 1318963767967875079,       \"url\": \"https://twitter.com/MMittermeier/status/1318963767967875079\",       \"date\": \"2020-10-21 17:14:02+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\udc47https://t.co/zppiZvzFhs\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 34,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 49924310,              \"url\": \"http://www.marcusmittermeier.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376975895731257349/bb-7nwhG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/49924310/1617131666\",              \"username\": \"MMittermeier\",              \"name\": \"Marcus Mittermeier\",              \"description\": \"Bundestrainer, Virologe und Oboist instagram.com/marcusmitterme\u2026\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-06-23 08:32:40+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 13089,              \"friends\": 2578,              \"tweets\": 14070,              \"liked_tweets\": 36861,              \"lists_member\": 38,              \"media_shared\": 601       }}, {       \"id\": 1318850794133880832,       \"url\": \"https://twitter.com/wernerkeil/status/1318850794133880832\",       \"date\": \"2020-10-21 09:45:07+00:00\",       \"text\": \"@MMittermeier Warum jetzt auch #Schweden vor dem #Corona-Winter zittert.  https://t.co/zmvSTES1zo Nicht so schlimm wie z.B. #\u00d6sterreich aber etwa 1000 Neuinfektionen pro Tag ist rund 1/6 von #Deutschland bei weniger als 1/8 der Bev\u00f6lkerung: https://t.co/kMNAiUPUH7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 50013926,              \"url\": \"http://www.catmedia.site\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/701457560101109760/coDVnAOR_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/50013926/1348346840\",              \"username\": \"wernerkeil\",              \"name\": \"Werner Keil\",              \"description\": \"#CATMedia, #EclipseUOMo, @UnitAPI #JSR385, #JSR354 #SpecLead #JavaGodfather @JCP_org @AgileAlliance @W3C @TheASF @EclipseFdn #JakartaEE #DevOps #IoT #SmartData\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-23 15:55:46+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 7788,              \"friends\": 5875,              \"tweets\": 413644,              \"liked_tweets\": 3379,              \"lists_member\": 492,              \"media_shared\": 805       }}, {       \"id\": 1318835236180983808,       \"url\": \"https://twitter.com/CB77Berlin/status/1318835236180983808\",       \"date\": \"2020-10-21 08:43:17+00:00\",       \"text\": \"@TaranisZH @KoelnerGeorge @c_drosten @zeitonline Well...https://t.co/mrLRY9KntV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 132615471,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1280130216539688963/I6TP8xiG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/132615471/1476362164\",              \"username\": \"CB77Berlin\",              \"name\": \"Christine ist m\u00fctend \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Geist ist geil | Gesellschaftspolitik | Kommunikation | Kochen & Essen | Wein, Weib & Gesang | SGD & BVB | europ\u00e4isch | das Herz schl\u00e4gt links\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-13 18:33:22+00:00\",              \"location\": \"Berlin//Germany\",              \"followers\": 240,              \"friends\": 160,              \"tweets\": 6122,              \"liked_tweets\": 14170,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 541       }}, {       \"id\": 1318827006860120064,       \"url\": \"https://twitter.com/Shubik1/status/1318827006860120064\",       \"date\": \"2020-10-21 08:10:35+00:00\",       \"text\": \"@Bdenk6 @DaniRavioli @Black007Jeff @heavyblogging @Joerg_Meuthen Hier mal ein paar Artikel dazu: https://t.co/GiO7p9OFKkhttps://t.co/JGC2prWVJJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 48304599,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1296759757143973895/6GqWue7j_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Shubik1\",              \"name\": \"Dennis\",              \"description\": \"Digital Stratege \u2013 Memes/advertising/food/politics\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-18 09:57:47+00:00\",              \"location\": \"Cologne, Germany\",              \"followers\": 165,              \"friends\": 311,              \"tweets\": 7366,              \"liked_tweets\": 1228,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 545       }}, {       \"id\": 1318819497705377792,       \"url\": \"https://twitter.com/ChrisBlank1109/status/1318819497705377792\",       \"date\": \"2020-10-21 07:40:45+00:00\",       \"text\": \"@MMittermeier https://t.co/6t0o6AAD3C\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 750334370926460928,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1312698663261687808/I856ugey_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/750334370926460928/1467729384\",              \"username\": \"ChrisBlank1109\",              \"name\": \"a Quantum Quarant\u00e4num\",              \"description\": \"Freundlich, cool weltoffen .Sozialdemokrat + Pazifist Inhaber des Seepferdchens und best practice Daddy\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-05 14:23:49+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 378,              \"friends\": 270,              \"tweets\": 16332,              \"liked_tweets\": 26999,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 4117       }}, {       \"id\": 1318587528350490625,       \"url\": \"https://twitter.com/swiehr/status/1318587528350490625\",       \"date\": \"2020-10-20 16:18:59+00:00\",       \"text\": \"@ost_seh @Marcus05911286 @ChristophNeuma7 @Karl_Lauterbach Naja, ganz so entspannt scheinen die Schweden ja dann doch nicht zu sein: https://t.co/jaPJ48BD5m\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1106758512,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/515639212691845120/0AyH8cnU_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1106758512/1419892927\",              \"username\": \"swiehr\",              \"name\": \"Stephan Wiehr\",              \"description\": \"Always remember: Youre unique,rjust like everyone else.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-20 17:12:48+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 48,              \"friends\": 260,              \"tweets\": 1073,              \"liked_tweets\": 28158,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 22       }}, {       \"id\": 1318509254794502144,       \"url\": \"https://twitter.com/marianne_lu/status/1318509254794502144\",       \"date\": \"2020-10-20 11:07:57+00:00\",       \"text\": \"@Jeremie27339239 @deerman_chris @retolipp @tagesanzeiger https://t.co/Ukn31ypFXI\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 722587610,              \"url\": \"http://dasletzteabendmail.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/664215007924781056/mlUebGqA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/722587610/1456245171\",              \"username\": \"marianne_lu\",              \"name\": \"Marianne Luechinger\",              \"description\": \"WhereTheConversationsBegins... #Blogger #Proofreader | Journalist | Writer | Think \ud83e\udd14 | other goodies \ud83d\ude0b | independently | Fighter | WHY? BECAUSE\ud83c\udde82.0\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-28 18:03:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 339,              \"friends\": 846,              \"tweets\": 8190,              \"liked_tweets\": 12430,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 577       }}, {       \"id\": 1318254163625676803,       \"url\": \"https://twitter.com/Erika_Muller123/status/1318254163625676803\",       \"date\": \"2020-10-19 18:14:19+00:00\",       \"text\": \"@Eulenkind10 @claas97928086 @TibetSinha @reitschuster Das kann ich Ihnen auch nicht sagen. Vielleicht hilft Ihnen das weiter:https://t.co/5yKGmgbB7Z\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3713294836,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/995814137732173826/fYeYAL9l_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Erika_Muller123\",              \"name\": \"Erika Muller\",              \"description\": \"\u201eDie anst\u00e4ndigen Menschen arbeiten um des Ruhmes und des Geldes willen. Die unanst\u00e4ndigen wollen die Welt ver\u00e4ndern und die Menschen erl\u00f6sen.\u201c M. Reich-Ranicki\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-20 02:36:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 168,              \"friends\": 110,              \"tweets\": 13813,              \"liked_tweets\": 15443,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 72       }}, {       \"id\": 1318208581628514304,       \"url\": \"https://twitter.com/werwaswo3/status/1318208581628514304\",       \"date\": \"2020-10-19 15:13:11+00:00\",       \"text\": \"@werth52 @Mi_eL49 @ZDFheute Korrekt, aber ob die Strategie aufgeht, sehen wir erst am Ende. Noch hat Schweden deutlich mehr Covid Tote als zb Deutschland. Und die Infektionen steigen auch in Schweden.https://t.co/e3Hm7Ky40d\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1064595416342253569,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1073911853569507333/wkl1VkRY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1064595416342253569/1610207946\",              \"username\": \"werwaswo3\",              \"name\": \"Thomas\",              \"description\": \"Gegen Hass, Hetze und Pauschalisierung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-19 19:05:01+00:00\",              \"location\": \"D\u00fcsseldorf, Deutschland\",              \"followers\": 189,              \"friends\": 268,              \"tweets\": 18325,              \"liked_tweets\": 22477,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 2273       }}, {       \"id\": 1318179661302693889,       \"url\": \"https://twitter.com/mialilly2303/status/1318179661302693889\",       \"date\": \"2020-10-19 13:18:16+00:00\",       \"text\": \"@_Deathtrooper__ @1Von80Millionen @OlafGersemann @welt https://t.co/YRr3SoZj2b\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 28643277,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1363218192240414721/wYjW-mcM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/28643277/1611169469\",              \"username\": \"mialilly2303\",              \"name\": \"Die Doro /NRW/Corminaty-Fangirl\ud83e\udd73\ud83e\udd73\",              \"description\": \"RWO, DIY, knitting, B.Braun, MTA/F, Small business owner\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-03 20:17:11+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 125,              \"friends\": 309,              \"tweets\": 5092,              \"liked_tweets\": 2542,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 834       }}, {       \"id\": 1317718030072356864,       \"url\": \"https://twitter.com/Johanne33645252/status/1317718030072356864\",       \"date\": \"2020-10-18 06:43:55+00:00\",       \"text\": \"@CorinnaIst @dennis_tennis @stelvio2004 @c_drosten https://t.co/4bXs25fZuu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1300169528308125698,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376936585472716801/LgndwOrV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1300169528308125698/1608918295\",              \"username\": \"Johanne33645252\",              \"name\": \"Johannes\ud83d\ude37\ud83e\udda0\",              \"description\": \"Ingenieur/Softwareentwickler\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-30 20:32:43+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 29,              \"friends\": 80,              \"tweets\": 2308,              \"liked_tweets\": 3376,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 195       }}, {       \"id\": 1316648122773311489,       \"url\": \"https://twitter.com/Sigi_here/status/1316648122773311489\",       \"date\": \"2020-10-15 07:52:29+00:00\",       \"text\": \"Warum jetzt auch Schweden vor dem Corona-Winter zittert https://t.co/sGef1N9Pxe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 964893938,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1250238018671214592/1qurcqPZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/964893938/1607589947\",              \"username\": \"Sigi_here\",              \"name\": \"Sigi D\",              \"description\": \"Writing, poetry, research PhD. Art.  (Rts arent endorsement)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-22 20:15:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 148,              \"friends\": 347,              \"tweets\": 13921,              \"liked_tweets\": 11546,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 474       }}, {       \"id\": 1316344719874633728,       \"url\": \"https://twitter.com/ProximusPrime/status/1316344719874633728\",       \"date\": \"2020-10-14 11:46:52+00:00\",       \"text\": \"@Klimaraecher In Schweden hat die Durchseuchung bestens funktioniert, bei Denen ist Corona vorbei.LOOOOL.Dummschw\u00e4tzer !https://t.co/njaBs97BYvDie Infektionszahlen steigen seit Wochen deutlich wieder an...\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 822535269681397760,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/865164112183009280/gzPyUZ3T_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/822535269681397760/1495107680\",              \"username\": \"ProximusPrime\",              \"name\": \"Proximus Prime\",              \"description\": \"Transhumane gelb\u00e4ugige,blauh\u00e4utige Alienette:  Member of the Central Council of Aliens,-=Gaming, 3D-Printing & Music=-\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-20 20:04:25+00:00\",              \"location\": \"Terra, Sol System\",              \"followers\": 183,              \"friends\": 549,              \"tweets\": 31701,              \"liked_tweets\": 16300,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1571       }}, {       \"id\": 1316134994679672843,       \"url\": \"https://twitter.com/k_kaskeline/status/1316134994679672843\",       \"date\": \"2020-10-13 21:53:29+00:00\",       \"text\": \"@FahrradFriese @tagesschau n\u00f6https://t.co/insadjQrbz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 940331690383339530,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1345102985085546496/zxhqAbjk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/940331690383339530/1607261388\",              \"username\": \"k_kaskeline\",              \"name\": \"PolymeraseHase\",              \"description\": \"free artist  NoCovid sorry sunshine . corona is a bitch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-11 21:25:20+00:00\",              \"location\": \"west/north\",              \"followers\": 187,              \"friends\": 203,              \"tweets\": 15210,              \"liked_tweets\": 5863,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1161       }}, {       \"id\": 1316019993662767105,       \"url\": \"https://twitter.com/ManuMarron/status/1316019993662767105\",       \"date\": \"2020-10-13 14:16:31+00:00\",       \"text\": \"@Hannar1712 @the_boomerang @M_T_Franz Gut, das wissen wir beide nat\u00fcrlich nicht, aber die Frage ist, ob Schweden diesen Weg bis zu den Impfungen auch so beibehalten kann? https://t.co/HGsAomFcYS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 249196850,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1024996137860845568/paSTtesh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/249196850/1422450653\",              \"username\": \"ManuMarron\",              \"name\": \"the one & only Manu\",              \"description\": \"Its all RocknRoll, Baby! Social Media Bitch..dezent pornoesque..Alleinerziehende Karnickelmama...philanthropische Menschenfeindin...Feministin seit Geburt..\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-08 15:39:16+00:00\",              \"location\": \"Dickes B\",              \"followers\": 1758,              \"friends\": 528,              \"tweets\": 39398,              \"liked_tweets\": 21569,              \"lists_member\": 162,              \"media_shared\": 1850       }}, {       \"id\": 1316003669352030210,       \"url\": \"https://twitter.com/blablue86/status/1316003669352030210\",       \"date\": \"2020-10-13 13:11:39+00:00\",       \"text\": \"@FahrradFriese @LotharBirkner @tagesschau Ich zitiere aus dem Text bzgl Schweden: Strikt verboten waren ab Anfang April lediglich Besuche in Heimen.https://t.co/GuMkov8EYqDas sind f\u00fcr Sie also keine Opfer?Oder die Kinder, die seit Monaten in praktischer Quarant\u00e4ne (auch bei uns) leben, weil sie zu Risikogruppen\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 708086047310258176,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1235170135092142081/4WTcokD4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"blablue86\",              \"name\": \"blablue\",              \"description\": \"Living under a rock & sometimes on top, she/white/German, #NoAfD, #NoCovid, lesbian\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-11 00:24:04+00:00\",              \"location\": \"irgendwo in DE\",              \"followers\": 681,              \"friends\": 731,              \"tweets\": 48591,              \"liked_tweets\": 47871,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 643       }}, {       \"id\": 1315942474595078144,       \"url\": \"https://twitter.com/Diergarten1/status/1315942474595078144\",       \"date\": \"2020-10-13 09:08:29+00:00\",       \"text\": \"Das stimmt nicht ganz: https://t.co/xSQdNcUe2E. Es gibt auch in Schweden keine Herdenimmunit\u00e4t, aber im Verh\u00e4ltnis ca. 5x so viele Tote gg\u00fc. Deutschland. https://t.co/P2kYNU5YYF\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1137824377981083649,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305026429768343552/CDLkOma0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Diergarten1\",              \"name\": \"Diergarten, Achim\",              \"description\": \"Rechtsanwalt, unabh\u00e4ngig, \u00fcberparteilich und unbestechlich\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-09 20:50:46+00:00\",              \"location\": \"Attenkirchen\",              \"followers\": 148,              \"friends\": 223,              \"tweets\": 1495,              \"liked_tweets\": 1195,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 21       }}, {       \"id\": 1315385904744345601,       \"url\": \"https://twitter.com/KuhMuh2/status/1315385904744345601\",       \"date\": \"2020-10-11 20:16:53+00:00\",       \"text\": \"Warum jetzt auch Schweden vor dem Corona-Winter zittert https://t.co/O43DRWq2L8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061909974945800194,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375676221187575809/EkwMVnd1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061909974945800194/1616821874\",              \"username\": \"KuhMuh2\",              \"name\": \"Kuh Muh (\u0415\u043b\u0438\u0441\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0419\u043e\u0440\u0434\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430 \u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0430)\",              \"description\": \"Diploma in education/I love my family\u2665\ufe0f/music\ud83c\udfb5/art\ud83d\udd8c\ufe0f/science/space/interested in Tesla, Space x, Neuralink, Blockchain(English is not my mother tongue...)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-12 09:14:02+00:00\",              \"location\": \"Austrian mountain\ud83c\udde6\ud83c\uddf9\ud83c\udfd4\ufe0f\",              \"followers\": 699,              \"friends\": 2668,              \"tweets\": 7090,              \"liked_tweets\": 18387,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2180       }}, {       \"id\": 1315346469256392706,       \"url\": \"https://twitter.com/kriminalistin/status/1315346469256392706\",       \"date\": \"2020-10-11 17:40:10+00:00\",       \"text\": \"@FahrradFriese @Karl_Lauterbach https://t.co/nYPXwCdfN0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 113615592,              \"url\": \"https://www.ullstein-buchverlage.de/nc/autoren/autor-detailansicht/name/angela-temming.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1366931236602667010/1kAoE2N5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/113615592/1565611363\",              \"username\": \"kriminalistin\",              \"name\": \"die kriminalistin\",              \"description\": \"Sortiert W\u00f6rter. \u2013 #noAfD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-12 12:15:07+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 2863,              \"friends\": 648,              \"tweets\": 17569,              \"liked_tweets\": 197354,              \"lists_member\": 167,              \"media_shared\": 1622       }}, {       \"id\": 1315293111812198400,       \"url\": \"https://twitter.com/kusawake/status/1315293111812198400\",       \"date\": \"2020-10-11 14:08:09+00:00\",       \"text\": \"\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3 \u5897\u3048\u3066\u304d\u305f\u3002\u30c6\u30b0\u30cd\u30eb\u306f\u3001\u7b2c2\u6ce2\u3067\u306f\u306a\u3044\u3068\u3057\u3066\u3001\u9ad8\u9f62\u8005\u3078\u306e\u898f\u5236\u7de9\u548c\u3068\u3001\u4e00\u65b9\u3067\u5728\u5b85\u30ef\u30fc\u30af\u3068\u516c\u5171\u4ea4\u901a\u6a5f\u95a2\u306e\u5229\u7528\u81ea\u7c9b\u3092\u4e3b\u5f35\u3057\u3066\u3044\u308b\u306e\u3046\u306a\u611f\u3058\uff1f\u30c9\u30a4\u30c4\u306fDis\u3063\u3066\u308b\u3051\u3069\u2026\u3002Warum jetzt auch Schweden vor dem Corona-Winter zittert https://t.co/6YzPhfoauV https://t.co/pFP2ooRsc5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 120720011,              \"url\": \"http://delinquent.cocolog-nifty.com/blog/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/737973396/IMGA0987_normal.JPG\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kusawake\",              \"name\": \"\u30d2\u30b3\u30a6\u6280\u8853\u8005\",              \"description\": \"\u975e\u884c\u6280\u8853\u8005\u3002\u753b\u50cf\u7cfb\u3084\u3089\u901a\u4fe1\u7cfb\u3084\u3089\u3044\u308d\u3044\u308d\u3001AI\u6280\u8853\u8005\u3060\u306d\uff01\u3068\u304b\u8a00\u308f\u308c\u308b\u3068\u5acc\u60aa\u611f\u3002\u7279\u6b8a\u60c5\u5831\u51e6\u7406\uff1d\u30b8\u30b8\u30a4\u3001\u30ed\u30dc\u30c3\u30c8\u3044\u3058\u308a\uff08\u52b4\u885b\u5247\u7b2c36\u6761\u8b1b\u7fd2\u6e08\uff09\u3001\u9678\u7279\uff11\uff06\u30a2\u30de\u7121\uff11\u3001\u5de5\u62c5\u30c7\u30b8\uff11\u3001\u8f38\u51fa\u7ba1\u7406\u7684(STC Associate)\u3068\u304b\u3002\u6280\u8853\u8005\u306e\u30af\u30bb\u306b\u4e2d\u5c0f\u4f01\u696d\u8a3a\u65ad\u58eb\u3002\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-07 09:55:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 622,              \"friends\": 1149,              \"tweets\": 12292,              \"liked_tweets\": 7210,              \"lists_member\": 21,              \"media_shared\": 654       }}, {       \"id\": 1315130320405049344,       \"url\": \"https://twitter.com/Geerthe1/status/1315130320405049344\",       \"date\": \"2020-10-11 03:21:16+00:00\",       \"text\": \"Warum jetzt auch Schweden vor dem Corona-Winter zittert https://t.co/zJ575UQ0y2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2681884008,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1350935127128481792/waGx8esX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2681884008/1616403796\",              \"username\": \"Geerthe1\",              \"name\": \"Geerthe\",              \"description\": \"Augenoptikerin Mutter Mutter Selbst\u00e4ndig Mutter Hausfrau Mutter Mutter Mutter Mutter letztes eingeschult!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-07-26 09:26:52+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 264,              \"friends\": 67,              \"tweets\": 7941,              \"liked_tweets\": 4663,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1241       }}, {       \"id\": 1315022596199473152,       \"url\": \"https://twitter.com/Ethanoljesus/status/1315022596199473152\",       \"date\": \"2020-10-10 20:13:13+00:00\",       \"text\": \"@manuelaforster Hachja, das Musterland Schwedenhttps://t.co/Kklzuyac9Jhttps://t.co/zaMztKlPmp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 886160485,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/923988887093071872/zX7wZXgM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/886160485/1516988828\",              \"username\": \"Ethanoljesus\",              \"name\": \"Stefano Vivace\",              \"description\": \"#SoftwareEngineer, #husband & proud daddy of my bunnies @cleoSchnuffel\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-17 05:32:27+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Germany\",              \"followers\": 217,              \"friends\": 188,              \"tweets\": 10635,              \"liked_tweets\": 42601,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 1306       }}, {       \"id\": 1314874542746107904,       \"url\": \"https://twitter.com/NowJustto/status/1314874542746107904\",       \"date\": \"2020-10-10 10:24:54+00:00\",       \"text\": \"@legasteni @Ralf_Stegner Gibt es zwei Schweden auf der Welt?https://t.co/JwiZXBCwbt\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1268251451643568129,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1307403608695209985/lB-2DzHk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1268251451643568129/1600072276\",              \"username\": \"NowJustto\",              \"name\": \"justtono-nonanopa\ud83c\udf0d\ud83c\udf0f\ud83c\udf0e\ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"Rechtschreibreform? Hatte gelben Schein. Gender? Is hier Tinder? Lies meine Tweets & wenn ich wegen der \ud83c\udde9\ud83c\uddea immer noch in die rechte Ecke soll, bittesch\u00f6n.\ud83e\udd28\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-03 18:41:49+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 8,              \"friends\": 103,              \"tweets\": 1234,              \"liked_tweets\": 8016,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 103       }}, {       \"id\": 1314714138506072066,       \"url\": \"https://twitter.com/HN_112_/status/1314714138506072066\",       \"date\": \"2020-10-09 23:47:31+00:00\",       \"text\": \"@BenMarten @realHelmchen @Karl_Lauterbach 6 Monate und fertig? Wer hat das denn erz\u00e4hlt?W\u00e4re mir neu, dass in Schweden bereits nennenswerte Erfolge erzielt worden w\u00e4ren, die selbst wenn vorhanden, nachahmenswert w\u00e4ren.https://t.co/DYmfSnESf9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1238892997535825920,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1373718384047706112/9RCfrDwY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1238892997535825920/1595893362\",              \"username\": \"HN_112_\",              \"name\": \"Polonaise mit Abstand (\ud83d\ude37&\ud83c\udfe1) #NoCovid\",              \"description\": \"26 | cand. iur. | \ud83d\ude92\ud83d\udc68\ud83c\udffbu200d\ud83d\ude92#MaskeAuf #stayhome #AbstandHalten  #NoCovid \u2014#Aktivistenproblem #KeinPolizeiproblem #RespektJaBitte\u2014 Follow:\u27a1\ufe0f@unverantwortlic\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-14 18:21:33+00:00\",              \"location\": \"Hessen, Deutschland\",              \"followers\": 292,              \"friends\": 296,              \"tweets\": 6786,              \"liked_tweets\": 69173,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 698       }}, {       \"id\": 1314667964629741568,       \"url\": \"https://twitter.com/5erendipity/status/1314667964629741568\",       \"date\": \"2020-10-09 20:44:02+00:00\",       \"text\": \"@BenMarten @Karl_Lauterbach kein sehr \u00fcberzeugendes Argument, nachdem selbst Tegnell es mittlerweile anders sieht \ud83d\ude09https://t.co/12XTQvCxeI https://t.co/svx9UmpYEf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 26421117,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1257689838079410178/XCYGfFEw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/26421117/1617272071\",              \"username\": \"5erendipity\",              \"name\": \"Serendipity\",              \"description\": \"mit dem Herz in der Hand,mit dem Kopf durch die Wand\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-25 03:38:56+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 100,              \"friends\": 127,              \"tweets\": 4542,              \"liked_tweets\": 5703,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 607       }}, {       \"id\": 1314641774569234439,       \"url\": \"https://twitter.com/Dackelleder/status/1314641774569234439\",       \"date\": \"2020-10-09 18:59:58+00:00\",       \"text\": \"@Marcus05911286 Ach ja?Warum jetzt auch Schweden vor dem Corona-Winter zittert https://t.co/A9lhrTY2uo\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 821806651581857792,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1297137346387808258/erXLZut-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/821806651581857792/1598095785\",              \"username\": \"Dackelleder\",              \"name\": \"Kek-Si\",              \"description\": \"\u201cDer Kampf gegen Gipfel vermag ein Menschenherz auszuf\u00fcllen. Wir m\u00fcssen uns Sisyphos als einen gl\u00fccklichen Menschen vorstellen.\u201c    A. Camus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-18 19:49:08+00:00\",              \"location\": \"\ud83c\udfe4\",              \"followers\": 36,              \"friends\": 23,              \"tweets\": 1347,              \"liked_tweets\": 11121,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 27       }}, {       \"id\": 1314265775146962944,       \"url\": \"https://twitter.com/jestreit/status/1314265775146962944\",       \"date\": \"2020-10-08 18:05:53+00:00\",       \"text\": \"@Bellionce @latenightberlin Verh\u00e4ltnisrechnung kennen? In Schweden wohnen deutlich weniger Menschen und auch da steigt die Zahl der Neuinfizierten. https://t.co/GyLenoXBqy\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 16,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 187679019,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1363118000946167809/-rNXhcY0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/187679019/1563997835\",              \"username\": \"jestreit\",              \"name\": \"Julia Streit\",              \"description\": \"Dipl.-Betriebswirtin, thinks about Climate (a lot). Rest of day: Mom of two, Head of Marketing, SEA Specialist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-09-06 21:51:02+00:00\",              \"location\": \"Potsdam, Deutschland\",              \"followers\": 951,              \"friends\": 1604,              \"tweets\": 15390,              \"liked_tweets\": 23684,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 230       }}, {       \"id\": 1314162730870472704,       \"url\": \"https://twitter.com/tomorgel/status/1314162730870472704\",       \"date\": \"2020-10-08 11:16:25+00:00\",       \"text\": \"@ThomeCampo @CiesekSandra China und S\u00fcdkorea haben das Gaspedal festged\u00fcbelt. Und wer trotzdem irgendwie die 30km/h \u00fcberschreitet ist sofort den F\u00fchrerschein los und f\u00fcr nen Monat im Knast.Die Metapher greift hier voll.Und Schweden steht auf dem Gaspedal.Metapher steht.https://t.co/6KeoaUdM8y\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 105193541,              \"url\": \"http://www.ts-orgel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1363437208485658628/QkNfR0om_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/105193541/1561904662\",              \"username\": \"tomorgel\",              \"name\": \"Orgels 2nd Rule\",              \"description\": \"ramblings and mumblings of Tom Orgel - author of fine gritty fantasy, grimy SF and Stuff\u2122, overall smartass and Dad by Daylight\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-15 16:55:10+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 801,              \"friends\": 791,              \"tweets\": 32020,              \"liked_tweets\": 55796,              \"lists_member\": 34,              \"media_shared\": 3777       }}, {       \"id\": 1314160037275807746,       \"url\": \"https://twitter.com/Stohrm2/status/1314160037275807746\",       \"date\": \"2020-10-08 11:05:43+00:00\",       \"text\": \"@OktayTR57 @monika_nebl @OlafGersemann @welt Gegen\u00fcber der Zeitung \u201eDagens Nyheter\u201c zeigte sich Tegnell erstmals offen f\u00fcr lokale Lockdowns...https://t.co/OZ5U3exrSR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131523453180403712,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1131524026243985408/6R2gmhgg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131523453180403712/1558625235\",              \"username\": \"Stohrm2\",              \"name\": \"Stohrm\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-23 11:33:08+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 111,              \"friends\": 171,              \"tweets\": 23643,              \"liked_tweets\": 4712,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 210       }}, {       \"id\": 1314148665452265474,       \"url\": \"https://twitter.com/JanaRennsteig/status/1314148665452265474\",       \"date\": \"2020-10-08 10:20:32+00:00\",       \"text\": \"@quitebeyondvr @B_eatl_es @RegSprecher @BMG_Bund Dann sehen Sie doch mal Schweden: https://t.co/04Ejn4blal\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 978957487280939009,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376131922603212802/wJ6lzcms_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/978957487280939009/1593966022\",              \"username\": \"JanaRennsteig\",              \"name\": \"Stehauf-M\u00e4dchen aka Crashtesterin\",              \"description\": \"Ich hab dazu ne eigene Meinung. Mehr muss man \u00fcber mich eigentlich nicht wissen. #notjustsad #TeamAntifa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-28 11:30:27+00:00\",              \"location\": \"An der Stra\u00dfe nach Belvedere\",              \"followers\": 1623,              \"friends\": 171,              \"tweets\": 33786,              \"liked_tweets\": 32966,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 346       }}, {       \"id\": 1314069982465097729,       \"url\": \"https://twitter.com/ThePeng30144095/status/1314069982465097729\",       \"date\": \"2020-10-08 05:07:52+00:00\",       \"text\": \"@MarionaMarione @ma_jenny @JoschisTweety @EinAugenschmaus @hendrikstreeck L\u00e4uft gerade nicht so gut bei denen...https://t.co/hEtzxGoP0b\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1127967929893564418,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1127968994928017408/aIKo4YH3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1127967929893564418/1607158825\",              \"username\": \"ThePeng30144095\",              \"name\": \"ThePenguin\",              \"description\": \"Just curious what is going on \ud83d\ude0e Living in \ud83c\udde9\ud83c\uddea (BW)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-13 16:04:45+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 150,              \"friends\": 122,              \"tweets\": 10488,              \"liked_tweets\": 10832,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 528       }}, {       \"id\": 1313359107261374464,       \"url\": \"https://twitter.com/MadieMousie/status/1313359107261374464\",       \"date\": \"2020-10-06 06:03:06+00:00\",       \"text\": \"Infektionszahlen steigen deutlichWarum jetzt auch Schweden vor dem Corona-Winter zitterthttps://t.co/beDo4bgcqs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3017771969,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1362819892014104580/2vDm5ZAS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3017771969/1431459179\",              \"username\": \"MadieMousie\",              \"name\": \"Madeline Kaiser\",              \"description\": \"Unverbesserlichere Gerechtigkeitsfanatikerin Menschenrechte   VegetarierinTrauerednerin, Hunde, NoAfd, THWHeimat: NdS und  Mainz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 14:56:34+00:00\",              \"location\": \"Niedersachsen, Deutschland\",              \"followers\": 947,              \"friends\": 990,              \"tweets\": 48312,              \"liked_tweets\": 71050,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 390       }}, {       \"id\": 1313351940793946112,       \"url\": \"https://twitter.com/Vikingwave/status/1313351940793946112\",       \"date\": \"2020-10-06 05:34:38+00:00\",       \"text\": \"Warum jetzt auch Schweden vor dem Corona-Winter zittert https://t.co/55a5vo2tPj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2943178960,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/548668035431550976/5se4VQdX_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Vikingwave\",              \"name\": \"Michael Kerber\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-27 02:32:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 304,              \"friends\": 3676,              \"tweets\": 30942,              \"liked_tweets\": 6789,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2177       }}, {       \"id\": 1313263842298912768,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1313263842298912768\",       \"date\": \"2020-10-05 23:44:33+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/qsrKWzONxL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58212,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1313248207615426561,       \"url\": \"https://twitter.com/Atomreisfleisch/status/1313248207615426561\",       \"date\": \"2020-10-05 22:42:26+00:00\",       \"text\": \"\u201eEnde des Sommers feierte #Schweden einen Etappensieg in der Pandemie, jetzt kehrt sich der Trend wieder um. Sogar lokale Lockdowns werden nun erwogen.\u201chttps://t.co/vsZF2MzOiw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 23831095,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1313878896287375360/7FwRzvxG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/23831095/1435359127\",              \"username\": \"Atomreisfleisch\",              \"name\": \"Dr. Atomreisfleisch\",              \"description\": \"Wem der Lockdown nicht gef\u00e4llt, der soll halt daheim bleiben.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-11 21:12:32+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3927,              \"friends\": 1244,              \"tweets\": 260611,              \"liked_tweets\": 99742,              \"lists_member\": 87,              \"media_shared\": 379       }}, {       \"id\": 1313227831846080522,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1313227831846080522\",       \"date\": \"2020-10-05 21:21:28+00:00\",       \"text\": \"Ende des Sommers feierte #Schweden einen Etappensieg in der Pandemie, jetzt kehrt sich der Trend wieder um. Sogar lokale Lockdowns werden nun erwogen. https://t.co/UHi8i9vuib\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438659,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259574,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4103,              \"media_shared\": 25701       }}, {       \"id\": 1313222978688212992,       \"url\": \"https://twitter.com/Lobbyismaus/status/1313222978688212992\",       \"date\": \"2020-10-05 21:02:11+00:00\",       \"text\": \"@unzensuriert Man sieht jetzt schon, wohin das f\u00fchrt: https://t.co/ZJrfdvqdEX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2159132990,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1037036802920603648/EqWo3VOG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2159132990/1597489427\",              \"username\": \"Lobbyismaus\",              \"name\": \"Lobbyismaus\",              \"description\": \"Europ\u00e4erin aus \u00dcberzeugung, interessiert in Politik und Naturwissenschaften. Heidelberger*innen immer willkommen!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-10-27 15:45:30+00:00\",              \"location\": \"Heidelberg, Deutschland\",              \"followers\": 493,              \"friends\": 926,              \"tweets\": 12128,              \"liked_tweets\": 2497,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 540       }}, {       \"id\": 1313222728040808449,       \"url\": \"https://twitter.com/Lobbyismaus/status/1313222728040808449\",       \"date\": \"2020-10-05 21:01:11+00:00\",       \"text\": \"@RalfSchumache17 Sie lesen wohl keine Zeitung? https://t.co/ZJrfdvqdEX\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2159132990,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1037036802920603648/EqWo3VOG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2159132990/1597489427\",              \"username\": \"Lobbyismaus\",              \"name\": \"Lobbyismaus\",              \"description\": \"Europ\u00e4erin aus \u00dcberzeugung, interessiert in Politik und Naturwissenschaften. Heidelberger*innen immer willkommen!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-10-27 15:45:30+00:00\",              \"location\": \"Heidelberg, Deutschland\",              \"followers\": 493,              \"friends\": 926,              \"tweets\": 12128,              \"liked_tweets\": 2497,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 540       }}, {       \"id\": 1313221373414846472,       \"url\": \"https://twitter.com/Lobbyismaus/status/1313221373414846472\",       \"date\": \"2020-10-05 20:55:48+00:00\",       \"text\": \"Hoppla! #Infektionszahlen steigen deutlich: Warum jetzt auch #Schweden vor dem Corona-Winter zittert!https://t.co/ZJrfdvqdEX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2159132990,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1037036802920603648/EqWo3VOG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2159132990/1597489427\",              \"username\": \"Lobbyismaus\",              \"name\": \"Lobbyismaus\",              \"description\": \"Europ\u00e4erin aus \u00dcberzeugung, interessiert in Politik und Naturwissenschaften. Heidelberger*innen immer willkommen!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-10-27 15:45:30+00:00\",              \"location\": \"Heidelberg, Deutschland\",              \"followers\": 493,              \"friends\": 926,              \"tweets\": 12128,              \"liked_tweets\": 2497,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 540       }}, {       \"id\": 1313221098713034753,       \"url\": \"https://twitter.com/StefaniaFalone/status/1313221098713034753\",       \"date\": \"2020-10-05 20:54:43+00:00\",       \"text\": \"Warum jetzt auch Schweden vor dem Corona-Winter zittert https://t.co/fK1ymAfOCG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3308375333,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/606508751672233984/LLCoFIFR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"StefaniaFalone\",              \"name\": \"Stefania Falone\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-04 16:42:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 368,              \"friends\": 1240,              \"tweets\": 40049,              \"liked_tweets\": 7613,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1313218810057502721,       \"url\": \"https://twitter.com/newswatch4u/status/1313218810057502721\",       \"date\": \"2020-10-05 20:45:37+00:00\",       \"text\": \"Warum jetzt auch Schweden vor dem Corona-Winter zittert https://t.co/ILMg2lkde1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 297088039,              \"url\": \"http://newswatch4u.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2025146289/27-04-2011_001-30-31klein__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/297088039/1398719349\",              \"username\": \"newswatch4u\",              \"name\": \"newswatch4u\",              \"description\": \"Unabh\u00e4ngiger Twitterkanal, der Nachrichten aus Politik und Wirtschaft weiter gibt. Ich bitte um Verst\u00e4ndnis, wenn ich deshalb nur entsprechenden Quellen folge.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-11 22:30:07+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 190,              \"friends\": 495,              \"tweets\": 50712,              \"liked_tweets\": 777,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 288       }}, {       \"id\": 1313218044345319439,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1313218044345319439\",       \"date\": \"2020-10-05 20:42:34+00:00\",       \"text\": \"Ende des Sommers feierte #Schweden einen Etappensieg in der Pandemie, jetzt kehrt sich der Trend wieder um. Sogar lokale Lockdowns werden nun erwogen. https://t.co/UHi8i9vuib\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 13,       \"likes\": 16,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438659,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259574,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4103,              \"media_shared\": 25701       }}, {       \"id\": 1313214561751834635,       \"url\": \"https://twitter.com/Ober_Franke/status/1313214561751834635\",       \"date\": \"2020-10-05 20:28:44+00:00\",       \"text\": \"Warum jetzt auch Schweden vor dem Corona-Winter zittert https://t.co/k5ksQpn5bG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 213369238,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2969328811/b210d69cd72364cd0399bc65061d5815_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/213369238/1518726966\",              \"username\": \"Ober_Franke\",              \"name\": \"Ober_Franke \ud83d\ude37 Wartet auf Impftermin\",              \"description\": \"Man muss Gott f\u00fcr alles danken, selbst f\u00fcr einen OberfrankenIch habe einen W\u00fcrstchenhorizont mit Abschluss und bin auch kein Meteorologe\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-08 19:00:22+00:00\",              \"location\": \"Franken in Bayern\",              \"followers\": 1882,              \"friends\": 2028,              \"tweets\": 94019,              \"liked_tweets\": 28369,              \"lists_member\": 65,              \"media_shared\": 551       }}, {       \"id\": 1312858900509622275,       \"url\": \"https://twitter.com/Atomreisfleisch/status/1312858900509622275\",       \"date\": \"2020-10-04 20:55:28+00:00\",       \"text\": \"@BatschkappMZ @faznet Wo steht #Schweden gut da?https://t.co/GqaOSp7L1a\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 23831095,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1313878896287375360/7FwRzvxG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/23831095/1435359127\",              \"username\": \"Atomreisfleisch\",              \"name\": \"Dr. Atomreisfleisch\",              \"description\": \"Wem der Lockdown nicht gef\u00e4llt, der soll halt daheim bleiben.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-11 21:12:32+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3927,              \"friends\": 1244,              \"tweets\": 260611,              \"liked_tweets\": 99742,              \"lists_member\": 87,              \"media_shared\": 379       }}, {       \"id\": 1312854051491508224,       \"url\": \"https://twitter.com/k_kaskeline/status/1312854051491508224\",       \"date\": \"2020-10-04 20:36:12+00:00\",       \"text\": \"#Covid_19#Schweden #coronaregeln #Corona #maskeaufhttps://t.co/insadjyPMZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 940331690383339530,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1345102985085546496/zxhqAbjk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/940331690383339530/1607261388\",              \"username\": \"k_kaskeline\",              \"name\": \"PolymeraseHase\",              \"description\": \"free artist  NoCovid sorry sunshine . corona is a bitch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-11 21:25:20+00:00\",              \"location\": \"west/north\",              \"followers\": 187,              \"friends\": 203,              \"tweets\": 15210,              \"liked_tweets\": 5863,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1161       }}, {       \"id\": 1312790564568526849,       \"url\": \"https://twitter.com/MtnezCalleja/status/1312790564568526849\",       \"date\": \"2020-10-04 16:23:55+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/JCVriLksoV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1359781699,              \"url\": \"http://pablomartinezcalleja.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/654418582672154625/wGpooeLc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1359781699/1528974987\",              \"username\": \"MtnezCalleja\",              \"name\": \"Pablo-Mtnez-Calleja - en casa, zuHause\",              \"description\": \"Periodismo: la pasi\u00f3n por contar.Colaborador de:@ElSolporelOeste de @cextremadura@lavozdelsures@tercer_puente@ElSaltoDiario\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-17 16:06:11+00:00\",              \"location\": \"Alemania\",              \"followers\": 394,              \"friends\": 442,              \"tweets\": 31926,              \"liked_tweets\": 11559,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 2305       }}]"
}