{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/sicherer-und-guter-impfstoff-lauterbach-laesst-sich-naechste-woche-mit-astrazeneca-impfen/26928170.html", "date": "2021-02-18T10:39:53+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Lauterbach l\u00e4sst sich n\u00e4chste Woche mit Astrazeneca impfen", "article": "SPD-Gesundheitsexperte Karl Lauterbach will der Skepsis gegen\u00fcber dem Astrazeneca-Vakzin entgegenwirken. Und l\u00e4sst sich selbst mit dem Stoff immunisieren. Der SPD-Gesundheitsexperte und Mediziner Karl Lauterbach wird Ende kommender Woche als Impfarzt in einem Leverkusener Impfzentrum arbeiten und dabei den Impfstoff von Astrazeneca verabreicht bekommen.\n\u201eIch werde mich dort, wie alle Mitglieder des Impfzentrums, nat\u00fcrlich mit Astrazeneca impfen lassen\u201c, sagte er dem Tagesspiegel. \u201eWir wollen auch dort ein klares Bekenntnis zu Astrazeneca abgeben, das ist ein sicherer und guter Impfstoff.\u201c\nEr wandte sich angesichts der Skepsis gegen den Impfstoff dagegen, dass die Impfreihenfolge ge\u00e4ndert oder erstmal nur an Freiwillige verimpft wird. \u201eDas w\u00fcrde bedeuten, dass die gr\u00f6\u00dften Risikogruppen, also auch \u00c4rzte und Pfleger unter 65 Jahren, l\u00e4nger gef\u00e4hrdet sind.\u201c \nAuch Gesundheitsminister Jens Spahn (CDU) hatte betont, er werde sich, wenn er in den n\u00e4chsten Monaten an der Reihe ist, mit dem Impfstoff von Astrazeneca impfen lassen.\n[Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Pandemie live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nDie Empfehlung der St\u00e4ndigen Impfkommission, den Impfstoff nur f\u00fcr unter 65-J\u00e4hrige einzusetzen, \u201ehat offenkundig dem Impfstoff geschadet, viele sehen ihn unberechtigterweise als Impfstoff zweiter Klasse\u201c, kritisierte Lauterbach. \u201eWir sollten die unter 65-J\u00e4hrigen weiter nur mit Astrazeneca-Impfstoff impfen.\u201c \n[Mehr zum Thema: Immunologe fordert, Impfstoffe besser zu nutzen - \u201eWir sollten uns auf die Erstimpfungen konzentrieren\u201c]\nUm angesichts der Mutationen und einer m\u00f6glichen dritten Welle mit dem Impfen schneller voranzukommen und die \u00e4lteren B\u00fcrger schneller zu sch\u00fctzen, macht Lauterbach einen ungew\u00f6hnlichen Vorschlag: \u201eWir sollten stattdessen folgendes \u00fcberlegen: Ab dem 14. Tag nach der ersten Dosis von Biontech/Pfizer und Moderna liegt der Schutz bei rund 92 Prozent. Dass der Schutz in den Wochen danach absinkt, ist extrem unwahrscheinlich. Daher k\u00f6nnte man \u00fcberlegen, die zweite Dosis erst nach sechs oder zw\u00f6lf Wochen zu setzen\u201c, sagte Lauterbach. \n\u201eDas w\u00fcrde dann viel mehr Menschen der gr\u00f6\u00dften Risikogruppen sch\u00fctzen und k\u00f6nnte tausende Leben in Deutschland retten.\u201c", "twitter-history": "[{       \"id\": 1372174489908350982,       \"url\": \"https://twitter.com/KeiraKerzenlieb/status/1372174489908350982\",       \"date\": \"2021-03-17 13:14:26+00:00\",       \"text\": \"#Lauterbach wusste schon Mitte Februar, dass #AstraZeneca dreckiges Gift ist. Da schiebt man dann schnell mal eine erfundene Morddrohung vor und nimmt Todesopfer beim Fu\u00dfvolk billigend in Kauf. https://t.co/ZbAGunEdkD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 577966360,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375581270961446912/yjLNDF4y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/577966360/1597763566\",              \"username\": \"KeiraKerzenlieb\",              \"name\": \"Keira H\u00f6lzl\",              \"description\": \"Freidenkerin. Was ich tweete, meine ich so. Wenn ich retweete, stehe ich zu 100% hinter der Aussage.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-05-12 11:13:31+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 908,              \"friends\": 336,              \"tweets\": 7872,              \"liked_tweets\": 26296,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 645       }}, {       \"id\": 1362520278560083975,       \"url\": \"https://twitter.com/anhohX/status/1362520278560083975\",       \"date\": \"2021-02-18 21:52:03+00:00\",       \"text\": \"Es besteht die M\u00f6glichkeit, dass er seinen Schwachsinn wirklich glaubt.\u201eSicherer und guter Impfstoff\u201c: Lauterbach l\u00e4sst sich n\u00e4chste Woche mit Astrazeneca impfen https://t.co/JR2CwpXESu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 271417475,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1356701494993707008/6IC7t_DD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/271417475/1587927946\",              \"username\": \"anhohX\",              \"name\": \"(Andr\u00e9)\",              \"description\": \"#TeamMLP\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-24 13:30:09+00:00\",              \"location\": \"Earth\",              \"followers\": 2508,              \"friends\": 2350,              \"tweets\": 17983,              \"liked_tweets\": 13524,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2229       }}, {       \"id\": 1362496307601043456,       \"url\": \"https://twitter.com/tabernamontanu7/status/1362496307601043456\",       \"date\": \"2021-02-18 20:16:48+00:00\",       \"text\": \"Impfarzt Dr. Reiner Zufall freut sich, dass Karl #Lauterbach n\u00e4chste Woche in Leverkusen als Impfarzt t\u00e4tig wird \u2022\u2022 Bedenken, dass Lauterbach seit 10 J die Approbation hat, aber noch nie mit Patienten gearbeitet hat, findet er kleinkariert#AstraZeneca https://t.co/EmLw7nesKU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 941380912138289152,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1373892314909839364/niHJ-KHF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/941380912138289152/1569157134\",              \"username\": \"tabernamontanu7\",              \"name\": \"Tabernamontanus\",              \"description\": \"Passivist \u2022 Bei Twitter zwischen \u00dcberdruss und Faszination \u2022 Mehr Verstand als Reichweite \u2022 Folge auch Accounts, deren Meinung ich nicht teile\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-14 18:54:34+00:00\",              \"location\": \"Rhein-Ruhr\",              \"followers\": 624,              \"friends\": 503,              \"tweets\": 15983,              \"liked_tweets\": 21473,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 217       }}, {       \"id\": 1362482618604879875,       \"url\": \"https://twitter.com/AlexanderTill5/status/1362482618604879875\",       \"date\": \"2021-02-18 19:22:24+00:00\",       \"text\": \"\u201eWir wollen auch DORT ein klares BEKENNTNIS zu #Astrazeneca abgeben, das ist ein sicherer und guter #Impfstoff.\u201c Ein sogenannter #Sozi \u201ebekennt\u201c \ud83d\ude07 sich also zu einem (ausl\u00e4ndischen) Pharmakonzern? Die @spdde ist tot. Impfen hilft da nichts mehr.https://t.co/QPlj19APOX\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 889040779712376832,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371038941823049729/Wx0ua5y4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/889040779712376832/1542142912\",              \"username\": \"AlexanderTill5\",              \"name\": \"Alexander Gotthilf Till\",              \"description\": \"\ud83d\udc15Kyniker\ud83d\udc15 - Merkel! \ud83d\ude2c Geh mir aus der Sonne!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-23 08:33:34+00:00\",              \"location\": \"NiemandsSchland S\u00fcd-West\",              \"followers\": 3545,              \"friends\": 3791,              \"tweets\": 19622,              \"liked_tweets\": 69447,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 593       }}, {       \"id\": 1362457516454551554,       \"url\": \"https://twitter.com/Andreas58931044/status/1362457516454551554\",       \"date\": \"2021-02-18 17:42:39+00:00\",       \"text\": \"@Karl_Lauterbach Das ist keine gute Idee !!!!!   https://t.co/iXFP4kh134\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1269676318540664838,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1269676862143414272/sAZ8R19B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1269676318540664838/1591553250\",              \"username\": \"Andreas58931044\",              \"name\": \"AndreasB\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-07 17:03:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 8,              \"friends\": 256,              \"tweets\": 314,              \"liked_tweets\": 203,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 12       }}, {       \"id\": 1362448872656797696,       \"url\": \"https://twitter.com/TheReal32492440/status/1362448872656797696\",       \"date\": \"2021-02-18 17:08:18+00:00\",       \"text\": \"Dann haben wir hoffentlich ein Problem weniger. \ud83d\udd75\ufe0fu200d\u2642\ufe0fLauterbach l\u00e4sst sich n\u00e4chste Woche mit Astrazeneca impfen https://t.co/JR6Ir4ljuG\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1155848155893837825,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1190023297494376452/trykKe9U_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1155848155893837825/1598988169\",              \"username\": \"TheReal32492440\",              \"name\": \"Inspector Reality \ud83d\udd75\ufe0fu200d\u2642\ufe0f \ud83c\udde9\ud83c\uddea \ud83c\uddec\ud83c\uddf7 \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\",              \"description\": \"Konservativ. Gastarbeiter Kind. \ud83d\udd0e Make Germany great again! Gedanken sind Energie. Coronologe\u2122 My immune system is created by god.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-29 14:30:49+00:00\",              \"location\": \"Cologne \",              \"followers\": 2328,              \"friends\": 1728,              \"tweets\": 25509,              \"liked_tweets\": 42856,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 2985       }}, {       \"id\": 1362412634532941832,       \"url\": \"https://twitter.com/hummelchen345/status/1362412634532941832\",       \"date\": \"2021-02-18 14:44:19+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/2BbTbrYZ5j\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 824760149269168130,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/936031599426228224/Gn3pSUo8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/824760149269168130/1488928750\",              \"username\": \"hummelchen345\",              \"name\": \"Hannelore Peti\",              \"description\": \"Liebe meine Familie ,meine Freunde,meinen Kater Max ,bin Fach\u00e4rztin,Interessen: Natur,B\u00fccher Zeitgeschehen und noch mehr.BIN NICHT AUF PARTNERSUCHE.\ud83d\ude0a\ud83d\ude18\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-26 23:25:17+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 4449,              \"friends\": 4272,              \"tweets\": 155902,              \"liked_tweets\": 56979,              \"lists_member\": 46,              \"media_shared\": 11764       }}, {       \"id\": 1362402749665726465,       \"url\": \"https://twitter.com/Saerdnaya/status/1362402749665726465\",       \"date\": \"2021-02-18 14:05:02+00:00\",       \"text\": \"Ob dann Astrazeneca drin ist, mit allem Drum und Dran? Eher wohl nicht.https://t.co/o4y5Xk8zT2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 312504234,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1022229175854399495/PLq4P4gL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/312504234/1610898588\",              \"username\": \"Saerdnaya\",              \"name\": \"Meira Erler \ud83d\ude4f\",              \"description\": \"Always help someone. you might be the only one that does.-Remember this\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-07 06:57:32+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 1945,              \"friends\": 182,              \"tweets\": 29078,              \"liked_tweets\": 25227,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 4483       }}, {       \"id\": 1362377916743643141,       \"url\": \"https://twitter.com/NotarAnwalt/status/1362377916743643141\",       \"date\": \"2021-02-18 12:26:21+00:00\",       \"text\": \"Vor dem Gesetz sind alle Menschen gleich. Und manche Menschen gleicher?! - Ups! Bestimmt geh\u00f6rt er zum Kita-Personal! Nicht der Bundestagskita nat\u00fcrlich...https://t.co/cU45MdwGn5\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 272977706,              \"url\": \"http://www.xn--kanzlei-ptter-qmb.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/661253880077033472/8eG61mDZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"NotarAnwalt\",              \"name\": \"Sebastian P\u00f6tter \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde7\ud83c\uddea\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Jurist aus Leidenschaft. -  Threema.id/VXTZHC7X\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-27 15:30:42+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Br\u00fcssel\",              \"followers\": 47,              \"friends\": 81,              \"tweets\": 1225,              \"liked_tweets\": 936,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 27       }}, {       \"id\": 1362377743799906307,       \"url\": \"https://twitter.com/harald_nadler/status/1362377743799906307\",       \"date\": \"2021-02-18 12:25:40+00:00\",       \"text\": \"Lauterbach l\u00e4sst sich n\u00e4chste Woche mit Astrazeneca impfen https://t.co/iwTQdmNkqJ Wer es glaubt wird seelig. Vitaminspritze oder so etwas\ud83d\ude48\ud83d\ude48\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1130136189695082497,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1130136619934261248/E-0qOjgm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"harald_nadler\",              \"name\": \"Harald Nadler\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-19 15:40:39+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 28,              \"tweets\": 1073,              \"liked_tweets\": 128,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 246       }}, {       \"id\": 1362375557980303362,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1362375557980303362\",       \"date\": \"2021-02-18 12:16:59+00:00\",       \"text\": \"\u201eSicherer und guter Impfstoff\u201c: Lauterbach l\u00e4sst sich n\u00e4chste Woche mit Astrazeneca impfen https://t.co/Ekb5wV9Qoo https://t.co/1OgoO8RYSq\",       \"replies\": 25,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 87,       \"quotes\": 7,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438659,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259574,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4103,              \"media_shared\": 25701       }}, {       \"id\": 1362365340475412483,       \"url\": \"https://twitter.com/Bongi1977/status/1362365340475412483\",       \"date\": \"2021-02-18 11:36:23+00:00\",       \"text\": \"Lauterbach l\u00e4sst sich n\u00e4chste Woche mit Astrazeneca impfen https://t.co/0TBshi13px ist er denn an der Reihe ? #lauterbach wie alt #risikogruppe ?\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 756546022407598082,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/913140530925723650/oeHfLZzI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/756546022407598082/1534274829\",              \"username\": \"Bongi1977\",              \"name\": \"Bongi\",              \"description\": \"Nachrichten Politik & Staat Nachrichten gegen die AFD keine Pakte mehr von Hermes ich hab ja auch keine Ahnung.Aber die Teile ich gern\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-22 17:46:42+00:00\",              \"location\": \"Mitten drinn\",              \"followers\": 71,              \"friends\": 108,              \"tweets\": 9748,              \"liked_tweets\": 4818,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 835       }}, {       \"id\": 1362362933326606338,       \"url\": \"https://twitter.com/R0ck_steady/status/1362362933326606338\",       \"date\": \"2021-02-18 11:26:49+00:00\",       \"text\": \"@_richtig_falsch https://t.co/GHbWKVoG3I\ud83e\udd21\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 230946329,              \"url\": \"https://shlomo.ga\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1202381522701078528/_myhTbVL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/230946329/1581774835\",              \"username\": \"R0ck_steady\",              \"name\": \"ka_0z\",              \"description\": \"Eifelkind \ud83e\udd18\ud83c\udffc You can\u2019t overdose on Music \ud83d\udda4 Reactivated Account\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-12-27 04:39:20+00:00\",              \"location\": \"Cologne\",              \"followers\": 458,              \"friends\": 527,              \"tweets\": 11936,              \"liked_tweets\": 15347,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 3948       }}, {       \"id\": 1362362798362275841,       \"url\": \"https://twitter.com/oracle751/status/1362362798362275841\",       \"date\": \"2021-02-18 11:26:17+00:00\",       \"text\": \"Lauterbach l\u00e4sst sich n\u00e4chste Woche mit Astrazeneca impfen. Wo kann ich mich eintragen @Karl_Lauterbach? https://t.co/hSlgxJZAMa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2596480152,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/483628303182348289/fB9dvtfv_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"oracle751\",              \"name\": \"Stefan Heuer\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-30 15:07:25+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 15,              \"friends\": 169,              \"tweets\": 72,              \"liked_tweets\": 320,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 7       }}, {       \"id\": 1362360349211639811,       \"url\": \"https://twitter.com/dima973/status/1362360349211639811\",       \"date\": \"2021-02-18 11:16:33+00:00\",       \"text\": \"#Lauterbach l\u00e4sst sich n\u00e4chste Woche mit #Astrazeneca impfen https://t.co/U3Iv8izfEu #coronavirus #Impfstoff #lockdownverlaengerung #lockdown2021\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 452337209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/997741595511341056/060y-ePp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/452337209/1497106217\",              \"username\": \"dima973\",              \"name\": \"Der Schnauz\",              \"description\": \"desillusionierter sarkastischer Optimist mit Erfahrung, politik(er)verdrossen; Tweets k\u00f6nnen Spuren von Zynismus enthalten \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-01 18:32:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 773,              \"friends\": 558,              \"tweets\": 47824,              \"liked_tweets\": 101472,              \"lists_member\": 42,              \"media_shared\": 1349       }}, {       \"id\": 1362355074631098369,       \"url\": \"https://twitter.com/Heiner4A/status/1362355074631098369\",       \"date\": \"2021-02-18 10:55:35+00:00\",       \"text\": \"Na da bin ich mal gespahnt, ob Heiner sich was anderes als NaCl impfen l\u00e4sst \ud83d\ude0e\ud83d\ude1cLauterbach l\u00e4sst sich n\u00e4chste Woche mit Astrazeneca impfenhttps://t.co/JuG6wamrHq#ZeroMerkel\ud83d\udc49#HeinerULTRAS\ud83d\udc48 https://t.co/BLZjASdc8V\",       \"replies\": 9,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 48,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1302221775502282759,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1347230560243101698/f9Dyzd-V_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1302221775502282759/1610045208\",              \"username\": \"Heiner4A\",              \"name\": \"Suspicious @T0xicHead\",              \"description\": \"\ud83d\udc49#HeinerULTRAS\ud83d\udc48@T0xicHeads official Backup-Account \u2620\ufe0f(Telegram @T0xicHead)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-05 12:27:37+00:00\",              \"location\": \"anywhere\",              \"followers\": 1528,              \"friends\": 1737,              \"tweets\": 10351,              \"liked_tweets\": 21419,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 1232       }}, {       \"id\": 1362352280985624581,       \"url\": \"https://twitter.com/MitRolf/status/1362352280985624581\",       \"date\": \"2021-02-18 10:44:29+00:00\",       \"text\": \"Bin gespannt. https://t.co/2nSqHKTCZB\",       \"replies\": 192,       \"retweets\": 39,       \"likes\": 194,       \"quotes\": 18,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 276890394,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1311985806467309568/OpCVZt8T_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/276890394/1598793472\",              \"username\": \"MitRolf\",              \"name\": \"Die mit dem Rolf tanzt\",              \"description\": \"Ich warte hier nur auf mein Mutterschiff.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-04 08:56:26+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1869,              \"friends\": 1910,              \"tweets\": 26334,              \"liked_tweets\": 43113,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1963       }}, {       \"id\": 1362336678929645570,       \"url\": \"https://twitter.com/geheimgelehrter/status/1362336678929645570\",       \"date\": \"2021-02-18 09:42:29+00:00\",       \"text\": \"SPD-Gesundheitsexperte Karl #Lauterbach will der Skepsis gegen\u00fcber dem #Astrazeneca-Vakzin entgegenwirken. Und l\u00e4sst sich selbst mit dem Stoff immunisieren.  https://t.co/VcyxdaQk7p\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 29,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1211107796,              \"url\": \"http://geheimgelehrter.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354340600267628544/DlVb21wq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1211107796/1613315154\",              \"username\": \"geheimgelehrter\",              \"name\": \"Der Geheimgelehrte\",              \"description\": \"\u27b8Chaiselongue-Philosoph \u2800 \u27b8Gastronom em.\u2800 \u27b8Gutmensch \u2800 \u27b8Freimaurer \u2800 \u27b8Antifaschist \u2800 \u27b8Sozialist \u2800 \u27b8Humanist \u2800 \u27b8Atheist \u2800 \u27b8Pazifist \u2800 \u27b8Altruist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-23 08:53:29+00:00\",              \"location\": \"Schwerin, Deutschland\",              \"followers\": 1321,              \"friends\": 1280,              \"tweets\": 13589,              \"liked_tweets\": 29291,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1393       }}, {       \"id\": 1362336667508613129,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1362336667508613129\",       \"date\": \"2021-02-18 09:42:27+00:00\",       \"text\": \"\u201eSicherer und guter Impfstoff\u201c: @Karl_Lauterbach l\u00e4sst sich n\u00e4chste Woche mit Astrazeneca impfen https://t.co/Ekb5wV9Qoo #AstraZeneca #Impfen #CoronaVirusDE\",       \"replies\": 59,       \"retweets\": 18,       \"likes\": 128,       \"quotes\": 14,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438659,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259574,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4103,              \"media_shared\": 25701       }}]"}