{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/kultur/aufloesung-der-preussenstiftung-dieses-gutachten-wird-ein-heftiges-sommergewitter-ausloesen/25982910.html",
     "date": "2020-07-07T16:59:23+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Dieses Gutachten wird ein heftiges Sommergewitter ausl\u00f6sen",
     "article": "Ein Gutachten des Wissenschaftsrats fordert die Aufl\u00f6sung der Stiftung Preu\u00dfischer Kulturbesitz. Warum steht sie in der Kritik? Wer entscheidet? Eine Analyse. Man kann sich Hermann Parzinger als Sisyphos vorstellen. Der Pr\u00e4sident der Stiftung Preu\u00dfischer Kulturbesitz (SPK), einer der gr\u00f6\u00dften Museums- und Bibliotheksorganisationen weltweit, eilt von Baustelle zu Baustelle. Kaum ist ein Loch gestopft, rei\u00dft ein neues auf.\nKaum ist ein heikles Thema angesprochen, zum Beispiel Raubkunst und das koloniale Erbe, entwickelt sich eine andere Debatte: Was wird aus Dahlem nach dem Abzug der Objekte ins Humboldt Forum. Der riesige Dachverbund der Stiftung droht unter Altlasten und neuen Projekten zusammenzubrechen.\nVor zwei Jahren gab Kulturstaatsministerin Monika Gr\u00fctters deshalb beim Wissenschaftsrat ein Gutachten in Auftrag, das die SPK evaluieren soll. Am kommenden Montag wird es vorgestellt. Entscheidende Ergebnisse der Untersuchung wurden bereits bei \u201eZEIT-Online\u201c geleakt. Danach empfehlen die Gutachter, die sich Zeit genommen haben, die Aufl\u00f6sung der Stiftung. Sie sei \u201estrukturell \u00fcberfordert\u201c, ihre Arbeit \u201edysfunktional\u201c.\nDas ist eine harte Sprache, und es passt zu dem, was Monika Gr\u00fctters vor zwei Wochen in einen Interview mit dem Tagesspiegel gesagt hat. Sie erhoffe sich von dem wissenschaftlichen Gutachten \u201eeinen Durchbruch bei der Frage, welche Kulturstiftung Deutschland in seiner Hauptstadt braucht. Es f\u00e4ngt beim Namen an, geht \u00fcber die Finanzausstattung bis hin zur Rechtsform. Die SPK hatte seit den F\u00fcnfzigerjahren ihre Berechtigung, aber ist sie so noch zeitgem\u00e4\u00df in einer globalisierten Welt?\u201c\nUnd sie f\u00fcgte hinzu: \u201eWir f\u00fchren ja gerade eine gro\u00dfe Diskussion \u00fcber Denkmale und Traditionen. Auch in Bezug auf die Stiftung hoffe ich auf eine breite Debatte, im Parlament und in der \u00d6ffentlichkeit. Mit ehrlichen Fragen und ehrlichen Antworten, auch wenn es unbequem wird.\u201c\nMomentane Organisation sei ein Hemmnis, so das Gutachten\nUnbequem ist es f\u00fcr die Stiftung schon jetzt. Der Neubau des Museums f\u00fcr das 20. Jahrhundert, ein Lieblingsprojekt von Gr\u00fctters, steht wegen der bereits vor Baubeginn explodierenden Kosten von derzeit 450 Millionen Euro schwer in der Kritik. Zudem wartet am Kulturforum die Staatsbibliothek auf ihre Grundsanierung. Am Pergamonmuseum nehmen die Arbeiten kein Ende, w\u00e4hrend am Hamburger Bahnhof der Komplex der Rieckhallen abgerissen und die Flick-Sammlung abgezogen wird und der Bund \u00fcber einen Kauf des alten Bahnhofsgeb\u00e4udes verhandelt. Am Humboldt Forum verz\u00f6gert sich die Innenausbau wegen der Corona-Krise.\n[Wenn Sie aktuelle Nachrichten live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nEs gibt auch Positives zu vermelden. Im vergangenen Jahr wurde die James-Simon-Galerie auf der Museumsinsel eingeweiht, und bei der die Generalsanierung der Neuen Nationalgalerie ist ein Ende abzusehen. Im k\u00fcrzlich ver\u00f6ffentlichten Jahrbuch 2019 spricht Parzinger, seit 2008 SPK-Pr\u00e4sident, sein Vorg\u00e4nger war Klaus-Dieter Lehmann, nicht unbedingt besch\u00f6nigend von der \u201ef\u00fcr die Stiftung so typischen Mischung aus h\u00f6chstem Gl\u00fcck und hartem Kampf\u201c. \nIn der jetzigen Form, hei\u00dft es in dem Papier des Wissenschaftsrats, w\u00fcrden die vielen unterschiedlichen Einrichtung der SPK \u201ein ihrer weiteren Entwicklung gehemmt\u201c. Die Stiftung wurde 1957 f\u00fcr West-Berlin gegr\u00fcndet. Nach der Wende wuchs sie zu ihrer enormen momentanen Gr\u00f6\u00dfe mit \u00fcber einem Dutzend Museen, der Staatsbibliothek, dem Geheimen Staatsarchiv und Forschungseinrichtungen wie dem Iberoamerikanischen Institut.\nJedes dieser H\u00e4user hat eigene Hierarchien und eine eigene Direktion. Die Staatlichen Museen unterstehen einem Generaldirektor mit Stellvertreterposition und jedes Museum noch einmal einer gesonderten Leitung. Und oben dr\u00fcber oder vielleicht darunter sitzt der Pr\u00e4sident.\nOberste Entscheidungsinstanz ist der Stiftungsrat\nLaut dem Gutachten sollen diese Strukturen aufgel\u00f6st werden. Die Wissenschaftler halten offensichtlich eine Vierteilung f\u00fcr effektiver: Demnach blieben die Museen unter einer Leitung. ebenso die Stabi, das Staatarchiv und die Lateinamerikaner am Potsdamer Platz. Dar\u00fcber hinaus soll \u00fcber eine ver\u00e4nderte Finanzstruktur nachgedacht werden.\nDie Preu\u00dfenstiftung mit ihrem Jahresetat von knapp 336 Millionen Euro und 2000 Mitarbeitern wird wesentlich vom Bund getragen, ein kleinerer Teil kommt vom Land Berlin und den anderen Bundesl\u00e4ndern. Es sei sinnvoller, wenn der Bund und Berlin die F\u00f6rdermittel f\u00fcr die SPK unter sich ausmachen. Damit w\u00fcrde der f\u00f6derale Rest verschwinden.\n[Behalten Sie den \u00dcberblick: Jeden Morgen ab 6 Uhr berichten Chefredakteur Lorenz Maroldt und sein Team im Tagesspiegel-Newsletter Checkpoint \u00fcber die aktuellsten Entwicklungen. Jetzt kostenlos anmelden: checkpoint.tagesspiegel.de.]\nDas wird ein heftiges Sommergewitter. Da schl\u00e4gt der Blitz jetzt ein bei der SPK. Allerdings handelt es sich beim Wissenschaftsrat um ein vorschlagendes Gremien. Oberste politische Beschlussorgan der Stiftung ist der Stiftungsrat. In ihm sind die Bundesregierung und alle 16 Bundesl\u00e4nder vertreten. Er w\u00e4hlt den Pr\u00e4sidenten und genehmigt den j\u00e4hrlichen Haushalt.\nWas aus der Stiftung wird, geht alle an\nOhne Zustimmung des Stiftungsrates wird sich wenig \u00e4ndern, und da es auch um nicht wenig Geld geht, werden sich auch Regierungen und Parlamente einschalten. Die Kulturstaatministerin hat \u2013 lange \u00fcberf\u00e4llig \u2013 ein Riesending angepackt. \nWeltkultur, Museumsmetropole, Kulturnation. Worum es geht, hat Neil MacGregor, bei seiner Vorstellung als Gr\u00fcndungsintendant des Humboldt Forums 2015 gesagt: \u201eEs gibt f\u00fcnf Orte auf der ganzen Welt, an denen man die Menschheitsgeschichte anhand der Museumsobjekte darstellen kann. Das sind London, Paris, St. Petersburg, New York und Berlin.\u201c Und Berlin hatte sich seiner Meinung nach hier bisher unter Wert verkauft. Was aus der Stiftung wird, geht alle an. Der Preu\u00dfische Kulturbesitz geh\u00f6rt den B\u00fcrger der Bundesrepublik, sofern er nicht gestohlen und entzogen ist. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1285149407092957186,       \"url\": \"https://twitter.com/VzfKinfo/status/1285149407092957186\",       \"date\": \"2020-07-20 09:47:50+00:00\",       \"text\": \"Dieses Gutachten wird ein heftiges Sommergewitter ausl\u00f6sen https://t.co/NTjUGjNGor\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 885237397482602497,              \"url\": \"http://www.vzfk.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/885769544668782593/c5o13nZA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/885237397482602497/1499935548\",              \"username\": \"VzfKinfo\",              \"name\": \"VzfK e.V.\",              \"description\": \"Verbraucherzentrale f. Kapitalanleger e.V. #VzfK vertritt Anleger vor Emittenten und Gerichten #Spruchverfahren.#CorporateGovernance ist keine Phrasensammlung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-12 20:40:17+00:00\",              \"location\": \"Hiddenseer Stra\u00dfe 9 in 10437 Berlin\",              \"followers\": 499,              \"friends\": 1646,              \"tweets\": 3695,              \"liked_tweets\": 2303,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 113       }}, {       \"id\": 1283784148906377216,       \"url\": \"https://twitter.com/BlatzUwe/status/1283784148906377216\",       \"date\": \"2020-07-16 15:22:47+00:00\",       \"text\": \"Dieses Gutachten wird ein heftiges Sommergewitter ausl\u00f6sen https://t.co/sRej7LZBm8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081107127140339712,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1191433757770825729/Nm5KDZZI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081107127140339712/1601249706\",              \"username\": \"BlatzUwe\",              \"name\": \"Uwe Blatz\",              \"description\": \"Warum immer alles akzeptieren? Nur weil wir Kritik verlernt haben, regiert das Diktat der Wirtschaft und zerst\u00f6rt uns alle. AfD ist nicht die L\u00f6sung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-04 08:36:39+00:00\",              \"location\": \"Bayern, Deutschland\",              \"followers\": 487,              \"friends\": 740,              \"tweets\": 31202,              \"liked_tweets\": 48118,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 124       }}, {       \"id\": 1283766259079946240,       \"url\": \"https://twitter.com/PetervonSolms/status/1283766259079946240\",       \"date\": \"2020-07-16 14:11:42+00:00\",       \"text\": \"Kultur der Deutschen in Gefahrhttps://t.co/5AAoHtaPFP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1057196110765285376,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1057316450082451458/2RmVRbI__normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PetervonSolms\",              \"name\": \"Ernst Schmidt\",              \"description\": \"Eine eigene Meinung ist Mir Wichtig, Gebetsm\u00fchlenartig wird Dir und Mir gesagt, was richtig ist, wen du deine Stimme gibts und wer der B\u00f6se ist.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-30 09:02:49+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 70,              \"friends\": 68,              \"tweets\": 1343,              \"liked_tweets\": 3082,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 214       }}, {       \"id\": 1283742104599109633,       \"url\": \"https://twitter.com/DoSchult/status/1283742104599109633\",       \"date\": \"2020-07-16 12:35:43+00:00\",       \"text\": \"Wie kann etwas zu gro\u00df sein?Viele neue #Posten zu vergeben . das steht dahinter!Vielleicht ja mehr Ideen, aber das wiegt die wesentlich h\u00f6heren Kosten f\u00fcr Personal und Verwaltung nicht auf.Dieses Gutachten wird ein heftiges Sommergewitter ausl\u00f6sen https://t.co/jE40lW79XY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 986525549488111616,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DoSchult\",              \"name\": \"Do Schult\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-18 08:43:14+00:00\",              \"location\": \"Herford,\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 34,              \"tweets\": 432,              \"liked_tweets\": 163,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1283639903209881602,       \"url\": \"https://twitter.com/irgendeinervon/status/1283639903209881602\",       \"date\": \"2020-07-16 05:49:36+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Mpjci6MSSD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 749263942942396416,              \"url\": \"http://www.strom-wechseln.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1228287309503660032/nCaIwneG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/749263942942396416/1581681663\",              \"username\": \"irgendeinervon\",              \"name\": \"Was gibts Neues?\",              \"description\": \"Alle sind Irre; aber wer seinen Wahn zu analysieren versteht, wird Philosoph genannt. (Ambrose Bierce)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-02 15:30:19+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 566,              \"friends\": 4974,              \"tweets\": 557330,              \"liked_tweets\": 664,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2414       }}, {       \"id\": 1283455097075314689,       \"url\": \"https://twitter.com/ReegEgil/status/1283455097075314689\",       \"date\": \"2020-07-15 17:35:15+00:00\",       \"text\": \"Dieses Gutachten wird ein heftiges Sommergewitter ausl\u00f6sen https://t.co/H3GfosA4RS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 777753165227753472,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/777910059703627778/X-9js39s_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ReegEgil\",              \"name\": \"Reeg Egil\",              \"description\": \"Ich bin schon ein \u00e4lterer Mann,der vieles tut und noch mehr kann;der wei\u00df, was sein soll im Leben,will man nach dem Himmel streben!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-19 06:16:19+00:00\",              \"location\": \"Bergen, Deutschland\",              \"followers\": 571,              \"friends\": 512,              \"tweets\": 36984,              \"liked_tweets\": 9833,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1330       }}, {       \"id\": 1283435605775589376,       \"url\": \"https://twitter.com/HolDuDieLadio/status/1283435605775589376\",       \"date\": \"2020-07-15 16:17:48+00:00\",       \"text\": \"das, liegt allerdings nicht an der Preussenstiftung.. das, ist ein weiterer Schritt des Merkel-Regimes deutsche Kultur auszuradieren... Dieses Gutachten wird ein heftiges Sommergewitter ausl\u00f6sen https://t.co/bjlU7JWRB7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1919735426,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1066988015036309504/xJzpw5me_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1919735426/1607074473\",              \"username\": \"HolDuDieLadio\",              \"name\": \"V.C.\",              \"description\": \"bekennender Merkel-Gegner... Deutschland kann auch ohne konventionellen Krieg vernichtet werden... es reicht eine sozialistische Kanzlerin aus der Uckermark....\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-30 11:14:30+00:00\",              \"location\": \"Kalkar, Deutschland\",              \"followers\": 1502,              \"friends\": 2637,              \"tweets\": 29074,              \"liked_tweets\": 4721,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 209       }}, {       \"id\": 1280822370614120449,       \"url\": \"https://twitter.com/Letnapark/status/1280822370614120449\",       \"date\": \"2020-07-08 11:13:44+00:00\",       \"text\": \"Dieses Gutachten wird ein heftiges Sommergewitter ausl\u00f6sen https://t.co/As6Hgbp2t8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1237328814,              \"url\": \"http://www.letnapark-prager-kleine-seiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3330893841/921c51b8f9ffd86db639c408ab383b8d_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1237328814/1475669410\",              \"username\": \"Letnapark\",              \"name\": \"Letnapark\",              \"description\": \"Die Zeit stirbt nie. Der Kreis ist nicht rund\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-03 01:53:28+00:00\",              \"location\": \"Berlin & Prag\",              \"followers\": 4310,              \"friends\": 3079,              \"tweets\": 81128,              \"liked_tweets\": 209569,              \"lists_member\": 173,              \"media_shared\": 30575       }}, {       \"id\": 1280550852172959745,       \"url\": \"https://twitter.com/grusdt/status/1280550852172959745\",       \"date\": \"2020-07-07 17:14:49+00:00\",       \"text\": \"Geht achtsam mit unserem kulturellen Erbe um: Die Stiftung Preu\u00dfischer Kulturbesitz ist reformbed\u00fcrftig UND erhaltenswert! Denn es gibt nur wenige Orte wie Berlin, an denen man die Menschheitsgeschichte anhand der Museumsobjekte darstellen kann. https://t.co/rpZCHfmN4A\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 69091249,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/715844649248759808/twjJTmEi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/69091249/1459505784\",              \"username\": \"grusdt\",              \"name\": \"Christian Grusdt\",              \"description\": \"An Politik interessierter Mensch - mit den 5 wichtigsten News u. Retweets vom Tag: NoSpam - f\u00fcr ein solidarisches u. freies Europa - gegen Nazis und Spinner!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-26 20:48:42+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 3070,              \"friends\": 3531,              \"tweets\": 18541,              \"liked_tweets\": 19939,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 270       }}, {       \"id\": 1280548205193842688,       \"url\": \"https://twitter.com/grusdt/status/1280548205193842688\",       \"date\": \"2020-07-07 17:04:18+00:00\",       \"text\": \"Aufl\u00f6sung der #Preussenstiftung?Dieses #Gutachten wird ein heftiges Sommergewitter \u00fcber Sinn und Unsinn des geplanten #Kulturfrevels ausl\u00f6sen | #Stiftung #preussischer #Kulturbesitz https://t.co/rpZCHfmN4A\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 69091249,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/715844649248759808/twjJTmEi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/69091249/1459505784\",              \"username\": \"grusdt\",              \"name\": \"Christian Grusdt\",              \"description\": \"An Politik interessierter Mensch - mit den 5 wichtigsten News u. Retweets vom Tag: NoSpam - f\u00fcr ein solidarisches u. freies Europa - gegen Nazis und Spinner!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-26 20:48:42+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 3070,              \"friends\": 3531,              \"tweets\": 18541,              \"liked_tweets\": 19939,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 270       }}, {       \"id\": 1280539311742599172,       \"url\": \"https://twitter.com/ThomasRHenschel/status/1280539311742599172\",       \"date\": \"2020-07-07 16:28:57+00:00\",       \"text\": \"die Aufl\u00f6sung der #SPK k\u00f6nnte ein erster Schritt f\u00fcr eine zeitgem\u00e4\u00dfe Kulturpolitik werden: Multi-Perspektivisch und Dialogorientiert. Um das Neue zu gestalten, muss die SPK R\u00e4ume f\u00fcr den gesellschaftlichen Diskurs schaffen. Das w\u00e4re ihre letzte Aufgabe.  https://t.co/65aOjN6HAK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3030298967,              \"url\": \"http://www.trhenschel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/565821192452702209/WXpT7GEv_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ThomasRHenschel\",              \"name\": \"Thomas Henschel\",              \"description\": \"#Mediator, #Speaker, #Author, #Autor, #InternationalMediator, #Mediation, #Business\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-11 13:29:16+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 55,              \"friends\": 29,              \"tweets\": 135,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 59       }}, {       \"id\": 1280529572648361985,       \"url\": \"https://twitter.com/st_foerster/status/1280529572648361985\",       \"date\": \"2020-07-07 15:50:15+00:00\",       \"text\": \"Die Stiftung Preu\u00dfischer Kulturbesitz ist erkennbar an ihre Grenzen gesto\u00dfen. Sie ist personell schlecht aufgestellt, wird nicht straff gef\u00fchrt und setzt finanziell falsche Priorit\u00e4ten. Ein Neustart ist notwendig. Vorbild k\u00f6nnte der National Trust sein. https://t.co/8vY1HVLsdd\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 791376204993552384,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/791537060129669120/LtQkCNis_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"st_foerster\",              \"name\": \"Stefan F\u00f6rster\",              \"description\": \"\u00dcberzeugter Europ\u00e4er und LokalpatriotMitglied der FDP-Fraktion im Berliner Abgeordnetenhaus Sprecher f\u00fcr Bauen, Wohnen, Wissenschaft, Forschung, Sport, Medien\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-26 20:29:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1437,              \"friends\": 983,              \"tweets\": 5076,              \"liked_tweets\": 15266,              \"lists_member\": 34,              \"media_shared\": 105       }}]"
}