{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/veranstaltungsbranche-sendet-hilferuf-so-leuchtete-berlin-bei-der-night-of-light/25941150.html", "date": "2020-06-23T12:16:41+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "So leuchtete Berlin bei der \u201eNight of Light\u201c", "article": "Mit einer Lichtaktion hat die Veranstaltungsbranche auf ihre finanzielle Notlage aufmerksam gemacht. In Berlin erstrahlten am Montag bestimmte Geb\u00e4ude in rot. Mit leuchtenden Mahnmalen hat die Veranstaltungsbranche am Montagabend auf ihre Lage in der Coronakrise hingewiesen. Daf\u00fcr wurden in zahlreichen St\u00e4dten wichtige Bauwerke in rotes Licht getaucht. \n\u201eDie Veranstaltungswirtschaft steht auf der Roten Liste der akut vom Aussterben bedrohten Branchen\u201c, hie\u00df es zur Begr\u00fcndung. Deutschlandweit wurden zahlreiche Geb\u00e4ude angestrahlt. \nSo leuchteten in Berlin etwa das Maxim Gorki Theater, das Brandenburger Tor, das Naturkundemuseum und viele andere Kulturst\u00e4tten und Eventlocations in rotem Licht, in Potsdam das Schloss Sanssouci. \nBundesweit hatten sich an der Aktion mehr als 8000 Firmen beteiligt. So machten Betreiber von Eventlocations, Hallen, Kinos und Kleinkunst-Theatern sowie Technikausstatter, Messebauer, Zeltverleiher oder Tagungshotels auf ihre akut schlechte finanzielle Situation aufmerksam. \nIn Berlin waren es vor allem die bekannten Konzertlocations, die rot erleuchteten, unter anderem die Columbiahalle, die Arena, das Astra Kulturhaus, den Festsaal Kreuzberg, das Tempodrom und die Max-Schmeling-Halle, der Friedrichstadtpalast ebenfalls sowie der Admiralspalast und Cl\u00e4rchens Ballhaus. \nAu\u00dferdem Clubs wie Kater Blau, SO36 und Musik & Frieden.\nWegen der beh\u00f6rdlichen Auflagen im Zuge der Coronakrise sei einem riesigen Wirtschaftszweig praktisch \u00fcber Nacht die Arbeitsgrundlage entzogen worden, hatten die Organisatoren rund um den Essener Eventlocation-Betreiber Tom Koperek im Vorfeld berichtet. Seit Mitte M\u00e4rz mache die Veranstaltungswirtschaft quasi keinen Umsatz mehr.\nDagegen setzten die Betroffenen \u201eein leuchtendes Mahnmal und einen flammenden Appell der Veranstaltungswirtschaft zur Rettung unserer Branche\u201c, statt der existierenden Kredit-Programme sei \u201eechte Hilfe\u201c ben\u00f6tigt. \nDazu solle ein \u201eBranchendialog mit der Politik\u201c dienen, um gemeinsam einen Weg aus der Krise zu finden. (Tsp/dpa)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1275400823510577152,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1275400823510577152\",       \"date\": \"2020-06-23 12:10:26+00:00\",       \"text\": \"So leuchtete gestern #Berlin: Verantstaltungsbranche sendete Hilferuf mit Lichtspektakel: https://t.co/EzeAucQKUB\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438659,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259574,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4103,              \"media_shared\": 25701       }}, {       \"id\": 1275379917434359808,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1275379917434359808\",       \"date\": \"2020-06-23 10:47:22+00:00\",       \"text\": \"Die Veranstaltungsbranche hat mit einer Lichtaktion auf ihre finanzielle Notlage aufmerksam gemacht. In #Berlin leuchteten unter anderem das Brandenburger Tor und das Naturkundemuseum in rotem Licht, in #Potsdam das Schloss Sanssouci. https://t.co/EzeAucQKUB\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438659,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259574,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4103,              \"media_shared\": 25701       }}]"}