{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/us-wahlkampf-in-coronazeiten-absoluter-dummkopf-biden-kontert-trumps-spott-ueber-masken/25863666.html",
     "date": "2020-05-27T09:13:30+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "\u201eAbsoluter Dummkopf\u201c \u2013 Biden kontert Trumps Spott \u00fcber Masken",
     "article": "Der US-Pr\u00e4sident verbreitet ein bissig kommentiertes Foto von Joe Biden mit Gesichtsmaske. Der Demokrat wirft Trump Machao-Gebaren vor, das Leben koste. US-Pr\u00e4sident Donald Trump und sein voraussichtlicher demokratischer Herausforderer Joe Biden streiten im Wahlkampf nun auch \u00fcber das Tragen von Schutzmasken in der Coronavirus-Pandemie. \nAnlass ist, dass Trump am Dienstag den Tweet eines Journalisten von \u201eFox News\u201c teilte, der sich \u00fcber Bidens Auftritt mit einer schwarzen Maske lustig machte. \nBiden hatte am Montag erstmals seit Wochen wieder sein Haus in Delaware f\u00fcr einen Wahlkampfauftritt verlassen. Er und auch seine Frau Jill trugen schwarze Gesichtsmasken, als sie zum Memorial Day einen Kranz an einem Kriegsdenkmal niederlegten.\n \u201eEs f\u00fchlt sich gut an, drau\u00dfen zu sein\u201c, sagte Biden nach der langen Phase der Selbstisolation wegen der Corona-Pandemie. \n\u201eFox News\u201c-Journalist Brit Hume verbreitete bei Twitter sodann ein Foto Bidens mit Gesichtsmaske und Sonnenbrille und kommentierte dazu s\u00fcffisant: \u201eDies k\u00f6nnte eine Erkl\u00e4rung daf\u00fcr sein, warum Trump es nicht mag, in der \u00d6ffentlichkeit eine Maske zu tragen.\u201c \nTrump wiederum griff Humes Tweet dann in seinem Twitter-Kanal kommentarlos mit einem Retweet auf.\n[Mit dem Newsletter \u201eTwenty/Twenty\u201c begleiten unsere US-Experten Sie jeden Donnerstag auf dem Weg zur Pr\u00e4sidentschaftswahl. Hier geht es zur kostenlosen Anmeldung: tagesspiegel.de/twentytwenty.]\nEinen Tag sp\u00e4ter schlug Biden dann in einem CNN-Interview zur\u00fcck. Trump sei \u201eein absoluter Dummkopf\u201c, weil er sich \u00fcber das Tragen von Masken lustig mache, sagte Biden. Er warf dem Pr\u00e4sidenten Macho-Gebaren vor, welches das Leben von Menschen koste. Trumps Verhalten lauf darauf hinaus, den \u201eTod zu sch\u00fcren\u201c.\n\u201ePr\u00e4sidenten sollten f\u00fchren und sich nicht in Torheiten einlassen und falsche M\u00e4nnlichkeit zeigen\u201c, sagte Biden weiter.\nTrump hatte erst k\u00fcrzlich eine Maskenpflicht im Wei\u00dfen Haus verh\u00e4ngt, sich selbst und Vizepr\u00e4sident Mike Pence aber davon ausgenommen. \n\u201eIn meinem Fall - ich komme niemandem so nahe\u201c, sagte Trump zur Begr\u00fcndung. Es sei daher f\u00fcr ihn nicht n\u00f6tig, eine Maske zu tragen. \nAuch bei \u00f6ffentlichen Auftritten \u2013 wie unl\u00e4ngst sogar beim Besuch einer Maskenfabrik in Arizona \u2013 hatte Trump auf den Schutz verzichtet.\nDagegen werben First Lady Melania Trump sowie Pr\u00e4sidententochter Ivanka Trump immer wieder f\u00fcr das Tragen von Schutzmasken.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1265544847685029889,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1265544847685029889\",       \"date\": \"2020-05-27 07:26:19+00:00\",       \"text\": \"\u201eAbsoluter Dummkopf\u201c: US-Pr\u00e4sident #Trump verbreitet ein bissig kommentiertes Foto von Joe #Biden mit Gesichtsmaske. Der Demokrat wehrt sich und wirft Trump Macho-Gebaren vor. https://t.co/QgnOjxEHK4\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438659,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259574,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4103,              \"media_shared\": 25701       }}]"
}