{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/12/10/luegner-spahn-einzelhandelsschliessungen/",
     "date": "2020-12-10T11:00:48+01:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "L\u00fcgner Spahn f\u00fcr Einzelhandelsschlie\u00dfungen: Was k\u00fcmmert mich mein Geschw\u00e4tz von gestern?",
     "article": "\u00dcberraschend ist es nicht, dass Politiker beim L\u00fcgen, bei falschen und gebrochenen Versprechen oder gar bei arglistigen T\u00e4uschungen ertappt werden. Selten geschieht dies allerdings so dreist und offensichtlich wie im Fall des amtierenden Bundesgesundheitsministers, dessen S\u00fcnden- und Skandalregister in dieser Pandemie sich damit um einen weiteren Eintrag verl\u00e4ngert \u2013 ohne dass es seiner Karriere und \u00f6ffentlichen Akzeptanz Abbruch zu tun scheint.\nOffenbar glaubt ein Gro\u00dfteil der Deutschen immer noch, Spahn sei ein f\u00e4higer, kompetenter Krisenmanager und wisse, was er tue. Das Gegenteil ist der Fall: Am 1. September hatte der Minister auf einer Freib\u00fchne vor verunsicherten B\u00fcrgern in Bottrop w\u00f6rtlich posaunt: \u201eMan w\u00fcrde mit dem Wissen heute, das kann ich Ihnen sagen, keine Friseure mehr schlie\u00dfen und keinen Einzelhandel mehr schlie\u00dfen. Das wird nicht noch mal passieren.\u201c\nApplaus und Zuspruch in den Medien f\u00fcr den \u201eMut\u201c und die \u201eF\u00e4higkeit zur Selbstkritik\u201c des Ministers war die Folge.\nJetzt steht fest: Es war dummes Geschw\u00e4tz, taktische Hinhaltung, verlogenes Einlullen der Bev\u00f6lkerung. Denn genau drei Monate sp\u00e4ter sind Spahns Worte, wie \u201eBild\u201c kommentiert, \u201enur noch Makulatur\u201c \u2013 weil genau das, was er damals ausschloss, jetzt wieder passiert. Und nicht etwa auf Druck anderer, dem sich Spahn z\u00e4hneknirschend f\u00fcgen musste \u2013 sondern proaktiv von ihm mitbetrieben und gutgehei\u00dfen. Denn in Anbetracht der \u201eNeuinfektionen\u201c (korrekt: nach wie vor hohen positivgetesteten F\u00e4lle) sprach sich Minister explizit f\u00fcr den bundesweiten erneuten Hardcore-Lockdown aus, wie ihn seine Dienstherrin Angela Merkel und Bayern-Katastrophensirene Markus S\u00f6der verlangen: \u201eEs macht Sinn, noch mal umfassender, daf\u00fcr k\u00fcrzer das Leben ein St\u00fcck runterzubringen, Kontakte zu reduzieren, Infektionszahlen runterzuschrauben\u201e, so Spahn gestern zu \u201eBild Live\u201c.\nSpahn: Ged\u00e4chtnisverlust als Corona-Nachwirkung?\nDie Wiederholung der \u2013 von ihm im September explizit als Fehler bezeichneten \u2013 Schlie\u00dfung des Einzelhandels im ersten Lockdown steht nun unmittelbar bevor; sp\u00e4testens nach Weihnachten, wom\u00f6glich schon fr\u00fcher. Man m\u00fcsse diese \u201eabh\u00e4ngig machen von den n\u00e4chsten Tagen, ob es uns gelingt, die Zahlen runterzubringen\u201e, so der Minister. H\u00f6rt sich dieser Minister \u00fcberhaupt noch zu, wenn er redet? Oder geh\u00f6rt er zu den genesenen Corona-Infizierten, bei denen das Virus schwere Ged\u00e4chtnisl\u00fccken als Langzeitfolge hinterlie\u00df?\nMan kommt ins Gr\u00fcbeln dar\u00fcber, weshalb es eigentlich keine Haftungsklausel gibt, die Politiker f\u00fcr Missachtung ihrer eigenen Zusagen verantwortlich macht. F\u00fcr den Anfang w\u00fcrde es schon gen\u00fcgen, wenn f\u00fcr Regierende und Abgeordnete grunds\u00e4tzlich f\u00fcr die Zeit des von ihnen verh\u00e4ngten Lockdowns \u2013 das hei\u00dft: solange auch nur eine einzige Branche bundesweit von beh\u00f6rdlichen Schlie\u00dfungen betroffen ist \u2013 eine dem Kurzarbeitergeld entsprechende Regelung griffe, die ihnen 60 Prozent ihrer Bez\u00fcge gew\u00e4hrt (oder besser gleich maximal die Grundsicherung). Wetten, dass diese Pandemie dann ganz schnell vorbei w\u00e4re? (DM)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1338116421994352640,       \"url\": \"https://twitter.com/RoseReuber/status/1338116421994352640\",       \"date\": \"2020-12-13 13:39:50+00:00\",       \"text\": \"L\u00fcgner Spahn f\u00fcr Einzelhandelsschlie\u00dfungen: Was k\u00fcmmert mich mein Geschw\u00e4tz von gestern? https://t.co/FnGMfVuVfO via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 396428540,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"RoseReuber\",              \"name\": \"Johanna Reuber\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-23 07:58:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6,              \"friends\": 26,              \"tweets\": 4082,              \"liked_tweets\": 212,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 640       }}, {       \"id\": 1337441348161593348,       \"url\": \"https://twitter.com/magarit98210705/status/1337441348161593348\",       \"date\": \"2020-12-11 16:57:20+00:00\",       \"text\": \"L\u00fcgner Spahn f\u00fcr Einzelhandelsschlie\u00dfungen: Was k\u00fcmmert mich mein Geschw\u00e4tz von gestern? \u203a Jouwatch https://t.co/owOyvseyML\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1008838593920622592,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1290759781679079424/YdeHDrjz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1008838593920622592/1541288451\",              \"username\": \"magarit98210705\",              \"name\": \"magarita\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-18 22:27:18+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 9,              \"tweets\": 2921,              \"liked_tweets\": 7,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 125       }}, {       \"id\": 1337259822585143296,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1337259822585143296\",       \"date\": \"2020-12-11 04:56:01+00:00\",       \"text\": \"Spahn: Ged\u00e4chtnisverlust als Corona-Nachwirkung?https://t.co/sLxkHkKLDw via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1337088270400954369,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1337088270400954369\",       \"date\": \"2020-12-10 17:34:20+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/6D9p2S2gqb\u201eMan w\u00fcrde mit dem Wissen heute, das kann ich Ihnen sagen, keine Friseure mehr schlie\u00dfen und keinen Einzelhandel mehr schlie\u00dfen. Das wird nicht noch mal passieren. Es war dummes Geschw\u00e4tz, taktische Hinhaltung, verlogenes Einlullen der Bev\u00f6lkerung.\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1491,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 79672,              \"liked_tweets\": 23343,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2723       }}, {       \"id\": 1337044915872784386,       \"url\": \"https://twitter.com/hinkelek/status/1337044915872784386\",       \"date\": \"2020-12-10 14:42:03+00:00\",       \"text\": \"L\u00fcgner Spahn f\u00fcr Einzelhandelsschlie\u00dfungen: Was k\u00fcmmert mich mein Geschw\u00e4tz von gestern? https://t.co/8deoTOFBk4 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 70638334,              \"url\": \"http://www.heinz-hinkel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1100846097/Heinz2._normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hinkelek\",              \"name\": \"Heinz Hinkel\",              \"description\": \"Findet Ihr alles auf meinen Internetseiten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-01 09:15:07+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 55,              \"friends\": 19,              \"tweets\": 9861,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 758       }}, {       \"id\": 1337022523255496705,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1337022523255496705\",       \"date\": \"2020-12-10 13:13:04+00:00\",       \"text\": \"L\u00fcgner Spahn f\u00fcr Einzelhandelsschlie\u00dfungen: Was k\u00fcmmert mich mein Geschw\u00e4tz von gestern? https://t.co/oIyp4Z5dnP via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1337020339197538311,       \"url\": \"https://twitter.com/Uli_61/status/1337020339197538311\",       \"date\": \"2020-12-10 13:04:24+00:00\",       \"text\": \"L\u00fcgner Spahn f\u00fcr Einzelhandelsschlie\u00dfungen: Was k\u00fcmmert mich mein Geschw\u00e4tz von gestern?\u201eMan w\u00fcrde mit dem Wissen heute, das kann ich Ihnen sagen, keine Friseure mehr schlie\u00dfen und keinen Einzelhandel mehr schlie\u00dfen. Das wird nicht noch mal passieren.\u201chttps://t.co/yNRNxizMOa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2554349756,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1324277040661614593/svfhmOKi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2554349756/1402223267\",              \"username\": \"Uli_61\",              \"name\": \"Hans-Ulrich Sturm\",              \"description\": \"Wenn du wissen willst, wer du warst, dann schau, wer du bist. Wenn du wissen willst, wer du sein wirst, dann schau, was du tust.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-08 09:58:29+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 24,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 2502,              \"liked_tweets\": 354,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 134       }}, {       \"id\": 1337020083894427660,       \"url\": \"https://twitter.com/HHahnlein/status/1337020083894427660\",       \"date\": \"2020-12-10 13:03:23+00:00\",       \"text\": \"L\u00fcgner Spahn f\u00fcr Einzelhandelsschlie\u00dfungen: Was k\u00fcmmert mich mein Geschw\u00e4tz von gestern? https://t.co/WxTESxg3fI via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 835031537921949696,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/916321772483563520/M8ZBYRhT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HHahnlein\",              \"name\": \"heike h\u00e4hnlein\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-24 07:40:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 294,              \"friends\": 648,              \"tweets\": 13306,              \"liked_tweets\": 15307,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3650       }}, {       \"id\": 1337004337088892928,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1337004337088892928\",       \"date\": \"2020-12-10 12:00:48+00:00\",       \"text\": \"L\u00fcgner Spahn f\u00fcr Einzelhandelsschlie\u00dfungen: Was k\u00fcmmert mich mein Geschw\u00e4tz von gestern? https://t.co/gzw6fkbgKO via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 150,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 11477,              \"liked_tweets\": 120,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1437       }}, {       \"id\": 1336999806431080450,       \"url\": \"https://twitter.com/KawanCarola/status/1336999806431080450\",       \"date\": \"2020-12-10 11:42:48+00:00\",       \"text\": \"L\u00fcgner Spahn f\u00fcr Einzelhandelsschlie\u00dfungen: Was k\u00fcmmert mich mein Geschw\u00e4tz von gestern? https://t.co/AVjBzwwQvS via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3861050009,              \"url\": \"http://www.hypnosepraxis-aargau.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1324706826387152896/N-YiVjut_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"KawanCarola\",              \"name\": \"Donald J. Trump Pr\u00e4sident\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-04 10:56:19+00:00\",              \"location\": \"Aargau, Schweiz\",              \"followers\": 30,              \"friends\": 53,              \"tweets\": 5467,              \"liked_tweets\": 461,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2094       }}, {       \"id\": 1336990686504230912,       \"url\": \"https://twitter.com/GerhardRichte16/status/1336990686504230912\",       \"date\": \"2020-12-10 11:06:34+00:00\",       \"text\": \"L\u00fcgner Spahn f\u00fcr Einzelhandelsschlie\u00dfungen: Was k\u00fcmmert mich mein Geschw\u00e4tz von gestern? https://t.co/9dQT7mRk0O via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1305399270862979072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305413954185895936/5or2eaBv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1305399270862979072/1600069944\",              \"username\": \"GerhardRichte16\",              \"name\": \"Gerhard Richter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-14 06:53:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 71,              \"friends\": 631,              \"tweets\": 7291,              \"liked_tweets\": 68,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 884       }}, {       \"id\": 1336988238901342210,       \"url\": \"https://twitter.com/gundel_gaukeley/status/1336988238901342210\",       \"date\": \"2020-12-10 10:56:50+00:00\",       \"text\": \"\u00dcberraschend ist es nicht,da\u00df Politiker beim L\u00fcgen,bei falschen u gebrochenen Versprechen oder bei arglistigen T\u00e4uschungen ertappt werden.Selten geschieht dies allerdings so dreist u offensichtlich wie im Fall des amtierenden Bundesgesundheitsministers.https://t.co/wn9ixbcwAX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1036270573138141187,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1171092588591570945/4zqw7vAr_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1036270573138141187/1567457877\",              \"username\": \"gundel_gaukeley\",              \"name\": \"Gundel Gaukeley\",              \"description\": \"Beliebtheitxa0sollte keinxa0Ma\u00dfstabxa0f\u00fcr diexa0Wahlxa0vonxa0Politikernxa0sein. Wenn es auf diexa0Popularit\u00e4txa0ank\u00e4me, s\u00e4\u00dfen Donald Duck und die Muppets l\u00e4ngst imxa0Senat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-02 15:12:12+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 4465,              \"friends\": 4610,              \"tweets\": 37791,              \"liked_tweets\": 74314,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1307       }}, {       \"id\": 1336987854250123266,       \"url\": \"https://twitter.com/Birgit94290326/status/1336987854250123266\",       \"date\": \"2020-12-10 10:55:19+00:00\",       \"text\": \"L\u00fcgner Spahn f\u00fcr Einzelhandelsschlie\u00dfungen: Was k\u00fcmmert mich mein Geschw\u00e4tz von gestern? https://t.co/oWsY3MNl1A via @jouwatch Mit dem Wissen heute, das kann ich Ihnen sagen, keine Friseure mehr schlie\u00dfen und keinen Einzelhandel mehr schlie\u00dfen. Das wird nicht noch mal passieren\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1135859693279174656,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Birgit94290326\",              \"name\": \"Birgit\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-04 10:43:48+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 35,              \"friends\": 95,              \"tweets\": 14849,              \"liked_tweets\": 3390,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 7708       }}, {       \"id\": 1336987468323823616,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1336987468323823616\",       \"date\": \"2020-12-10 10:53:47+00:00\",       \"text\": \"L\u00fcgner Spahn f\u00fcr Einzelhandelsschlie\u00dfungen: Was k\u00fcmmert mich mein Geschw\u00e4tz von gestern? https://t.co/UdF2ah0DJX via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3199,              \"tweets\": 98556,              \"liked_tweets\": 95837,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6355       }}, {       \"id\": 1336983683128041473,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1336983683128041473\",       \"date\": \"2020-12-10 10:38:44+00:00\",       \"text\": \"L\u00fcgner Spahn f\u00fcr Einzelhandelsschlie\u00dfungen: Was k\u00fcmmert mich mein Geschw\u00e4tz von gestern? https://t.co/ML76LsGUJ6 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 511,              \"friends\": 859,              \"tweets\": 12984,              \"liked_tweets\": 10118,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 779       }}, {       \"id\": 1336982357442752512,       \"url\": \"https://twitter.com/Hope14658875/status/1336982357442752512\",       \"date\": \"2020-12-10 10:33:28+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/d9AlalDzB8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1330095735166087168,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1330118732623077377/TKqPvOyK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1330095735166087168/1605960277\",              \"username\": \"Hope14658875\",              \"name\": \"Hope\",              \"description\": \"Ein stolzer Mensch unterwirft sich nicht er wehrt sich.Ich bin nicht auf der Welt,um so zu sein,wie andere mich gerne h\u00e4tten.Niemals auf Knien.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-11-21 10:28:53+00:00\",              \"location\": \"Pal\u00e4stina\",              \"followers\": 3264,              \"friends\": 3278,              \"tweets\": 24724,              \"liked_tweets\": 26274,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 4725       }}, {       \"id\": 1336981450290294784,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1336981450290294784\",       \"date\": \"2020-12-10 10:29:52+00:00\",       \"text\": \"L\u00fcgner Spahn f\u00fcr Einzelhandelsschlie\u00dfungen: Was k\u00fcmmert mich mein Geschw\u00e4tz von gestern? https://t.co/FEOS5mB4Kq via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166289,              \"liked_tweets\": 26199,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1336978218142851072,       \"url\": \"https://twitter.com/dyk_petra/status/1336978218142851072\",       \"date\": \"2020-12-10 10:17:01+00:00\",       \"text\": \"L\u00fcgner Spahn f\u00fcr Einzelhandelsschlie\u00dfungen: Was k\u00fcmmert mich mein Geschw\u00e4tz von gestern? https://t.co/1aKLlZakyj via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1300473384829177856,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"dyk_petra\",              \"name\": \"Van Dyk, Petra\",              \"description\": \"59Jahre alt, verwitwet, 2Kinder (erw.) allein gro\u00dfgezogen, All round of work. Hund und Katze\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-31 16:40:44+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 109,              \"friends\": 652,              \"tweets\": 2080,              \"liked_tweets\": 9068,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 465       }}, {       \"id\": 1336977344041545731,       \"url\": \"https://twitter.com/WKuhnel/status/1336977344041545731\",       \"date\": \"2020-12-10 10:13:33+00:00\",       \"text\": \"L\u00fcgner Spahn f\u00fcr Einzelhandelsschlie\u00dfungen: Was k\u00fcmmert mich mein Geschw\u00e4tz von gestern? https://t.co/oiWYxUinCu via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2983676104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/556707798377984001/_ERL_YzA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WKuhnel\",              \"name\": \"Werner K\u00fchnel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-18 06:58:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 140,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 29291,              \"liked_tweets\": 24,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1348       }}, {       \"id\": 1336975867424219137,       \"url\": \"https://twitter.com/MichaelaKhne1/status/1336975867424219137\",       \"date\": \"2020-12-10 10:07:41+00:00\",       \"text\": \"L\u00fcgner Spahn f\u00fcr Einzelhandelsschlie\u00dfungen: Was k\u00fcmmert mich mein Geschw\u00e4tz von gestern? https://t.co/bPGKTTAz5T via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1155481428752326656,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1318871946986164227/q59isxAd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1155481428752326656/1616572353\",              \"username\": \"MichaelaKhne1\",              \"name\": \"Raus aus der Matrix \u203c\ufe0f\",              \"description\": \"Es wird Zeit, selber Denken zu lernen\u203c\ufe0f \u201eDie Luege ist wie ein Schneeball: Je laenger man ihn waelzt, desto groesser wird er.\u201c Martin Luther\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-28 14:13:35+00:00\",              \"location\": \"Sachsen, Deutschland\",              \"followers\": 554,              \"friends\": 795,              \"tweets\": 11344,              \"liked_tweets\": 12398,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 379       }}, {       \"id\": 1336975111732203520,       \"url\": \"https://twitter.com/JoeAbbing/status/1336975111732203520\",       \"date\": \"2020-12-10 10:04:41+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Ohs2aQfp5o\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1207240312718004226,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1207240788083662849/UIZKAZsX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JoeAbbing\",              \"name\": \"Joe Abbing\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-18 10:05:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 95,              \"friends\": 191,              \"tweets\": 9641,              \"liked_tweets\": 337,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 3467       }}, {       \"id\": 1336975083487825920,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1336975083487825920\",       \"date\": \"2020-12-10 10:04:34+00:00\",       \"text\": \"L\u00fcgner Spahn f\u00fcr Einzelhandelsschlie\u00dfungen: Was k\u00fcmmert mich mein Geschw\u00e4tz von gestern?https://t.co/LryJxDJFlz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 213,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20331,              \"liked_tweets\": 12913,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2046       }}, {       \"id\": 1336974155934261248,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1336974155934261248\",       \"date\": \"2020-12-10 10:00:53+00:00\",       \"text\": \"L\u00fcgner Spahn f\u00fcr Einzelhandelsschlie\u00dfungen: Was k\u00fcmmert mich mein Geschw\u00e4tz vonxa0gestern? https://t.co/GNsRGHpCZe\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 31,       \"likes\": 91,       \"quotes\": 5,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12062,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63190,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}