{"url": "https://www.tagesspiegel.de/kultur/berliner-kultursenator-klaus-lederer-der-drachentoeter-von-prenzlauer-berg/26120310.html", "date": "2020-08-23T19:05:26+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Der Drachent\u00f6ter von Prenzlauer Berg", "article": "Unglamour\u00f6s ist Klaus Lederer als Berliner Kultursenator angetreten \u2013 doch seine Politik in der Corona-Krise hat sich bew\u00e4hrt. Das offizielle Bewerbungsschreiben f\u00fcr seinen Senatorenjob hatte Klaus Lederer im August 2016 im Tagesspiegel ver\u00f6ffentlicht. Der Regierende B\u00fcrgermeister Michael M\u00fcller erfuhr dabei presse\u00f6ffentlich, dass er als nebenberuflicher Kulturverwalter ungeeignet sei. Denn ausschlie\u00dflich als Vollzeitstelle k\u00f6nne das Amt nachhaltig Wirkung entfalten, postulierte Lederer: \u201eEine Kulturpolitik, die sich allein auf steigende Etats und die reibungsarme Verwaltung des Status quo konzentriert, wird der Bedeutung von Kultur f\u00fcr die Entwicklung Berlins bei Weitem nicht gerecht.\u201c \nMan konnte ebenfalls erfahren, dass der letzte Kultursenator \u201emit praktiziertem Gestaltungsanspruch\u201c Lederers Linken-Parteifreund Thomas Flierl war. Tats\u00e4chlich gelang es Klaus Lederer nach der Wahl dann, in den Koalitionsverhandlungen Michael M\u00fcller das Ressort abzuluchsen. Obwohl der 42-J\u00e4hrige in diesem Bereich politisch zuvor nicht aktiv gewesen war. Aber er war nun einmal der Landeschef der Linken.\n[Jetzt noch mehr wissen: Mit Tagesspiegel Plus k\u00f6nnen Sie viele weitere spannende Geschichten, Service- und Hintergrundberichte lesen. 30 Tage kostenlos ausprobieren: Hier erfahren Sie mehr und hier kommen Sie direkt zu allen Artikeln.]\nWas Klaus Lederer damals als Agenda ausbreitete, war maximal unglamour\u00f6s. \u201eBerlin braucht eine integrierende Kulturpolitik\u201c, stand da, \u201edie auf soziale Herausforderungen reagiert, den Metropolencharakter der Gesamtstadt ebenso im Blick hat wie die kulturelle Basis in den Bezirken.\u201c Au\u00dfer der dezentralen Kulturarbeit hob der Senator in spe die Bedeutung von Musikschulen und Stadtteilbibliotheken hervor, betonte die Wichtigkeit kultureller Bildung bereits in Kindertagen und sprach sich daf\u00fcr aus, dass staatliche Institutionen Mindesthonorare zahlen, wenn sie Freiberufler projektweise besch\u00e4ftigen. Er rief dazu auf, die von der Off-Szene eroberten Kunstorte gegen Gentrifizierung zu verteidigen, und versprach, eine Politik zu machen, die daf\u00fcr sorgt, \u201edass alle Berliner unabh\u00e4ngig vom Geldbeutel Zugang zu den kulturellen Angeboten haben\u201c.\nKein prestigetr\u00e4chtiges Namedropping\nSo h\u00e4tte auch der Kulturdezernent von Bielefeld seine Kandidatur begr\u00fcnden k\u00f6nnen. Von weltst\u00e4dtischem Sendungsbewusstsein nicht die Spur, geschweige denn von einem Anspruch, international stilpr\u00e4gend zu wirken. Kein prestigetr\u00e4chtiges Namedropping, medialer Erotikfaktor gleich null. Und als Klaus Lederer dann den Chefsessel der Kulturverwaltung \u00fcbernommen hatte, hielt er sich strikt an diese kleinteilige, basiskulturelle To-do-Liste. Zum Gl\u00fcck f\u00fcr die Stadt.\n Denn als die Corona-Pandemie die Lichter in den Theatern und Museen, Clubs, Kinos und Konzerts\u00e4len ausknipste, war da ein Senator, der sich sofort und nachhaltig um jene k\u00fcmmerte, die es besonders schwer getroffen hatte. Weil er sich auskannte mit den Lebens- und Arbeitsbedingungen des Kulturprekariats, weil er und seine Verwaltung ein Netzwerk aufgebaut hatten, das bis in die feinsten Ver\u00e4stlungen der un\u00fcbersichtlichen, diversen, eigenbr\u00f6tlerischen und oft auch miteinander verfeindeten Berliner Szenen reicht.\n \u201eLinks redet man nicht, links handelt man\u201c, ist einer von Lederers Lieblingss\u00e4tzen. Und tats\u00e4chlich hat kein Bundesland den Soloselbstst\u00e4ndigen und Kleinunternehmern schneller geholfen als Berlin. 100 Millionen wurden bereits am 19. M\u00e4rz bereitgestellt. In kurzer Folge legte die Kulturverwaltung dann weitere Programme auf, die versuchen, wirklich jede und jeden zu erreichen, die oder der in der Hauptstadt kreativ arbeitet. 300 000 Euro gab es zus\u00e4tzlich f\u00fcr Popmusikprojekte des \u201eMusicboard Berlin\u201c. \nEin prototypischer linksliberaler Kulturmensch\n1000 Stipendien \u00e0 9000 Euro verschaffen Freiberuflern Luft, im Rahmen der Soforthilfe IV wurden bereits 8,5 Millionen Euro an privatwirtschaftlich organisierte Kulturbetriebe ausgesch\u00fcttet, also an Variet\u00e9s, freie Ensembles, Kinos, Clubs, Festivals, B\u00fchnen. 30 weitere Millionen stehen f\u00fcr den Zeitraum September bis November zur Verf\u00fcgung. Und sogar die starre B\u00fcrokratie wurde gelockert, mit \u201eVerfahrensvereinfachungen im Zuwendungsrecht\u201c, die es erlauben, Projekte zu verschieben, bei Absagen bereits angefallene Kosten abzurechnen oder auch an vor dem Lockdown engagierte K\u00fcnstlerinnen und K\u00fcnstler Ausfallhonorare zu zahlen.\n Reimund Spitzer, der Betreiber des Golden-Gate-Clubs, erhob Klaus Lederer j\u00fcngst in einem Gespr\u00e4ch mit dem Tagesspiegel zum St. Georg der hauptst\u00e4dtischen Kulturlandschaft. Wer weder Rheinl\u00e4nder noch katholisch gepr\u00e4gt ist, w\u00fcrde auf den Drachent\u00f6ter-Vergleich vielleicht nicht kommen. Doch was Lederer vor seiner Senatorenzeit im Blick hatte \u2013 Minderheitenschutz und B\u00fcrgerrechte \u2013, das will er auch im Kulturbereich realisieren.\n 1974 in Schwerin geboren, aufgewachsen in Frankfurt/Oder und in Ost-Berlin sozialisiert, lebt Klaus Lederer mit seinem Ehemann in Prenzlauer Berg. Optisch gibt er sich als prototypischer linksliberaler Kulturmensch, kleidet sich ausschlie\u00dflich in Schwarz, wobei er selbst zu offiziellen Terminen T-Shirt statt Hemd unterm Jackett tr\u00e4gt. Er will sichtbar zu den Coolen geh\u00f6ren, er will geliebt werden von der Avantgarde, von jenen, die an den R\u00e4ndern des etablierten Kulturbetriebs agieren.\nBesch\u00fctzer der Nischen, Apostel der Teilhabe\n Lederer will ein Graswurzel-Senator sein, ein Besch\u00fctzer der soziokulturellen Nischen, ein Apostel der Teilhabe und der Niedrigschwelligkeit. Es k\u00f6nne doch nicht nur darum gehen, \u201emit den anderen St\u00e4dten um die international umherziehenden Stark\u00fcnstler zu konkurrieren, so wie die Nationalstaaten ums gro\u00dfe Kapital\u201c, hat er mal in der Zeitschrift \u201eTheater heute\u201c gesagt. Das kann man beschmunzeln und darauf hinweisen, dass er bis jetzt, von der Volksb\u00fchne und der naheliegenden L\u00f6sung mit Ren\u00e9 Pollesch abgesehen, noch keinen Prestigeposten in den f\u00fchrenden Berliner H\u00e4usern neu besetzen musste, wo es ohne Weitsicht jenseits des lokalen Tellerrands nun einmal nicht geht. Die umstrittene Verl\u00e4ngerung von Daniel Barenboim an der Staatsoper hat er durchgewunken.\n[Wenn Sie alle aktuellen Nachrichten live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\n Und doch: Mit seiner Politik seit 2016 hat Lederer die Krisenfestigkeit der hauptst\u00e4dtische Kulturlandschaft verbessert. Der Boom des Berlin-Tourismus, die florierende Wirtschaft, der \u00dcberschuss an Steuermitteln erlaubten dem Senator, Geld mit vollen H\u00e4nden auszureichen. Nach dem Motto: \u201eDie Kleinen beschenkt man, die Gro\u00dfen l\u00e4sst man laufen.\u201c Kinder- und Jugendtheater bekamen endlich die ihnen zustehende Anerkennung, auch in finanzieller Hinsicht, ein \u201eFestivalfonds\u201c wurde aufgelegt f\u00fcr buntscheckige Events vom Karneval der Kulturen bis zur Art Week. \nAber die Off-Szene erhielt die Gaben aus der Kulturverwaltung, ohne dass Lederer darum an die Etats der gro\u00dfen Subventions-Tanker ranmusste. Er machte sogar das fast schon Undenkbare m\u00f6glich: Nach Jahren, in denen die Institutionen Lohnerh\u00f6hungen stets aus dem eigenen Etat begleichen mussten, wurden die Tarifabschl\u00fcsse nun vollst\u00e4ndig vom Staat ausgeglichen.\nFaktenbasierte Risikoabsch\u00e4tzung und verantwortungsbewusstes Handeln\nJetzt allerdings, im sechsten Monat der Krise, sind viele nicht mehr mit Lederer zufrieden. Weil sie ihn zu z\u00f6gerlich finden, wenn es um Lockerungen im Kulturbetrieb geht. Die neue Saison startet mit den bundesweit strengsten Vorgaben, kaum mehr als 20 Prozent der Pl\u00e4tze d\u00fcrfen B\u00fchnen und Konzerth\u00e4user belegen. In seinem Sicherheitsstreben kommt die universit\u00e4re Pr\u00e4gung Lederers zum Tragen. Er ist promovierter Jurist. Und als solcher darauf trainiert, jedes Wort genau zu w\u00e4gen: ohne faktenbasierte Risikoabsch\u00e4tzung kein verantwortungsbewusstes Handeln. Also l\u00e4sst er sich nicht von den Lobbyisten und Interessenvertretern vor sich hertreiben, sondern zieht sich mit Experten zu langwierigen Beratungen zur\u00fcck. \nBevor er eine Entscheidung trifft, will er jedes auch nur erdenkliche Folgeszenario durchdacht haben. Und darum h\u00e4lt er an seinen Hygiene- und Schutzregeln fest, obwohl in Bahnen, Flugzeugen und teilweise auch in Restaurants l\u00e4ngst eine andere \u201eNeue Normalit\u00e4t\u201c praktiziert wird. Vielleicht werden all jene, die jetzt so gerne wieder den Rausch des gemeinschaftlichen Liveerlebnisses in voll besetzten S\u00e4len erleben w\u00fcrden, Klaus Lederer schon bald daf\u00fcr dankbar sein.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1297900234169888769,       \"url\": \"https://twitter.com/crewunited/status/1297900234169888769\",       \"date\": \"2020-08-24 14:15:04+00:00\",       \"text\": \"Der Drachent\u00f6ter von Prenzlauer Berg https://t.co/oWA6VwVCBd https://t.co/k38QGarDje\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 90419517,              \"url\": \"http://www.crew-united.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/798074373550866432/Q_EEc4Xx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/90419517/1540794978\",              \"username\": \"crewunited\",              \"name\": \"Crew United\",              \"description\": \"We connect people to make great films together!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-16 15:50:56+00:00\",              \"location\": \"D,A,CH,F,P\",              \"followers\": 3015,              \"friends\": 329,              \"tweets\": 27012,              \"liked_tweets\": 477,              \"lists_member\": 55,              \"media_shared\": 7188       }}, {       \"id\": 1297816436958728193,       \"url\": \"https://twitter.com/LinkePankow/status/1297816436958728193\",       \"date\": \"2020-08-24 08:42:05+00:00\",       \"text\": \"Unser Drachent\u00f6ter @klauslederer \ud83d\udc09Er zeigt, dass Kultur f\u00fcr alle da ist - und das bedeutet, sich vor allem um die zu k\u00fcmmern, die Kultur machenDanke daf\u00fcr!#Berlin #Kulturhttps://t.co/w2KuPaVNl0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 824293891578925058,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/824302717413838848/mdpWc4dg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/824293891578925058/1581523247\",              \"username\": \"LinkePankow\",              \"name\": \"DIE LINKE.Pankow\",              \"description\": \"Hier twittert DIE LINKE.Pankow | @dieLinke | @dielinkeberlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-25 16:32:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 898,              \"friends\": 229,              \"tweets\": 2845,              \"liked_tweets\": 1863,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 143       }}, {       \"id\": 1297801080299040769,       \"url\": \"https://twitter.com/Wurzel_Festival/status/1297801080299040769\",       \"date\": \"2020-08-24 07:41:04+00:00\",       \"text\": \"Berliner Kultursenator Klaus Lederer: Der Drachent\u00f6ter von Prenzlauer Berg u2066@klausledereru2069 \ud83d\ude4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4c\ud83e\udd1f\ud83e\udd70 der beste !!! https://t.co/iRzGiu3K63\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 85420941,              \"url\": \"http://www.wurzelfestival.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1088469736260816897/Fd_qQkLp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/85420941/1596995011\",              \"username\": \"Wurzel_Festival\",              \"name\": \"Wurzel Festival (Zur\u00fcck zu den Wurzeln Festival)\",              \"description\": \"Startnext Projekt 2020 unterst\u00fctzt bitte! startnext.com/den-traum-erha\u2026#zur\u00fcckzudenwurzeln #ellenbogenrunter\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-26 21:28:25+00:00\",              \"location\": \"52.557398,13.391234\",              \"followers\": 433,              \"friends\": 1101,              \"tweets\": 4865,              \"liked_tweets\": 302,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 473       }}, {       \"id\": 1297648588475052035,       \"url\": \"https://twitter.com/bbetweentheline/status/1297648588475052035\",       \"date\": \"2020-08-23 21:35:07+00:00\",       \"text\": \"Lesenswertes Portr\u00e4t von @klauslederer aber dass der Autor des Artikels immer \u00fcber Off-Szene statt von Freier Szene spricht ist \u00e4rgerlich @KoaFreieSzeneB @IGJazzBerlin @BbkBerlin @tanzbuero https://t.co/rnZCHp3Rf0\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 372251987,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/495974736938012672/Nh6i7rbM_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bbetweentheline\",              \"name\": \"Bettina Bohle\",              \"description\": \"PostDoc, Ancient Philosophy,Aesthetics,Literature| Cultural Politics f. independent art scene esp. Jazz,@dtjazzunion| tap water lover@atiptap, meist auf deutsch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-09-12 12:41:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 206,              \"friends\": 981,              \"tweets\": 588,              \"liked_tweets\": 575,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 30       }}, {       \"id\": 1297627900502593537,       \"url\": \"https://twitter.com/berlinliebich/status/1297627900502593537\",       \"date\": \"2020-08-23 20:12:54+00:00\",       \"text\": \"\u201eZum Gl\u00fcck f\u00fcr die Stadt. Denn als die Corona-Pandemie die Lichter in den Theatern und Museen, Clubs, Kinos und Konzerts\u00e4len ausknipste, war da ein Senator, der sich sofort und nachhaltig um jene k\u00fcmmerte, die es besonders schwer getroffen hatte.\u201c\u2764\ufe0fhttps://t.co/5qEo1PniLC\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 63,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1065899292,              \"url\": \"http://www.berlinliebich.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1230409378509074432/ITWAGX-U_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1065899292/1583253997\",              \"username\": \"berlinliebich\",              \"name\": \"Stefan Liebich\",              \"description\": \"DIE LINKE | MdB | Finanzausschuss | USA | VR China | 2009, 2013, 2017 f\u00fcr Pankow, Prenzlauer Berg & Wei\u00dfensee direkt gew\u00e4hlt | Tweets von Stefan+Team\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-06 14:57:49+00:00\",              \"location\": \"Berlin-Pankow\",              \"followers\": 25608,              \"friends\": 7389,              \"tweets\": 15426,              \"liked_tweets\": 16219,              \"lists_member\": 318,              \"media_shared\": 2983       }}, {       \"id\": 1297598957493915648,       \"url\": \"https://twitter.com/tobirieder/status/1297598957493915648\",       \"date\": \"2020-08-23 18:17:54+00:00\",       \"text\": \"\u201eUnglamour\u00f6s ist @klauslederer als #Berlin|er Kultursenator angetreten \u2013 doch seine Politik in der #Corona-Krise hat sich bew\u00e4hrt.\u201c https://t.co/Vi5yVbaOXZ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 22,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2274793572,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/875803098664632320/Bnq-JS2L_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2274793572/1508870775\",              \"username\": \"tobirieder\",              \"name\": \"Tobias Rieder\",              \"description\": \"Soziologe | Sozialist | Genosse bei @dielinkeberlin | Linke Hand von @klauslederer bei @SenKultEu\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-03 17:04:49+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 879,              \"friends\": 885,              \"tweets\": 3985,              \"liked_tweets\": 6691,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 149       }}, {       \"id\": 1297592393475264514,       \"url\": \"https://twitter.com/schatzbln/status/1297592393475264514\",       \"date\": \"2020-08-23 17:51:49+00:00\",       \"text\": \"\u201cLinks redet man nicht, links handelt man.\u201d \ud83d\udc4d https://t.co/YEUqNNO1z5\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 30,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 46869996,              \"url\": \"http://www.carsten-schatz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/816266551628283904/70qyvQJ4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/46869996/1380282874\",              \"username\": \"schatzbln\",              \"name\": \"carsten schatz\",              \"description\": \"Vorsitzender @linksfraktionb im @AGH_Berlin, Wahlkreisabgeordneter f\u00fcr Wahlkreis 6 in #TreptowK\u00f6penick, Queer-Denker und #HIV Aktivist, #Queer #LINKE\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-06-13 11:21:43+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 2829,              \"friends\": 1544,              \"tweets\": 18976,              \"liked_tweets\": 24797,              \"lists_member\": 107,              \"media_shared\": 642       }}, {       \"id\": 1297591545663758336,       \"url\": \"https://twitter.com/klauslederer/status/1297591545663758336\",       \"date\": \"2020-08-23 17:48:27+00:00\",       \"text\": \"\u201eVielleicht werden all jene, die jetzt so gerne wieder den Rausch des gemeinschaftlichen Liveerlebnisses in voll besetzten S\u00e4len erleben w\u00fcrden, Klaus Lederer schon bald daf\u00fcr dankbar sein.\u201c #COVID19 #Kultur #Berlin #Rationalit\u00e4thttps://t.co/y6XEAzU8fH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 36,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 919760365,              \"url\": \"http://www.klauslederer.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/765140417394466816/28TZqJ2A_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/919760365/1471246732\",              \"username\": \"klauslederer\",              \"name\": \"Klaus Lederer\",              \"description\": \"Weltb\u00fcrger, Linker, B\u00fcrgermeister und Senator f\u00fcr Kultur und Europa Berlin, hier privat\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2012-11-01 19:58:48+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 19253,              \"friends\": 3676,              \"tweets\": 29198,              \"liked_tweets\": 19052,              \"lists_member\": 309,              \"media_shared\": 2239       }}, {       \"id\": 1297581047601942530,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1297581047601942530\",       \"date\": \"2020-08-23 17:06:44+00:00\",       \"text\": \"Unglamour\u00f6s ist @klauslederer als Berliner #Kultursenator angetreten \u2013 doch seine Politik in der #Corona-Krise hat sich bew\u00e4hrt. https://t.co/Ry8SGpayHs\",       \"replies\": 8,       \"retweets\": 26,       \"likes\": 98,       \"quotes\": 7,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438659,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259574,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4103,              \"media_shared\": 25701       }}]"}