{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/kandidaten-klimawandel-kirchenbau-was-in-diesem-jahr-in-potsdam-wichtig-wird/26763778.html", "date": "2021-01-02T20:25:10+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Was in diesem Jahr in Potsdam wichtig wird", "article": "Alte Konflikte und neue Probleme \u2013 auch \u00fcber die Pandemie hinaus kommen viele Herausforderungen auf die Brandenburger Landeshauptstadt zu. Ein \u00dcberblick.  Stadtpolitik\nBeherrschendes Thema wird nat\u00fcrlich auch im Jahr 2021 die Corona-Pandemie und ihre Folgen sein. Das d\u00fcrfte sich auch in Bereichen auswirken, die streng genommen gar nichts damit zu tun haben. Denn nicht nur bindet die Pandemie Personal in der Verwaltung, das dann woanders fehlt, sondern Potsdam brechen vermutlich auch viele Einnahmequellen weg. \n2021 helfen dem Potsdamer Etat zwar noch Rettungs- und Unterst\u00fctzungsprogramme von Bund und Land. Doch vom kommenden Jahr an muss die Stadt die L\u00fccke zwischen urspr\u00fcnglich erwarteten Einnahmen und der krisenbedingt schw\u00e4cheren Realit\u00e4t selbst tragen. Wie berichtet, geht das Rathaus im Vergleich zu den bisherigen Planungen zwischen 2022 und 2024 von einem Gesamtminus von rund 90 Millionen Euro aus.\n Mit der Biosph\u00e4re d\u00fcrfte auch 2021 ein Dauerbrenner der stadtpolitischen Diskussion auf der Agenda stehen. Wegen der Corona-Pandemie h\u00e4tten sich \u201eerhebliche Zeitverz\u00f6gerungen\u201c ergeben, sodass das Konzept erst im M\u00e4rz 2021 fertig werde, hatte das Rathaus im Herbst mitgeteilt.\n Bundestagswahl\n Nach der Oberb\u00fcrgermeisterwahl 2018, der Kommunal- und der Landtagswahl 2019 steht in diesem Jahr die Bundestagswahl an. Am 26. September soll es so weit sein. Und in Potsdam treten einige Prominente der Bundespolitik an. Das Direktmandat ist hei\u00df umk\u00e4mpft. Vor vier Jahren eroberte es Manja Sch\u00fcle f\u00fcr die SPD \u2013 inzwischen ist sie Brandenburger Kulturministerin. \nF\u00fcr die Sozialdemokraten versucht nun Bundesfinanzminister und Kanzlerkandidat Olaf Scholz, den Wahlkreis 61 zu gewinnen. Das m\u00f6chte auch Annalena Baerbock f\u00fcr die Gr\u00fcnen schaffen. Die Bundesvorsitzende der Partei hat erst vor Kurzem in einem Interview bekr\u00e4ftigt, dass sie sich das Kanzlerinnenamt durchaus zutraue. Die CDU tritt im Potsdamer Wahlkreis 61 erneut mit der Bundes- und Landtagsabgeordneten Saskia Ludwig an. \nBei der FDP findet die offizielle Wahlversammlung wegen der Corona-Pandemie erst Anfang 2021 statt. Allerdings nominierten die Kreisverb\u00e4nde schon die FDP-Bundestagsabgeordnete und Ex-Generalsekret\u00e4rin Linda Teuteberg. F\u00fcr die Linke tritt erneut der Bundestagsabgeordnete Norbert M\u00fcller an. Lu Yen Roloff, Aktivistin bei Extinction Rebellion, bewirbt sich als unabh\u00e4ngige Kandidatin f\u00fcr das Direktmandat. Die AfD hat noch nicht \u00fcber die Kandidatur entschieden.\nKlimawandel\nZu warm, zu wenig Regen, fallende Grundwasserst\u00e4nde: Im vergangenen Jahr hat die Stadt Potsdam die Folgen des menschengemachten Klimawandels zu sp\u00fcren bekommen. Wie das Wetter im Jahr 2021 genau wird, wei\u00df niemand, aber langfristig d\u00fcrfte sich der Trend fortsetzen. Bei der Schl\u00f6sserstiftung ist man alarmiert. \nAm Ruinenberg hat sie im Herbst sechs Geh\u00f6lzfl\u00e4chen zeitweise eingez\u00e4unt. Dort wolle man Herangehensweisen f\u00fcr die Stabilisierung des Baumbestandes erproben: So werde an einer Stelle Totholz nicht entfernt, sondern zur Humusanreicherung liegen gelassen.\nGedenktage\nAm 13. August j\u00e4hrt sich zum 60. Mal der Beginn des Baus der Berliner Mauer \u2013 und damit von 28 Jahren Todesstreifen und Schie\u00dfbefehl. Allein an der Berliner Mauer kamen bis 1989 mindestens 140 Menschen bei der Flucht ums Leben, mehr als zwei Dutzend davon in Potsdam und Potsdam-Mittelmark. \nAm 31. August ist es dann 200 Jahre her, dass Hermann von Helmholtz in Potsdam geboren wurde. Er war einer der einflussreichsten Naturwissenschaftler seiner Zeit. Helmholtz ist bis heute Namenspate f\u00fcr zahlreiche Institutionen \u2013 in Potsdam f\u00fcr das gleichnamige Gymnasium \u2013 und auch f\u00fcr Krater auf Mond und Mars.\n\u00d6ffentlicher Nahverkehr\nBus- und Bahnfahren in Potsdam wird wieder teurer. Der Verkehrsbetrieb erh\u00f6hte zu Jahresanfang die Preise f\u00fcr Fahrscheine um durchschnittlich 2,4 Prozent. So wurde die Einzelfahrt f\u00fcr den Potsdamer Geltungsbereich AB um 10 Cent teurer und kostet jetzt 2,30 Euro. Der Preis f\u00fcr eine Tageskarte Potsdam AB wurde um 20 Cent auf 4,70 Euro erh\u00f6ht. Daf\u00fcr gelten die Tageskarten nun 24 Stunden ab dem Zeitpunkt der Entwertung. Die VBB-Umweltkarte f\u00fcr Potsdam AB verteuerte sich um einen Euro auf 43,40 Euro.\nStra\u00dfen\nPotsdams gr\u00f6\u00dfte Baustelle ist das Leipziger Dreieck. Derzeit wird an einer neuen Wendeschleife f\u00fcr die Stra\u00dfenbahn gebaut. Momentan ist die s\u00fcdliche Fahrbahn der Friedrich-Engels-Stra\u00dfe gesperrt, der Verkehr f\u00e4hrt auf der n\u00f6rdlichen Fahrbahn. Es stehen zwei Fahrspuren in der Friedrich-Engels-Stra\u00dfe zur Verf\u00fcgung. Begonnen haben die Bauarbeiten im Juni 2019. 2021 und 2022 ist der Umbau der Stra\u00dfenf\u00fchrung am Brauhausberg geplant. Bis Mitte des Jahres wird auch die Leipziger Stra\u00dfe f\u00fcr den motorisierten Durchgangsverkehr voll gesperrt bleiben. Autos werden \u00fcber die Stra\u00dfe Am Brauhausberg umgeleitet.\nSchon das vergangene Jahr \u00fcber war die Nuthestra\u00dfe an den Hochstra\u00dfenbr\u00fccken nur einspurig befahrbar. Das wird auch 2021 so bleiben. Zun\u00e4chst wurde die alte Br\u00fccke stadtausw\u00e4rts abgerissen und neu gebaut. In diesem Jahr ist die \u00f6stliche Br\u00fccke dran, \u00fcber die normalerweise der Verkehr stadteinw\u00e4rts f\u00e4hrt. Wahrscheinlich im August und September 2021 soll die alte Br\u00fccke abgerissen werden und anschlie\u00dfend neu gebaut werden.\nAb M\u00e4rz beginnt zudem die Sanierung der Behlertstra\u00dfe. Der Verkehr soll w\u00e4hrend der Bauarbeiten, die nach derzeitigen Planungen rund 18 Monate dauern, \u00fcber die Berliner Stra\u00dfe, Am Kanal, Yorckstra\u00dfe und Dortustra\u00dfe zur Breiten Stra\u00dfe umgeleitet werden.\nBauen\nIn der Potsdamer Mitte gab es 2020 den Baustart f\u00fcr den H\u00e4userblock direkt am Alten Markt. Im Laufe des neuen Jahres wird dann zu sehen sein, wie die Rohbauten wachsen. Geplant ist ein Wohn- und Gesch\u00e4ftsquartier auf dem Stadtgrundriss der Vorkriegszeit, wobei die vier Eckh\u00e4user weitgehend ihre historischen Fassaden bekommen sollen. \nAm Anfang des zweiten Quartals sollen die Zuschl\u00e4ge f\u00fcr zwei Grundst\u00fccke in der Erika-Wolf-Stra\u00dfe \u2013 der ehemaligen Schwertfegerstra\u00dfe \u2013 im benachbarten Karree um die Stadt- und Landesbibliothek vom Sanierungstr\u00e4ger erteilt werden. Auch das geplante Museumsareal auf dem Brauhausberg ist derzeit eine Baustelle. Die Er\u00f6ffnung des neuen Museums im ehemaligen Terrassenrestaurant Minsk ist f\u00fcr diesen Herbst geplant. \nDaf\u00fcr begannen im Januar 2020 die umfangreichen Bauarbeiten. Das neue Museum soll ausgehend von den Werken aus der Sammlung des Stifters und M\u00e4zens Hasso Plattner eine Br\u00fccke zwischen der Kunst der ehemaligen DDR und der j\u00fcngeren zeitgen\u00f6ssischen Kunst bauen.\nGarnisonskirche\nKritiker des Wiederaufbaus der Garnisonkirche hoffen auf einen harten Winter. Denn gemauert werden kann nur bei mehr als f\u00fcnf Grad plus. Sollte das Wetter mitspielen, d\u00fcrfte der Turm im Jahr 2021 wie geplant eine H\u00f6he von 57 Metern erreichen. Dort soll sich sp\u00e4ter eine Aussichtsplattform befinden. Diskutiert wird weiterhin: Zun\u00e4chst soll es bis Herbst 2021 in einem f\u00fcr 70.000 Euro moderierten Prozess auf Kosten der Stadt um ein inhaltliches Konzept gehen. Im Anschluss soll die Gestaltung des Areals an der Kreuzung von Dortustra\u00dfe und Breite Stra\u00dfe zum Thema werden. Mit den Eigent\u00fcmern der Grundst\u00fccke und den jeweiligen Nutzenden soll in einem mehrstufigen Verfahren ein Nutzungs- und Gestaltungskonzept abgestimmt werden.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1345469705000284165,       \"url\": \"https://twitter.com/designateduses/status/1345469705000284165\",       \"date\": \"2021-01-02 20:39:09+00:00\",       \"text\": \"Zu warm, zu wenig Regen, fallende Grundwasserst\u00e4nde: Im vergangenen Jahr hat die Stadt Potsdam die Folgen des menschengemachten Klimawandels zu sp\u00fcren bekommen. https://t.co/pfyqqiQZp1 #klimawandel #umweltzerst\u00f6rung\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2556496194,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1352391593777573888/5GcSb4ds_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2556496194/1607633018\",              \"username\": \"designateduses\",              \"name\": \"Designated use\",              \"description\": \"Der h\u00f6chste Grad von Individualit\u00e4t wird erreicht, wenn jemand in der h\u00f6chsten Anarchie sein Reich gr\u00fcndet als Einsiedler.Friedrich Wilhelm Nietzsche\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-09 09:37:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 463,              \"friends\": 913,              \"tweets\": 64767,              \"liked_tweets\": 69582,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1267       }}]"}