{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/brauchen-noch-genehmigung-der-berliner-behoerden-flughafen-chef-bereitet-tegel-aus-ab-2-juni-vor/25835406.html",
     "date": "2020-05-15T19:36:50+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Flughafen-Chef bereitet Tegel-Aus ab 2. Juni vor",
     "article": "In zwei Wochen soll TXL aufgrund der Coronakrise schlie\u00dfen, bekr\u00e4ftigt Engelbert L\u00fctke Daldrup im Aufsichtsrat. Es ging bei der Sitzung aber vor allem ums Geld. Er will sparen, nicht warten. Flughafenchef Engelbert L\u00fctke Daldrup h\u00e4lt daran fest, wegen des Corona-Einbruchs im Flugverkehr den Airport Tegel zum 2. Juni vor\u00fcbergehend zu schlie\u00dfen. \n\u201eWir bereiten uns darauf vor. Wir haben unseren Kunden den Termin 2. Juni kommuniziert\u201c, sagte L\u00fctke Daldrup am Freitagabend nach einer Sitzung des Aufsichtsrates der Flughafengesellschaft Berlins, Brandenburgs und des Bundes (FBB). \n\u201eWir brauchen daf\u00fcr noch die Genehmigung der Berliner Beh\u00f6rden.\u201c Wenn die vorliege, werde \u201efinal entschieden\u201c, so der Flughafenchef. \u201eWir fahren auf Sicht\u201c. N\u00e4chste Woche wollen die FBB-Gesellschafter erneut \u00fcber den Tegel-Fahrplan beraten. \nZur\u00fcckhaltend \u00e4u\u00dferte sich L\u00fctke Daldrup zu von \u201eBild\u201c publik gemachten Erw\u00e4gungen des Bundes, das vom Aufsichtsrat besiegelte Tegel-Aus f\u00fcr zwei Monate ab Anfang Juni um einen Monat zu verschieben. \nHintergrund ist offenbar, dass es der Bund immer noch nicht geschafft hat, das neue, rund 80 Millionen Euro teure Regierungsterminal in Sch\u00f6nefeld mit Mobiliar und Sicherheitstechnik einzurichten, obwohl es seit Oktober 2018 fertig ist. Es mache Sinn, Tegel jetzt vom Netz zu nehmen, wo es kaum Flugverkehr gebe, betonte L\u00fctke Daldrup. \nEs ging vor allem um die Finanzen der Flughafengesellschaft\nIm Zentrum der Sitzung standen aber die Finanzen der Flughafengesellschaft, die nach jahrelangen Verz\u00f6gerungen und Kostenexplosionen am BER, der nun am 31.Oktober 2020 er\u00f6ffnen soll, zu einem Sanierungsfall geworden ist. \nDie Konsolidierung wird wichtigste Aufgabe der vom Aufsichtsrat bestellten neuen Finanzgesch\u00e4ftsf\u00fchrin Aletta von Massenbach sein, die vom Frankfurter Flughafen Fraport kommt. Sie wird zum 1. September anfangen. \nFremd sind ihr die hiesigen Verh\u00e4ltnisse nicht. Um die Jahrtausendwende war Massenbach am damaligen Privatisierungsversuch am neuen Hauptstadt-Airport beteiligt. Chefaufseher Rainer Bretschneider wies in dem Zusammenhang Vermutungen zur\u00fcck, dass sie eine Teilprivatisierung vorbereiten soll. \u201eEin Meinungsbild der Gesellschafter zu einer Privatisierung ist mir nicht bekannt. Damit wird sie nicht betraut.\u201c\nZuvor war bereits mit Michael Halberstadt ein neuer FBB-Personalgesch\u00e4ftsf\u00fchrer geholt worden. Man gehe in die Inbetriebnahme des BER mit einer kompletten F\u00fchrungsmannschaft, so L\u00fctke Daldrup. \u201eDie Neuen kriegen als Einstiegsgeschenk einen fertigen Flughafen.\u201c Aufgabe werde es sein, \u201edaraus einen erfolgreichen Flughafen zu machen, der Geld verdient, um die Kredite zu bedienen und den Ausbau zu finanzieren\u201c.\nDavon ist die FBB aber noch weit entfernt. Die wirtschaftliche Schieflage belegt auch der dem Gremium pr\u00e4sentierte Gesch\u00e4ftsbericht f\u00fcr 2019, die von Ernst & Young uneingeschr\u00e4nkt testiert wurde. \nDie Coronakrise rei\u00dft L\u00f6cher in die Flughafen-Finanzen\nDas Unternehmen machte einen Umsatz von 416,1 Millionen Euro, was etwa dem Vorjahresniveau entspricht. Dem stehen inzwischen Verbindlichkeiten von 4,07 Milliarden Euro gegen\u00fcber. Zwar erwirtschafteten die Alt-Flugh\u00e4fen Tegel und Sch\u00f6nefeld 2019 ein positives operatives Ergebnis von 108 Millionen Euro. \nDoch wegen der Schuldenlast f\u00fcr die BER-Milliardenkredite machte die FBB auch 2019 wie seit Jahren einen Verlust, diesmal von 95,7 Millionen Euro. Die Eigenkapitalquote sank auf 20 Prozent (2018: 23 Prozent). \n\u201eDie FBB ist von den Gesellschaftern \u00fcber Jahre sehr knapp finanziert worden\u201c, sagte L\u00fctke Daldrup. \u201eDie Flughafengesellschaft ist nicht insolvenzgef\u00e4hrdet.\u201c Denn mit dem BER \u2013 und den dann m\u00f6glichen h\u00f6heren Entgelten \u2013 werde man die Ums\u00e4tze auf 800 Millionen Euro j\u00e4hrlich steigern k\u00f6nnen. \nAllerdings w\u00fcrden in Folge von Corona in den Jahren bis 2023 \u201eL\u00f6cher entstehen, die aus anderen Finanzierungsquellen gestopft werden m\u00fcssen.\u201c L\u00fctke Daldrup verwies darauf, dass die FBB von der Agentur Moody\u2019s mit einem Rating von A1 als sehr gut bewertet werde. Allerdings, so steht es in der Moody\u2019s-Klassifizierung vom 15. November 2019, liegt das allein an den drei staatlichen Eignern. Es spiegele die Erwartung wieder, so hei\u00dft es, dass \u201esie weiter rechtzeitig finanzielle Unterst\u00fctzung leisten werden.\u201c \nDer FBB selbst wird eine \u201eschwache Liquidit\u00e4tsposition\u201c, \u201ehohe Verschuldung\u201c attestiert. Nach Recherchen dieser Zeitung fehlen der FBB bis 2023 voraussichtlich etwa 1,5 Milliarden Euro, die wohl die Eigner aufbringen m\u00fcssten. Man werde dieses und n\u00e4chstes Jahr mit den Eignern dar\u00fcber reden, wie die FBB so ausgestattet werden kann, sagte L\u00fctke Daldrup, \u201edass die Gesellschaft krisenfest ist.\u201c",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1261552391293370368,       \"url\": \"https://twitter.com/Spreepunk/status/1261552391293370368\",       \"date\": \"2020-05-16 07:01:43+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/KdFrwZSEJB\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 470915539,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375774630850527233/oc1TPXCT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/470915539/1615904553\",              \"username\": \"Spreepunk\",              \"name\": \"Der Sagenumwobene \ud83d\ude37\",              \"description\": \"Staatl. ungepr\u00fcfter Entschleuniger - Berliner mit bremisch-hanseatischen Wurzeln. Level 50   \ud83c\uddea\ud83c\uddfa \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddea\ud83c\udde6\ud83c\udde6\ud83c\uddf2  \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08+\u2623\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-22 08:57:38+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1386,              \"friends\": 394,              \"tweets\": 127884,              \"liked_tweets\": 182066,              \"lists_member\": 85,              \"media_shared\": 20837       }}, {       \"id\": 1261352817958281226,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1261352817958281226\",       \"date\": \"2020-05-15 17:48:41+00:00\",       \"text\": \"In zwei Wochen soll #TXL schlie\u00dfen, bekr\u00e4ftigt Engelbert L\u00fctke Daldrup im Aufsichtsrat. Die #Coronakrise rei\u00dft ein gro\u00dfes Loch in die Finanzen der Flughafengesellschaft.https://t.co/lSqsIC5VpP\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438659,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259574,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4103,              \"media_shared\": 25701       }}]"
}