{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/merkels-pandemie-warnung-berlin-muss-bei-corona-handeln-und-zwar-schnell/26226572.html",
     "date": "2020-09-29T07:09:13+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Berlin muss bei Corona handeln, und zwar schnell",
     "article": "Die Pandemie droht in den innerst\u00e4dtischen Bezirke au\u00dfer Kontrolle zu geraten. Appelle an die Vernunft reichen als Mittel dagegen nicht aus. Ein Kommentar. Der Kanzlerin ist nicht zu widersprechen, wenn sie sagt, dass \u201ein Berlin etwas passieren muss\u201c. In Berlin passiert, das gilt f\u00fcr Bund und Land, immer zu wenig. Da sollte man ruhig mal ein bisschen dr\u00fccken und schieben, wie es Angela Merkel jetzt tut.\nSie h\u00e4tte im CDU-Pr\u00e4sidium am Montag nat\u00fcrlich auch sagen k\u00f6nnen, dass in Bayern oder Nordrhein-Westfalen etwas geschehen muss. Denn es ging, wie alle Tage, um die Bek\u00e4mpfung der Corona-Pandemie. Gef\u00e4hrliche Hotspots gibt es nicht nur in der Hauptstadt, die von Rot-Rot-Gr\u00fcn reagiert wird, sondern auch in den Herrschaftsgebieten der Union.\nMerkels Forderung, zumal parteiintern ge\u00e4u\u00dfert, kann deshalb auch als Signal verstanden werden, dass der Bundestagswahlkampf in greifbare N\u00e4he r\u00fcckt. Da gibt man doch lieber der SPD, den Gr\u00fcnen und Linken eins mit \u2013 und verschont die eigenen Leute.\nMal sehen, wie der Regierende B\u00fcrgermeister Michael M\u00fcller (SPD) am Dienstag in der Konferenz der Bundeskanzlerin mit den Ministerpr\u00e4sidenten der L\u00e4nder auf die Kritik Merkels reagiert. \u201eSchimpfen Sie doch bitte zuerst mit Markus S\u00f6der und Armin Laschet\u201c, k\u00f6nnte er sagen. Andererseits wei\u00df M\u00fcller, dass die Kanzlerin in der Sache nicht falschliegt.\nDenn in Berlin steuern die innerst\u00e4dtischen Bezirke, in denen nach Feierabend an vielen Orten wieder das altgewohnte Leben tobt, auf eine kaum noch kontrollierbare Situation hin, die allm\u00e4hlich die gesamte Stadt in Mitleidenschaft zieht. Das Virus k\u00fcmmert sich nun mal nicht um verwaltungsrechtliche Grenzen. \n[Wenn Sie aktuelle Nachrichten aus Berlin, Deutschland und der Welt live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen]\nDeshalb muss dort, wo das Unheil seinen Lauf nimmt, vor allem in Mitte, Friedrichshain-Kreuzberg und Neuk\u00f6lln, ein Verhalten notfalls restriktiv ge\u00e4ndert werden, das Corona massiv und fl\u00e4chendeckend beg\u00fcnstigt.\nWenn Politiker der Linken allein auf \u201eVerst\u00e4ndnis, Vernunft und Solidarit\u00e4t\u201c setzen, ist das gut gemeint \u2013 aber naiv. Wachsender Sorglosigkeit vor allem j\u00fcngerer Berliner ist mit seichter P\u00e4dagogik leider nicht beizukommen. Das zeigen die Erfahrungen in den L\u00e4ndern, in denen die Pandemie wieder aufgebl\u00fcht ist.\nDort, wo Sorglosigkeit auf politische Hilf- und Konzeptlosigkeit trifft, ist die Lage besonders schlimm. Es muss also auch in Berlin \u201eetwas passieren\u201c, und zwar schnell. Die Kanzlerin brauchen wir daf\u00fcr hoffentlich nicht. Lokale Einschr\u00e4nkungen im Citybereich sind \u00fcberhaupt nicht sch\u00f6n, aber deutlich besser als ein stadtweiter Lockdown.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1311406729125535745,       \"url\": \"https://twitter.com/berlinerbaeren/status/1311406729125535745\",       \"date\": \"2020-09-30 20:45:03+00:00\",       \"text\": \"Merkels Corona-Warnung : Es muss auch in Berlin \u201eetwas passieren\u201c und zwar schnell - Tagesspiegel https://t.co/42UFG0EJSH https://t.co/lrP8tA7ygq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 115412403,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/456022240069308416/MJ45f0um_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/115412403/1397559050\",              \"username\": \"berlinerbaeren\",              \"name\": \"Berliner B\u00e4ren\",              \"description\": \"Berichte aus & \u00fcber Berlin | Reports from & about Berlin.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-18 15:40:52+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1863,              \"friends\": 660,              \"tweets\": 17611,              \"liked_tweets\": 199,              \"lists_member\": 96,              \"media_shared\": 6617       }}, {       \"id\": 1310876007935684608,       \"url\": \"https://twitter.com/jjwieneke/status/1310876007935684608\",       \"date\": \"2020-09-29 09:36:09+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/zOefTlkPR2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1156399123,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376797624137871360/bRE39fQV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1156399123/1616924488\",              \"username\": \"jjwieneke\",              \"name\": \"j\u00fcrgen wieneke #InOurHouseWeAreAllEqual\",              \"description\": \"ELECTRONIC MUSIC NICOLE MOUDABER - CARL COX - JOHN DIGWEED - JORIS VOORN\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-07 07:45:15+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 458,              \"friends\": 1326,              \"tweets\": 59680,              \"liked_tweets\": 44146,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 818       }}, {       \"id\": 1310872910706417665,       \"url\": \"https://twitter.com/Viol11844605/status/1310872910706417665\",       \"date\": \"2020-09-29 09:23:51+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/vwzCwSrKKbIn Berlin steuern die innerst\u00e4dtischen Bezirke, in denen wieder das altgewohnte Leben tobt, auf eine kaum noch kontrollierbare Situation hin, die die gesamte Stadt in Mitleidenschaft zieht!Allein auf Vernunft &amp; Solidarit\u00e4t zu setzen, ist naiv!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1250386175489183744,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1285702026228310018/7IL36dDt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Viol11844605\",              \"name\": \"Skuld\",              \"description\": \"The best way to predict your future is to create it.Abraham Lincoln\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-15 11:31:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 55,              \"friends\": 71,              \"tweets\": 1688,              \"liked_tweets\": 3200,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 16       }}, {       \"id\": 1310855152702828544,       \"url\": \"https://twitter.com/nuBerlin_com/status/1310855152702828544\",       \"date\": \"2020-09-29 08:13:17+00:00\",       \"text\": \"Berlin muss bei Corona handeln, und zwar schnell https://t.co/FM5dNOgsJD #berlin\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 436653463,              \"url\": \"http://www.nuberlin.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1696387129/profil-1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/436653463/1391649541\",              \"username\": \"nuBerlin_com\",              \"name\": \"nuBerlin\",              \"description\": \"News, Facts, Figures and Photos \u2013 Life and Living in #Berlin // personal account: @tillinberlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-12-14 11:56:23+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1104,              \"friends\": 449,              \"tweets\": 2099,              \"liked_tweets\": 2956,              \"lists_member\": 68,              \"media_shared\": 260       }}, {       \"id\": 1310822596657770499,       \"url\": \"https://twitter.com/StefaniaFalone/status/1310822596657770499\",       \"date\": \"2020-09-29 06:03:55+00:00\",       \"text\": \"Berlin muss bei Corona handeln, und zwar schnell https://t.co/vtmputVtvc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3308375333,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/606508751672233984/LLCoFIFR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"StefaniaFalone\",              \"name\": \"Stefania Falone\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-04 16:42:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 368,              \"friends\": 1240,              \"tweets\": 40049,              \"liked_tweets\": 7613,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1310821661579579393,       \"url\": \"https://twitter.com/BeateHaubrock/status/1310821661579579393\",       \"date\": \"2020-09-29 06:00:12+00:00\",       \"text\": \"Leider gibt es viel Unvernunft\ud83d\ude30bei einigen, das hat Auswirkungen f\u00fcr alle - ganz Berlin https://t.co/7n5uaYFORx\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3422450019,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1237429400569774082/FQmoSQet_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3422450019/1583861135\",              \"username\": \"BeateHaubrock\",              \"name\": \"Beate Haubrock\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-14 16:46:23+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1636,              \"friends\": 3661,              \"tweets\": 24551,              \"liked_tweets\": 33125,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 878       }}, {       \"id\": 1310811244547526657,       \"url\": \"https://twitter.com/AbdulsatarBoch1/status/1310811244547526657\",       \"date\": \"2020-09-29 05:18:49+00:00\",       \"text\": \"Berlin muss bei Corona handeln, und zwar schnell https://t.co/LI1KF1UY4f\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1237364454406447104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1330111530059386885/oOb-o5Ib_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1237364454406447104/1609251903\",              \"username\": \"AbdulsatarBoch1\",              \"name\": \"Abdulsatar Bochnak\",              \"description\": \"SARS-CoV-2 / COVID-19  Studio\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-10 13:07:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 125,              \"friends\": 4641,              \"tweets\": 45002,              \"liked_tweets\": 3779,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 16006       }}, {       \"id\": 1310810985612169217,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1310810985612169217\",       \"date\": \"2020-09-29 05:17:47+00:00\",       \"text\": \"Appelle an die Vernunft reichen in #Berlin nicht aus - es muss deutlich mehr passieren, damit die #Corona-Pandemie hier nicht au\u00dfer Kontrolle ger\u00e4t. Ein Kommentar von Uli Zawatka-Gerlach vor der entsprechenden Debatte im Senat.https://t.co/xo54pxqONL\",       \"replies\": 17,       \"retweets\": 27,       \"likes\": 45,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438659,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259574,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4103,              \"media_shared\": 25701       }}]"
}