{"url": "https://www.tagesspiegel.de/gesellschaft/medien/anne-will-zum-virus-und-der-wirtschaft-ein-jahr-corona-pandemie-zeit-fuer-neue-perspektiven/26870322.html", "date": "2021-02-01T05:56:10+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Ein Jahr Corona-Pandemie \u2013 Zeit f\u00fcr neue Perspektiven?", "article": "\u201eAnne Will\u201c mal anders: Nicht verbale Kampfbahn, sondern Ort f\u00fcr Nachdenkimpulse. Hatte da jemand Anne Will den Rat gegeben, sie solle doch endlich mal die Pforten ihrer Sendung nicht nur den Bedenkentr\u00e4gern \u00f6ffnen, sondern auch jene zu Wort kommen lassen, die f\u00fcr neue Impulse aus der Wirtschaft und an die Politik pl\u00e4dieren? F\u00fcr all jene also, die denken, vor lauter Pandemie-Angst d\u00fcrfe man doch nicht die ganze Wirtschaft ruinieren?Die G\u00e4steliste konnte den Verdacht n\u00e4hren. Da war Peter Altmaier, der Wirtschaftsminister, von Amtes wegen doch eigentlich zu Optimismus in die Wachstumskr\u00e4fte verpflichtet. Da war der Sozialdemokrat Stephan Weil, Ministerpr\u00e4sident des Autolandes Niedersachsen. Da sa\u00df Clemens Fuest, Pr\u00e4sident des M\u00fcnchner Ifo-Institutes, einer, in dem sich selbst von konservativen \u00d6konomien gepriesener Sachverstand und Vertrauen in die Wirtschaftskraft Deutschlands paaren. \nSchlie\u00dflich die M\u00fcnchner Einzelh\u00e4ndlerin und resolute Kauffrau Brigitte Meier. Sollte da die Leipziger Virologin und Klinikerin Corinna Pietsch nicht mehr als das Feigenblatt der Wissenschaft sein?Es kam anders. Das lag offensichtlich daran, dass Fakten und wissenschaftliche Erkenntnisse \u00fcber diese Pandemie, unabh\u00e4ngig von Parteibuch und Funktion, nur bestimmte R\u00fcckschl\u00fcsse zulassen. \nWenn kein Aluhut das Denkverm\u00f6gen behindert und blinde Anh\u00e4nglichkeit an Verschw\u00f6rungstheorien nicht die Erkenntnisf\u00e4higkeit blockiert, dann kommt man offenbar an ein paar Fakten nicht vorbei.\nAllgemeiner Tenor: Nichts \u00fcberst\u00fcrzen, nichts riskieren\nCorinna Pietsch: Restriktionen nicht zu fr\u00fch lockern, denn erst Erleichterungen schaffen und dann beim Ansteigen der Erkrankungen wieder restriktiv werden, frustriert die Menschen. Gefallen sind die Zahlen der Neuinfektionen doch nur in L\u00e4ndern wie Sachsen und Th\u00fcringen, wo sie sehr hoch waren. In den anderen L\u00e4ndern herrscht allenfalls Stagnation, das reicht nicht.\nStephan Weil: Wenn langsam wieder Gesch\u00e4fte \u00f6ffnen, dann nur schrittweise und nur im Rhythmus sinkender Erkrankungszahlen \u2013 nichts versprechen, vorsichtig vorgehen.Clemens Fuest: Erst m\u00fcssen die Fallzahlen sinken, dann \u00f6ffnen, langsam. Mehr testen. Mehr l\u00fcften. Regional entscheiden. Um alles in der Welt keine neue Welle an Erkrankungen riskieren.\n[Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen]Peter Altmaier: Kontakte reduzieren. Wir hatten mehr als 1000 Tote am Tag. Das darf nie wieder kommen. Geduld. Geduld. Geduld.Dass Brigitte Meier, die sympathisch-bodenst\u00e4ndige M\u00fcnchner Kauffrau und Unternehmerin fordert, man m\u00fcsse nun langsam wieder an den Start gehen d\u00fcrfen \u2013 ja. Anderes von ihr zu verlangen, w\u00e4re arrogant gewesen.\nEinigkeit auch darin: Die EU hat Fehler gemacht\nAm Ende war es der Wirtschaftswissenschaftler Clemens Fuest, der der EU-Kommission vors Schienenbein trat und damit wohl ein weit verbreitetes Unbehagen artikulierte. Die Europ\u00e4ische Union habe dicke Fehler bei den Verhandlungen \u00fcber die Impfstofflieferungen gemacht, konstatierte er. Sie war zu sp\u00e4t dran, dr\u00fcckte Preise, wo ganz anderes, n\u00e4mlich Pr\u00e4mien f\u00fcr schnelle Lieferungen, richtig gewesen w\u00e4ren. \nTut das jetzt, war sein dringender Appell, denn mit einer Kommandowirtschaft (Politik befiehlt, Unternehmen gehorchen) sei da wirklich nichts auszurichten.Wer Sendungen wie die von Anne Will f\u00fcr eine verbale Kampfbahn h\u00e4lt, in der die Unterlegenen an der Bande kleben bleiben, war am Sonntagabend im Ersten falsch. Wer aber f\u00fcr Nachdenkimpulse empf\u00e4nglich ist, d\u00fcrfte nicht entt\u00e4uscht worden sein.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1356104928905879555,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1356104928905879555\",       \"date\": \"2021-02-01 04:59:44+00:00\",       \"text\": \"\u201eAnne Will\u201c zum #virus und der #Wirtschaft : Ein Jahr #Corona - #Pandemie \u2013 Zeit f\u00fcr neue Perspektiven? \u201eAnne Will\u201c mal anders: Nicht verbale Kampfbahn, sondern Ort f\u00fcr Nachdenkimpulse.https://t.co/P9u2CdZI8z\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438659,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259574,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4103,              \"media_shared\": 25701       }}]"}