{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/elf-bars-duerfen-nach-23-uhr-wieder-oeffnen-berliner-senat-scheitert-vorerst-mit-sperrstunden-widerspruch/26281108.html", "date": "2020-10-16T19:04:48+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Berliner Senat scheitert vorerst mit Sperrstunden-Widerspruch", "article": "Die Corona-Sperrstunde ist nicht verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig, sagt das Verwaltungsgericht. Gegen den Beschluss hatte der Senat Beschwerde eingelegt. Das Berliner Verwaltungsgericht hat die wegen der Corona-Pandemie vom Senat beschlossene Sperrstunde in der Hauptstadt gekippt. Elf Bars, die dagegen geklagt haben, d\u00fcrfen nun vorl\u00e4ufig nachts wieder \u00f6ffnen. Verboten bleibt ihnen nach 23 Uhr allerdings der Ausschank von Alkohol.\nFaktisch steht damit die Sperrstunde insgesamt vor dem Aus. Der Hotel- und Gastst\u00e4ttenverband Dehoga rechnet damit, dass alle Berliner Gastronomiebetriebe nun wieder wie \u00fcblich ge\u00f6ffnet bleiben werden. Nach Verbandsangaben sind auch Eilantr\u00e4ge gegen das Ausschankverbot f\u00fcr Alkohol nach 23 Uhr gestellt worden. Formell gebe es jedoch keine Drittwirkung f\u00fcr andere Kneipen und Restaurants und ebenso wenig f\u00fcr Sp\u00e4tis und sonstige L\u00e4den, erkl\u00e4rte ein Gerichtssprecher dem Tagesspiegel.\nDer Berliner Senat ist zun\u00e4chst mit dem Versuch gescheitert, die Sperrstunde in der Hauptstadt weiter fl\u00e4chendeckend durchzusetzen. Das teilte eine Sprecherin des Oberverwaltungsgerichts Berlin-Brandenburg am Freitag mit. Der Senat hatte eine sogenannte Zwischenverf\u00fcgung beantragt. Die Entscheidung in der Hauptsache steht noch aus.\nSenatssprecherin Melanie Reinsch hatte zuvor angek\u00fcndigt, der Berliner Senat werde Beschwerde beim Oberverwaltungsgericht Berlin Brandenburg gegen die Entscheidung des Verwaltungsgerichts einlegen. Wirtschaftssenatorin Ramona Pop (Gr\u00fcne) rief hingegen die Gastronomie zu verantwortlichem Handeln auf: \"Jetzt appelliere ich an alle Wirte, weiterhin verantwortungsvoll zu sein und die vorgelegten Hygienekonzepte sehr genau zu beachten.\"\nDer Senat hatte am Dienstag vergangener Woche vor dem Hintergrund der deutlich gestiegenen Infektionszahlen beschlossen, dass Restaurants, Bars, Kneipen und die meisten Gesch\u00e4fte k\u00fcnftig zwischen 23 und 6 Uhr geschlossen sein m\u00fcssen. Die neue Regelung war am zur\u00fcckliegenden Wochenende in Kraft getreten.\nSperrstunde f\u00fcr \"nennenswerte Bek\u00e4mpfung\" der Pandemie nicht erforderlich\nMehrere Gastronomen hatten zusammen zwei Eilantr\u00e4ge gegen die Verordnung eingereicht. Insgesamt hatten sich nach Angaben von Rechtsanwalt Niko H\u00e4rting elf Berliner Lokale gegen die Sperrstunde gewandt. Sie kritisierten die Ma\u00dfnahme als unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig. Aus ihrer Sicht gibt es keine \u00fcberzeugende Begr\u00fcndung f\u00fcr die Schlie\u00dfung der Gastst\u00e4tten um 23 Uhr. Mit einer Sperrstunde f\u00fcr die Gastronomie werde erreicht, dass sich junge Menschen dann an anderen Orten tr\u00e4fen, f\u00fcr die keine Hygienekonzepte gelten, lautete die Argumentation.\nDie Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit sah auch das Gericht nicht gewahrt. Die Ma\u00dfnahme verfolge zwar das legitime Ziel, die Ausbreitung des Coronavirus zu verlangsamen und eine \u00dcberlastung des Gesundheitssystems zu vermeiden, teilte das Gericht am Freitagvormittag mit. Eine Sperrstunde sei daf\u00fcr auch \"m\u00f6glicherweise geeignet\", wie es hie\u00df. \"Bei summarischer Pr\u00fcfung sei aber nicht ersichtlich, dass die Ma\u00dfnahme f\u00fcr eine nennenswerte Bek\u00e4mpfung des Infektionsgeschehens erforderlich sei.\"\nHygienekonzepte und n\u00e4chtliches Alkoholverbot reichen aus\nDas Gericht h\u00e4lt mildere Ma\u00dfnahmen, die der Senat den Gastronomen auferlegt hat, bereits f\u00fcr ausreichend geeignet, um das Risiko einer Ansteckung in Kneipen zu verringern. Konkret nennt es die bereits vorhandenen Hygienekonzepte und auch ein Ausschankverbot f\u00fcr alkoholische Getr\u00e4nke.\nBeides hatten die Gastronomen in ihren Eilantr\u00e4gen nicht infrage gestellt - und beides bleibt somit weiterhin bestehen. Aus diesem Grund bestehe auch nicht die Gefahr einer alkoholbedingten \"Enthemmung\" nach 23 Uhr, urteilte das Gericht. Gastwirten k\u00f6nne nicht pauschal unterstellt werden, dass sie diese Vorgaben typischerweise nicht einhielten.\nGericht: RKI-Daten belegen keine Gefahr durch Gastst\u00e4tten\nDem Gericht mangelte es vor allem am messbaren Nachweis, dass eine Sperrstunde erforderlich ist, um das Pandemiegeschehen einzud\u00e4mmen. Die Daten des Robert-Koch-Instituts (RKI) lieferten demnach keine Belege, dass Gastst\u00e4tten unter den geltenden Schutz- und Hygienevorschriften einen \"wesentlichen Anteil\" am Infektionsgeschehen h\u00e4tten.\nIn seiner Mitteilung spricht das Gericht von einer \"untergeordneten Bedeutung des Infektionsumfelds Gastst\u00e4tte\", weshalb eine Sperrstunde ein unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfiger Eingriff in die Berufsfreiheit der Gastronomen sei. Allein die bessere Kontrollm\u00f6glichkeit einer Sperrstunde k\u00f6nne nicht zur Rechtfertigung der Ma\u00dfnahme herangezogen werden. Einen Seitenhieb erlaubt sich die Kammer auch: Zun\u00e4chst sei die Kontrolle der Hygienema\u00dfnahmen und des n\u00e4chtlichen Alkoholverbots \"priorit\u00e4r\" geboten.\nFDP fordert Regierungserkl\u00e4rung von Michael M\u00fcller\nDie Berliner FDP-Fraktion forderte angesichts der Entscheidung eine Regierungserkl\u00e4rung des Regierenden B\u00fcrgermeisters Michael M\u00fcller (SPD) in einer Sondersitzung des Abgeordnetenhauses. \"Wir k\u00f6nnen uns gl\u00fccklich sch\u00e4tzen, dass eine aktive B\u00fcrgergesellschaft jegliche Form der Freiheitseinschr\u00e4nkung kritisch hinterfragt\", erkl\u00e4rte Fraktionschef Sebastian Czaja. Jede Freiheitseinschr\u00e4nkung m\u00fcsse im Parlament diskutiert werden. \"Holen wir das Volk und seine Vertreter zur\u00fcck an den Tisch.\"\nEin Tisch schwebt auch der CDU vor, allerdings ein runder Tisch f\u00fcr die Gastronomie. Den solle der Senat einberufen, forderten der Vorsitzende der Mittelstandsvereinigung, Christian Gr\u00e4ff, und der clubpolitische Sprecher Christian Goiny. (mit dpa)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1317356922132066306,       \"url\": \"https://twitter.com/BrunoCapra1/status/1317356922132066306\",       \"date\": \"2020-10-17 06:49:00+00:00\",       \"text\": \"Vorsicht Falle\u201eGericht: RKI-Daten belegen keine Gefahr durch Gastst\u00e4tten\u201c.Kein Wunder! Wenn Clusterzuordnung und Erfassung nicht schleunigst verbessert werden, wird kaum eine gezielte Ma\u00dfnahme vor Gericht standhalten k\u00f6nnen.https://t.co/XbE8c4Klgg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1025686293018234880,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1333856408027205636/RhqWU6Us_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1025686293018234880/1604993628\",              \"username\": \"BrunoCapra1\",              \"name\": \"Bruno Capra \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde8\ud83c\udded\",              \"description\": \"\u00dcber mich?Erzieher, Sp\u00e4t- und Quereinsteiger,Multiplikator f\u00fcr Kinderschutz,Komplizierte Beziehung zur GrammatikQuelle Banner: t1p.de/09zk\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-08-04 10:14:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 937,              \"friends\": 458,              \"tweets\": 6587,              \"liked_tweets\": 3504,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 465       }}, {       \"id\": 1317197517059248128,       \"url\": \"https://twitter.com/st_foerster/status/1317197517059248128\",       \"date\": \"2020-10-16 20:15:35+00:00\",       \"text\": \"Der Berliner Senat verh\u00e4lt sich wie ein trotziges Kind: Erst ordentlich Mist gebaut mit der v\u00f6llig unn\u00f6tigen Sperrstunde, dann beim rechtswidrigen Handeln erwischt und anstelle den Fehler abzustellen, werden neue juristische Tricks probiert. Rote Karte!https://t.co/wtQPoqaJTQ\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 17,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 791376204993552384,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/791537060129669120/LtQkCNis_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"st_foerster\",              \"name\": \"Stefan F\u00f6rster\",              \"description\": \"\u00dcberzeugter Europ\u00e4er und LokalpatriotMitglied der FDP-Fraktion im Berliner Abgeordnetenhaus Sprecher f\u00fcr Bauen, Wohnen, Wissenschaft, Forschung, Sport, Medien\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-26 20:29:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1437,              \"friends\": 983,              \"tweets\": 5076,              \"liked_tweets\": 15266,              \"lists_member\": 34,              \"media_shared\": 105       }}, {       \"id\": 1317177666991251457,       \"url\": \"https://twitter.com/Allard_van_Gent/status/1317177666991251457\",       \"date\": \"2020-10-16 18:56:42+00:00\",       \"text\": \"Vooralsnog mogen van de rechter 11 Berlijnse caf\u00e9s na 23 uur open blijven. Het bezwaar van de senaat werd afgewezen. Wellicht zijn binnenkort alle horecazaken na 23 uur weer open. Het verbod om na 23 uur alcoholische dranken te verkopen, blijft van kracht.https://t.co/jHPxp528Pp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 347828090,              \"url\": \"http://www.allardvangent.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259966085161529345/CyoZ7tsJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/347828090/1589121969\",              \"username\": \"Allard_van_Gent\",              \"name\": \"Allard van Gent\",              \"description\": \"Tekstschrijver: tekstschrijver-duitsland.com Vertaler: \u2026setzungen-deutsch-niederlaendisch.com Mallorca Vandaag: bit.ly/2Wl4XrD Boek: bit.ly/3pSePom\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-03 12:38:30+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1256,              \"friends\": 2706,              \"tweets\": 11049,              \"liked_tweets\": 2520,              \"lists_member\": 41,              \"media_shared\": 995       }}, {       \"id\": 1317173011968131077,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1317173011968131077\",       \"date\": \"2020-10-16 18:38:12+00:00\",       \"text\": \"Elf Bars d\u00fcrfen nach 23 Uhr wieder \u00f6ffnen: Berliner Senat scheitert vorerst mit Sperrstunden-Widerspruch - Tagesspiegel https://t.co/w17BLAPnxq via @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 17,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16402,              \"friends\": 15731,              \"tweets\": 275754,              \"liked_tweets\": 19606,              \"lists_member\": 87,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1317161113063165952,       \"url\": \"https://twitter.com/kaix1989/status/1317161113063165952\",       \"date\": \"2020-10-16 17:50:55+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Olos0TGPPyThe city of Berlin vs. the law, latest edition.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1088106098576494592,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1296713312936308736/LHx-S1Qe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1088106098576494592/1602883384\",              \"username\": \"kaix1989\",              \"name\": \"KAIX\",              \"description\": \"Nature and natures laws lay hid in the night. God said, Let Newton be! And all was light! \u2013 Alexander Pope\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-23 16:08:04+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 188,              \"friends\": 586,              \"tweets\": 3499,              \"liked_tweets\": 5033,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 61       }}, {       \"id\": 1317152613893275656,       \"url\": \"https://twitter.com/menschenzeitung/status/1317152613893275656\",       \"date\": \"2020-10-16 17:17:09+00:00\",       \"text\": \"Berliner Senat scheitert vorerst mit Sperrstunden-Widerspruch https://t.co/FjFOJzJiwH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14394654,              \"url\": \"https://menschenzeitung.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/754423902911201280/jE7G2FOR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14394654/1542875436\",              \"username\": \"menschenzeitung\",              \"name\": \"MenschenZeitung\",              \"description\": \"denise-a.langner-urso twittert politische Kommentare. Herausgeberin und Chefredakteurin der MenschenZeitung seit 2009, Marketing\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-04-15 08:52:18+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1614,              \"friends\": 3912,              \"tweets\": 79811,              \"liked_tweets\": 815,              \"lists_member\": 49,              \"media_shared\": 602       }}]"}