{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/umfragewerte-waehrend-der-pandemie-soeder-spahn-und-merkel-gewinnen-an-vertrauen-in-der-krise/26119098.html", "date": "2020-08-22T20:31:17+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "S\u00f6der, Spahn und Merkel gewinnen an Vertrauen in der Krise", "article": "Gr\u00fcnen-Chef Robert Habeck, bisher Platz 2, rutschte auf Rang 5 ab. Auf Merkel folgen nun CSU-Chef S\u00f6der und Finanzminister und SPD-Kanzlerkandidat Olaf Scholz. Im Zuge der Corona-Krise haben Kanzlerin Angela Merkel (CDU), Gesundheitsminister Jens Spahn (CDU) und Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) im Politiker-Ranking des RTL/ntv-Trendbarometers deutlich an Zustimmung gewonnen. Im Vergleich zur letzten Untersuchung, die vor Beginn der Pandemie im Januar stattfand, sei das Vertrauen zu S\u00f6der in Deutschland um 17 Punkte gewachsen, das Vertrauen zu Spahn um 13 Punkte, teilte RTL am Samstag zur Ver\u00f6ffentlichung des vom Forschungsinstitut Forsa ermittelten Rankings mit. Kanzlerin Merkel legte um 12 Punkte zu. Die rund 1500 Befragten konnten bei der Vertrauensfrage bis zu 100 Punkte vergeben.\nDemnach f\u00fchrt Merkel die Liste mit einem Mittelwert von 71 Punkten weiter an. Gr\u00fcnen-Chef Robert Habeck, bisher Platz 2, rutschte auf Rang 5 ab. Auf Merkel folgen nun CSU-Chef S\u00f6der (59 Punkte), Finanzminister und SPD-Kanzlerkandidat Olaf Scholz (51), der 5 Punkte hinzugewann, und Jens Spahn (50). Die gr\u00f6\u00dften Verlierer im Ranking sind FDP-Chef Christian Lindner (-10 Punkte) sowie NRW-Ministerpr\u00e4sident Armin Laschet und Friedrich Merz (jeweils -6 Punkte). (dpa)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1297330758412120066,       \"url\": \"https://twitter.com/deingewissen13/status/1297330758412120066\",       \"date\": \"2020-08-23 00:32:10+00:00\",       \"text\": \"S\u00f6der, Spahn und Merkel gewinnen an Vertrauen in der Krise https://t.co/png5zHLh8V Machen wir uns nichts vor, in Krisenzeiten gewinnen IMMER die an der Spitze. Ich bin mir sicher das die Opposition und allen voran die Linke, die Krise genau so gut wuppen w\u00fcrde \ud83d\ude10 #Coronakrise\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1267342465608101888,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1267388054743986178/eFoWHv-f_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1267342465608101888/1591004042\",              \"username\": \"deingewissen13\",              \"name\": \"dein_gewissen\",              \"description\": \"Lieber linksversifft als braun- oder CDU/CSU-Verstrahlt - Hinterfrage Alles und bilde mir meine eigene Meinung. #nonazis #noracism #CDUCSUAbw\u00e4hlen \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08 \ud83c\udff4u200d\u2620\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-01 06:29:49+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 16,              \"friends\": 33,              \"tweets\": 1475,              \"liked_tweets\": 930,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 22       }}, {       \"id\": 1297235338113560577,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1297235338113560577\",       \"date\": \"2020-08-22 18:13:00+00:00\",       \"text\": \"Gr\u00fcnen-Chef Robert #Habeck, bisher Platz 2, rutschte auf Rang 5 ab. Auf #Merkel folgen nun CSU-Chef #S\u00f6der und Finanzminister und SPD-Kanzlerkandidat Olaf #Scholz. https://t.co/UPNxh3MvGT\",       \"replies\": 8,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438659,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259574,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4103,              \"media_shared\": 25701       }}]"}