{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/themen/mode/trotz-fashion-week-in-frankfurt-die-berlin-fashion-week-findet-weiterhin-statt/25901482.html",
     "date": "2020-06-10T23:39:16+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "\"Die Berlin Fashion Week findet weiterhin statt\"",
     "article": "Nach dem Verlust der Modemessen sucht die Branche neuen Sinn: Ein \u201eHaus der Mode\u201c b\u00f6te eine Perspektive. Und: Die Berlin Fashion Week soll es weiterhin geben. Die Nachricht vom Umzug der Modemessen Premium und Neonyt von Berlin nach Frankfurt kam f\u00fcr alle \u00fcberraschend. Selbst bei der Mercedes-Benz Fashion Week, dem Veranstalter der Modenschauen in Berlin, war nicht bekannt, dass ein wichtiger Teil der gemeinsamen Berlin Fashion Week Pl\u00e4ne f\u00fcr einen Neuanfang in Frankfurt am Main schmiedete. \u201eDie Nachricht haben wir mit \u00dcberraschung aufgenommen. Berlin hat sich in den vergangenen Jahren als Modemetropole etabliert und bietet ideale Voraussetzungen f\u00fcr die Inszenierung und Emotionalisierung von Mode in einem sehr kreativen Umfeld. Die Berlin Fashion Week findet weiterhin statt\u201c, sagt Marcus Kurz, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer von Nowadays, der Agentur, die die Mercedes-Benz Fashion Week ausrichtet.\n Und er dreht das Ganze sogar noch positiv: \u201eOhne die Messen k\u00f6nnen die Modenschauen ab Sommer 2021 zu einem sp\u00e4teren Zeitpunkt stattfinden, der sich nicht mit den Modenschauen in Paris \u00fcberschneidet.\u201c Es wird also ab 2021 zwei Fashion Weeks geben. Wobei im kommenden Januar noch eine Abschiedsveranstaltung der Messen in Berlin geplant ist. Das ist f\u00fcr die Stadt eine gute Nachricht. Immerhin gibt es hier eine kreative Modeszene, von der Frankfurt nur tr\u00e4umen kann. Die Messen waren ein Motor f\u00fcr die Entwicklung des Standorts Berlin. Vielleicht wird in Zukunft am Main Wirtschaft getrieben, w\u00e4hrend der Hauptstadt das Schaulaufen bleibt.\n Auch, wenn die Modeszene nicht geschlossen nach Frankfurt auswandert, geht Berlin erst einmal eine Menge Geld verloren. 3,1 Milliarden Euro wurden in den vergangenen 13 Jahren umgesetzt \u2013 und zwar nicht etwa mit Ordergesch\u00e4ften auf den Messen. Sie kamen direkt der Stadt durch Dienstleistungen zugute. Dagegen nehmen sich die zehn Millionen Euro gering aus, die der Senat in 13 Jahren ausgab, um den Standort zu f\u00f6rdern.\n Zehn Millionen Euro ist genau die Summe, die das Land Hessen und die Stadt Frankfurt jetzt f\u00fcr die n\u00e4chsten drei Jahre f\u00fcr verschiedenste Ma\u00dfnahmen im Bereich Standortmarketing, Nachwuchsf\u00f6rderung und Handelskonzepte zur Verf\u00fcgung stellen. Mode soll das solvente, aber dr\u00f6ge Image der Stadt aufpulvern und mit einer kreativen Szene versorgen, die ihr noch fehlt.\n[Auf dem Handy und Tablet wissen Sie mit unserer runderneuten App immer Bescheid. Sie l\u00e4sst sich hier f\u00fcr Apple-Ger\u00e4te herunterladen und hier f\u00fcr Android-Ger\u00e4te.]\n Die Politik in Berlin handelte gegens\u00e4tzlich, n\u00e4mlich so gut wie gar nicht. Wirtschaftssenatorin Ramona Pop (Gr\u00fcne) macht die aktuelle Situation f\u00fcr den Wegzug verantwortlich: \u201eDie Corona-Pandemie versch\u00e4rft die ohnehin angespannte Situation der Modewirtschaft. Dass gesch\u00e4ftliche Entscheidungen stark durch finanzielle Anreize motiviert sind, ist in solch schwierigen Zeiten nachvollziehbar, der Wegzug der Premium f\u00fcr Berlin ist dennoch bedauerlich\u201c, lie\u00df sie sich am Montag nach Bekanntgabe des Wegzugs zitieren. Was sie nicht sagt: Die ersten Verhandlungen zwischen den Messen und der Stadt Frankfurt gab es schon im vergangenen Dezember.\n Die Aufforderung der Messeveranstalter an Ramona Pop, sich zusammenzusetzen, stammt sogar aus dem November 2018. Damals schrieb der Fashion Council Germany einen Brandbrief an die Wirtschaftssenatorin, in dem auf drastisch sinkende Besucherzahlen und die Ver\u00e4nderungen in der Branche hingewiesen wurde. Auch m\u00f6gliche Ma\u00dfnahmen, um dem entgegenzuwirken, wurden aufgez\u00e4hlt, etwa Unterst\u00fctzung bei der Kommunikation und ein Informations- und Einladungsmanagement f\u00fcr Fachbesucher, wie es in allen wichtigen Modest\u00e4dten l\u00e4ngst praktiziert wird.\n Laut dem Fashion Council gab es von Ramona Pop keine Antwort auf die Bitte um ein Gespr\u00e4ch. Die Senatsverwaltung f\u00fcr Wirtschaft verweist darauf, dass es auf unterer Ebene mehrere Arbeitstreffen gab, bei denen unter anderem besprochen worden sei, Prospekte an Eink\u00e4ufer aus aller Welt zu versenden. Mittlerweile d\u00fcrfte der Wirtschaftssenatorin klargeworden sein, dass allein das kreative Image Berlins nicht ausreicht, um wirtschaftlich denkende Unternehmen zu halten. \u201eWir sind im Austausch mit Stakeholdern und Veranstaltern, mit welchen zus\u00e4tzlichen Formaten der Modestandort und die Berlin Fashion Week gest\u00e4rkt werden kann\u201c, wurde sie am Dienstag in einer Pressemitteilung der Agentur Nowadays zitiert.\nWolfgang Joop h\u00e4lt den Weggang der Modemessen nach Frankfurt am Main f\u00fcr nachvollziehbar \n Der Umzug der Messen ersch\u00fcttert die Branche auch deshalb, weil in Berlin eine in Deutschland einmalige Modeszene entstanden ist, die es weiter zu f\u00f6rdern gilt. \u201eIch glaube fest, dass es hier weitergehen wird\u201c, sagt William Fan. Der Designer geh\u00f6rt mit seinen Modenschauen an den unterschiedlichsten Orten der Stadt zu einem festen Bestandteil der Fashion Week. Er hat sich in den vergangenen f\u00fcnf Jahren einen treuen, internationalen Kundenstamm aufgebaut, der ihm auch durch die Coronakrise half. F\u00fcr ihn steht es au\u00dfer Frage, dass Berlin auch weiterhin der richtige Ort ist, um Mode zu machen und sie hier zu zeigen. So sehen das auch Jale Richert und Michele Beil vom Label Richert Beil. Ihnen geb\u00fchrt die Ehre, im M\u00e4rz in einer W\u00e4scherei die vorerst letzte Modenschau der Stadt pr\u00e4sentiert zu haben. Schon l\u00e4nger hatten sich die beiden Designer von der Fashion Week distanziert. Sie w\u00fcrden sich freuen, wenn es zusammen mit anderen Designern eine andere Art der Pr\u00e4sentation g\u00e4be, die der hohen Qualit\u00e4t des Designs Rechnung tr\u00e4gt und den Kunden erm\u00f6glicht, das Gesehene sofort zu kaufen.\n Modesch\u00f6pfer Wolfgang Joop aus der Nachbarstadt Potsdam h\u00e4lt den Weggang der Modemessen nach Frankfurt am Main hingegen f\u00fcr nachvollziehbar. \u201eFrankfurt hat vielleicht wirklich was Pragmatisches. Es ist eine Business- und Bankenstadt wie Mailand\u201c, sagte Joop der dpa. In Berlin habe vor allem Partystimmung in der Luft gelegen. \u201eAber das reicht eben heute nicht aus, wo Leute alles neu bedenken m\u00fcssen und sich \u00fcberhaupt \u00fcberlegen m\u00fcssen, wie es weitergeht\u201c.\n Aber es geht nicht nur um die zwei Termine im Jahr, sondern auch darum, wie die Designer hier gut arbeiten k\u00f6nnen. Das haben auch die Leiterinnen der Wirtschaftsf\u00f6rderung der Bezirke Mitte und Pankow festgestellt. Immer wieder suchten Designer Rat bei Beate Br\u00fcning und Nadia Holbe. \u201eWir wollen ein spezielles Angebot f\u00fcr diese Berufsgruppe schaffen, die \u00fcber eine Gr\u00fcndungsberatung hinausgeht und langfristigere Angebote beinhaltet und auch Gewerke wie Schneider und den Handel einbezieht\u201c, sagt Beate Br\u00fcning vom Bezirksamt Mitte. Im vergangenen Jahr hatten die beiden Bezirke beschlossen, sich zusammenzutun und gaben eine Studie in Auftrag, die den Bedarf der Modebranche analysieren sollte. Erste Ergebnisse liegen nun vor. Im Oktober wird eine Veranstaltung stattfinden, in der ein fundierter Zwischenbericht vorgestellt wird. Ein wichtiges Fazit ist aber bereits jetzt erkennbar: Die Designer brauchen ein \u201eHaus der Mode\u201c.\n Wie konkret dieses aussehen kann, wird erst klar werden, wenn die Studie Ende des Jahres abgeschlossen ist. Wahrscheinlich ist, dass es ein physischer Ort sein sollte, an dem sich Arbeitsschritte b\u00fcndeln lassen. \u201eIm besten Fall k\u00f6nnte in so einem Haus alles zusammenkommen: Produktionsst\u00e4tten, Ateliers, Raum f\u00fcr Workshops und konkrete Angebote f\u00fcr Vernetzung, Recherche, Vertrieb und Digitalisierung\u201c, sagt Nadia Holbe vom Bezirksamt Pankow. \u201eUns geht es vor allem um die F\u00f6rderung der regionalen Produktion und der Nachhaltigkeit, damit k\u00f6nnen wir uns in Berlin abheben\u201c, sagt Beate Br\u00fcning.\n Aus dem Abgeordnetenhaus kommt von der wirtschaftspolitischen Sprecherin Nicole Ludwig (Gr\u00fcne) mit dem Fashion Hub eine \u00e4hnliche Idee. Auch hier geht es darum, einen konkreten Ort zu schaffen. \u201eBerlin ist und bleibt der Hotspot f\u00fcr nachhaltige Mode in Europa. Wir k\u00e4mpfen f\u00fcr eine weitere St\u00e4rkung des Modestandorts Berlin: Noch in diesem Jahr wird ein Fashion Hub f\u00fcr innovative und gr\u00fcne Mode entstehen, das Modedesign und -produktion in der Hauptstadt st\u00e4rkt und internationale Strahlkraft hat\u201c, sagt Ludwig. Idealerweise kooperieren Fashion Hub und Modehaus.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1270984632562077699,       \"url\": \"https://twitter.com/GrueneFraktionB/status/1270984632562077699\",       \"date\": \"2020-06-11 07:42:04+00:00\",       \"text\": \"Berlin ist und bleibt der Hotspot f\u00fcr nachhaltige #Mode in Europa. Wir k\u00e4mpfen f\u00fcr eine weitere St\u00e4rkung des Modestandorts Berlin: Noch in diesem Jahr wird ein Fashion Hub f\u00fcr innovative und #gr\u00fcneMode entstehen, sagt @LudwigNicole im @Tagesspiegel.https://t.co/TcS4MawSXi\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 79246788,              \"url\": \"http://www.gruene-fraktion.berlin\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/840132493118337024/p9ksl9dJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/79246788/1544535172\",              \"username\": \"GrueneFraktionB\",              \"name\": \"Gr\u00fcne Fraktion Berlin\",              \"description\": \"Fraktion von B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN im Berliner Abgeordnetenhaus. Wir setzen uns ein f\u00fcr: \ud83c\udf0d\ud83c\udf33\ud83d\udeb2\ud83c\udf08 & vieles mehr...\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-10-02 18:10:50+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 12176,              \"friends\": 1897,              \"tweets\": 17076,              \"liked_tweets\": 13782,              \"lists_member\": 371,              \"media_shared\": 3143       }}]"
}