{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/absagen-absagen-absagen-in-berlin-fehlen-mehr-lehrer-als-gedacht/26212976.html", "date": "2020-09-24T09:09:48+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "In Berlin fehlen mehr Lehrer als gedacht", "article": "Berlin versucht seit Monaten vergeblich, alle Lehrerstellen zu besetzen: Sechs Wochen nach Schulbeginn gibt es weiterhin L\u00fccken. Berlins Schulen sind schlecht f\u00fcr die Corona-bedingten Personalausf\u00e4lle ger\u00fcstet: \u00dcber einen Monat nach Schuljahresbeginn sind noch immer nicht alle offenen Lehrerstellen besetzt. \nDies belegt eine aktuelle Abfrage der Bildungsverwaltung f\u00fcr alle Bezirke und alle Schulformen, die dem Tagesspiegel vorlegt. Demnach fehlen noch immer 250 Lehrer, obwohl Bildungssenatorin Sandra Scheeres (SPD) das Defizit zu Schuljahresbeginn mit nur 90 Lehrern angegeben hatte.\n Insgesamt stehen rund 360 fehlenden Lehrern etwa 110 \u00dcberh\u00e4nge gegen\u00fcber. Diese \u00dcberh\u00e4nge kann man aber nicht an die bed\u00fcrftigsten Schulen \u201everschieben\u201c , weil es sich meist nur um wenige Lehrerstunden pro Schule handelt, die im Plus sind. Zum einen kann man Lehrer nicht teilen, zum anderen geraten die betreffenden Schulen bei der erstbesten Erkrankung ohnehin wieder ins Minus.\n Scheeres hatte Anfang August davon gesprochen, dass noch rund 200 Stellen \u201eim Einstellungsprozess\u201c seien. M\u00f6glicherweise h\u00e4tten genau diese Verfahren nicht alle zum Erfolg gef\u00fchrt, vermutet Dieter Haase, Vize-Vorsitzender des Gesamtpersonalrates. Vielmehr h\u00e4tte es noch bis zuletzt \u201eAbsagen, Absagen, Absagen\u201c gegeben.\n Dies entspricht den Berichten von Schulen, die immer wieder beklagen, dass Interessenten abgesprungen seien, weil sie noch Zusagen aus anderen Bundesl\u00e4ndern bekommen h\u00e4tten, die mit der Verbeamtung werben k\u00f6nnen: Wie berichtet, mussten zum Sommer \u00fcber 2500 Lehrer eingestellt werden - mehr denn je seit der Wende.\nVor allem Grund- und F\u00f6rderschulen sind betroffen\n Betroffen von der Mangelsituation sind insbesondere Grund- und F\u00f6rderschulen. Allerdings differiert das Bild sehr von Bezirk zu Bezirk, wie die \u00dcbersicht der Verwaltung zeigt (siehe Grafik). Besonders gravierend ist die Lage bei den Grundschulen in Lichtenberg, Zudem gibt es Bezirke wie Mitte, in denen keine einzige Schulform genug Lehrer hat.\n Die Lage ist deshalb besonders ernst, weil weitere knapp 1000 Lehrer nicht vor der Klasse stehen k\u00f6nnen, weil sie unter Vorerkrankungen leiden und daher keinem Corona-Risiko ausgesetzt werden sollen. \nEin Teil von ihnen kann zwar von zu Hause aus arbeiten oder Kleingruppen unterst\u00fctzen. Dennoch sind sie nicht voll einsetzbar, was den Schulen angesichts der ohnehin d\u00fcnnen Personaldecke besonders zu schaffen macht.\nNur befristete Stellen sind ausgeschrieben\n Zwar hat die Bildungsverwaltung angek\u00fcndigt, Stellen f\u00fcr rund 200 Ersatzlehrer auszuschreiben. Allerdings fragt sich Haase, wer sich darauf bewerben soll, da diese Stellen nur befristet sind: Die potentielle Zielgruppe sei ja nahezu identisch mit der Zielgruppe, unter der man seit Monaten nach den rund 250 Lehrern suche, die noch immer nicht gefunden wurden.\n Haase warnt auch davor, dass Entspannung kaum in Sicht sei. Zwar w\u00fcrden im Januar rund 500 Referendare fertig. Von denen aber w\u00fcrden erwartungsgem\u00e4\u00df wieder viele in andere Bundesl\u00e4nder abwandern. \nZudem w\u00fcrden die Januar-Absolventen eigentlich gebraucht, um das folgende Schuljahr zu planen. Denn dann w\u00fcrden abermals viele neue Lehrer gebraucht, weil die Sch\u00fclerzahlen weiter wachsen und weil die Pensionierungswelle weiter rollt.\nWenige Absolventen, wenig Verbeamtung\n Das gro\u00dfe Defizit h\u00e4ngt in Berlin damit zusammen, dass der Bedarf nur zu einem Bruchteil durch eigenen Universit\u00e4tsabsolventen gedeckt werden kann. Dies hat gerade erst eine Studie des ehemaligen Berliner Bildungsstaatssekret\u00e4rs Mark Rackles (SPD) ergeben. \nEr legte dar, dass 2019 nur ein einziges Land, n\u00e4mlich Baden-W\u00fcrttemberg, bedarfsdeckend ausgebildet hat. Alle anderen L\u00e4nder weisen Defizite von sechs bis zu Spitzenwerten \u00fcber 150 Prozent auf \u2013 und Berlin geh\u00f6rt zu diesem Spitzenwert. Der Tagesspiegel hatte 2016 aufgedeckt, dass 1000 ben\u00f6tigten Grundschullehrern nur 175 fertige Grundschulreferendare gegen\u00fcberstanden.\nIn Berlin wird der Personalmangel allerdings noch dadurch versch\u00e4rft, dass es inzwischen das einzige Bundesland ist, das seine Lehrer nicht verbeamtet.\nRackles\u2019 Studie soll offiziell an diesem Donnerstag ver\u00f6ffentlicht werden: Er will damit auf die Kultusministerkonferenz einwirken, deren Personalprognosen regelm\u00e4\u00dfig falsch liegen. \nAllerdings fu\u00dfen diese Prognosen auf den Angaben der einzelnen 16 Bundesl\u00e4nder, von denen offenbar aber nur Baden-W\u00fcrttemberg, Bayern und Rheinland-Pfalz \u00fcber zutreffende Prognoseverfahren verf\u00fcgen.\nBerlin greift auf Lehrer aus Bayern zur\u00fcck\n Wie anders etwa die Lage in Bayern ist, wird aktuell w\u00e4hrend der Pandemie besonders deutlich: Bayern hat einen Ersatzlehrerpool von 800 Kr\u00e4ften ausgeschrieben, f\u00fcr den es bereits \u201eTausende Bewerber\u201c gebe, teilte das bayerische Kultusministerium auf Anfrage mit. \nIn Bayern fehlen zwar Grundschullehrer, aber statt Quereinsteigern kann man dort auf Oberschullehrer zur\u00fcckgreifen, die im \u00dcberhang sind: Berlin greift seit Jahren auf Lehrer aus Bayern und Baden-W\u00fcrttemberg zur\u00fcck, um die L\u00fccken zu f\u00fcllen.\n \u201eViel schlimmer\u201c noch als den Erziehermangel sch\u00e4tzt Haase allerdings den Erziehermangel an den Grundschulen ein. Wie berichtet, haben schon einige Schulen ihre Familien gebeten, die Kinder fr\u00fcher von der Schule abzuholen, weil in den Horten Personalnot herrscht: Rund 450 Erzieher sind laut Haase Corona-bedingt nicht in der Schule, aber nur 60 sollen ersatzweise eingestellt werden, sagt Haase. Anders als f\u00fcr Lehrer gibt es f\u00fcr Erzieher keine Vertretungsreserve: Sie m\u00fcssen aus dem Bestand der vorhandenen Horterzieher ersetzt werden.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1311558276157501441,       \"url\": \"https://twitter.com/zumWeitertragen/status/1311558276157501441\",       \"date\": \"2020-10-01 06:47:15+00:00\",       \"text\": \"Und wenn de Ampel auf rot steht, dann werden es immer mehr werden #BildungAberSicher In #Berlin fehlen mehr Lehrer als gedacht https://t.co/DWodwgMX1Q\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 16,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2589843024,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1249074881779687424/33PWXGcA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2589843024/1586637635\",              \"username\": \"zumWeitertragen\",              \"name\": \"Kaffee\",              \"description\": \"M\u00fctter vereinigt Euch - gegen diese miserable patriarchalische Bildungspolitik.#fckAfD #nonazis #wirsindmehr #SichereBildungJETZT #NoCovid #Risikogruppen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-26 16:21:19+00:00\",              \"location\": \"Deutschlland\",              \"followers\": 696,              \"friends\": 956,              \"tweets\": 21062,              \"liked_tweets\": 21484,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 961       }}, {       \"id\": 1309368840372051968,       \"url\": \"https://twitter.com/janinhartmann/status/1309368840372051968\",       \"date\": \"2020-09-25 05:47:13+00:00\",       \"text\": \"In Berlin fehlen mehr Lehrer als gedacht - und meine Tochter hat deshalb in der Oberstufe auf absehbare Zeit keinen Matheunterricht \ud83d\ude24 https://t.co/7ywrdgCWvO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 722302884,              \"url\": \"http://www.ew2021.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1360619178537943044/TpU1b1xT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/722302884/1614632407\",              \"username\": \"janinhartmann\",              \"name\": \"Janin Hartmann\",              \"description\": \"Europa. Macht. Arbeit. Projektleiterin @EBD_EW @NetzwerkEBD Hier gehts um #Bildung #Jugend und #Europa sowie den allgemeinen Irrsinn der Weltpolitik.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-28 14:43:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1173,              \"friends\": 3355,              \"tweets\": 8002,              \"liked_tweets\": 9300,              \"lists_member\": 48,              \"media_shared\": 464       }}]"}