{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/amtsarzt-ueber-coronavirus-in-berlin-bei-mehrheit-der-faelle-ist-die-ansteckungsquelle-nicht-nachvollziehbar/25819310.html", "date": "2020-05-11T14:36:33+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "\u201eBei Mehrheit der F\u00e4lle ist die Ansteckungsquelle nicht nachvollziehbar\u201c", "article": "Der Reinickendorfer Amtsarzt Patrick Larscheid \u00fcber die aktuelle Lage der Pandemie in Berlin und das Warten auf eine Antwort der Gesundheitssenatorin. Patrick Larscheid ist Amtsarzt und Leiter des Gesundheitsamts Reinickendorf. Im Interview spricht er \u00fcber eine Obergrenze f\u00fcr Neuinfektionen, die Arbeit der Gesundheits\u00e4mter und die von Gesundheitssenatorin Dilek Kalayci (SPD) angek\u00fcndigte Berliner Teststrategie.\nAber das Hauptproblem an dieser Zahl ist, dass sie total undifferenziert ist: Es macht nat\u00fcrlich einen gro\u00dfen Unterschied, ob die Anzahl innerhalb eines umschriebenen Ausbruchs erreicht wird \u2013 dann ist das Geschehen leichter beherrschbar \u2013 oder ob 50 verteilt ist in der Bev\u00f6lkerung allgemein, m\u00f6glicherweise ohne einen klaren Fallbezug untereinander. Das w\u00e4re eine ganz andere Situation und m\u00f6glicherweise ein Hinweis, das Ansteckungsquellen sich diffus verteilen. Dann w\u00e4ren die Ansteckungen schwer unter Kontrolle zu bringen. \nZusammengefasst: Die 50 als Cluster ist etwas, was mir weniger Sorgen machen w\u00fcrde. Viele F\u00e4lle diffus verteilt k\u00f6nnen ein gro\u00dfes Problem verursachen. Deshalb kann eine pauschale Zahl nicht angemessen sein.\nAuch da viel Personal dazugekommen ist, was jederzeit reaktivierbar ist. Derzeit ist es nicht n\u00f6tig, so viele Leute einzusetzen. Dass alle etwa 400 deutschen Gesundheits\u00e4mter \u00fcber einen Kamm geschoren werden, ist absurd. Es gibt zum Beispiel in Bayern oder auch Sachsen-Anhalt Gesundheits\u00e4mter, die immer unterbesetzt waren und die in der jetzigen Lage nat\u00fcrlich besonders zu k\u00e4mpfen haben. Diese Kollegen m\u00fcssen sich sehr viele Gedanken machen, wie sie die Arbeit im Moment schaffen.\n[Behalten Sie den \u00dcberblick: Corona in Ihrem Kiez. In unseren Tagesspiegel-Bezirksnewslettern berichten wir \u00fcber die Krise und die Auswirkungen auf Ihren Bezirk. Kostenlos und kompakt: leute.tagesspiegel.de]\nDas Ganze hat auch mit politischer Unterst\u00fctzung zu tun: Wenn man unterst\u00fctzt wird von seiner Beh\u00f6rde, dann ist vieles machbar. Nat\u00fcrlich sind \u00c4mter mit 35 Mitarbeitern etwa auf dem Land nicht vergleichbar mit \u00c4mtern in Gro\u00dfst\u00e4dten, die vielleicht 150 oder 200 Mitarbeiter haben. \nDie wahllose Obergrenze an Neuerkrankungen pro Region hat deshalb gar keinen Sinn. Sie muss differenziert werden nach Stadt oder Land. Wie man dann auch noch auf einzelne Gegenden \u2013 etwa in einzelnen Landkreisen \u2013 Beschr\u00e4nkungen einf\u00fchren will, ist politisch h\u00f6chst interessant. Ich halte das f\u00fcr ein Wagnis.\nSo \u00e4hnlich ist es auch mit der Berliner Teststrategie: Wir warten alle auf eine Antwort und sie kommt nicht. Die jetzt angek\u00fcndigte Testung in Pflegeeinrichtungen hat uns niemand erkl\u00e4rt und vielleicht ist das auch das gr\u00f6\u00dfte Problem: die mangelnde Kommunikation und Transparenz.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1332349719855718402,       \"url\": \"https://twitter.com/hfeldwisch/status/1332349719855718402\",       \"date\": \"2020-11-27 15:45:01+00:00\",       \"text\": \"@waschbaerpower Ja - zB @docteltow hat dies schon lange kritisiert: https://t.co/cW6ESAcuSP Aber wie soll etwa \u00fcber die Altersverteilung konkret entschieden werden, dass strengere Beschr\u00e4nkungen n\u00f6tig sind? F\u00e4nde es gut, wenn es da konkrete Alternativvorschl\u00e4ge g\u00e4be; aber eben nicht ganz leicht.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1562740009,              \"url\": \"https://www.torial.com/hinnerk.feldwisch-drentrup\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1333734916232765440/rc2WZXEz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1562740009/1597793200\",              \"username\": \"hfeldwisch\",              \"name\": \"Hinnerk Feldwisch-Drentrup\",              \"description\": \"Freelance journalist, co-founder @medwatch_de. Topics: Health, bioethics, science policy & China @tagesspiegel, @zeitonline, @scienceinsider, @taz_news, ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-07-02 09:39:09+00:00\",              \"location\": \"Berlin hinnerk at feldwisch.de\",              \"followers\": 4110,              \"friends\": 1729,              \"tweets\": 18156,              \"liked_tweets\": 25337,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 838       }}, {       \"id\": 1260143133792313345,       \"url\": \"https://twitter.com/claudine/status/1260143133792313345\",       \"date\": \"2020-05-12 09:41:50+00:00\",       \"text\": \"\u201eFrau Kalayci steht ja deshalb ein bisschen in der \u00f6ffentlichen Kritik. Es erinnert mich etwas an Franz Kafka und seine Verlobte: Er hat so lange hin und her \u00fcberlegt wie er sich verhalten soll, bis die Verlobte am Ende weg war.\u201dhttps://t.co/7Yx4zv8I26\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1281321,              \"url\": \"http://www.holyfruitsalad.blogspot.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1272409518/ichkruemel_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"claudine\",              \"name\": \"claudine\",              \"description\": \"kaffeegro\u00dfkundin \u2013 satire account\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-03-16 12:07:13+00:00\",              \"location\": \"berlin\",              \"followers\": 2010,              \"friends\": 1046,              \"tweets\": 170446,              \"liked_tweets\": 133315,              \"lists_member\": 161,              \"media_shared\": 2270       }}]"}