{"url": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/integration-von-gefluechteten-an-den-unis-wir-fuehlten-uns-nicht-mehr-als-fluechtlinge/25840720.html", "date": "2020-05-20T09:41:27+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "\u201eWir f\u00fchlten uns nicht mehr als Fl\u00fcchtlinge\u201c", "article": "Immer mehr Gefl\u00fcchteten gelingt der Einstieg ins deutsche Hochschulsystem. Einer von ihnen ist der Wirtschaftsinformatiker Salar Ossi. In Deutschland kommt Salar Ossi 2015 an. Ohne davor je ein Wort Deutsch gesprochen zu haben, erreicht er ein f\u00fcr ihn v\u00f6llig fremdes Land. Heute studiert er Wirtschaftsinformatik an der TH Brandenburg, schreibt seine Masterarbeit. Im Herbst wird er bei einer Berliner IT-Beratung anfangen.\nDoch war sein Weg wirklich so einfach, wie es das vorl\u00e4ufige Happy End vermuten l\u00e4sst? Salar Ossi lacht im Video-Chat und sagt: \u201e\u00dcberhaupt nicht, aber die Hochschule und meine Kommilitonen haben mir sehr geholfen. Und irgendwann haben wir uns nicht mehr als Fl\u00fcchtlinge gef\u00fchlt.\u201c\n Mit dieser Zwischenbilanz ist der 33-J\u00e4hrige keineswegs allein. Eine gemeinsame Studie des Deutschen Akademischen Austauschdiensts (DAAD) und des Deutschen Zentrums f\u00fcr Hochschul- und Wissenschaftsforschung (DZHW) zeigt, dass der erfolgreiche Einstieg in das deutsche Hochschulsystem immer mehr Gefl\u00fcchteten gelingt.\nDie Bundesrepublik hat seit 2015 rund 1,6 Millionen Asylantr\u00e4ge von Gefl\u00fcchteten erhalten, darunter sind nach Sch\u00e4tzungen rund 170 000 junge Menschen mit einem ersten Hochschulabschluss. Und immerhin rund 32 000 Gefl\u00fcchtete sind inzwischen regul\u00e4r an einer Hochschule eingeschrieben.\nSehr theorielastiges Studium in Syrien\n Syrische Studierende bilden nach Gaststudierenden aus China und Indien mittlerweile die drittgr\u00f6\u00dfte Gruppe von Bildungsausl\u00e4ndern an deutschen Hochschulen. Nach Zahlen des Statistischen Bundesamtes sind inzwischen 13 000 Syrer und Syrerinnen eingeschrieben.\n Einer von ihnen ist Salar Ossi. Der syrische Kurde steht vor dem Abschluss seines Wirtschaftsinformatik-Studiums an der TH Brandenburg. \u201eIn meiner Masterarbeit schreibe ich \u00fcber das Potenzial der Digitalisierung im Konzernrechnungswesen am Beispiel von automatisierter Datenbeschaffung\u201c, erz\u00e4hlt er. Wenn Ossi zur\u00fcckblickt, muss er kurz innehalten. \u201eEs ist das erste Mal, dass ich wirklich irgendwo angekommen bin.\u201c\n Mit 18 beginnt Salar Ossi ein BWL-Studium in Damaskus. Als er seine Studienlaufbahn startet, ist der B\u00fcrgerkrieg noch in weiter Ferne. Er studiert f\u00fcnf Jahre lang in syrischer Regelstudienzeit und spezialisiert sich auf Rechnungswesen. \u201eIn Syrien waren oft mehr als 300 Studenten in einem Vorlesungssaal, au\u00dferdem war das Studium sehr theorielastig\u201c, erz\u00e4hlt er.\nFliehen oder im Krieg leben?\n\u201eInternet und Technologie wurden dort kaum genutzt, aber daf\u00fcr war die Bildung wie in Deutschland kostenlos.\u201c Nach seinem Abschluss arbeitet er, plant zun\u00e4chst keinen Master. Doch dann kommt alles anders.\n \u201eDer Krieg explodierte immer mehr\u201c, sagt Ossi. Jeder Syrer habe exakt zwei M\u00f6glichkeiten gehabt: Fliehen oder im Krieg leben. \u201eIch wollte ein normales Leben haben\u201c, sagt er. \u201eAm Ende will doch jeder das beste f\u00fcr sich, oder?\u201c Er schl\u00e4gt sich zun\u00e4chst in die Autonome Region Kurdistan-Irak durch, arbeitet dort als Buchhalter. \u201eAber ich hatte dort nicht genug Rechte, weil ich nicht die notwendigen Dokumente hatte\u201c, sagt er.\n Deshalb beschlie\u00dft er Ende 2014, nach Europa zu fl\u00fcchten \u2013 um dort seine Zukunft anzufangen, wie er sagt. \u201eViele hatten einen Traum von Europa, viele suchten dort ein gutes Leben\u201c, sagt Salar Ossi.\nDen Weg dahin beschreibt er als Albtraum. Er berichtet von korrupten Schleusern, langen Fu\u00dfwegen mitten im Winter und einer zweimonatigen Odyssee durch Europa. \u00dcber die T\u00fcrkei kommt er nach Griechenland und \u00fcber die Balkanroute nach Bayern. Sieben L\u00e4nder durchquert er zu Fu\u00df oder mit dem Auto, bis er im Januar 2015 in Bayern ankommt. \u201eIch konnte nicht sagen, was das Ziel war, aber Deutschland war nat\u00fcrlich ein Traum wegen der guten Wirtschaft\u201c, sagt er.\n Nach seiner Ankunft vergehen drei Monate, bis er schlie\u00dflich Potsdam erreicht und weitere sechs, bis er seinen Aufenthaltstitel bekommt. Er belegt sofort Deutschkurse und versucht, seine syrischen Zertifikate und Zeugnisse anerkennen zu lassen. \u201eIch habe nach einem passenden Weg gesucht, etwas Sinnvolles zu tun\u201c, sagt er. Er erreicht noch im selben Jahr das B1-Sprachzertifikat. Dann trifft er eine Frau, die ihm ein Studium an der Technischen Hochschule Brandenburg empfiehlt.\nNeuanfang an der TH Brandenburg\n Salar Ossi informiert sich \u00fcber m\u00f6gliche Studieng\u00e4nge und beginnt 2016 an der TH mit einem Sprach- und Vorbereitungskurs. Er besteht die C1-Pr\u00fcfung und absolviert Deutschkurse f\u00fcr Wirtschaftswissenschaftler, um die Fachsprache zu lernen. \u201eWirtschaftsinformatik gab es in Syrien nicht, ich wollte aber meine theoretische Erfahrung in die Praxis einbringen\u201c, sagt er. Im Jahr 2017 hat er alle Unterlagen und wird zum Studium zugelassen, an seine erste Woche kann er sich noch gut erinnern.\n \u201eIch war komplett aufgeregt und hatte Angst zu sprechen\u201c, sagt er. \u201eDie F\u00e4cher und die Sprache waren ganz neu, das erste Semester war sehr schwierig.\u201c Das deutsche Hochschulwesen ist f\u00fcr ihn eine gro\u00dfe Herausforderung. Pr\u00e4sentationen oder auch die Gruppenarbeit mit anderen Studierenden sind f\u00fcr ihn v\u00f6llig neue Erfahrungen.\n\u201eAuch die deutschen Hausarbeiten waren schwer\u201c, erz\u00e4hlt er. In manchen Modulen habe er die M\u00f6glichkeit gehabt, Abgaben auf Englisch zu verfassen. \u201eIch habe aber alles auf Deutsch geschrieben, immer auf Deutsch.\u201c\n Die anf\u00e4nglichen Schwierigkeiten und \u00c4ngste legen sich schnell: \u201eDie Leute waren sehr nett und haben uns geholfen, wir wurden ganz lieb aufgenommen\u201c, sagt er. In seinem Studiengang habe es au\u00dfer ihm noch einen weiteren Gefl\u00fcchteten gegeben, an der gesamten TH noch einige mehr. Aber nach einigen Semestern habe er sich einfach nicht mehr als Fl\u00fcchtling gesehen, sondern nur noch als Student. Und so schreibt er eine Hausarbeit nach der anderen, besteht Klausuren und h\u00e4lt Pr\u00e4sentationen.\n Salar Ossis sch\u00f6nste Erinnerungen sind die verschiedenen Exkursionen und Aktivit\u00e4ten mit seinen Kommilitonen oder Nachmittage in der Mensa. Im August 2019 belegt er den letzten Kurs an der Hochschule und wechselt f\u00fcr die Masterarbeit zu einem Unternehmen nach Berlin. Es sitzt am Europa-Center in Charlottenburg und ber\u00e4t Kunden in IT-Fragen. \u201eWir durften uns das Thema aussuchen und uns dann bei Firmen in der Region bewerben\u201c, erz\u00e4hlt Ossi. Er bewirbt sich bei zehn Firmen, in vier Bewerbungsgespr\u00e4chen erh\u00e4lt er drei Zusagen. Seitdem dreht sich sein Alltag um die Digitalisierung im Konzernrechnungswesen.\nL\u00fccken im Lebenslauf schlie\u00dfen - und in den Urlaub fahren\n Jede Woche arbeitet er drei Tage an seiner Masterarbeit und zwei Tage in Projekten. Seine Arbeitstage gehen von 8 bis 17 Uhr. Das Unternehmen stellt ihm Quellen zur Verf\u00fcgung, um die Fragestellung seiner Arbeit zu bearbeiten. Bis Mitte Juli hat Ossi noch Zeit,die Arbeit abzugeben. Aktuell arbeitet er wegen der Coronakrise im Homeoffice. \u201eDie Frist werde ich einhalten k\u00f6nnen\u201c, sagt er. \u201eIch habe 60 bis 70 Seiten angemeldet, gerade bin ich bei 45 Seiten.\u201c\nSeine Zeit im Unternehmen ist gleichzeitig eine Art Ausbildung. Nach der Abgabe wird er fest in den Betrieb einsteigen. \u201eIch m\u00f6chte im technischen Bereich arbeiten, als SAP-Berater\u201c, sagt er.\n F\u00fcr seine Zukunft erhofft er sich vor allem Zeit f\u00fcr seine Familie und regelm\u00e4\u00dfige Urlaube. \u201eIch w\u00fcnsche mir ein geordnetes Leben, au\u00dferdem w\u00fcrde ich gerne die L\u00fccken in meinem Lebenslauf auff\u00fcllen.\u201c Ganz konkret m\u00f6chte er seine Englischkenntnisse aufbessern und den F\u00fchrerschein nachholen. Seine Familie \u2013 das sind seine Frau und sein vierj\u00e4hriger Sohn. \u201eDurch Corona sind die Kitas geschlossen, deshalb muss er zu Hause bleiben\u201c, berichtet Ossi. \u201eAber meine Frau hilft mir und zusammen schaffen wir das.\u201c\n \u201eIch habe oft Kontakt mit meiner Familie in Syrien und sie ist sehr stolz auf uns\u201c, sagt er. Damit meint er sich und seinen f\u00fcnf Jahre j\u00fcngeren Bruder. Der hat ein Bachelorstudium an der Fachhochschule in Potsdam begonnen, studiert Bauingenieurwesen. \u201eUnd er ist auch unser Nachbar, wir helfen uns gegenseitig\u201c, erz\u00e4hlt Salar Ossi.\n Auf die Frage, ob er eines Tages nach Syrien zur\u00fcckkehren m\u00f6chte, antwortet er mit gemischten Gef\u00fchlen: \u201eJa, das w\u00e4re nat\u00fcrlich sehr sch\u00f6n, denn es ist meine Heimat, dort ist meine Familie. Aber nur, wenn es dort Sicherheit gibt, und das wird leider sehr schwer.\u201c Besuchen m\u00f6chte er sein Land aber trotzdem. Vielleicht in den Urlauben, die er sich so sehr f\u00fcr sein neues Leben w\u00fcnscht.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1263810545372798976,       \"url\": \"https://twitter.com/MizoMazouneh/status/1263810545372798976\",       \"date\": \"2020-05-22 12:34:49+00:00\",       \"text\": \"\u201eWir f\u00fchlten uns nicht mehr als Fl\u00fcchtlinge\u201c #Syrie #Syria #Syrien13 000 Syriens sont d\u00e9sormais enregistr\u00e9s.Les \u00e9tudiants syriens sont d\u00e9sormais le troisi\u00e8me groupe d\u00e9tudiants \u00e9trangers dans les universit\u00e9s allemandes apr\u00e8s les chinois et les indiens.  https://t.co/Hn1DGGiBra\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1488297494,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/814223577943773184/7X3T9_PA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1488297494/1397748759\",              \"username\": \"MizoMazouneh\",              \"name\": \"mazouneh\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-06 17:40:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 821,              \"friends\": 394,              \"tweets\": 84716,              \"liked_tweets\": 36488,              \"lists_member\": 75,              \"media_shared\": 2617       }}, {       \"id\": 1263497799137624065,       \"url\": \"https://twitter.com/Wyschka2/status/1263497799137624065\",       \"date\": \"2020-05-21 15:52:04+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/JPaHUSeGed\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 815581274064748544,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1037347185531256832/Uy-qk5mk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Wyschka2\",              \"name\": \"Cerin\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-01 15:31:43+00:00\",              \"location\": \"In einem Land wo man nur \ud83e\udd2e K\u00f6\",              \"followers\": 15,              \"friends\": 21,              \"tweets\": 946,              \"liked_tweets\": 4177,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 12       }}, {       \"id\": 1263430855629975553,       \"url\": \"https://twitter.com/GerTrance/status/1263430855629975553\",       \"date\": \"2020-05-21 11:26:04+00:00\",       \"text\": \"Integration?! Sollten die nicht langsam zur\u00fcck in ihre L\u00e4nder?!https://t.co/ijwZPYokeD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2903578810,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/842821653134544901/dmSENSql_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2903578810/1417640927\",              \"username\": \"GerTrance\",              \"name\": \"MegaGerz\",              \"description\": \"EBM\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-03 09:44:08+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg/Germany\",              \"followers\": 138,              \"friends\": 141,              \"tweets\": 11719,              \"liked_tweets\": 10628,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 207       }}, {       \"id\": 1263398232572518401,       \"url\": \"https://twitter.com/AnnaSch76514107/status/1263398232572518401\",       \"date\": \"2020-05-21 09:16:26+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/nF5Paoqqq8 von 2 Millionen vielleicht 1 Prozent und ihr schreibt so, als w\u00e4ren da nur Akademiker rein gekommen.  Wer hat denn das Studium bezahlt?????\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4507806447,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"AnnaSch76514107\",              \"name\": \"Anna Schmidt\",              \"description\": \"BuchhalterinGrunds\u00e4tzlich gegen Gewalt, egal von welcher Seite\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-16 23:31:04+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 25,              \"friends\": 48,              \"tweets\": 14570,              \"liked_tweets\": 1618,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1263354479312883712,       \"url\": \"https://twitter.com/uwe64_schwarz/status/1263354479312883712\",       \"date\": \"2020-05-21 06:22:34+00:00\",       \"text\": \"32.000 von 1,6 Mio. syr. Fl\u00fcchtlingen sind an einer Hochschule eingeschrieben.Was uns hier fast schon verzweifelt als Erfolgsgeschichte verkauft werden soll, betrifft gerade mal 2% der Population. Also wirklich!F\u00fcr wie dumm halten die ihre Leser?https://t.co/3OcOFUSfBQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 916968899694006272,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1207618953855545344/6Lljh_KZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/916968899694006272/1576753801\",              \"username\": \"uwe64_schwarz\",              \"name\": \"Uwe Schwarz\",              \"description\": \"Heimatliebe ist kein Verbrechen!Unsere Kinder sind unsere Zukunft!Pro:Erhalt unserer Kultur u. LebensartStop der illegalen MigrationEffektiven Grenzschutz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-08 10:09:56+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 371,              \"friends\": 347,              \"tweets\": 13047,              \"liked_tweets\": 22603,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 441       }}, {       \"id\": 1263169344860635136,       \"url\": \"https://twitter.com/FRNRW/status/1263169344860635136\",       \"date\": \"2020-05-20 18:06:55+00:00\",       \"text\": \"Immer mehr Gefl\u00fcchteten gelingt der Einstieg ins deutsche Hochschulsystem. https://t.co/e6B0oERRIN\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 17,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 426636766,              \"url\": \"http://www.frnrw.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/831079476587008000/xhmpYCpL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/426636766/1464774183\",              \"username\": \"FRNRW\",              \"name\": \"Fluechtlingsrat NRW\",              \"description\": \"Der Fl\u00fcchtlingsrat NRW ist ein Netzwerk von Fl\u00fcchtlingsinitiativen, das sich f\u00fcr die Rechte von Fl\u00fcchtlingen und Menschen mit prek\u00e4rem Aufenthalt einsetzt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-12-02 14:00:05+00:00\",              \"location\": \"Bochum, Germany\",              \"followers\": 2568,              \"friends\": 367,              \"tweets\": 8110,              \"liked_tweets\": 1754,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 124       }}, {       \"id\": 1263145872935788545,       \"url\": \"https://twitter.com/Gruftizecke/status/1263145872935788545\",       \"date\": \"2020-05-20 16:33:38+00:00\",       \"text\": \"Danke f\u00fcr den Bericht. \u201eWir f\u00fchlten uns nicht mehr als Fl\u00fcchtlinge\u201c https://t.co/yY3EYPGWq0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1148669561107025927,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376232079818690560/bWIsh2Fv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1148669561107025927/1604953507\",              \"username\": \"Gruftizecke\",              \"name\": \"Lilie - #IchtrageMaske #Antifa\",              \"description\": \"Dunkelbunter Mensch mit linker Einstellung. \ud83d\udc9a Ich helfe gerne Menschen und vergesse mich dar\u00fcber. Komme urspr\u00fcnglich aus Hoyerswerda und vermisse die Gegend.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-09 19:05:39+00:00\",              \"location\": \"In Der Heimat Des Telespargels\",              \"followers\": 166,              \"friends\": 242,              \"tweets\": 3246,              \"liked_tweets\": 53489,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 279       }}, {       \"id\": 1263023634295250944,       \"url\": \"https://twitter.com/grinaldi97/status/1263023634295250944\",       \"date\": \"2020-05-20 08:27:54+00:00\",       \"text\": \"Immer mehr Gefl\u00fcchteten gelingt der Einstieg ins deutsche #Hochschulsystem. Einer von ihnen ist Salar Ossi. Er studiert #Wirtschaftsinformatik an der @TH_Brandenburg und wird bald seine Masterarbeit abgeben. Ein Portr\u00e4t f\u00fcr den @Tagesspiegel. #Integration https://t.co/mDmqOTMsYR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 320688882,              \"url\": \"http://www.gabrielrinaldi.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336843582032973825/vJXoxGOG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/320688882/1581030094\",              \"username\": \"grinaldi97\",              \"name\": \"Gabriel Rinaldi\",              \"description\": \"Journalist | Politics, Berlin & Italy | Bylines @FAZNET, @Tagesspiegel, @ZDF, @tazgezwitscher et al. | Fellow @ifpmuenchen | MIA 22 @thehertieschool\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-20 10:44:12+00:00\",              \"location\": \"Berlin | opinions are my own\",              \"followers\": 1537,              \"friends\": 1537,              \"tweets\": 3856,              \"liked_tweets\": 6059,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 1307       }}]"}