{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/morgenlage-aus-der-hauptstadt-650-milliarden-nur-fuers-klima/25944164.html", "date": "2020-06-24T05:37:00+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "650 Milliarden nur f\u00fcrs Klima", "article": "Anton Hofreiter dr\u00e4ngt auf Emissionsreduktion und warnt vor \u201epermanentem Ausnahmezustand\u201c + Union und SPD entdecken Herz f\u00fcr die Kohle + Laschets Lackmustest Die wichtigsten Nachrichten aus Politik und Wirtschaft ab 6 Uhr morgens in unserer Tagesspiegel Morgenlage. Interesse? Dann hier kostenlos den Newsletter bestellen.\n[Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Krise live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple-Ger\u00e4te]", "twitter-history": "[{       \"id\": 1275880052295696389,       \"url\": \"https://twitter.com/ErnestFruhauf/status/1275880052295696389\",       \"date\": \"2020-06-24 19:54:43+00:00\",       \"text\": \"650 Milliarden nur f\u00fcrs Klima ... und keine 15,-\u20ac f\u00fcr einen Friseur \ud83e\udd28 https://t.co/1X4RJuefVw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1212660974269808640,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1352552360313237504/QAFAi4hq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1212660974269808640/1580589953\",              \"username\": \"ErnestFruhauf\",              \"name\": \"Ernest F\",              \"description\": \"Dum spiro spero\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-02 09:04:59+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 2077,              \"friends\": 2013,              \"tweets\": 12318,              \"liked_tweets\": 34664,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3211       }}, {       \"id\": 1275692209329889292,       \"url\": \"https://twitter.com/Zukunftskinder/status/1275692209329889292\",       \"date\": \"2020-06-24 07:28:18+00:00\",       \"text\": \"650 Milliarden nur f\u00fcrs KlimaJeder zweite Euro des mehrj\u00e4hrigen Finanzrahmens, das sind rund 650 Milliarden Euro in den kommenden sieben Jahren, sollte in den Klimaschutz flie\u00dfenhttps://t.co/R4AQ0elGEK\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 330357834,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1215990172929622016/j_MXOwKa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/330357834/1579416544\",              \"username\": \"Zukunftskinder\",              \"name\": \"PinkFluffyUnicorn\",              \"description\": \"Ich bin nur f\u00fcr das verantwortlich, was ich sage und nicht f\u00fcr das, was andere verstehen!Einige Kommentare k\u00f6nnen Spuren von Ironie und Sarkasmus enthalten \ud83e\udd13\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-07-06 14:06:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3855,              \"friends\": 2549,              \"tweets\": 138245,              \"liked_tweets\": 51694,              \"lists_member\": 75,              \"media_shared\": 2354       }}, {       \"id\": 1275672054352752643,       \"url\": \"https://twitter.com/dieterihr/status/1275672054352752643\",       \"date\": \"2020-06-24 06:08:13+00:00\",       \"text\": \"Meint er seinen Hund???.......650 Milliarden nur f\u00fcrs Klima https://t.co/EDZPZMgiE7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1272079343477575681,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1281886204632457216/uVgqCx0Q_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"dieterihr\",              \"name\": \"KlausDieterihrBruder\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\",              \"description\": \"Verschw\u00f6rungstheorien-Leugner\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-14 08:12:22+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 184,              \"friends\": 226,              \"tweets\": 4969,              \"liked_tweets\": 4476,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 294       }}, {       \"id\": 1275669089298546690,       \"url\": \"https://twitter.com/ThomasScheffer3/status/1275669089298546690\",       \"date\": \"2020-06-24 05:56:26+00:00\",       \"text\": \"Union und SPD entdecken ihre Liebe zur Steinkohle. Selten, ungeliebte GroKo, war ein schnelles, gr\u00fcndliches Entlieben n\u00f6tiger als hier und heute! #Kohleausstiegsgesetzhttps://t.co/kRGbrPzvXt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1155057114102075393,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1155447822952607746/PsC7Q8jy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1155057114102075393/1564315031\",              \"username\": \"ThomasScheffer3\",              \"name\": \"Scheffer\",              \"description\": \"sociologist, political ethographer, scientist4future, son|father|friend, here: a still hopeful citoyen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-27 10:07:30+00:00\",              \"location\": \"Berlin-Frankfurt-Hiddenhausen\",              \"followers\": 962,              \"friends\": 1239,              \"tweets\": 4516,              \"liked_tweets\": 8053,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 33       }}, {       \"id\": 1275658433501544448,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1275658433501544448\",       \"date\": \"2020-06-24 05:14:05+00:00\",       \"text\": \". @ToniHofreiter @GrueneBundestag dr\u00e4ngt bei #Ratspr\u00e4sidentschaft auf Emissionsreduktion und warnt vor \u201epermanentem Ausnahmezustand\u201c + Union und SPD entdecken Herz f\u00fcr die #Kohle + #Laschet im Lackmusstest: Die #Morgenlage via @fabianloehe https://t.co/8YtA0ac3Su\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438659,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259574,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4103,              \"media_shared\": 25701       }}]"}