{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/verlauf-von-seuchen-und-pandemien-die-angst-vor-der-zweiten-welle/25790052.html", "date": "2020-04-30T18:14:11+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Die Angst vor der zweiten Welle", "article": "Die Corona-Pandemie sei l\u00e4ngst noch nicht vorbei, warnen Virologen. Ein Wiederaufflammen kann sogar verheerender sein. Das zeigt etwa Singapur. Im Zusammenhang mit der Bek\u00e4mpfung des neuartigen Coronavirus wird derzeit oft vor einer \u201ezweiten Welle\u201c von Infektionen und Erkrankungen gewarnt. Dazu muss man wissen, dass Epidemien insgesamt, aber vor allem regional, in mehreren Wellen verlaufen k\u00f6nnen. \nErstmals wissenschaftlich beschrieben wurde dies Ende des 19. Jahrhunderts, und es hat sich seither mehrfach wiederholt, aber in unterschiedlichen Ausma\u00dfen und Formen. Verschiedenste Faktoren k\u00f6nnen hierf\u00fcr eine Rolle spielen. Einer sind saisonale Ver\u00e4nderungen. So kann eine Epidemie in Regionen der gem\u00e4\u00dfigten Klimazonen im Sommer abebben, im Herbst und Winter aber wieder aufflammen. \nVerantwortlich gemacht wird daf\u00fcr unter anderem, dass sich im Sommer Menschen weniger eng in Geb\u00e4uden zusammen aufhalten und dass erh\u00f6hte UV- Strahlung Viren eher zerst\u00f6rt. Auch eine Rolle des mithilfe von Sonnenlicht in der Haut dann mehr gebildeten Vitamins D, das Funktionen f\u00fcr die Immunabwehr hat, wird hier diskutiert. \nF\u00fcr fr\u00fchere mehrwellige Epidemien und Pandemien wurden wiederholt auch Mutationen der Erreger verantwortlich gemacht, die diesen infekti\u00f6ser gemacht h\u00e4tten oder ihn schwerere Symptome ausl\u00f6sen lie\u00dfen. Wissenschaftliche Nachweise sind daf\u00fcr allerdings sehr begrenzt. \nSelbst bei der zweiten, die meisten Todesopfer fordernden Welle der Spanischen Grippe in den Vereinigten Staaten im Herbst 1918 sind Fachleute sich nicht einig, ob solche genetischen Ver\u00e4nderungen das Virus gef\u00e4hrlicher machten oder ob andere Faktoren eine wichtigere Rolle spielten.\nInsofern ist es schwierig einzusch\u00e4tzen, ob man aus der Vergangenheit etwas \u00fcber den Verlauf der Corona-Pandemie lernen kann. Vielf\u00e4ltige Faktoren spielen eine Rolle \u2013 sowohl f\u00fcr das Verhalten eines Erregers als auch f\u00fcr das daraus resultierende epidemische Geschehen. \nZu ihnen geh\u00f6ren jene m\u00f6glichen genetischen Ver\u00e4nderungen des Virus, die Immunsituation in der Bev\u00f6lkerung, soziale Verh\u00e4ltnisse und Kontakth\u00e4ufigkeiten von Personen (die Sch\u00fctzengr\u00e4ben und Truppentransporte des Ersten Weltkriegs etwa bef\u00f6rderten die Ausbreitung des Virus extrem), die Ausstattung des Gesundheitssystems, die Bereitschaft und F\u00e4higkeit von Verwaltungen, einschneidende Ma\u00dfnahmen anzuordnen, psychologische Aspekte, die die Umsetzung von Regeln beeinflussen, das regionale Klima, Bildung und Einsichtsf\u00e4higkeit in der Bev\u00f6lkerung und vieles mehr. \n[Alle aktuellen Entwicklungen in Folge der Coronavirus-Pandemie finden Sie hier in unserem Newsblog. \u00dcber die Entwicklungen speziell in Berlin halten wir Sie an dieser Stelle auf dem Laufenden.]\nEiner der renommiertesten Pandemiexperten weltweit, Jeffery Taubenberger von den Nationalen Gesundheitsinstituten der USA, hat es einmal so formuliert: \u201eIch denke, jede Pandemie ist v\u00f6llig anders, sie tritt auf andere Weise auf. Ihre Genetik wird unterschiedlich sein und die Immunit\u00e4t der Bev\u00f6lkerung nach Alter wird unterschiedlich sein, je nachdem, um welches Virus es sich handelt.\u201c Bei einer neuen Pandemie davon auszugehen, sie werde sich beispielsweise wie die Spanische Grippe von 1918/19 verhalten, sei deshalb in hohem Ma\u00dfe problematisch.\nDie Auswirkungen von saisonalen Effekten sind bei Sars-CoV-2 noch unbekannt\nDie derzeitigen Warnungen vor einer zweiten Welle in Deutschland, aber auch in anderen Staaten wie etwa Italien, beziehen sich nicht auf die Angst vor einem durch Mutation gef\u00e4hrlicher werdenden Virus, obwohl diese M\u00f6glichkeit nicht ausgeschlossen ist. Ihnen liegt vor allem die Bef\u00fcrchtung zugrunde, dass Lockerungen der Infektionsvermeidungsma\u00dfnahmen und ein allgemein sich lockernder Umgang mit Hygiene- und Abstandsregeln durch Einzelne wieder zu mehr Ansteckungen und Erkrankungen f\u00fchren wird \u2013 was eine erneute exponentielle Zunahme nach sich ziehen und das Gesundheitssystem letztlich dann doch \u00fcberlasten k\u00f6nnte. Diese Bef\u00fcrchtungen sind sehr plausibel und von Modellrechnungen gest\u00fctzt. \n[Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Krise live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen und hier f\u00fcr Android-Ger\u00e4te.]\nZu den Faktoren, die dies verhindern oder zumindest abmildern k\u00f6nnten, z\u00e4hlt tats\u00e4chlich jener saisonale Effekt, dessen Ausma\u00df bei Sars-CoV-2 aber noch unbekannt ist. Zudem erhofft man sich von den anfangs geschm\u00e4hten und als nutzlos bezeichneten Mund-Nase-Schutzmasken, dass \u2013 wenn alle oder fast alle sie im \u00f6ffentlichen Personennahverkehr, beim Einkaufen oder in anderen Situationen, in denen sie fremden Menschen nahe kommen k\u00f6nnen \u2013 \u00dcbertragungen drastisch unwahrscheinlicher werden k\u00f6nnten als ohne. \nAnzeichen f\u00fcr das Auftreten einer zweiten Welle von Sars-CoV-2 gibt es vielerorts bereits, etwa in Harbin im Norden Chinas. In der Zehn-Millionen-Stadt gab es es in den vergangenen Tagen zahlreiche Neuinfektionen.\nUnd gerade in jenem Stadtstaat, der es mit am besten geschafft hat, den ersten Ausbruch einzud\u00e4mmen, Singapur, ist eine zweite Welle bereits aufgetreten. Verantwortlich gemacht werden enge und hygienisch nicht ausreichende Bedingungen in den Wohnst\u00e4tten und Verpflegungseinrichtungen von Wanderarbeitern. \nDieser zweite Ausbruch gerade in Singapur muss auch deshalb eine besondere Warnung sein, weil es weltweit seit Jahrzehnten keinen zweiten Staat gibt, der restriktiver, konsequenter und erfolgreicher Ma\u00dfnahmen zum \u00f6ffentlichen Gesundheitsschutz umsetzt und dem es auf diese Weise gelungen ist, andere gef\u00e4hrliche Infektionskrankheiten wie Dengue und Malaria nachhaltig von seiner Bev\u00f6lkerung fernzuhalten.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1261201981051482114,       \"url\": \"https://twitter.com/SiriusLee_333/status/1261201981051482114\",       \"date\": \"2020-05-15 07:49:18+00:00\",       \"text\": \"@congo1899 @Ketoman180 @finjamol @kuschelcoach @Karl_Lauterbach Ich w\u00fcrd ja auch gern glauben, dass es keine 2.Welle geben wird, allein die guten Argumente fehlen. Ob 2. Welle oder nicht kann niemand wissen weil sehr viele Faktoren eine Rolle spielen. Temperaturen, UV-Strahlung, Verhalten, drinnen/drau\u00dfen aufhalten...https://t.co/NzUeq5OgJi\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1189460680883232769,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223961927187161089/cT0RWHZD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1189460680883232769/1580650763\",              \"username\": \"SiriusLee_333\",              \"name\": \"Sirius Lee\",              \"description\": \"Machen Sie sich erst einmal unbeliebt, dann werden Sie auch Ernst genommen. (Adenauer)#TeamWissenschaft \ud83d\udd75 #Klimaschutz \ud83c\udf3f#Verkehrswende \ud83d\udeb2 #GegenRechts \ud83d\udd96\ud83c\udffe\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-30 08:35:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 52,              \"friends\": 220,              \"tweets\": 2371,              \"liked_tweets\": 9145,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 311       }}, {       \"id\": 1257454411187716100,       \"url\": \"https://twitter.com/bckaemper/status/1257454411187716100\",       \"date\": \"2020-05-04 23:37:48+00:00\",       \"text\": \"@KoheletDPS @doktorkohl vgl. dazu https://t.co/1WyNXQCUGG und den darin verlinkten Artikel zu einer m\u00f6glichen 2. Welle https://t.co/bQuRisjWff, der sich auf die Ergebnisse mehrerer unabh\u00e4ngiger Modellierergruppen bezieht (https://t.co/U9IJGiPhPr)\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 25976071,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1327687148351447042/yQ1k9yqV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bckaemper\",              \"name\": \"Basso Continuo @ Home\",              \"description\": \"La lotta continua... Lib(e)r(t)arian at Stuttgart U Library (privater Account). Motto: Astronomers do it at night. / alt, cis, wei\u00df, aber lernwillig; er, he/his\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-23 09:24:12+00:00\",              \"location\": \"Stuttgart, Germany\",              \"followers\": 2283,              \"friends\": 3357,              \"tweets\": 143304,              \"liked_tweets\": 45489,              \"lists_member\": 184,              \"media_shared\": 11176       }}, {       \"id\": 1257426022279995393,       \"url\": \"https://twitter.com/Sharity/status/1257426022279995393\",       \"date\": \"2020-05-04 21:45:00+00:00\",       \"text\": \"Die #Corona - #Pandemie sei l\u00e4ngst noch nicht vorbei, warnen #Virologen. Ein Wiederaufflammen kann sogar verheerender sein. Das zeigt etwa #Singapur @Tagesspiegel https://t.co/kG4Fv1kPiy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2597887724,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1251042711035092992/X5w4jP5h_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2597887724/1597133351\",              \"username\": \"Sharity\",              \"name\": \"Sharity\",              \"description\": \"Sharing Economy | Investigatio | New technologies come and go | Disruption is a process\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-07-01 12:04:19+00:00\",              \"location\": \"Switzerland \",              \"followers\": 315,              \"friends\": 242,              \"tweets\": 5848,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 34,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1256088875837149187,       \"url\": \"https://twitter.com/StefaniaFalone/status/1256088875837149187\",       \"date\": \"2020-05-01 05:11:39+00:00\",       \"text\": \"Die Angst vor der zweiten Welle https://t.co/RBULiGondb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3308375333,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/606508751672233984/LLCoFIFR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"StefaniaFalone\",              \"name\": \"Stefania Falone\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-04 16:42:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 368,              \"friends\": 1240,              \"tweets\": 40049,              \"liked_tweets\": 7613,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1255988276554596352,       \"url\": \"https://twitter.com/hummelchen345/status/1255988276554596352\",       \"date\": \"2020-04-30 22:31:54+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/JkGTNLEoQb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 824760149269168130,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/936031599426228224/Gn3pSUo8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/824760149269168130/1488928750\",              \"username\": \"hummelchen345\",              \"name\": \"Hannelore Peti\",              \"description\": \"Liebe meine Familie ,meine Freunde,meinen Kater Max ,bin Fach\u00e4rztin,Interessen: Natur,B\u00fccher Zeitgeschehen und noch mehr.BIN NICHT AUF PARTNERSUCHE.\ud83d\ude0a\ud83d\ude18\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-26 23:25:17+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 4449,              \"friends\": 4272,              \"tweets\": 155902,              \"liked_tweets\": 56979,              \"lists_member\": 46,              \"media_shared\": 11764       }}, {       \"id\": 1255936382050226178,       \"url\": \"https://twitter.com/botsche/status/1255936382050226178\",       \"date\": \"2020-04-30 19:05:42+00:00\",       \"text\": \"Ja, macht nur alles auf!https://t.co/PYpckVwr97\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 48697538,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282313448404275202/-9bqwBd2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/48697538/1595946990\",              \"username\": \"botsche\",              \"name\": \"FWB\",              \"description\": \"Lebt irgendwie. Schreibt manchmal was. Linksversifft nat\u00fcrlich,wer will, kanns lesen. Gegen Nazis. Man sagt, ich h\u00e4tte eine gute Radiostimme!\ud83e\udd80\ud83d\ude44\ud83c\udf7a\ud83d\udca4\ud83d\udd76\ud83d\udc31\ud83e\udde8\ud83c\udf10\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-19 12:55:58+00:00\",              \"location\": \"wenn de rein kommst, links\",              \"followers\": 378,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 35422,              \"liked_tweets\": 21151,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2039       }}, {       \"id\": 1255935079785934860,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1255935079785934860\",       \"date\": \"2020-04-30 19:00:31+00:00\",       \"text\": \"Die Angst vor der zweiten Welle:Die #Coronavirus-Pandemie sei l\u00e4ngst noch nicht vorbei, warnen Virologen. Ein Wiederaufflammen kann sogar verheerender sein. Das zeigt etwa Singapur. https://t.co/j2VY2wq8AR\",       \"replies\": 11,       \"retweets\": 30,       \"likes\": 38,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438659,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259574,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4103,              \"media_shared\": 25701       }}]"}