{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/fragen-des-tages-tv-duell-zwischen-trump-und-biden-corona-in-frankreich-das-war-wichtig/26304588.html",
     "date": "2020-10-23T21:33:26+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "TV-Duell zwischen Trump und Biden, Corona in Frankreich \u2013 das war wichtig",
     "article": "Au\u00dferdem: Deutschland verzeichnet jetzt mehr als 10.000 Covid-19-Tote, Verfassungsgericht kippt Parit\u00e4tsgesetz in Brandenburg und Waffenstillstand in Libyen. Wie jeden Tag bringen wir Sie mit den Fragen des Tages auf den aktuellen Stand \u2013 nat\u00fcrlich mit den passenden Antworten. Sie k\u00f6nnen die \u201eFragen des Tages\u201c auch als kostenlosen Newsletter per Mail bestellen. Zur Anmeldung geht es hier.\nWas ist passiert?\n[Wenn Sie aktuelle Nachrichten aus Berlin, Deutschland und der Welt live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nWas wurde diskutiert?\nWas k\u00f6nnen Abonnenten lesen?\nWas k\u00f6nnen wir unternehmen?\nMusik h\u00f6ren: Big-Thief-S\u00e4ngerin Adrianne Lenker ver\u00f6ffentlicht zwei begl\u00fcckende Soloalben und zelebriert darauf die Verletzlichkeit. \nEine Ausstellung besuchen: Das Berliner Br\u00f6han-Museum konfrontiert den Designer Luigi Colani mit dem Jugendstil.\nAuf Amazon einschalten: Kurz vor der Wahl schickt Sacha Baron Cohen seine Kunstfigur Borat wieder auf Amerika-Tour. Aber die Wirklichkeit ist h\u00e4rter als jede Satire.\n[Behalten Sie den \u00dcberblick: Jeden Morgen ab 6 Uhr berichten Chefredakteur Lorenz Maroldt und sein Team im Tagesspiegel-Newsletter Checkpoint \u00fcber die aktuellsten Entwicklungen rund um das Coronavirus. Jetzt kostenlos anmelden: checkpoint.tagesspiegel.de.]\nAuf Netflix einschalten: Was die Showrunner von \u201eBarbaren\u201c an einer Serie \u00fcber dunkle W\u00e4lder, sumpfige Wiesen und archaische Germanen reizt.\nEine Doku anschauen: \u201eMurks in Germany\u201c klingt plakativ, trifft die Botschaft der beiden Dokumentationen von Milena Schwoge jedoch perfekt: Sie erkl\u00e4rt, warum Gro\u00dfprojekte in Deutschland so h\u00e4ufig scheitern. Heute ab 20:15 Uhr auf ZDFinfo. \nIns Kino gehen: \"Cortex\", das Regiedeb\u00fct des Schauspielers Moritz Bleibtreu,  ist ein filmisches Spiegelkabinett. Es geht um die Macht des Tr\u00e4umens \u2013 und die Natur des Kinos. \nWas sollte ich f\u00fcr die kommenden Tagen wissen?\nZahl des Tages",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1319866216111132672,       \"url\": \"https://twitter.com/kannstenicht/status/1319866216111132672\",       \"date\": \"2020-10-24 05:00:02+00:00\",       \"text\": \"Kannste dir nicht ausdenken. https://t.co/PNAXuEFpoc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://pushesc.de/sanbot rel=nofollow>SanLMBot</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011647647298486273,              \"url\": \"https://twitter.com/leogfischer/status/1011627578095030272\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1011653652442963969/waDJ2s9N_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kannstenicht\",              \"name\": \"Christian Lehmann\",              \"description\": \"Ersetzt ca. 1000 eurer politischen Accounts. - @leogfischer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-26 16:29:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 116,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 66902,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1319726419354767363,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1319726419354767363\",       \"date\": \"2020-10-23 19:44:32+00:00\",       \"text\": \"Heute in den #FragendesTages: Das letzte TV-Duell zwischen #Trump und #Biden, die #Corona-Situation in Frankreich und das Parit\u00e4tsgesetz in Brandenburg.https://t.co/ga6FFgjwkB\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438659,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259574,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4103,              \"media_shared\": 25701       }}]"
}