{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/kritik-an-corona-politik-und-ploetzlich-rechnet-merkels-helfer-ab/26663050.html", "date": "2020-11-26T17:57:39+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Und pl\u00f6tzlich rechnet Merkels Helfer ab", "article": "Ungewohnter Gegenwind \u2013 und ein Vorgeschmack: In den eigenen Reihen w\u00e4chst der Widerspruch zur Lockdown- und Schuldenpolitik der Kanzlerin. Es ist etwas anders an diesem Tag, ver\u00e4nderte Tonlagen. Und eine davon ist keine gute Nachricht f\u00fcr Angela Merkel. Die Kanzlerin hatte am Vorabend - ersch\u00f6pft von siebeneinhalb Stunden Videoschalte mit den Ministerpr\u00e4sidenten - noch gescherzt, morgen fr\u00fch um neun sehe man sich ja schon wieder zur Regierungserkl\u00e4rung im Bundestag.\nMerkel soll ihre Corona-Politik dem Parlament nun \u00f6fter und mehr erkl\u00e4ren, vor allem aber die Volksvertreter mehr einbinden. \nAber pl\u00f6tzlich hat sie einen Gegenspieler aus den eigenen Reihen, der sonst als Adjutant im Bundestag Mehrheiten f\u00fcr ihre Linie sucht. Aber Unionsfraktionschef Ralph Brinkhaus hatte ja schon bei der Abwahl von Volker Kauder angek\u00fcndigt, eine selbstbewusstere Rolle zu spielen, er sieht die CDU/CSU-Abgeordneten nicht als Abnicker. \nBeim letzten Mal stellte er den FDP-Vorsitzenden Christian Lindner in den Senkel, weil der einen Schulterschluss mit der AfD bei der Ablehnung der Corona-Ma\u00dfnahmen suche. Dieses Mal traktiert Brinkhaus weniger das Rednerpult mit seinem Finger, aber die Botschaften des Ostwestfalen sind pr\u00e4zise - und gehen in Richtung Kanzlerin. Er mausert sich hier zum interessantesten Redner, diesmal wirkt er wie ein Oppositionsf\u00fchrer. \nBrinkhaus nimmt sich als erstes die Regelung vor, dass im Weihnachtstrubel Gesch\u00e4fte mit mehr als 800 Quadratmetern Verkaufsfl\u00e4che nur noch einen Kunde je 20 Quadratmeter reinlassen d\u00fcrfen, also bei 800 Quadratmetern maximal 40. Das Kanzleramt wollte zun\u00e4chst sogar 25 Quadratmeter. Das d\u00fcrfte vor L\u00e4den zu Schlangen f\u00fchren, daher gilt nun auch hier eine Maskenpflicht. Er h\u00e4tte sich gew\u00fcnscht, \u201edass nicht um jeden Quadratmeter gefeilscht worden w\u00e4re\u201c, sagt Brinkhaus. \nAn die L\u00e4nder gerichtet m\u00e4kelt Brinkhaus, er sei nicht \u00fcberzeugt von der Lockerung der Kontaktbeschr\u00e4nkungen auf zehn Personen von Weihnachten bis Silvester. \u201eDas ist ein doppeltes Risiko.\u201c Aber es gebe einen Bereich \u201eFrau Bundeskanzlerin\u201c, der sei schlicht nicht in Ordnung: \u201eDass da dort finanzielle Beschl\u00fcsse getroffen werden, ohne den Bundestag zu konsultieren\u201c, sagt Brinkhaus mit Blick auf weitere Hilfen von 17, vielleicht \u00fcber 20 Milliarden Euro f\u00fcr die Verl\u00e4ngerung des Teil-Lockdowns im Dezember.\n\u201eDas Haushalts- und Budgetrecht hat der Bundestag\u201c, sagt Brinkhaus. Der Haushaltsausschuss hatte erst kurz vor der Bund-L\u00e4nder-Runde eine Vorlage f\u00fcr den Haushalt 2021 bekommen, in der pl\u00f6tzlich von mehr als 160 statt 96 Milliarden neuer Schulden die Rede ist. Er wolle die Hilfen gar nicht in Zweifel stellen - finde diese Lastenaufteilung zwischen Bund und L\u00e4ndern aber nicht in Ordnung. \u201eDie L\u00e4nder kriegen \u00fcber die H\u00e4lfte der Steuereinnahmen mit den Kommunen\u201c, sagt der Unionsfraktionschef. Er erwarte, dass die L\u00e4nder \u201enicht immer nur Beschl\u00fcsse fassen und dann dem Bund die Rechnung pr\u00e4sentieren.\u201c\n[Wenn Sie die wichtigsten News aus Berlin, Deutschland und der Welt live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nDann kommt Brinkhaus zur Gretchenfrage: Reicht das alles? Ihn beschleiche das Gef\u00fchl, dass die Ma\u00dfnahmen nicht reichten, um die Welle wirklich zu brechen. Merkel setzt notgedrungen mit den bremsenden Ministerpr\u00e4sidenten auf den Lockdown Light, der aber zum \u00c4rger von Hoteliers, Gastronomen, Kultur- und Freizeitbranche sich nun zum Mindestens-Zwei-Monate-Stillstand ausw\u00e4chst. \nBrinkhaus: \u201eIch h\u00e4tte mir gerne konsequentere Ma\u00dfnahmen gew\u00fcnscht. Das scheibchenweise immer eins draufsetzen, das zerm\u00fcrbt uns alle.\u201c Und dann kommt noch ein kleiner Hieb Richtung Regierungsbank: \u201eF\u00fchren in der Krise hei\u00dft eben auch: den Menschen etwas zuzumuten. Dankesch\u00f6n.\u201c Im Moment ist vieles an Kommunikation und Ma\u00dfnahmen eher verwirrend. \nMerkel ist viel mit ihrem Mobiltelefon an diesem Tag besch\u00e4ftigt, ihre Regierungserkl\u00e4rung zuvor wirkte etwas pflichtschuldig. Sie lobt, dass die Kontakte um rund 40 Prozent zur\u00fcckgegangen seien. Sie spricht von einer Seitw\u00e4rtsbewegung, sieht aber noch keine Trendwende bei den Infektionszahlen. Erinnert an den H\u00f6chstwert von 410 an oder mit Covid-19 gestorbenen Menschen an einem Tag. Es gebe 27 Millionen Menschen im Land, die zu den vulnerablen Gruppen z\u00e4hlten. Die k\u00f6nne man nicht aus dem \u00f6ffentlichen Leben rausziehen. \u201eIch halte das auch nicht f\u00fcr ethisch vertretbar\u201c, sagt Merkel.\nUnd die Kanzlerin macht keinen Hehl daraus, dass sie wie Brinkhaus, einen h\u00e4rteren, k\u00fcrzeren Lockdown f\u00fcr besser gehalten h\u00e4tte. In einigen Nachbarl\u00e4ndern sehe man deutlich sinkende Fallzahlen: \u201eUnd zwar in einem sehr hohen Tempo.\u201c Ein Beispiel daf\u00fcr sei etwa Frankreich. \nVieles l\u00e4uft nicht in Merkels Sinne. Den Appell, sich zu bem\u00fchen, dass bis Januar in Europa die Skigebiete geschlossen werden, um nicht wieder neue Ischgls zu produzieren, sieht sie als nur bedingt erfolgsversprechend an, weil \u00d6sterreich davon nichts wissen will. \nZudem geht an Tag 1 nach den 15-seitigen Beschl\u00fcssen das Abweichen direkt wieder los. Hessens Ministerpr\u00e4sident Volker Bouffier (CDU) k\u00fcndigt eine Verordnung an, mit der Hotel\u00fcbernachtungen f\u00fcr Verwandte \u00fcber Weihnachten erm\u00f6glicht werden sollen. \u201eWer eine Verwandtenreise macht, muss irgendwo \u00fcbernachten k\u00f6nnen\u201c, so Bouffier. Zuvor hatte ein anderer Hesse, Kanzleramtschef Helge Braun (CDU), genau das strikt abgelehnt. \nMerkel betont im Bundestag, dass die Verl\u00e4ngerung des Teil-Lockdowns zwar erst einmal nur bis zum 20.Dezember beschlossen worden ist - das h\u00e4ngt mit dem vor einer Woche beschlossenen Dritten Bev\u00f6lkerungsschutzgesetz zusammen. Die Geltungsdauer von Rechtsverordnungen betr\u00e4gt da grunds\u00e4tzlich vier Wochen. \nDaher soll es am 15. Dezember eine weitere Verl\u00e4ngerung geben, \u00fcberall dort wo die Zahlen weiter deutlich \u00fcber 50 Neuinfektionen je 100.000 Einwohner in sieben Tagen liegen - eigentlich auch f\u00fcr private Hotel\u00fcbernachtungen. Im Sinne der Transparenz betont Merkel: \u201eAngesichts des hohen Infektionsgeschehens gehen wir davon aus, dass die Beschr\u00e4nkungen bis Anfang Januar weiter gelten m\u00fcssen, jedenfalls f\u00fcr die allermeisten Teile der Bundesrepublik Deutschland.\u201c \n\u00dcbrigens ist die AfD an diesem Tag erstaunlich ruhig. Nach den P\u00f6beleien von eingeschleusten G\u00e4sten vor der Abstimmung \u00fcber das Bev\u00f6lkerungsschutzgesetz, versuchen sie es mit M\u00e4\u00dfigung. \nAfD-Fraktionschefin Alice Weidel spricht von einem \u201eTiefpunkt f\u00fcr die demokratische Verfasstheit unseres Landes.\u201c Damit meint sie aber nicht die Vorf\u00e4lle, sondern das beschlossene Gesetz, das in ihrer Lesart das Parlament zum Zaungast und einem Obrigkeitsstaat den Weg ebne. SPD-Fraktionschef Rolf M\u00fctzenich antwortet darauf: \u201eSie sind nur noch provokativ und b\u00f6sartig. Anders ist ihre Politik nicht mehr zu erkl\u00e4ren.\u201c\nNoch einer pflegt einen anderen Ton an diesem Tag, Christian Lindner. Er versucht die Rolle des staatsm\u00e4nnischen, konstruktiven Oppositionsf\u00fchrers, lobt einiges, bietet einen Dialog an und nimmt entlang von inhaltlichen Punkten Merkels Politik auseinander. Warum gebe es nicht f\u00fcr breite Teile der Bev\u00f6lkerung FFP-2-Masken, Taxigutscheine f\u00fcr gef\u00e4hrdete Gruppen statt Busfahrten oder exklusive Zeitfenster zum Einkaufen? Stattdessen sei nun die einst von Gerichten verworfene 800-Quadratemeter-Regel in neuer Form zur\u00fcck. \n\u201eZuk\u00fcnftig stehen die Menschen eng im Bus nebeneinander und danach in der Schlange vor dem Gesch\u00e4ft, um nach dem Einlass 20 Quadratmeter f\u00fcr sich allein zu haben. Ist das sinnvoll?\u201c, fragt Lindner. Wo sei die wissenschaftliche Evidenz daf\u00fcr, dass das Virus mit zunehmender Verkaufsfl\u00e4che gef\u00e4hrlicher werde? \n\u201eUnsere Bef\u00fcrchtung ist, dass Ihre Ma\u00dfnahmen nur einen Beitrag zur Ver\u00f6dung der Innenst\u00e4dte und zur Erh\u00f6hung der Marktanteile von Amazon ist, ohne f\u00fcr die Pandemiebek\u00e4mpfung wirklich wirksam zu sein\u201c, sagt Lindner. \nUnd dann fragt auch der FDP-Chef, wie lange das noch dauern solle, zumal Kanzleramtschef Braun Einschr\u00e4nkungen - zumindest der Kontakte - bis M\u00e4rz f\u00fcr m\u00f6glich h\u00e4lt. \u201eGibt es dann auch die entsprechenden Hilfen f\u00fcr die betroffenen Betriebe im Januar, Februar und M\u00e4rz?\u201c Gerade das Thema Geld wird zunehmend zum Spaltpilz der Corona-Politik - da musste Merkel nur Ralph Brinkhaus genau zuh\u00f6ren. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1357278272674004992,       \"url\": \"https://twitter.com/MuenchenLondon/status/1357278272674004992\",       \"date\": \"2021-02-04 10:42:11+00:00\",       \"text\": \"Und pl\u00f6tzlich rechnet Erich Honecker #Merkel Helfer ab https://t.co/qZZ7N3ErzI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 608828957,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1280214967417999361/CmhalLgU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/608828957/1480174468\",              \"username\": \"MuenchenLondon\",              \"name\": \"Ratlos\",              \"description\": \"Journalist - Fixer - Producer - here with own views - based in London and Munich\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-06-15 06:21:31+00:00\",              \"location\": \"London Munich\",              \"followers\": 39179,              \"friends\": 13489,              \"tweets\": 13300,              \"liked_tweets\": 18,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 86       }}, {       \"id\": 1339216516638797824,       \"url\": \"https://twitter.com/MuenchenLondon/status/1339216516638797824\",       \"date\": \"2020-12-16 14:31:13+00:00\",       \"text\": \"Und pl\u00f6tzlich rechnet Merkels Helfer ab https://t.co/qZZ7N3ErzI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 608828957,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1280214967417999361/CmhalLgU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/608828957/1480174468\",              \"username\": \"MuenchenLondon\",              \"name\": \"Ratlos\",              \"description\": \"Journalist - Fixer - Producer - here with own views - based in London and Munich\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-06-15 06:21:31+00:00\",              \"location\": \"London Munich\",              \"followers\": 39179,              \"friends\": 13489,              \"tweets\": 13300,              \"liked_tweets\": 18,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 86       }}, {       \"id\": 1333805555576680449,       \"url\": \"https://twitter.com/ZippelHolger/status/1333805555576680449\",       \"date\": \"2020-12-01 16:10:00+00:00\",       \"text\": \"Und pl\u00f6tzlich rechnet Merkels Helfer ab https://t.co/5ZAaRbKXqS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 931211179007053824,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/954632305657761792/yXlmoVB__normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ZippelHolger\",              \"name\": \"Renaissance-Liberalia\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-11-16 17:23:40+00:00\",              \"location\": \"Elsass, Frankreich\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 12,              \"tweets\": 935,              \"liked_tweets\": 10,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 17       }}, {       \"id\": 1332354657524527105,       \"url\": \"https://twitter.com/RoseReuber/status/1332354657524527105\",       \"date\": \"2020-11-27 16:04:38+00:00\",       \"text\": \"Und pl\u00f6tzlich rechnet Merkels Helfer ab https://t.co/EgpXBB8Iii\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 396428540,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"RoseReuber\",              \"name\": \"Johanna Reuber\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-23 07:58:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6,              \"friends\": 27,              \"tweets\": 4082,              \"liked_tweets\": 212,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 640       }}, {       \"id\": 1332090853729427461,       \"url\": \"https://twitter.com/JakobSchlandt/status/1332090853729427461\",       \"date\": \"2020-11-26 22:36:23+00:00\",       \"text\": \"Wird ja so dargestellt, als habe Ralph Brinkhaus nun Merkel unter Druck gesetzt. Scheint mir anders: Er hat ihr Mandat sichtbar gest\u00e4rkt, im Sinne der Mehrheit der Bev\u00f6lkerung wirksame Corona-Stratwgie durchzusetzen und L\u00e4nder zurechtgewiesen. Stark. https://t.co/pGKqhsBctO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 584960916,              \"url\": \"http://background.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3304313245/c8eb3d5642df4627c4e4eaf85d716871_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JakobSchlandt\",              \"name\": \"Jakob Schlandt\",              \"description\": \"Redaktionsleiter Tagesspiegel Background Energie & Klima, nutze Twitter v.a. als Meinungsmedium. Jenseits des Fachgebiets handelt es sich um private Ansichten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-05-19 16:04:18+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 6235,              \"friends\": 900,              \"tweets\": 9133,              \"liked_tweets\": 7448,              \"lists_member\": 128,              \"media_shared\": 97       }}, {       \"id\": 1332072647669248001,       \"url\": \"https://twitter.com/BaumannProf/status/1332072647669248001\",       \"date\": \"2020-11-26 21:24:02+00:00\",       \"text\": \"Berechtigte Kritik an Merkel. Das Parlament darf nicht umgangen werdenu2066@CDUu2069 u2066@cducsubtu2069 u2066@csu_btu2069u2066@CDUNRW_deu2069 u2066@cdu_hessenu2069 u2066@CDU_BWu2069 u2066#MerkelKritik an Corona-Politik: Und pl\u00f6tzlich rechnet Merkels Helfer ab https://t.co/XInKw0KajC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 954709963942842368,              \"url\": \"http://www.bergische-juristengesellschaft.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/974883930041147392/4r6_TCGW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BaumannProf\",              \"name\": \"Prof. Dr. Wolfgang Baumann\",              \"description\": \"RAnwalt - Lawyer fighting for rule of law and constitutional democracy - Vorsitzender der Bergischen Juristengesellschaft - Wuppertal Germany\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-20 13:39:27+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 1396,              \"friends\": 54,              \"tweets\": 33423,              \"liked_tweets\": 27767,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 372       }}, {       \"id\": 1332066972209655808,       \"url\": \"https://twitter.com/MerkelsSchatten/status/1332066972209655808\",       \"date\": \"2020-11-26 21:01:29+00:00\",       \"text\": \"Merkel wird als Schulden-Queen Deutschlands eingehen in die Geschichte\ud83d\udcb0\ud83d\udc51\ud83d\udcb0 https://t.co/OsrMjttmgQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 81860171,              \"url\": \"https://is.gd/tiMoAC\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/466650904/Merkel_schatten_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/81860171/1610813754\",              \"username\": \"MerkelsSchatten\",              \"name\": \"MerkelsSchatten\",              \"description\": \"Kritischer Begleiter der netten, opportunen, visions- & ideenlosen A. Merkel & Co! War Sie ein Stasi-IM? Achtung: oft Fremdinhalte hier!\ud83c\udf08\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-12 14:56:35+00:00\",              \"location\": \"Hamburg / Templin / Berlin\",              \"followers\": 5916,              \"friends\": 6495,              \"tweets\": 7532,              \"liked_tweets\": 606,              \"lists_member\": 207,              \"media_shared\": 25       }}, {       \"id\": 1332065030486052866,       \"url\": \"https://twitter.com/SchweigerC/status/1332065030486052866\",       \"date\": \"2020-11-26 20:53:46+00:00\",       \"text\": \"#Brinkhaus kritisiert #Merkel wegen   Aushebelung des Haushaltsrechts des Bundestages scharf.  #COVID19dehttps://t.co/ThN20C6XwM\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 143769169,              \"url\": \"https://www.tu-chemnitz.de/phil/politik/eur/professur/schweiger.php\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1088826385576198144/tlTyKsq8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/143769169/1616061633\",              \"username\": \"SchweigerC\",              \"name\": \"Christian Schweiger\",              \"description\": \"Visiting Professor, Chair in Comparative European Governance Systems at Chemnitz University of Technology (Germany).  Tweets exclusively personal opinion.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-14 10:19:46+00:00\",              \"location\": \"Chemnitz\",              \"followers\": 1034,              \"friends\": 798,              \"tweets\": 14590,              \"liked_tweets\": 4594,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 396       }}, {       \"id\": 1332041211897581569,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1332041211897581569\",       \"date\": \"2020-11-26 19:19:07+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/RIwA4iqjuI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58212,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1332024548108218374,       \"url\": \"https://twitter.com/Rudisagmal/status/1332024548108218374\",       \"date\": \"2020-11-26 18:12:54+00:00\",       \"text\": \"Kritik an Corona-Politik: Und pl\u00f6tzlich rechnet Merkels Helfer ab  https://t.co/Lb1vcXXFtS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 742212733,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1004641542429167616/XG2ksJIf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/742212733/1582649730\",              \"username\": \"Rudisagmal\",              \"name\": \"Cogito ergo sum\",              \"description\": \"Ich bin so frei: Nachrichten aus der bunten Republik -  Religionsfanatiker und Ideologien verachte ich. \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-07 05:22:40+00:00\",              \"location\": \"Norddeutschland / Berlin \",              \"followers\": 3405,              \"friends\": 408,              \"tweets\": 155093,              \"liked_tweets\": 95502,              \"lists_member\": 42,              \"media_shared\": 20745       }}, {       \"id\": 1332022504043503621,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1332022504043503621\",       \"date\": \"2020-11-26 18:04:47+00:00\",       \"text\": \"Ungewohnter Gegenwind \u2013 und ein Vorgeschmack: In den eigenen Reihen w\u00e4chst der Widerspruch zur #Lockdown- und Schuldenpolitik der Kanzlerin. https://t.co/9gDVKorp5v\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438659,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259574,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4103,              \"media_shared\": 25701       }}, {       \"id\": 1332014099178381312,       \"url\": \"https://twitter.com/hdBerretz/status/1332014099178381312\",       \"date\": \"2020-11-26 17:31:23+00:00\",       \"text\": \"Und pl\u00f6tzlich rechnet Merkels Helfer ab\u201c Der #Brinkhaus hat ja gestern schon hinterr\u00fccks #Merkel attackiert, indem er das Thema \u201e#Merkel sei nicht entmachtet\u201c gezielt aufbrachte! #cdu https://t.co/D5cwfqTMfM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 59663522,              \"url\": \"http://www.berretz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/953863935417036800/sxw51PQ7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/59663522/1478139511\",              \"username\": \"hdBerretz\",              \"name\": \"hdb  \ud83c\udf00\",              \"description\": \"Wer nichts versucht, dem kann nichts gelingen. Satire & Sarkasmus Risiko! Menschen in Not muss geholfen werden!Schon vor dem  #Lockdown f\u00fcr #Lockdown\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-24 02:22:14+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln\",              \"followers\": 3955,              \"friends\": 985,              \"tweets\": 186767,              \"liked_tweets\": 226,              \"lists_member\": 167,              \"media_shared\": 4990       }}]"}