{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/polizei-spricht-von-18-straftaten-und-zwei-festnahmen-katz-und-maus-spiel-nach-absage-von-corona-demo-in-leipzig/26646226.html",
     "date": "2020-11-21T22:45:46+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "\u201eKatz-und-Maus-Spiel\u201c nach Absage von Corona-Demo in Leipzig",
     "article": "Auf die Demo-Absage in der Leipziger Innenstadt folgten Angriffe auf die Polizei. Oberb\u00fcrgermeister Jung berichtet von \u201eAnreisebewegungen\u201c aus Th\u00fcringen. In der Leipziger Innenstadt hatten sich am Samstag erneut zahlreiche Menschen versammelt, um gegen Corona-Politik der Bundesregierung zu protestieren. Zugleich formierten sich mehrere Gegenproteste.Im Umfeld der Demonstrationen wurden nach vorl\u00e4ufigen Polizeiangaben von Samstagabend zwei Menschen festgenommen worden. Im Stadtgebiet seien bei dem Einsatz zudem 18 Straftaten festgestellt worden, hie\u00df es von der Polizeidirektion Leipzig. Dabei gehe es um K\u00f6rperverletzungen und Landfriedensbr\u00fcche. Neun Tatverd\u00e4chtige seien ermittelt worden. N\u00e4here Angaben machte die Polizei zun\u00e4chst nicht.\n44 Platzverweise seien erteilt worden und 113 Anzeigen wegen Verst\u00f6\u00dfen gegen die S\u00e4chsische Corona-Schutzverordnung gefertigt worden. Nach einem Angriff auf einen Journalisten erfolgte laut Polizei von Amts wegen eine Anzeige gegen Unbekannt. Eine Beamtin sei bei dem Einsatz leicht verletzt worden.\nAufgerufen zum Protest hatte das Aktionsnetzwerk \u201eLeipzig nimmt Platz\u201c, das an drei zentralen Orten der Stadt Kundgebungen angemeldet hat. Auf dem Kurt-Masur-Platz hatten Gegner der Corona-Politik die Versammlung \u201eDas Leben nach Corona\u201c mit 500 Teilnehmern angemeldet. Zun\u00e4chst teilte die Polizei mit, dass diese genehmigte Zahl am Nachmittag gegen 15 Uhr erreicht worden sei.\nKurz darauf wurden alle Personen, die an der Versammlung teilnehmen wollten, aufgefordert, den Bereich friedlich zu verlassen. Denn: Die Anmeldung sei durch den Versammlungsleiter zur\u00fcckgezogen worden. Der Grund: Der Versammlungsanmelder habe ein unvollst\u00e4ndiges Attest zur Maskenbefreiung vorgelegt, das von der Versammlungsbeh\u00f6rde so nicht akzeptiert worden sei.\nNach der Absage stellte sich die Lage in Leipzig un\u00fcbersichtlich dar. In der Innenstadt kam es immer wieder zum Aufeinandertreffen gegens\u00e4tzlicher Lager, wie die Polizei am Nachmittag auf Twitter mitteilte. \u201eUnsere Einsatzkr\u00e4fte trennen die Personengruppen\u201c, hie\u00df es. Den Angaben zufolge gab es auch Angriffe auf Einsatzkr\u00e4fte der Polizei.\n[Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Pandemie live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nKurz nach der Absage der einen Demonstration bildeten sich zwei nicht genehmigte Spontanversammlungen im Bereich der Innenstadt. Die Personen wurden von der Polizei aufgefordert, die jeweiligen Bereiche zu verlassen, da sie sonst gezwungen sei, die Personalien festzustellen. Im Bereich der gro\u00dfen Fleischergasse standen sich laut Polizeiangaben um 18 Uhr noch immer zwei Protestlager gegen\u00fcber. Die Polizisten versuchten, ein Aufeinandertreffen zu unterbinden.\nNach Beobachtung einer dpa-Reporterin vor Ort zog am Nachmittag unter anderem eine spontane Antifa-Demonstration mit etwa 200 Teilnehmern durch die Innenstadt. Eine andere Versammlung des linken Lagers nahe der Thomaskirche wurde wenig sp\u00e4ter von der Polizei eingekesselt.\nLeipzigs Oberb\u00fcrgermeister Burkhard Jung sprach von einem \u201eKatz-und-Maus-Spiel\u201c. Es gebe eine angespannte Situation, die die Polizei aber gut im Griff habe, sagte der SPD-Politiker. \u201eWir haben die Chance, dass es ruhig bleibt.\u201c \nJung appellierte an die Menschen, friedlich zu bleiben. Die Absage der geplanten Demonstration von Gegnern der Corona-Ma\u00dfnahmen wertete er auch als Erfolg der Gegendemonstranten. \u201eMan kann mit Recht stolz sein, dass mehr als 1000 Menschen friedlich, mit Abstand und Atemschutz demonstriert haben\u201c, sagte er.\nZu der dann abgesagten Kundgebung gab es nach Angaben von Jung auch \u201eAnreisebewegungen\u201c aus Th\u00fcringen. Am Hauptbahnhof hatten sich dem Politiker zufolge mehrere Rechtsextremisten versammelt, darunter auch Hooligans und Anh\u00e4nger von Kameradschaften. Die H\u00e4lfte sei wieder abgereist. Nach Beobachtung einer dpa-Reporterin vor Ort zog am Nachmittag auch eine spontane Antifa-Demonstration mit etwa 200 Teilnehmern durch die Innenstadt.\nDie Polizei rechnete am Samstag insgesamt mit Teilnehmerzahlen im vierstelligen Bereich. \u201eDas l\u00e4sst sich aber nur schwer einsch\u00e4tzen - es ist sehr ungewiss, was kommt\u201c sagte der Polizeisprecher. Zwischen 12 und 20 Uhr war rund um den Kurt-Masur-Platz kein Individualverkehr gestattet, teilte die Polizei Sachsen mit.\nDie Polizei war mit einem Gro\u00dfaufgebot aus mehreren Bundesl\u00e4ndern im Einsatz, sie brachte Wasserwerfer und R\u00e4umpanzer in der N\u00e4he des Demonstrationsgeschehens in Stellung. Zudem setzten die Beamten Sperrgitter ein, um die Versammlungen voneinander zu trennen. Die Lage sei nicht einfach, sagte ein Polizeisprecher.\nSeit 8 Uhr galt die Innenstadt als Kontrollbereich, wie ein Polizeisprecher sagte. Bis zum Abend k\u00f6nnen dort somit anlasslose Personenkontrollen stattfinden. Der Deutsche Journalistenverband in Sachsen begr\u00fc\u00dfte in den sozialen Netzwerken, dass Journalisten nach den j\u00fcngsten \u00dcbergriffen vor Ort Polizeischutz in Anspruch nehmen k\u00f6nnen.\nInsgesamt waren am Samstag acht Versammlungen an verschiedenen Orten in der Messestadt angek\u00fcndigt, f\u00fcnf davon standen im Zusammenhang mit Kritik an der aktuellen Corona-Politik und Gegenprotesten.\nVor zwei Wochen waren Proteste in Leipzig eskaliert\nDerzeit sind in Sachsen wegen der Corona-Lage nur maximal 1000 Teilnehmer pro Kundgebung erlaubt. Polizei und Stadt wiesen am Nachmittag nochmals ausdr\u00fccklich auf die Einhaltung der Hygieneregeln im Sinne der Corona-Schutz-Verordnung hin. Wegen dieser seien Versammlungen nur station\u00e4r und nicht als Aufzug gestattet.\nNach Einsch\u00e4tzung des s\u00e4chsischen Verfassungsschutzes wurde im Vorfeld der Demonstrationen sowohl im rechtsextremistischen als auch im linksextremistischen Lager mobilisiert. Stadt und Polizei hatten angek\u00fcndigt, jegliche Verst\u00f6\u00dfe gegen die Corona-Regeln konsequent zu ahnden. Vor zwei Wochen war es bei einer \u201eQuerdenken\u201c-Demonstration in Leipzig zu massiven Verst\u00f6\u00dfen gegen die Maskenpflicht und gewaltt\u00e4tigen Auseinandersetzungen gekommen. Auch in Berlin, Bochum, G\u00f6ppingen, Pforzheim und Hannover fanden am Samstag angemeldete Demonstrationen gegen Corona-Auflagen statt. (Tsp, dpa)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1330292699233193984,       \"url\": \"https://twitter.com/HeikeFly/status/1330292699233193984\",       \"date\": \"2020-11-21 23:31:09+00:00\",       \"text\": \"\u201eKatz-und-Maus-Spiel\u201c nach Absage von Corona-Demo in Leipzig https://t.co/Nsx6nnZISM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1313164404171698180,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1313165560553799680/_oytr9jv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HeikeFly\",              \"name\": \"Heike und Fly\",              \"description\": \"Ich bin lustig freundlich ,und mag keine Ungerechtigkeit. ich mag Sport,Autos , Motorr\u00e4der \ud83c\udfcd  Tiere  und die Natur\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-05 17:10:18+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 118,              \"friends\": 127,              \"tweets\": 6198,              \"liked_tweets\": 2194,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 496       }}, {       \"id\": 1330292090908053517,       \"url\": \"https://twitter.com/HerrDok18461029/status/1330292090908053517\",       \"date\": \"2020-11-21 23:28:44+00:00\",       \"text\": \"In #Leipzig war wieder was los... Mansche Menschen vergessen morgens h\u00e4ufig ihr Gehirn einzuschalten  https://t.co/Uv56lPov9g\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1264916979162460160,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264919687500103680/T5QgO6yC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HerrDok18461029\",              \"name\": \"Herr Doktor\",              \"description\": \"#Notarzt, #An\u00e4sthesist, ehemaliger \u00c4rzte ohne Grenzen Doktor. Wurde mitten in einer Pandemie zum Chefarzt gemacht...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-25 13:51:40+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1916,              \"friends\": 389,              \"tweets\": 1277,              \"liked_tweets\": 921,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 36       }}, {       \"id\": 1330286923223588864,       \"url\": \"https://twitter.com/MoSchaefer66/status/1330286923223588864\",       \"date\": \"2020-11-21 23:08:12+00:00\",       \"text\": \"\u201eKatz-und-Maus-Spiel\u201c nach Absage von Corona-Demo in Leipzig https://t.co/jwYN78EWRc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1359533838,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1314540103616868352/zgsFo9bI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1359533838/1599529459\",              \"username\": \"MoSchaefer66\",              \"name\": \"Monika Sch\u00e4fer\",              \"description\": \"F\u00fcr Liebe - Menschenrechte - Natur - Humor - Buddha - Kunst - Musik * Gegen Krieg - Armut - Gewalt* Geb. 9. November (Foto Wonder Woman GIF)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-17 14:24:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4926,              \"friends\": 5135,              \"tweets\": 257168,              \"liked_tweets\": 379046,              \"lists_member\": 210,              \"media_shared\": 4333       }}, {       \"id\": 1330273090044104705,       \"url\": \"https://twitter.com/scheerenberger/status/1330273090044104705\",       \"date\": \"2020-11-21 22:13:14+00:00\",       \"text\": \"\u201eKatz-und-Maus-Spiel\u201c nach Absage von Corona-Demo in Leipzig https://t.co/qQMUDIPtLK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2969405391,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1337848455335727110/KlU4gkXm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2969405391/1607803175\",              \"username\": \"scheerenberger\",              \"name\": \"Birgit S -bitte nur mit Maske!\",              \"description\": \"have empathy..\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-09 09:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3008,              \"friends\": 5001,              \"tweets\": 763614,              \"liked_tweets\": 481548,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 5911       }}, {       \"id\": 1330269183511326720,       \"url\": \"https://twitter.com/jannikkel6/status/1330269183511326720\",       \"date\": \"2020-11-21 21:57:43+00:00\",       \"text\": \"#Leipzig : 18 Straftaten und 2 Festnahmen https://t.co/V6gymelR54#le2111\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3170249476,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/781631382661595137/SMvfG_fK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3170249476/1479338884\",              \"username\": \"jannikkel6\",              \"name\": \"Jan Nikkel (\ud83c\udfe0)\",              \"description\": \"echte hollandse jongen, qui aime vachement la France und in Berlin zu Hause ist \ud83e\udd17                                         Wer mich listet wird geblockt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-04-15 14:20:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 303,              \"friends\": 301,              \"tweets\": 58562,              \"liked_tweets\": 392,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1619       }}, {       \"id\": 1330267411472375816,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1330267411472375816\",       \"date\": \"2020-11-21 21:50:40+00:00\",       \"text\": \"Im Umfeld der Demonstrationen in #Leipzig gab es nach Polizeiangaben zwei Festnahmen. Im Stadtgebiet seien 18 #Straftaten festgestellt worden. Dabei gehe es um #K\u00f6rperverletzung und #Landfriedensbruch. https://t.co/F9BuVG9i7q\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438659,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259574,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4103,              \"media_shared\": 25701       }}]"
}