{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/fast-wie-bei-lady-diana-boris-johnsons-krankheit-markiert-fuer-die-briten-einen-einschnitt/25721908.html",
     "date": "2020-04-07T11:46:00+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Boris Johnsons Krankheit markiert f\u00fcr die Briten einen Einschnitt",
     "article": "Boris Johnson wird auf einer Intensivstation behandelt. Der Zustand ihres Premierministers r\u00fcttelt auch am Selbstverst\u00e4ndnis der Briten. Ein Kommentar. Noch Anfang M\u00e4rz br\u00fcstete sich Boris Johnson damit, dass er in einem Krankenhaus Covid-19-Patienten die H\u00e4nde gesch\u00fcttelt habe und gedenke, dies auch weiterhin zu tun. Der britische Premierminister mag damit den Erwartungen der Briten entsprochen haben. \nSo wie Frankreichs Pr\u00e4sident Emmanuel Macron bei seinen Landsleuten einen Nerv traf,  indem er dem Coronavirus den \u201eKrieg\u201c erkl\u00e4rte, glaubte Johnson in seiner Amtsf\u00fchrung das ur-britische Motto vorleben zu m\u00fcssen: Keep calm and carry on.\nJetzt wird Boris Johnson, der hoffentlich bald wieder gesund wird, auf der Intensivstation des St. Thomas\u2018 Hospital in London behandelt. Dies zeigt einmal mehr, dass das Virus keineswegs untersch\u00e4tzt werden darf. \nIn Frankreich lie\u00df der Elys\u00e9e-Palast die \u00d6ffentlichkeit schon Mitte M\u00e4rz wissen, wie ihr \u201eKriegs\u201c-Pr\u00e4sident in seinem Pariser Amtssitz gegen das Risiko einer m\u00f6glichen Infektion gesch\u00fctzt wird. Die Botschaft derartiger Berichte f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit war: Bleibt wenn m\u00f6glich zu Hause. Verfallt nicht in Panik, aber seid vorsichtig.\nDie aktuellen Ereignisse zum Coronavirus\nW\u00e4hrend die Grenzen wieder undurchl\u00e4ssiger werden und sich in Europa \u2013 und auch Gro\u00dfbritannien geh\u00f6rt geographisch dazu \u2013 die Nationen zu Hause einigeln, sucht das politische F\u00fchrungspersonal \u00fcberall nach der richtigen Ansprache. Der Vergleich mit dem Zweiten Weltkrieg wird h\u00e4ufiger bem\u00fcht, auch Kanzlerin Angela Merkel hat davon schon Gebrauch gemacht.\nDer Zweite Weltkrieg als Symbol\nIm Fall Gro\u00dfbritanniens, wo die Queen in ihrer Rede am vergangenen Wochenende auf den Durchhaltewillen des Inselvolks w\u00e4hrend des Zweiten Weltkriegs anspielte, hat der historische R\u00fcckgriff auf diese Epoche noch eine zus\u00e4tzliche Bedeutung. Der Zweite Weltkrieg steht im Ged\u00e4chtnis der Briten f\u00fcr Selbstbehauptung und f\u00fcr unbedingte Verteidigungsbereitschaft.\nWie leicht sich diese Reflexe bis heute neu beleben lassen, zeigte vor knapp drei Jahren der Kriegsfilm \u201eDunkirk\u201c. Damals, ein Jahr nach dem historischen Brexit-Votum, galt der Film vielen Briten auch als Metapher f\u00fcr insulare \u00dcberlebensf\u00e4higkeit. Der Schauspieler Kenneth Branagh spielt darin die Rolle des Kommandeurs, der unerschrocken die Stellung h\u00e4lt.\nDie Stellung halten \u2013 das war wohl auch der Gedanke von Premierminister Johnson, der sich vor allem in Wahlkampfzeiten in seinem Habitus immer wieder am Weltkriegs-Premier Winston Churchill orientiert hat. Statt sich zu schonen, hat er trotz seiner Infektion in der Dienstwohnung die Amtsgesch\u00e4fte weitergef\u00fchrt. Drei Monate nach seinem Triumph bei der Unterhauswahl glaubte er wohl, sich und den Briten dies inmitten der gewaltigen Herausforderung der Corona-Krise schuldig zu sein.\nEinschnitt f\u00fcr die Briten\nDie Behandlung ihres Premierministers in einer Intensivstation markiert f\u00fcr die Briten einen Einschnitt. W\u00e4hrend sie um ihren Premier bangen, kommt es erneut auch zu einer Selbstbesinnung, die an die Zeit nach dem Unfalltod von Prinzessin Diana erinnert. Auch damals wurde den Menschen im Vereinigten K\u00f6nigreich bewusst, dass Emotion und Mitgef\u00fchl oft weiterhelfen als die ber\u00fchmte \u201esteife Oberlippe\u201c.\nDer Parlamentarische Staatssekret\u00e4r James Duddridge und die Gesundheitspolitikerin Nadine Dorries erkl\u00e4rten, dass Boris Johnson jetzt Ruhe brauche und dass andere f\u00fcr ihn einspringen m\u00fcssen. Derartige Botschaften, frei von machtpolitischen Hintergedanken, sind sehr willkommen in diesen Tagen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1247807978566082563,       \"url\": \"https://twitter.com/Lothar57607145/status/1247807978566082563\",       \"date\": \"2020-04-08 08:46:19+00:00\",       \"text\": \"Boris Johnsons Krankheit markiert f\u00fcr die Briten einen Einschnitt https://t.co/metLnQRIet\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1007657039642943488,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Lothar57607145\",              \"name\": \"Lothar\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-15 16:12:14+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 28,              \"tweets\": 738,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 8       }}, {       \"id\": 1247557345590349825,       \"url\": \"https://twitter.com/Gilles_Bourdin/status/1247557345590349825\",       \"date\": \"2020-04-07 16:10:24+00:00\",       \"text\": \"Ein paar H\u00e4nde Zuviel gesch\u00fcttelt und ein paar Witze Zuviel gemacht...Fast wie bei Lady Diana: Boris Johnsons Krankheit markiert f\u00fcr die Briten einen Einschnitt https://t.co/BVl8rKlA22\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19333010,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1322653273413816322/kNWaoftb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19333010/1544535582\",              \"username\": \"Gilles_Bourdin\",              \"name\": \"Gilles Bourdin  \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"News from Europe about Europe! Politics, history, society. #FBPE\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-22 09:59:38+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 1067,              \"friends\": 594,              \"tweets\": 22601,              \"liked_tweets\": 16145,              \"lists_member\": 74,              \"media_shared\": 757       }}, {       \"id\": 1247462121274847232,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1247462121274847232\",       \"date\": \"2020-04-07 09:52:01+00:00\",       \"text\": \"#BorisJohnson wird auf einer Intensivstation behandelt. Der Zustand ihres Premierministers r\u00fcttelt auch am Selbstverst\u00e4ndnis der Briten. Ein Kommentar von @MeierAlbrecht https://t.co/djUFNBkfdY\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438659,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259574,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4103,              \"media_shared\": 25701       }}]"
}