{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/ein-appell-menschen-ertrinken-zu-lassen-seehofer-ministerium-fordert-stopp-der-seenotrettung-im-mittelmeer/25729784.html", "date": "2020-04-10T09:19:07+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Seehofer-Ministerium fordert Stopp der Seenotrettung im Mittelmeer", "article": "Das Sea-Eye-Schiff \u201eAlan Kurdi\u201c darf wegen der Coronakrise weder in Italien noch Malta ausschiffen. Dem beugt sich das Bundesinnenministerium. Das Bundesinnenministerium fordert einen Stopp der Seenotrettungs-Aktivit\u00e4ten im Mittelmeer - und bringt damit viele Fl\u00fcchtlingshelfer gegen sich auf. Anfang dieser Woche appellierte der Abteilungsleiter Migration in der vom CSU-Politiker Horst Seehofer gef\u00fchrten Beh\u00f6rde an verschiedene NGOs, \u201eangesichts der aktuellen schwierigen Lage\u201c derzeit \u201ekeine Fahrten aufzunehmen und bereits in See gegangene Schiffe zur\u00fcckzurufen\u201c. \nZur Begr\u00fcndung hei\u00dft es in dem Brief, die italienische Innenministerin Luciana Lamorgese habe sich bereits Ende M\u00e4rz an Seehofer mit dem Hinweis gewandt, dass das unter deutscher Flagge fahrende Schiff \u201eAlan Kurdi\u201c der NGO Sea-Eye seine Rettungsaktivit\u00e4ten im zentralen Mittelmeer wieder aufnehme. Es hat seit Montag 150 gerettete Migranten an Bord und sucht bereits seit mehreren Tagen auf dem Mittelmeer nach einer sicheren Anlegestelle. Nach Angaben der Besatzung befindet sich eine Schwangere unter den vor der K\u00fcste Libyens geretteten Menschen.\nIn dem Brief des Seehofer-Ministeriums hei\u00dft es, die italienische Regierung habe explizit darauf hingewiesen, \u201edass Italien wegen Covid-19 vor dem schwierigsten Gesundheitsnotstand der Nachrkiegszeit stehe und es daher unm\u00f6glich sei, die Ausschiffung, Aufnahme und Versorgung von aus Seenot geretteten Fl\u00fcchtlingen und Migranten durch private Schiffe zu bew\u00e4ltigen\u201c. Dies sei \u201eein eindringlicher Appell\u201c der Regierung in Rom, kommentierte der zust\u00e4ndige Abteilungsleiter der Beh\u00f6rde.\n[Die Coronavirus-Krise ist auch f\u00fcr die Politik eine historische Herausforderung. Jeden Morgen informieren wir Sie, liebe Leserinnen und Leser, in unserer Morgenlage \u00fcber die politischen Entscheidungen, Nachrichten und Hintergr\u00fcnde. Zur kostenlosen Anmeldung geht es hier.]\nMit einer Verbalnote habe dann am vergangenen Freitag die maltesische Regierung ebenfalls mitgeteilt, dass sie eine Ausschiffung der \u201eAlan Kurdi\u201c in Malta nicht gestatten k\u00f6nne. Im Brief des Ministeriums an Sea-Eye hei\u00dft es weiter: \u201eSie m\u00fcssen also davon ausgehen, dass im Mittelmeerraum kein Aufnahmehafen f\u00fcr Sie gefunden wird und Sie Gefahr laufen, auf eine Ausschiffung der aus Seenot Geretteten im Flaggenstaat verwiesen zu werden.\u201c Im konkreten Fall w\u00e4re das Deutschland. \nDer Gr\u00fcnen-Europaabgeordnete Erik Marquardt sagte dem Tagesspiegel: \u201eDas Bundesinnenministerium fordert dazu auf, dass man auf der t\u00f6dlichsten Fluchtroute der Welt nun die Rettungsschiffe stilllegt, weil man im Hafen logistische Probleme haben k\u00f6nnte. Solche Forderungen k\u00f6nnen nur von Menschen kommen, die sich das Leid auf der Flucht nicht vorstellen k\u00f6nnen.\u201c Marquardt, der sich seit Wochen auch f\u00fcr die Fl\u00fcchtlinge auf den griechischen Inseln engagiert, sagte weiter: \u201eMan kann doch nicht Menschen ertrinken lassen, damit sie nicht in schwierige Situationen kommen.\u201c\nPro Asyl: Pflicht zur Seenotrettung auch in Zeiten von Pandemien\nDie Fl\u00fcchtlingsorganisation Pro Asyl appellierte unter Hinweis auf die Lage der \u201eAlan Kurdi\u201c: \u201eDie Pflicht zur Seenotrettung gilt auch in Zeiten von Pandemien. Um eine humanit\u00e4re Katastrophe abzuwenden, m\u00fcssen sich das Ausw\u00e4rtige Amt und das Bundesinnenministerium f\u00fcr die schnellstm\u00f6gliche Ausschiffung der 150 Geretteten in einem sicheren Hafen einsetzen.\u201c\nMehrere Seenotrettungsorganisationen prangerten die Entscheidung Italiens an, wegen der Coronakrise alle H\u00e4fen zu schlie\u00dfen. Die wegen der Corona-Krise leidenden B\u00fcrger Italiens d\u00fcrften nicht der Grund daf\u00fcr sein, \u201ejenen Hilfe zu verwehren, die nicht Gefahr laufen, in einem Intensivbett zu ersticken, sondern zu ertrinken\u201c, hei\u00dft es in einer gemeinsamen Erkl\u00e4rung der Organisationen \u00c4rzte ohne Grenzen, Sea Watch, Mediterranea Saving Humans und Open Arms.\n\u201eAlle Leben m\u00fcssen gerettet werden, alle gef\u00e4hrdeten Menschen gesch\u00fctzt, an Land wie auf See\u201c, betonten die Organisationen. Es sei \u201em\u00f6glich und notwendig\u201c, dies zu tun. Den Brief aus dem Bundesinnenministerium nannte Sea Watch auf Twitter einen \u201eAppell, Menschen ertrinken zu lassen\u201c. \nEin Sprecher von Sea Watch sagte dem Tagesspiegel, mit dem Brief \u00fcberschreite das Bundesinnenministerium seine Kompetenzen - und er\u00f6ffne keine Alternativen: \u201eAuch in Zeiten von Corona l\u00e4sst die EU Menschen keine andere Option, als in der Suche nach Sicherheit es \u00fcber die oft t\u00f6dliche Route Mittelmeer zu versuchen. Auch in Zeiten von Corona sind Menschenrechte nicht verhandelbar, darf internationales Recht nicht untergraben werden, und das Ertrinken lassen von Menschen im Mittelmeer darf keine Option sein.\u201c\n\u201eEine lange Zeit auf offener See ist hoch gef\u00e4hrlich\u201c \nAuch ein Sprecher des B\u00fcndnisses Seebr\u00fccke betonte, die Initiativen von Seenotrettern wie Sea-Eye sei gar nicht hoch genug zu sch\u00e4tzen. Der Sprecher sagte dem Tagesspiegel: \u201eIn Libyen wird weiter gek\u00e4mpft, gefl\u00fcchtete Menschen sind weiter Menschenrechtsverletzungen ausgesetzt und sind weiter zur Flucht gezwungen. Zivile Seenotrettungsorganisationen sind seit Jahren die einzigen Kr\u00e4fte, die systematische Seenotrettung im zentralen Mittelmeer betreiben. Ohne sie werden noch mehr Menschen ohne Spur in der Dunkelziffer verschwinden.\u201c\nDie Lage der \u201eAlan Kurdi\u201c sei \u201ebesonders dramatisch\u201c. Das Schiff habe nur wenige Optionen - \u201eentweder nach Norden fahren oder in einen ungewissen Stand-off vor Italien gehen. \u201eDas Schiff ist nicht sonderlich gro\u00df und mit 150 Personen an Bord schon gut ausgelastet\u201c, sagte der Sprecher. \u201eEine lange Zeit auf offener See mit so vielen Menschen an Bord, die alle aus libyschen Lagern kommen, ist hoch gef\u00e4hrlich.\u201c\nSea-Eye-Sprecher Gorden Isler berichtete am Donnerstag, noch nie seien so viele Gerettete an Bord des Schiffes gewesen. Dieser Zustand sei untragbar. Die beengten Verh\u00e4ltnisse auf dem Schiff k\u00f6nnten schnell zu kleineren Konflikten f\u00fchren. Die Kapit\u00e4nin B\u00e4rbel Beuse habe die italienische Rettungsleitstelle um Nahrungsmittel, Medikamente und Treibstoff f\u00fcr das Schiff gebeten. Nach Islers Angaben befindet sich die \u201eAlan Kurdi\u201c in der N\u00e4he der Insel Lampedusa.\nMission Lifeline: Innenministerium pfeift auf Humanit\u00e4t\nDie in Dresden gegr\u00fcndete Hilfsorganisation Mission Lifeline griff das Bundesinnenministerium scharf an. Letztlich habe die Bundesregierung selbst daf\u00fcr gesorgt hat, dass Italien und Malta jetzt dicht machten, sagte der Sprecher von Mission Lifeline, Axel Steier, dem Tagesspiegel. Italien und Malta w\u00fcrden \u201ewieder im Stich gelassen\u201c. Steier sagte weiter: \u201eGerade im Lichte von Covid-19 sollte eigentlich die Rettung von Leben obenan stehen. Das Bundesinnenministerium aber pfeift auf Humanit\u00e4t.\u201c\nLaut dem italienischen Innenministerium wurden in diesem Jahr bislang knapp 3000 Migranten an italienische H\u00e4fen gebracht. Hilfsorganisationen gehen davon aus, dass die Zahl der Mittelmeer-Fl\u00fcchtlinge steigen wird, wenn sich das Coronavirus in Libyen weiter ausbreitet. \nDie humanit\u00e4re Situation in dem B\u00fcrgerkriegsland sei zu keinem Zeitpunkt schlechter gewesen als derzeit, erkl\u00e4rte der f\u00fcr Libyen zust\u00e4ndige Einsatzleiter der Internationalen Organisation f\u00fcr Migration (IOM), Federico Soda, am Mittwoch. F\u00fcr humanit\u00e4re Helfer werde es wegen der prek\u00e4ren Sicherheitslage und nun auch der Ausbreitung des Coronavirus immer schwieriger, besonders gef\u00e4hrdete Menschen in Libyen zu erreichen. (mit AFP)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1324464760688119813,       \"url\": \"https://twitter.com/nulleberg/status/1324464760688119813\",       \"date\": \"2020-11-05 21:33:00+00:00\",       \"text\": \"@SteffenSchwalm @VG2020D War das ein ironischer Vorwurf? https://t.co/fEil1ez9lc\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1005833251620052994,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1357815427305529348/C1b7uAe5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1005833251620052994/1616685829\",              \"username\": \"nulleberg\",              \"name\": \"Frau Nulleberg\",              \"description\": \"Ich schau mich nur mal um\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-10 15:25:09+00:00\",              \"location\": \"Silvermoon\",              \"followers\": 23089,              \"friends\": 829,              \"tweets\": 27335,              \"liked_tweets\": 70729,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2038       }}, {       \"id\": 1290041659724505088,       \"url\": \"https://twitter.com/niklaswillma_eu/status/1290041659724505088\",       \"date\": \"2020-08-02 21:47:54+00:00\",       \"text\": \"@julianhartke @nilsnto @tatentschluss literally der erste absatz.https://t.co/vgx2cNYo9w\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 757569634493136896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364337277774651394/2vQY9Iu9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/757569634493136896/1610624674\",              \"username\": \"niklaswillma_eu\",              \"name\": \"Niklas\",              \"description\": \"ex-SPD (2015-2020)jetzt Gr\u00fcn undcurrently frustriert beim PoWi-Studium, Geschichte ist aber ganz okay\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2016-07-25 13:34:10+00:00\",              \"location\": \"Schleswig-Holstein\",              \"followers\": 380,              \"friends\": 297,              \"tweets\": 7496,              \"liked_tweets\": 13945,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 1055       }}, {       \"id\": 1280430518551674882,       \"url\": \"https://twitter.com/_NoSi/status/1280430518551674882\",       \"date\": \"2020-07-07 09:16:39+00:00\",       \"text\": \"@BMI_Bund @Puettmann_Bonn https://t.co/betS8L4HT9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 317368865,              \"url\": \"http://wortwei.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1937822016/_NoSi_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/317368865/1519655286\",              \"username\": \"_NoSi\",              \"name\": \"NoSi\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-14 20:46:29+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 28,              \"friends\": 66,              \"tweets\": 2262,              \"liked_tweets\": 72,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 63       }}, {       \"id\": 1259974150736748547,       \"url\": \"https://twitter.com/DetlefKebbekus/status/1259974150736748547\",       \"date\": \"2020-05-11 22:30:21+00:00\",       \"text\": \"Seehofer-Ministerium fordert Stopp der Seenotrettung im Mittelmeer https://t.co/6RjmpJNHVd Es sind keine Fl\u00fcchtlingshelfer, es sind Mittelmeerschleuserboote der NGOs und der ev. Kirche, aber selber w\u00fcrden solche Mitarbeiter, die wohl nicht ehrenamtlich auf den Schiffen mitfahren\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259029318136709120,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1260311655843614725/zCOuAO2T_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DetlefKebbekus\",              \"name\": \"Detlef Kebbekus\",              \"description\": \"Man, weder respektlos, noch intolerant, aber Intolerante und Respektlose Zuz\u00fcglerforderer/innen k\u00f6nnen in der Heimat Forderungen stellen, werden die erf\u00fcllt?\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-09 07:56:12+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 407,              \"friends\": 474,              \"tweets\": 8407,              \"liked_tweets\": 14907,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 64       }}, {       \"id\": 1250455609205559299,       \"url\": \"https://twitter.com/Muschmvnn/status/1250455609205559299\",       \"date\": \"2020-04-15 16:07:04+00:00\",       \"text\": \"@13RF578 https://t.co/U4h2R6Cn65\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 972445442,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1349841513296093184/QQ0FZRWP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/972445442/1606760960\",              \"username\": \"Muschmvnn\",              \"name\": \"\u26a1\ufe0fmann\",              \"description\": \"sleep, wake, repeat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-26 18:07:46+00:00\",              \"location\": \"Mars\",              \"followers\": 77,              \"friends\": 50,              \"tweets\": 2461,              \"liked_tweets\": 5397,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 630       }}, {       \"id\": 1249658065831550979,       \"url\": \"https://twitter.com/therealEKDB/status/1249658065831550979\",       \"date\": \"2020-04-13 11:17:55+00:00\",       \"text\": \"Seenotrettung ist ein Verbrechen, das durch Verbrecher mit Verbrechern f\u00fcr Verbrecher betrieben wird.Tagesspiegel: \u201eEin Appell, Menschen ertrinken zu lassen\u201c: Seehofer-Ministerium fordert Stopp der Seenotrettung im Mittelmeer.https://t.co/1GC2TPD2UM\u00fcber @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 26297635,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1239831416470413312/wnJkLK56_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"therealEKDB\",              \"name\": \"EKDB (@home)\",              \"description\": \"#FFF k\u00f6nnte mit Samstagsdemos 25% mehr Bildung mitnehmen. IQ-m\u00e4\u00dfig macht das den Unterschied zwischen Sonderschule und ihrem angeblichen Anspruch. #LearnScience\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-24 19:00:48+00:00\",              \"location\": \"Offenbar Gayland\",              \"followers\": 232,              \"friends\": 781,              \"tweets\": 2785,              \"liked_tweets\": 3176,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1249651206823325696,       \"url\": \"https://twitter.com/ms_voekt/status/1249651206823325696\",       \"date\": \"2020-04-13 10:50:39+00:00\",       \"text\": \"\u201eEin Appell, Menschen ertrinken zu lassen.\u201c#Seehofer #Mittelmeer #Politik https://t.co/FHrvsNkSJj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 847205504,              \"url\": \"https://www.was-darwin-nicht-wusste.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/947880394145361920/Pk_ZdKAc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/847205504/1443115620\",              \"username\": \"ms_voekt\",              \"name\": \"Michael S. V\u00f6kt\",              \"description\": \"love, respect & honesty - pure & mature /// Metal \ud83e\udd18\ud83c\udffb & Moto \ud83c\udfcd /// Werte konservativ.\ud83c\udde8\ud83c\udded/// \ud83d\udc46\ud83c\udffbDa gehts lang, wenn Sie mir bitte folgen w\u00fcrden!?\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-09-26 11:10:53+00:00\",              \"location\": \"Basel, Helvetia (& Ireland)\",              \"followers\": 582,              \"friends\": 344,              \"tweets\": 49631,              \"liked_tweets\": 62763,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 3485       }}, {       \"id\": 1249297068293861378,       \"url\": \"https://twitter.com/Bikerpfarrer/status/1249297068293861378\",       \"date\": \"2020-04-12 11:23:26+00:00\",       \"text\": \"Wie wird sich das auf die Zahl Ertrinkender im Mittelmeer auswirken? \u201eangesichts der aktuellen schwierigen Lage\u201c derzeit \u201ekeine Fahrten aufzunehmen und bereits in See gegangene Schiffe zur\u00fcckzurufen\u201c.https://t.co/aGA4fmBZkB\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 103110141,              \"url\": \"http://www.christ-und-motorrad.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/501657913728188416/jXyB514C_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/103110141/1444751805\",              \"username\": \"Bikerpfarrer\",              \"name\": \"Bernd Schade\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-08 22:57:52+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 3610,              \"friends\": 3469,              \"tweets\": 18539,              \"liked_tweets\": 8708,              \"lists_member\": 60,              \"media_shared\": 2856       }}, {       \"id\": 1249072122259025922,       \"url\": \"https://twitter.com/tomvomizh/status/1249072122259025922\",       \"date\": \"2020-04-11 20:29:35+00:00\",       \"text\": \"Wie christlich und sozial doch der Herr #Seehofer ist... https://t.co/rr2F9binQa\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1369650912,              \"url\": \"http://www.piraten-nds.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1280089184187842560/oKtT34Rb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1369650912/1544626562\",              \"username\": \"tomvomizh\",              \"name\": \"Thomas Ganskow\",              \"description\": \"Ledig, Single, keine Kinder (soll ich sagen, hat jemand gesagt), linksgr\u00fcnliberal, also Pirat. Und was mit LaVo, also immer Schuld. Bei der BTW21 Platz 1 in NDS\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-21 14:14:27+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1994,              \"friends\": 1750,              \"tweets\": 51508,              \"liked_tweets\": 7190,              \"lists_member\": 94,              \"media_shared\": 250       }}, {       \"id\": 1249065222624641024,       \"url\": \"https://twitter.com/PatriciaAKoller/status/1249065222624641024\",       \"date\": \"2020-04-11 20:02:10+00:00\",       \"text\": \"#Seehofer-Ministerium fordert Stopp der Seenotrettung im Mittelmeer https://t.co/MpslED8pxK \ud83e\udd2c\ud83e\udd2c\ud83e\udd2c\ud83e\udd2c\ud83e\udd2c\ud83e\udd2c\ud83e\udd2c\ud83e\udd2c\ud83e\udd2c\ud83e\udd2c\ud83e\udd2c\ud83e\udd2c\ud83e\udd2c\ud83e\udd2c\ud83e\udd2c\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 853572263760867328,              \"url\": \"https://randgruppenkrawall.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1347930219357888519/X6vrVVqb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/853572263760867328/1558294165\",              \"username\": \"PatriciaAKoller\",              \"name\": \"Patricia Koller Blumenkind \ud83c\udf39\ud83c\udf3c\ud83c\udf3b\ud83c\udf3a\ud83c\udf37\",              \"description\": \"UN-Behindertenrechtskonvention, Pers\u00f6nliches Budget f\u00fcr Schwerbehinderte #Randgruppenkrawall #Inklusion #UNBRK #Behinderung #GG #BTHG #Diskriminierung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-16 11:34:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2417,              \"friends\": 4234,              \"tweets\": 36146,              \"liked_tweets\": 129631,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 1801       }}, {       \"id\": 1249035311797198848,       \"url\": \"https://twitter.com/SpruteWolfgang/status/1249035311797198848\",       \"date\": \"2020-04-11 18:03:18+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/L9KyFlz7E3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1242859198368690176,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1242859516326223882/U6FeoLzr_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SpruteWolfgang\",              \"name\": \"Kulturkomb\u00fcse\",              \"description\": \"Noch intensiver als Corona sollte der hemmungslose Kapitalismus bek\u00e4mpft werden, denn er zerst\u00f6rt unser aller Leben und unseren Planeten.Ohne Mampf kein Kampf\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-25 17:02:23+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 36,              \"friends\": 30,              \"tweets\": 765,              \"liked_tweets\": 19,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 39       }}, {       \"id\": 1248936595551551489,       \"url\": \"https://twitter.com/SeebruckeBremen/status/1248936595551551489\",       \"date\": \"2020-04-11 11:31:03+00:00\",       \"text\": \"Italien sieht Berlin in der Pflicht:https://t.co/P1YQVECGVnDas @BMI_Bund bittet derweil darum, Seenotrettung einzustellen:https://t.co/nVmkJHdIN9https://t.co/Mlpa81GBlT\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1072252826527653889,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1241115109470220290/WK7Vc_8E_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1072252826527653889/1596697125\",              \"username\": \"SeebruckeBremen\",              \"name\": \"Seebr\u00fccke Bremen #ShutDownLindenstra\u00dfe\",              \"description\": \"Wir k\u00e4mpfen auf allen Ebenen f\u00fcr die Einhaltung der V\u00f6lker- und Menschenrechte und f\u00fcr Seenotrettung.\u2693\ufe0f\ud83d\udd31\ud83d\udd38We are getting loud for human rights & sea rescue \ud83d\udd0a\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-12-10 22:12:50+00:00\",              \"location\": \"Bremen, Deutschland\",              \"followers\": 1200,              \"friends\": 298,              \"tweets\": 5105,              \"liked_tweets\": 7220,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 127       }}, {       \"id\": 1248889992274903040,       \"url\": \"https://twitter.com/kempgen/status/1248889992274903040\",       \"date\": \"2020-04-11 08:25:52+00:00\",       \"text\": \"W\u00e4hrend der Corona-Pandemie bitte keine Menschenleben retten. Und sonst auch nicht. Der Vorwand kam aber grad gelegen.Das Rettungsschiff von #SeaEye braucht einen Hafen. @BMI_Bund @BMISprecher @SeaEyeOrghttps://t.co/5uUvaqTEzw\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 141336713,              \"url\": \"http://www.kempgen.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/515264790311092224/LfnX3Jq0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/141336713/1553804377\",              \"username\": \"kempgen\",              \"name\": \"Philipp Kempgen\",              \"description\": \"IT Management, Software development, ICT, musings on life ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-07 20:32:07+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 162,              \"friends\": 215,              \"tweets\": 1180,              \"liked_tweets\": 140,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 20       }}, {       \"id\": 1248607342398070787,       \"url\": \"https://twitter.com/bad_deluxe/status/1248607342398070787\",       \"date\": \"2020-04-10 13:42:43+00:00\",       \"text\": \"Am Strand von Libyen ertrinkt niemand. Feste Routen der Schlepper sind bekannt. Tagesspiegel: \u201eEin Appell, Menschen ertrinken zu lassen\u201c: Seehofer-Ministerium fordert Stopp der Seenotrettung im Mittelmeer.https://t.co/4eJzcXICe3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17775954,              \"url\": \"http://www.bad-deluxe.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1123736681272815616/OIfd7LV2_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17775954/1398249032\",              \"username\": \"bad_deluxe\",              \"name\": \"Deichmann\",              \"description\": \"gepr\u00fcfter Shop - Deichmann Bad deluxe - Armaturen f\u00fcr K\u00fcche und Bad : bad-deluxe.de   Frank Deichmann #FollowBack\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-12-01 10:09:22+00:00\",              \"location\": \"Cunewalde, Germany\",              \"followers\": 7391,              \"friends\": 7008,              \"tweets\": 51589,              \"liked_tweets\": 32382,              \"lists_member\": 90,              \"media_shared\": 1355       }}, {       \"id\": 1248602149275213824,       \"url\": \"https://twitter.com/lienientroy1/status/1248602149275213824\",       \"date\": \"2020-04-10 13:22:04+00:00\",       \"text\": \"Verr\u00e4terische Bewegungsdaten der sog. Seenotretter sorgen f\u00fcr \u00c4rger mit Italien und Malta. Die f\u00fchlen sich offensichtlich verarscht? https://t.co/0oeSQsowKI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 969675711303831552,              \"url\": \"https://frankenbergerblog.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1077245712679739392/p7Oc4aST_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/969675711303831552/1588929129\",              \"username\": \"lienientroy1\",              \"name\": \"J\u00fcrgen Frankenberger\",              \"description\": \"Freier Blogger  #forbiddenstories \ud83d\ude09,\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-02 20:48:00+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 414,              \"friends\": 931,              \"tweets\": 44461,              \"liked_tweets\": 18127,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 8618       }}, {       \"id\": 1248509341340241920,       \"url\": \"https://twitter.com/LutzDrGerhard/status/1248509341340241920\",       \"date\": \"2020-04-10 07:13:17+00:00\",       \"text\": \"Seehofer-Ministerium fordert Stopp der Seenotrettung im Mittelmeer https://t.co/tud2hqsVAFIch spende nur f\u00fcr cbm, Missio und German Doctors und nicht f\u00fcr Organisationen, die meine Spende daf\u00fcr verwenden, dass die Arbeit der Schlepperbanden erfolgreich zu Ende gef\u00fchrt wird.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1226892198278582273,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1237752693751504896/fFr7Y3R5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"LutzDrGerhard\",              \"name\": \"Lutz Dr. Gerhard\",              \"description\": \"Fighter\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-10 15:35:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 2,              \"tweets\": 399,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 6       }}, {       \"id\": 1248354655870033925,       \"url\": \"https://twitter.com/fibiBerlin/status/1248354655870033925\",       \"date\": \"2020-04-09 20:58:37+00:00\",       \"text\": \"\ud83e\udd2e https://t.co/BSKHxmWjR2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 275435698,              \"url\": \"http://schnittmeister.berlin\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1246194332601856001/q4Evza6L_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/275435698/1514580988\",              \"username\": \"fibiBerlin\",              \"name\": \"Christian R. Timmann\",              \"description\": \"#blacklivesmatter #antifa #lgbtqia+ #vegan | schnittmeister\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-01 08:12:46+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 117,              \"friends\": 796,              \"tweets\": 9594,              \"liked_tweets\": 14691,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 593       }}, {       \"id\": 1248341471700365314,       \"url\": \"https://twitter.com/roman51110/status/1248341471700365314\",       \"date\": \"2020-04-09 20:06:14+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/CpHZovVdF9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1025843036012654592,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"roman51110\",              \"name\": \"roman511\",              \"description\": \"\ud83d\udc99\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-08-04 20:36:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 586,              \"friends\": 673,              \"tweets\": 138306,              \"liked_tweets\": 74530,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 9713       }}, {       \"id\": 1248331434080772102,       \"url\": \"https://twitter.com/Valenti52018741/status/1248331434080772102\",       \"date\": \"2020-04-09 19:26:21+00:00\",       \"text\": \"Die privaten Seenotretter schwingen die schwere Keule gegen @BMI_Bund. Alles z\u00e4hlt, wenn es um illeg. Migration vor allem von Schwarzafrikanern nach Europa  geht. Libysche Schlepper und italienische Mafia sind dabei, aber diesmal wird wohl nichts daraus.https://t.co/sSenjrULWu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1169964951735275522,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1253335241604788229/M21ODwYI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1169964951735275522/1587388032\",              \"username\": \"Valenti52018741\",              \"name\": \"Valentina\",              \"description\": \"Stricknadel zur N\u00e4hnadel: Du, ich erz\u00e4hl dir mal `nen politischen Witz.Vorsicht ! Da kommt `ne Sicherheitsnadel.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-06 13:26:08+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 104,              \"friends\": 153,              \"tweets\": 2938,              \"liked_tweets\": 1707,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 230       }}, {       \"id\": 1248320821212438535,       \"url\": \"https://twitter.com/therealEKDB/status/1248320821212438535\",       \"date\": \"2020-04-09 18:44:11+00:00\",       \"text\": \"Seenotrettung ist ein Verbrechen und muss verhindert und geahndet werden. Verantwortungslosigkeit pur.Tagesspiegel: \u201eEin Appell, Menschen ertrinken zu lassen\u201c: Seehofer-Ministerium fordert Stopp der Seenotrettung im Mittelmeer.https://t.co/1GC2TPD2UM\u00fcber @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 26297635,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1239831416470413312/wnJkLK56_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"therealEKDB\",              \"name\": \"EKDB (@home)\",              \"description\": \"#FFF k\u00f6nnte mit Samstagsdemos 25% mehr Bildung mitnehmen. IQ-m\u00e4\u00dfig macht das den Unterschied zwischen Sonderschule und ihrem angeblichen Anspruch. #LearnScience\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-24 19:00:48+00:00\",              \"location\": \"Offenbar Gayland\",              \"followers\": 232,              \"friends\": 781,              \"tweets\": 2785,              \"liked_tweets\": 3176,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1248308528638558211,       \"url\": \"https://twitter.com/646Theduke/status/1248308528638558211\",       \"date\": \"2020-04-09 17:55:20+00:00\",       \"text\": \"Seehofer-Ministerium fordert Stopp der Seenotrettung im Mittelmeer https://t.co/QNvU4COusV ...Preisfrage an die Fanatiker: wie lange waren ihre Passsagiere in Lybien? Ach, extra ins B\u00fcrgerkriegsland eingereist? Oder?\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1141687429235171328,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1141688602247798784/yTFOf_Eh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"646Theduke\",              \"name\": \"theduke_646\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-20 12:41:09+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 8,              \"tweets\": 807,              \"liked_tweets\": 12,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1248246862739472384,       \"url\": \"https://twitter.com/dermaschinist/status/1248246862739472384\",       \"date\": \"2020-04-09 13:50:18+00:00\",       \"text\": \"Ganz in seinem Element - #Seehofer-Ministerium fordert Stopp der #Seenotrettung im #Mittelmeer https://t.co/rv0isVVHgY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://tapbots.com/software/tweetbot/mac rel=nofollow>Tweetbot for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 60740838,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2990215932/3d67f4dbdf71510d4c8e81b422b73de8_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/60740838/1355840751\",              \"username\": \"dermaschinist\",              \"name\": \"Der Maschinist bleibt daheim!\",              \"description\": \"Ich mag spanische Autoren-Pornos (OmU) auf Arte.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-27 23:15:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1698,              \"friends\": 1133,              \"tweets\": 86691,              \"liked_tweets\": 3154,              \"lists_member\": 133,              \"media_shared\": 801       }}, {       \"id\": 1248221385211740160,       \"url\": \"https://twitter.com/purchhase1/status/1248221385211740160\",       \"date\": \"2020-04-09 12:09:03+00:00\",       \"text\": \"NGOs sind emp\u00f6rt, weil nun weniger Menschen im Mittelmeer sterben. #ALANKURDI #SeaEyeSchiff #Wirtschaftsmigranten https://t.co/n5qS1B6OWh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 966780329758511104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/966796112135942145/8T-XW_bJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/966780329758511104/1519337722\",              \"username\": \"purchhase1\",              \"name\": \"Purchhase\",              \"description\": \"Fange Stimmungen auf.\ud83e\uddd0\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-22 21:02:47+00:00\",              \"location\": \"New Bahamas \",              \"followers\": 115,              \"friends\": 304,              \"tweets\": 11140,              \"liked_tweets\": 8730,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2257       }}, {       \"id\": 1248207860200353792,       \"url\": \"https://twitter.com/OmaErnaP/status/1248207860200353792\",       \"date\": \"2020-04-09 11:15:19+00:00\",       \"text\": \"#Italien steht wegen #Covid-19 vor dem schwierigsten Gesundheitsnotstand der Nachrkiegszeit.Es ist unm\u00f6glich, die Ausschiffung, Aufnahme und Versorgung von #Fl\u00fcchtlingen und #Migranten durch private Schiffe zu bew\u00e4ltigen!Tsch\u00fcsikowski #AlanKurdi#Coronahttps://t.co/zYmza8A7Xm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 802195611055493120,              \"url\": \"https://de.m.wikipedia.org/wiki/Ochlokratie\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1241384978660888576/3GC7lcNS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/802195611055493120/1584806677\",              \"username\": \"OmaErnaP\",              \"name\": \"Oma Erna P\",              \"description\": \"Kleines, atheistisches \u00d6mchen mit kleiner Rente, wohnt Parterre, guckte ehedem recht gern aus dem Fenster und schaut mit gro\u00dfen Sorgen in die Zukunft.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-11-25 17:01:52+00:00\",              \"location\": \"Patriotisches Europa\",              \"followers\": 147,              \"friends\": 59,              \"tweets\": 2570,              \"liked_tweets\": 5125,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 77       }}, {       \"id\": 1248204777395232768,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1248204777395232768\",       \"date\": \"2020-04-09 11:03:04+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/AzhT1r2dqe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1248201430491697152,       \"url\": \"https://twitter.com/NSammler/status/1248201430491697152\",       \"date\": \"2020-04-09 10:49:46+00:00\",       \"text\": \"Schlepper f\u00fchlen sich angegriffen. https://t.co/PFLhqJZh6Z\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1232594379560361984,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1232595078478168064/Jg_5cX57_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"NSammler\",              \"name\": \"Nachrichten Sammler\",              \"description\": \"#Deutschland #Nachrichten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-26 09:13:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 73,              \"friends\": 66,              \"tweets\": 16307,              \"liked_tweets\": 8165,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 184       }}, {       \"id\": 1248188170677751808,       \"url\": \"https://twitter.com/Opa_Antifa/status/1248188170677751808\",       \"date\": \"2020-04-09 09:57:04+00:00\",       \"text\": \"Ich kann gar nicht so viel fressen wie....Seehofer-Ministerium fordert Stopp der Seenotrettung im Mittelmeer https://t.co/7vlGGUaE0J\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 406247330,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/806538359992631297/W1uXl9Kg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/406247330/1481133447\",              \"username\": \"Opa_Antifa\",              \"name\": \"Ehrlich M\u00fchsam\",              \"description\": \"Eigentlich bin ich zu alt f\u00fcr den Schei\u00df, aber...manchmal muss es halt sein. Selbstversorgung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-06 13:06:38+00:00\",              \"location\": \"H\u00f6now und Kienitz\",              \"followers\": 2357,              \"friends\": 1170,              \"tweets\": 48800,              \"liked_tweets\": 36301,              \"lists_member\": 30,              \"media_shared\": 2698       }}, {       \"id\": 1248184400371687426,       \"url\": \"https://twitter.com/MatthiasMeisner/status/1248184400371687426\",       \"date\": \"2020-04-09 09:42:05+00:00\",       \"text\": \"Wegen #Corona: @seaeyeorg-Schiff Alan Kurdi darf weder in #Italien noch in #Malta ausschiffen. Das @BMI_Bund fordert nun, die #Seenotrettung-Aktivit\u00e4ten im #Mittelmeer generell zu stoppen. NGOs sind emp\u00f6rt https://t.co/vLXuadEKF1 via @Tagesspiegel #LeaveNoOneBehind #SaveThem\",       \"replies\": 23,       \"retweets\": 73,       \"likes\": 112,       \"quotes\": 6,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2180031792,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de/5264588.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/497545866492665857/zUvK4hKr_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2180031792/1460404321\",              \"username\": \"MatthiasMeisner\",              \"name\": \"Matthias Meisner\",              \"description\": \"Journalist \u2022 Autor #UnterSachsen #St\u00e4ndigeAusreise @ChLinksVerlag \u2022 #ExtremeSicherheit #FehlenderMindestabstand @herder_verlag \u2022 Kolumnist @SEENOTRETTUNG\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-11-07 12:45:17+00:00\",              \"location\": \"Berlin \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u67cf\u6797 \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646\",              \"followers\": 35890,              \"friends\": 7091,              \"tweets\": 87568,              \"liked_tweets\": 66923,              \"lists_member\": 724,              \"media_shared\": 6916       }}, {       \"id\": 1248182966649577473,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1248182966649577473\",       \"date\": \"2020-04-09 09:36:24+00:00\",       \"text\": \"\u201eEin Appell, Menschen ertrinken zu lassen\u201c - #Seehofer -Ministerium fordert Stopp der #Seenotrettung im Mittelmeer. Das Sea-Eye-Schiff \u201eAlan Kurdi\u201c darf zu #Corona -Zeiten weder in Italien noch Malta ausschiffen. Dem beugt sich das Bundesinnenministerium. https://t.co/fqfh8ww4a9\",       \"replies\": 22,       \"retweets\": 19,       \"likes\": 21,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438659,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259574,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4103,              \"media_shared\": 25701       }}]"}