{"url": "https://www.tagesspiegel.de/gesellschaft/medien/neue-direktorin-der-mabb-eva-flecken-loest-anja-zimmer-ab/26658118.html", "date": "2020-11-25T15:18:35+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Eva Flecken l\u00f6st Anja Zimmer ab", "article": "Nach nur einer Amtszeit gibt Anja Zimmer den Posten als MABB-Direktorin ab. Ihre Nachfolgerin Eva Flecken kommt von Sky. In Berlin ist sie keine Unbekannte. Der Medienrat der Medienanstalt Berlin-Brandenburg (MABB) hat Eva Flecken zur neuen Direktorin gew\u00e4hlt. \u201eEva Flecken verf\u00fcgt \u00fcber hohe fachliche Kompetenz in medienregulatorischen Fragen und hat jahrelange F\u00fchrungserfahrung. Sie hat klare Vorstellungen f\u00fcr die Zukunft der Medienanstalt\u201c, begr\u00fcndete Martin Gorholt, Vorsitzender des Medienrats, die Entscheidung. Sie sei eine Pers\u00f6nlichkeit mit viel Gestaltungswillen und Meinungsst\u00e4rke.\nDerzeit leitet Eva Flecken als Vice President bei Sky Deutschland die Bereiche \u201ePublic Policy, Regulatory & EU Affairs, Protection of Minors\u201c in Berlin und Unterf\u00f6hring. In der Medienanstalt Berlin-Brandenburg hatte sie vor ihrer Zeit bei Sky die Bereiche Digitale Projekte, Netz- und Medienpolitik verantwortet.\nFlecken hat an der Uni M\u00fcnster studiert und an der dortigen philosophischen Fakult\u00e4t promoviert. Sie l\u00f6st Anja Zimmer auf dem Posten der MABB-Direktorin ab. Deren Amtszeit endet am 15. M\u00e4rz 2021. \u201eWir danken Anja Zimmer f\u00fcr ihre hervorragende Arbeit in den letzten f\u00fcnf Jahren\u201c, so Martin Gorholt. \u201eSie hat der MABB eine klare Struktur gegeben.\u201c\nHans Hege hatte die MABB 24 Jahre geleitet\nDie Neubesetzung des Direktorenpostens nach nur einer Amtszeit ist Gorholt zufolge keine Kritik an der fachlichen Arbeit von Anja Zimmer. Vielmehr h\u00e4tten Fragen im Zusammenspiel von Medienrat und Direktorium eine Rolle gespielt, warum der Vertrag mit Anja Zimmer nicht verl\u00e4ngert wurde. Im neuen Medienrat gibt es vier neue Mitglieder. Ihr Vorg\u00e4nger Hans Hege hatte die MABB von 1992 bis 2016 geleitet. Seine Stelle konnte erst nach einer zweij\u00e4hrigen \u00dcbergangszeit neu besetzt werden.  \nAuf Eva Flecken kommen gro\u00dfe Aufgaben zu. \u201eDarum ist es besonders wichtig, dass es einen bruchlosen \u00dcbergang von Anja Zimmer zu Eva Flecken gibt. Die Umsetzung des neuen Medienstaatsvertrages laufe gerade jetzt an\u201c, so Gorholt. Aber auch mit dem Thema Fehlinformationen und Fake News in der Corona-Zeit m\u00fcsse man sich intensiv besch\u00e4ftigen.\nEin anderes Gesicht der Medienanstalt\nWeitere Aufgaben betreffen die Struktur der MABB, die F\u00f6rderung des Lokaljournalismus in Brandenburg. \u201eMit Eva Flecken wird es ein anderes Gesicht der MABB geben und eine andere Form von Kommunikation. Der Medienrat verspricht sich von der Personalie, dass die MABB von ihrem Renommee und Image gewinnen wird.\u201c  \nDie MABB ist die gemeinsame Medienanstalt von Berlin und Brandenburg. Sie soll die Medienvielfalt sichern, Medienkompetenz verbreitern und Medieninnovationen voranbringen. Weitere Aufgaben sind die F\u00f6rderung des lokalen Journalismus, aber auch die Frequenzvergabe im privaten Rundfunk.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1331662295752171521,       \"url\": \"https://twitter.com/Bertmwalther/status/1331662295752171521\",       \"date\": \"2020-11-25 18:13:27+00:00\",       \"text\": \"Nachfolgerin kommt von Sky...https://t.co/b8v4AA86f1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 979375548194590720,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365650697920909314/G-t5mTv5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/979375548194590720/1522344603\",              \"username\": \"Bertmwalther\",              \"name\": \"Bert Walther\",              \"description\": \"yxops\u00fcpd\u00fcdis - ich bin ein Naturist, der immer sehr viel frisst, besonders lob ich mir, Rotkohl fr\u00fch um vier...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-29 15:11:41+00:00\",              \"location\": \"Vogtlandkreis, Sachsen\",              \"followers\": 991,              \"friends\": 977,              \"tweets\": 102901,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4154       }}, {       \"id\": 1331611631944691712,       \"url\": \"https://twitter.com/KurtSagatz/status/1331611631944691712\",       \"date\": \"2020-11-25 14:52:07+00:00\",       \"text\": \"Nach nur einer Amtszeit: Anja @glossatorin  Zimmer gibt den Posten der @mabb_de Direktorin an noch Sky-Frau Eva @frau_flecken Flecken weiter - via @Tagesspiegel https://t.co/nS0ni0GD9j\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19058896,              \"url\": \"http://www.sagatz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1156223003757305856/BPJjH1dz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19058896/1410090609\",              \"username\": \"KurtSagatz\",              \"name\": \"Kurt Sagatz\",              \"description\": \"Medienredakteur beim Tagesspiegel.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-16 07:53:40+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 945,              \"friends\": 513,              \"tweets\": 1403,              \"liked_tweets\": 483,              \"lists_member\": 48,              \"media_shared\": 40       }}]"}