{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/gesellschaft/malle-waer-sonst-kein-mal-im-jahr-so-verlief-der-erste-urlaubstag-auf-mallorca/25921482.html",
     "date": "2020-06-16T16:54:58+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "So verlief der erste Urlaubstag auf Mallorca",
     "article": "Rund 400 deutsche Touristen machen im Rahmen eines Pilotprojekts Urlaub auf Mallorca. Die Insel ist ungew\u00f6hnlich ruhig \u2013 auch weil der Bierk\u00f6nig geschlossen bleibt. In den Stra\u00dfen von Mallorcas bekanntester Urlaubsregion ist es immer noch ungew\u00f6hnlich ruhig. Kein Pl\u00e4tschern von Pools, kein unterschwelliges Brummen riesiger Klimaanlagen, statt dessen auch hier der Soundtrack der Corona-Krise: lautes Vogelgezwitscher. Die Glast\u00fcren der gro\u00dfen Hotelanlagen sind noch mit T\u00fcchern verh\u00e4ngt, in den Gartenanlagen stapeln sich die Liegest\u00fchle. Nur ganz vorne, eine Querstra\u00dfe hinter der ber\u00fchmten Playa de Palma, tut sich etwas.\nVor dem Hotel Riu Concordia wartet eine Handvoll Journalisten auf die Ankunft der n\u00e4chsten Ladung Urlauber, die im Rahmen des Pilotprojektes der Balearenregierung testen sollen, wie Urlaub in Zeiten von Covid-19 aussehen kann. Das Presseaufgebot steht in keinem Vergleich zu dem Spektakel, mit dem am Montagmorgen die ersten deutschen Touristen des Fliegers aus D\u00fcsseldorf empfangen wurden: Die am fr\u00fchen Abend aus Frankfurt ankommenden Passagiere k\u00f6nnen den B\u00fcrgersteig zwischen Bus und Hotelstufen relativ unbehelligt zur\u00fccklegen.\n\u201eSie sehen gesund aus, aber nicht so sch\u00f6n wie Ihre Frau\u201c\nEs bildet sich trotzdem eine Schlange. Die G\u00e4ste werden nur einzeln zur Rezeption vorgelassen, wo bei jedem erneut mit W\u00e4rmebildkamera die Temperatur gemessen wird. Der rundliche Empfangschef bem\u00fcht sich charmant scherzend, die Stimmung entspannt zu halten. \u201eHerzlich willkommen, Sie sehen gesund aus - ja, Sie sehen auch gesund aus, aber nicht so sch\u00f6n wie Ihre Frau\u201c, ist in Spanisch eingef\u00e4rbtem Deutsch zu h\u00f6ren. Die Urlauber nehmen es mit dankbarem L\u00e4cheln auf.\nIn der Schlange wartet auch Olaf Gru\u00df. Der Fu\u00dfball- und Mallorca-Fan kommt f\u00fcr gew\u00f6hnlich w\u00e4hrend der gro\u00dfen Fu\u00dfballturniere nach Arenal, um die Spiele von hier aus zu verfolgen. Normalerweise w\u00e4re er also schon einige Tage lang hier und h\u00e4tte sich an den ersten Spielen der nun auf 2021 verschobenen EM erfreut. Doch normal ist dieser Tage nichts: \u201eVon Ballermann hat das hier ja \u00fcberhaupt nichts mehr\u201c, urteilt der erfahrene Playa-de-Palma-Besucher.\nFliegen mit Maske, bargeldloses Bezahlen, eine Vielzahl auszuf\u00fcllender Formulare und ein ungewohnter Hindernislauf am Flughafen von Palma h\u00e4tten die Anreise anstrengend gemacht, sagt er. Beim von Tui und Inselregierung organisierten Probelauf dabei zu sein, bereut er trotzdem nicht: \u201eDass ich dazu geh\u00f6re, ist schon auch sch\u00f6n. Das ist ja fast so spannend wie der Mauerfall in Berlin.\u201c\nAls sich die Treppen vor dem Hotel nach zehn Minuten wieder geleert haben, machen sich Dana Meier und Markus Fuchs auf den Weg zur Autovermietung. Das Paar aus Rostock ist schon am Morgen angereist. \u201eIch h\u00e4tte mir alles unangenehmer vorgestellt\u201c, sagt die 30-J\u00e4hrige mit Blick auf die Sicherheitsvorkehrungen.\nIhre Reiseentscheidung bewerteten Freunde als \u201esehr mutig\u201c\nSie h\u00e4tten kurzentschlossen im Internet zugeschlagen, erkl\u00e4rt er. Direkt danach seien kurz Bedenken aufgekommen, vor allem wegen der Reaktionen von Freunden und Familie, die die Reiseentscheidung als \u201esehr mutig\u201c beurteilt h\u00e4tten. \u201eAber nach dem ersten Tag kann man jetzt schon sagen: Alles richtig gemacht\u201c, res\u00fcmiert er zufrieden.\nFr\u00f6hlich ist auch Lu\u00eds Menor. Dem Besitzer des Restaurants \u201eMama Mu\u00fa\u201c ist schon von weitem anzusehen, dass er sich \u00fcber die Wiederer\u00f6ffnung des gegen\u00fcberliegenden Hotels freut. \u201eIch war heute Morgen da, um auch zu klatschen\u201c, sagt er. Es seien schlie\u00dflich keine deutschen Touristen, die k\u00e4men - es seien Kunden und Freunde, die jedes Jahr wieder da seien. Daf\u00fcr halte man sich doch gern an die strengen Hygienema\u00dfnahmen - die Speisekarte gibts per QR-Code auf das Handy, das Besteck muss einzeln in Plastikt\u00fcten eingepackt werden, die Zahl der Tische ist deutlich reduziert, um den Mindestabstand einzuhalten.\nVorne an der Strandpromenade setzen Anuschka und Paul Lauterbach gerade zum Selfie an. Das Ehepaar aus Neuss ist ebenfalls seit dem Morgen da, hat bereits am Hotelpool ein Bier in der Sonne genossen. Im Speisesaal seien Mundschutz und Handschuhe Pflicht, am B\u00fcffet d\u00fcrfe man sich nicht selbst bedienen, die gew\u00fcnschten Speisen w\u00fcrden von einem Hotelmitarbeiter auf den Teller gef\u00fcllt. \u201eMan f\u00fchlt sich schon ein bisschen als Versuchskaninchen\u201c, sagt Frau Lauterbach.\nDer Start des Testprojekts mit den Deutschen eine knappe Woche vor der offiziellen Wieder\u00f6ffnung der spanischen Grenzen l\u00f6st auf Mallorca aber nicht nur Freude aus. Viele h\u00e4tten Angst, dass es auf der Insel wegen der Besucher zu einem Wiederaufflammen der Coronavirus-Krise komme, sagte Biel Barcel\u00f3, Leiter der B\u00fcrgerinitiative \u201eCiutat de s'Arenal\u201c. \u201eIch spreche mit vielen dar\u00fcber. Einige brauchen Einnahmen und freuen sich, dass der Tourismus nach drei Monaten wieder langsam in Gang kommt, klar. Aber die Sorge ist weit verbreitet\u201c, erz\u00e4hlt er der Deutschen Presse-Agentur. \u201eDie Neuansteckungsraten sind in Deutschland aktuell h\u00f6her als bei uns.\u201c\nDiscos und Clubs bleiben vorr\u00fcbergehend geschlossen\nDie Am\u00fcsiertempel des \u201eBallermanns\u201c d\u00fcrfen jedoch noch nicht wieder \u00f6ffnen, weil die Regionalregierung entschieden hat, dass Discos und Clubs nach wie vor geschlossen bleiben. F\u00fcr die Lauterbachs ist das kein Problem. \u201eDen Bierk\u00f6nig brauche ich nicht.\u201c\nNur wenige Meter entfernt sitzt in einer offenen Kneipe einer, der den Bierk\u00f6nig sehr wohl braucht. Deshalb hat Party-S\u00e4nger Peter Wackel es sich auch nicht nehmen lassen, die ersten Mallorca-G\u00e4ste pers\u00f6nlich zu begr\u00fc\u00dfen: Mit einem Blumenstrau\u00df stand er vor dem geschlossenen Bierk\u00f6nig, der keine hundert Meter vom Riu Concordia entfernt liegt und auf dessen B\u00fchne er normalerweise mit Stimmungsmusik unterh\u00e4lt. \u201eIch hatte ein bisschen Sehnsucht, normalerweise begr\u00fc\u00dfe ich ja beim Saison-Opening mindestens 500 Leute per Handschlag.\u201c\nAm Montag waren es nun viel weniger: Rund 15 treue Anh\u00e4nger hatten sich dank entsprechender Ank\u00fcndigung auf Facebook um Wackel versammelt. Er habe sie nicht nur begr\u00fc\u00dfen, sondern sich auch bedanken wollen, dass sie nach Mallorca gekommen seien: \u201eEs ist mir wirklich eine Herzensangelegenheit zu zeigen, dass eventuelle \u00c4ngste deutscher G\u00e4ste vor dem Mallorca-Urlaub g\u00e4nzlich unberechtigt sind.\u201c\nSolange seine Wirkungsst\u00e4tte geschlossen bleibe, kehre er nun eben zur\u00fcck zu seinen Wurzeln: Vor 20 Jahren sei er auch den Strand entlang getingelt und habe vor den Sonnenbadenden gesungen. Vor allem seinen ersten gro\u00dfen Hit werde er wohl anstimmen, der sieben Jahre nach dem Erscheinen \u201ewieder sehr an Aktualit\u00e4t gewonnen hat\u201c: \u201eSchei\u00df drauf, Malle ist nur einmal im Jahr...\u201c (dpa, Tsp)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1272957884863672320,       \"url\": \"https://twitter.com/pairsonnalitesD/status/1272957884863672320\",       \"date\": \"2020-06-16 18:23:04+00:00\",       \"text\": \"Fighting Stigma : So verlief der erste Urlaubstag auf Mallorca: \u201eSie sehen gesund aus, aber nicht so sch\u00f6n wie Ihre Frau\u201c. Es bildet sich trotzdem eine Schlange. Die G\u00e4ste werden nur einzeln zur Rezeptionxa0... https://t.co/eqZEyz2MFN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 186899860,              \"url\": \"https://www.stigmabase.org/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000775088632/859493946769c871c405efa875ffe308_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/186899860/1385148681\",              \"username\": \"pairsonnalitesD\",              \"name\": \"Stigmabase | DE\",              \"description\": \"Deutsch \u2014 Nederlands \u2014 \u00d6sterreich Keeping up-to-date on global social exclusion \u2014 Stigmabase is an internet non-profit Initiative\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-09-04 18:19:02+00:00\",              \"location\": \"Deutsch | Nederlands\",              \"followers\": 2216,              \"friends\": 1774,              \"tweets\": 574062,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 148,              \"media_shared\": 3297       }}, {       \"id\": 1272909465369677824,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1272909465369677824\",       \"date\": \"2020-06-16 15:10:40+00:00\",       \"text\": \"Malle war sonst kein mal im Jahr: Rund 400 deutsche Touristen machen im Rahmen eines Pilotprojekts #Urlaub auf #Mallorca. Die Insel ist ungew\u00f6hnlich ruhig \u2013 auch weil der #Bierk\u00f6nig geschlossen bleibt.https://t.co/5ZECuD6FrK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438659,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259574,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4103,              \"media_shared\": 25701       }}]"
}