{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/themen/reportage/die-traumschule-von-kindern-und-jugendlichen-mein-druck-soll-sich-in-spass-verwandeln/26839228.html",
     "date": "2021-01-21T17:04:03+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "\u201eMein Druck soll sich in Spa\u00df verwandeln\"",
     "article": "Wie w\u00fcrde der Unterricht gestaltet sein, wenn Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler entscheiden k\u00f6nnten? Wir haben nachgefragt Die kleine Umfrage unter Kindern und Jugendlichen sollte vor allem einen Text erg\u00e4nzen, den wir in unserer Samstagsbeilage Mehr Berlin geschrieben haben. Die Reportage behandelt die Frage, wie eigentlich die Schule der Zukunft aussehen m\u00fcsste und warum die Pandemie eine Chance f\u00fcr einen grunds\u00e4tzlichen Wandel sein k\u00f6nnte. Den Text finden Sie hier als T+-Angebot (Abo).\n \n[Wenn Sie aktuelle Nachrichten aus Berlin, Deutschland und der Welt live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen]\n \n[Behalten Sie den \u00dcberblick \u00fcber die Corona-Entwicklung in Ihrem Berliner Kiez. In unseren Tagesspiegel-Bezirksnewslettern berichten wir \u00fcber die Krise und die Auswirkungen auf Ihre Nachbarschaft. Kostenlos und kompakt: leute.tagesspiegel.de.]\n \n ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1374254006181171200,       \"url\": \"https://twitter.com/ArminLehmann/status/1374254006181171200\",       \"date\": \"2021-03-23 06:57:42+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/dLRm9zMqHJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2432444450,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/453247235011010560/BP7AFM-P_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2432444450/1458839357\",              \"username\": \"ArminLehmann\",              \"name\": \"Armin Lehmann\",              \"description\": \"Redakteur f\u00fcr besondere Aufgaben und Volont\u00e4rsbeauftragter im Tagesspiegel\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-04-07 18:39:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1912,              \"friends\": 3072,              \"tweets\": 3929,              \"liked_tweets\": 1900,              \"lists_member\": 56,              \"media_shared\": 356       }}, {       \"id\": 1371837062559760389,       \"url\": \"https://twitter.com/ArminLehmann/status/1371837062559760389\",       \"date\": \"2021-03-16 14:53:37+00:00\",       \"text\": \"Das geh\u00f6rt dazu  https://t.co/dLRm9zMqHJ https://t.co/sscypxiDhU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2432444450,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/453247235011010560/BP7AFM-P_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2432444450/1458839357\",              \"username\": \"ArminLehmann\",              \"name\": \"Armin Lehmann\",              \"description\": \"Redakteur f\u00fcr besondere Aufgaben und Volont\u00e4rsbeauftragter im Tagesspiegel\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-04-07 18:39:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1912,              \"friends\": 3072,              \"tweets\": 3929,              \"liked_tweets\": 1900,              \"lists_member\": 56,              \"media_shared\": 356       }}, {       \"id\": 1354014900855721985,       \"url\": \"https://twitter.com/ankewo/status/1354014900855721985\",       \"date\": \"2021-01-26 10:34:43+00:00\",       \"text\": \"Wie #Schule sein sollte? Warum nicht mal #SuS fragen? Die Antworten sind aufschlussreich und zeigen ein gro\u00dfes Gesp\u00fcr daf\u00fcr, wo es hakt. Einige Stichworte:weniger Druckdigitaler alltagsbezogener gemeinsam statt alleinvia @ArminLehmann @tagesspiegel  https://t.co/PP6xbu4dyS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 818062292,              \"url\": \"http://www.verbraucherschule.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364655963731595270/eKeWrxcw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/818062292/1614523252\",              \"username\": \"ankewo\",              \"name\": \"Anke Wolf\",              \"description\": \"Kommuniziert f\u00fcrs Projekt #Verbraucherschule @vzbv zu #Verbraucherbildung #Verbraucherschutz #Lernenf\u00fcrsLeben | Tweets = priv. Meinung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-09-11 19:47:04+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 492,              \"friends\": 194,              \"tweets\": 1064,              \"liked_tweets\": 687,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 66       }}, {       \"id\": 1354003371892625408,       \"url\": \"https://twitter.com/wagjuer/status/1354003371892625408\",       \"date\": \"2021-01-26 09:48:54+00:00\",       \"text\": \"Die Traumschule von Kindern und Jugendlichen - Tagesspiegel https://t.co/rsTT4359yu via @nuzzel\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 31678345,              \"url\": \"http://about.me/wagjuer\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1155508643867058183/Y9iuwaH-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/31678345/1562309020\",              \"username\": \"wagjuer\",              \"name\": \"Juergen Wagner\",              \"description\": \"former language teacher (French and English) and e-learning specialist - retired since August 2017 - with a working command of Spanish. Less fluent in Italian\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-16 07:02:38+00:00\",              \"location\": \"Saarbr\u00fccken\",              \"followers\": 5438,              \"friends\": 1660,              \"tweets\": 377014,              \"liked_tweets\": 197776,              \"lists_member\": 975,              \"media_shared\": 30822       }}, {       \"id\": 1353934771991289857,       \"url\": \"https://twitter.com/IvoHerrmann/status/1353934771991289857\",       \"date\": \"2021-01-26 05:16:19+00:00\",       \"text\": \"... Da ist es kein Wunder, dass wir sp\u00e4ter perfekt ins System passen, weil wir leise bleiben, wegschauen, nicht aufmucken.\u201c 3/3https://t.co/6VCj5sLMpR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 870577994678632448,              \"url\": \"https://2015chemie.wordpress.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1210620878192558080/NiIQ0wRw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/870577994678632448/1588485199\",              \"username\": \"IvoHerrmann\",              \"name\": \"Ivo Herrmann\",              \"description\": \"Chemie&Biologie, Chemiedidaktiker, Fortbildner, digital affin, Experimente, Alltagschemiker @MnuBw Vorsitzender #twlz #fl_seminar\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-02 09:49:03+00:00\",              \"location\": \"Karlsruhe, Baden-W\u00fcrttemberg\",              \"followers\": 98,              \"friends\": 264,              \"tweets\": 332,              \"liked_tweets\": 388,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 22       }}, {       \"id\": 1353639461750513669,       \"url\": \"https://twitter.com/a_r_schaefer/status/1353639461750513669\",       \"date\": \"2021-01-25 09:42:51+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/xGkDPn36kY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1347468461392490498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1347893203278704640/m-8UfS9n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1347468461392490498/1610197758\",              \"username\": \"a_r_schaefer\",              \"name\": \"ARS\",              \"description\": \"Unternehmerin, Vertretungslehrerin, Mountainbikerin, ehem. Handballspielerin, Mama, kritische Fragen-Stellerin und was die Welt sonst noch so unbedingt braucht\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2021-01-08 09:01:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 58,              \"tweets\": 48,              \"liked_tweets\": 933,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1353630826932695040,       \"url\": \"https://twitter.com/iqberatung/status/1353630826932695040\",       \"date\": \"2021-01-25 09:08:33+00:00\",       \"text\": \"\u201eMein Druck soll sich in Spa\u00df verwandeln https://t.co/nSPqiYte3C\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 99935772,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1281478504626913280/dZQzeeGS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/99935772/1580246761\",              \"username\": \"iqberatung\",              \"name\": \"Christine Skupsch\",              \"description\": \"#EduPnx #digitalLiteracy #Hochbegabung #giftedness #Innovation #STEM #MINT #Robotics - privater Account\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-28 12:20:55+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main, Germany\",              \"followers\": 3483,              \"friends\": 2978,              \"tweets\": 21442,              \"liked_tweets\": 36275,              \"lists_member\": 348,              \"media_shared\": 846       }}, {       \"id\": 1353615210779561984,       \"url\": \"https://twitter.com/ElliGymEisenach/status/1353615210779561984\",       \"date\": \"2021-01-25 08:06:29+00:00\",       \"text\": \"Tolle Ideen im Artikel: Mein Druck soll sich in Spa\u00df verwandeln https://t.co/WZi6ZFIHwT  Erinnert mich an das Lied von H.G. https://t.co/5JPMsQVdyq #Th\u00fcBi #twlz #Bildung #Schule\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 46481534,              \"url\": \"http://elisabethgymnasium.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/259075629/ELLIwappen_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ElliGymEisenach\",              \"name\": \"Elisabeth-Gymnasium\",              \"description\": \"Hier twittern einige Lehrer*innen vom Elisabeth-Gymnasium in #Eisenach #Th\u00fcBi (RJ; Kl; LAN; BA; BS; FI) \u263a\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-11 20:25:54+00:00\",              \"location\": \"Germany Eisenach\",              \"followers\": 901,              \"friends\": 1222,              \"tweets\": 2134,              \"liked_tweets\": 10244,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 428       }}, {       \"id\": 1353607236635996162,       \"url\": \"https://twitter.com/f2135/status/1353607236635996162\",       \"date\": \"2021-01-25 07:34:48+00:00\",       \"text\": \"\u201eMein Druck soll sich in Spa\u00df verwandeln https://t.co/56eCbaka8G\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 91105288,              \"url\": \"http://www.christian-fries.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1327210733512298501/ur5qXjdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/91105288/1560419525\",              \"username\": \"f2135\",              \"name\": \"Christian Fries\",              \"description\": \"Prof. of Mathematical and Computational Finance, Software Developer, Nerd, Bike Repairer. Here private / hier privat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-19 13:35:34+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 1393,              \"friends\": 669,              \"tweets\": 4433,              \"liked_tweets\": 3575,              \"lists_member\": 21,              \"media_shared\": 1943       }}]"
}