{"url": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/verwunderung-aerger-und-viele-offene-fragen-verdammte-trottel-astrazeneca-streit-wird-zur-schlammschlacht/26851916.html", "date": "2021-01-26T21:53:46+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "\u201eVerdammte Trottel\u201c \u2013 Astrazeneca-Streit wird zur Schlammschlacht", "article": "Ist der Impfstoff bei \u00e4lteren Menschen kaum wirksam? Hinweise darauf verdichten sich. Die EMA schlie\u00dft inzwischen eine begrenzte Zulassung nicht aus. Am Freitag k\u00f6nnte der Corona-Impfstoff des Pharmaherstellers Astrazeneca von der EU-Arzneimittelbeh\u00f6rde EMA zugelassen werden. Doch schon im Vorfeld sorgt das Vakzin des britisch-schwedischen Konzerns f\u00fcr Aufregung. Einem \u201eHandelsblatt\u201c-Bericht zufolge soll der Astrazeneca-Impfstoff eine Wirksamkeit von nur acht Prozent bei Menschen \u00fcber 65 haben. Die Zeitung beruft sich dabei auf Koalitionskreise, die Einblick in aktuelle Auswertungen der Europ\u00e4ischen Arzneimittel-Agentur Ema haben sollen. Auch die \u201eBild\u201c-Zeitung berichtete dar\u00fcber.\nAm Dienstagmorgen wies der Hersteller die Berichte zur\u00fcck. Die Meldungen, dass der Impfstoff bei \u00e4lteren Menschen nur eine geringe Wirksamkeit habe, seien \u201ekomplett falsch\u201c, teilte ein Sprecher mit. \nAstrazeneca verwies unter anderem darauf, dass die Notfallzulassung der britischen Aufsichtsbeh\u00f6rde f\u00fcr Arzneimittel (MHRA) \u00e4ltere Menschen mit einschlie\u00dfe. Auch habe ein Beratungskomitee f\u00fcr Impfungen den Einsatz des Impfstoffs bei Senioren unterst\u00fctzt. \nZudem habe eine im November im Fachblatt \u201eLancet\u201c ver\u00f6ffentlichte Studie gezeigt, dass der Impfstoff auch bei Senioren eine starke Immunantwort ausl\u00f6se. Allerdings hei\u00dft es in einer sp\u00e4teren \u201eLancet\u201c-Ver\u00f6ffentlichung auch, dass es wegen geringer Fallzahlen in der entscheidenden klinischen Studie noch wenig Daten zur Wirksamkeit bei \u00e4lteren Menschen gebe.\nDie Medienberichte sind heikel - denn sollte der Impfstoff bei \u00e4lteren Menschen tats\u00e4chlich nur eine Wirksamkeit von acht Prozent vorweisen, k\u00f6nnte er bei dieser Gruppe wohl nicht eingesetzt werden. Und damit ausgerechnet bei der Personengruppe ausfallen, bei der das Risiko eines schweren Covid-19-Verlaufs besonders hoch ist. Bei den bisher zugelassenen RNA-Impfstoffen von Biontech und Moderna liegt die Wirksamkeit in dieser Gruppe bei mehr als 90 Prozent.\nWie der \u201eBusiness Insider\u201c berichtet, hat Gesundheitsminister Jens Spahn (CDU) in einer Telefonkonferenz mit seinen L\u00e4nderkollegen am Montag angek\u00fcndigt, die Impfreihenfolge \u00e4ndern zu wollen. Demnach geht die Regierung davon aus, dass die Europ\u00e4ische Arzneimittelagentur (EMA) am Freitag nur eine Empfehlung zur Nutzung des Astrazeneca-Impfstoffs f\u00fcr unter 65-J\u00e4hrige geben werde.\nDem nordrhein-westf\u00e4lischen Gesundheitsminister Karl-Josef Laumann zufolge wollen die Gesundheitsminister der L\u00e4nder und Bundesgesundheitsminister Jens Spahn allerdings am Samstag \u00fcber den Corona-Imfpstoff beraten. \u201eWir erwarten am Wochenende die Zulassung dieses Impfstoffes durch die europ\u00e4ische Arzneimittelbeh\u00f6rde\u201c, sagt Laumann. \nDann werde es auch \u201eeinen 'Beipackzettel' geben, auf dem steht, wof\u00fcr der Impfstoff besonders geeignet und wof\u00fcr er auch vielleicht nicht besonders geeignet ist\u201c. \"Wir werden am Samstag eine Telefonschalte haben zusammen mit dem Bundesgesundheitsminister um dann zu gucken, wie wir damit umgehen\", f\u00fcgt Laumann hinzu.\n[Alle wichtigen Updates des Tages zum Coronavirus finden Sie im kostenlosen Tagesspiegel-Newsletter \"Fragen des Tages\". Dazu die wichtigsten Nachrichten, Leseempfehlungen und Debatten. Zur Anmeldung geht es hier. ]\nAm Dienstagabend \u00e4u\u00dferte sich die EU-Arzneimittelagentur EMA zu den Berichten. Sie schlie\u00dfe nicht aus, dass der Corona-Impfstoff von Astrazeneca in Europa nur f\u00fcr eine bestimmte Altersgruppe zugelassen wird, hie\u00df es. \u201eIch werde der Entscheidung nicht vorgreifen\u201c, sagte EMA-Chefin Emer Cooke in einer Anh\u00f6rung im Europaparlament. Eine begrenzte Zulassung sei aber grunds\u00e4tzlich m\u00f6glich. Dies werde genau gepr\u00fcft.\nCooke best\u00e4tigte, dass f\u00fcr den Astrazeneca-Impfstoff nur wenige Testdaten f\u00fcr \u00e4ltere Menschen vorl\u00e4gen. Die EMA pr\u00fcfe nun im Zulassungsverfahren alle vorhandenen Daten darauf, was diese f\u00fcr die getesteten Bev\u00f6lkerungsgruppen aussagten und was sich daraus belastbar f\u00fcr andere Gruppen schlie\u00dfen lasse. Die Beh\u00f6rde erhalte f\u00fcr das laufende Zulassungsverfahren immer noch neue Daten vom Hersteller. Diese tr\u00fcgen dazu bei, die Leistung des Impfstoffs besser einzusch\u00e4tzen, sagte Cooke.\nGregor Waschinski, einer der Autoren des Handelsblatt-Artikels erkl\u00e4rt, dass der Bericht von mehreren Quellen, \u201edie mit der deutschen Impfpolitik vertraut sind\u201c best\u00e4tigt wurde - darunter seien auch Mitglieder der Regierungskoalition. \nEs handele sich nicht um einen \u201eakademischen Vordruck\u201c. Die Quellen h\u00e4tten unter \u201eBedingung der Anonymit\u00e4t\u201c gesprochen, die Geschichte k\u00f6nne somit nicht \u201eon the record\u201c belegt werden, auch die zugrunde liegenden Daten k\u00f6nnten deshalb nicht ver\u00f6ffentlicht werden.\nBundesgesundheitsministerium weist Berichte zur\u00fcck\nDas Bundesgesundheitsministerium weist derweil die Berichte \u00fcber eine angeblich schlechtere Wirksamkeit des Impfstoffs zur\u00fcck. Aktuelle Berichte dazu k\u00f6nne man nicht best\u00e4tigen, erkl\u00e4rte ein Sprecher am Dienstag.\nAuf den ersten Bick scheine es so, als seien die Daten verwechselt worden: Rund acht Prozent der Probanden der Astrazeneca-Wirksamkeitsstudie seien zwischen 56 und 69 Jahre alt gewesen, nur 3 bis 4 Prozent \u00fcber 70 Jahre. Daraus lasse sich aber nicht eine Wirksamkeit von nur acht Prozent bei \u00c4lteren ableiten. Die EMA wird die Studien auswerten, hei\u00dft es aus dem Ministerium.\nDem \u201eHandelsblatt\u201c zufolge soll ein hochrangiger Beamter des Bundesgesundheitsministeriums allerdings Einsicht in die Daten haben und dem Blatt gesagt haben: \u201eEine Verwechselung der Zahlen ist ausgeschlossen. Die Wirksamkeit bei den \u00fcber 60-J\u00e4hrigen liegt nach Ansicht der uns bislang zur Verf\u00fcgung stehenden Daten bei unter zehn Prozent.\u201c\nLondon reagierte ver\u00e4rgert auf die deutsche Berichterstattung. \u201eKeine Ahnung, wo die Zahl herkommt\u201c, zitierte das f\u00fcr gew\u00f6hnlich gut informierte englischsprachige Online-Portal \u201ePolitico\u201c aus Regierungskreisen in London. \nDas US-Portal geht ebenfalls von einer Verwechselung aus: \u201eAcht Prozent ist der Anteil der \u00fcber 65-J\u00e4hrigen, die an der Studie teilgenommen haben, aber nicht die Wirksamkeit\u201c, hei\u00dft es in dem Bericht von \u201ePolitico\u201c weiter. Ein anderer ranghoher Mitarbeiter des Regierungsapparats nannte die Berichte demnach \u201eunbegr\u00fcndet und falsch\u201c. \nBericht \u00fcber Impfstoffwirkung birgt politische Brisanz\nEin britischer Entscheider erkl\u00e4rte sogar, solche Angaben erwarte man eher \u201evon den Russen\u201c als von deutschen Medien. Und erg\u00e4nzte \u201everdammte Trottel\u201c. \u201eDanach wird die Unterst\u00fctzung f\u00fcr den Brexit bei etwa 90 Prozent liegen\u201c, zitiert \u201ePolitico\u201c eine weitere Regierungsquelle. \n\u201ePolitico\u201c-Autor Max Wickham unterstreicht, wie politisch brisant der Bericht ist. Wenn es sich herausstellt, dass der \u201eHandelsblatt\u201c-Bericht falsch sei, sei das \u201eein Karriere-Killer f\u00fcr die Beteiligten\u201c, schreibt er. Wenn die deutschen Beamten falsch liegen und \u201eAnti-Impf-Desinformation\u201c verbreiten, sehe es f\u00fcr das deutsch-britischen Verh\u00e4ltnis \u201eziemlich schlecht\u201c aus. \u201eAber wenn Angaben der britischen Seite falsch sind... Gott im Himmel.\u201c\n\u201eThe Times\u201c-Journalist Oliver Moody gab auf Twitter unter Berufung auf den britischen Pharmako-Epidemiologen Stephen Evans ebenfalls zu Bedenken, dass wom\u00f6glich die 8 Prozent \"das untere Ende eines sehr breiten 95%-Konfidenzintervalls gewesen sein k\u00f6nnten\". Dies sei wegen einer geringen Anzahl von Infektionen in dieser Unterstichprobe denkbar.\nDem politischen Korrespondenten der \u201eFinancial Times\u201c Jim Pickard zufolge w\u00e4re die Berichterstattung ein \u201egro\u00dfes Missverst\u00e4ndnis\u201c. \nDer schwedisch-britische Konzern Astrazeneca steht derweil wegen einer angek\u00fcndigten Verz\u00f6gerung bei der Auslieferung des Impfstoffes in der Kritik. Die EU-Kommission bezeichnete die Lieferverz\u00f6gerungen als \u201enicht akzeptabel\". Die EU habe \u201eEntwicklung und Produktion des Impfstoffes vorfinanziert\u201c und verlange nun daf\u00fcr die Gegenleistung, sagte EU-Gesundheitskommissarin Stella Kyriakides am Montag.\nAstrazeneca hatte am Freitag mitgeteilt, der EU zun\u00e4chst weniger Corona-Impfdosen liefern zu k\u00f6nnen als vorgesehen. Grund seien Probleme in \u201eeinem Werk in unserer europ\u00e4ischen Lieferkette\u201c. Die EU hat bereits rund 400 Millionen Dosen des Impfstoffes bestellt. In Gro\u00dfbritannien wird das Astrazeneca-Vakzin bereits eingesetzt.\nEin Insider sagte dem Tagesspiegel, das Problem mit Astrazeneca sei nicht nur rechtlicher Art, da die Produktion der Firma in Belgien einfach im Moment nicht laufe. Auch f\u00fcr den Standort in Belgien habe die EU eine Vorfinanzierung \u00fcbernommen, um Produktionskapazit\u00e4ten zu sichern. Daher entstehe vertragsrechtlich massiver Druck f\u00fcr das Unternehmen. \nDies \u00e4ndere aber nichts daran, dass der Firma Kapazit\u00e4ten fehlten. Vermutlich habe der Konzern einen drastischen Wegfall der geplanten Lieferungen im ersten Quartal um ganze 60 Prozent angek\u00fcndigt, um anschlie\u00dfend bei einer m\u00f6glichen Nachbesserung Verhandlungsspielraum zu haben, sagte der Insider weiter.\nAm Dienstagmittag lenkte der Pharmakonzern ein - nach Informationen aus EU-Kreisen bot Astrazeneca an, die EU-Staaten eine Woche fr\u00fcher als bislang geplant mit seinem Vakzin zu beliefern. Urspr\u00fcnglich war der 15. Februar als Beginn der Lieferungen geplanten. Nun werde der 7. Februar anvisiert, berichtet die Nachrichtenagentur Reuters unter Berufung auf EU-Vertreter. Keine Klarheit gebe es in der Frage, ob Impfstoff aus Gro\u00dfbritannien in die EU umgeleitet werden k\u00f6nne, um hier mehr Vakzin verf\u00fcgbar zu haben (mit dpa, AFP Reuters)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1354357183346077696,       \"url\": \"https://twitter.com/InsideBlackout/status/1354357183346077696\",       \"date\": \"2021-01-27 09:14:49+00:00\",       \"text\": \"Verwunderung, \u00c4rger und viele offene Fragen : \u201eVerdammte Trottel\u201c \u2013 Astrazeneca-Streit wird zur Schlammschlacht https://t.co/D3MgW1wooV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1898070596,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"InsideBlackout\",              \"name\": \"beate h.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-23 18:29:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 19,              \"tweets\": 127,              \"liked_tweets\": 305,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1354326956758749185,       \"url\": \"https://twitter.com/Hirnzeichen/status/1354326956758749185\",       \"date\": \"2021-01-27 07:14:43+00:00\",       \"text\": \"... solche Angaben erwarte man eher von den Russen als von deutschen Medien. Und erg\u00e4nzte verdammte Trottel.Stellte eine Altersgruppe 8% der Probanden? Oder wirkte die #Impfung nur bei 8% der Gruppe? Oder beides? Was ist daran schwierig? #Coronahttps://t.co/BAKdC0stPu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2754492667,              \"url\": \"http://hirnzeichen.blogspot.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/513368797039063040/j8GVNPjM_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2754492667/1411230571\",              \"username\": \"Hirnzeichen\",              \"name\": \"Joachim H.\",              \"description\": \"Misanthrop und Hirnzeiger, Leser, Schreiber, Sprachliebhaber, deutsche Schlager vom Beginn bis in die 1960er, Alles-was-mir-schmeckt-Koch und Genie\u00dfer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-22 09:41:17+00:00\",              \"location\": \"Dresden\",              \"followers\": 732,              \"friends\": 1478,              \"tweets\": 30657,              \"liked_tweets\": 91217,              \"lists_member\": 44,              \"media_shared\": 2139       }}, {       \"id\": 1354309043800711170,       \"url\": \"https://twitter.com/conny123452/status/1354309043800711170\",       \"date\": \"2021-01-27 06:03:32+00:00\",       \"text\": \"Verwunderung, \u00c4rger und viele offene Fragen : \u201eVerdammte Trottel\u201c \u2013 Astrazeneca-Streit wird zur Schlammschlacht https://t.co/EVwJUQlz6y\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3435098847,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1032936200087236609/KIIYtiSq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3435098847/1525595823\",              \"username\": \"conny123452\",              \"name\": \"Kornelia Brandl\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-22 06:36:04+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 154,              \"friends\": 316,              \"tweets\": 30265,              \"liked_tweets\": 21766,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 278       }}, {       \"id\": 1354297606361460736,       \"url\": \"https://twitter.com/PAltemeier/status/1354297606361460736\",       \"date\": \"2021-01-27 05:18:05+00:00\",       \"text\": \"#Astrazeca: Wie wirksam ist der #Impfstoff bei \u00e4lteren Menschen? Nur acht Prozent bei \u00fcber 65-j\u00e4hrigen? Laut @Tagesspiegel verdichten sich Hinweise darauf. Das #BMG dementierte. #EMA schlie\u00dft nach Presseinformationen eine begrenzte Zulassung nicht aus. https://t.co/jFuwBfROu8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3907255221,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/974392493990084609/B9mACVfD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3907255221/1596044405\",              \"username\": \"PAltemeier\",              \"name\": \"Franz Peter Altemeier\",              \"description\": \"Lawyer | Legal Policy | Public Affairs | Team MdB Schinnenburg, FDP-BT (Views are entirely personal, retweets not necessarily endorsements)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-09 08:31:36+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 276,              \"friends\": 256,              \"tweets\": 2545,              \"liked_tweets\": 2082,              \"lists_member\": 31,              \"media_shared\": 386       }}, {       \"id\": 1354246329162231812,       \"url\": \"https://twitter.com/Lanella17/status/1354246329162231812\",       \"date\": \"2021-01-27 01:54:20+00:00\",       \"text\": \"@Nox52602480 Wie die sich hier in dem Artikel widersprechen, sollte eigentlich auch den letzten Impfbef\u00fcrworter aufhorchen lassen, aber die Leute scheinen unbelehrbar. \ud83e\udd37u200d\u2640\ufe0f#AstraZeneca #Impfstoff #Impfpflicht #Impfstoffmangel #spahnruecktritt @jensspahn https://t.co/nFEuHq2DX8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1235193816874876929,              \"url\": \"https://sundaysforlife.org/de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1356171237886668801/FAdyTmpS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1235193816874876929/1612167489\",              \"username\": \"Lanella17\",              \"name\": \"KamiKadze\",              \"description\": \"Linke m\u00fcssen drau\u00dfen bleiben!She Cat... ;-p100% Hete und superstraight!Wessi im Osten und keine Mauer im Kopf!Gesegnet sei KamiKadze!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-04 13:22:21+00:00\",              \"location\": \"Leipzig / Saxony / Germany\",              \"followers\": 457,              \"friends\": 852,              \"tweets\": 16897,              \"liked_tweets\": 52853,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1156       }}, {       \"id\": 1354179358752206850,       \"url\": \"https://twitter.com/rleinf/status/1354179358752206850\",       \"date\": \"2021-01-26 21:28:13+00:00\",       \"text\": \"@StefanLeifert einige Stunden sp\u00e4ter scheint das ganze doch noch nicht so klar zu sein (?) (@Tagesspiegel  v. 28.1., update 21:53 https://t.co/BYv9TJptPn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 195397084,              \"url\": \"http://www.reinhold-leinfelder.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376478281189494791/MwSdyTZz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/195397084/1493468347\",              \"username\": \"rleinf\",              \"name\": \"Reinhold Leinfelder\",              \"description\": \"Prof.Dr. Reinhold Leinfelder, geologist, geobiologist, Freie Universit\u00e4t & AWG, on Anthropocene & future(s): Interaction between nature,culture,society. PersOp\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-09-26 16:08:37+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 2174,              \"friends\": 1076,              \"tweets\": 12700,              \"liked_tweets\": 28065,              \"lists_member\": 94,              \"media_shared\": 1078       }}, {       \"id\": 1354171185483939840,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1354171185483939840\",       \"date\": \"2021-01-26 20:55:44+00:00\",       \"text\": \"Ist der #Impfstoff von #AstraZeneca bei \u00e4lteren Menschen kaum wirksam? Hinweise darauf verdichten sich. Die #EMA schlie\u00dft inzwischen eine begrenzte Zulassung nicht aus.https://t.co/IBTdknhVZh\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438660,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259574,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4103,              \"media_shared\": 25701       }}, {       \"id\": 1354140369877925894,       \"url\": \"https://twitter.com/leviasign/status/1354140369877925894\",       \"date\": \"2021-01-26 18:53:17+00:00\",       \"text\": \"germans confuse share of participants over 65 in AstraZeneca study with effectivity rate and wonder if ppl in UK call them morons https://t.co/YQReljiUrt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2453298955,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/971206274602930178/4C97AWKq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2453298955/1520551038\",              \"username\": \"leviasign\",              \"name\": \"Levia Tan\",              \"description\": \"transcendence on downscale\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-04-19 14:57:37+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 53,              \"friends\": 62,              \"tweets\": 34500,              \"liked_tweets\": 14441,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 686       }}, {       \"id\": 1354128399418195970,       \"url\": \"https://twitter.com/MsBeetroot/status/1354128399418195970\",       \"date\": \"2021-01-26 18:05:43+00:00\",       \"text\": \"@PPirzer Ich hab gelesen, dass die 8%sich auf die Anzahl der Teilnehmer ueber 65 Jahren bezieht und nicht auf die Effektivitaet. Es soll sich um ein Missverstaendnis handeln von dem Handelsblatt Journalist. https://t.co/VnxDAKrgxr\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 251632290,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2207774933/Bea_Close_Up_normal.JPG\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/251632290/1499431930\",              \"username\": \"MsBeetroot\",              \"name\": \"Beatrix K.\",              \"description\": \"my life just is\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-13 14:56:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 150,              \"friends\": 170,              \"tweets\": 3440,              \"liked_tweets\": 33705,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 132       }}, {       \"id\": 1354115686273052673,       \"url\": \"https://twitter.com/Carl27682894/status/1354115686273052673\",       \"date\": \"2021-01-26 17:15:12+00:00\",       \"text\": \"\u201eVerdammte Trottel\u201c \u2013 Astrazeneca-Streit wird zur Schlammschlacht https://t.co/XiF2CwNG1X\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1315007066310873088,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Carl27682894\",              \"name\": \"Carl\",              \"description\": \"parteilos, Naturwissenschaftler, Segler aus Leidenschaft. Gegen Asylmissbrauch durch Wirtschaftsmigranten; Gegen NGO-Schiffe, die Migranten aufs Meer locken\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-10 19:11:59+00:00\",              \"location\": \"Bayern, Deutschland\",              \"followers\": 75,              \"friends\": 151,              \"tweets\": 2898,              \"liked_tweets\": 16283,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 36       }}, {       \"id\": 1354114376521961472,       \"url\": \"https://twitter.com/Detlef389/status/1354114376521961472\",       \"date\": \"2021-01-26 17:10:00+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/rYApdpDPV2Nein, nicht Medienberichte legen nahe, dass DIESER #Billigimpfstoff bei den Senioren nicht wirkt.Das legen Aussagen von #AstraSeneca selbst nahe (s.Foto).JETZT sollen Experten Missverst\u00e4ndnisse konstruieren, weil #Merkel #Spahn solche #Fakes brauchen https://t.co/SgcTN85FMF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 454172929,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221715009463554048/wKfbjbDW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/454172929/1612970224\",              \"username\": \"Detlef389\",              \"name\": \"Detlef389\",              \"description\": \"Wer die Wahrheit sagt, braucht ein schnelles Pferd! (Buffalo Bill). Wer mich listet, wird blockiert.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-03 18:11:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2883,              \"friends\": 2139,              \"tweets\": 29214,              \"liked_tweets\": 14910,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 11784       }}, {       \"id\": 1354110044057559045,       \"url\": \"https://twitter.com/Wattloewe/status/1354110044057559045\",       \"date\": \"2021-01-26 16:52:47+00:00\",       \"text\": \"Die F\u00e4higkeit zum Sinn entnehmenden Lesen sollten Journalisten eigentlich beherrschen,@handelsblatt! \u201eRund acht Prozent der Probanden der Astrazeneca-Wirksamkeitsstudie seien zwischen 56 und 69 Jahre alt gewesen.\u201c Ah ja,Wirksamkeit von 8%. Voll logisch\ud83d\ude48\ud83d\ude30 https://t.co/6ryG4ZEp96\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19127028,              \"url\": \"http://wattloewe.tumblr.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1252657250260471808/CXMJRFH7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19127028/1608915903\",              \"username\": \"Wattloewe\",              \"name\": \"Thomas aus der Klingenstadt im Berg. Land\ud83d\ude21\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-17 22:50:40+00:00\",              \"location\": \"Solingen, Deutschland\",              \"followers\": 74,              \"friends\": 836,              \"tweets\": 5105,              \"liked_tweets\": 4563,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 193       }}, {       \"id\": 1354108267807580161,       \"url\": \"https://twitter.com/sherabpaldroen/status/1354108267807580161\",       \"date\": \"2021-01-26 16:45:43+00:00\",       \"text\": \"Eine im November in \u201eLancet\u201c ver\u00f6ffentlichte Studie habe gezeigt, dass der Impfstoff auch bei Senioren eine starke Immunantwort ausl\u00f6se. #AstraZeneca #Handelsblatt  https://t.co/cUAp2wLRHQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 243292402,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374789468285251585/6_gKuZAM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/243292402/1508619668\",              \"username\": \"sherabpaldroen\",              \"name\": \"Beate K., Impfungserwartungs-Coach\",              \"description\": \"Politik, Redefreiheit, Entwicklung - plus eine Prise Humor.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-01-26 18:45:46+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 935,              \"friends\": 1143,              \"tweets\": 15199,              \"liked_tweets\": 65528,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 890       }}, {       \"id\": 1354106168428421120,       \"url\": \"https://twitter.com/gepalfi/status/1354106168428421120\",       \"date\": \"2021-01-26 16:37:23+00:00\",       \"text\": \"Seit einiger Zeit wird die geringen Wirksamkeit von #AstraZeneca in diversen Meldungen verbreitet - OFFIZIELLE STELLUNGNAHMEN gibt es eher keine dazu - sehr VERTRAUENSF\u00d6RDERND! @ArminWolf #impfchaos \u201eAstrazeneca-Streit wird zur Schlammschlacht! https://t.co/QnyyDxV5cH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 218651296,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1194196892/ich_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/218651296/1552349642\",              \"username\": \"gepalfi\",              \"name\": \"GEP\ud83c\udf08\ud83c\udf3b\ud83c\udf08\ud83d\ude3b\",              \"description\": \"#Artist, #biologist and #cat lover ( A life without cats is possible, but pointless )\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-22 22:26:38+00:00\",              \"location\": \"Austria\",              \"followers\": 361,              \"friends\": 1469,              \"tweets\": 7571,              \"liked_tweets\": 19791,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 157       }}, {       \"id\": 1354104274045825032,       \"url\": \"https://twitter.com/KollerRegina/status/1354104274045825032\",       \"date\": \"2021-01-26 16:29:51+00:00\",       \"text\": \"Rund 8 % der @AstraZeneca-Wirksamkeitsstudie-Teilnehmer waren 56 &amp; 69 Jahre alt, nur 3 - 4 % \u00fcber 70 Jahre. Daraus lasse sich aber nicht eine Wirksamkeit von nur 8 % bei \u00c4lteren ableiten. Die #EMA wird die Studien auswerten, hei\u00dft es aus dem Hause @Spahn. https://t.co/h2sgrfyN7U\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2946165622,              \"url\": \"https://www.facebook.com/koller.regina\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375487722798911488/tkNZJp9t_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2946165622/1615393481\",              \"username\": \"KollerRegina\",              \"name\": \"Regina Koller\",              \"description\": \"I\u2019m not conceited....I\u2019m convinced.                    (Little Richard,1990)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-28 17:32:15+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 271,              \"tweets\": 2930,              \"liked_tweets\": 472,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 417       }}, {       \"id\": 1354101531298115585,       \"url\": \"https://twitter.com/hausarzt_barmen/status/1354101531298115585\",       \"date\": \"2021-01-26 16:18:57+00:00\",       \"text\": \"@hebammenmann https://t.co/pb79KkSx9e\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1241298703064993792,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1263547105282592770/_wUpjY_u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1241298703064993792/1590693580\",              \"username\": \"hausarzt_barmen\",              \"name\": \"\u10f0\u10d0\u10dc\u10d4\u10e1\u10d8 \ud83e\udda0\ud83d\udc68u200d\u2695\ufe0f\",              \"description\": \"Allgemeinmedizin | Wuppertal | COVID-19 und der Rest | Exilfranke | war mal Urologe \ud83d\ude09\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-21 09:41:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 359,              \"friends\": 207,              \"tweets\": 861,              \"liked_tweets\": 1135,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 79       }}, {       \"id\": 1354097943628931078,       \"url\": \"https://twitter.com/JanAnFred/status/1354097943628931078\",       \"date\": \"2021-01-26 16:04:42+00:00\",       \"text\": \"Verwunderung, \u00c4rger und viele offene Fragen : \u201eVerdammte Trottel\u201c \u2013 Astrazeneca-Streit wird zur Schlammschlacht https://t.co/5yaXSwttW1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 833438074055032833,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374722036132671495/TBzsar5F_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/833438074055032833/1608631114\",              \"username\": \"JanAnFred\",              \"name\": \"Janine Freder\",              \"description\": \"Anthropologist. German European. Carnivorous part-time vegan. Lover of literature, film, music, and a wee dram.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-19 22:08:16+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 61,              \"friends\": 386,              \"tweets\": 5719,              \"liked_tweets\": 15049,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 355       }}, {       \"id\": 1354084463622414336,       \"url\": \"https://twitter.com/MPT26_/status/1354084463622414336\",       \"date\": \"2021-01-26 15:11:08+00:00\",       \"text\": \"Geht kaum noch spannender.Wenn die deutschen Beamten falsch liegen und \u201eAnti-Impf-Desinformation\u201c verbreiten, sehe es f\u00fcr das deutsch-britischen Verh\u00e4ltnis \u201eziemlich schlecht\u201c aus. \u201eAber wenn Angaben der britischen Seite falsch sind... Gott im Himmel.https://t.co/cVD79t7XWq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203552133,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1369349426247049220/n2xDHa4a_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/203552133/1613672437\",              \"username\": \"MPT26_\",              \"name\": \"Mario Zimmer PT\",              \"description\": \"Physical Therapist Science | Sports \ud83d\udce0 mzimmerpt@gmail.com A-Team\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 14:56:59+00:00\",              \"location\": \"Leipzig, Germany\",              \"followers\": 547,              \"friends\": 309,              \"tweets\": 37279,              \"liked_tweets\": 9948,              \"lists_member\": 34,              \"media_shared\": 2420       }}, {       \"id\": 1354077247058178048,       \"url\": \"https://twitter.com/Ukorrektiv/status/1354077247058178048\",       \"date\": \"2021-01-26 14:42:27+00:00\",       \"text\": \"So viel zur Methodenkompetenz des Handelsblattes und/oder der Regierungskoalition bzgl. der angeblich geringen Wirksamkeit des #AstraZeneca|-Impfstoffes von 8%https://t.co/lKF02S0u4m https://t.co/9S6sMUtsXk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1251145987025801219,              \"url\": \"https://www.umfragekorrektiv.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1251146102922809346/Ppp7tgkt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1251145987025801219/1589793225\",              \"username\": \"Ukorrektiv\",              \"name\": \"UmfrageKorrektiv.de\",              \"description\": \"Umfragen dienen zur politischen Legitimation und Meinungsmache. H\u00f6chste Zeit, sie im Watchblog genauer anzuschauen! Impressum:umfragekorrektiv.de/impressum/\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-17 13:50:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 125,              \"friends\": 471,              \"tweets\": 46,              \"liked_tweets\": 16,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1354072109539078146,       \"url\": \"https://twitter.com/Karl_Lauterbach/status/1354072109539078146\",       \"date\": \"2021-01-26 14:22:03+00:00\",       \"text\": \"Erstaunlich, wieviele Experten und Journalisten eine Wirksamkeit von 8% des Astra Wirkstoffs f\u00fcr m\u00f6glich gehalten haben. H\u00e4tte bedeutet, dass \u00c4ltere mit Astra Geimpfte und Ungeimpfte nach Beginn Impfwirkung gleich oft Symptome zeigen. Das schadet stark https://t.co/BiLbEZgQvZ\",       \"replies\": 202,       \"retweets\": 114,       \"likes\": 1035,       \"quotes\": 16,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3292982985,              \"url\": \"http://www.karllauterbach.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/601388878554079232/db5tdAsW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3292982985/1575967880\",              \"username\": \"Karl_Lauterbach\",              \"name\": \"Karl Lauterbach\",              \"description\": \"SPD Bundestagsabgeordneter, der noch selbst tweetet.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2015-05-21 14:01:21+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 451634,              \"friends\": 270,              \"tweets\": 7935,              \"liked_tweets\": 183,              \"lists_member\": 1657,              \"media_shared\": 723       }}, {       \"id\": 1354057878169120770,       \"url\": \"https://twitter.com/hmger_hoerby/status/1354057878169120770\",       \"date\": \"2021-01-26 13:25:29+00:00\",       \"text\": \"\u201eVerdammte Trottel\u201c \u2013 Astrazeneca-Streit wird zur Schlammschlacht https://t.co/lU6MhLpQbLIst der #Covid19 Impfstoff bei \u00e4lteren Menschen gegen #Corona wirksam oder nicht?Wer soll jetzt noch alles verunsichert werden? #LeuteWirWerdenVerarscht\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4259969115,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1351453814226898946/hmtAkjrU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4259969115/1540323240\",              \"username\": \"hmger_hoerby\",              \"name\": \"Hoerby \ud83c\udde9\ud83c\uddea \ud83c\uddea\ud83c\uddfa I\ud83d\udc95Police \ud83d\udc9b\",              \"description\": \"jeder soll nach seiner Fasson leben mit Anstand und R\u00fccksicht: Freiheit, Ehre, Vaterland Z! #NoNazi #NoAntifa #NoAfD #NoISIS #NoRacism @fdp\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-23 21:28:32+00:00\",              \"location\": \"Pfalz \",              \"followers\": 615,              \"friends\": 1057,              \"tweets\": 39504,              \"liked_tweets\": 43253,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 1648       }}, {       \"id\": 1354053516801794049,       \"url\": \"https://twitter.com/Marieaaow/status/1354053516801794049\",       \"date\": \"2021-01-26 13:08:10+00:00\",       \"text\": \"\u201eVerdammte Trottel\u201c \u2013 Astrazeneca-Streit wird zur Schlammschlacht Wer sich einmal die Tests v AstraZeneca anschaut, wird \u00fcberrascht sein \u00fcber die gro\u00dfen L\u00fccken und zuf\u00e4llig gefundene konzentrations Verabreichungen sowie Alters Gruppen die vergessen wurden https://t.co/T7GIkQLl15\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 819535545827201024,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1348253094778466305/EDRmQfmn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/819535545827201024/1613515564\",              \"username\": \"Marieaaow\",              \"name\": \"Dr.M.A.A.O.W.\",              \"description\": \"\u274cDM, \u274cpOR// #WritingCommunity #HeyokaEmpath Lab Med , Microbiol., Virology, Parasitol. unfollowerstats.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-12 13:24:35+00:00\",              \"location\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddf3\ud83c\uddf1\ud83c\udde6\ud83c\uddea\ud83c\udde8\ud83c\uddfa\ud83c\uddee\ud83c\udde9\ud83c\udde8\ud83c\udded\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"followers\": 13766,              \"friends\": 11511,              \"tweets\": 52606,              \"liked_tweets\": 86840,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 7280       }}, {       \"id\": 1354053129935990784,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1354053129935990784\",       \"date\": \"2021-01-26 13:06:37+00:00\",       \"text\": \"Alles nur ein gro\u00dfes Missverst\u00e4ndnis? https://t.co/MVw113hR8J\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438660,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259574,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4103,              \"media_shared\": 25701       }}, {       \"id\": 1354052656633937921,       \"url\": \"https://twitter.com/innogeo/status/1354052656633937921\",       \"date\": \"2021-01-26 13:04:45+00:00\",       \"text\": \"Ich bin wirklich gespannt wer da wo die 8% reingebracht hat https://t.co/SufPuTAeCL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 348959206,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1092413442596749314/x_cHYkbq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/348959206/1550761890\",              \"username\": \"innogeo\",              \"name\": \"Benjamin Klement\",              \"description\": \"Researcher @Fraunhofer IMW Leipzig,  Geography of innovation, Regional Development, Music Geography, Evolutionary economic geography. All personal opinions.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-05 08:49:59+00:00\",              \"location\": \"Leipzig, Deutschland\",              \"followers\": 1182,              \"friends\": 1880,              \"tweets\": 7883,              \"liked_tweets\": 17830,              \"lists_member\": 34,              \"media_shared\": 684       }}, {       \"id\": 1354051854808850432,       \"url\": \"https://twitter.com/judith_heinz/status/1354051854808850432\",       \"date\": \"2021-01-26 13:01:33+00:00\",       \"text\": \"Verwunderung, \u00c4rger und viele offene Fragen : \u201eVerdammte Trottel\u201c \u2013 Astrazeneca-Streit wird zur Schlammschlacht - Wissen - Tagesspiegel Mobil https://t.co/tb42Hwgojc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247614029973028875,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1261684349239545862/34jJFU1h_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"judith_heinz\",              \"name\": \"Judith Heinz\",              \"description\": \"Wir reden immer alle von Gesicht zeigen und Transparenz..... That\u2018s me  \u201eWie soll ich wissen, was ich denke, bevor ich h\u00f6re, was ich sage (VTlerin)\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 19:55:52+00:00\",              \"location\": \"Siegen-Wittgenstein\",              \"followers\": 191,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 28937,              \"liked_tweets\": 787,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3625       }}, {       \"id\": 1354033788775501825,       \"url\": \"https://twitter.com/Barbara96913515/status/1354033788775501825\",       \"date\": \"2021-01-26 11:49:46+00:00\",       \"text\": \"Verwunderung, \u00c4rger und viele offene Fragen: \u201eVerdammte Trottel\u201c \u2013 Astrazeneca-Streit wird zur Schlammschlacht https://t.co/nEWuqPcgnV #AstraZeneca #impfen #Spahn #END\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 898442239,              \"url\": \"http://www.barbara.n.nu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/864428979830218753/mvP6LSrv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/898442239/1417023109\",              \"username\": \"Barbara96913515\",              \"name\": \"Barbara Santana\",              \"description\": \"#END\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-22 21:15:33+00:00\",              \"location\": \"Stockholm\",              \"followers\": 1030,              \"friends\": 4880,              \"tweets\": 704635,              \"liked_tweets\": 477,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 49854       }}, {       \"id\": 1354033561733574658,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1354033561733574658\",       \"date\": \"2021-01-26 11:48:52+00:00\",       \"text\": \"Verwunderung, \u00c4rger und viele offene Fragen: \u201eVerdammte Trottel\u201c \u2013 Astrazeneca-Streit wird zur Schlammschlacht https://t.co/MVw113hR8J #AstraZeneca #impfen #Spahn https://t.co/yMrw5xKo5l\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438660,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259574,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4103,              \"media_shared\": 25701       }}, {       \"id\": 1354029006685958145,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1354029006685958145\",       \"date\": \"2021-01-26 11:30:46+00:00\",       \"text\": \"Verwunderung, \u00c4rger und viele offene Fragen: \u201eVerdammte Trottel\u201c \u2013 #Astrazeneca-Streit wird zur Schlammschlacht. #Coronahttps://t.co/MVw113hR8J https://t.co/NAs36d4r0b\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438660,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259574,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4103,              \"media_shared\": 25701       }}, {       \"id\": 1354028695221129216,       \"url\": \"https://twitter.com/maxrothbarth/status/1354028695221129216\",       \"date\": \"2021-01-26 11:29:32+00:00\",       \"text\": \"From https://t.co/k8TSFoJdg4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 34318408,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/771425687521681408/9QY2FbCE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/34318408/1584716334\",              \"username\": \"maxrothbarth\",              \"name\": \"Oliver Rivers\",              \"description\": \"Work @TheDocSociety, trustee @LegalActionGrp and Britten Pears Arts\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-22 16:29:20+00:00\",              \"location\": \"London\",              \"followers\": 1570,              \"friends\": 1856,              \"tweets\": 46178,              \"liked_tweets\": 26765,              \"lists_member\": 51,              \"media_shared\": 2338       }}, {       \"id\": 1354024466750255104,       \"url\": \"https://twitter.com/SiobhanDowling/status/1354024466750255104\",       \"date\": \"2021-01-26 11:12:44+00:00\",       \"text\": \"Lost in translation? https://t.co/Eink9SBTJ5\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 88968182,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1266107398034423808/s_k3aDgl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/88968182/1590698503\",              \"username\": \"SiobhanDowling\",              \"name\": \"Siobh\u00e1n Dowling\",              \"description\": \"Dubliner in Berlin. Editor @IPQuarterly (formerly Berlin Policy Journal). Bylines @AJENews @guardian @nytimes @Spiegel_English @HandelsblattGE @globalpost usw.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-10 16:51:57+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 7257,              \"friends\": 7950,              \"tweets\": 36014,              \"liked_tweets\": 19759,              \"lists_member\": 348,              \"media_shared\": 254       }}, {       \"id\": 1354022394256642050,       \"url\": \"https://twitter.com/elba013/status/1354022394256642050\",       \"date\": \"2021-01-26 11:04:29+00:00\",       \"text\": \"Verwunderung, \u00c4rger und viele offene Fragen : \u201eVerdammte Trottel\u201c \u2013 Astrazeneca-Streit wird zur Schlammschlacht - Wissen - Tagesspiegel https://t.co/fOCEwsMugj\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 216356102,              \"url\": \"http://www.myway.de/e.lauterbach/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/668714422626598912/_JN0hPsW_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/216356102/1401357862\",              \"username\": \"elba013\",              \"name\": \"Edmund Lauterbach\",              \"description\": \"Fakten und Frechheiten \u00fcber die Welt, die Bahn und den ganzen Rest. Something like trainriders guide to the universe and other places. Keine Herzchen!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-16 13:54:06+00:00\",              \"location\": \"near Munich / Germany\",              \"followers\": 687,              \"friends\": 497,              \"tweets\": 72359,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 31,              \"media_shared\": 2746       }}, {       \"id\": 1354022115033440257,       \"url\": \"https://twitter.com/hdBerretz/status/1354022115033440257\",       \"date\": \"2021-01-26 11:03:23+00:00\",       \"text\": \"#Astrazeneca Die #Handelsblatt Quellen h\u00e4tten unter \u201eBedingung der Anonymit\u00e4t\u201c gesprochen\u201chttps://t.co/GwceQgD91S\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 59663522,              \"url\": \"http://www.berretz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/953863935417036800/sxw51PQ7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/59663522/1478139511\",              \"username\": \"hdBerretz\",              \"name\": \"hdb  \ud83c\udf00\",              \"description\": \"Wer nichts versucht, dem kann nichts gelingen. Satire & Sarkasmus Risiko! Menschen in Not muss geholfen werden!Schon vor dem  #Lockdown f\u00fcr #Lockdown\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-24 02:22:14+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln\",              \"followers\": 3955,              \"friends\": 985,              \"tweets\": 186767,              \"liked_tweets\": 226,              \"lists_member\": 167,              \"media_shared\": 4990       }}, {       \"id\": 1354021958422298625,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1354021958422298625\",       \"date\": \"2021-01-26 11:02:46+00:00\",       \"text\": \"Ist der Impfstoff des britisch-schwedischen Herstellers bei \u00e4lteren Menschen kaum wirksam? Medienberichte legen das nahe. Experten vermuten ein Missverst\u00e4ndnis. https://t.co/MVw113hR8J\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438660,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259574,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4103,              \"media_shared\": 25701       }}, {       \"id\": 1354021918417039361,       \"url\": \"https://twitter.com/Sonny41773672/status/1354021918417039361\",       \"date\": \"2021-01-26 11:02:36+00:00\",       \"text\": \"@HuebnerJohannes Sicher ? :-)https://t.co/TVsMhdNdl3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1033078686176698369,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Sonny41773672\",              \"name\": \"Sonny\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-08-24 19:48:47+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 12,              \"friends\": 177,              \"tweets\": 3776,              \"liked_tweets\": 7175,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 365       }}, {       \"id\": 1354021229301272578,       \"url\": \"https://twitter.com/Sonny41773672/status/1354021229301272578\",       \"date\": \"2021-01-26 10:59:52+00:00\",       \"text\": \"@CiesekSandra @lostgen https://t.co/TVsMhdNdl3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1033078686176698369,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Sonny41773672\",              \"name\": \"Sonny\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-08-24 19:48:47+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 12,              \"friends\": 177,              \"tweets\": 3776,              \"liked_tweets\": 7175,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 365       }}, {       \"id\": 1354020739758882816,       \"url\": \"https://twitter.com/Sonny41773672/status/1354020739758882816\",       \"date\": \"2021-01-26 10:57:55+00:00\",       \"text\": \"@hendrikstreeck https://t.co/TVsMhdNdl3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1033078686176698369,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Sonny41773672\",              \"name\": \"Sonny\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-08-24 19:48:47+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 12,              \"friends\": 177,              \"tweets\": 3776,              \"liked_tweets\": 7175,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 365       }}, {       \"id\": 1354019529853120514,       \"url\": \"https://twitter.com/RoswithaSchaef1/status/1354019529853120514\",       \"date\": \"2021-01-26 10:53:07+00:00\",       \"text\": \"\u201eVerdammte Trottel\u201c \u2013 Astrazeneca-Streit wird zur Schlammschlacht https://t.co/YOMDQilzGK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1145300853370368001,              \"url\": \"http://www.feminissima.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1278452626582122496/GxrNHEmz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"RoswithaSchaef1\",              \"name\": \"Rosan@Roswighan\",              \"description\": \"Es gibt nur ein einziges Leben. Parteilos, aber parteiisch, schreibend, noch immer, aber ohne Kommerz, der Bestseller wartet..:)) Teneriffa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-30 11:59:36+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 956,              \"friends\": 4129,              \"tweets\": 72676,              \"liked_tweets\": 29729,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 171       }}, {       \"id\": 1354018969301221377,       \"url\": \"https://twitter.com/DrChristianWin1/status/1354018969301221377\",       \"date\": \"2021-01-26 10:50:53+00:00\",       \"text\": \"Verdammte Trottel\u201c \u2013 Astrazeneca-Streit wird zur Schlammschlacht https://t.co/j8O7QggG3x\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1330896180482596865,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1359828082148966405/G0Amhvvt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1330896180482596865/1606153568\",              \"username\": \"DrChristianWin1\",              \"name\": \"Dr. Christian Winter\",              \"description\": \"Arzt mit seiner privaten Meinung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-11-23 15:29:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2455,              \"friends\": 144,              \"tweets\": 3525,              \"liked_tweets\": 4234,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 318       }}, {       \"id\": 1354018625099866112,       \"url\": \"https://twitter.com/sgasteyger/status/1354018625099866112\",       \"date\": \"2021-01-26 10:49:31+00:00\",       \"text\": \"Ein britischer Entscheider erkl\u00e4rte sogar, solche Angaben erwarte man eher \u201evon den Russen\u201c als von deutschen Medien.Im Ausland werden deutsche Medien offenbar immer noch \u00fcbersch\u00e4tzt. https://t.co/qL843W19fb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2776254879,              \"url\": \"https://www.linkedin.com/in/stephangasteyger/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1124595590086778880/CcVBN9uF_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2776254879/1602313323\",              \"username\": \"sgasteyger\",              \"name\": \"Stephan Gasteyger\",              \"description\": \"\u201eDer Staat ist nicht die L\u00f6sung f\u00fcr unser Problem, der Staat ist das Problem.\u201c - Ronald Reagan\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-09-19 16:47:55+00:00\",              \"location\": \"Berlin & London\",              \"followers\": 3930,              \"friends\": 3197,              \"tweets\": 7794,              \"liked_tweets\": 21559,              \"lists_member\": 43,              \"media_shared\": 344       }}, {       \"id\": 1354018136899641344,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1354018136899641344\",       \"date\": \"2021-01-26 10:47:34+00:00\",       \"text\": \"Ist der #Corona-Impfstoff von #AstraZeneca bei \u00e4lteren Menschen kaum wirksam? Medienberichte legen das nahe. Experten vermuten ein Missverst\u00e4ndnis, der Streit wird zur Schlammschlacht.https://t.co/MVw113hR8J\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438660,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259574,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4103,              \"media_shared\": 25701       }}]"}