{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/kultur/auf-distanz-singen-geht-das-wie-der-berliner-rundfunkchor-in-der-corona-krise-probt/25869400.html",
     "date": "2020-05-29T08:43:09+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Wie der Berliner Rundfunkchor in der Corona-Krise probt",
     "article": "Nach zwei Monaten Zwangspause ist der Berliner Rundfunkchor im Probebetrieb. So ganz hat man sich noch nicht an die neue Situation gew\u00f6hnt. \u201eGespenstisch leer\u201c sieht der Saal an der Charlottenburger Masurenallee derzeit aus, in dem der Berliner Rundfunkchor traditionell seine Programme einstudiert, erz\u00e4hlt Chordirektor Hans-Hermann Rehberg. \nDenn nach den aktuellen Abstandsregeln d\u00fcrfen sich maximal 11 Personen dort aufhalten. Vor Beginn der Coronakrise dagegen trafen sich die 64 Profis stets gemeinsam im Haus des Rundfunks, standen dicht beisammen, damit sich der Klang von Sopranistinnen, Altistinnen, Ten\u00f6ren und B\u00e4ssen zur perfekten Harmonie mischen konnte.\nJetzt arbeitet dagegen jede Stimmgruppe einzeln \u2013 und das auch noch geteilt. Jeweils zwei Stunden lang, dann wird intensiv durchgel\u00fcftet.\nIm zweiten Schritt wollen sie dann vierstimmig proben, mit jeweils zwei Quartetten im Raum, schlie\u00dflich k\u00f6nnte dann auch die gro\u00dfe Besetzung zusammenkommen, weitr\u00e4umig verteilt im leeren Sendesaal des RBB.\n M\u00fchevoll und zeitaufw\u00e4ndig ist so ein Corona-Probenprozess, das gibt Hans-Hermann Rehberg offen zu. Aber nach zweieinhalb Monaten Zwangspause sollte es unbedingt wieder losgehen mit dem kollektiven Gesang. Wann die ersten Konzerte vor Publikum stattfinden k\u00f6nnen, ist zwar weiterhin ungewiss, doch so ein Chorklang l\u00e4sst sich nicht einfach wieder anknipsen.\nQualit\u00e4t liegt eigentlich in der Dichte\n Schon gar nicht, wenn die S\u00e4ngerinnen und S\u00e4nger jeweils drei Meter untereinander Abstand halten m\u00fcssen und sogar sechs Meter zum Dirigenten, wie jetzt. Eigentlich, sagt Rehberg, entwickelt sich die Qualit\u00e4t der Profich\u00f6re ja gerade aus der Dichte des Klangs. \u201eAuf Distanz zu singen, fordert nun eine neue Sensibilit\u00e4t von den S\u00e4ngerinnen und S\u00e4ngern.\u201c\n F\u00fcr den Rundfunkchor wird es zweifellos ein langer Weg, bis er sich wieder auf die gewohnte Art Geh\u00f6r verschaffen kann. Seit Montag l\u00e4uft die Testphase. Das Singen mit Mundschutz haben sie ausprobiert, aber das klang schrecklich.\nDann haben sie diese Visiere aus Plexiglas aufgesetzt: Unter denen h\u00f6rt sich der Singende selber zwar ganz gut, doch beim Dirigenten kommt ein Sound an, den der Chordirektor \u201etopfig\u201c nennt.\n Ende Juni ist der erste Auftritt geplant, allerdings als Geisterspiel, bei der beliebten \u201eRundfunkchor Lounge\u201c im Radialsystem. Deutschlandfunk Kultur, so der Plan, soll den von Entertainerin Gayle Tufts moderierten Abend aufzeichnen und senden. Als Mitschnitt k\u00f6nnte auch noch die n\u00e4chste Folge der \u201eLiederb\u00f6rse\u201c herauskommen, ein Projekt des Chores f\u00fcr Schulklassen.\n Eine f\u00fcr den Herbst vereinbarte Gastspielreise nach New York und Los Angeles ist bereits abgesagt, f\u00fcr die geplante S\u00fcdamerikatournee besteht nur geringe Hoffnungen.\nUnd auch die Berliner Kulturszene wartet ja noch auf Ansagen der Politik, wie es nach dem Lockdown der Veranstaltungsorte weitergehen kann.\nAlle Genregrenzen sprengen\n Trotzdem hat der Chor jetzt sein Programm f\u00fcr die Saison 2020/21 so ver\u00f6ffentlicht wie vor der Pandemie geplant. Herzst\u00fcck ist eine Konzertinstallation, die Anfang Oktober im Vollgutlager \u00fcber die B\u00fchne gehen soll, ein interdisziplin\u00e4rer Abend, bei dem Beethovens \u201eMissa solemnis\u201c auf zeitgen\u00f6ssische Kompositionen trifft.\nMit Projekten, die alle Genregrenzen sprengen, hat sich der Rundfunkchor in der letzten Jahren ein Alleinstellungsmerkmal erarbeitet. Aber er ist auch der wichtigste Partner f\u00fcr die Berliner Orchester, wenn es um gro\u00dfe Chorsinfonik geht.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1267765526463422464,       \"url\": \"https://twitter.com/Suschna/status/1267765526463422464\",       \"date\": \"2020-06-02 10:30:30+00:00\",       \"text\": \"Wie der Berliner Rundfunkchor wieder mit den Proben begonnen hat: Zun\u00e4chst in geteilten Stimmgruppen, mit Durchl\u00fcften.https://t.co/YBT7M247LT\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2529332377,              \"url\": \"http://www.textilegeschichten.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/516676072255926273/uAKtsefS_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2529332377/1427447708\",              \"username\": \"Suschna\",              \"name\": \"Suschna\",              \"description\": \"Auf den Spuren textiler Geschichten - B\u00fccher bei Schnatmeyer & Derham\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-05-28 07:13:12+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 341,              \"friends\": 119,              \"tweets\": 4055,              \"liked_tweets\": 5174,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 279       }}, {       \"id\": 1267755117488549888,       \"url\": \"https://twitter.com/artefakt_berlin/status/1267755117488549888\",       \"date\": \"2020-06-02 09:49:08+00:00\",       \"text\": \"Nach zwei Monaten Zwangspause ist der Berliner Rundfunkchor im Probebetrieb. So ganz hat man sich noch nicht an die neue Situation gew\u00f6hnt https://t.co/V8hJafYncn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 87479119,              \"url\": \"http://www.artefakt-berlin.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/877096823902662656/0ogYGlzR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/87479119/1505748422\",              \"username\": \"artefakt_berlin\",              \"name\": \"ARTEFAKT Kultur\",              \"description\": \"Neuigkeiten aus Kultur, Kunst und Klassik. F\u00fcr ARTEFAKT Kulturkonzepte twittert f\u00fcr euch Stefan Hirtz. #Kommunikation #PR #Marketing\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-04 16:47:54+00:00\",              \"location\": \"Berlin Germany\",              \"followers\": 7471,              \"friends\": 5932,              \"tweets\": 20308,              \"liked_tweets\": 10800,              \"lists_member\": 270,              \"media_shared\": 448       }}, {       \"id\": 1266313058391134208,       \"url\": \"https://twitter.com/BEliasson2/status/1266313058391134208\",       \"date\": \"2020-05-29 10:18:54+00:00\",       \"text\": \"Wie der Berliner Rundfunkchor in der Corona-Krise probt! https://t.co/5g1vFn36j5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 835149308433309696,              \"url\": \"http://nordea.se\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1175322322942799872/7hQCYIO__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/835149308433309696/1569154750\",              \"username\": \"BEliasson2\",              \"name\": \"Bj\u00f6rn Eliasson \ud83c\uddf8\ud83c\uddea \ud83c\udde9\ud83c\uddea \ud83c\uddeb\ud83c\uddee \ud83c\uddee\ud83c\uddf1\",              \"description\": \"Jur kand. Civilekonom. Verksam inom Nordea Bank AB. Gift. Stolt pappa t M\u00e4rtha, Carl o Sofia. Socialkonservativ med hj\u00e4rtat hos M! Klassisk musik! Historia! \ud83c\udfbb\u26f5\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-24 15:28:06+00:00\",              \"location\": \"\u00d6stermalm, Stockholm! M\u00f6rtn\u00e4s!\",              \"followers\": 571,              \"friends\": 2984,              \"tweets\": 31369,              \"liked_tweets\": 16875,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 655       }}]"
}