{"url": "https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/elon-musk-laesst-us-produktion-wieder-starten-tesla-chef-setzt-sich-ueber-corona-beschraenkungen-hinweg/25821240.html", "date": "2020-05-12T06:11:53+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Tesla-Chef setzt sich \u00fcber Corona-Beschr\u00e4nkungen hinweg", "article": "Elon Musk nennt Corona-Schutzma\u00dfnahmen in Kalifornien \u201efaschistisch\u201c. Nun l\u00e4sst er das Tesla-Werk hochfahren. Das \u00f6rtliche Gesundheitsamt beschwichtigt. Tesla-Chef Elon Musk l\u00e4sst die Produktion im Hauptwerk in Kalifornien wieder hochfahren und setzt sich damit \u00fcber die lokalen Corona-Einschr\u00e4nkungen hinweg. Er werde selbst an der Produktionslinie sein, schrieb Musk am Montag bei Twitter. \u201eWenn jemand festgenommen wird, werde ich darum bitten, dass es nur ich bin.\u201c\nIm Alameda County, in dem sich das Tesla-Werk in Fremont befindet, gelten weiterhin Ausgehbeschr\u00e4nkungen, die eine Ausbreitung des Coronavirus verhindern sollen. Tesla hatte am Wochenende eine Klage dagegen eingereicht - und Musk hatte gedroht, den Firmensitz des Elektroauto-Herstellers von Kalifornien zum Beispiel nach Texas oder Nevada zu verlegen.\n \nKaliforniens Gouverneur Gavin Newsom hatte kurz vor Musks Tweet eine Wiederaufnahme der Produktion m\u00f6glicherweise in der kommenden Woche in Aussicht gestellt. Das Gesundheitsamt in dem County versuchte, die Wogen zu gl\u00e4tten. Man gehe davon aus, dass Tesla im Laufe des Tages - wie rechtlich gefordert - einen Vorschlag zur Wiederaufnahme der Produktion vorlegen werde und man sich \u00fcber Ablauf und Zeitplan einigen k\u00f6nne. Regionalen Medien zufolge war bereits vor der Ank\u00fcndigung der volle Parkplatz vor dem Tesla-Werk aufgefallen.\nMusk hatte die Coronavirus-Gefahr von Anfang an heruntergespielt und vergangene Woche die Ausgehbeschr\u00e4nkungen im Alameda County als \u201efaschistisch\u201c beschimpft. Er hatte auch versucht, das Werk als besonders unentbehrlich auch in der Pandemie offenzulassen, kam damit aber nicht durch. \nIn Fremont werden die mit Abstand meisten Fahrzeuge von Tesla gebaut, w\u00e4hrend die Produktion in dem neuen zweiten Werk in China erst am Anfang steht. Musk behauptet jetzt auch, dass die \u00f6rtlichen Beh\u00f6rden die Wiederer\u00f6ffnungspl\u00e4ne des Bundesstaates widerrechtlich blockiert h\u00e4tten. (dpa)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1260184335883386890,       \"url\": \"https://twitter.com/bietho/status/1260184335883386890\",       \"date\": \"2020-05-12 12:25:33+00:00\",       \"text\": \"Elon #Musk nennt Corona-Schutzma\u00dfnahmen in Kalifornien \u201efaschistisch\u201c. #Tesla ist also auch keine Option.https://t.co/Fguyej1fI1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2510361502,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1307760124581351424/PkzZeAZF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2510361502/1616962054\",              \"username\": \"bietho\",              \"name\": \"ThoBie wartet auf Impfe!\ud83d\ude37\ud83d\udc89\ud83e\udda0\ud83d\ude37\",              \"description\": \"Ex-SPD (1978-endg. 2016), Gr\u00fcne 2018-?/ seit 1978 Gewerkschafter Ver.di / MSF- und Fl\u00fcchtlingshilfe-Dauerspender /#Antifa als Prinzip /#Risikogruppe 3 #MS\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-04-26 11:22:06+00:00\",              \"location\": \"#Xhain\",              \"followers\": 322,              \"friends\": 1152,              \"tweets\": 30829,              \"liked_tweets\": 17970,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 515       }}, {       \"id\": 1260098289342480384,       \"url\": \"https://twitter.com/Bertmwalther/status/1260098289342480384\",       \"date\": \"2020-05-12 06:43:38+00:00\",       \"text\": \"Musk l\u00e4sst US-Produktion wieder starten...https://t.co/QYW5pYlVKD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 979375548194590720,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365650697920909314/G-t5mTv5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/979375548194590720/1522344603\",              \"username\": \"Bertmwalther\",              \"name\": \"Bert Walther\",              \"description\": \"yxops\u00fcpd\u00fcdis - ich bin ein Naturist, der immer sehr viel frisst, besonders lob ich mir, Rotkohl fr\u00fch um vier...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-29 15:11:41+00:00\",              \"location\": \"Vogtlandkreis, Sachsen\",              \"followers\": 991,              \"friends\": 977,              \"tweets\": 102904,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4154       }}, {       \"id\": 1260061299410690048,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1260061299410690048\",       \"date\": \"2020-05-12 04:16:39+00:00\",       \"text\": \"#Tesla-Chef setzt sich \u00fcber# Corona-Beschr\u00e4nkungen hinweg: Elon #Musk l\u00e4sst Produktion in Kalifornien wieder starten. https://t.co/7hEPPzbcOT\",       \"replies\": 19,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438660,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259574,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4103,              \"media_shared\": 25701       }}]"}