{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/bezirke/mehrere-todesfaelle-zwei-weitere-grosse-corona-ausbrueche-in-berlins-pflegeheimen/26700514.html", "date": "2020-12-09T16:55:13+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Zwei weitere gro\u00dfe Corona-Ausbr\u00fcche in Berlins Pflegeheimen", "article": "Seit November ist das St.-Elisabeth-Stift von einem Corona-Ausbruch betroffen, eine Person starb. Der Rosenhof in Zehlendorf verzeichnet sogar elf Todesf\u00e4lle. Bei einem weiteren Corona-Ausbruch in einem Berliner Pflegeheim hat es bisher einen Todesfall gegeben. Betroffen ist das St.-Elisabeth-Stift in der Eberswalder Stra\u00dfe in Prenzlauer Berg. Zudem erfuhr der Tagesspiegel, dass bei einem Ausbruch in einer Einrichtung in Zehlendorf bereits Ende Oktober mehrere Menschen gestorben sind.\n\"Bei diesem Ausbruch sind elf Menschen mit oder an Corona gestorben\", sagte die Bezirksstadtr\u00e4tin f\u00fcr Gesundheit, Carolina B\u00f6hm. Inzwischen sei die Lage im Rosenhof unter Kontrolle. Wie viele Personen insgesamt infiziert waren, wusste B\u00f6hm zun\u00e4chst nicht.\nDer Fall war erst durch den Hinweis eines Tagesspiegel-Lesers bekannt geworden. \"Wir wahren den Schutz der Einrichtung\", begr\u00fcndete B\u00f6hm die fehlende Kommunikation. Es gehe um medizinische Daten, zudem wolle man die Heime in schwierigen Situationen vor Presseanrufen und etwaigen verzerrenden Berichten sch\u00fctzen. \"Das Recht der \u00d6ffentlichkeit ist aber wichtig\", beteuerte sie.\nZur aktuellen Situation in den Pflegeheimen im Bezirk Steglitz-Zehlendorf sagte B\u00f6hm daher nur unkonkret: \"Es passiert jeden Tag, dass wir F\u00e4lle haben.\" Das geh\u00f6re inzwischen zum \"traurigen Alltag\", so B\u00f6hm.\nZu dem Ausbruch in Prenzlauer Berg teilte die Senatsverwaltung f\u00fcr Gesundheit auf Tagesspiegel-Anfrage mit: \u201eDas Ausbruchsgeschehen in genannter Einrichtung begann am 19. November.\u201c \nIn Prenzlauer Berg sind ausschlie\u00dflich Demenz-Kranke betroffen\nUnd weiter: \u201eBetroffen war/ist ausschlie\u00dflich der Wohnbereich f\u00fcr Menschen mit Demenz.\u201c Insgesamt wurden seither 15 Personen positiv getestet, davon zw\u00f6lf Bewohner*innen und drei Mitarbeiter*innen. \u201eVier Bewohner*innen waren zwischenzeitlich im Krankenhaus, zwei wurden als genesen entlassen, eine/r verstarb, eine/r ist weiterhin im Krankenhaus\u201c, erkl\u00e4rte die Senatsverwaltung.\nNach Aussage von Angeh\u00f6rigen f\u00fchlte sich einer der Pfleger krank und wurde daraufhin mit den neu verf\u00fcgbaren PCR-Schnelltests getestet, hatte aber zu diesem Zeitpunkt offenbar schon weitere Personen angesteckt. Das betroffene Pflegeheim sei sehr vorsichtig und habe es geschafft, die Infektionen nur auf einen Wohnbereich begrenzt zu halten.\nKritik \u00e4u\u00dferten Angeh\u00f6rige jedoch daran, dass die Ergebnisse der Schnelltests f\u00fcr das Personal und die Bewohner erst nach drei Tagen durch das Gesundheitsamt \u00fcbermittelt wurden. Da sei es bereits zu sp\u00e4t gewesen.\nDer Betreiber des Heims, die Stephanus-Stiftung, best\u00e4tigte den Ausbruch, nannte jedoch keine Zahlen. Ein Sprecher verwies dabei darauf, dass auch die Zeiten zwischen einer PCR-Testung und der Ergebnis\u00fcbermittlung des zust\u00e4ndigen Gesundheitsamtes nach den ersten Schnelltests \u201eleider oft sehr lang\u201c seien: \u201eWir haben da bisher sehr schwierige Erfahrungen machen m\u00fcssen.\u201c\nErst am Dienstag war ein Corona-Ausbruch mit Dutzenden Infizierten in einem Heim in Friedrichshain bekannt geworden. Bei einem Ausbruch im November in Lichtenberg waren 15 Menschen gestorben.\nIn der Einrichtung in Prenzlauer Berg ist der Wohnbereich nach Aussage der Senatsverwaltung inzwischen vollst\u00e4ndig isoliert: \u201eS\u00e4mtliche Bewohner*innen und Mitarbeiter*innen dieses Wohnbereichs wurden abgestrichen.\u201c Testergebnisse l\u00e4gen jedoch noch nicht vor.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1336931191551877120,       \"url\": \"https://twitter.com/MadieMousie/status/1336931191551877120\",       \"date\": \"2020-12-10 07:10:09+00:00\",       \"text\": \"Mehrere Todesf\u00e4lleZwei weitere gro\u00dfe Corona-Ausbr\u00fcche in Berlins PflegeheimenRettet Leben und NICHT Weihnachten. #LockdownJetzthttps://t.co/TCPL8TDPXm\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3017771969,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1362819892014104580/2vDm5ZAS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3017771969/1431459179\",              \"username\": \"MadieMousie\",              \"name\": \"Madeline Kaiser\",              \"description\": \"Unverbesserlichere Gerechtigkeitsfanatikerin Menschenrechte   VegetarierinTrauerednerin, Hunde, NoAfd, THWHeimat: NdS und  Mainz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 14:56:34+00:00\",              \"location\": \"Niedersachsen, Deutschland\",              \"followers\": 947,              \"friends\": 990,              \"tweets\": 48312,              \"liked_tweets\": 71050,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 390       }}, {       \"id\": 1336799619926396929,       \"url\": \"https://twitter.com/IngeBunge/status/1336799619926396929\",       \"date\": \"2020-12-09 22:27:20+00:00\",       \"text\": \"@Volksverpetzer Allein in diesem Monat sind es bereits 19 Alten/Pflegeheimen mit insgesamt 867 F\u00e4llen. November waren es 50 mit weit \u00fcber 2.000 Infektionen. \u00dcber viele wird noch nicht einmal berichtet. https://t.co/zpm0x0HR5S\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 56128302,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1251868711541186565/0wNKUWg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"IngeBunge\",              \"name\": \"Bunge\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-12 16:29:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 66,              \"friends\": 36,              \"tweets\": 16972,              \"liked_tweets\": 15773,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 972       }}, {       \"id\": 1336739550979354626,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1336739550979354626\",       \"date\": \"2020-12-09 18:28:39+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Oct90yGsyd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58212,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1336714393678192640,       \"url\": \"https://twitter.com/Bertmwalther/status/1336714393678192640\",       \"date\": \"2020-12-09 16:48:41+00:00\",       \"text\": \"Zehlendorfer Einrichtung bereits mit elf Toten...https://t.co/yV1ILmJxMw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 979375548194590720,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365650697920909314/G-t5mTv5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/979375548194590720/1522344603\",              \"username\": \"Bertmwalther\",              \"name\": \"Bert Walther\",              \"description\": \"yxops\u00fcpd\u00fcdis - ich bin ein Naturist, der immer sehr viel frisst, besonders lob ich mir, Rotkohl fr\u00fch um vier...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-29 15:11:41+00:00\",              \"location\": \"Vogtlandkreis, Sachsen\",              \"followers\": 991,              \"friends\": 977,              \"tweets\": 102905,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4154       }}, {       \"id\": 1336701120748646400,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1336701120748646400\",       \"date\": \"2020-12-09 15:55:56+00:00\",       \"text\": \"Seit November ist die Pflegeeinrichtung St.-Elisabeth-Stift  in Prenzlauer Berg von einem #Corona-Ausbruch betroffen, eine Person starb. Der Rosenhof in Zehlendorf verzeichnet sogar elf Todesf\u00e4lle. https://t.co/JVtn2tk06g\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438660,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259574,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4103,              \"media_shared\": 25701       }}]"}