{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/03/31/nasenmann-laschets-maskenpanne/",
     "date": "2020-03-31T11:00:03+02:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "\u201eNasenmann\u201c Laschets Maskenpanne: Sinnbild f\u00fcr den deutschen Umgang mit der Krise",
     "article": "Die nur unvollst\u00e4ndig aufgesetzte Atemschutzmaske von Armin Laschet sorgte gestern im Netz f\u00fcr jede Menge Lacher; der CDU-Ministerpr\u00e4sident von Nordrhein-Westfalen hatte beim Besuch der Aachener Uniklink RWTH die Maske zwar auf, aber anfangs die Nase freigelassen. Laschets Fauxpas steht gewisserma\u00dfen metaphorisch f\u00fcr die gesamte Corona-Politik Deutschlands.\nDas gesamte Krisenmanagement, die Containment-Politik Deutschlands oszilliert von Beginn an zwischen Extremen \u2013 und Widerspr\u00fcchen: Verharmlosung und Katastrophenstimmung, Konsequenz und Wankelmut, Versprechen und deren Relativierung, Anspruch und Wirklichkeit. Wochenlang wurde die Bev\u00f6lkerung in tr\u00fcgerischer Sicherheit gewiegt, wurde beschwichtigt, bis dann die brutale Realit\u00e4t der Pandemie erkannt wurde \u2013  und binnen 14 Tagen peut-a-peut immer radikalere Ma\u00dfnahmen eingeleitet wurden.\nT\u00e4glich wird der Eindruck vermittelt, der gro\u00dfe Ausbruch und Ansturm auf die Kliniken stehe unmittelbar bevor \u2013 doch es sind noch immer viele Intensivpl\u00e4tze unbelegt; zum Gl\u00fcck \u2013 doch wie ist der tats\u00e4chliche Status, welchen Prognosen kann man vertrauen?\nWiderspr\u00fcchliche Signale\nAls die Kanzlerin zuerst den Shutdown, wenige Tage sp\u00e4ter die Vereinzelungsma\u00dfnahmen verk\u00fcndete, hie\u00df es, nach 1-2 Wochen werde man auf deren Grundlage die Entwicklung des weiteren Infektionsgeschehens beurteilen k\u00f6nnen; f\u00fcr mindestens zwei Wochen sollten die Kontaktsperren zun\u00e4chst gelten. Sang- und klanglos wurde ihre Geltungsdauer am Wochenende vom Kanzleramt bis mindestens zum 20. April verl\u00e4ngert. Und nun, seit einigen Tagen, ist die maximale Inkubationszeit derer verstrichen, die sich zum Zeitpunkt des Beginns der Ma\u00dfnahmen infiziert haben konnten \u2013 doch die Politik bleibt der Bev\u00f6lkerung eine Zwischenbewertung schuldig.\nDie Infektionszahlen steigen weiterhin, doch wie schnell tats\u00e4chlich ist unklar: weil inzwischen viel mehr Tests als noch vor zwei Wochen durchgef\u00fchrt werden, werden in absoluten Zahlen auch immer mehr Neuinfektionen festgestellt. Da keine repr\u00e4sentativen Querschnittstests erfolgen, kann man noch immer nichts sagen, wieviele B\u00fcrger das Virus sch\u00e4tzungsweise tragen; mangels fl\u00e4chendeckend verf\u00fcgbarer Antik\u00f6rpertests ist auch \u00fcber eine bereits erfolgte stille Immunisierung nichts bekannt.\nDie Crux mit den Masken\nUnd gerade beim Thema Atemschutzmasken ist die Versorgungslage so prek\u00e4r, dass inzwischen Gesch\u00e4ftemacher im Netz und auf dem Schwarzmarkt Wucherpreise f\u00fcr Produkte aufrufen, die vor wenigen Wochen noch als Cent-Artikel gehandelt wurden. Der drastische Preisanstieg von \u00fcber 3.000 Prozent infolge der Verknappung wird zum Problem \u2013 zumal nach wie vor vor allem in Alters- und Pflegeheimen, Arztpraxen, aber auch Kliniken die Masken fehlen, allen Beteuerungen und Beschaffungsinitiativen von Gesundheitsminister Jens Spahn zum Trotz. Hilfe kommt im gro\u00dfen Stil derzeit nur aus China, wobei hier die Lieferungen \u00fcber ganz Europa verteilt werden m\u00fcssen.\nF\u00fcr all diese Defizite und Unzul\u00e4nglichkeiten bei der Versorgung und im Krisenmanagement ist Laschets Masken-Patzer insoweit ein stimmiges Sinnbild: Die Absicht ist nobel, die ergriffenen Ma\u00dfnahmen m\u00f6gen sinnvoll sein \u2013 doch ihre Umsetzung l\u00e4sst zu w\u00fcnschen \u00fcbrig.\nLaschet selbst \u00fcbrigens machte seinen Schnitzer wieder wett \u2013 und signalisierte, dass er \u00fcber sich selbst lachen kann: Auf Twitter gab er gestern Abend Tipps zum korrekten Anlegen von Schutzmasken\u2026 (DM)\n\n ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1245175618020544517,       \"url\": \"https://twitter.com/ossi47051/status/1245175618020544517\",       \"date\": \"2020-04-01 02:26:16+00:00\",       \"text\": \"\u201eNasenmann\u201c Laschets Maskenpanne: Sinnbild f\u00fcr den deutschen Umgang mit der Krise https://t.co/075dFKIet6 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1118550229568110599,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1118558230010003458/ku86xTFg_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ossi47051\",              \"name\": \"ossi47051\",              \"description\": \"Ich bin jetzt auch unter gleichen Namen \u00fcber Telegram erreichbar!!!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-17 16:22:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 404,              \"friends\": 932,              \"tweets\": 9941,              \"liked_tweets\": 1225,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 832       }}, {       \"id\": 1245125902289305602,       \"url\": \"https://twitter.com/t5empire/status/1245125902289305602\",       \"date\": \"2020-03-31 23:08:43+00:00\",       \"text\": \"#Laschet und sein #maskedsinger-Auftritt sind ein verzeihlicher Lapsus, doch sie stehen metaphorisch f\u00fcr ein generelles Problem im Land. Kommentar von mir: https://t.co/ireWMW1edB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 107995011,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/652137917/DM_BEAM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/107995011/1435368969\",              \"username\": \"t5empire\",              \"name\": \"Daniel Matissek\",              \"description\": \"Chronist der letzten Tage und dies in heit\u2019rer Bitterkeit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-24 13:02:13+00:00\",              \"location\": \"Kaiserslautern, Germany\",              \"followers\": 1011,              \"friends\": 829,              \"tweets\": 1283,              \"liked_tweets\": 2136,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 106       }}, {       \"id\": 1245078796165922818,       \"url\": \"https://twitter.com/yogirou/status/1245078796165922818\",       \"date\": \"2020-03-31 20:01:32+00:00\",       \"text\": \"\u201eNasenmann\u201c Laschets Maskenpanne: Sinnbild f\u00fcr den deutschen Umgang mit der Krisehttps://t.co/Q69ngJ8FrnDie nur unvollst\u00e4ndig aufgesetzte Atemschutzmaske von Armin Laschet sorgte gestern im Netz f\u00fcr jede Menge Lacher. https://t.co/KzlXBgxAkB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 132294395,              \"url\": \"http://nixgut.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/502826747495063553/fiH3q529_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"yogirou\",              \"name\": \"Egon M\u00fcller\",              \"description\": \"Liebe Denunzianten, je mehr ihr die Leute denunziert, desto mehr werden sie euch bek\u00e4mpfen. Und das ist gut so, denn ihr habt keine \u00fcberzeugenden Argumente.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-12 21:07:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 177,              \"friends\": 121,              \"tweets\": 18990,              \"liked_tweets\": 4416,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 8378       }}, {       \"id\": 1245028036552032259,       \"url\": \"https://twitter.com/DerAufklrer/status/1245028036552032259\",       \"date\": \"2020-03-31 16:39:50+00:00\",       \"text\": \"\u201eNasenmann\u201c Laschets Maskenpanne: Sinnbild f\u00fcr den deutschen Umgang mit der Krise https://t.co/PtkSQge2Jw via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 260619570,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1291836657491222535/9mhVcSmb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DerAufklrer\",              \"name\": \"Erzengel Michael USA\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-04 07:05:15+00:00\",              \"location\": \"Texas USA\",              \"followers\": 179,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 16395,              \"liked_tweets\": 12953,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1294       }}, {       \"id\": 1245001727142703105,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1245001727142703105\",       \"date\": \"2020-03-31 14:55:17+00:00\",       \"text\": \"\u201eNasenmann\u201c Laschets Maskenpanne: Sinnbild f\u00fcr den deutschen Umgang mit der Krise          https://t.co/WHrM2YSzVw via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1244953126374977537,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1244953126374977537\",       \"date\": \"2020-03-31 11:42:10+00:00\",       \"text\": \"\u201eNasenmann\u201c Laschets Maskenpanne: Sinnbild f\u00fcr den deutschen Umgang mit der Krise https://t.co/OzGqazMRMP via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 226,              \"friends\": 393,              \"tweets\": 33466,              \"liked_tweets\": 14499,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 879       }}, {       \"id\": 1244919933496111105,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1244919933496111105\",       \"date\": \"2020-03-31 09:30:16+00:00\",       \"text\": \"\u201eNasenmann\u201c Laschets Maskenpanne: Sinnbild f\u00fcr den deutschen Umgang mit der Krise https://t.co/wDQ7x8Nnml via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166289,              \"liked_tweets\": 26199,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1244919135517245445,       \"url\": \"https://twitter.com/agnieszkawolsk9/status/1244919135517245445\",       \"date\": \"2020-03-31 09:27:06+00:00\",       \"text\": \"Blama\u017c premiera NRW Armina Lascheta (CDU). W czasie wizyty w klinice uniwersyteckiej w Akwizgranie za\u0142o\u017cy\u0142 wprawdzie maseczk\u0119, ale nie zakry\u0142 nosa. To symboliczny obraz tego jak niemiecka polityka radzi sobie z korona kryzysem - zauwa\u017caj\u0105 komentatorzy. https://t.co/3QJssR7UeN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 788501945866674176,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1348727786446450688/mMQcmlst_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/788501945866674176/1587036279\",              \"username\": \"agnieszkawolsk9\",              \"name\": \"Agnieszka Wolska\",              \"description\": \"#stopLockdown\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-18 22:08:08+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3086,              \"friends\": 561,              \"tweets\": 17826,              \"liked_tweets\": 45465,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 2715       }}, {       \"id\": 1244916351313068037,       \"url\": \"https://twitter.com/deutsch365/status/1244916351313068037\",       \"date\": \"2020-03-31 09:16:02+00:00\",       \"text\": \"\u201eNasenmann\u201c Laschets Maskenpanne: Sinnbild f\u00fcr den deutschen Umgang mit der Krise \u203a Jouwatch https://t.co/gD8A0fncaw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947238380454150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083412086108114944/H1rGECg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947238380454150145/1518784021\",              \"username\": \"deutsch365\",              \"name\": \"Deutsch365\",              \"description\": \"FreePress - Freies Europa-Eine neue Bewegung aus Politik - Freiem Journalismus-sozialen Projekten und Aufbau einer neuen Partei der Mitte.Junger Journalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-30 22:50:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 13337,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 157624,              \"liked_tweets\": 2305,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 53706       }}, {       \"id\": 1244914059172077570,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1244914059172077570\",       \"date\": \"2020-03-31 09:06:55+00:00\",       \"text\": \"\u201eNasenmann\u201c Laschets Maskenpanne: Sinnbild f\u00fcr den deutschen Umgang mit der Krise https://t.co/WHrM2YSzVw via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1244912346247634944,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1244912346247634944\",       \"date\": \"2020-03-31 09:00:07+00:00\",       \"text\": \"\u201cNasenmann\u201d Laschets Maskenpanne: Sinnbild f\u00fcr den deutschen Umgang mit der Krise https://t.co/gNe9AKuNHr https://t.co/w3UzLNqq7I\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 24,       \"likes\": 47,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12062,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63190,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}