{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/ein-jahr-nach-dem-tabubruch-von-thueringen-was-bleibt-von-der-causa-kemmerich/26873772.html",
     "date": "2021-02-09T16:31:12+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Was bleibt von der Causa Kemmerich?",
     "article": "Auch ein Jahr nach der AfD-gest\u00fctzten Wahl von Thomas Kemmerich zum Th\u00fcringer Ministerpr\u00e4sidenten ist die Sache f\u00fcr die FDP noch nicht vorbei. Eine Analyse. Die eigene Bekanntheit ist f\u00fcr Politikerinnen und Politiker eine Art W\u00e4hrung. Im t\u00e4glichen Kampf um die \u00f6ffentliche Aufmerksamkeit gilt als erfolgreich, wer immer wieder Schlagzeilen produziert und f\u00fcr Reichweite sorgt. So gesehen hat der FDP-Politiker Thomas Kemmerich dazugewonnen, als er am 5. Februar 2020 mit den Stimmen der AfD zum Th\u00fcringer Ministerpr\u00e4sidenten gew\u00e4hlt wurde.\nZwar st\u00fcrzte er mit dem politischen Tabubruch seine Partei in die Krise und sandte eine Schockwelle durch die gesamte Republik. Die Emp\u00f6rung war riesig, die Kanzlerin intervenierte, schlie\u00dflich trat Kemmerich nach drei Tagen zur\u00fcck. Doch zumindest seine Bekanntheit hat er deutlich gesteigert: Fast 90 Prozent der Th\u00fcringerinnen und Th\u00fcringer kennen ihn heute, wie eine Insa-Umfrage im vergangenen Jahr zeigte. Vor der Landtagswahl 2019 war er nur einem von f\u00fcnf W\u00e4hlern bekannt.\nBusiness as usual in Erfurt\nAn diesem Freitag j\u00e4hrt sich das \u201eFiasko von Th\u00fcringen\u201c, wie FDP-Chef Christian Lindner die Kemmerich-Wahl einmal nannte, zum ersten Mal. Was bleibt \u00fcbrig von dem Fall? Welche Lehren haben die Liberalen daraus gezogen? Und wie geht es jetzt weiter mit der FDP im Freistaat?\nKemmerich, das steht ein Jahr danach fest, will auf jeden Fall weitermachen. Bis zum Jahresende 2020 wollte er sich Bedenkzeit geben, um zu entscheiden, welche Rolle er \u201ek\u00fcnftig in der Partei noch ausf\u00fcllen kann und will\u201c, sagte er im Mai. Er war damals f\u00fcr seine Teilnahme an einer von Rechtsextremen mitorganisierten Demonstration heftig kritisiert worden; Parteifreunde warfen ihm vor, zum zweiten Mal binnen weniger Monate Zweifel an der Abgrenzung der FDP nach Rechtsau\u00dfen geweckt zu haben. Bei der Organisation der Demo in Gera hatten stadtbekannte Rechtsradikale mitgeholfen.\n\u201eEs mag sein, dass im Hintergrund auch vereinzelt Strippenzieher aus der rechten Szene aktiv waren\u201c, sagt dazu heute ein Sprecher der Th\u00fcringer FDP-Fraktion. \u201eDies war aber Herrn Kemmerich in keinster Weise bekannt, noch war es vor Ort f\u00fcr ihn und andere erkennbar. Entsprechend hat sich auch die rot-rot-gr\u00fcne Landesregierung ge\u00e4u\u00dfert.\u201c\nIn einer Antwort auf Fragen von Linken-Abgeordnete hatte die Th\u00fcringer Landesregierung im Mai 2020 schriftlich erkl\u00e4rt, dass der \u201eganz \u00fcberwiegende Teil\u201c der circa 700 Teilnehmerinnen und Teilnehmer der Demo \u201edem b\u00fcrgerlichen Spektrum zuzuordnen\u201c gewesen sei. \u201eEinzelne Teilnehmer waren den polizeilichen Einsatzkr\u00e4ften vor Ort von Versammlungen der rechten Szene im Bereich Gera visuell bekannt.\u201c\nAuf der Demo war auch eine Frau mit einem gro\u00dfen umgeh\u00e4ngten Davidstern mitgelaufen \u2013 das Symbol taucht immer wieder im radikalen \u201eQuerdenker\u201c-Milieu auf. Auch AfD-Leute nahmen an dem \u201eSpaziergang\u201c teil, bei dem Kemmerich eine Rede hielt. Im Nachgang entschuldigte er sich dann f\u00fcr den Auftritt. Er habe der AfD keine B\u00fchne geben wollen, habe \u201edas aber leider getan\u201c, sagte er.\n[Wenn Sie alle aktuellen Nachrichten live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen]\nAls Reaktion auf die parteiinterne Kritik, die bis zu Austrittsforderungen reichte, zog sich Kemmerich vor\u00fcbergehend aus dem Bundesvorstand zur\u00fcck. Es wurde ruhiger um ihn. Als Fraktionschef im Landtag macht er seither vor allem \u201ebusiness as usual\u201c: regul\u00e4re Oppositionsarbeit mit Kritik an den n\u00e4chtlichen Ausgangssperren in Th\u00fcringen oder den Homeschooling-Pl\u00e4nen der Landesregierung.\nDie selbst gesetzte Bedenkzeit zum Jahresende hat Kemmerich tatenlos verstreichen lassen. Seine Mitgliedschaft im FDP-Bundesvorstand ruht nach wie vor \u2013 vermutlich bis Mitte Mai, wenn das Spitzengremium neu gew\u00e4hlt wird. W\u00fcrde Kemmerich dann wider Erwarten noch einmal antreten, h\u00e4tte er wohl keine Chance. Er gilt in der Bundes-FDP als \u201everbrannt\u201c, das Verh\u00e4ltnis zur Parteispitze als zerr\u00fcttet.\n\u201eMeine Mission ist noch nicht vollendet\u201c\nAuf der Landesebene will Kemmerich jedoch weiter vorne mitspielen. \u201eMeine Mission ist noch nicht vollendet\u201c, lautet die zentrale Botschaft, die er in Interviews immer wieder aussendet. Beim n\u00e4chsten Parteitag \u2013 das Datum steht noch nicht fest \u2013 will er erneut als Landesvorsitzender kandidieren. Seine Aussichten, sagen Insider, seien nicht schlecht.\nDamit d\u00fcrfte das Kemmerich-Problem f\u00fcr die FDP nicht so schnell verschwinden, auch wenn die Parteispitze zuletzt einen Teilerfolg im Machtkampf gegen den Th\u00fcringer Landeschef erzielte. Lindner, Generalsekret\u00e4r Volker Wissing und die 15 Landesvorsitzenden dr\u00e4ngten Kemmerich im November zum Verzicht auf eine erneute Spitzenkandidatur bei der Th\u00fcringer Landtagswahl \u2013 und drohten, die Unterst\u00fctzung f\u00fcr den Wahlkampf zu entziehen. FDP-Plakate mit Kemmerichs Gesicht darauf wollte man im Superwahljahr wohl nicht sehen. Der gab dem Druck nach und will nun \u201eeine andere Person\u201c vorschlagen.\nZus\u00e4tzlich verschafft die coronabedingte Verschiebung der Th\u00fcringer Landtagswahl auf den 26. September der FDP-F\u00fchrung zumindest in der ersten H\u00e4lfte des Superwahljahrs etwas Ruhe. Sollte Kemmerich aber bis dahin als Landeschef best\u00e4tigt werden, k\u00f6nnte er parallel zur Bundestagswahl wieder in den \u00f6ffentlichen Fokus r\u00fccken.\n[Die wichtigsten Nachrichten, die besten Tagesspiegel-Texte und spannende Debatten des Tages finden Sie im kostenlosen Tagesspiegel-Newsletter \"Fragen des Tages\". Zur Anmeldung geht es hier.]\nDie FDP-Bundestagsfraktion hat indes ihre eigenen Konsequenzen aus dem Th\u00fcringen-Debakel gezogen: Im Sommer 2020 setzte sie eine Arbeitsgruppe ein, um Strategien f\u00fcr den Umgang mit den Rechtspopulisten im Parlament zu finden. Auf dass sich die FDP nie mehr von der AfD vorf\u00fchren lasse, will man sich deutlicher zu den Sitznachbarn rechts im Plenum abgrenzen \u2013 etwa durch Enthaltungen, wenn die AfD einen Ausschussvorsitzenden vorschl\u00e4gt.\nVor allem f\u00fcr die FDP-Abgeordneten aus dem Osten, wo die Rechtspopulisten teils die St\u00e4rke einer Volkspartei haben, stellt sich die Herausforderung der Abgrenzung allerdings immer wieder aufs Neue. Die AfD zu verdammen \u2013 und damit auch ihre W\u00e4hlerinnen und W\u00e4hler \u2013 k\u00f6nnen sie sich kaum leisten. Bei manchen von ihnen ist au\u00dferdem die Ber\u00fchrungsangst vor der Linken gr\u00f6\u00dfer als vor der AfD.\nTabubruch oder Dienst an der Demokratie?\nAuch das hat die Causa Kemmerich gezeigt: Dass das Politikverst\u00e4ndnis zwischen Ost und West teils noch immer stark auseinanderklafft. W\u00e4hrend viele in der West-FDP die Kemmerich-Wahl f\u00fcr unverzeihlich halten, sehen sie manche im Osten als \u201eDienst an der Demokratie\u201c. F\u00fcr die von Westdeutschen dominierte Parteispitze ist es nicht leicht, zwischen diesen Positionen zu vermitteln.\nDazu hat der Fall eine weitere offene Flanke in der FDP aufgezeigt: Die Spitzenfunktion\u00e4re der Partei beschw\u00f6ren zwar gerne den \u201eganzheitlichen Liberalismus\u201c, der ohne Fl\u00fcgelk\u00e4mpfe und Streit zwischen den Str\u00f6mungen auskomme. Doch hinter vorgehaltener Hand geben Parteistrategen durchaus zu, dass in der FDP einen \u201erustikalen Teil\u201c gebe \u2013 dessen Anh\u00e4nger stramm wirtschaftsliberal und gesellschaftspolitisch konservativ ticken, so wie Kemmerich. Das zeigt auch die aktuelle Diskussion innerhalb der Partei, ob man sich mit Umweltthemen oder Fragen der kulturellen Vielfalt nicht zu sehr dem \u201eZeitgeist\u201c unterwerfe.\nKemmerich scheint indes die Emp\u00f6rung vieler Parteikollegen noch immer nicht so recht nachvollziehen zu k\u00f6nnen. Er w\u00fcrde heute zwar \u201evieles anders\u201c machen als im Februar 2020, sagte er vergangene Woche der Zeitschrift \u201eCicero\u201c. Zugleich weist er auch ein Jahr danach die alleinige Verantwortung f\u00fcr das \u201eFiasko von Th\u00fcringen\u201c zur\u00fcck. \u201eIch habe nicht gefoult, sagte er. \u201eIch bin der Gefoulte.\u201c",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1360618367699197952,       \"url\": \"https://twitter.com/poli_stupidity/status/1360618367699197952\",       \"date\": \"2021-02-13 15:54:32+00:00\",       \"text\": \"Ein Jahr nach dem Tabubruch von Th\u00fcringen: Was bleibt von der Causa Kemmerich? - Tagesspiegel https://t.co/yBkJy6uQri https://t.co/XNBg6aEXIb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 153705148,              \"url\": \"https://www.youtube.com/watch?v=UwNMZCIbwMM\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1073884869447610369/kfAnuoeX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/153705148/1544870853\",              \"username\": \"poli_stupidity\",              \"name\": \"Zentrum f\u00fcr Politische Dummheit\",              \"description\": \"We are the centrum of political stupidity, we think #pepsi cola, no vita cola, no #afri cola is the best #Dada Cola of the World | Long life Bernd #H\u00f6cke, Ave\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-09 07:03:20+00:00\",              \"location\": \"29.136089, -89.253388\",              \"followers\": 584,              \"friends\": 667,              \"tweets\": 15063,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 1951       }}, {       \"id\": 1359450162771419144,       \"url\": \"https://twitter.com/Aleks_weltweit/status/1359450162771419144\",       \"date\": \"2021-02-10 10:32:30+00:00\",       \"text\": \"\u201eMeine Mission ist noch nicht vollendet\u201c sagt Kemmerich. Welche denn? Die FDP noch weiter rechts zu positionieren? Mit den Schlumpfnazis in die Kuschelecke gehen? https://t.co/4Urf0Ivw3M\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 131467152,              \"url\": \"http://www.rent-a-pm.de/wordpress/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/478751475988852738/jbO-Ihrt_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Aleks_weltweit\",              \"name\": \"Aleks\",              \"description\": \"Liberal, Humanist, Demokrat, Tierfreund, Musik-Allesfresser, Vegetarier, PastafariNUR Private Meinung, auch die Ironie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-10 10:31:57+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 2340,              \"friends\": 1289,              \"tweets\": 110906,              \"liked_tweets\": 653,              \"lists_member\": 124,              \"media_shared\": 441       }}, {       \"id\": 1357633604017410049,       \"url\": \"https://twitter.com/dantrimont/status/1357633604017410049\",       \"date\": \"2021-02-05 10:14:09+00:00\",       \"text\": \"Und nichts gegen den Tagesspiegel: Auch der hat heute nat\u00fcrlich einen umfassenderen Blick als damals mitten im Geschehen. Warum posten Sie den nicht?https://t.co/VvNKFy58uq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131237989818994688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1349879147334692868/SEm4XYJG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"dantrimont\",              \"name\": \"G\u00fcnter Dantrimont\",              \"description\": \"Following Accounts is not endorsement.#TeamScience #TeamFactCheck #TeamPotholer54 #TeamHansen #TeamFauci #TeamDrosten #TeamLauterbach\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 16:38:48+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 222,              \"friends\": 1731,              \"tweets\": 14628,              \"liked_tweets\": 10031,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1121       }}, {       \"id\": 1357633480184758274,       \"url\": \"https://twitter.com/dantrimont/status/1357633480184758274\",       \"date\": \"2021-02-05 10:13:39+00:00\",       \"text\": \"@ZDM09161302 @KuehniKev Und nichts gegen den Tagesspiegel: Auch der hat heute nat\u00fcrlich einen umfassenderen Blick als damals mitten im Geschehen. Warum posten Sie den nicht?https://t.co/VvNKFy58uq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131237989818994688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1349879147334692868/SEm4XYJG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"dantrimont\",              \"name\": \"G\u00fcnter Dantrimont\",              \"description\": \"Following Accounts is not endorsement.#TeamScience #TeamFactCheck #TeamPotholer54 #TeamHansen #TeamFauci #TeamDrosten #TeamLauterbach\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 16:38:48+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 222,              \"friends\": 1731,              \"tweets\": 14628,              \"liked_tweets\": 10031,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1121       }}, {       \"id\": 1357605582686011392,       \"url\": \"https://twitter.com/uberlauferin/status/1357605582686011392\",       \"date\": \"2021-02-05 08:22:48+00:00\",       \"text\": \"@die_linke_th @SusanneHennig Der #Dammbruch in #Th\u00fcringen ist unvergessen. Was bleibt? Hat #Kemmerich das Geld als Ministerpr\u00e4sident jetzt zur\u00fcckgezahlt? #Tabubruch #uberlauferfragtnachhttps://t.co/boQzQgf6Gd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1235822213342711808,              \"url\": \"https://uberlaufer.wordpress.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304029011627175936/L-p_qtay_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1235822213342711808/1583705994\",              \"username\": \"uberlauferin\",              \"name\": \"\u26f8\ufe0f\ud83d\udc62 \u00dcberl\u00e4uferli (\u2b50\ufe0f\u2b50\ufe0f)\",              \"description\": \"Jeden Tag um 17.00 wagt sich das \u00dcberl\u00e4uferli wieder auf das Nussbaumparkett der Dekadenz. Wenn ihr tanzen wollt, zieht eure Schlittschuhe aus und geniesst.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-06 06:59:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 368,              \"friends\": 250,              \"tweets\": 16859,              \"liked_tweets\": 12580,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2479       }}, {       \"id\": 1357597722195472385,       \"url\": \"https://twitter.com/irgendeinervon/status/1357597722195472385\",       \"date\": \"2021-02-05 07:51:34+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Vd1AMhNJbx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 749263942942396416,              \"url\": \"http://www.strom-wechseln.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1228287309503660032/nCaIwneG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/749263942942396416/1581681663\",              \"username\": \"irgendeinervon\",              \"name\": \"Was gibts Neues?\",              \"description\": \"Alle sind Irre; aber wer seinen Wahn zu analysieren versteht, wird Philosoph genannt. (Ambrose Bierce)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-02 15:30:19+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 566,              \"friends\": 4974,              \"tweets\": 557333,              \"liked_tweets\": 664,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2414       }}, {       \"id\": 1357580695795818497,       \"url\": \"https://twitter.com/paul_starzmann/status/1357580695795818497\",       \"date\": \"2021-02-05 06:43:55+00:00\",       \"text\": \"Heute vor einem Jahr wurde Thomas #Kemmerich mit Stimmen der #AfD zum Th\u00fcringer Ministerpr\u00e4sidenten gew\u00e4hlt. Was bleibt von dem Fall? Mein Text im u2066@Tagesspiegelu2069  https://t.co/RiKhAfigYZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 958084650022432768,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de/starzmann-paul/22685570.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1007197211954958336/ERxGU_jt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/958084650022432768/1536688998\",              \"username\": \"paul_starzmann\",              \"name\": \"Paul Starzmann\",              \"description\": \"Journalist @tagesspiegel. German politics, postcolonialism, Afrika Mashariki. Views are my own.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-29 21:09:15+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1631,              \"friends\": 1030,              \"tweets\": 2695,              \"liked_tweets\": 12042,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 60       }}, {       \"id\": 1357572858822680577,       \"url\": \"https://twitter.com/jukrauskopf/status/1357572858822680577\",       \"date\": \"2021-02-05 06:12:46+00:00\",       \"text\": \"Zugleich weist er [Kemmerich] auch ein Jahr danach die alleinige Verantwortung f\u00fcr das \u201eFiasko von Th\u00fcringen\u201c zur\u00fcck. \u201eIch habe nicht gefoult, sagte er. \u201eIch bin der Gefoulte.Wie kann man eigentlich immer noch so uneinsichtig sein? Unfassbar.https://t.co/jr6LAH6FFg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1120615249403699202,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1283787628219969536/VHIHe97Q_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1120615249403699202/1593197106\",              \"username\": \"jukrauskopf\",              \"name\": \"Julian Krauskopf\",              \"description\": \"Dipl.-Jur. | macht was mit Kommunikation & Legal Tech @ganselrae | Mitglied @spdde | ehem. Krankenpfleger | erst: Osnabr\u00fcck, jetzt: Berlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-23 09:07:50+00:00\",              \"location\": \"Neuk\u00f6lln, Berlin\",              \"followers\": 110,              \"friends\": 647,              \"tweets\": 373,              \"liked_tweets\": 1507,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 69       }}, {       \"id\": 1357559643887853568,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1357559643887853568\",       \"date\": \"2021-02-05 05:20:15+00:00\",       \"text\": \"Ein Jahr ist der Tabubruch von #Th\u00fcringen, die AfD-gest\u00fctzte Wahl eines FDP-Ministerpr\u00e4sidenten, nun her. Doch die Sache ist f\u00fcr die Partei noch nicht vorbei. Was bleibt von der Causa #Kemmerich? Eine Analyse.https://t.co/U3ZCfziY57\",       \"replies\": 10,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438662,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259574,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4101,              \"media_shared\": 25701       }}]"
}