{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/corona-krise-trifft-frauen-und-kinder-besonders-gewalt-eskaliert-in-berlin-immer-haeufiger/25970410.html",
     "date": "2020-07-02T15:59:10+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Gewalt eskaliert in Berlin immer h\u00e4ufiger",
     "article": "Die Gewalttaten zu Hause sind im Juni um 30 Prozent gestiegen. Darunter waren schwerste Verletzungen, oft Br\u00fcche oder Gewalt gegen den Hals. Dass Kinder oder Jugendliche in ihr Zimmer fl\u00fcchten, um von dort heimlich die Polizei anzurufen oder aus der elterlichen Wohnung fliehen, um sich vor der Gewalt zu sch\u00fctzen und Hilfe zu holen, das habe sie so noch nicht erlebt, sagt Saskia Etzold. Bis jetzt. Zu Zeiten, in denen wegen der Corona-Pandemie H\u00e4uslichkeit und Isolation angesagt war, stiegen die F\u00e4lle der Gewalt stark an. Etzold, Rechtsmedizinerin und Leiterin der Gewaltschutzambulanz der Charit\u00e9, sagte bei einem Pressetermin mit dem Justizsenator: \u201eAlle Bef\u00fcrchtungen, die wir hatten, haben sich bewahrheitet.\u201c\nIm Juni stieg die Gewalt um 30 Prozent gegen\u00fcber dem Vorjahr\nIn der Gewaltschutzambulanz k\u00f6nnen Gewaltopfer erlittene Verletzungen rechtsmedizinisch untersuchen und dokumentieren lassen, niedrigschwellig, auch ohne polizeiliche Anzeige, kostenfrei. W\u00e4hrend des Lockdowns im M\u00e4rz waren die Fallzahlen dort zun\u00e4chst um 24 Prozent im Vergleich zum M\u00e4rz des Vorjahres zur\u00fcckgegangen. Im Juni diesen Jahres verzeichnete die Stelle zum H\u00f6hepunkt der Lockerungen dann allerdings einen Anstieg von 30 Prozent auf 152 F\u00e4lle im Vergleich zum Juni 2019 (118 F\u00e4lle). Diese seien fast ausschlie\u00dflich F\u00e4lle h\u00e4uslicher Gewalt und Kindesmisshandlungen gewesen. \nInsgesamt kam es zu 783 Gewaltf\u00e4llen im ersten halben Jahr, was einem Anstieg um acht Prozent entspricht (727 F\u00e4lle im ersten halben Jahr 2019). \nEtzold sagt, jeder der F\u00e4lle, den ihr Team von sieben \u00c4rztinnen und \u00c4rzten dokumentiere, gehe \u00fcber ihren Schreibtisch. Dazu z\u00e4hlen F\u00e4lle h\u00e4uslicher Gewalt in (ehemaligen) Paarbeziehungen, Verletzungen nach interpersonellen Gewaltdelikten (das hei\u00dft, beide sind erwachsen und haben keine Paarbeziehung zueinander), sexualisierter Gewalt und Kindesmisshandlung.\nAuch das Ausma\u00df der Gewalt wird schlimmer\nEtzold kennt also jeden der F\u00e4lle, und sagt: Auch das Ausma\u00df der Gewalt wird schlimmer. \u201eBei Kindern sehen wir derzeit extrem viel den Einsatz von Werkzeugen\u201c, sagte Etzold. Kinder w\u00fcrden mit St\u00f6cken, Kabeln und G\u00fcrteln geschlagen, das passiere in allen Altersstufen. Im ersten Halbjahr seien die Kindesmisshandlung im Vergleich zum Vorjahr um 23 Prozent gestiegen. 20 Prozent der Opfer bei der Gewaltschutzambulanz seien unter 18 Jahren, auch S\u00e4uglinge sind darunter.\n80 Prozent der betroffenen Erwachsenen seien Frauen, 20 Prozent M\u00e4nner. Hier sehe man in den F\u00e4llen der h\u00e4uslichen Gewalt h\u00e4ufig Griffspuren, die Folgen von Schl\u00e4gen und Tritten. In letzter Zeit auch h\u00e4ufig die Folgen von massiven Schl\u00e4gen ins Gesicht, wie Mittelgesichts-, Nasenbein- und Jochbeinbr\u00fcche. Auf die Frage, ob es ein typisches Milieu f\u00fcr die Gewalt gebe, sagte Etzold: \u201eEs wird in allen Schichten, in allen Religionen und allen Ethnien gepr\u00fcgelt. Das gilt auch f\u00fcr Kindesmisshandlungen.\u201c \nAuch am Familiengericht gibt es mehr Verfahren\nJustizsenator Dirk Behrendt (Gr\u00fcne) best\u00e4tigte aus seiner Zust\u00e4ndigkeit heraus einen Anstieg der Verfahren nach dem Gewaltschutzgesetz an den Familiengerichten im ersten Quartal 2020 um 7,5 Prozent im Vergleich zum Vorjahr. F\u00e4lle, in denen der T\u00e4ter die gemeinsame Wohnung verlassen musste, stiegen um 23 Prozent. \u201eCorona trifft Frauen und Kinder besonders hart. Die Zahlen der letzten Monate haben die schlimmsten Bef\u00fcrchtungen best\u00e4tigt\u201c, sagte Behrendt. Betroffene m\u00fcssten sich nicht f\u00fcrchten, mit der Gewaltschutzambulanz und anderen Hilfeeinrichtungen Kontakt aufzunehmen. Behrendt sprach an, dass es schwer sei, alle Frauen mit Hilfsangeboten zu erreichen. Daf\u00fcr h\u00e4ngen nun unter anderem Plakate mit Hilferufnummern in Apotheken und Superm\u00e4rkten. Saskia Etzold sprach sich daf\u00fcr aus, das Berliner Hilfetelefon, die BIG Hotline, wieder rund um die Uhr einzuf\u00fchren. Denn h\u00e4ufig eskaliere die Gewalt abends oder nachts. Doch auch die bundesweite Hotline habe bereits Frauen zur Gewaltschutzambulanz geschickt. Hier bekommen Sie Hilfe: Die BIG-Hotline ist t\u00e4glich von 8 bis 23 Uhr unter 030 611 03 00 erreichbar. Das bundesweite Hilfetelefon unter der 08000 - 116 016 (Keine Vermittlung auf Frauenhauspl\u00e4tze in Berlin).",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1315332820210941954,       \"url\": \"https://twitter.com/covidio23856315/status/1315332820210941954\",       \"date\": \"2020-10-11 16:45:56+00:00\",       \"text\": \"@MRegensturm @ebonyplusirony @aya_velazquez https://t.co/PhtHRNJkIjhttps://t.co/tgA9FVLuAQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1290945061421809664,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1298727763684319238/2ZJ9IXcI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1290945061421809664/1598477272\",              \"username\": \"covidio23856315\",              \"name\": \"Micha-Cov2\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-05 09:37:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 43,              \"friends\": 31,              \"tweets\": 2124,              \"liked_tweets\": 395,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 271       }}, {       \"id\": 1315330873508728838,       \"url\": \"https://twitter.com/covidio23856315/status/1315330873508728838\",       \"date\": \"2020-10-11 16:38:12+00:00\",       \"text\": \"@fanvonfu Dann gehen Sie am vor und fragen mal wie viele Kinder durch den Lockdown mehr misshandelt wurden.Ich sage es Ihnen, teilweise bis zu 30%! mehr als im Vorjahr.Da sehen Sie wirklich, was das Wohl eines Kindes gef\u00e4hrdet.https://t.co/tgA9FVLuAQ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1290945061421809664,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1298727763684319238/2ZJ9IXcI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1290945061421809664/1598477272\",              \"username\": \"covidio23856315\",              \"name\": \"Micha-Cov2\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-05 09:37:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 43,              \"friends\": 31,              \"tweets\": 2124,              \"liked_tweets\": 395,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 271       }}, {       \"id\": 1290743906414612481,       \"url\": \"https://twitter.com/das_semikolon/status/1290743906414612481\",       \"date\": \"2020-08-04 20:18:22+00:00\",       \"text\": \"@DasErste @reportmuenchen Corona-Krise trifft Frauen und Kinder besonders https://t.co/VSMeYayQ7L\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 237908166,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1337537603218923529/fph846cG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/237908166/1585597210\",              \"username\": \"das_semikolon\",              \"name\": \"das semikolon \u262e\ufe0f\",              \"description\": \"Das vereinte Volk wird niemals besiegt werden!People united will never be defeated!El pueblo unido jam\u00e1s ser\u00e1 vencid!#Frieden #Freiheit #Menschheitsfamilie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-01-13 22:43:53+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 562,              \"friends\": 538,              \"tweets\": 15286,              \"liked_tweets\": 23031,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 597       }}, {       \"id\": 1278970046874898438,       \"url\": \"https://twitter.com/DKVE12/status/1278970046874898438\",       \"date\": \"2020-07-03 08:33:15+00:00\",       \"text\": \"Anstieg der Gewalt zu Corona-Zeiten in Berlin: https://t.co/LRk9viwW5O\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2341775839,              \"url\": \"http://www.deutscher-kinderverein.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/704395263935430658/nuCawQOo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2341775839/1599819403\",              \"username\": \"DKVE12\",              \"name\": \"Dt. Kinderverein\",              \"description\": \"Kleine Kinder. Gro\u00dfe Rechte.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-13 10:37:35+00:00\",              \"location\": \"Essen\",              \"followers\": 602,              \"friends\": 94,              \"tweets\": 791,              \"liked_tweets\": 189,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 241       }}]"
}