{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/nach-der-einigung-der-euro-finanzminister-streit-um-corona-bonds-geht-in-die-naechste-runde/25732958.html",
     "date": "2020-04-10T16:35:49+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Streit um Corona-Bonds geht in die n\u00e4chste Runde",
     "article": "Beim n\u00e4chsten EU-Gipfel Ende des Monats soll es bei einer Video-Konferenz erneut um Corona-Bonds gehen. Neuer Streit ist programmiert. Nach wochenlangem Streit haben sich die EU-Staaten in der Corona-Krise am Donnerstagabend auf Finanzhilfen f\u00fcr besonders betroffene L\u00e4nder wie Italien und Spanien verst\u00e4ndigt. Die Einigung sieht ein Paket mit einem Volumen von insgesamt mehr als 500 Milliarden Euro vor. Corona-Bonds, die zuvor vor allem von Italiens Regierungschef Giuseppe Conte gefordert worden waren, werden in der Einigung nicht explizit erw\u00e4hnt.\nEs lag vor allem am niederl\u00e4ndischen Finanzminister Wopke Hoekstra, dass die Verhandlungen bei der Videokonferenz unter den Euro-Finanzministern so z\u00e4h verliefen. Hoekstra hatte gefordert, dass Kredite aus dem Euro-Krisenfonds ESM etwa an Italien und Spanien nur unter der Bedingung vergeben werden, dass die Empf\u00e4ngerl\u00e4nder sich zu wirtschaftlichen Reformen verpflichten, zum Beispiel beim Rentensystem.\nScholz und sein Amtskollege Le Maire fungierten als Vermittler\nItaliens Finanzminister Roberto Gualtieri widersprach der Forderung des Niederl\u00e4nders vehement. Dass der Konflikt zwischen Den Haag und Rom am Donnerstagabend beigelegt wurde, lag nicht zuletzt an den Vermittlungsbem\u00fchungen des deutschen Kassenwarts Olaf Scholz (SPD) und seines franz\u00f6sischen Amtskollegen Bruno Le Maire. Hoekstra verzichtete am Ende auf seine Forderung strikter Bedingungen f\u00fcr ESM-Kredite.\nSo einigten sich die Euro-Finanzminister darauf, dass vorsorgliche Kreditlinien aus dem ESM mit einem Volumen von insgesamt bis zu 240 Milliarden Euro lediglich an geringe Auflagen gekn\u00fcpft werden. Demnach m\u00fcssen die Darlehen in den betroffenen L\u00e4ndern f\u00fcr Ausgaben verwendet werden, welche durch die Corona-Pandemie entstanden sind - beispielsweise im Gesundheitssektor. \u201eHeute ist ein gro\u00dfer Tag europ\u00e4ischer Solidarit\u00e4t und auch St\u00e4rke\u201c, kommentierte Scholz anschlie\u00dfend die L\u00f6sung.\nHilfspaket mit insgesamt vier S\u00e4ulen\nNeben den ESM-Hilfen umfasst das geplante Hilfspaket drei weitere S\u00e4ulen: ein europ\u00e4isches Kurzarbeitergeld bis zu 100 Milliarden Euro, Unternehmenskredite der Europ\u00e4ischen Investitionsbank (EIB) bis zu 200 Milliarden Euro sowie - und hier ist weiterer Streit vorprogrammiert - einen \u201eWiederaufbaufonds\u201c f\u00fcr die Zeit nach der wirtschaftlichen Talfahrt. Kanzlerin Angela Merkel (CDU) erkl\u00e4rte am Donnerstag, dass sich auch Deutschland an diesem Konjunkturprogramm beteiligen werde.\nKanzlerin Merkel f\u00fcr Finanzierung aus dem EU-Haushalt\nW\u00e4hrend die Kanzlerin durchblicken lie\u00df, dass sie den kommenden Sieben-Jahres-Haushalt der EU zwischen 2021 und 2027 f\u00fcr eine geeignete Finanzierungsquelle des \u201eWiederaufbaufonds\u201c h\u00e4lt, pl\u00e4dierte Frankreichs Finanzminister Le Maire f\u00fcr eine gemeinsame Schuldenaufnahme - also Corona-Bonds. \nBeim n\u00e4chsten EU-Gipfel, zu dem EU-Ratschef Charles Michel f\u00fcr den 23. April per Videokonferenz eingeladen hat, soll die Diskussion \u00fcber die von Deutschland und zahlreichen anderen EU-L\u00e4ndern abgelehnten Corona-Bonds fortgesetzt werden. Bereits beim letzten Gipfel Ende M\u00e4rz hatte es keinen Konsens unter den Staats- und Regierungschefs gegeben.\nEU-Diplomat: Staats- und Regierungschefs sollten nicht \u201eFass erneut aufmachen\"\nIn Br\u00fcssel wird bezweifelt, dass sich an den starren Fronten bei der n\u00e4chsten Videokonferen etwas \u00e4ndert. \u201eDen EU-Finanzministern ist es nach langen und intensiven Verhandlungen gelungen, die Debatte um Corona-Bonds vorerst zu entsch\u00e4rfen\u201c, sagte ein EU-Diplomat. \u201eDie Staats- und Regierungschefs w\u00e4ren nicht gut beraten, dieses Fass erneut aufzumachen. Die Debatte spaltet und lenkt ab von der eigentlichen Aufgabe: den Kampf gegen das Coronavirus zu f\u00fchren und gemeinsam den Neustart der europ\u00e4ischen Wirtschaft zu organisieren.\"",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1248687822363668483,       \"url\": \"https://twitter.com/Wortklauber_in/status/1248687822363668483\",       \"date\": \"2020-04-10 19:02:31+00:00\",       \"text\": \"Hatz4: Nach der Einigung der Euro-Finanzminister: Streit um Corona-Bonds geht in die n\u00e4chste Runde https://t.co/i1ztMq921J\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1226455097384865792,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1291358642202193921/HxMyhCGZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1226455097384865792/1596718848\",              \"username\": \"Wortklauber_in\",              \"name\": \"RFielDs\",              \"description\": \"Sabo- und Diskristatus: (er-)fordert peinliche Genauigkeit * Reminder&DesinformationInnen\ud83c\udf33 * (LGBTQIANbs & socalledHomophobie)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-09 10:39:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 38,              \"tweets\": 3553,              \"liked_tweets\": 60,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 265       }}, {       \"id\": 1248642656823136256,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1248642656823136256\",       \"date\": \"2020-04-10 16:03:02+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/WKWO0r8u5H\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1248620260850167810,       \"url\": \"https://twitter.com/MeierAlbrecht/status/1248620260850167810\",       \"date\": \"2020-04-10 14:34:03+00:00\",       \"text\": \"Nach der Einigung der Euro-Finanzminister geht der Streit um Corona-Bonds in die n\u00e4chste Runde:https://t.co/cnjyEZxtqSvia @tagesspiegel\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 466469335,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/483527051840733185/PJ_UatD7_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MeierAlbrecht\",              \"name\": \"Albrecht Meier\",              \"description\": \"Hauptstadtredaktion Tagesspiegel\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-17 12:53:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 514,              \"friends\": 471,              \"tweets\": 3259,              \"liked_tweets\": 88,              \"lists_member\": 37,              \"media_shared\": 47       }}]"
}