{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/britische-virus-sorte-schlaegt-womoeglich-voll-durch-vivantes-chef-warnt-vor-zu-schnellen-lockerungen/26896040.html",
     "date": "2021-02-09T11:42:10+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Vivantes-Chef warnt vor zu schnellen Lockerungen",
     "article": "Angesichts der Corona-Mutation B117 pl\u00e4diert der Chef der Berliner Vivantes-Kliniken f\u00fcr eine Lockdown-Verl\u00e4ngerung. Auch Senatschef M\u00fcller \u00e4u\u00dferte sich so. Vor der Ministerpr\u00e4sidenten-Konferenz am Mittwoch warnt der Chef von Deutschlands gr\u00f6\u00dftem kommunalen Klinikkonzern vor zu schnellen Lockerungen. \"Es gibt Anzeichen, dass sich die britische Virusvariante, die Corona-Mutation B117 durchsetzen wird\", sagte Vivantes-Vorstand Johannes Danckert dem Tagesspiegel. \"B117 ist nach Auskunft unserer Virologen deutlich ansteckender. \u00c4hnlich wie bei Masern reicht es vermutlich, wenn man sich nur wenige Augenblicke in der N\u00e4he eines Infizierten aufh\u00e4lt.\"\nZwar m\u00fcssten derzeit weniger Covid-19-F\u00e4lle auf den Intensivstationen versorgt werden, sagte Danckert: \"K\u00e4me es aber nun zu Lockerungen schl\u00fcge die britische Virus-Sorte wom\u00f6glich voll durch.\" Die landeseigenen Vivantes-Kliniken versorgen ein Drittel aller Berliner Krankenhauspatienten und auch die meisten station\u00e4ren Corona-F\u00e4lle.\nZum Wochenstart wurden in Berlin 1101 Patienten mit dem Coronavirus in einer Klinik behandelt; 315 davon auf einer Intensivstation. Damit sind 25 Prozent der Intensivbetten Berlins mit Covid-19-F\u00e4llen belegt \u2013 statt wie Anfang Januar 40 Prozent. Die sogenannte Corona-Ampel des Berliner Senats k\u00f6nnte in dieser Frage bald von \"Rot\" auf \"Gelb\" springen. \nDoch in den Kliniken warnen \u00c4rzte vor \"Entwarnung\". Sollte es noch im Februar die erhofften Lockerungen geben, w\u00fcrden die Infektionen zunehmen.\n\"Dann steigt vermutlich auch die Zahl derjenigen, die wegen Covid-19 im Krankenhaus versorgt werden m\u00fcssen\", sagte Danckert angesichts der Lage in Gro\u00dfbritannien. Dort hatten (zu sp\u00e4t zur\u00fcckgenommene) Lockerungen vor Weihnachten zu Massenausbr\u00fcchen gef\u00fchrt. \nZwar sind in Berlin viele Hochbetagte gegen das Coronavirus geimpft, so die meisten Bewohner der Pflegeheime. Trotzdem k\u00f6nnten Massenausbr\u00fcche in Berlin die Kliniken \u00fcberlasten.\n[Wenn Sie alle aktuellen Nachrichten live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\n\"Wenn sich viele auf einmal infizieren, dann reicht eben auch ein kleinerer Anteil aus dieser Gruppe um unser System zu fordern und gegebenenfalls zu \u00fcberlasten\", sagte Vivantes-Chef Danckert.\nDie bekannten Mutationen des Coronavirus gelten als gef\u00e4hrlicher. So ist die britische Varianten B117 offenbar deutlich ansteckender. Vor der Ministerpr\u00e4sidentenkonferenz mit Kanzlerin Angela Merkel (CDU) hat deshalb auch Senatschef Michael M\u00fcller (SPD) f\u00fcr eine Verl\u00e4ngerung des Lockdowns pl\u00e4diert: \"Wenn wir jetzt zu schnell wieder alles \u00f6ffnen, sind wir sofort wieder bei einer Inzidenz \u00fcber 100, \u00fcber 150 und beginnen alles von vorn, und das w\u00e4re unzumutbar\", sagte M\u00fcller, der aktuell Vorsitzender der Ministerpr\u00e4sidenten-Konferenz ist, am Dienstag dem Deutschlandfunk.\nDie Sieben-Tages-Inzidenz liegt in Berlin bei unter 100 \u2013 also die Zahl der Neuansteckungen innerhalb einer Woche pro 100.000 Einwohner. Den h\u00f6chsten Wert hat Mitte mit 93,8, den niedrigsten Lichtenberg mit 42,8. Allerdings wurde aus diesem Bezirk zuletzt keine neuen Zahlen gemeldet.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1359828331072528390,       \"url\": \"https://twitter.com/CarstenBKK/status/1359828331072528390\",       \"date\": \"2021-02-11 11:35:13+00:00\",       \"text\": \"@Karl_Lauterbach Das w\u00e4re zwar besser gewesen aber viel schlechter als Fernunterricht. Mir bleibt es ein R\u00e4tsel wie man Schulen \u00f6ffnen kann, wenn sich die Hinweise mehren, da\u00df die Mutante so ansteckend wie Masern ist.https://t.co/w6pLNmxBjT https://t.co/vRzHm918Pz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 903306563963817985,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1120303782657777664/64wMiH0M_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/903306563963817985/1508585560\",              \"username\": \"CarstenBKK\",              \"name\": \"Carsten \ud83c\uddf9\ud83c\udded \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u26a1\",              \"description\": \"Less dogma, more reason! Expect that I will challenge your ideas. Decentralization of the monetary system is a way to liberty. #Bitcoin tippin.me/@CarstenBKK\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-08-31 17:20:42+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 3045,              \"friends\": 2576,              \"tweets\": 57091,              \"liked_tweets\": 155860,              \"lists_member\": 64,              \"media_shared\": 2422       }}, {       \"id\": 1359827494942224384,       \"url\": \"https://twitter.com/CarstenBKK/status/1359827494942224384\",       \"date\": \"2021-02-11 11:31:53+00:00\",       \"text\": \"@FamilyMSL @tobiashans @ChristineClivot Vermutlich wird es so kommen. Mit der gleichen verantwortungslosen Regelung nur Sitznachbarn in Qurant\u00e4ne zu schicken, w\u00e4hrend aus Fachkreisen davor gewarnt wird, da\u00df die Mutanten so ansteckend wie Masern sind.https://t.co/w6pLNmxBjT https://t.co/KysVKaQiR2\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 903306563963817985,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1120303782657777664/64wMiH0M_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/903306563963817985/1508585560\",              \"username\": \"CarstenBKK\",              \"name\": \"Carsten \ud83c\uddf9\ud83c\udded \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u26a1\",              \"description\": \"Less dogma, more reason! Expect that I will challenge your ideas. Decentralization of the monetary system is a way to liberty. #Bitcoin tippin.me/@CarstenBKK\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-08-31 17:20:42+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 3045,              \"friends\": 2576,              \"tweets\": 57091,              \"liked_tweets\": 155860,              \"lists_member\": 64,              \"media_shared\": 2422       }}, {       \"id\": 1359719760406134787,       \"url\": \"https://twitter.com/Michael_Leh/status/1359719760406134787\",       \"date\": \"2021-02-11 04:23:47+00:00\",       \"text\": \"B117 ist nach Auskunft unserer Virologen deutlich ansteckender. \u00c4hnlich wie bei Masern reicht es vermutlich, wenn man sich nur wenige Augenblicke in der N\u00e4he eines Infizierten aufh\u00e4lt. - Vivantes-Chef warnt vor zu schnellen Lockerungen https://t.co/2pYgrdK8GX\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 587469331,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1242537132817817600/zOh5Fivn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/587469331/1573490209\",              \"username\": \"Michael_Leh\",              \"name\": \"Michael Leh \ud83c\udde9\ud83c\uddea \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\",              \"description\": \"Journalist in Berlin. Bes.interessiert an Taiwan+ Menschenrechten in China,Belarus,Russl.,Kuba; Bek\u00e4mpfung Gewaltkriminalit\u00e4t. RT=v.a. Hinweis auf Interessantes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-05-22 14:29:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7559,              \"friends\": 6623,              \"tweets\": 133178,              \"liked_tweets\": 44244,              \"lists_member\": 149,              \"media_shared\": 3310       }}, {       \"id\": 1359202586428133380,       \"url\": \"https://twitter.com/rabenflug/status/1359202586428133380\",       \"date\": \"2021-02-09 18:08:44+00:00\",       \"text\": \"K\u00e4me es aber nun zu Lockerungen schl\u00fcge die britische Virus-Sorte wom\u00f6glich voll durch. [J. Danckert, Chef der Berliner Vivantes-Kliniken]https://t.co/0Yr5yhf0YX\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 19,       \"likes\": 42,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1258514319421181962,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1258515379023904768/2NXqRrON_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1258514319421181962/1606254518\",              \"username\": \"rabenflug\",              \"name\": \"Rabenflug\",              \"description\": \"In erster Linie Mensch.In zweiter auch.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-07 21:49:46+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1035,              \"friends\": 621,              \"tweets\": 15602,              \"liked_tweets\": 27555,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1400       }}, {       \"id\": 1359191414580609029,       \"url\": \"https://twitter.com/MedicalTopJobs/status/1359191414580609029\",       \"date\": \"2021-02-09 17:24:20+00:00\",       \"text\": \"Britische Virus-Sorte schl\u00e4gt wom\u00f6glich voll durch\u201c Angesichts der #Corona-#Mutation B117 pl\u00e4diert der Chef der Berliner Vivantes-Kliniken f\u00fcr eine #Lockdown-#Verl\u00e4ngerung. Auch Senatschef M\u00fcller \u00e4u\u00dferte sich so.https://t.co/NhmYj8uw4X\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 111604929,              \"url\": \"http://www.medical-topjobs.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1024261434/medtop-twitter-profil_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/111604929/1569857553\",              \"username\": \"MedicalTopJobs\",              \"name\": \"MedicalTopJobs\",              \"description\": \"Healthcare jobs and news\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-05 14:26:05+00:00\",              \"location\": \"Karlsruhe\",              \"followers\": 746,              \"friends\": 473,              \"tweets\": 12256,              \"liked_tweets\": 99,              \"lists_member\": 61,              \"media_shared\": 658       }}, {       \"id\": 1359110242919981056,       \"url\": \"https://twitter.com/ErnstvAll/status/1359110242919981056\",       \"date\": \"2021-02-09 12:01:47+00:00\",       \"text\": \"\u201eBritische Virus-Sorte schl\u00e4gt wom\u00f6glich voll durch\u201cAngesichts der #Corona-#Mutation #B117 pl\u00e4diert der Chef der Berliner Vivantes-Kliniken f\u00fcr eine Lockdown-Verl\u00e4ngerung. Auch Senatschef M\u00fcller \u00e4u\u00dferte sich so.https://t.co/nB4por2fUW https://t.co/TQDVRrySZD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 918346004,              \"url\": \"https://twitter.com/search?q=from%3Aernstvall&src=typed_query\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1338961014038142977/lqJZzcn__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/918346004/1605997637\",              \"username\": \"ErnstvAll\",              \"name\": \"Ernst v. All \ud83c\udf3b\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83d\ude37\",              \"description\": \"kritischer parlamentarischer Saaldiener \u25aa\ufe0f Fr\u00fchst\u00fccksphilosoph \u25aa\ufe0f Hashtag-Aktivist \u25aa\ufe0f Realist \u25aa\ufe0f Europ\u00e4er \u25aa\ufe0f Mensch \u25aa\ufe0f Fotografie \u25aa\ufe0f Satire\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-01 06:01:31+00:00\",              \"location\": \"Franken - Deutschland - Europa\",              \"followers\": 5276,              \"friends\": 826,              \"tweets\": 56735,              \"liked_tweets\": 777,              \"lists_member\": 60,              \"media_shared\": 17707       }}, {       \"id\": 1359091024388358144,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1359091024388358144\",       \"date\": \"2021-02-09 10:45:25+00:00\",       \"text\": \"Vor der Ministerpr\u00e4sidenten-Konferenz am Mittwoch warnt der Chef von Deutschlands gr\u00f6\u00dftem kommunalen Klinikkonzern vor zu schnellen Lockerungen: https://t.co/Wy0y3gEI5j\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 21,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438662,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259574,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4101,              \"media_shared\": 25701       }}]"
}