{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/innenminister-stuebgen-im-interview-wir-haben-brandenburg-nicht-geschlossen/25720202.html",
     "date": "2020-04-07T13:00:07+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "\u201eWir haben Brandenburg nicht geschlossen\u201c",
     "article": "Innenminister Michael St\u00fcbgen (CDU) \u00fcber den Ostereinsatz der Polizei und den Corona-Krisenherd Bergmann-Klinikum. Michael St\u00fcbgen (CDU) ist seit November 2019 Innenminister in Brandenburg in der von SPD, Gr\u00fcnen und CDU gebildeten Landesregierung. Im Interview spricht er \u00fcber den Krisenherd im Potsdamer Ernst-von-Bergmann-Klinikum, den Einsatz zus\u00e4tzlicher Polizisten und Osterspazierg\u00e4nge.\nWichtig ist, dass alle sich an das Kontaktverbot halten. Aber das bedeutet nicht, dass man sich nicht an der frischen Luft bewegen darf und auch soll. Es hat ja den positiven Effekt, dass man seine Immunkr\u00e4fte st\u00e4rkt.\nWenn eine Stadt, ein Kreis bestimmte Hotspots hat, sind vor Ort auch versch\u00e4rfende Bestimmungen m\u00f6glich. Potsdam hat das zum Beispiel mit der Sperrung gro\u00dfer Parks ja auch getan. Die Stadtregierung war der Meinung, dass das dort schwierig geworden w\u00e4re. Aber die Schlie\u00dfung eines gesamten Kreises halten wir f\u00fcr \u00fcberfl\u00fcssig.\nOb das juristische Konsequenzen haben wird, kann ich jetzt nicht einsch\u00e4tzen. Wir brauchen die Daten als belastbare Grundlage f\u00fcr Entscheidungen. Wir brauchen sie auch, um \u00fcber m\u00f6gliche Lockerungen entscheiden zu k\u00f6nnen.\nWir werden damit leben m\u00fcssen, aber nicht mit den strengen Regeln wie jetzt. Unser Ziel ist es zun\u00e4chst, die Ausbreitung so zu d\u00e4mmen, dass das Gesundheitssystem nicht \u00fcberlastet wird. Das funktioniert ganz gut. Wir schaffen es in Brandenburg, die Verdopplungsrate zu verl\u00e4ngern. Wir sind jetzt bei sieben bis acht Tagen, anfangs waren es drei Tage. Das ist ein Erfolg der Kontaktsperre.\nEs kann auch sein, dass die bundesweite Debatte f\u00fcr Superm\u00e4rkte, Betriebe oder Schulen in diese Richtung geht. Nach unseren Erkenntnissen bringt das eigentlich nichts. Wir haben in Brandenburg eine Maskenpflicht nicht auf dem Plan.\nDie App, die jetzt erarbeitet wird, die freiwillig genutzt werden kann, k\u00f6nnte aber hilfreich sein. Mit einer solchen App habe ich kein Problem. Sobald es diese App gibt, w\u00fcrde ich dazu aufrufen, sie auch zu nutzen. Sie kann dazu beitragen, Infektionsketten zu unterbinden.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1247479531801399296,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1247479531801399296\",       \"date\": \"2020-04-07 11:01:12+00:00\",       \"text\": \"Rund 150 Bereitschaftspolizisten mehr als sonst im Einsatz \u2013 Brandenburgs Innenminister Michael #St\u00fcbgen spricht im Interview \u00fcber den #Corona-Krisenherd im Potsdamer Bergmann-Klinikum, den Einsatz zus\u00e4tzlicher Polizisten und Osterspazierg\u00e4nge. https://t.co/GL53sg1PrP\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438662,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259574,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4101,              \"media_shared\": 25701       }}]"
}