{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/neue-daten-zu-coronavirus-toten-etwa-97-prozent-der-an-covid-19-verstorbenen-hatten-vorerkrankungen/25837864.html",
     "date": "2020-05-19T14:36:25+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Etwa 97 Prozent der an Covid-19 Verstorbenen hatten Vorerkrankungen",
     "article": "Viele der 8000 Covid-19-Patienten, die in Deutschland starben, litten an Vorerkrankungen. Doch an welchen, wird bislang nicht erfasst, beklagen Epidemiologen. Bislang kommen die USA und ihr Umgang mit der Covid-19-Krise als Vorbild kaum infrage. Doch in einem Punkt hinkt Deutschland den Amerikanern hinterher, meint Stefan Willich: Informationen \u00fcber Patienten, die dem Sars-CoV-2-Virus erlegen sind. \nDem Leiter des Charit\u00e9-Instituts f\u00fcr Sozialmedizin, Epidemiologie und Gesundheits\u00f6konomie geht es vor allem um Vorerkrankungen, aber auch soziodemografische Daten, etwa den Sozialstatus der Verstorbenen. In Deutschland seien \u201evern\u00fcnftige Analysen zu Vorerkrankungen nicht zu bekommen\u201c. Das sei anders in Skandinavien \u2013 und in den USA.\n \u201eEpidemiologisch sind das besonders wichtige Daten, weil sie auch Schl\u00fcsse dar\u00fcber zulassen, welche Bev\u00f6lkerungsgruppen aufgrund sozialer und medizinischer Faktoren besonders gef\u00e4hrdet sind und daher auch f\u00fcr bestm\u00f6gliche Pr\u00e4vention in den Blick genommen werden m\u00fcssen.\u201c \nSo habe sich etwa in den USA gezeigt, dass vor allem US-B\u00fcrger afroamerikanischer Herkunft \u2013 und damit eine \u00fcberwiegend strukturell benachteiligte Gruppe in der US-Bev\u00f6lkerung \u2013 ein erh\u00f6htes Risiko haben, an Covid-19 zu versterben. \nWillich zufolge seien in Deutschland vergleichbare Erhebungen derzeit kaum m\u00f6glich. \u201eDas ist ein gro\u00dfes Defizit, das Sozialmediziner und Epidemiologen traurig macht.\u201c\n[Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Krise live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\n Knapp 8000 Menschen, bei denen Covid-19 diagnostiziert wurde, starben bis zum Wochenende in Deutschland. Die Datenerfassung des Robert-Koch-Instituts (RKI) zu Erkrankungszahlen, R-Faktoren und den Todesraten in den einzelnen Altersstufen gilt als international vorbildlich, und es sind Daten, mit denen auch Willich arbeitet. \nSie zeigten, rechnet Willich vor, dass 55 Prozent der Covid-19-Toten M\u00e4nner gewesen seien, 64 Prozent \u00fcber 80, 32 Prozent zwischen 60 und 80 und vier Prozent \u2013 das entspricht etwa 320 Menschen \u2013 unter 60 Jahre alt. Bei den unter 50-J\u00e4hrigen liegt die Todesrate bei eins zu tausend.\n Mit welchen Grund- und Begleiterkrankungen die Menschen starben, daf\u00fcr braucht es aber tiefergehende Recherchen, die meist in eine Sackgasse f\u00fchren \u2013 wenn auch nicht immer. Bei den Toten, \u00fcber die Informationen vorliegen, zeigt sich, dass sie meist \u2013 zu etwa 97 Prozent \u2013 vorerkrankt waren, nimmt man Zahlen aus dem S\u00fcdwesten der Republik als Ma\u00dfstab.\nErgebnisse \"nicht belastbar\"\n Gem\u00e4\u00df Infektionsschutzgesetz \u00fcbermitteln die Gesundheits\u00e4mter Daten zu Covid-19-Erkrankungen und auch den Todesf\u00e4llen mit Altersangaben an die Landesbeh\u00f6rden, von dort werden sie zentral an das RKI \u00fcbermittelt. \u201eDaten zu Vorerkrankungen werden derzeit nicht systematisch an das RKI \u00fcbermittelt\u201c, erkl\u00e4rt eine Sprecherin. Eine erste Analyse ist im Epidemiologischen Bulletin vom 23. April zu finden. \nDemnach seien die vorl\u00e4ufigen Ergebnisse \u201enoch nicht belastbar\u201c, da nur wenig Daten vorl\u00e4gen. Vor allem nicht zu den j\u00fcngeren Verstorbenen: Denn dem RKI wurden laut der Analyse nur die Risikofaktoren der \u00fcber 60 Jahre alten Verstorbenen \u00fcbermittelt, und das auch nur bei weniger als der H\u00e4lfte. Zu den vom RKI aufgef\u00fchrten Risikofaktoren z\u00e4hlen Diabetes, Immundefekte, Bluthochdruck, Leber-, Herz-Kreislauf-, Nieren-, Lungen-, Krebs- und neurologische Erkrankungen.\n Allerdings sind dies eben nur jene Erkrankungen, von denen die Forschung ausgeht, dass sie Covid-19-Verl\u00e4ufe erschweren. Der Umkehrschluss ist damit erst einmal nicht m\u00f6glich: Aus den Sterbedaten n\u00e4mlich ableiten zu k\u00f6nnen, welche individuellen, bisher unbekannten Faktoren einen schweren Verlauf oder eben den Tod beg\u00fcnstigen. Daraus wiederum lie\u00dfen sich unter Umst\u00e4nden auch medizinische Ma\u00dfnahmen f\u00fcr bestimmte Patienten ableiten. \nAuch und besonders mit Blick auf die seltenen, aber eben vorhandenen Todesf\u00e4lle bei unter 60-J\u00e4hrigen k\u00f6nnte dies demn\u00e4chst akut relevant werden. Denn sie sind es, die in den kommenden Wochen wieder in Kitas, Schulen und an ihre Arbeitspl\u00e4tze zur\u00fcckkehren, also wieder verst\u00e4rkt Infektionsrisiken ausgesetzt sein werden \u2013 Risikogruppen besser zu definieren, w\u00e4re hier aus epidemiologischer Sicht unverzichtbar.\n Die geringe Todeszahl bei den J\u00fcngeren spr\u00e4che dabei erst recht f\u00fcr eine genauere Erfassung. Schlie\u00dflich best\u00fcnde bei den offenbar sehr seltenen F\u00e4llen eine gute Chance, jeden einzelnen Fall in der Tiefe auf soziodemografische und medizinische Merkmale zu untersuchen.\nMeldesystem unausgereift, Erfassung l\u00fcckenhaft\n Auch an anderer Stelle fragt man vergeblich nach Daten \u00fcber die bisher Verstorbenen. Der Verband der Lungen\u00e4rzte winkt ab, die Bundes\u00e4rztekammer verweist auf die Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Pathologie, diese wiederum an das beim Aachener Universit\u00e4tsklinikum angesiedelte Covid-19-Register. \nDieses wurde gerade aufgebaut, weil \u201eunklar\u201c sei, wie es in einem Schreiben an die deutschen Pathologen hei\u00dft, \u201ewelche pr\u00e4disponierenden, klinisch nicht manifesten pathologischen Ver\u00e4nderungen bzw. Grunderkrankungen, z. B. des Lungengewebes, f\u00fcr schwere Verl\u00e4ufe verantwortlich sein k\u00f6nnten\u201c. Beim Register selbst hei\u00dft es dann auf Anfrage, dass bislang noch keine Daten vorl\u00e4gen.\n Pl\u00e4ne f\u00fcr eine erweiterte Analyse von Todesf\u00e4llen gibt es indes bei der Deutschen Interdisziplin\u00e4ren Vereinigung f\u00fcr Intensiv- und Notfallmedizin (DIVI), die seit April im DIVI-Intensivregister alle in Deutschland f\u00fcr Covid-19-Patienten verf\u00fcgbaren Intensivbetten erfasst. Auf der \u201eWunschliste\u201c st\u00fcnden \u201esoziodemographische Daten wie Geschlecht, Alter und Vorerkrankungen der Patienten\u201c, so eine Sprecherin. \nAllerdings w\u00fcrde dies \u201enat\u00fcrlich auch die Meldung der Daten in die L\u00e4nge ziehen\u201c. Das Vorhaben m\u00fcsse warten, bis die DIVI-Eingabemaske ausgereift und das Meldesystem etabliert sei.\nAuf Anfrage des Tagesspiegel \u201eBackground Gesundheit\u201c, welche Risikofaktoren bei den bislang erfassten Covid-19-Toten bekannt sind, antworteten 13 Landesbeh\u00f6rden. In den meisten F\u00e4llen wurde auf die Verpflichtungen des Infektionsschutzgesetzes hingewiesen: Dieses wurde wegen der Pandemie Ende M\u00e4rz das erste Mal angepasst, eine zweite \u00c4nderung geht nun in die Gesetzgebung. \nUm den Paragrafen 11, auf den die L\u00e4nder sich beziehen, geht es in beiden Gesetzen allerdings nicht. Dieser schreibt unter anderem die \u00dcbermittlung von Alter, Geschlecht und m\u00f6glichen Infektionswegen vor, aber nicht den Vermerk von Vorerkrankungen, Risikofaktoren oder soziodemografische Daten.\n[Alle aktuellen Entwicklungen in Folge der Coronavirus-Pandemie finden Sie hier in unserem Newsblog. \u00dcber die Entwicklungen speziell in Berlin halten wir Sie an dieser Stelle auf dem Laufenden.]\n Mehr als die gesetzlich vorgeschriebenen Angaben k\u00f6nnen die meisten Ministerien und Gesundheitsbeh\u00f6rden auf Anfrage dann auch nicht zur Verf\u00fcgung stellen. In Bayern, Brandenburg und dem Saarland wird erkl\u00e4rt, dass keinerlei Daten zu Vorerkrankungen der Verstorbenen vorl\u00e4gen. In Niedersachsen wird \u201enicht routinem\u00e4\u00dfig ausgewertet\u201c, zudem seien die wenigen Angaben \u201enur bedingt aussagekr\u00e4ftig\u201c. \nAus Nordrhein-Westfalen wird von \u201enicht vollst\u00e4ndigen Informationen\u201c berichtet, die eine Analyse ebenfalls erschwerten. Sachsens Sozialministerium wei\u00df immerhin, dass bei 42 der 190 Todesf\u00e4lle im Land Vorerkrankungen angegeben worden seien. Die Berliner Gesundheits-Senatsverwaltung verweist auf eine RKI-Website, die allerdings auch keine Angaben zu Vorerkrankungen bereith\u00e4lt. Und aus Rheinland-Pfalz werden Begleiterkrankungen von Covid-19-Patienten \u00fcbermittelt.\nDeutschlandkarte der Todesf\u00e4lle durch Covid-19\n Etwas ergiebiger sind die Antworten aus dem Norden der Republik. In Mecklenburg-Vorpommern, das in den zur\u00fcckliegenden Wochen wegen Corona eine Einreisesperre verh\u00e4ngte und sich nun auf die Sommersaison vorbereitet, berichtet das Gesundheitsministerium von bislang 20 Todesf\u00e4llen. Die Toten seien zwischen 57 und 93 Jahre alt gewesen, \u201ewobei in allen F\u00e4llen Vorerkrankungen bestanden\u201c. Die meisten Verstorbenen h\u00e4tten unter chronischen Herzerkrankungen gelitten. \u201eAls weitere Risikofaktoren wurden Immundefizienz, onkologische und neuromuskul\u00e4re/neurologische Erkrankungen sowie chronische Lungenerkrankungen und Diabetes angegeben.\u201c\n In Schleswig-Holstein sagt ein Sprecher des Sozialministeriums, dass zwar derzeit keine Daten zu Vorerkrankungen vorl\u00e4gen, sich dies aber bald \u00e4ndern solle: Das Land finanziere Obduktionen am Universit\u00e4tsklinikum Schleswig-Holstein, das Projekt laufe gerade an. \u201eDaraus sollen auch Erkenntnisse zu den zuk\u00fcnftigen Behandlungen gewonnen werden.\u201c Auch der Nachbar Hamburg setzt seit L\u00e4ngerem auf Obduktionen von Covid-19-Toten, um mehr \u00fcber Risikofaktoren zu erfahren.\n Umfangreiche Angaben kommen schlie\u00dflich aber aus dem S\u00fcdwesten. In Baden-W\u00fcrttemberg, in dem jeder f\u00fcnfte bisherige Corona-Tote lebte, habe das Alter der Opfer zwischen 18 und 106 Jahren gelegen, im Schnitt bei 82 Jahren, erkl\u00e4rt eine Sprecherin des Regierungspr\u00e4sidiums in Stuttgart. Bei zwei Drittel der 1618 Verstorbenen seien Angaben zu Risikofaktoren erhoben worden. \n76 Prozent von ihnen h\u00e4tten an einer Herz-Kreislauf-Erkrankung, 45 Prozent an einer neurologischen Krankheit gelitten, jeder Dritte an Diabetes, jeder F\u00fcnfte an einer chronischen Lungen- oder einer Nierenerkrankung, zw\u00f6lf Prozent an Krebs und knapp vier Prozent an einer Lebererkrankung \u2013 letzteres allerdings liegt unter dem Anteil der Leberkranken an der Gesamtbev\u00f6lkerung.\n\"Strukturell \u00fcberfordert\"\n Und auch das zeigen die Daten: Von jenen zwei Dritteln der 1618 Covid-19-Toten, bei denen im Totenschein Risikofaktoren erfasst wurden, wiesen die allermeisten Vorerkrankungen auf, bei denen davon ausgegangen wird, dass sie bei einer Corona-Erkrankung die Sterbewahrscheinlichkeit erh\u00f6hen. Nur bei der 2,7 Prozent der erfassten Vorerkrankungen sei dies nicht der Fall gewesen. Der Schluss, dass damit 97 Prozent aller Sars-CoV-2-Toten in Baden-W\u00fcrttemberg vorkrankt waren, ist aber mit Vorsicht zu genie\u00dfen. Denn niemand wei\u00df, ob und, wenn ja, welche Vorerkrankungen jene knapp 600 F\u00e4lle aufwiesen, bei denen das Feld f\u00fcr Risikofaktoren im Totenschein nicht ausgef\u00fcllt wurde.\n Der Charit\u00e9-Epidemiologe Willich vermutet, \u201edass die Gesundheits\u00e4mter\u201c mit der \u00dcbertragung von Risikofaktoren und Vorerkrankungen aus den Totenscheinen \u201estrukturell gerade einfach \u00fcberfordert sind\u201c. Er betont, dass nicht zwingend die komplette Erhebung der Daten von Covid-19-Toten n\u00f6tig sei, sondern man durchaus zun\u00e4chst mit Stichproben aus den Kliniken arbeiten k\u00f6nnte. \n\u201eAber selbst die sind in Deutschland erstaunlich schwer zu bekommen\u201c, sagt er. \u201eViele Krankenh\u00e4user sind darauf mit ihren Datenerfassungssystemen einfach nicht eingestellt\u201c, sodass diese Daten \u201eoft nicht verf\u00fcgbar\u201c seien.\nDie letzten Wochen h\u00e4tten gezeigt, so Willich, dass Deutschlands Kliniken \u201eeine exzellente Akutmedizin bieten, aber v\u00f6llig unzureichend digitalisiert sind\u201c. Sein Institut bem\u00fche sich daher gerade um Daten zu Vorerkrankungen und demografischen Daten aus internationalen Kliniken. So lange m\u00fcsse man sich epidemiologisch auf Erfahrungen etwa aus Italien und China st\u00fctzen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1370663304922816517,       \"url\": \"https://twitter.com/ManuelHillebran/status/1370663304922816517\",       \"date\": \"2021-03-13 09:09:32+00:00\",       \"text\": \"@notadoc15584916 @LValait @Irene80921121 @oschi77 @ValentinStark @BAG_OFSP_UFSP Es ging darum, dass die Todeszahl nicht an COVID, sondern an und mit COVID zu verstehen war.Mit Ihrer Rechnung ist das nicht m\u00f6glich. Damit k\u00f6nnen wir nicht rechnen, wie gross der Anteil an COVID Verstorbenen ist.Nur als Denkanstoss:https://t.co/qslETvQKMx\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 368976999,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ManuelHillebran\",              \"name\": \"Manuel Hillebrand\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-09-06 15:11:14+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 4,              \"tweets\": 599,              \"liked_tweets\": 369,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1365624966335631363,       \"url\": \"https://twitter.com/electionstreet1/status/1365624966335631363\",       \"date\": \"2021-02-27 11:28:58+00:00\",       \"text\": \"@Humorhose @Katharsis939 @PanPagan @Clamicun @AnnetteCreft Ich glaube dieser Zahl nicht. Die Menschen mit einem positiven Coronatest gestorben. 97% davon sind schwer vorerkrankt gewesen. Eine \u00dcbersterblichkeit liegt auch nicht vor. https://t.co/0CciCs15VH\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1359614814327361537,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1359616273102045186/ZrK3PmG5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1359614814327361537/1612992771\",              \"username\": \"electionstreet1\",              \"name\": \"electionstreetbetsDE\",              \"description\": \"Gemeinsam die gleiche neue Partei w\u00e4hlen. Absprachen treffen. Zusammen halten. Coronafaschismus beenden.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2021-02-10 21:26:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 19,              \"friends\": 18,              \"tweets\": 1143,              \"liked_tweets\": 664,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 71       }}, {       \"id\": 1363611662658461707,       \"url\": \"https://twitter.com/geldverbrennen/status/1363611662658461707\",       \"date\": \"2021-02-21 22:08:49+00:00\",       \"text\": \"@llikenews @Wscha2 @stohr_klaus Quelle f\u00fcr die ~ 90 %: https://t.co/8ZbuehXnYuDas sind sogar nur die Alten (\u00dc70). Bezieht man noch Vorerkrankte hinzu, d\u00fcrfte es sogar eher bei 95-99 % liegen. https://t.co/NomotODlebDie \u00dc70 machen 22 % der Deutschen aus. Das ist dieses viel weniger als 60 %.\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222480111821303809,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316382364734496769/9_3wmYxX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222480111821303809/1580304229\",              \"username\": \"geldverbrennen\",              \"name\": \"Joe\",              \"description\": \"Kapitalismus abschaffen! \u270a\ud83d\udd25 Klima retten! \u2764\ufe0f\ud83c\udf0dUnterst\u00fctzer von:#AmBodenBleiben#EndeGel\u00e4nde#ExtinctionRebellion#FridaysForFuture\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-29 11:23:39+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 271,              \"friends\": 286,              \"tweets\": 13826,              \"liked_tweets\": 28550,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 270       }}, {       \"id\": 1334978925257252865,       \"url\": \"https://twitter.com/liubice1k/status/1334978925257252865\",       \"date\": \"2020-12-04 21:52:33+00:00\",       \"text\": \"@BlakesWort @HansiHuber8 Bullshit. Tats\u00e4chlich betr\u00e4gt der Anteil der unter 60-j\u00e4hrigen etwa 4% und nicht 20%. Wie alle Corona-Alarmisten nimmt es @BlakesWort mit der Wahrheit nicht so genau\ud83e\udd2e\ud83d\ude02https://t.co/OZpiGQJ00h\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 986682239722360834,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1045074388285083648/TaT-FtSe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/986682239722360834/1604578270\",              \"username\": \"liubice1k\",              \"name\": \"Liubice\",              \"description\": \"software engineer by profession, archaeologist by heart#FckGrn #LeaveThemAllBehind #ArmyOfDoom.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-18 19:05:52+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 57,              \"friends\": 320,              \"tweets\": 1369,              \"liked_tweets\": 8658,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 35       }}, {       \"id\": 1327233870899580928,       \"url\": \"https://twitter.com/Pauliii38743714/status/1327233870899580928\",       \"date\": \"2020-11-13 12:56:28+00:00\",       \"text\": \"@uptodate09 @rsusr003 @Caethan13 @Fischblog https://t.co/QQ334PYADn Bei 97 Prozent Toten mit Vorerkrankungen kann man es sich vorstellen. Und nein auch 0.8 Prozent w\u00e4re nicht genug f\u00fcr diese irren Ma\u00dfnahmen, vielleicht ab 10 Prozent mal. https://t.co/dzUHmZAaPA Die Jugend ist die Zukunft der Gesellschaft und allein der Jug\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1312042279008428032,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1360635807724371975/isJrkKqO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Pauliii38743714\",              \"name\": \"Pauliii\",              \"description\": \"Mostly crypto $ETH MAXISome german politics commentary (I cant help myself)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-02 14:50:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 8,              \"friends\": 65,              \"tweets\": 673,              \"liked_tweets\": 161,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 27       }}, {       \"id\": 1321910811837796352,       \"url\": \"https://twitter.com/ertem_emre/status/1321910811837796352\",       \"date\": \"2020-10-29 20:24:32+00:00\",       \"text\": \"\u00d6lenlerin %97sinin daha \u00f6nceden bilinen ya da bilinmeyen hastal\u0131klar\u0131 varm\u0131\u015f. https://t.co/cQeyljIXsy\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 358100992,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1040517680351113216/NrcfDASS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/358100992/1416630266\",              \"username\": \"ertem_emre\",              \"name\": \"Emre Ertem\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-19 11:25:55+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1916,              \"friends\": 1799,              \"tweets\": 76327,              \"liked_tweets\": 5721,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 1472       }}, {       \"id\": 1321360170451193857,       \"url\": \"https://twitter.com/WillTeasle/status/1321360170451193857\",       \"date\": \"2020-10-28 07:56:28+00:00\",       \"text\": \"Ein paar zahlen:Etwa 97 Prozent der an Covid-19 Verstorbenen hatten Vorerkrankungen.8 Monaten Corona :Todesf\u00e4lle = 10.098 davon ohne Vorerkrankungen gestorben = 303 12 Monate Grippe :Grippewelle in der Saison 2017/2018\ud83c\udde9\ud83c\uddeaTodesf\u00e4lle = 25.000 https://t.co/BrjNGLwlFe\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1182013471841558529,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1196185349657124872/TQXIZTRM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1182013471841558529/1570662544\",              \"username\": \"WillTeasle\",              \"name\": \"Will Teasle \ud83c\udf11\u2604\ufe0f\ud83c\udf15\",              \"description\": \"German and English retweets Politic, News, Politik, Statistiken, Nachrichten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-09 19:23:21+00:00\",              \"location\": \"Im Land \",              \"followers\": 321,              \"friends\": 525,              \"tweets\": 4812,              \"liked_tweets\": 641,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 256       }}, {       \"id\": 1301393294346391553,       \"url\": \"https://twitter.com/HumptyD38135577/status/1301393294346391553\",       \"date\": \"2020-09-03 05:35:14+00:00\",       \"text\": \"@Markus_Krall Das ist nix neues und auch in Italien und D so.https://t.co/hLhx1IbQex\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1246322418035175424,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HumptyD38135577\",              \"name\": \"HumptyDumpty\",              \"description\": \"\u201eEs ist leichter, eine L\u00fcge zu glauben, die man tausend mal h\u00f6rt, als die Wahrheit, die man nur einmal h\u00f6rt.\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-04 06:23:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 35,              \"friends\": 65,              \"tweets\": 5536,              \"liked_tweets\": 2884,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 396       }}, {       \"id\": 1290568452168716293,       \"url\": \"https://twitter.com/icrfornax/status/1290568452168716293\",       \"date\": \"2020-08-04 08:41:11+00:00\",       \"text\": \"@ArnoldSchiller @Lotharoderso nachdem wir das jetzt gekl\u00e4rt haben, sollten wir mal die Sterbestatistik n\u00e4her untersuchen:Ich lasse die Graphiken einfach mal wirken ...und:97% mit Vorerkrankungen (gerne Diabetes und Adipositas)https://t.co/DLMhB2D6cl https://t.co/mD6KGMRkOB\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 470662385,              \"url\": \"http://www.bwkmb.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/926880969650470912/3xCfFGgo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/470662385/1355357271\",              \"username\": \"icrfornax\",              \"name\": \"Tesla for Future\",              \"description\": \"KommunalPirat aus \u00dcberzeugung.rDeutschland apt-get update\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-22 00:56:43+00:00\",              \"location\": \"Baden-Baden\",              \"followers\": 332,              \"friends\": 619,              \"tweets\": 22238,              \"liked_tweets\": 51159,              \"lists_member\": 33,              \"media_shared\": 870       }}, {       \"id\": 1290279382351613952,       \"url\": \"https://twitter.com/retikulum383/status/1290279382351613952\",       \"date\": \"2020-08-03 13:32:31+00:00\",       \"text\": \"@JuppG5 @50lilli @Arthrosezentrum @Doktor_FreakOut Und wichtig. 97 Prozent MIT Vorerkrankungen. Das hei\u00dft also? Na? Richtig. 3% ohne Vorerkrankungen. Und schon ist dein Puschel zerlegt. Bitte folge einem anderen Arzt.https://t.co/gS877uIrbr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 64853604,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151977947525505024/O50VfRIt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/64853604/1593201892\",              \"username\": \"retikulum383\",              \"name\": \"retikulum\",              \"description\": \"Hier gibt es nichts zu sehen. \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddec\ud83c\udde7(\ud83c\uddef\ud83c\uddf5)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-11 22:58:42+00:00\",              \"location\": \"Freiburg im Breisgau\",              \"followers\": 90,              \"friends\": 651,              \"tweets\": 6744,              \"liked_tweets\": 18926,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 563       }}, {       \"id\": 1272617426312728576,       \"url\": \"https://twitter.com/Marcus05911286/status/1272617426312728576\",       \"date\": \"2020-06-15 19:50:13+00:00\",       \"text\": \"@Fonque99 @Thomas80885804 Ich w\u00fcrde sagen bei so ziemlich allen:https://t.co/RgrThoMTnX\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1255567756675735559,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1355650569730461699/H4_rrSnh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1255567756675735559/1600037254\",              \"username\": \"Marcus05911286\",              \"name\": \"Marcus\",              \"description\": \"Es ist leichter die Menschen zu t\u00e4uschen, als davon zu \u00fcberzeugen, dass sie get\u00e4uscht worden sind. (Mark Twain)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-29 18:41:08+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2238,              \"friends\": 54,              \"tweets\": 24380,              \"liked_tweets\": 3042,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 5094       }}, {       \"id\": 1265317686030073859,       \"url\": \"https://twitter.com/kmuratguney/status/1265317686030073859\",       \"date\": \"2020-05-26 16:23:39+00:00\",       \"text\": \"-\u015eu ana kadarki t\u00fcm vaka ve \u00f6l\u00fcmlere dair veriler g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulunduruldu\u011funda istatistiksel olarak anlaml\u0131 sonu\u00e7lar \u00e7\u0131k\u0131yor. -T\u00fcrkiye i\u00e7in de benzer verileri istiyoruz.-Almanya verisi ise \u015fu linkte- Almanyada \u00f6l\u00fcmlerin %4\u00fc 60 ya\u015f, %0.1i 50 ya\u015f alt\u0131: https://t.co/NzBclaVKww\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1482707552,              \"url\": \"https://www.davetsizmisafir.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1163940064386265090/w5doR2JW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1482707552/1546178607\",              \"username\": \"kmuratguney\",              \"name\": \"K. Murat G\u00fcney\",              \"description\": \"Dr. Sosyolog, \u0130stanbul Planlama Ajans\u0131  @Vizyon2050 @ipaistanbul @istanbulbld @municipalityist / PhD @Columbia / @UniBogazici / \u0130EL / bilimkurgu @davetsizmisafr\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-04 16:38:09+00:00\",              \"location\": \"\u0130stanbul - New York - Toronto\",              \"followers\": 5993,              \"friends\": 2066,              \"tweets\": 8833,              \"liked_tweets\": 10481,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 406       }}, {       \"id\": 1263001023448264705,       \"url\": \"https://twitter.com/JagerKoydl/status/1263001023448264705\",       \"date\": \"2020-05-20 06:58:04+00:00\",       \"text\": \"\u201eDaten zu Vorerkrankungen werden derzeit nicht systematisch an das RKI \u00fcbermittelt\u201c - ... wie bitte?! Das darf doch nicht wahr sein, oder? \ud83d\ude33\ud83e\udd14Etwa 97 Prozent der an Covid-19 Verstorbenen hatten Vorerkrankungen https://t.co/6SjrFL9M99\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1008743425972293634,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1332452122844155907/3R2ffoT1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1008743425972293634/1529338688\",              \"username\": \"JagerKoydl\",              \"name\": \"Nicole J\u00e4ger-Koydl\",              \"description\": \"Scattered reflections about life, the universe & everything.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-18 16:09:09+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 176,              \"friends\": 344,              \"tweets\": 8274,              \"liked_tweets\": 9939,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 689       }}, {       \"id\": 1262998827717611521,       \"url\": \"https://twitter.com/JagerKoydl/status/1262998827717611521\",       \"date\": \"2020-05-20 06:49:20+00:00\",       \"text\": \"@inreaktion Wie es aussieht, werden Informationen \u00fcber Vorerkrankungen leider nicht gesammelt, obwohl das sehr sinnvoll w\u00e4re ... \ud83d\ude41Etwa 97 Prozent der an Covid-19 Verstorbenen hatten Vorerkrankungen https://t.co/6SjrFL9M99\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1008743425972293634,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1332452122844155907/3R2ffoT1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1008743425972293634/1529338688\",              \"username\": \"JagerKoydl\",              \"name\": \"Nicole J\u00e4ger-Koydl\",              \"description\": \"Scattered reflections about life, the universe & everything.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-18 16:09:09+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 176,              \"friends\": 344,              \"tweets\": 8274,              \"liked_tweets\": 9939,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 689       }}, {       \"id\": 1262955541040635904,       \"url\": \"https://twitter.com/DNEWS24Medien/status/1262955541040635904\",       \"date\": \"2020-05-20 03:57:20+00:00\",       \"text\": \"Etwa 97 Prozent der an Covid-19 Verstorbenen hatten Vorerkrankungen https://t.co/mtqEQHnk9L\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 198093456,              \"url\": \"https://dnews24.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1232193727051051009/LlELhhcx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/198093456/1582612853\",              \"username\": \"DNEWS24Medien\",              \"name\": \"DNEWS24 - wir informieren, Sie entscheiden!\",              \"description\": \"DNEWS24 und DNEWS24TV\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-03 10:03:30+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Lauingen (Donau) \",              \"followers\": 1744,              \"friends\": 922,              \"tweets\": 16472,              \"liked_tweets\": 6381,              \"lists_member\": 46,              \"media_shared\": 2948       }}, {       \"id\": 1262946302939316225,       \"url\": \"https://twitter.com/WKuhnel/status/1262946302939316225\",       \"date\": \"2020-05-20 03:20:37+00:00\",       \"text\": \"Etwa 97 Prozent der an Covid-19 Verstorbenen hatten Vorerkrankungen https://t.co/7m3XhXSD4O\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2983676104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/556707798377984001/_ERL_YzA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WKuhnel\",              \"name\": \"Werner K\u00fchnel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-18 06:58:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 140,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 29330,              \"liked_tweets\": 24,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1349       }}, {       \"id\": 1262859634165141504,       \"url\": \"https://twitter.com/j1972_r/status/1262859634165141504\",       \"date\": \"2020-05-19 21:36:14+00:00\",       \"text\": \"#COVID2019 #Corona #coronavirus #CoronakriseEtwa 97 Prozent der an Covid-19 Verstorbenen hatten Vorerkrankungen https://t.co/f64gyFu9SP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1119339975357734912,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1234015753650757632/50q8GDit_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"j1972_r\",              \"name\": \"J1972R\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-19 20:40:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 23,              \"tweets\": 567,              \"liked_tweets\": 19,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 173       }}, {       \"id\": 1262830579604733952,       \"url\": \"https://twitter.com/xm51000/status/1262830579604733952\",       \"date\": \"2020-05-19 19:40:47+00:00\",       \"text\": \"Etwa 97 Prozent der an Covid-19 Verstorbenen hatten Vorerkrankungen https://t.co/tTCrbl6Y8W\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 753918945841872896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"xm51000\",              \"name\": \"Julia Schreiner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-15 11:47:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 39,              \"friends\": 102,              \"tweets\": 16580,              \"liked_tweets\": 2652,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3284       }}, {       \"id\": 1262804965376081928,       \"url\": \"https://twitter.com/ArsCassandra/status/1262804965376081928\",       \"date\": \"2020-05-19 17:59:00+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/J3DZEyd0q6Wenn man dann nicht erfasst hat, woran die denn gestorben sind, hat man wissenschaftlich gesprochen einfach nur Dummzeug gemacht.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3814467076,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/648835594190196737/-L0aAVg-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ArsCassandra\",              \"name\": \"Ars Cassandra\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-29 12:11:24+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 203,              \"tweets\": 5416,              \"liked_tweets\": 48,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 23       }}, {       \"id\": 1262797491176644609,       \"url\": \"https://twitter.com/jonaderwal/status/1262797491176644609\",       \"date\": \"2020-05-19 17:29:18+00:00\",       \"text\": \"Neue Daten zu Coronavirus-Toten: Etwa 97 Prozent der an Covid-19 Verstorbenen hatten Vorerkrankungen - Wissen - Tagesspiegel https://t.co/JfNoy86gLD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061069677,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149278409626980354/4v0hPVlu_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061069677/1562843599\",              \"username\": \"jonaderwal\",              \"name\": \"Kai Reuter\",              \"description\": \"Der Stein,den die Bauleute verworfen haben,ist zum Eckstein geworden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-04 18:08:42+00:00\",              \"location\": \"\u00dcberall.\",              \"followers\": 227,              \"friends\": 161,              \"tweets\": 89907,              \"liked_tweets\": 993,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 22546       }}, {       \"id\": 1262788610782375938,       \"url\": \"https://twitter.com/Aludnew/status/1262788610782375938\",       \"date\": \"2020-05-19 16:54:00+00:00\",       \"text\": \"@juliuss60 https://t.co/rDG6jG0Y2x\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 541766750,              \"url\": \"https://youtu.be/wgScTyl5Ymg\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1361219257703497728/yr8mnSun_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/541766750/1470432906\",              \"username\": \"Aludnew\",              \"name\": \"Matrifokalit\u00e4tin die Erste \ud83e\udd1d\u231b\ufe0f\ud83d\udc69u200d\ud83d\udc66u200d\ud83d\udc66\ud83d\udc69u200d\ud83d\udc67\ud83e\udd3eu200d\u2640\ufe0f\",              \"description\": \"#FreeAssange #IT_AE #IDoSP #EqualTax - Hinfallen, aufstehen, weitergehen, Beinchen recken, niederstrecken. \u270c\ud83c\udffc\ufe0f\ud83d\udc8b\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-31 16:01:07+00:00\",              \"location\": \"Weltzeituhr \",              \"followers\": 552,              \"friends\": 667,              \"tweets\": 36187,              \"liked_tweets\": 18359,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 4908       }}, {       \"id\": 1262782299118219267,       \"url\": \"https://twitter.com/solarangel788/status/1262782299118219267\",       \"date\": \"2020-05-19 16:28:56+00:00\",       \"text\": \"Etwa 97 Prozent der an Covid-19 Verstorbenen hatten Vorerkrankungen https://t.co/kM4a77mAnz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 150632083,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1341053145/solarangel_gold_800px_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"solarangel788\",              \"name\": \"Olaf Achilles\",              \"description\": \"Physikalische Vernunft ist hilfreich \u2013 spirituelle Intelligenz notwendig. NEUES BUCH: Das M\u00e4rchen \u00fcber Alles bit.ly/32d7aYZ\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-01 12:25:49+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 190,              \"friends\": 227,              \"tweets\": 3586,              \"liked_tweets\": 526,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 31       }}, {       \"id\": 1262773447228301314,       \"url\": \"https://twitter.com/malibu_biff/status/1262773447228301314\",       \"date\": \"2020-05-19 15:53:45+00:00\",       \"text\": \"@Geschlossen1 Ahh, gute Grafik. Ich glaube dazu passt das.Etwa 97% (7.825 von 8.067) der an Covid-19 Verstorbenen hatten Vorerkrankungen https://t.co/9ggj44oFoQ https://t.co/FuptPYoUOZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3357292294,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1347837076897673217/zH_hKkJg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3357292294/1605441229\",              \"username\": \"malibu_biff\",              \"name\": \"Biff Malibu\",              \"description\": \"If you remove all the frames, then my uniqueness makes me special.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-07-03 18:33:53+00:00\",              \"location\": \"Wild Wedding\",              \"followers\": 732,              \"friends\": 406,              \"tweets\": 12022,              \"liked_tweets\": 15177,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1120       }}, {       \"id\": 1262759352823250947,       \"url\": \"https://twitter.com/RobertSteuckers/status/1262759352823250947\",       \"date\": \"2020-05-19 14:57:45+00:00\",       \"text\": \"Etwa 97 Prozent der an Covid-19 Verstorbenen hatten Vorerkrankungen https://t.co/EdsyJA5Dcv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1919392430,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/996030375288885248/YmySon-W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1919392430/1432568920\",              \"username\": \"RobertSteuckers\",              \"name\": \"Robert Steuckers\",              \"description\": \"Bibliomane, m\u00e9tapolitologue, hibou curieux, sur archiveseroe.eu , vouloir.hautetfort.com ,  robertsteuckers.blogspot.com & euro-synergies.hautetfort.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-30 08:44:57+00:00\",              \"location\": \"Bruxelles, Belgique\",              \"followers\": 3364,              \"friends\": 1353,              \"tweets\": 134261,              \"liked_tweets\": 7022,              \"lists_member\": 143,              \"media_shared\": 7888       }}]"
}