{"url": "https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/einbruch-um-7-7-prozent-eu-kommission-rechnet-mit-wirtschaftlichem-schock-fuer-europa/25805640.html", "date": "2020-05-06T11:10:46+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "EU-Kommission rechnet mit wirtschaftlichem Schock f\u00fcr Europa", "article": "Die Coronakrise wird die EU-L\u00e4nder in eine tiefe Rezession st\u00fcrzen, prognostiziert die EU-Kommission. Die Folgen der Pandemie seien nur vorl\u00e4ufig abzusch\u00e4tzen. Die EU-Kommission rechnet wegen der Corona-Krise in diesem Jahr mit einem beispiellosen Einbruch der Wirtschaft im Euro-Raum von 7,7 Prozent. Im n\u00e4chsten Jahr d\u00fcrfte es dann wieder um 6,3 Prozent bergauf gehen, wie die Br\u00fcsseler Beh\u00f6rde am Mittwoch zu ihrer Fr\u00fchjahrsprognose mitteilte. \n\"Alle EU-L\u00e4nder sind betroffen, und es wird erwartet, dass alle L\u00e4nder in diesem Jahr eine Rezession erleben werden\", sagte EU-Vize-Kommissionspr\u00e4sident Valdis Dombrovskis. \nDerzeit k\u00f6nnte man das Ausma\u00df des Abschwungs durch die Folgen des Coronavirus aber nur vorl\u00e4ufig absch\u00e4tzen.\n\"Europa erlebt einen wirtschaftlichen Schock, der seit der Gro\u00dfen Depression ohne Beispiel ist\", betonte Wirtschaftskommissar Paolo Gentiloni. Die Tiefe der Rezession, aber auch die Erholung d\u00fcrften ungleich ausfallen. Dies h\u00e4nge ab vom Tempo der Lockerungen der Kontaktsperren, von der Bedeutung von Dienstleistungen wie Tourismus in jedem Land und von der Finanzkraft der Staaten. \"Eine solche Divergenz stellt eine Bedrohung f\u00fcr den Binnenmarkt und die Euro-Zone dar - dennoch kann sie durch entschlossenes, gemeinsames europ\u00e4isches Handeln abgemildert werden.\"\n[Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Krise live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen und hier f\u00fcr Android-Ger\u00e4te.]F\u00fcr Deutschland erwartet die Kommission einen Absturz des Bruttoinlandsproduktes (BIP) von 6,5 Prozent in diesem Jahr und eine Erholung von 5,9 Prozent f\u00fcr 2021. In Frankreich d\u00fcrfte es demnach zun\u00e4chst um 8,2 Prozent nach unten gehen und dann um 7,4 Prozent wieder nach oben. Die Br\u00fcsseler Beh\u00f6rde sagt Italien, das besonders stark von der Pandemie betroffen ist, sogar ein Konjunkturloch von 9,5 Prozent voraus. Im n\u00e4chsten Jahr werde es dann 6,5 Prozent Wachstum geben. Auch in Spanien sind die Aussichten mit einem Minus von 9,4 Prozent in diesem Jahr d\u00fcster, bevor das BIP 2021 wieder um sieben Prozent zulegen d\u00fcrfte.\nIm gesamten Euro-Raum wird der Prognose zufolge die Arbeitslosigkeit sp\u00fcrbar zulegen - auf 9,6 Prozent im Jahresschnitt 2020, nach 7,5 Prozent 2019. Im n\u00e4chsten Jahr d\u00fcrfte die Quote dann wieder auf 8,6 Prozent fallen. Die Inflationsrate werde 2020 auf 0,2 Prozent einbrechen und im n\u00e4chsten Jahr im Schnitt bei 1,1 Prozent liegen. Aber auch dies w\u00e4re weiter unter der Marke von knapp zwei Prozent, die die Europ\u00e4ische Zentralbank (EZB) als ideal f\u00fcr die Konjunktur ansieht. (Reuters)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1258051839838302210,       \"url\": \"https://twitter.com/Bertmwalther/status/1258051839838302210\",       \"date\": \"2020-05-06 15:11:46+00:00\",       \"text\": \"Einbruch von 7,7 Prozent der Wirtschaftsleistung erwartet...https://t.co/xdyq4TcIyq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 979375548194590720,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365650697920909314/G-t5mTv5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/979375548194590720/1522344603\",              \"username\": \"Bertmwalther\",              \"name\": \"Bert Walther\",              \"description\": \"yxops\u00fcpd\u00fcdis - ich bin ein Naturist, der immer sehr viel frisst, besonders lob ich mir, Rotkohl fr\u00fch um vier...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-29 15:11:41+00:00\",              \"location\": \"Vogtlandkreis, Sachsen\",              \"followers\": 990,              \"friends\": 976,              \"tweets\": 102922,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4154       }}, {       \"id\": 1257985247221895169,       \"url\": \"https://twitter.com/TerekMedia/status/1257985247221895169\",       \"date\": \"2020-05-06 10:47:09+00:00\",       \"text\": \"Einbruch um 7,7 Prozent. #EU-Kommission rechnet mit wirtschaftlichem Schock f\u00fcr Europa. Die #Coronakrise wird die EU-L\u00e4nder in eine tiefe #Rezession st\u00fcrzen. Die Folgen der #Pandemie seien nur vorl\u00e4ufig abzusch\u00e4tzen. https://t.co/YvSQV6lHO4 via @Tagesspiegel (rh)\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2301580002,              \"url\": \"http://www.terek-media.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/458950462306148352/z5Tka3Ra_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2301580002/1546113842\",              \"username\": \"TerekMedia\",              \"name\": \"Terek Media\",              \"description\": \"Terek-Media: #Ukraine, #Russia, #Europe, #Easteurope, #Sachsen, #Balkan and more. RT: \u2260 Endorsement; Tweeter: Katrin Moln\u00e1r (km), Ralph H\u00e4lbig (rh)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-20 15:25:48+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1265,              \"friends\": 5000,              \"tweets\": 77648,              \"liked_tweets\": 15511,              \"lists_member\": 114,              \"media_shared\": 950       }}, {       \"id\": 1257972868006268929,       \"url\": \"https://twitter.com/hummelchen345/status/1257972868006268929\",       \"date\": \"2020-05-06 09:57:58+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/aFA9PZYmjW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 824760149269168130,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/936031599426228224/Gn3pSUo8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/824760149269168130/1488928750\",              \"username\": \"hummelchen345\",              \"name\": \"Hannelore Peti\",              \"description\": \"Liebe meine Familie ,meine Freunde,meinen Kater Max ,bin Fach\u00e4rztin,Interessen: Natur,B\u00fccher Zeitgeschehen und noch mehr.BIN NICHT AUF PARTNERSUCHE.\ud83d\ude0a\ud83d\ude18\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-26 23:25:17+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 4449,              \"friends\": 4272,              \"tweets\": 155907,              \"liked_tweets\": 56980,              \"lists_member\": 46,              \"media_shared\": 11764       }}]"}