{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/obamas-abrechnung-mit-seinem-nachfolger-trump-behandelt-praesidentschaft-wie-eine-weitere-reality-show/26111254.html", "date": "2020-08-20T07:14:55+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "\u201eTrump behandelt Pr\u00e4sidentschaft wie eine weitere Reality-Show\u201c", "article": "Eigentlich ist es in den USA nicht \u00fcblich, dass ein Ex-Pr\u00e4sident den Amtsinhaber angreift. Doch Barack Obama wird beim Parteitag der Demokraten deutlich. Der ehemalige US-Pr\u00e4sident Barack Obama hat den republikanischen Amtsinhaber Donald Trump ungew\u00f6hnlich scharf angegriffen. \u201eDonald Trump ist nicht in den Job hineingewachsen, weil er es nicht kann. Und die Folgen dieses Versagens sind schwerwiegend\u201c, sagte Obama in seinem per Video eingespielten Redebeitrag beim Parteitag der Demokraten am Mittwochabend (Ortszeit).\nTrump konterte bei einer Pressekonferenz im Wei\u00dfen Haus, er sei nur Pr\u00e4sident geworden, weil Obama selbst versagt habe. \u201ePr\u00e4sident Obama hat keinen guten Job gemacht. Und der Grund, warum ich hier bin, ist wegen Pr\u00e4sident Obama und Joe Biden.\u201c\nBiden war unter Obama Vizepr\u00e4sident. Der 77- J\u00e4hrige tritt dieses Jahr bei der Pr\u00e4sidentenwahl am 3. November f\u00fcr die Demokraten gegen Trump (74) an. \nBidens Vize-Kandidatin Kamala Harris nahm am Mittwoch die Nominierung an. Sie akzeptiere die Nominierung, sagte die kalifornische Senatorin in Wilmington im US-Bundesstaat Delaware bei ihrer bislang wichtigsten politischen Rede im Rahmen des virtuell abgehaltenen Parteitags der US-Demokraten.\nBiden hatte vergangene Woche bekanntgegeben, die 55-J\u00e4hrige bei einem Wahlsieg zu seiner Stellvertreterin machen zu wollen, und damit eine historische Entscheidung getroffen. Harris w\u00e4re die erste Frau und Schwarze im Vizepr\u00e4sidentenamt.\nObama: Demokratische Institutionen bedroht \u201ewie nie zuvor\u201c\nObama \u00e4u\u00dferte sich im Rahmen des dritten Abends des Parteitags der Demokraten, der wegen der Corona-Pandemie weitgehend virtuell abgehalten wird.\nObama hat sich mit Kritik an seinem Nachfolger bislang zur\u00fcckgehalten, w\u00e4hrend Trump ihn st\u00e4ndig attackiert. Generell ist es nicht \u00fcblich, dass ein Ex-Pr\u00e4sident den Amtsinhaber scharf angreift - auch nicht im Wahlkampf.\n\u201eEs ist keine normale Zeit. Also m\u00f6chte ich heute Abend so deutlich, wie ich kann, dar\u00fcber sprechen, was bei dieser Wahl auf dem Spiel steht\u201c, sagte Obama.\n\u201eIch hatte gehofft - im Interesse unseres Landes -, dass Donald Trump etwas Interesse daran zeigen w\u00fcrde, den Job ernstzunehmen; dass er das Gewicht dieses Amtes sp\u00fcren und etwas Ehrfurcht vor der Demokratie entdecken w\u00fcrde, die ihm anvertraut wurde. Aber er hat es nie getan\u201c, sagte Obama weiter. \n[Mit dem Newsletter \u201eTwenty/Twenty\u201c begleiten unsere US-Experten Sie jeden Donnerstag auf dem Weg zur Pr\u00e4sidentschaftswahl. Hier geht es zur kostenlosen Anmeldung: tagesspiegel.de/twentytwenty.]\nTrump habe die Macht seines Amtes lediglich daf\u00fcr genutzt, sich selbst und seinen Freunden zu helfen. Die Pr\u00e4sidentschaft habe er behandelt wie \u201eeine weitere Reality-Show, mit der er die Aufmerksamkeit bekommen kann, nach der er sich sehnt\u201c, sagte Obama. Unter Trump seien w\u00e4hrend der Corona-Pandemie nicht nur 170.000 Amerikaner gestorben, sondern auch Millionen Arbeitspl\u00e4tze verloren gegangen. \nObama machte den Republikaner zudem daf\u00fcr verantwortlich, dass die USA in der Welt an Ansehen verloren h\u00e4tten und die demokratischen Institutionen \u201ewie nie zuvor\u201c bedroht seien.\nObama rief w\u00e4hrend seiner Rede die US-B\u00fcrger mehrfach eindringlich auf, ihre Stimme abzugeben. Dieser Pr\u00e4sident hoffe, es den W\u00e4hlern so schwer wie m\u00f6glich zu machen, w\u00e4hlen zu gehen, denn so bleibe er an der Macht, spielte Obama auf Trumps Kritik zur Briefwahl an. \u201eAber so schwindet eine Demokratie - und das d\u00fcrfen wir nicht zulassen. Heute Abend bitte ich Sie, an die F\u00e4higkeit von Joe und Kamala zu glauben, dieses Land aus dunklen Zeiten herauszuf\u00fchren und es besser wieder aufzubauen\u201c, sagte er.\nTrump: Obama hat dem Land \u201eSchrecken hinterlassen\u201c\nTrump sagte im Wei\u00dfen Haus, h\u00e4tten Obama und und dessen Vizepr\u00e4sident Biden bessere Arbeit geleistet, w\u00e4re er m\u00f6glicherweise gar nicht ins Rennen um die Pr\u00e4sidentschaft eingestiegen. \u201eIch w\u00e4re sehr gl\u00fccklich gewesen, ich habe mein vorheriges Leben sehr genossen.\u201c Obama habe dem Land \u201eSchrecken\u201c hinterlassen, Trump f\u00fchrte aber nicht aus, was er damit meinte.\nAuf Twitter schob der Republikaner an Obama und Hillary Clinton gerichtet nach: \u201eWir sehen uns auf dem Schlachtfeld.\u201c Dazu ver\u00f6ffentlichte er ein Video, in dem der Obama-Regierung vorgeworfen wird, dass sie aus Verbitterung \u00fcber die Wahlniederlage alles habe tun wollen, um die Regierung Trumps zu untergraben.\nHarris sieht USA an einem Wendepunkt \nDie Vize-Kandidatin der US-Demokraten, Kamala Harris, warb beim Parteitag mit einer Botschaft der Hoffnung und Einheit f\u00fcr die Wahl des designierten Pr\u00e4sidentschaftskandidaten Biden. \u201eWir m\u00fcssen einen Pr\u00e4sidenten w\u00e4hlen, der etwas anderes, etwas besseres bringt\u201c, sagte Harris. \u201eEinen Pr\u00e4sidenten, der uns alle - Schwarze, Wei\u00dfe, Latinos, Asiaten, Indigene - zusammenbringt, um die Zukunft zu erreichen, die wir uns gemeinsam w\u00fcnschen.\u201c Sie f\u00fcgte hinzu: \u201eLasst uns mit Hoffnung k\u00e4mpfen.\u201c\nMit Blick auf den republikanischen Amtsinhaber sagte Harris: \u201eDonald Trumps F\u00fchrungsversagen hat Leben und Lebensgrundlagen gekostet.\u201c Sie f\u00fcgte hinzu: \u201eWir sind an einem Wendepunkt angelangt. Das st\u00e4ndige Chaos macht uns hilflos. Die Inkompetenz macht uns Angst.\u201c \nHarris verwies darauf, dass das Coronavirus Angeh\u00f6rige von Minderheiten besonders hart trifft. \u201eDas ist kein Zufall. Das ist die Folge von strukturellem Rassismus.\u201c Sie f\u00fcgte hinzu: \u201eUnd lassen Sie uns eines klarstellen - es gibt keinen Impfstoff gegen Rassismus. Wir m\u00fcssen die Arbeit machen.\u201c\nClinton: \u201eAmerika braucht sofort einen besseren Pr\u00e4sidenten\u201c\nAuch die fr\u00fchere Au\u00dfenministerin, Senatorin und First Lady Hillary Clinton bescheinigte Trump eine schlechte Amtsf\u00fchrung. \u201eIch w\u00fcnschte, Donald Trump w\u00fcsste, wie man ein Pr\u00e4sident ist\u201c, sagte Clinton in ihrem Beitrag zum Parteitag der Demokraten. \u201eWeil Amerika jetzt sofort einen besseren Pr\u00e4sidenten braucht\u201c, f\u00fcgte sie hinzu. Clinton rief zur Wahl von Joe Biden und dessen Vize-Kandidatin Kamala Harris auf.\nDie Demokratin Clinton war dem Republikaner Trump bei der Pr\u00e4sidentschaftswahl 2016 unterlegen. Sie sagte am Mittwoch, sie habe Trump nach ihrer Niederlage eine echte Chance gegeben, um sich im Amt zu beweisen. Inzwischen sei aber deutlich, was bei einer zweiten Amtszeit Trumps auf dem Spiel stehe: \u201eUnsere Gesundheit, unsere Jobs, sogar unsere Leben\u201c.\nAmerika brauche einen Pr\u00e4sidenten, der im Wei\u00dfen Haus Mitgef\u00fchl, Entschlossenheit und F\u00fchrungsst\u00e4rke zeige. Clinton (72) appellierte an die W\u00e4hler: \u201eW\u00e4hlen Sie, als st\u00fcnden unsere Leben und unsere Lebensgrundlagen auf dem Spiel, denn das tun sie.\u201c\nBillie Eilish: \u201eWir k\u00f6nnen das nicht aussitzen\u201c\nS\u00e4ngerin und Grammy-Preistr\u00e4gerin Billie Eilish rief beim Parteitag der Demokraten zur Abwahl von Trump auf. \u201eDonald Trump zerst\u00f6rt unser Land und alles, was uns wichtig ist\u201c, sagte Eilish bei ihrem Video-Auftritt. \u201eWir brauchen Anf\u00fchrer, die Probleme wie den Klimawandel und Covid l\u00f6sen und sie nicht leugnen. Anf\u00fchrer, die systemischen Rassismus und Ungleichheit bek\u00e4mpfen.\u201c\n \nEilish f\u00fcgte hinzu: \u201eDas beginnt damit, gegen Donald Trump und f\u00fcr Joe Biden zu stimmen. Schweigen ist keine Option, und wir k\u00f6nnen das nicht aussitzen.\u201c Ex-Vizepr\u00e4sident Biden (77) wurde am Dienstag vom Parteitag als Kandidat nominiert. Er tritt bei der Pr\u00e4sidentschaftswahl im November gegen Trump (74) an.\nEilish sang nach ihrem Appell, w\u00e4hlen zu gehen, ihren Ende Juli ver\u00f6ffentlichten Song \u201eMy Future\u201c. (dpa)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1296473035214671874,       \"url\": \"https://twitter.com/MischaKaefer/status/1296473035214671874\",       \"date\": \"2020-08-20 15:43:53+00:00\",       \"text\": \"Obama machte den Republikaner daf\u00fcr verantwortlich, dass die USA in der Welt an Ansehen verloren h\u00e4tten und die demokratischen Institutionen \u201ewie nie zuvor\u201c bedroht seien.\u201eTrump behandelt Pr\u00e4sidentschaft wie eine weitere Reality-Show\u201c https://t.co/RysmsccAGI\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1140518463259258880,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1210839080453447680/ExRn193j_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1140518463259258880/1560774740\",              \"username\": \"MischaKaefer\",              \"name\": \"esheiltdie KAMILLE \ud83c\udf0d\u5149\u5fa9\u9999\u6e2f\u6642\u4ee3\u9769\u547d \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83d\udc53\ud83c\udf24\u2728\u2604\ufe0f\",              \"description\": \"Meine Zuneigung zu Insekten\u203c\ufe0f\ud83c\udf31\ud83d\udc1d\ud83d\udc1c\ud83d\udd77\ud83d\udc1e\ud83d\udc1b\ud83d\udc18Die Leichtigkeit des Seins, auch in Zeiten des Umbruchs\ud83d\udc18#FairerUmgangMiteinander\u203c\ufe0f #legalizeit\ud83c\udfb5\ud83c\udfb6bella ciao\ud83c\udfb6\ud83c\udfb5\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-17 07:16:06+00:00\",              \"location\": \"Saarland, Germany\",              \"followers\": 1297,              \"friends\": 2369,              \"tweets\": 61918,              \"liked_tweets\": 86750,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1713       }}, {       \"id\": 1296317692375441410,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1296317692375441410\",       \"date\": \"2020-08-20 05:26:36+00:00\",       \"text\": \"\u201eWir k\u00f6nnen das nicht aussitzen\u201c:S\u00e4ngerin und Grammy-Preistr\u00e4gerin #BillieEilish ruft beim Parteitag der US-Demokraten zur Abwahl von #Trump auf. https://t.co/fcSVzwJ45q #DemConvention\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438662,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259574,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4101,              \"media_shared\": 25701       }}, {       \"id\": 1296313470984638464,       \"url\": \"https://twitter.com/BAMICKE/status/1296313470984638464\",       \"date\": \"2020-08-20 05:09:50+00:00\",       \"text\": \"\u201eTrump behandelt Pr\u00e4sidentschaft wie eine weitere Reality-Show\u201c https://t.co/yqHqlLZ9rV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 70670048,              \"url\": \"http://www.galeriewv.eu/fst/lichtamstrand.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/906051903942995968/hxNHjT5X_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/70670048/1607926798\",              \"username\": \"BAMICKE\",              \"name\": \"Welf Vogel\",              \"description\": \"myway - G\u00fctersloh Berlin-Spandau Hamburg Helmstedt Magdeburg Toronto Hamburg Rentner\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-01 12:44:57+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 1061,              \"friends\": 5000,              \"tweets\": 109326,              \"liked_tweets\": 51319,              \"lists_member\": 52,              \"media_shared\": 179       }}, {       \"id\": 1296303157216186368,       \"url\": \"https://twitter.com/Ober_Franke/status/1296303157216186368\",       \"date\": \"2020-08-20 04:28:51+00:00\",       \"text\": \"\u201eTrump behandelt Pr\u00e4sidentschaft wie eine weitere Reality-Show\u201c https://t.co/iZzNTrNL1C\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 213369238,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2969328811/b210d69cd72364cd0399bc65061d5815_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/213369238/1518726966\",              \"username\": \"Ober_Franke\",              \"name\": \"Ober_Franke \ud83d\ude37 Wartet auf Impftermin\",              \"description\": \"Man muss Gott f\u00fcr alles danken, selbst f\u00fcr einen OberfrankenIch habe einen W\u00fcrstchenhorizont mit Abschluss und bin auch kein Meteorologe\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-08 19:00:22+00:00\",              \"location\": \"Franken in Bayern\",              \"followers\": 1882,              \"friends\": 2028,              \"tweets\": 94019,              \"liked_tweets\": 28369,              \"lists_member\": 65,              \"media_shared\": 551       }}]"}