{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/proteste-und-generalstreik-in-belarus-minsk-ist-das-neue-leipzig/26308972.html", "date": "2020-10-26T17:43:15+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Minsk ist das neue Leipzig", "article": "Mitten in Europa zeigt die derzeit gr\u00f6\u00dfte Demokratiebewegung, wie wichtig Freiheit ist. Die Menschen in Belarus brauchen jetzt unsere Hilfe. Ein Kommentar. Die Macht zeigt ihre Macht: gepanzerte Armeefahrzeuge, R\u00e4umkommandos mit schwerem Ger\u00e4t, vermummte Paramilit\u00e4rs \u2013 bereit, friedliche B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger auseinanderzutreiben, festzunehmen und in Gef\u00e4ngnissen zu qu\u00e4len. Und was tun die Menschen, die so eingesch\u00fcchtert werden sollen? Sie gehen auf die Stra\u00dfe, gewaltfrei und bei aller pers\u00f6nlichen Angst hoffnungsvoll, Woche f\u00fcr Woche immer zahlreicher und machtvoller. So war es im Herbst 1989 in Leipzig. So ist es im Herbst 2020 in Minsk.\nIn Belarus zeigen die Menschen gerade friedlich ihre Macht \u2013 und ihren Mut, mit dem sie schon jetzt Geschichte schreiben. Am Wochenende gab es nach drei Monaten unerm\u00fcdlicher Proteste die gr\u00f6\u00dfte Demonstration mit mehr als 100.000 Demonstrantinnen und Demonstranten \u2013 ein Leipzig-Moment in Minsk. Das Regime wusste sich gegen die \u00dcbermacht des Volkes nur mit dem kriegs\u00e4hnlichen Einsatz von Blend- und L\u00e4rmgranaten sowie einer neuen Verhaftungswelle mit hunderten Gefangenen zu wehren. \n[Wenn Sie aktuelle Nachrichten aus Berlin, Deutschland und der Welt live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nAm Montag nun begann ein Generalstreik in staatlichen Betrieben und an Universit\u00e4ten. Nach Angaben von Korrespondenten vor Ort lie\u00df Diktator Alexander Lukaschenko Einsatzkr\u00e4fte zur Abschreckung zu den gro\u00dfen Werken schicken. \u00dcber Oppositionskan\u00e4le beim Messangerdienst Telegram wird berichtet, dass Dutzende Betriebe und Firmen in den Ausstand traten, in mehreren Betrieben gab es demnach offene Proteste. Angesichts der schwierigen Wirtschaftslage in Belarus und weniger Ersparnisse sind viele Menschen allerdings auf die L\u00f6hne angewiesen, auch wenn diese gering sind. \nEin Nationalstreik bringt neben dem Regime deshalb auch jeden Einzelnen an die Grenzen seiner Existenz. Die Opposition um die unfreiwillig nach Litauen exilierte Swetlana Tichanowskaja stellt sich deshalb auf einen langen Winter des Widerstands ein.\nDie derzeit gr\u00f6\u00dfte und mutigste Demokratiebewegung Europas f\u00fchrt uns vor Augen, wie wichtig Freiheit ist. Und wie mutig und wagemutig man mit friedlichen Mitteln f\u00fcr Freiheiten eintreten kann, die f\u00fcr uns im vereinten Deutschland l\u00e4ngst selbstverst\u00e4ndlich sind und auch im Zuge der Corona-Einschr\u00e4nkungen weiterhin uneingeschr\u00e4nkt gelten: die Freiheit des Wortes, der Demonstration der eigenen Meinung, der unabh\u00e4ngigen und geheimen Wahl, auch der Presse.\nJa, die ganze Welt hat in der Pandemie einen schweren Herbst und Winter vor sich; das trifft auch jede und jeden in Deutschland. Die Menschen in Belarus aber setzen weit mehr f\u00fcr ein friedliches, freies Europa aufs Spiel. Helfen wir ihnen dabei, indem wir unsere Blicke und unser Mitgef\u00fchl weiterhin auch nach Osten richten. Und trotz des eigenen Corona-Stresses und des Wahl-Irrsinns in Amerika unser Interesse f\u00fcr die Menschen in Belarus zeigen, Anteil nehmen an den Minsk-Momenten in diesen Tagen der Entscheidung. \nDenn auch das hat der Herbst 1989 in Leipzig und Ost-Berlin gezeigt: Aufmerksamkeit macht den Mutigen noch mehr Mut. Friedliche Revolutionen gelingen nur, wenn andere hinsehen und helfen. Diesmal sind wir damit dran.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1326183342002368512,       \"url\": \"https://twitter.com/Aleks_weltweit/status/1326183342002368512\",       \"date\": \"2020-11-10 15:22:02+00:00\",       \"text\": \"Aber die EU guckt in die Luft und tut, als ob nichts w\u00e4re. Mal wieder. Besch\u00e4mend. Mitten in Europa zeigt die derzeit gr\u00f6\u00dfte Demokratiebewegung, wie wichtig Freiheit ist. Die Menschen in Belarus brauchen jetzt unsere Hilfe https://t.co/H60TFibLtM und https://t.co/NLZMl3KhLH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 131467152,              \"url\": \"http://www.rent-a-pm.de/wordpress/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/478751475988852738/jbO-Ihrt_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Aleks_weltweit\",              \"name\": \"Aleks\",              \"description\": \"Liberal, Humanist, Demokrat, Tierfreund, Musik-Allesfresser, Vegetarier, PastafariNUR Private Meinung, auch die Ironie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-10 10:31:57+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 2340,              \"friends\": 1289,              \"tweets\": 110906,              \"liked_tweets\": 653,              \"lists_member\": 124,              \"media_shared\": 441       }}, {       \"id\": 1320867443754098688,       \"url\": \"https://twitter.com/CityReport/status/1320867443754098688\",       \"date\": \"2020-10-26 23:18:33+00:00\",       \"text\": \"Minsk ist das neue Leipzig https://t.co/80VA6igPLs #belarus\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://paper.li rel=nofollow>Paper.li</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 718145940,              \"url\": \"https://cityreport.pnr24-online.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1357380553050365952/oZbhl-sn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/718145940/1571516686\",              \"username\": \"CityReport\",              \"name\": \"Cityreport24\",              \"description\": \"Aktuelle Meldungen des Tages auf einer Webseite.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-26 13:48:05+00:00\",              \"location\": \"Potsdam\",              \"followers\": 2063,              \"friends\": 4899,              \"tweets\": 1140387,              \"liked_tweets\": 2792,              \"lists_member\": 113,              \"media_shared\": 357822       }}, {       \"id\": 1320833076000415746,       \"url\": \"https://twitter.com/bildwerkrostock/status/1320833076000415746\",       \"date\": \"2020-10-26 21:01:59+00:00\",       \"text\": \"hier der link zum andesprochenen Artikelhttps://t.co/5dOaXPvQZLund hier der Link zur Bildquellehttps://t.co/aRhI8dP53skennt wer ne gute kritische Auseinandersetzung der Lage vor Ort?\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 842404708476190720,              \"url\": \"https://www.flickr.com/photos/145027352@N06/albums\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1283713182373224449/Jai44CSn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/842404708476190720/1581550190\",              \"username\": \"bildwerkrostock\",              \"name\": \"Bildwerk.Rostock\",              \"description\": \"Berichte \u00fcber Antifaschismus, Feminismus und Staatsversagende/eng\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-16 15:58:28+00:00\",              \"location\": \"zwischen Rostock und Wien\",              \"followers\": 2132,              \"friends\": 2606,              \"tweets\": 20838,              \"liked_tweets\": 19887,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2474       }}, {       \"id\": 1320779588079882246,       \"url\": \"https://twitter.com/3te_generation/status/1320779588079882246\",       \"date\": \"2020-10-26 17:29:27+00:00\",       \"text\": \"Ein Leipzig-Moment in #Minsk: Aufmerksamkeit macht den Mutigen noch mehr Mut. Friedliche Revolutionen gelingen nur, wenn andere hinsehen und helfen. Diesmal sind wir damit dran.@ichgruessesie https://t.co/7BzTgxelSL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 240404606,              \"url\": \"https://perspektive-hoch-drei.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000727898826/d9045fae1d99f52fa64932828953e2e2_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/240404606/1543479765\",              \"username\": \"3te_generation\",              \"name\": \"3te Generation Ost\",              \"description\": \"Kindheit im Osten, Jugend im Westen. Zukunft in Europa.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-01-19 21:17:13+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1304,              \"friends\": 282,              \"tweets\": 1251,              \"liked_tweets\": 523,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 68       }}, {       \"id\": 1320715521969541121,       \"url\": \"https://twitter.com/ichgruessesie/status/1320715521969541121\",       \"date\": \"2020-10-26 13:14:52+00:00\",       \"text\": \"Europas gr\u00f6\u00dfte Demokratiebewegung in #Belarus zeigt uns, wie wichtig Freiheit ist. Die friedlichen Proteste brauchen jetzt unsere Unterst\u00fctzung: Denn #Minsk ist das neue Leipzig. Mein Kommentar im @Tagesspiegel https://t.co/WAB2KaGy3m\",       \"replies\": 8,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 31,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1525638686,              \"url\": \"http://www.tagesspiegel.de/berlin\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/703675401726517248/IWJYs9dw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1525638686/1386610730\",              \"username\": \"ichgruessesie\",              \"name\": \"Robert Ide\",              \"description\": \"Bunt wie Berlin, neugierig wie ein Berliner. Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Redakteur / Managing editor @tagesspiegel. #mein89 & #unser1990. Dit hier is meine Meinung, wa.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-06-17 19:10:11+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 8736,              \"friends\": 2025,              \"tweets\": 14813,              \"liked_tweets\": 47680,              \"lists_member\": 181,              \"media_shared\": 1660       }}, {       \"id\": 1320713874254028801,       \"url\": \"https://twitter.com/MatthiasMeisner/status/1320713874254028801\",       \"date\": \"2020-10-26 13:08:19+00:00\",       \"text\": \"Mitten in Europa zeigt die derzeit gr\u00f6\u00dfte Demokratiebewegung, wie wichtig Freiheit ist. Die Menschen in #Belarus brauchen jetzt unsere Hilfe. Ein Kommentar von @ichgruessesie https://t.co/yHmMs4h3Et via @Tagesspiegel\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2180031792,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de/5264588.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/497545866492665857/zUvK4hKr_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2180031792/1460404321\",              \"username\": \"MatthiasMeisner\",              \"name\": \"Matthias Meisner\",              \"description\": \"Journalist \u2022 Autor #UnterSachsen #St\u00e4ndigeAusreise @ChLinksVerlag \u2022 #ExtremeSicherheit #FehlenderMindestabstand @herder_verlag \u2022 Kolumnist @SEENOTRETTUNG\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-11-07 12:45:17+00:00\",              \"location\": \"Berlin \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u67cf\u6797 \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646\",              \"followers\": 35892,              \"friends\": 7091,              \"tweets\": 87572,              \"liked_tweets\": 66928,              \"lists_member\": 724,              \"media_shared\": 6916       }}]"}