{"url": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/homeschooling-in-der-coronakrise-hohe-lernverluste-durch-schulschliessungen/26628096.html", "date": "2020-11-16T15:27:56+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Hohe Lernverluste durch Schulschlie\u00dfungen", "article": "F\u00fcr Deutschland fehlt ein \u00dcberblick \u00fcber Lernr\u00fcckst\u00e4nde durch Fernunterricht. In den Niederlanden waren die Verluste hoch - und hierzulande eher h\u00f6her. M\u00fcssen Sch\u00fcler und Sch\u00fclerinnen in der Grundschule aufgrund von coronabedingten Schulschlie\u00dfungen acht Wochen am St\u00fcck zu Hause lernen, entspricht der durchschnittliche Lernverlust exakt diesem Zeitraum. Gegen\u00fcber dem \u00fcblichen Lernzuwachs in einem Schuljahr haben 7- bis 11-J\u00e4hrige in den Kernf\u00e4chern und -kompetenzen Mathematik, Rechtschreibung und Leseverst\u00e4ndnis drei Prozentpunkte verloren.\nBei Kindern aus bildungsfernen Elternh\u00e4usern liegen die Lernverluste bis zu 55 Prozent h\u00f6her. Das sind zentrale Ergebnisse einer Studie von Bildungsforschern an der Universit\u00e4t Oxford f\u00fcr die Niederlande (zum englischsprachigen Paper geht es hier). Die Erkenntnisse \u00fcber die Lernr\u00fcckst\u00e4nde lie\u00dfen sich aber auf Deutschland \u00fcbertragen, sagt Bildungs\u00f6konom Ludger W\u00f6\u00dfmann vom Ifo-Institut in M\u00fcnchen.\n\"Ich gehe davon aus, dass die Lage in Deutschland sogar noch schlechter ist\", sagte W\u00f6\u00dfmann dem Tagesspiegel. Denn die Studie zu den Niederlanden fand unter den idealen Bedingungen eines nur achtw\u00f6chigen Lockdowns im Fr\u00fchjahr bei einem hohen Stand der Digitalisierung der Schulen statt. Letzterer sei in Deutschland bekanntlich nicht gegeben.\n[Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Pandemie live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nVor dem Hintergrund der hierzulande drohenden erneuten Schulschlie\u00dfungen fordert der Leiter des Ifo-Zentrums f\u00fcr Bildungs\u00f6konomik deshalb: \"Wir m\u00fcssen so viel Pr\u00e4senzunterricht aufrechterhalten, wie es die regionale epidemiologische Lage erm\u00f6glicht.\"\nSchulpolitik vers\u00e4umte, Online-Unterricht anzuordnen\nWo immer aber einzelne Sch\u00fcler, Lerngruppen oder ganze Schulen gezwungen seien, vor\u00fcbergehend zu Hause zu lernen, \"muss ein sofortiger t\u00e4glicher Online-Unterricht sichergestellt werden\". Die Bildungspolitik habe vers\u00e4umt, dies bereits unmittelbar nach den Sommerferien klarzustellen. \"W\u00e4re das seitdem durchgesetzt worden, w\u00e4re man jetzt besser auf weitr\u00e4umige Schulschlie\u00dfungen vorbereitet\", sagt W\u00f6\u00dfmann.\nDass es in Deutschland keine Erkenntnisse gibt, die mit der Studie zu Grundsch\u00fclern in den Niederlanden und einer \u00e4hnlichen Untersuchung in Belgien vergleichbar sind, kritisiert der Bildungs\u00f6konom. \"Auch deshalb befindet sich unsere Schulpolitik derzeit im Blindflug.\"\nTats\u00e4chlich hat die Kultusministerkonferenz (KMK) den L\u00e4ndern \"aufgrund der fl\u00e4chendeckenden Schulschlie\u00dfung im Kampf gegen die Verbreitung des Corona-Virus\" die Teilnahme an den Lernstandserhebungen Vera 3 und Vera 8 f\u00fcr das Jahr 2020 freigestellt.\n[Welche Einschr\u00e4nkungen der Bund aktuell bei den Schulen fordert, lesen Sie hier: Adieu Regelschulbetrieb]\nWelcher Stoff vermittelt wurde und welcher nicht, haben Lehrkr\u00e4fte nur teilweise dokumentiert. Und bei weitem nicht alle L\u00e4nder haben den Lernstand nach den Sommerferien getestet. Ver\u00f6ffentlicht oder bundesweit zusammengef\u00fchrt wurden die Ergebnisse schon gar nicht, die die KMK dem Tagesspiegel am Montag best\u00e4tigte.\nKeine Probleme beim Erreichen der Bildungsziele?\nAus Brandenburg etwa hie\u00df es Anfang Oktober lediglich, die \u00fcberwiegende Mehrheit der Schulen im Land Brandenburg habe \"keine Probleme f\u00fcr das Erreichen der Bildungsziele angezeigt\". Die meisten k\u00f6nnten \"durch eigene Schwerpunktsetzung bei der Stundentafel und beim Personaleinsatz die Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler so unterst\u00fctzen, dass die Bildungsziele erreicht werden\".\nGleichwohl gibt es auch hierzulande klare Hinweise auf gravierende Lernverluste in allen Schularten. So ergab eine Umfrage des Schulbarometers der P\u00e4dagogischen Hochschule Zug (Schweiz) im April, dass Lehrkr\u00e4fte in Deutschland, \u00d6sterreich und der Schweiz im Schnitt nur Aufgaben f\u00fcr 13 Stunden Fernunterricht in der Woche erteilten.\nBei anderen Umfragen best\u00e4tigte sich zudem mehrfach, dass nur ein kleiner Teil der Lehrkr\u00e4fte digitale Lernmittel nutzte und das Homeschooling weitgehend mit Arbeitsbl\u00e4ttern und Aufgaben per E-Mail unterst\u00fctzt wurde.\nDen erschreckenden Befund einer im Schnitt \u00fcber alle Schularten halbierten Lernzeit ergab dann im August eine Umfrage des Ifo-Instituts, die das Team um Ludger W\u00f6\u00dfmann seitdem tiefgehender ausgewertet hat. \"Die Lernzeitreduzierung ist demnach bei Akademikerkindern genauso stark wie bei Nicht-Akademikerkindern\", sagt W\u00f6\u00dfmann.\nSchwache Sch\u00fcler daddeln wesentlich mehr\nUnterschiede gebe es aber zwischen lernstarken und lernschwachen Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern. Befassten sich Kinder und Jugendliche in der Zeit der Schulschlie\u00dfungen im Schnitt nur noch 3,6 Stunden statt zuvor 7,5 Stunden am Tag mit schulischen Inhalten, waren es bei \"guten\" Sch\u00fclern 3,9 Stunden und bei \u201eschlechten\u201c nur 3,4 Stunden Lernzeit.\n\"Lernschwache sind weniger dazu in der Lage, selbstst\u00e4ndig zu lernen, sie investieren die Zeit, die sie ohne ihre Lehrkr\u00e4fte verbringen, lieber in andere Aktivit\u00e4ten\", sagt W\u00f6\u00dfmann. So h\u00e4tten schwache Sch\u00fcler w\u00e4hrend des ersten Lockdowns 6,3 Stunden am Tag mit Fernsehen, Computerspielen oder sozialen und anderen Online-Medien verbracht - eineinhalb Stunden mehr als Sch\u00fcler mit guten Schulnoten.\nEs liege damit auf der Hand, dass Kinder und Jugendliche mit Lernproblemen - seien sie kognitiver Art oder beruhten sie etwa auf Aufmerksamkeitsst\u00f6rungen - st\u00e4rker auf den Input und die Begleitung durch Lehrkr\u00e4fte angewiesen seien. Deshalb sollten sie bei geteiltem Unterricht bevorzugt in der Schule betreut und bei Online-Unterricht besonders gef\u00f6rdert werden, fordert W\u00f6\u00dfmann.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1346756054827364352,       \"url\": \"https://twitter.com/JolandeJarusch/status/1346756054827364352\",       \"date\": \"2021-01-06 09:50:39+00:00\",       \"text\": \"@NM03539348 @miss_sophie150 @ChristineRustl2 @KHabenschaden Sch\u00f6n, wenn es so funktioniert. W\u00e4re trotzdem interessant, zu erfahren, inwiefern da auch effektiv Wissen vermittelt werden konnte. Studien haben gezeigt, dass es selbst unter besten digitalen Bedingungen hohe Lernverluste gibt.https://t.co/wg5TgGTKPK\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 936232993491968001,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1196458488421064705/in5EZpdb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/936232993491968001/1542189680\",              \"username\": \"JolandeJarusch\",              \"name\": \"Jolande\",              \"description\": \"Eigentlich links-gr\u00fcn. Aber der Fokus der Linken auf Identit\u00e4tspolitik hat mir meine politische Heimat verleidet. F\u00fchle mich inzwischen politisch heimatlos.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-11-30 13:58:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 92,              \"friends\": 167,              \"tweets\": 1629,              \"liked_tweets\": 5658,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1334798430040952832,       \"url\": \"https://twitter.com/Bella_Berlino/status/1334798430040952832\",       \"date\": \"2020-12-04 09:55:19+00:00\",       \"text\": \"@Maskenhaft Schulschlie\u00dfungen sind vor allem f\u00fcr Kinder aus bildungfernen Haushalten eine Katastrophe.https://t.co/LL25EtHjLc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3645478821,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1107974340618928128/QnDseDWR_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3645478821/1552996702\",              \"username\": \"Bella_Berlino\",              \"name\": \"Silvia B\",              \"description\": \"Autorin, Bloggerin & Mama, seit 2001 Wahlberlinerin. Mein Blog \u00fcber Umwelt & Technik unter techtexte.org\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-13 20:09:10+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 78,              \"friends\": 225,              \"tweets\": 699,              \"liked_tweets\": 1950,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 36       }}, {       \"id\": 1334798099924054017,       \"url\": \"https://twitter.com/Bella_Berlino/status/1334798099924054017\",       \"date\": \"2020-12-04 09:54:01+00:00\",       \"text\": \"Interessante Studie aus den Niederlanden: Bereits bei einer 8-w\u00f6chigen Schulschlie\u00dfung entstehen gewaltige Lernverluste, besonders f\u00fcr Kinder aus bildungsfernen Haushalten. Bitte #maskeauf, damit  Schulen offen bleiben!https://t.co/LL25EtHjLc#Neuinfektionen #lockdown #Corona\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3645478821,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1107974340618928128/QnDseDWR_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3645478821/1552996702\",              \"username\": \"Bella_Berlino\",              \"name\": \"Silvia B\",              \"description\": \"Autorin, Bloggerin & Mama, seit 2001 Wahlberlinerin. Mein Blog \u00fcber Umwelt & Technik unter techtexte.org\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-13 20:09:10+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 78,              \"friends\": 225,              \"tweets\": 699,              \"liked_tweets\": 1950,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 36       }}, {       \"id\": 1331300360988880897,       \"url\": \"https://twitter.com/uhalatlivede1/status/1331300360988880897\",       \"date\": \"2020-11-24 18:15:15+00:00\",       \"text\": \"Hohe Lernverluste durch Schulschlie\u00dfungen https://t.co/nRR88Ugmlh Hohe Lernverluste aber weniger Tote durch Corona.!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1239234392452730880,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"uhalatlivede1\",              \"name\": \"uhalat@live.de\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-15 16:58:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 2,              \"tweets\": 13,              \"liked_tweets\": 11,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1330908666816507909,       \"url\": \"https://twitter.com/beate100/status/1330908666816507909\",       \"date\": \"2020-11-23 16:18:47+00:00\",       \"text\": \"Lernen ist nicht \u00fcbertragbar. Hohe Lernverluste durch Schulschlie\u00dfungen https://t.co/m2ZGZufZRJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 82400569,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"beate100\",              \"name\": \"Zocher\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-14 16:40:55+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4,              \"friends\": 25,              \"tweets\": 3496,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 164       }}, {       \"id\": 1328808292043419650,       \"url\": \"https://twitter.com/MevluetK/status/1328808292043419650\",       \"date\": \"2020-11-17 21:12:39+00:00\",       \"text\": \"Homeschooling in der Coronakrise: Hohe Lernverluste durch Schulschlie\u00dfungenhttps://t.co/GgyKAMG56j\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2183783667,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1318986730356248578/AbUHseVE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2183783667/1505198143\",              \"username\": \"MevluetK\",              \"name\": \"Mevl\u00fct K\u00fcc\u00fckyasar\",              \"description\": \"Politikwissenschaft | Soziologie | Arbeitsmarkt | Bildung | Leiter AMS Wr. Neustadt davor @Bundesagentur | getwittert wird hier ganz privat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-16 22:09:57+00:00\",              \"location\": \"Wien, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 2570,              \"friends\": 963,              \"tweets\": 5883,              \"liked_tweets\": 13868,              \"lists_member\": 30,              \"media_shared\": 948       }}, {       \"id\": 1328796765315866642,       \"url\": \"https://twitter.com/noname_nrw/status/1328796765315866642\",       \"date\": \"2020-11-17 20:26:51+00:00\",       \"text\": \"M\u00fcssen Sch\u00fcler und Sch\u00fclerinnen in der Grundschule aufgrund von coronabedingten Schulschlie\u00dfungen acht Wochen am St\u00fcck zu Hause lernen, entspricht der durchschnittliche Lernverlust exakt diesem Zeitraum. Unterschreib ich!! u2066@landnrwu2069 u2066 https://t.co/4oUyUmmRCm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2497710739,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/467155818694336512/xrSoKTAP_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"noname_nrw\",              \"name\": \"noname\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-05-16 04:11:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 25,              \"friends\": 38,              \"tweets\": 2494,              \"liked_tweets\": 369,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 65       }}, {       \"id\": 1328713807317913600,       \"url\": \"https://twitter.com/LorettaLangend2/status/1328713807317913600\",       \"date\": \"2020-11-17 14:57:12+00:00\",       \"text\": \"Hohe Lernverluste durch Schulschlie\u00dfungen https://t.co/P4InDUS0mD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1302632632585515008,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1302638434952138757/DD0NtpTV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"LorettaLangend2\",              \"name\": \"Loretta Langendoerfer\",              \"description\": \"marketing coordination @gesis_org; seminar organisation Methods Seminar&ISSU (Int. Summer School Uganda); editorial board GESIS blog; trainer for event trainees\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-06 15:40:13+00:00\",              \"location\": \"Cologne\",              \"followers\": 21,              \"friends\": 24,              \"tweets\": 106,              \"liked_tweets\": 108,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 14       }}, {       \"id\": 1328589684327452672,       \"url\": \"https://twitter.com/scoyo/status/1328589684327452672\",       \"date\": \"2020-11-17 06:43:59+00:00\",       \"text\": \"Wo stehen wir eigentlich? Gegen\u00fcber dem \u00fcblichen #Lernzuwachs in einem #Schuljahr haben 7- bis 11-J\u00e4hrige in den Kernf\u00e4chern und -kompetenzen Mathematik, Rechtschreibung und Leseverst\u00e4ndnis #drei #Prozentpunkte verloren. sagt eine nl. Studie. #twlz https://t.co/GXH0dRZcUN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14944403,              \"url\": \"http://www.scoyo.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1347166715839471618/jxLXRw2Y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14944403/1610024839\",              \"username\": \"scoyo\",              \"name\": \"scoyo\",              \"description\": \"scoyo Lernplattform & Magazin \u2022 Wir twittern \u00fcber #Lernen #digitalesLernen #Schule #Kinder #Familie \u2022 www-de.scoyo.com/impressum \u2022 Folge uns gern!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-05-29 14:25:38+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Germamy\",              \"followers\": 2668,              \"friends\": 708,              \"tweets\": 4688,              \"liked_tweets\": 4625,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 253       }}, {       \"id\": 1328475923377741827,       \"url\": \"https://twitter.com/AnneRabe2/status/1328475923377741827\",       \"date\": \"2020-11-16 23:11:56+00:00\",       \"text\": \"@hausaffe_ @MMittermeier Doch, denn die Auswirkungen sind sehr unterschiedlich, guck mal hier, die Niederlande hat es untersucht: https://t.co/ywM6ULrFf6\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1197068490601054208,              \"url\": \"http://www.anne-rabe.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1197068970853044226/PBBkcPXK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1197068490601054208/1615652534\",              \"username\": \"AnneRabe2\",              \"name\": \"AnneRabe\",              \"description\": \"Autorin f\u00fcr TV/Theater/Prosa/Musik, Teil von ,Warten aufn Bus\u2019 Staffel 2, seit langem hervorragend vertreten von @GKiepenheuer @bsgk \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-20 08:26:23+00:00\",              \"location\": \"Berlin \",              \"followers\": 414,              \"friends\": 566,              \"tweets\": 7022,              \"liked_tweets\": 10963,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 251       }}, {       \"id\": 1328444310631624704,       \"url\": \"https://twitter.com/justlibertad/status/1328444310631624704\",       \"date\": \"2020-11-16 21:06:19+00:00\",       \"text\": \"@MMittermeier Wenn man privilegiert ist, kann man das in einem Satz sagen. Bildungsferne werden die gro\u00dfen Verlierer: https://t.co/6gOEksBULe\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 83619360,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1284273034254266368/hxpJer3S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/83619360/1590835493\",              \"username\": \"justlibertad\",              \"name\": \"Freiheit+Geschichte\",              \"description\": \"Interessiert an Freiheit und pluraler Demokratie weltweit.#noafd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-19 15:07:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 165,              \"friends\": 546,              \"tweets\": 3306,              \"liked_tweets\": 4355,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 158       }}, {       \"id\": 1328394484527280128,       \"url\": \"https://twitter.com/TobiasSchnellHH/status/1328394484527280128\",       \"date\": \"2020-11-16 17:48:20+00:00\",       \"text\": \"Hohe Lernverluste durch Schulschlie\u00dfungen https://t.co/rH4E7koH0M\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2380467449,              \"url\": \"http://www.schnell-es.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/513066493903646720/oPcf_e3L_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2380467449/1535574214\",              \"username\": \"TobiasSchnellHH\",              \"name\": \"Tobias Schnell\",              \"description\": \"Eventmanager & professional musician | Impressum & Datenschutz: t1p.de/rg7z\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-03 21:41:27+00:00\",              \"location\": \"Hamburg - Germany\",              \"followers\": 140,              \"friends\": 737,              \"tweets\": 2865,              \"liked_tweets\": 2850,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 154       }}, {       \"id\": 1328379937661849601,       \"url\": \"https://twitter.com/SB_Niederbayern/status/1328379937661849601\",       \"date\": \"2020-11-16 16:50:31+00:00\",       \"text\": \"Homeschooling in der Coronakrise: Hohe Lernverluste durch Schulschlie\u00dfungen - Wissen - Tagesspiegel https://t.co/2iFvfIrqvO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1094511127,              \"url\": \"http://www.merowinger.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/610145441011900416/cGlB8-tw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1094511127/1613764971\",              \"username\": \"SB_Niederbayern\",              \"name\": \"Bruno Lux\",              \"description\": \"ehem. Leiter der staatl. Schulberatung f\u00fcr Niederbayern - Workshops und Vortr\u00e4ge Kinder und Jugendliche in digitalen Lebnswelten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-16 08:03:30+00:00\",              \"location\": \"Niederbayern\",              \"followers\": 1020,              \"friends\": 880,              \"tweets\": 10917,              \"liked_tweets\": 83,              \"lists_member\": 77,              \"media_shared\": 10       }}, {       \"id\": 1328369081364455425,       \"url\": \"https://twitter.com/TspWissenschaft/status/1328369081364455425\",       \"date\": \"2020-11-16 16:07:23+00:00\",       \"text\": \"Wie gro\u00df sind die Lernverluste durch Schulschlie\u00dfungen? Da hilft nur ein Blick in die Niederlande - mit Interpretationshilfe von @Woessmann Denn einen \u00dcberblick \u00fcber Lernstandserhebungen in D. gibt es nicht, gibt die #KMK zu.https://t.co/OGTAbB0KOS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1130552807549997056,              \"url\": \"http://www.tagesspiegel.de/wissen\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1130553310782599168/OVC82IrB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1130552807549997056/1558380896\",              \"username\": \"TspWissenschaft\",              \"name\": \"Tagesspiegel Wissen&Forschen\",              \"description\": \"Hier twittert das Ressort Wissen und Forschen des @tagesspiegel: Die ganze Welt der Wissenschaft im Blick\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-20 19:16:08+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 2801,              \"friends\": 625,              \"tweets\": 1875,              \"liked_tweets\": 1309,              \"lists_member\": 48,              \"media_shared\": 50       }}, {       \"id\": 1328369046430035971,       \"url\": \"https://twitter.com/Woessmann/status/1328369046430035971\",       \"date\": \"2020-11-16 16:07:15+00:00\",       \"text\": \"Hohe Lernverluste durch Schulschlie\u00dfungen https://t.co/vni3tfGxuc\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 22,       \"likes\": 24,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1310555686124892161,              \"url\": \"https://sites.google.com/view/woessmann-e\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1310556070901886976/FKGQfyta_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1310555686124892161/1601296019\",              \"username\": \"Woessmann\",              \"name\": \"Ludger Woessmann\",              \"description\": \"Professor of Economics, @LMU_Muenchen; Director, ifo Center for the Economics of Education, @ifo_Institut\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-28 12:23:32+00:00\",              \"location\": \"Munich\",              \"followers\": 2012,              \"friends\": 420,              \"tweets\": 535,              \"liked_tweets\": 1066,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 82       }}]"}