{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/gegenteilige-studienergebnisse-wie-sinnvoll-ist-die-mehrwertsteuersenkung-fuer-den-handel/26123140.html",
     "date": "2020-08-25T16:55:54+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Wie sinnvoll ist die Mehrwertsteuersenkung f\u00fcr den Handel?",
     "article": "\u00d6konomen sind uneins \u00fcber die besten Mittel gegen die Krise. Die Bundesregierung will am Dienstag weitere Schritte beschlie\u00dfen. Was bringt die Mehrwertsteuersteuersenkung f\u00fcr den Handel? Wirtschaftsforscher sind sich uneinig. Die Steuersenkung werde der Konjunktur in Deutschland nur einen \u00fcberschaubaren Impuls geben, betonte das Institut f\u00fcr Makro\u00f6konomie und Konjunkturforschung (IMK) der gewerkschaftsnahen HansB\u00f6ckler-Stiftung in einer am Montag ver\u00f6ffentlichten Studie. \nDas IMK verwies auf die Ergebnisse einer Umfrage unter gut 6300 Erwerbst\u00e4tigen. Knapp 75 Prozent h\u00e4tten dabei Ende Juni angegeben, sie wollten trotz der Steuersenkung ihr Konsumverhalten im zweiten Halbjahr nicht ver\u00e4ndern. \nZur gegenteiligen Einsch\u00e4tzung gelangte das arbeitgebernahe Institut der deutschen Wirtschaft (IW). \u201eDie Mehrwertsteuersenkung wirkt und hilft vor allem dem Einzelhandel dabei, die Krise zu \u00fcberwinden\u201c, betonte IW-Direktor Michael H\u00fcther. Das IW hatte Daten der Firma Hystreet ausgewertet, die mittels Lasertechnik die Passanten in Stra\u00dfenabschnitten in 21 deutschen St\u00e4dten z\u00e4hlt. Demnach waren dort im Juli 27,2 Millionen Passanten unterwegs, 4,2 Millionen mehr als im Juni. Nach IW-Sch\u00e4tzungen sind von ihnen 1,7 Millionen wegen der Steuersenkung shoppen gewesen. \nDer Handel erholt sich insgesamt\nAuch in Berlin stabilisierte sich der Handel zuletzt. Im Juni lag der Umsatz auf Vorjahresniveau, wie das Amt f\u00fcr Statistik Berlin-Brandenburg mitteilte. Die Ums\u00e4tze durch Lebensmittel, Haushaltsger\u00e4te, M\u00f6bel und Heimwerkerbedarf stiegen demnach sogar. Insgesamt wuchs der Umsatz im deutschen Einzelhandel im ersten Halbjahr 2020 um 1,5 Prozent im Vergleich zur zweiten Jahresh\u00e4lfte 2019. Segmente wie Bekleidung, Tontr\u00e4ger, B\u00fccher oder Schmuck verzeichneten aber drastische Verluste.\nNach Ansicht der IMK-Forscher w\u00e4ren die Milliarden f\u00fcr die Mehrwertsteuersenkung besser in einem h\u00f6heren Kinderbonus angelegt. Fast 80 Prozent der Befragten h\u00e4tten angegeben, sie w\u00fcrden bei einer Einmalzahlung wie dem Kinderbonus mehr ausgeben. Auch eine fr\u00fche Aufstockung des Kurzarbeitergeldes h\u00e4tte nach Einsch\u00e4tzung der Autoren den Einbruch des Privatkonsums gebremst. \nVerbraucherzentrale fordert \"Rettungsschirm f\u00fcr Verbraucher\"\nDer Koalitionsausschuss ber\u00e4t am Dienstag das weitere Vorgehen in der Coronakrise. Dabei k\u00f6nnte unter anderem das Kurzarbeitergeld von 12 auf 24 Monate verl\u00e4ngert werden. Gleichzeitig soll die Aufstockung auf bis zu 87 Prozent des Nettolohns wieder heruntergefahren werden. Auch sollen \u00dcberbr\u00fcckungshilfen f\u00fcr den Mittelstand verl\u00e4ngert und Milliarden f\u00fcr Schul-Cloud, Bahn, Offshore-Wind und Tele-Medizin beschlossen werden. \nDer Verbraucherzentrale Bundesverband (vzbv) fordert von Union und SPD einen \u201eRettungsschirm f\u00fcr Verbraucher\u201c. Damit meint der Verband ein Verbot \u00fcberh\u00f6hter Inkassogeb\u00fchren, k\u00fcrzere Laufzeiten bei Handyvertr\u00e4gen sowie eine Einschr\u00e4nkung von Vorkassezahlungen. (mit dpa)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1300341896347344896,       \"url\": \"https://twitter.com/handelkompetent/status/1300341896347344896\",       \"date\": \"2020-08-31 07:57:21+00:00\",       \"text\": \"Wie sinnvoll war die #Mehrwertsteuersenkung wirklich f\u00fcr den #Handel? \ud83d\udcc8\ud83d\udcca\ud83d\udcc9Wirtschaftssforscher kommen zu gegenteiligen Ergebnissen, insgesamt stehen die #Prognosen f\u00fcr den #Einzelhandel aber wieder besser, wie @ThorstenMumme im @Tagesspiegel berichtet: https://t.co/pn8WK6cLSU\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1145600114553171969,              \"url\": \"http://kompetenzzentrumhandel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1234459134625550336/0odqJ12d_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1145600114553171969/1615976837\",              \"username\": \"handelkompetent\",              \"name\": \"handelkompetent\",              \"description\": \"Das Mittelstand 4.0-Kompetenzzentrum Handel unterst\u00fctzt kleine und mittlere Unternehmen aus dem #Handel bei der #Digitalisierung \ud83d\udca1\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-01 07:48:46+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 618,              \"friends\": 493,              \"tweets\": 1181,              \"liked_tweets\": 6744,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 194       }}, {       \"id\": 1300338015827644418,       \"url\": \"https://twitter.com/_GemeinsamDigit/status/1300338015827644418\",       \"date\": \"2020-08-31 07:41:56+00:00\",       \"text\": \"Was bringt die #Mehrwertsteuersteuersenkung f\u00fcr den Handel? Wird der Konsum wirklich angekurbelt? Die Zusammenfassung einer aktuellen Umfrage lest ihr im @Tagesspiegel: https://t.co/JrvDGQz9Ya\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 728233051,              \"url\": \"http://www.gemeinsam-digital.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/798547561904820224/7zuWn3tB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/728233051/1616573113\",              \"username\": \"_GemeinsamDigit\",              \"name\": \"_Gemeinsam digital\",              \"description\": \"Als Mittelstand 4.0-Kompetenzzentrum Berlin machen wir kleine und mittlere Unternehmen fit f\u00fcr die Digitalisierung. News zu #Digitalisierung #Mittelstand\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-31 11:59:46+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1687,              \"friends\": 567,              \"tweets\": 2122,              \"liked_tweets\": 4402,              \"lists_member\": 89,              \"media_shared\": 561       }}, {       \"id\": 1298229515223801856,       \"url\": \"https://twitter.com/vzbv/status/1298229515223801856\",       \"date\": \"2020-08-25 12:03:31+00:00\",       \"text\": \"Die Folgen von #Corona sind nur zu bew\u00e4ltigen, wenn die Politik die #Verbraucher nicht alleine l\u00e4sst. Nachdem die #GroKo f\u00fcr einige Unternehmen und Branchen bereits gro\u00dfz\u00fcgige #Rettungsschirm|e gespannt hat, sollten nun die Verbraucher an die Reihe kommen. https://t.co/QHpMFgml3t\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 49129101,              \"url\": \"http://vzbv.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/617979796744568832/YHw6Izem_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/49129101/1609747928\",              \"username\": \"vzbv\",              \"name\": \"Verbraucherzentrale\",              \"description\": \"Verbraucherzentrale Bundesverband | Die Pressestelle twittert \u00fcber Verbraucherpolitik | bit.ly/1R67zvN | Folgen Sie auch unserem Vorstand @Klaus_Mueller\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-06-20 21:40:50+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 20894,              \"friends\": 1681,              \"tweets\": 18610,              \"liked_tweets\": 9006,              \"lists_member\": 463,              \"media_shared\": 1967       }}, {       \"id\": 1298161096059166720,       \"url\": \"https://twitter.com/prokdusgesund/status/1298161096059166720\",       \"date\": \"2020-08-25 07:31:38+00:00\",       \"text\": \"Wie sinnvoll ist die Mehrwertsteuersenkung f\u00fcr den Handel? https://t.co/uXraMs3y1U\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 727959590785126401,              \"url\": \"http://www.inventordesign.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/877411706024206337/cuhJ4h0T_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/727959590785126401/1584516540\",              \"username\": \"prokdusgesund\",              \"name\": \"Prokdus-Gesundheit\",              \"description\": \"Proktologische sitzanatomische Bidet-/Ges\u00e4\u00dfhandbrausen f\u00fcr Frauen + M\u00e4nner\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-04 20:34:26+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 232,              \"friends\": 377,              \"tweets\": 49016,              \"liked_tweets\": 203,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1427       }}, {       \"id\": 1298149508552040451,       \"url\": \"https://twitter.com/Beduac/status/1298149508552040451\",       \"date\": \"2020-08-25 06:45:35+00:00\",       \"text\": \"#sn #solinetz #up3sn Wie sinnvoll ist die Mehrwertsteuersenkung f\u00fcr den Handel?: \u00d6konomen\u2026 https://t.co/giGH4f1ilS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.google.com/ rel=nofollow>Google</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15750149,              \"url\": \"http://on4us.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/220645146/P-01_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Beduac\",              \"name\": \"Web-2-3-Linkaloo\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-08-06 14:08:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1668,              \"friends\": 843,              \"tweets\": 1815527,              \"liked_tweets\": 291,              \"lists_member\": 172,              \"media_shared\": 27       }}, {       \"id\": 1298085047573118979,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1298085047573118979\",       \"date\": \"2020-08-25 02:29:27+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/SeCnsd20W6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66647,              \"liked_tweets\": 58212,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}]"
}