{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/amerikanischer-rettungsplan-joe-biden-inszeniert-sich-in-der-coronakrise-als-anti-trump/26821906.html",
     "date": "2021-01-15T19:57:00+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Joe Biden inszeniert sich in der Coronakrise als Anti-Trump",
     "article": "Mit seinem gigantischen Corona-Programm geht der designierte US-Pr\u00e4sident ein Risiko ein. Was Biden verspricht, muss er nun halten. Ein Kommentar. Das ist eine Ansage. Eine, die alles ver\u00e4ndert: 100 Millionen Impfungen in 100 Tagen, und Schulen, die in 100 Tagen coronasicher sind. Gewaltig.\nNein, nicht von Deutschland ist die Rede, sondern von Amerika. Und der so spricht, ist keiner, der sich erst noch lange nach links und rechts absichert, sondern Joseph Robinette Biden jr., der designierte US-Pr\u00e4sident. So sehr, wie sein Land unter Risiko steht, weil die Pandemie es sch\u00fcttelt, so sehr geht er ins Risiko. Was Biden verspricht, muss er halten.\nEs ist ja auch noch mehr. Wirtschaft und Soziales im Gleichklang von Worten und Taten: Bald soll jeder Amerikaner zu den schon versprochenen 600 Dollar einen weiteren Scheck \u00fcber 1400 Dollar bekommen. Zwangsr\u00e4umungen sollen bis September ausgesetzt werden, die Mindestl\u00f6hne auf 15 Dollar pro Stunde steigen. Nicht zu vergessen die 20 Milliarden f\u00fcr ein nationales Impfprogramm und 350 Milliarden f\u00fcr St\u00e4dte und Bundesstaaten.\n1,9 Billionen Dollar schwer ist das Hilfspaket, das der Politiker in seinem Heimatort Wilmington, Delaware, vorgestellt hat. Der Nachfolger des Uns\u00e4glichen setzt viel ein, viel Geld - und sei ganzes Renommee. Da steht er und will nicht anders. Den Grund bringt Biden auf diesen Begriff: die h\u00e4rteste, die gr\u00f6\u00dfte Krise in Generationen.\nDer Ruck, der in diesen Wochen durch den kommenden Pr\u00e4sidenten gegangen ist, soll durch sein Land gehen. Zuversicht mit Zahlen: Biden spielt seine Erfahrung aus Jahrzehnten in Verantwortung f\u00fcr gro\u00dfe Politik aus. Und macht den Unterschied zu dem, der da noch ist, mal um mal deutlicher.\nMa\u00df, Mitte, Substanz: Das sind Bidens St\u00e4rken. Er ist gem\u00e4\u00dfigt, pragmatisch, sympathisch ausgleichend in der Art seines Auftretens. Er ist keiner zum Hassen. So wie seine Reden sind, die besser und besser werden, w\u00e4chst auch Biden. Mit der j\u00fcngsten wird er noch mehr zu dem, von dem gut 81 Millionen Amerikaner dachten, dass sie ihn w\u00e4hlen sollten: ein guter Kerl, ein guter Mann, ein guter Mensch.\nEr machte die Corona-Pandemie zum Mittelpunkt seiner Kampagne \nAbschweifende Monologe, fr\u00fcher sein Markenzeichen - vorbei. Es geht zur Sache - er kommt zur Sache. Zumal die Corona-Pandemie das ist, was er (wohlgemerkt er, gegen den Rat seines Wahlkampfteams) in den Mittelpunkt seiner Kampagne gestellt hatte: weil sich am Umgang damit alles zeige. Alles, das ist die F\u00e4higkeit zur F\u00fchrung und F\u00e4higkeit, die Seele Amerikas zu bewahren.\nDenn das ist, was Biden antreibt, ihn \u00fcberhaupt zur Kandidatur getrieben hat: die polarisierende, heftige, unberechenbare Art dessen, der Nummer 45 war. Biden ging es nicht um links oder rechts oder weiter links, sondern um die Alternative zu einem, der die Gefahr durch die Pandemie zu ignorieren beschloss. Sein Umgang mit dieser Krise im Falle seiner Wahl wurde zu Bidens Leitthema. Darum diese Motivationsspritzen des Neuen an der Spitze.\nJoe Biden hat eine Ansage gemacht. Er steht im Wort. Seine ersten 100 Tage werden alles ver\u00e4ndern. So oder so.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1350498981869203462,       \"url\": \"https://twitter.com/paukstadt/status/1350498981869203462\",       \"date\": \"2021-01-16 17:43:42+00:00\",       \"text\": \"Joe Biden inszeniert sich in der Coronakrise als Anti-Trump https://t.co/mMRgRmdzmy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 18081797,              \"url\": \"https://grueneselent.blogspot.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2890397728/5e8fb8387a82eb9d75f6a6a1a90632db_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/18081797/1393669120\",              \"username\": \"paukstadt\",              \"name\": \"paukstadt\",              \"description\": \"BIODIVERSIT\u00c4T EUROPA WOLFSCHUTZ   TIERTRANSPORTE  TIERSCHUTZ MONSANTO  UMWELTSCHUTZ  KLIMAPOLITIK   ARTENSTERBEN    LOBBYISMUS  AGRARPOLITiK   NABU SCHACH\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-12-12 18:13:55+00:00\",              \"location\": \"Selent,SH,Germany\",              \"followers\": 677,              \"friends\": 1457,              \"tweets\": 13518,              \"liked_tweets\": 252,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 182       }}, {       \"id\": 1350215028465668097,       \"url\": \"https://twitter.com/HansHermannHir1/status/1350215028465668097\",       \"date\": \"2021-01-15 22:55:23+00:00\",       \"text\": \"@annewill https://t.co/RxMcfjmnn3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1266307277264429056,              \"url\": \"https://mehr-oeko-kommunismus.blog\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1357046464996921348/ku6r-Uwh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1266307277264429056/1612380068\",              \"username\": \"HansHermannHir1\",              \"name\": \"Hans-Hermann Hirschelmann\",              \"description\": \"Mensch- und umweltfreundlicher Dipl. Soziologe, mit Marx im Gr\u00fcnen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-29 09:58:38+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 33,              \"friends\": 216,              \"tweets\": 2648,              \"liked_tweets\": 2858,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 24       }}, {       \"id\": 1350214148794281985,       \"url\": \"https://twitter.com/HansHermannHir1/status/1350214148794281985\",       \"date\": \"2021-01-15 22:51:53+00:00\",       \"text\": \"Joe Biden inszeniert sich in der Coronakrise als Anti-Trump https://t.co/RxMcfjmnn3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1266307277264429056,              \"url\": \"https://mehr-oeko-kommunismus.blog\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1357046464996921348/ku6r-Uwh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1266307277264429056/1612380068\",              \"username\": \"HansHermannHir1\",              \"name\": \"Hans-Hermann Hirschelmann\",              \"description\": \"Mensch- und umweltfreundlicher Dipl. Soziologe, mit Marx im Gr\u00fcnen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-29 09:58:38+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 33,              \"friends\": 216,              \"tweets\": 2648,              \"liked_tweets\": 2858,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 24       }}, {       \"id\": 1350158148582199297,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1350158148582199297\",       \"date\": \"2021-01-15 19:09:22+00:00\",       \"text\": \"Mit seinem gigantischen Corona-Programm geht der designierte US-Pr\u00e4sident ein Risiko ein. Was #Biden verspricht, muss er nun halten. Ein Kommentar.https://t.co/vtzlocJ5N6\",       \"replies\": 8,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438663,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259574,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4101,              \"media_shared\": 25701       }}, {       \"id\": 1350122080818376708,       \"url\": \"https://twitter.com/example_1000/status/1350122080818376708\",       \"date\": \"2021-01-15 16:46:02+00:00\",       \"text\": \"Joe Biden inszeniert sich in der Coronakrise als Anti-Trump https://t.co/3lW0k0m4tC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 849458716592275459,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1120901436567707648/L2Ru4g1y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/849458716592275459/1493946396\",              \"username\": \"example_1000\",              \"name\": \"Sandra Winter\",              \"description\": \"Parteilos\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-05 03:08:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1760,              \"friends\": 1602,              \"tweets\": 170339,              \"liked_tweets\": 123079,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3712       }}]"
}