{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/kultur/von-lesbos-bis-bergamo-wenn-bilder-den-blick-auf-die-wirklichkeit-ersetzen/26898718.html",
     "date": "2021-02-13T13:15:22+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Wenn Bilder den Blick auf die Wirklichkeit ersetzen",
     "article": "Statt Zust\u00e4nde zu \u00e4ndern, reden Politiker \u00fcber deren medial gepr\u00e4gtes Image. Doch die Realit\u00e4t ist der Skandal, nicht die Fotos von Fl\u00fcchtlingscamps. Ein Essay. Angela Merkel ist 66 Jahre alt und derzeit wohl der einzige noch gegen Corona ungeimpfte Mensch mit vergleichbarer Macht und Verantwortung auf dieser Welt (\u201eIch warte, bis ich an der Reihe bin\u201c). Nun hat sie per Video k\u00fcrzlich mit ersch\u00f6pften, oft verzweifelten Eltern und Erziehern \u00fcber die Folgen des Lockdowns diskutiert.\n\u201eMir tut es leid, wenn ich ihr Ungl\u00fcck sehe\u201c, antwortete sie auf die Tr\u00e4nen einer Mutter. Dazu zeigte die Kanzlerin ihr kleines L\u00e4cheln, das neben Freundlichkeit auch Verlegenheit ausdr\u00fcckte. Und es folgte die Bitte um Verst\u00e4ndnis f\u00fcr alle H\u00e4rten. Angela Merkel sprach einmal mehr von der Gefahr \u00fcberforderter Covid-Intensivstationen, deren \u201eBilder wir unbedingt vermeiden wollten\u201c.\nDas klingt typisch. So werden von Politikern als schlimmste Erfahrung der Pandemie auch nach fast einem Jahr noch immer \u201edie Bilder von Bergamo\u201c zitiert. Selbst die um Empathie bem\u00fchte Kanzlerin spricht von Bildern. Wobei das l\u00e4ngst vor Covid begann.\nAls 2015 die Fl\u00fcchtlinge aus dem Syrienkrieg \u00fcber Griechenland und den Balkan nach Mitteleuropa zogen und sich vor allem an der ungarischen Grenze Dramen abspielten, war ein Argument, die Grenzen nach Deutschland zu \u00f6ffnen: \u201eDiese Bilder\u201c seien nicht l\u00e4nger zu ertragen gewesen. \nNach Ausschreitungen gegen\u00fcber Fl\u00fcchtlingen, die im abpuffernden Sprachgebrauch allm\u00e4hlich zu \u201eGefl\u00fcchteten\u201c wurden, hie\u00df es dann, auch diese \u201eBilder\u201c seien unertr\u00e4glich. Jetzt im Winter sind es \u201edie Bilder\u201c der furchtbaren Lager auf Lesbos, im Libanon oder in Bosnien, die in der Sprache der Politik Besorgnis erregen.\nBevor noch \u00fcber die zugrundeliegenden Ursachen und Anl\u00e4sse gesprochen wird, ist selbst bei den moralisch und politisch Emp\u00f6rten von jenen Bildern die Rede. Als sei nicht die abgebildete Wirklichkeit selbst der Skandal.\nSusan Sontag hatte vor zwei Jahrzehnten in ihrem letzten Essay \u201eDas Leiden anderer betrachten\u201c \u00fcber die Macht und Ohnmacht von Fotografien als Zeugnissen von Kriegen, Katastrophen, Menschenrechtsverletzungen geschrieben.\nWas die amerikanische Autorin bei all ihrer Skepsis gegen\u00fcber der aufkl\u00e4rerischen Wirkung von Bildern noch kaum im Blick hatte, war allerdings die symbolische Substitution der Wirklichkeit.\n[Alle wichtigen Updates des Tages zum Coronavirus finden Sie im kostenlosen Tagesspiegel-Newsletter \"Fragen des Tages\". Dazu die wichtigsten Nachrichten, Leseempfehlungen und Debatten. Zur Anmeldung geht es hier. ]\nAn die Stelle des realen Leids tritt die mediale Botschaft. In der Sprache der Betrachter gilt die Sorge so nicht zuerst den tats\u00e4chlich Kranken, Verletzten, Sterbenden, sondern ihren Abbildern. Marshall McLuhans alte Formel \u201ethe medium is the message\u201c gewinnt damit eine makabre Aktualit\u00e4t.\nDie \u201eMacht der Bilder\u201c ist zur Formel im Diskurs geworden\nAls vor zwanzig Jahren auf den Bildschirmen der Welt die beiden Flugzeuge wie dunkle Killerbienen in die Twin Towers von New York rasten, wirkte diese Bildmacht so \u00fcberw\u00e4ltigend wie kein Medienereignis zuvor.\nTrotzdem galten die Worte des Erschreckens und der Empathie noch den dreitausend Opfern. Auch alle Analysen und Kommentare versuchten, die nie zuvor gesehene Bilder-Maske mit dem geisterhaften Heranfliegen der Maschinen und dem lautlosen Aufprall und explosiven Feuerschein gedanklich zu durchdringen.\nNicht blo\u00df die Fernsehszenen des 11. September 2001, vielmehr das in ihnen Enthaltene oder gar Verborgene sollte zum Vorschein kommen. Sollte als bis dahin ungeahnte Realit\u00e4t bewusst werden.\nZu sagen, wir wollten Bilder wie die von Nine-Eleven k\u00fcnftig \u201evermeiden\u201c, h\u00e4tte erkennbar unangemessen geklungen. Doch seitdem ist \u201edie Macht der Bilder\u201c als Formel im \u00f6ffentlichen Diskurs bis hin zur bewusstlosen Routine gewachsen.\nIm Englischen birgt das Wort \u201eimage\u201c bereits die Doppelbedeutung. Es geht bei dem oft gedankenlosen Sprechen \u00fcber die Bilder, die wir nicht mehr sehen m\u00f6chten, tats\u00e4chlich auch um die Image-Pflege. Diktatoren versuchen Demokratiebewegungen zu unterdr\u00fccken, indem sie die Bilder von Protesten zu verhindern suchen.\nUmgekehrt wollten etliche Trump-Anh\u00e4nger die Bilder von der Erst\u00fcrmung des Kapitols zu Fake-News machen, indem sie den eigenen P\u00f6bel zu angeheuerten Provokateuren und das Ganze zur Inszenierung der Gegenseite erkl\u00e4rten.\nAber selbst demokratische Politikerinnen und Politiker sprechen in ihrer Besorgnis angesichts bestimmter \u201eBilder\u201c, als k\u00f6nne man sich ohne solche Bilder eine unerfreuliche, auch f\u00fcrs eigene Image unangenehme Realit\u00e4t zumindest symbolisch vom Leibe halten. Die Welt der Fl\u00fcchtlinge, Kriegsopfer, hungernden Kinder oder Pandemieopfer hinter und vor den Kameras.\n[\u00dcber die Entwicklungen in den USA nach dem Amtsantritt von Pr\u00e4sident Joe Biden informiert Sie unser USA-Newsletter: Washington-Weekly.]\nAls Fotografen im t\u00fcrkisch-russischen Krim-Krieg (1853-56) erstmals die unmittelbaren Abbilder der Grausamkeit milit\u00e4rischer Auseinandersetzungen lieferten, waren ihre Zeugnisse schockierende Weltereignisse. Seitdem geh\u00f6ren Fotografien und Filmaufnahmen, allen Manipulationsversuchen zum Trotz, zu den st\u00e4rksten Waffen der Information und Aufkl\u00e4rung.\nOhne die Bilder des befreiten Konzentrationslagers Auschwitz oder der Leichenberge von Bergen-Belsen h\u00e4tten viele Menschen den Zivilisationsbruch des NS-Terrors kaum geglaubt. Heute, viel trivialer, ist es ein Ibiza-Video oder vielleicht ein heimlich aufgenommener Putin-Palast, der Macht und M\u00e4chtige ersch\u00fcttern kann.\nBilder sind wichtig und m\u00e4chtig\nAuch h\u00e4tte es ohne die Bilder von Bergamo vor einem Jahr noch mehr Leugner oder Verdr\u00e4nger des bildlosen, unsichtbaren Virus gegeben. Bilder sind wichtig und m\u00e4chtig. Neben Blockaden des Internets oder dem Verbannen von Kameras ist heute die verf\u00e4lschende Beeinflussung von Medien und Bildbotschaften mittels staatlicher oder privat-krimineller Manipulatoren die gewiss gr\u00f6\u00dfte Gefahr in einer medial vermittelten Welt.\nTrotzdem beginnt das Ersetzen von Wahrheit und Wirklichkeit bereits dort, wo die genannte Bilder-Sprache in den K\u00f6pfen zur schieren Gewohnheit wird. Das betrifft alle politischen und gesellschaftlichen Sph\u00e4ren, auch den Journalismus.\nBilder d\u00fcrfen nicht vergessen machen, dass es die Wirklichkeit jenseits der Abbilder gibt. Darauf hinzuweisen, war nicht zuletzt Susan Sontags bildkritische Intention.\nWeil beispielsweise der Klimawandel f\u00fcr viele noch so abstrakt wirkt und nicht st\u00e4ndig durch aktuelle Bilder beschworen wird, ist er als globale Bedrohung nicht weniger akut. Digitale Formate sind gegenw\u00e4rtig ein Segen f\u00fcr Arbeit und Bildung. \nAber sie sind eben h\u00e4ufig nur ein Ersatz. Die nicht virtuelle Welt existiert weiterhin und sie wird nicht nur von Altanalogen, sondern selbst von \u201edigital natives\u201c gerade sehr heftig ersehnt. Ob man also lieber Greta T. oder Karl M. variieren will, ist egal. Jedenfalls, wer die Welt nicht nur interpretieren, sondern ver\u00e4ndern und gar verbessern will, sollte nicht nur von ihren Bildern sprechen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1360564443474780162,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1360564443474780162\",       \"date\": \"2021-02-13 12:20:16+00:00\",       \"text\": \"Von #Lesbos bis Bergamo \u2013 wenn Bilder den Blick auf die Wirklichkeit ersetzen: Statt Zust\u00e4nde zu \u00e4ndern, reden Politiker \u00fcber deren medial gepr\u00e4gtes Image. Doch die Realit\u00e4t ist der Skandal, nicht die Fotos von Fl\u00fcchtlingscamps. Ein Essay. https://t.co/ZN6ojXBPPF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438663,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259574,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4101,              \"media_shared\": 25701       }}, {       \"id\": 1360120363796070402,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1360120363796070402\",       \"date\": \"2021-02-12 06:55:39+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/7jKWDiPh3u\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66647,              \"liked_tweets\": 58212,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1360114641154752512,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1360114641154752512\",       \"date\": \"2021-02-12 06:32:54+00:00\",       \"text\": \"Von #Lesbos bis #Bergamo - wenn Bilder den Blick auf die Wirklichkeit ersetzen. Statt Zust\u00e4nde zu ver\u00e4ndern, sprechen Politiker \u00fcber deren medial gepr\u00e4gtes Image. Doch die Realit\u00e4t ist der Skandal, nicht die Fotos von #Fl\u00fcchtlingscamps. Ein Essay. https://t.co/ZN6ojXBPPF\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 20,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438663,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259574,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4101,              \"media_shared\": 25701       }}]"
}