{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/kultur/die-welt-nach-corona-heiratet-zieht-in-ein-langweiliges-dorf-und-revolutioniert-die-welt/25793316.html",
     "date": "2020-05-02T12:40:47+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "\u201eHeiratet, zieht in ein langweiliges Dorf und revolutioniert die Welt!\u201c",
     "article": "Dass wir sesshaft wurden, h\u00e4lt er f\u00fcr einen Riesenfehler. Der niederl\u00e4ndische Historiker Rutger Bregman \u00fcber Rousseau, die 20-Stunden-Woche und Toilettenpapier. Rutger Bregman, 32, ist als Sohn eines protestantischen Pfarrers und einer Lehrerin im S\u00fcden der Niederlande aufgewachsen. Bregman sagt, er sei selbst nicht religi\u00f6s, aber nat\u00fcrlich habe ihn der christliche Glaube beeinflusst. Beim Schreiben habe er sich immer wieder dabei erwischt, wie er die Bergpredigt zitierte. \u201eUnd hey, wir wissen schon seit Langem, dass Jesus ein radikaler Kommunist war.\u201c Bregman studierte Geschichte in Utrecht und an der University of California in Los Angeles. Bei Vortr\u00e4gen und Interviews wird er meist als \u201eHistoriker\u201c vorgestellt. Er selbst beschreibt seine Rolle als \u201eGeneralist\u201c, als einer, der halb journalistisch, halb wissenschaftlich arbeitet und sich f\u00fcr die Zusammenh\u00e4nge zwischen den oft hoch spezialisierten Disziplinen interessiert. \nBregman schreibt regelm\u00e4\u00dfig f\u00fcr das holl\u00e4ndische Online-Magazin \u201eDe Correspondent\u201c. Vor \u201eIm Grunde gut\u201c (Rowohlt 2020) erschienen \u201eUtopien f\u00fcr Realisten\u201c und \u201eA History of Progress\u201c. Das Interview haben wir wegen der Corona-Kontaktverbote \u00fcber Zoom gef\u00fchrt. Bregman sitzt zu Hause in der K\u00fcche - er lebt mit seiner Frau in der niederl\u00e4ndischen Kleinstadt Houten. Er wirkt ziemlich entspannt und nimmt sich viel Zeit. Die Lesereise f\u00fcr \u201eIm Grunde gut\u201c wurde nat\u00fcrlich abgesagt.\n[Alle aktuellen Entwicklungen in Folge der Coronavirus-Pandemie finden Sie hier in unserem Newsblog. \u00dcber die Entwicklungen speziell in Berlin halten wir Sie an dieser Stelle auf dem Laufenden.]\n[Mit dem Newsletter \u201eTwenty/Twenty\u201c begleiten unsere US-Experten Sie jeden Donnerstag auf dem Weg zur Pr\u00e4sidentschaftswahl. Hier geht es zur kostenlosen Anmeldung: tagesspiegel.de/twentytwenty.]\n[Alle wichtigen Updates des Tages zum Coronavirus finden Sie im kostenlosen Tagesspiegel-Newsletter \"Fragen des Tages\". Dazu die wichtigsten Nachrichten, Leseempfehlungen und Debatten. Zur Anmeldung geht es hier.]",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1348998416517505026,       \"url\": \"https://twitter.com/VBanholzer/status/1348998416517505026\",       \"date\": \"2021-01-12 14:21:00+00:00\",       \"text\": \"@Buchkolumne @Karl_Lauterbach @c_drosten Rutger Bregmann (niederl\u00e4nd. Historiker) hat das Ph\u00e4nomen (in Anlehnung an Rebecca Solnit) an anderer Stelle als Resultat von Elitendenken bezeichnet. Viele Eliten s\u00e4hen sich selbst als egoistisch an und projizierten das dann auf Dritte. Siehe: https://t.co/rD0qgPzDSU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4241852117,              \"url\": \"http://www.th-nuernberg.de/industrie40\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/668051043977183232/MpXV9mu9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"VBanholzer\",              \"name\": \"Volker Banholzer\",              \"description\": \"Professor & Vater, Wohn-Niedersachse; Technikjournalismus und Technik-PR, Innovationskommunikation, Innovationspolitik, Industrie 4.0, Society 5.0\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-21 11:54:18+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg, Bayern\",              \"followers\": 584,              \"friends\": 572,              \"tweets\": 4955,              \"liked_tweets\": 13727,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 200       }}, {       \"id\": 1346798265736585218,       \"url\": \"https://twitter.com/baerbel_KLARA/status/1346798265736585218\",       \"date\": \"2021-01-06 12:38:23+00:00\",       \"text\": \"Super Typ! \u201eHeiratet, zieht in ein langweiliges Dorf und revolutioniert die Welt!\u201c https://t.co/cxBEGRcd0i\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 126236202,              \"url\": \"http://www.KLARA-agil.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1189634013570445313/5pUlo6bB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/126236202/1472805095\",              \"username\": \"baerbel_KLARA\",              \"name\": \"B\u00e4rbel R\u00f6pke\",              \"description\": \"KLARA agil. Wir begleiten Menschen und ihre Organisationen in ihren Entwicklungen. Menschlich und agil.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-25 06:32:35+00:00\",              \"location\": \"Bielefeld\",              \"followers\": 245,              \"friends\": 404,              \"tweets\": 1093,              \"liked_tweets\": 463,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 77       }}, {       \"id\": 1259864758548860928,       \"url\": \"https://twitter.com/neukoellneroper/status/1259864758548860928\",       \"date\": \"2020-05-11 15:15:40+00:00\",       \"text\": \"#indenkoepfen Lesetipp zum Wochenstart: Historiker @rcbregman im Tagesspiegel-Interview \u00fcber die evolution\u00e4re &amp; gesellschaftliche Bedeutung des menschlichen Schamgef\u00fchls und den auch in Krisenzeiten manchmal gar nicht mal so schlechten Kern des Menschen: https://t.co/TfSYJTc6wQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1234838674585636870,              \"url\": \"https://www.neukoellneroper.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1270998630435041281/wugjvars_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1234838674585636870/1616704005\",              \"username\": \"neukoellneroper\",              \"name\": \"Neuk\u00f6llner Oper\",              \"description\": \"... die sollen ja ganz gut sein!Alternatives Musiktheater aus Berlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-03 13:51:05+00:00\",              \"location\": \"Berlin/Neuk\u00f6lln\",              \"followers\": 255,              \"friends\": 753,              \"tweets\": 132,              \"liked_tweets\": 81,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 57       }}, {       \"id\": 1259215147589042176,       \"url\": \"https://twitter.com/critichope/status/1259215147589042176\",       \"date\": \"2020-05-09 20:14:20+00:00\",       \"text\": \"\u201eHeiratet, zieht in ein langweiliges Dorf und revolutioniert die Welt!\u201c https://t.co/uQNDga5w0A\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2703989533,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"critichope\",              \"name\": \"J\u00f6rg M\u00f6ller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-03 11:57:00+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 36,              \"friends\": 185,              \"tweets\": 3387,              \"liked_tweets\": 7382,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1257964366546251776,       \"url\": \"https://twitter.com/falkoloeffler/status/1257964366546251776\",       \"date\": \"2020-05-06 09:24:11+00:00\",       \"text\": \"\u201eHeiratet, zieht in ein langweiliges Dorf und revolutioniert die Welt!\u201cHey, zwei davon hab ich schon geschafft!https://t.co/6EgZqPIgxm\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15585479,              \"url\": \"http://www.falkoloeffler.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1131932626556719112/xcSmh3xc_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/15585479/1606578225\",              \"username\": \"falkoloeffler\",              \"name\": \"Falko L\u00f6ffler\",              \"description\": \"Hat u.a. B\u00fccher \u00fcber Drachen, Explosionen und Nichtreisen geschrieben. Und zwei Leisure Suit Larry-Spiele. @buchpodcast & @geschichtenpod. English: @DJLoff\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-07-24 17:38:48+00:00\",              \"location\": \"Vogelsberg, Deutschland\",              \"followers\": 2476,              \"friends\": 767,              \"tweets\": 38847,              \"liked_tweets\": 15573,              \"lists_member\": 71,              \"media_shared\": 3654       }}, {       \"id\": 1257556309966311425,       \"url\": \"https://twitter.com/damuero/status/1257556309966311425\",       \"date\": \"2020-05-05 06:22:43+00:00\",       \"text\": \"F\u00fcr ein positiveres Menschenbild! https://t.co/0D0ogFawJn\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 164716627,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1295094000643461120/5Cz9zBry_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/164716627/1597609447\",              \"username\": \"damuero\",              \"name\": \"damuero\",              \"description\": \"Ein Leben im Konjunktiv\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-09 15:33:18+00:00\",              \"location\": \"Berlin/Germany\",              \"followers\": 62,              \"friends\": 262,              \"tweets\": 841,              \"liked_tweets\": 1203,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 50       }}, {       \"id\": 1257361071322603522,       \"url\": \"https://twitter.com/ninarieke/status/1257361071322603522\",       \"date\": \"2020-05-04 17:26:54+00:00\",       \"text\": \"\u201eHeiratet, zieht in ein langweiliges Dorf und revolutioniert die Welt!\u201c https://t.co/HmPKp91HDP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17660188,              \"url\": \"http://www.whatsnextnow.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1080919835259928577/OK3ZSNQE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17660188/1422738824\",              \"username\": \"ninarieke\",              \"name\": \"ninarieke\",              \"description\": \"Strategy Consultant with a curious & explorative mind. Tweeting about things & topics I care about. Founder of strategy consulting network whatsnextnow.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-11-26 21:30:00+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 2239,              \"friends\": 1221,              \"tweets\": 6879,              \"liked_tweets\": 1670,              \"lists_member\": 191,              \"media_shared\": 706       }}, {       \"id\": 1257231942849789952,       \"url\": \"https://twitter.com/SGrundeinkommen/status/1257231942849789952\",       \"date\": \"2020-05-04 08:53:48+00:00\",       \"text\": \"Wir organisierten alle Institutionen - Schulen, Arbeitspl\u00e4tze, Demokratien - rund um die Werte Individualismus und Wettbewerb, in der Annahme, dass der Mensch ein Egoist ist. @rcbregman im @Tagesspiegel  #Grundeinkommen https://t.co/l6BfnYiLXK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1245650604703145985,              \"url\": \"http://www.stiftung-grundeinkommen.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1250355074141958145/MALRzPuf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1245650604703145985/1585927611\",              \"username\": \"SGrundeinkommen\",              \"name\": \"Stiftung Grundeinkommen\",              \"description\": \"Fakten, Forschung und Analysen zum #Grundeinkommen #forschenstattfordern\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-02 09:53:59+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 1230,              \"friends\": 609,              \"tweets\": 197,              \"liked_tweets\": 126,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 18       }}, {       \"id\": 1256924180592852997,       \"url\": \"https://twitter.com/ibotrampe/status/1256924180592852997\",       \"date\": \"2020-05-03 12:30:51+00:00\",       \"text\": \"\u201e\u00dcberall auf der Welt haben Regierungen gerade Listen von systemrelevanten Berufen angefertigt. Man schaut diese Liste an und fragt sich: Wo sind jetzt die Hedgefonds-Manager, wo sind die Marketingleute?\u201c https://t.co/1Ycvwc4NK4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15465752,              \"url\": \"http://www.trampe-communication.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1360282039233241088/7Nv2dj45_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/15465752/1471435706\",              \"username\": \"ibotrampe\",              \"name\": \"ibotrampe\",              \"description\": \"#HeartbeatPR mit Fokus auf #Digital #Bio #Nachhaltigkeit #Geb\u00e4udemarken #Handel #Werte #FemaleLeadership #Autorin - Immer neugierig\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-07-17 08:42:00+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 1767,              \"friends\": 3318,              \"tweets\": 38741,              \"liked_tweets\": 10496,              \"lists_member\": 180,              \"media_shared\": 1678       }}, {       \"id\": 1256536060928167936,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1256536060928167936\",       \"date\": \"2020-05-02 10:48:36+00:00\",       \"text\": \"Dass wir sesshaft wurden, h\u00e4lt er f\u00fcr einen Riesenfehler: Der niederl\u00e4ndische Historiker Rutger Bregman \u00fcber Rousseau, die 20-Stunden-Woche und Toilettenpapier. https://t.co/HZh0Ay0Dvf @annakatrein\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438662,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259574,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4101,              \"media_shared\": 25701       }}, {       \"id\": 1256478464502304768,       \"url\": \"https://twitter.com/Tobias_B/status/1256478464502304768\",       \"date\": \"2020-05-02 06:59:44+00:00\",       \"text\": \"Der @Tagesspiegel hat den niederl\u00e4ndischen Richard David Precht interviewt: https://t.co/POXjrpGIWK\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 48305114,              \"url\": \"https://tobiasblanken.wordpress.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1159514279692906497/9IgJTjFJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/48305114/1563026217\",              \"username\": \"Tobias_B\",              \"name\": \"Tobias Blanken\",              \"description\": \"Sherpa GF @WELT. Mag Karl Popper, Brutalismus und die Ramones.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-18 10:01:12+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 5637,              \"friends\": 562,              \"tweets\": 36418,              \"liked_tweets\": 32353,              \"lists_member\": 130,              \"media_shared\": 6185       }}, {       \"id\": 1256473093503098880,       \"url\": \"https://twitter.com/hansermedia/status/1256473093503098880\",       \"date\": \"2020-05-02 06:38:24+00:00\",       \"text\": \"\u201eHeiratet, zieht in ein langweiliges Dorf und revolutioniert die Welt!\u201c https://t.co/0I4ETYpwQZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 501615242,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/928379990714052611/pl0KKAaP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/501615242/1392989281\",              \"username\": \"hansermedia\",              \"name\": \"Patrick Hanser\",              \"description\": \"Hallo twitter! Der Ort, wo Neid und Missgunst, Niedertracht und Hetze zuhause sind! \u2764\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-24 09:32:36+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 25,              \"friends\": 296,              \"tweets\": 352,              \"liked_tweets\": 292,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 18       }}, {       \"id\": 1256210548875833344,       \"url\": \"https://twitter.com/TSPSonntag/status/1256210548875833344\",       \"date\": \"2020-05-01 13:15:08+00:00\",       \"text\": \".@rcbregman glaubt: Im Grunde ist die Menschheit gut. Gerade w\u00e4hrend der #Pandemie. Herein zum #1Mai und dieses revolution\u00e4re Interview von @annakatrein lesen! https://t.co/AB9ayb3Mez\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4229837973,              \"url\": \"http://tagesspiegel.de/sonntag\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/727481111635464192/AafPNz8I_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4229837973/1539338988\",              \"username\": \"TSPSonntag\",              \"name\": \"Tagesspiegel Sonntag\",              \"description\": \"Das Magazin des Tagesspiegels | Instagram.com/tagesspiegel_s\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-19 22:51:16+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 3819,              \"friends\": 1461,              \"tweets\": 6203,              \"liked_tweets\": 6481,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 3366       }}, {       \"id\": 1256088698560696321,       \"url\": \"https://twitter.com/MatthiasGlage/status/1256088698560696321\",       \"date\": \"2020-05-01 05:10:57+00:00\",       \"text\": \"\u201eHeiratet, zieht in ein langweiliges Dorf und revolutioniert die Welt!\u201c https://t.co/Bd2jEwPcs2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1402700467,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3612984674/ff27ccab8b6c7618470af908a69bef29_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MatthiasGlage\",              \"name\": \"Matthias Glage\",              \"description\": \"Lehrer (Geographie, Geschichte, Politik), Kirchenmusiker (Orgel, Chor)rGr\u00fcnes UrgesteinrVegetarierrPazifistrKosmopolitrMarokko- und Israel-Liebhaber\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-05-04 15:58:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 101,              \"friends\": 400,              \"tweets\": 10940,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 12       }}, {       \"id\": 1256041341991235588,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1256041341991235588\",       \"date\": \"2020-05-01 02:02:46+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/NpX5XgWvrn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}]"
}