{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/kretschmann-gegen-eisenmann-nach-dem-duell-ist-in-baden-wuerttemberg-vor-dem-kabinett/26965026.html", "date": "2021-03-02T12:45:14+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Nach dem Duell ist in Baden-W\u00fcrttemberg vor dem Kabinett", "article": "Kurz vor der Wahl im L\u00e4ndle trafen der Ministerpr\u00e4sident und seine Herausforderin aufeinander. Ein Schlagabtausch wurde es nicht - das lag auch am Moderator. Kurz nach dem Duell konnte Winfried Kretschmann wieder herzhaft lachen. Ein \u00f6sterreichischer Experte f\u00fcr K\u00f6rpersprache analysierte im SWR, welchen Eindruck Gestik und Mimik des Ministerpr\u00e4sidenten im Duell mit seiner Herausforderin Susanne Eisenmann gemacht hatten: \"Er ist unglaublich vielf\u00e4ltig in seinem Gestikulieren. Vielfalt zeugt von Kommunikationsf\u00e4higkeit.\" Besonders lobend erw\u00e4hnte der Experte die \"intensiven Augenbrauen\" und sein \"Handkantenschlag\", der Durchsetzungskraft vermittle. Kretschmann, der das im Pressebereich auf einem Monitor verfolgte, hielt sich Bauch und die gr\u00fcne Maske vor Lachen.\nIn den 70 Minuten davor hatte Baden-W\u00fcrttembergs Landesvater, der sich in diesen Tagen auch um seine kranke Frau sorgt, dagegen wenig bis nichts zu lachen. 13 Tage vor der Wahl im L\u00e4ndle hatte der SWR die Spitzenkandidaten von Gr\u00fcnen und CDU zum TV-Duell in die Stuttgarter Wagenhalle gebeten. Wo vor 130 Jahren Lokomotiven abgestellt wurden, sollten nun die Weichen f\u00fcr die n\u00e4chsten f\u00fcnf Jahre gestellt werden. Im Pandemie-Wahlkampf einer der wenigen Aufritte, bei dem sich die beiden Politiker einer breiten \u00d6ffentlichkeit vorstellen konnten. \nDas hat vor allem Susanne Eisenmann n\u00f6tig. Die Kultusministerin liegt mit ihrer CDU in j\u00fcngsten Umfragen sieben Prozent hinter den Gr\u00fcnen - bei den Pers\u00f6nlichkeitswerten schmiert sie v\u00f6llig ab. Keine einfache Ausgangslage, zumal sie in den vergangegen f\u00fcnf Jahre in der Gr\u00fcn-Schwarzen-Koalition mitverantwortlich f\u00fcr den Kurs im S\u00fcdwesten war. Und so tat sich die 56-J\u00e4hrige beim Thema Corona zu Beginn schwer - \"eindimensional\" sei ihre Gestik gewesen, sollte der K\u00f6rpersprachen-Experte sp\u00e4ter sagen.\nStattdessen legte Kretschmann temperamentvoll los. Den obligatorischen Guten-Abend-Gru\u00df sparte er sich und begann sofort einen eindringlichen Appell, nun nicht zu schnell zu lockern. \"Wir d\u00fcrfen jetzt nicht riskieren, dass wir durch zu schnelle und zu breite \u00d6ffnungen in eine dritte Welle reinkommen.\" Angesichts der Virus-Mutation werde man in der Ministerpr\u00e4sidentenkonferenz am Mittwoch mit der Kanzlerin \"sehr sorgf\u00e4ltig\" abw\u00e4gen.\nEisenmann, die schon vor Wochen die Schulen und Kitas \u00f6ffnen wollte und damit krachend gescheitert war, forderte von Kretschmann und seinem Sozialminister Manne Lucha dagegen eine \"Gesamtstrategie\", bei der das Thema Schnelltests mit richtigen Strukturen mitgedacht werde. Zudem wolle sie ab der n\u00e4chsten Woche auch die Klassenstufen f\u00fcnf und sechs zur\u00fcck in die Schulen holen. \"Kinder und junge Menschen brauchen Perspektive\", forderte sie. Dass Eisenmann selbst im Kabinett sitzt, hatte sie da scheinbar kurzzeitig vergessen.\n [Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Pandemie live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\n\u00dcberhaupt tauschten die beiden Kontrahenten immer wieder ihre eigentlichen Lager. W\u00e4hrend Kretschmann mit seiner landesv\u00e4terlichen Vorsicht eng am Kurs der Kanzlerin festhielt, war Eisenmanns Forderung nach Schnelltests im Kern das, was Gr\u00fcnen-Chef Robert Habeck am Morgen im \"Spiegel\" gefordert hatte. \nLetztlich wurden jedoch nur Nuancen erkennbar, in denen sich Kretschmann und Eisenmann unterschieden. Das lag auch an den Fragen von SWR-Chefredakteur Fritz Frey, die \u00e4hnlich uninspiriert ausfielen, wie die Getr\u00e4nkew\u00fcnsche der Kandidaten (Kretschmann Kr\u00e4utertee, warm; Eisenmann Wasser, medium). \nKeine Frage zu Klimaschutz, Familie oder innerer Sicherheit\nFast 45 Minuten trieb Frey die beiden Politiker durch die Mikropolitik Corona - ein Feld, in dem sich Eisenmann und Kretschmann in den gro\u00dfen Linien einig waren und keinerlei M\u00f6glichkeiten hatten, Visionen f\u00fcr die n\u00e4chste Legislaturperiode auszubreiten. Die Themenfelder Wirtschaft, Verkehr und Bauen wurden am Schluss nur noch kurz angerissen, die Komplexe Klimawandel, Familie und innere Sicherheit fielen komplett aus der Sendung.\nDabei w\u00e4ren es genau die Themen gewesen, in denen sich die Kandidaten unterscheiden. Eisenmann konnte hier gegen Kretschmanns Dauer-Defensive doch noch den ein oder anderen Treffer landen. So kritisierte sie die Ansiedlungspolitik der Gr\u00fcnen, die sich nicht genug um den E-Auto-Konzern Tesla bem\u00fcht h\u00e4tten, der sich schlie\u00dflich f\u00fcr Gr\u00fcnheide in Brandenburg entschied. \"Eine Politik der ruhigen Hand ist sinnvoll, aber die Hand sollte dabei nicht einschlafen\", sagte Eisenmann \u00fcber Kretschmann.\nAuch beim Thema Verkehr versuchte Eisenmann den Amtsinhaber aus der Reserve zu locken. Sie hielt ihm die Forderung aus dem Gr\u00fcnen-Wahlprogramm vor, dass in Zukunft jeder zweite Weg in Baden-W\u00fcrttemberg mit dem Fahrrad oder zu Fu\u00df zur\u00fcckgelegt werden sollte. F\u00fcr sie klinge das, dass \"die Oma, die 20 Kilometer l\u00e4uft.\" Das sei \"Polemik\", sagte Kretschmann und wirkte genervt.\nAm Ende blieb es ein Duell ohne Sieger. \"Frau Eisenmann war am Schluss wahnsinnig gut\", sagte der K\u00f6rpersprachen-Experte nach der Sendung. Schr\u00e4nkte aber ein, dass sie \"zu sp\u00e4t\" aufgewacht w\u00e4re. F\u00fcr Kretschmann ein akzeptables Ergebnis, das er jedoch schon nicht mehr h\u00f6rte. Etwas schlurfend verlie\u00df er die Wagenhalle in Richtung Dienstlimousine. Ihre eigene Analyse zum TV-Duell k\u00f6nnen Kretschmann und Eisenmann bereits am Dienstag er\u00f6rtern - dann sehen sie sich wieder im Kabinett. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1366737090793398274,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1366737090793398274\",       \"date\": \"2021-03-02 13:08:09+00:00\",       \"text\": \"Kurz vor der Wahl im L\u00e4ndle trafen der Ministerpr\u00e4sident und seine Herausforderin aufeinander. Ein Schlagabtausch wurde es nicht - das lag auch am Moderator. https://t.co/bBGkPvBaO1\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438662,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259574,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4101,              \"media_shared\": 25701       }}, {       \"id\": 1366720180802506759,       \"url\": \"https://twitter.com/FHackenbruch/status/1366720180802506759\",       \"date\": \"2021-03-02 12:00:58+00:00\",       \"text\": \"Von \u201eintensiven Augenbrauen\u201c und \u201eeindimensionaler\u201c Gestik. Nachlese zum Duell Kretschmann vs. Eisenmann, das zur Kabinettssitzung verkam. Via @Tagesspiegel #ltwbw21 https://t.co/qeWxfK0ahg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3092210621,              \"url\": \"https://www.torial.com/felix.hackenbruch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1233157431141728256/N0zfpU7B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3092210621/1582842618\",              \"username\": \"FHackenbruch\",              \"name\": \"Felix Hackenbruch\",              \"description\": \"Schwabe in Sch\u00f6neberg \ud83e\udd68 | L\u00e4ufer \ud83c\udfc3\ud83c\udffdu200d\u2642\ufe0f| Redakteur @tagesspiegel \ud83d\udd0e | Greenwatcher \ud83d\udc38\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-03-15 22:15:10+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 2776,              \"friends\": 1179,              \"tweets\": 3249,              \"liked_tweets\": 7161,              \"lists_member\": 50,              \"media_shared\": 1074       }}]"}