{"url": "https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/bahn-vorstaendin-sigrid-nikutta-im-interview-der-schienengueterverkehr-ist-systemrelevant/26621888.html", "date": "2020-11-16T12:37:02+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "\u201eDer Schieneng\u00fcterverkehr ist systemrelevant\u201c", "article": "Die G\u00fctersparte der Bahn schreibt seit Jahren Verluste, Corona belastet sie zus\u00e4tzlich. Im Interview erkl\u00e4rt Sigrid Nikutta, wie sie die DB Cargo profitabel machen will. Seit Jahresbeginn leitet Sigrid Nikutta als erste Frau die G\u00fctersparte der Deutschen Bahn und sitzt im Vorstand des Konzerns. Die Neuausrichtung der gr\u00f6\u00dften G\u00fcterbahn Europas w\u00e4re schon ohne die Corona-Krise ein harter Job. Doch die 51-J\u00e4hrige, die zuvor die Berliner Verkehrsbetriebe (BVG) f\u00fchrte, l\u00e4sst sich nicht bremsen. Die promovierte Psychologin will mit der neuen Strategie \u201eStarke Cargo\u201c die Wende schaffen. \n \n \n \n \n \n \n \n ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1328619847165628416,       \"url\": \"https://twitter.com/N_Wissen/status/1328619847165628416\",       \"date\": \"2020-11-17 08:43:50+00:00\",       \"text\": \"Sigrid Nikutta im Tagesspiegel: Jede Tonne Ladung auf der Schiene spart automatisch 80% CO2. Die Verlagerung von Transporten auf die Bahn ist daher eine der wirkungsvollsten &amp; einfachsten Ma\u00dfnahmen zum #Klimaschutz \u00fcberhaupt. https://t.co/wi9qsoeM8z\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 882897657567600642,              \"url\": \"https://www.nachhaltigkeit-wissen.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/882900605920047104/ziMoFaqc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/882897657567600642/1613062975\",              \"username\": \"N_Wissen\",              \"name\": \"Nachhaltigkeit_Wissen\",              \"description\": \"Hier twittert der Walhalla Fachverlag/ @met_verlag zu #Nachhaltigkeit, #Klimaschutz, #Umweltschutz, #CSR. Impressum: nachhaltigkeit-wissen.de/impressum/\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-06 09:42:59+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 627,              \"friends\": 892,              \"tweets\": 1257,              \"liked_tweets\": 2155,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 169       }}, {       \"id\": 1328308387424194560,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1328308387424194560\",       \"date\": \"2020-11-16 12:06:12+00:00\",       \"text\": \"Die G\u00fctersparte der Bahn schreibt seit Jahren Verluste, Corona belastet sie zus\u00e4tzlich. Im Interview erkl\u00e4rt Sigrid Nikutta, wie sie die DB Cargo profitabel machen will. https://t.co/JDgy1ti7Hs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438664,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259574,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4101,              \"media_shared\": 25701       }}, {       \"id\": 1327899582576156679,       \"url\": \"https://twitter.com/algan_rahime/status/1327899582576156679\",       \"date\": \"2020-11-15 09:01:46+00:00\",       \"text\": \"Der #Schieneng\u00fcterverkehr ist systemrelevant Das zeigt sich besonders in der Corona-Krise: Der G\u00fctertransport funktioniert auch grenz\u00fcberschreitend, ohne Unterbrechungen werden die Waren geliefert. https://t.co/R561Hr6Uj3\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1115610436823470080,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1327538367060471808/y3yZR3xm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1115610436823470080/1605344676\",              \"username\": \"algan_rahime\",              \"name\": \"Rahime Algan\",              \"description\": \"Ich arbeite beim Verband Deutscher Verkehrsunternehmen @VDV_Verband in Berlin. Online-Kommunikation und Social Media / \u00d6PNV / Mobilit\u00e4tswende / \ud83d\udc9a\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-09 13:40:29+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 476,              \"friends\": 447,              \"tweets\": 1094,              \"liked_tweets\": 4868,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 125       }}]"}