{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/streit-ueber-rundfunkbeitrag-in-sachsen-anhalt-wofuer-brauchen-ard-und-zdf-immer-mehr-geld/26677260.html",
     "date": "2020-12-02T09:53:50+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Wof\u00fcr brauchen ARD und ZDF immer mehr Geld?",
     "article": "Die geplante Erh\u00f6hung des Rundfunkbeitrags um 86 Cent hat zu einer Debatte um die Rolle der \u00f6ffentlich-rechtlichen Sender gef\u00fchrt. Die wichtigsten Fragen. Rund acht Milliarden Euro Beitragseinnahmen erh\u00e4lt der \u00f6ffentlich-rechtliche Verbund in Deutschland pro Jahr. Geld f\u00fcr Programm, teure Sportrechte auch, Mitarbeiter, Intendanten. \u00dcber 23.000 Festangestellte hat die ARD, zust\u00e4ndig f\u00fcr elf Fernsehprogramme, 55 H\u00f6rfunkprogramme, 16 Orchester und acht Ch\u00f6re. Dazu circa 3400 Mitarbeiter beim ZDF. \nMan kann \u00fcber diese Zahlen staunen, sich wundern, \u00e4rgern, sie aber auch mal einordnen, gerade am Ende eines Jahres, das infolge der Corona-Pandemie auch von enorm hohem Zuschauerinteresse an \u00f6ffentlich-rechtlichen Informationssendungen gepr\u00e4gt war \u2013 und nun, via Sachsen-Anhalt, eine heftige Debatte um Sinn und Unsinn des \u00f6ffentlich-rechtlichen Rundfunks (\u00d6RR), konkret \u00fcber eine Erh\u00f6hung des Rundfunkbeitrages um 86 Cent erf\u00e4hrt.\nWarum ist die Abgabe f\u00fcr den \u00d6RR immer wieder so umstritten?\nDer Tenor der Kritiker lautet: Warum soll ich f\u00fcr etwas zahlen, was ich gar nicht nutze? Der haushaltsbezogene Rundfunkbeitrag ist eine zus\u00e4tzliche Ausgabe f\u00fcr jedermann, der man nicht entgehen kann, die aber dennoch keine Steuer sein soll. Das \u00d6RR-Prinzip stammt aus einer Medienzeit, als Kan\u00e4le noch rar, TV und H\u00f6rfunk noch Mangelware und sehr teuer waren, als es darum ging, \u00fcberhaupt Vielfalt zu sichern. \nHeute ist der \u00d6RR ist nur noch eine Stimme im Stimmengewirr aus Privatsendern, Internet oder Streamingdiensten, die gerade von den J\u00fcngeren viel st\u00e4rker konsumiert werden. Als ungerecht wird auch empfunden, dass die Senderchefs so viel verdienen. Als Beispiel wird immer wieder das Gehalt von WDR-Intendant Tom Buhrow von 395.000 Euro im Jahr genannt. Auch deswegen steht die Frage im Raum, ob und wenn ja, wieviel \u00d6RR es noch braucht.\nWo gibt es Einsparm\u00f6glichkeiten und Synergieeffekte?\nIn diesem Punkt sind ARD, ZDF & Co. tats\u00e4chlich angreifbar. Darauf weist jetzt auch wieder die CDU in Sachsen-Anhalt in der Diskussion um die Beitragserh\u00f6hung hin: Man m\u00fcsse rangehen an Gr\u00f6\u00dfe und Struktur der Sender. Braucht es Radio Bremen oder den saarl\u00e4ndischen Rundfunk wirklich, oder k\u00f6nnten sie nicht mit anderen Sendern fusioniert werden?\nEs ist schon was dran am Satz von Markus Kurze, dem medienpolitischen Sprecher der CDU-Landtagsfraktion Sachsen-Anhalt: \u201eIch kann die Gr\u00f6\u00dfe des \u00f6ffentlich-rechtlichen Systems keinem mehr erkl\u00e4ren, das kann sich kein normales Unternehmen leisten.\u201c\n[Wenn Sie alle aktuellen Nachrichten live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nW\u00fcrde das nicht reichen: Regionalprogramme f\u00fcr die regionale Berichterstattung, dazu ein nationales Programm mit viel Information, \u201eTagesschau\u201c oder \u201eheute\u201c, \u201eTagesthemen\u201c, Magazinen? Gebe es ohne \u00d6RR wirklich zu wenig Shows, Quiz, Serien, Soaps, Boulevardmagazine und vor allem teure Sport\u00fcbertragungen? Alleine f\u00fcr die Fu\u00dfball-Bundesliga-Verwertungsrechte mit der \u201eSportschau\u201c legt die ARD rund 130 Millionen Euro im Jahr hin. \n\u00dcberdies liegt die Gehaltsstruktur vieler Sender \u00fcber dem des \u00d6ffentlichen Dienstes. Generell rutscht der \u00d6RR so Schritt f\u00fcr Schritt immer weiter in eine Legitimationskrise.\nWas ist mit dem kreativen Potenzial?\nEs gibt junge Kan\u00e4le wie \u201efunk\u201c, Vorabausstrahlungen in der Mediathek oder einen Jan B\u00f6hmermann im ZDF-Hauptprogramm. Es wirkt aber nicht unbedingt so, als entwickle der \u00d6RR aus sich selbst heraus einen Innovationsschub, was Formate oder Netzpr\u00e4senz angeht, worauf auch der Medienexperte Bernd G\u00e4bler hinweist. \nARD und ZDF k\u00f6nnten das tollste Online-Archiv anbieten. Aber wer nochmal Kommissar Haferkamp sehen will oder das legend\u00e4re Gespr\u00e4ch von G\u00fcnter Gaus mit Hannah Ahrendt, muss auf Youtube suchen (wobei dazu gesagt werden muss: das Gaus-Video wurde von einer Privatperson eingestellt, nicht von dem produzierenden Sender. Das Rechteproblem d\u00fcrfte nicht gekl\u00e4rt sein). Und die neue Lust an Serien, Podcasts, Newslettern \u2013 nichts davon hatte in \u00f6ffentlich-rechtlichen Sendern seinen Ursprung. Es gibt keinen \u00f6ffentlich-rechtlichen Rezo, keine feministische Bloggerin.\nWie west-lastig sind ARD und ZDF?\nDer \u00d6RR wirkt f\u00fcr viele Menschen in der Berichterstattung, sagt G\u00e4bler, als zu \u201estaatsnah\u201c beziehungsweise \u201eerzieherisch/volksp\u00e4dagogisch\u201c. Diese Skepsis ist im Osten noch st\u00e4rker ausgepr\u00e4gt als im Westen. \nDazu gibt es ein strukturelles Ungleichgewicht. Markus Kurze wies im Gespr\u00e4ch mit dem Tagesspiegel darauf hin: Von den gut 50 Gemeinschaftseinrichtungen der ARD ist mit dem Kika im Grunde nur eine im Osten angesiedelt. Der Osten subventioniere damit dieses System quer. \u201eIm gesamtdeutschen Kontext sind wir aber offiziell einsame Rufer geblieben.\u201c Ostdeutschland sei eben \u201eRTL-affiner\u201c hie\u00dfe es dann immer. \nDer \u00d6RR habe schlicht \u201edie Realit\u00e4t im Osten nicht eingefangen\u201c, die Menschen f\u00e4nden sich dort nicht wieder. Es stimme, was an Stammtischen erz\u00e4hlt werde, dass die ostdeutschen \u201eTatorte\u201c immer \u201edunkler als die westdeutschen\u201c seien, das falle den Menschen auf. Das macht es schwer, alle Bundesl\u00e4nder jetzt unter einen Hut zu bringen, wenn es darum geht, den Medienstaatsvertrag und damit die Beitragserh\u00f6hung um 86 Cent auf 18,36 Euro im Monat, ab 2021, zu ratifizieren. Auch wenn die unabh\u00e4ngige Kommission zur Ermittlung des Finanzbedarfs das empfohlen hat.\nWorin sind die \u00f6ffentlich-rechtlichen Sender besonders gut?\nKlagen \u00fcber ARD und ZDF, \u00fcbers Fernsehprogramm \u2013 das hat Tradition. Es sollte nicht vergessen werden, was alles ohne \u00f6ffentlich-rechtlichen Auftrag auf der Strecke bleibt: Das Vorort-Sein in der Fl\u00e4che durch die Struktur der ARD ist wichtig f\u00fcr einen f\u00f6deralen Staat wie Deutschland, auch wenn das Geld kostet. Investigative Magazine und Nachrichtenformate wie \u201eTagesthemen\u201c, \u201eheute-journal\u201c oder auch die RBB-\u201eAbendschau\u201c haben in den vergangenen Monaten in unsicheren Pandemiezeiten sowie bei der US-Wahl gezeigt, was f\u00fcr ein verl\u00e4sslicher, t\u00e4glicher Nachrichtenanker sie sind. \nDazu Denkanst\u00f6\u00dfe, gesellschaftlich relevante Themen wie j\u00fcngst zur Sterbehilfe mit dem Schirach-St\u00fcck \u201eGott\u201c im Ersten, Dokumentationen und kulturelle Angebote (auch wenn klassische Formate wie \u201eAspekte\u201c im ZDF in der Tiefe ausgeh\u00f6hlt werden). Das sorgt weiter f\u00fcr eine Grundakzeptanz in der Bev\u00f6lkerung.\nWie steht es im Vergleich dazu um die Akzeptanz der englischen BBC?\nDie Briten verehren ihre BBC als nationale Institution. Aber der Brexit hat auch \u201eTante Beeb\u201c, wie der Sender im Volksmund liebevoll genannt wird, durch seinen Remain-Kurs zuletzt viele Sympathien gerade beim \u00e4lteren Publikum gekostet. In den vergangenen Jahren steht die BBC auch zunehmend im Kreuzfeuer der Politik, von rechts wie von links. \nZur Diskussion steht dabei immer wieder die j\u00e4hrliche Rundfunkgeb\u00fchr von 154,50 Pfund, die einen Gro\u00dfteil des BBC-Gesamtbudgets von 4,7 Milliarden Pfund ausmacht. Premierminister Boris Johnson w\u00fcrde die Geb\u00fchr am liebsten abschaffen, nachdem er im Wahlkampf wegen der kritischen Berichterstattung bereits eine Gespr\u00e4chsrunde auf Channel 4 boykottiert hatte. \nDer Streit wird im Moment auf Nebenschaupl\u00e4tzen ausgetragen: Darin geht es einerseits um die Wiedereinf\u00fchrung von kostenlosen Rundfunklizenzen f\u00fcr alle B\u00fcrger ab 75 Jahren, die die BBC 2015 unter dem Druck angedrohter Budget-K\u00fcrzungen streichen musste. Zudem steht die Forderung der Regierung im Raum, die Nichtzahlung der Geb\u00fchren als stafrechtliches Delikt abzuschaffen \u2013 wodurch einerseits der Status der BBC als Institution angekratzt w\u00e4re und Einnahmeeinbu\u00dfen drohten. \nIm Januar verk\u00fcndete der weltweit angesehene Newsroom bereits die Streichung von 450 Stellen. Budget-Einschnitte bedrohen die Strukturen der BBC mit ihrer Verflechtung von globaler und regionaler Berichterstattung. Diese Krise geht einher mit einer wachsenden Entfremdung des j\u00fcngeren Publikums. \nViele Briten sehen bei aller Verbundenheit (im vergangenen Jahr wurden 26 Millionen Rundfunklizenzen verkauft) die BBC als dringend reformbed\u00fcrftig an. Auch das Brexit-Chaos hat das Vertrauen in die Medien ersch\u00fcttert. Die Akzeptanz verl\u00e4uft weitgehend entlang der Gr\u00e4ben zwischen Brexit- und Remain-Lager.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1341771629580443653,       \"url\": \"https://twitter.com/ThoOb/status/1341771629580443653\",       \"date\": \"2020-12-23 15:44:20+00:00\",       \"text\": \"Immer mehr Geld fordern. Was ist, wenn die B\u00fcrger mehrheitlich diesen teuren Rundfunk nicht wollen?Zwangs- #Rundfunkbeitrag abschaffen https://t.co/1Wgg8JpBh3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17579506,              \"url\": \"https://sites.google.com/site/internationalchangetheworld/info\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1153899414106382336/O7EBFLbT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17579506/1562960039\",              \"username\": \"ThoOb\",              \"name\": \"Thomas Oberh\u00e4user\",              \"description\": \"F\u00dcR ein Bedingungsloses Grundeinkommen, Basic Income; GEGEN Hartz4-Zwangsarbeit,  Rundfunk-Zwangsbeitrag; wichtige THEMEN sind Menschenrechte, Grundgesetz, UNO\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-11-23 22:20:12+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main\",              \"followers\": 323,              \"friends\": 243,              \"tweets\": 19872,              \"liked_tweets\": 10201,              \"lists_member\": 41,              \"media_shared\": 2173       }}, {       \"id\": 1336388807768289280,       \"url\": \"https://twitter.com/gijs19054075/status/1336388807768289280\",       \"date\": \"2020-12-08 19:14:55+00:00\",       \"text\": \"Ook strijdt om geld voor de linkse Nationale omroep in Duitsland ZDF en ARD , succes voor #AfD in Sachsen Anhalt  leest uzelf  #pvv https://t.co/UOJcO7hYv3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1628713843,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/684508116394897409/T8dU9d9k_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1628713843/1380900551\",              \"username\": \"gijs19054075\",              \"name\": \"TEUN\",              \"description\": \"ik geef #Feiten en daar heeft links het altijd moeilijk mee\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-07-28 20:31:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 5373,              \"friends\": 5753,              \"tweets\": 134929,              \"liked_tweets\": 8095,              \"lists_member\": 45,              \"media_shared\": 4623       }}, {       \"id\": 1336343572279332864,       \"url\": \"https://twitter.com/ThoOb/status/1336343572279332864\",       \"date\": \"2020-12-08 16:15:10+00:00\",       \"text\": \"Rundfunk braucht immer mehr Geld. Wozu eigentlich? 16 Orchester und 8 Ch\u00f6re. 55 Radioprogramme. Und daf\u00fcr den Leuten das Geld aus der Tasche ziehen.#Rundfunkbeitrag ist nicht angemessen. https://t.co/1Wgg8JpBh3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17579506,              \"url\": \"https://sites.google.com/site/internationalchangetheworld/info\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1153899414106382336/O7EBFLbT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17579506/1562960039\",              \"username\": \"ThoOb\",              \"name\": \"Thomas Oberh\u00e4user\",              \"description\": \"F\u00dcR ein Bedingungsloses Grundeinkommen, Basic Income; GEGEN Hartz4-Zwangsarbeit,  Rundfunk-Zwangsbeitrag; wichtige THEMEN sind Menschenrechte, Grundgesetz, UNO\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-11-23 22:20:12+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main\",              \"followers\": 323,              \"friends\": 243,              \"tweets\": 19872,              \"liked_tweets\": 10201,              \"lists_member\": 41,              \"media_shared\": 2173       }}, {       \"id\": 1334410180625305600,       \"url\": \"https://twitter.com/HeitmannStephan/status/1334410180625305600\",       \"date\": \"2020-12-03 08:12:33+00:00\",       \"text\": \"Gute Analyse de Tagesspiegels zum Thema \u00d6RR Beitragserh\u00f6hung.Wof\u00fcr brauchen ARD und ZDF immer mehr Geld? https://t.co/Y3tAZpNBtx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1218233203493916674,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1218240782261522433/hjn4mFjP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1218233203493916674/1584010294\",              \"username\": \"HeitmannStephan\",              \"name\": \"Steve\u00b4s BBQ Joint\",              \"description\": \"Theres not a politically correct bone in my body. I pretty much call a spade a spade. (R. Lee Emey)Salus populi suprema lex esto (Cicero) Like o. RT/*/F\u2260+\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-17 18:07:04+00:00\",              \"location\": \"Outer World\",              \"followers\": 306,              \"friends\": 654,              \"tweets\": 13582,              \"liked_tweets\": 32571,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 56       }}, {       \"id\": 1334271656987160579,       \"url\": \"https://twitter.com/SchubertBrigit2/status/1334271656987160579\",       \"date\": \"2020-12-02 23:02:07+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/sgsaWTardH\ud83e\udd2e\ud83d\ude20\ud83d\ude08Blutsauger sind das. Das hat mit Fernsehen nichts mehr zu tun. Verschl\u00fcsselt doch die Sender und wer es sehen will, kann ja bezahlen. Meiner Meinung nach ist das nur f\u00fcr die staatsdiener gedacht\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 990271469757267968,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1275533087846412295/mcI6CFcT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/990271469757267968/1524935582\",              \"username\": \"SchubertBrigit2\",              \"name\": \"Schubert Brigitte\",              \"description\": \"t.me/Schubilein\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-28 16:48:11+00:00\",              \"location\": \"Chemnitz ,Sachsen \",              \"followers\": 44,              \"friends\": 69,              \"tweets\": 6865,              \"liked_tweets\": 1268,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 823       }}, {       \"id\": 1334196481574670340,       \"url\": \"https://twitter.com/Kneipenranger/status/1334196481574670340\",       \"date\": \"2020-12-02 18:03:24+00:00\",       \"text\": \"Schaut euch die verarmte Chefetage ist in finanzieler Not gurz davor um zur Tafel gehen zu m\u00fcssen. Wof\u00fcr brauchen ARD und ZDF immer mehr Geld? https://t.co/fcgqoZuyPr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 453220102,              \"url\": \"http://www.kneipenranger.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/454945626111754240/oVChxZ8Q_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/453220102/1401820579\",              \"username\": \"Kneipenranger\",              \"name\": \"Kneipenranger\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-02 18:12:10+00:00\",              \"location\": \"M\u00e4rkische Heide Spreewald\",              \"followers\": 22,              \"friends\": 29,              \"tweets\": 9204,              \"liked_tweets\": 59,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 920       }}, {       \"id\": 1334130450806272001,       \"url\": \"https://twitter.com/pikarl/status/1334130450806272001\",       \"date\": \"2020-12-02 13:41:01+00:00\",       \"text\": \"Guter Text, viele offene Wunden gut benannt. Zu viel Unterhaltung, zu wenig im Osten verankert. Zu wenig Archiv.Was fehlt: Es tut sich was. Creative-Commons, Onlinearchive.Und: Es gibt keinen \u00f6ffentlich-rechtlichen Rezo? Was ist mit @maithi_nk?https://t.co/ipVyr8XoQ5\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 12514272,              \"url\": \"http://www.astrogeo.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1503447885/Journalistenbild_klein_zuschnitt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/12514272/1557128649\",              \"username\": \"pikarl\",              \"name\": \"Karl Urban\",              \"description\": \"Einer von 11 Millionen ehrenamtlichen Kitaerziehern und Grundschullehrern. Sonst: Freier Wissenschaftsjournalist @riffreporter @riffkosmos @astro_geo\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-01-21 23:25:53+00:00\",              \"location\": \"T\u00fcbingen, Germany\",              \"followers\": 2459,              \"friends\": 1468,              \"tweets\": 17336,              \"liked_tweets\": 7220,              \"lists_member\": 152,              \"media_shared\": 946       }}, {       \"id\": 1334106773263966209,       \"url\": \"https://twitter.com/Daichgraf/status/1334106773263966209\",       \"date\": \"2020-12-02 12:06:55+00:00\",       \"text\": \"Der u2066@Tagesspiegelu2069 setzt sich mit dem #Rundfunkbeitrag kritisch auseinander.  https://t.co/fXMvBtOXgR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2292374972,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1366785814445895683/yvx1wjnA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2292374972/1590736083\",              \"username\": \"Daichgraf\",              \"name\": \"Dennis Schmidt\",              \"description\": \"@Gruene_Hamburg in #Wilhelmsburg (LAG Digitales und Medien) Datenschutz-, sicherheit und IT. Gerne auch Netzpolitik.Benutze morgens Elmex und abends Aronal.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-15 08:28:43+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Germany\",              \"followers\": 110,              \"friends\": 310,              \"tweets\": 6951,              \"liked_tweets\": 4799,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 601       }}, {       \"id\": 1334087534243147777,       \"url\": \"https://twitter.com/MatthiasMeisner/status/1334087534243147777\",       \"date\": \"2020-12-02 10:50:28+00:00\",       \"text\": \"Streit \u00fcber Rundfunkbeitrag in Sachsen-Anhalt Wof\u00fcr brauchen @ARDde und @ZDF immer mehr Geld? FAQs von Andreas Busche und @MarkusEhrenberg https://t.co/5uowriPWu5 via @Tagesspiegel\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2180031792,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de/5264588.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/497545866492665857/zUvK4hKr_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2180031792/1460404321\",              \"username\": \"MatthiasMeisner\",              \"name\": \"Matthias Meisner\",              \"description\": \"Journalist \u2022 Autor #UnterSachsen #St\u00e4ndigeAusreise @ChLinksVerlag \u2022 #ExtremeSicherheit #FehlenderMindestabstand @herder_verlag \u2022 Kolumnist @SEENOTRETTUNG\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-11-07 12:45:17+00:00\",              \"location\": \"Berlin \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u67cf\u6797 \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646\",              \"followers\": 35892,              \"friends\": 7091,              \"tweets\": 87572,              \"liked_tweets\": 66928,              \"lists_member\": 724,              \"media_shared\": 6916       }}, {       \"id\": 1334086338799431680,       \"url\": \"https://twitter.com/lorz/status/1334086338799431680\",       \"date\": \"2020-12-02 10:45:43+00:00\",       \"text\": \"Die Bereiche Volksmusik- &amp; Schlagerindustrie, Fu\u00dfball-Million\u00e4re, Bares gegen Rares, Quiz- &amp; Krimisendungen kann gerne durch Privatwirtschaft erledigt werden. #\u00d6RR daf\u00fcr lieber im Sektor Nachrichten (gerne viel mehr lokal), Wissenschaft &amp; Bildung ausbauen. https://t.co/XOP8Q2UcYg\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15167742,              \"url\": \"https://lorz.medium.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/942082675568988160/HTDpMlvA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/15167742/1607029294\",              \"username\": \"lorz\",              \"name\": \"Lorenz Matzat\",              \"description\": \"Gr\u00fcndete @algorithmwatch mit und arbeitet dort; schreibt den Newsletter @klimajourno und bloggt auf @datenjournalist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-06-19 09:45:21+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 5673,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 17105,              \"liked_tweets\": 2510,              \"lists_member\": 415,              \"media_shared\": 1215       }}, {       \"id\": 1334070549706919937,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1334070549706919937\",       \"date\": \"2020-12-02 09:42:59+00:00\",       \"text\": \"Wof\u00fcr brauchen ARD und ZDF immer mehr Geld? - Tagesspiegel https://t.co/qAaGOX7pY5 via @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16399,              \"friends\": 15728,              \"tweets\": 275744,              \"liked_tweets\": 19606,              \"lists_member\": 87,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1334063457759584258,       \"url\": \"https://twitter.com/janejanemary24/status/1334063457759584258\",       \"date\": \"2020-12-02 09:14:48+00:00\",       \"text\": \"Wof\u00fcr brauchen ARD und ZDF immer mehr Geld? https://t.co/qDLFXgfRCR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 970634627844059136,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/970637922797006850/_Xdrnwv__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/970634627844059136/1595502684\",              \"username\": \"janejanemary24\",              \"name\": \"janemarie24\u00a9 #FBR #OneWorld #Peace #Resist\",              \"description\": \"#WeAreTheChangeWeSeek #YesWeCan #WeAReEurope\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\udde9\ud83c\uddea #afdverbot #Resistance #fbr  #BlueEuropeJoinsBlueUSA  #FacismIsCancer #NoNazis\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-05 12:18:23+00:00\",              \"location\": \"D\u00fcsseldorf, Deutschland\",              \"followers\": 2463,              \"friends\": 4378,              \"tweets\": 23207,              \"liked_tweets\": 14451,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 2030       }}, {       \"id\": 1334056601892904960,       \"url\": \"https://twitter.com/Du_Windi/status/1334056601892904960\",       \"date\": \"2020-12-02 08:47:34+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/R8EuXXe5td\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 716025869484089344,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1298961220247138304/e3OCKvPn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/716025869484089344/1603802348\",              \"username\": \"Du_Windi\",              \"name\": \"Duwanda\",              \"description\": \"Irgendwo falsch abgebogen, sucht den richtigen Weg, h\u00e4lt mit dem Fahrrad an roten Ampeln.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-04-01 22:14:05+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 239,              \"friends\": 395,              \"tweets\": 10055,              \"liked_tweets\": 34036,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 643       }}, {       \"id\": 1334055170649559040,       \"url\": \"https://twitter.com/Birgit_1973/status/1334055170649559040\",       \"date\": \"2020-12-02 08:41:52+00:00\",       \"text\": \"Die geplante Erh\u00f6hung des #Rundfunkbeitrag/s um 86 Cent hat zu einer Debatte um die Rolle der \u00f6ffentlich-rechtlichen Sender gef\u00fchrt. Die wichtigsten Fragen. Von MARKUS EHRENBERG und ANDREAS BUSCHEvia @Tagesspiegel https://t.co/ceWyBKorVQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1235648598508998656,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371932986359308292/Q37nEYYV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1235648598508998656/1598217247\",              \"username\": \"Birgit_1973\",              \"name\": \"Birgit Engelhardt \ud83d\ude37\",              \"description\": \"Journalismus, Medien, Politik, Umwelt-/Klimaschutz, Fotografie, Sport, Musik\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-05 19:30:02+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 770,              \"friends\": 994,              \"tweets\": 3538,              \"liked_tweets\": 14209,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 180       }}, {       \"id\": 1334053020141805569,       \"url\": \"https://twitter.com/JorgBandit/status/1334053020141805569\",       \"date\": \"2020-12-02 08:33:20+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/U4cWH3Q6ST\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4419196533,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/957992371093999616/u1JJgT3m_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4419196533/1469645917\",              \"username\": \"JorgBandit\",              \"name\": \"Bandit S \ud83d\udda4\ud83d\udc9f\u2764\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-08 20:25:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1079,              \"friends\": 4035,              \"tweets\": 17395,              \"liked_tweets\": 27148,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 124       }}, {       \"id\": 1334052795079593984,       \"url\": \"https://twitter.com/HolDuDieLadio/status/1334052795079593984\",       \"date\": \"2020-12-02 08:32:26+00:00\",       \"text\": \"WDR-Intendant Tom Buhrow erh\u00e4lt 395.000 Euro im Jahr... das muss reichen... Wof\u00fcr brauchen ARD und ZDF immer mehr Geld? https://t.co/LijsVVfCPe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1919735426,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1066988015036309504/xJzpw5me_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1919735426/1607074473\",              \"username\": \"HolDuDieLadio\",              \"name\": \"V.C.\",              \"description\": \"bekennender Merkel-Gegner... Deutschland kann auch ohne konventionellen Krieg vernichtet werden... es reicht eine sozialistische Kanzlerin aus der Uckermark....\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-30 11:14:30+00:00\",              \"location\": \"Kalkar, Deutschland\",              \"followers\": 1502,              \"friends\": 2637,              \"tweets\": 29074,              \"liked_tweets\": 4721,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 209       }}, {       \"id\": 1334052542456717312,       \"url\": \"https://twitter.com/FrauKulli/status/1334052542456717312\",       \"date\": \"2020-12-02 08:31:26+00:00\",       \"text\": \"Wof\u00fcr brauchen ARD und ZDF immer mehr Geld? https://t.co/SS5XcuFkB6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 28570350,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546578051056676865/LrWaZcZ7_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/28570350/1419153870\",              \"username\": \"FrauKulli\",              \"name\": \"Frau Kulli\",              \"description\": \"Gl\u00fcck gehabt- Berlinerin geworden!Ab M\u00e4rz 2021: Machen Sie mal z\u00fcgig die Mittelt\u00fcren frei bei hanserblau. Wie ich auszog, das Busfahren zu lernen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-03 14:13:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1510,              \"friends\": 1330,              \"tweets\": 71009,              \"liked_tweets\": 54213,              \"lists_member\": 125,              \"media_shared\": 2238       }}, {       \"id\": 1334050062348005377,       \"url\": \"https://twitter.com/khlongraven/status/1334050062348005377\",       \"date\": \"2020-12-02 08:21:34+00:00\",       \"text\": \"Der haushaltsbezogene #Rundfunkbeitrag ist zus\u00e4tzliche Ausgabe f\u00fcr jedermann, der man nicht entgehen kann, die aber dennoch keine #Steuer sein soll. Als ungerecht wird auch empfunden, dass #Senderchefs so viel verdienen.https://t.co/TVuSLY3dtF#ARD #CDU #Gruene @spdde #ZDF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 292154300,              \"url\": \"http://www.ars-una.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/975037533804523521/GAIn3ATu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/292154300/1576269869\",              \"username\": \"khlongraven\",              \"name\": \"Hans J. Unsoeld\",              \"description\": \"84-j\u00e4hrig, Kriegskind, Naturwissenschaften, Membranen, Interdisziplinarit\u00e4t, Grenzen, Entwicklung, Kosmopolit, polyglott, Nomade, single, Philosoph, Tierfreund\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-03 05:50:53+00:00\",              \"location\": \"bis 2014 Bangkok, jetzt Berlin\",              \"followers\": 84,              \"friends\": 932,              \"tweets\": 2532,              \"liked_tweets\": 5134,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 487       }}, {       \"id\": 1334013482497437696,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1334013482497437696\",       \"date\": \"2020-12-02 05:56:13+00:00\",       \"text\": \"Streit \u00fcber #Rundfunkbeitrag in #sachsenanhalt : Wof\u00fcr brauchen #ARD und #ZDF immer mehr #Geld ? Die geplante Erh\u00f6hung des Rundfunkbeitrags um 86 Cent hat zu einer Debatte um die Rolle der \u00f6ffentlich-rechtlichen Sender gef\u00fchrt. Die wichtigsten Fragen.https://t.co/02rftFH9N7\",       \"replies\": 16,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438664,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259574,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4101,              \"media_shared\": 25701       }}]"
}