{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/gesellschaft/medien/anne-will-zu-milliarden-fuer-die-coronakrise-am-ende-musste-olaf-scholz-etwas-klarstellen/25856828.html",
     "date": "2020-05-25T08:09:00+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Am Ende musste Olaf Scholz etwas klarstellen",
     "article": "Wieviel Corona-Schulden man dem Steuerzahler zumuten k\u00f6nne, wollte Anne Will von ihren G\u00e4sten wissen. Der Finanzminister \u00e4u\u00dferte sich auch zu Konsumgutscheinen. Die Zahlen sind schwindelerregend: Auf 1,25 Billionen Euro belaufen sich schon jetzt die geplanten Coronahilfen Deutschlands. Allein 140 Milliarden Euro k\u00f6nnten auf die Bundesrepublik nach dem von Angela Merkel und Emmanuel Macron vorgeschlagenen 500-Milliarden-Euro-Wiederaufbaufonds zukommen. \u201eMilliarden gegen die Krise \u2013 wird das Geld richtig investiert?\u201c lautete entsprechend die Frage von Anne Will am Sonntagabend an ihre f\u00fcnf G\u00e4ste.\nSollte die Runde irgendeine Aussagekraft \u00fcber den Zustand der Gro\u00dfen Koalition haben, so ist es um sie derzeit vergleichsweise gut bestellt. Eine hitzige Debatte oder bissige Polemiken wurden dem Zuschauer erspart. \nIm Zentrum aller Fragen stand der SPD-Politiker und Vizekanzler Olaf Scholz in seiner Funktion als Bundesfinanzminister. Aus den Reihen der Koalition sa\u00df ihm mit Carsten Linnemann der stellvertretende Vorsitzende der CDU/CSU-Bundestagsfraktion gegen\u00fcber. \nDie Opposition vertrat Annalena Baerbock von den B\u00fcndnis-Gr\u00fcnen. Fundamentalkritik war von ihr angesichts der Gr\u00fcnen-Forderung nach einer Billion Euro Coronahilfen jedoch nicht zu erwarten.\nDie gro\u00dfe Kontroverse blieb aus\nDamit hielt sich auch Reiner Holznagel, Pr\u00e4sident des Bundes der Steuerzahler und wie Linnemann CDU-Mitglied zur\u00fcck. \u00dcberhaupt fiel auf, an wie vielen Stellen sich die Diskutanten gegenseitig best\u00e4rkten. Das galt auch f\u00fcr die Wirtschaftswissenschaftlerin Monika Schnitzer, die die Bundesregierung als Mitglied im Sachverst\u00e4ndigenrat zur Begutachtung der gesamtwirtschaftlichen Entwicklung ber\u00e4t.\nWer nun von dieser Sendung erwartet h\u00e4tte, dass zumindest der Steuerzahlerbund oder die Wirtschaftsweise das gemeinsame Vorpreschen von Merkel und Macron wegen der damit verbundenen zus\u00e4tzlichen Belastungen verdammen w\u00fcrden, sah sich schnell eines Besseren belehrt. Stattdessen wurde die Diskussion alsbald zu einer vehementen Verteidigungsveranstaltung f\u00fcr die Europ\u00e4ische Union.\nH\u00e4rten f\u00fcr besonders getroffene EU-Staaten ausgleichen\nNach Meinung von Monika Schnitzer werde mit Blick auf die EU die falsche Diskussion gef\u00fchrt. Es gehe in der aktuellen Situation nicht darum, wer in der Nettozahler ist und wer nicht. Es m\u00fcsse zwar genau geschaut werden, wof\u00fcr die Gelder ausgegeben werden. Aber die H\u00e4rten f\u00fcr die besonders von Corona betroffenen L\u00e4nder m\u00fcssten ausgeglichen werden. \nEuropa brauche neue, in die Zukunft gerichtete Projekte, Stichwort Green Deal, Gesundheit, Digitalisierung. Vor allem aber brauche Europa den gro\u00dfen gemeinsamen Markt, um international konkurrenzf\u00e4hig zu sein. Nach der Krise m\u00fcsse man wieder zu Wachstum gelangen, damit genauso wie nach der Finanzkrise von 2008 erneut die Schulden abgebaut werden k\u00f6nnten.\n[Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Krise live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen]\nLinnemann: Jeder EU-Staat soll f\u00fcr seine Schulden haften\nUnd auch der CDU-Politiker Linnemann freute sich dar\u00fcber, dass \u00fcberhaupt \u00fcber die Zukunft der EU geredet wird. Allerdings h\u00e4lt er wenig von Europa als Bundesstaat, er m\u00f6chte an einem Europa als Staatenbund festhalten, in dem jeder f\u00fcr seine Schulden selbst haftet. \nInsofern habe der \u00f6sterreichische Staatschef Sebastian Kurz mit der Gruppe der \u201eSparsamen Vier\u201c Recht, dass die Gelder nicht versickern d\u00fcrften. Richtig sei eine Mischung aus Krediten und Zusch\u00fcssen. Man solle jetzt auf den Vorschlag der EU-Kommission unter Ursula von der Leyen am Mittwoch warten.\nAnnalena Baerbock lie\u00df Anne Wills Frage, ob man noch mehr Schulden f\u00fcr die \u00dcberwindung der Coronakrise den Steuerzahlern zumuten kann, unbeantwortet. Die Gr\u00fcnen-Forderung nach einem Hilfspaket von 1000 Milliarden Euro verteidigte sie damit, dass es darum geht, den Binnenmarkt wieder auf die Beine zu bringen \u2013 nicht zuletzt weil Deutschland auf die Zulieferer aus anderen EU-L\u00e4ndern angewiesen ist. Es sei komplett richtig, dass man das nun gemeinsam angeht. Sonst spr\u00e4ngen andere wie China in die Bresche und b\u00f6ten sich als Freunde an.\nHolznagel gegen einen \u00dcberbietungswettbewerb\nReiner Holznagel wandte immerhin ein, dass bereits vor dem Merkel-Macron-Vorschlag mit dem ESM-Paket 550 Milliarden Euro zur Verf\u00fcgung standen, die unter anderem von Italien nicht abgerufen wurden. Immerhin damit blieb er sich treu: Man m\u00fcsse darauf achten, die europ\u00e4ischen Steuerzahler nicht zu \u00fcberlasten. Und dass es in Europa nicht zu einem \u00dcberbietungswettbewerb komme, sagte der Pr\u00e4sident des Steuerzahlerbundes.\nViel mehr Verteidigung musste Olaf Scholz gar nicht mehr aufbringen. So solle es nach dem Vorschlag von Deutschland und Frankreich keine pauschale Mittelzuweisung an die L\u00e4nder geben, sondern zweckgebunden f\u00fcr Projekte mit Zukunftsperspektiven. Projekte, die jetzt und nicht in einer fernen Zukunft helfen m\u00fcssten. Und die Kredite w\u00fcrden von der EU aufgenommen \u2013 und auch zur\u00fcckgezahlt.\nAnne Will selbst hielt sich zur\u00fcck. Nur einmal widersprach sie einem Gast, als der Pr\u00e4sident des Steuerzahlerbundes behauptete, alle Deutschen w\u00fcrden Steuern zahlen. Aber dar\u00fcber, dass auch beim Abbau von Steueroasen in Europa k\u00fcnftig das Mehrheits- statt des Einstimmigkeitsprinzip herrschen sollte, war an diesem Abend schon gesprochen worden.\nUnsere Souver\u00e4nit\u00e4t werden wir in Europa nur gemeinsam sichern k\u00f6nnen, sagte auch Olaf Scholz. Am Ende konnten G\u00e4ste und Zuschauer von ihm auch noch etwas anderes lernen. Dass sein Ministerium an Konsumgutscheinen arbeite, sei erfunden. Scholz pl\u00e4dierte daf\u00fcr, dass man nicht alles f\u00fcr bare M\u00fcnze halten sollte, was das Finanzministerium alles angeblich plant. Besser sei es, bei ihm nachzufragen. Den Vorschlag seiner Parteifreundin Franziska Giffey zu einer Neuauflage eines Kinderbonus unterst\u00fctze er aber tats\u00e4chlich.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1264801454990209024,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1264801454990209024\",       \"date\": \"2020-05-25 06:12:20+00:00\",       \"text\": \"Wieviel Corona-Schulden kann man dem Steuerzahler zumuten? Das wollte #AnneWill von ihren G\u00e4sten wissen, unter ihnen Finanzminister @OlafScholz. Der \u00e4u\u00dferte sich auch zu Konsumgutscheinen. https://t.co/ohAkqlcoAv\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438664,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259574,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4101,              \"media_shared\": 25701       }}]"
}