{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/04/30/selbstherrliche-volksvertreter-lockerungen/", "date": "2020-04-30T15:00:08+02:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Selbstherrliche Volksvertreter: Lockerungen als \u201eBelohnung\u201c f\u00fcr die Untertanen", "article": "Magdeburg \u2013 Gnadenvoll stellt die Politik nun auch in Sachsen-Anhalt \u201eLockerungen\u201c in Aussicht: Ab kommenden Montag d\u00fcrfen Friseure, Barbiere, Nagelpflegebetriebe, Fu\u00dfpflege- und Kosmetikdienstleister wieder Kunden empfangen. Fast scheint es so, als w\u00e4ren die Regierungen nicht Volksdiener, sondern selbstherrliche Souver\u00e4ne, die g\u00f6nnerhaft dem niederen Volk geringf\u00fcgige Freiheiten zubilligen.\nAuch Archive, Museen und Ausstellungen d\u00fcrfen wieder \u00f6ffnen, wenn sie die Hygienebedingungen einhalten und Anwesenheitslisten der Besucher f\u00fchren, erkl\u00e4rte die Landesgesundheitsministerin Petra Grimm-Benne. Welch gro\u00dfz\u00fcgiges Entgegenkommen der Politik, dass nun weitere Teilbereiche des lahmgelegten \u00f6ffentlichen Lebens zum Normalbetrieb zur\u00fcckkehren d\u00fcrfen!\nDie Magdeburger Landesregierung spielt sich wie eine Feudalherrschaft auf, die nach Gutd\u00fcnken die Z\u00fcgel lockert oder anzieht: Die verk\u00fcndeten \u00d6ffnungen seien \u201enur m\u00f6glich gewesen\u201c, weil sich die Menschen an die Ma\u00dfnahmen gehalten h\u00e4tten, verk\u00fcndete Ministerpr\u00e4sident Reiner Haseloff. Daf\u00fcr sollten die B\u00fcrger nun durch weitere Erleichterungen \u201ebelohnt werden\u201c, so der 66-j\u00e4hrige CDU-Politiker. Die Wiederann\u00e4herung an den Normalzustand als \u201eBelohnung\u201c \u2013 geht\u2019s eigentlich noch?\nFatale Gew\u00f6hnungsprozesse\nGanz allm\u00e4hlich, fast unmerklich schleift sich eine ungute Routine in den fortw\u00e4hrenden Ausnahmezustand ein \u2013 und die Politik entwickelt ungute Gew\u00f6hnungsprozesse, die die massiven Einschr\u00e4nkungen als Selbstverst\u00e4ndlichkeit kultiviert und jede Erleichterung als Zugest\u00e4ndnis f\u00fcr die Untergebenen preist. Sachsen-Anhalt belegt bei den Corona-Infizierungen den zweitniedrigsten Platz in Deutschland; angesichts dieser glimpflichen Tragweite waren die bisherigen Ma\u00dfnahmen in ihrer Sch\u00e4rfe ohnehin fragw\u00fcrdig.\nDoch nun mit \u201eLob\u201c auf f\u00fcgsamen Untertanengeist zu reagieren, die Wiederinkraftsetzungen von Verfassungsrechten und die R\u00fcckkehr zum grundgesetzlich garantierten Normalzustand als \u201eBelohnung\u201c f\u00fcr gutes Verhalten zu preisen \u2013 das ist schon eine einmalige Sicht. Fehlt nur noch, dass die W\u00e4hler \u2013 obwohl wirtschaftlich in der Existenz bedroht \u2013 ihre Dankbarkeit f\u00fcr soviel \u201eGunst\u201c der Herrschenden an der Urne beweisen sollen. (DM)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1256117235388743680,       \"url\": \"https://twitter.com/oldares/status/1256117235388743680\",       \"date\": \"2020-05-01 07:04:21+00:00\",       \"text\": \"Selbstherrliche Volksvertreter: Lockerungen als \u201eBelohnung\u201c f\u00fcr die Untertanen https://t.co/oQIfmEOgV5 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1178473466,              \"url\": \"http://wwidmer.blogspot.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/616941488635793409/PBGHKuvX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1178473466/1405502431\",              \"username\": \"oldares\",              \"name\": \"Theo Widmer\",              \"description\": \"The earth is a madhouse. But the achieved knowledge of mankind to date could make it a paradise.We can change it with Love and Ligth.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-14 10:08:58+00:00\",              \"location\": \"Schweiz\",              \"followers\": 756,              \"friends\": 671,              \"tweets\": 56906,              \"liked_tweets\": 53292,              \"lists_member\": 67,              \"media_shared\": 3381       }}, {       \"id\": 1256087003654995968,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1256087003654995968\",       \"date\": \"2020-05-01 05:04:13+00:00\",       \"text\": \"Selbstherrliche Volksvertreter: Lockerungen als \u201eBelohnung\u201c f\u00fcr die Untertanen https://t.co/uhySPWu6pa via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166289,              \"liked_tweets\": 26199,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1256014496633675777,       \"url\": \"https://twitter.com/neuhold_martin/status/1256014496633675777\",       \"date\": \"2020-05-01 00:16:06+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/S70MtxbrSQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1253694506119188485,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1280200427510824966/coApiPGo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"neuhold_martin\",              \"name\": \"Gesunder Menschenverstand\",              \"description\": \"Alles hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-24 14:37:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 12,              \"friends\": 35,              \"tweets\": 462,              \"liked_tweets\": 154,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 56       }}, {       \"id\": 1255933431927668741,       \"url\": \"https://twitter.com/Findthe29181576/status/1255933431927668741\",       \"date\": \"2020-04-30 18:53:58+00:00\",       \"text\": \"Die Magdeburger Landesregierung spielt sich wie eine Feudalherrschaft auf, die nach Gutd\u00fcnken die Z\u00fcgel lockert oder anzieht... https://t.co/TU836lQHwN\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081152150695223296,              \"url\": \"https://reitschuster.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083484681331462145/YQnglBvu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081152150695223296/1561294544\",              \"username\": \"Findthe29181576\",              \"name\": \"Bavaria\",              \"description\": \"Parler = @Bavaria70GAB = @Bavaria_unchainedEin Pessimist ist ein Optimist der dazu gelernt hat!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-04 11:35:34+00:00\",              \"location\": \"Bavaria, Germany\",              \"followers\": 2010,              \"friends\": 2456,              \"tweets\": 32631,              \"liked_tweets\": 47255,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 4107       }}, {       \"id\": 1255907414391619586,       \"url\": \"https://twitter.com/bernd471/status/1255907414391619586\",       \"date\": \"2020-04-30 17:10:35+00:00\",       \"text\": \"Selbstherrliche Volksvertreter: Lockerungen als \u201eBelohnung\u201c f\u00fcr die Untertanen https://t.co/naV5pRgfu8 via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 183409796,              \"url\": \"http://page.is/bernd-luge\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316578949/thumbnail_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bernd471\",              \"name\": \"Bernd Luge\",              \"description\": \"AfD ist die gro\u00dfe Chance f\u00fcr unser Land; wer mit der AfD \u00fcbereinstimmt, sollte sie durch seinen Eintritt stark machen. Merkel ist irrational, spd unw\u00e4hlbar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-26 23:02:37+00:00\",              \"location\": \"kurz vor Hamburg\",              \"followers\": 13901,              \"friends\": 14636,              \"tweets\": 392310,              \"liked_tweets\": 151031,              \"lists_member\": 241,              \"media_shared\": 4185       }}, {       \"id\": 1255874702914080769,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1255874702914080769\",       \"date\": \"2020-04-30 15:00:36+00:00\",       \"text\": \"Selbstherrliche Volksvertreter: Lockerungen als \u201eBelohnung\u201c f\u00fcr die Untertanen https://t.co/LUgVGmfOmf via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1255856462766714880,       \"url\": \"https://twitter.com/BlickBreida/status/1255856462766714880\",       \"date\": \"2020-04-30 13:48:08+00:00\",       \"text\": \"Selbstherrliche Volksvertreter: Lockerungen als \u201eBelohnung\u201c f\u00fcr die Untertanen https://t.co/3ivEiQn71O via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1083028187888709633,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1143056406968512513/OysFd6kx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1083028187888709633/1609945906\",              \"username\": \"BlickBreida\",              \"name\": \"Breida Blick\",              \"description\": \"You cannot force the truth on anyone. If you want to get close to her, you have to go to her yourself!#Denk_mal #MeinWortzumSonntag\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-09 15:50:16+00:00\",              \"location\": \"Berlin, unweit der Heimat\",              \"followers\": 1077,              \"friends\": 2210,              \"tweets\": 21389,              \"liked_tweets\": 34974,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 5304       }}, {       \"id\": 1255856140849684480,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1255856140849684480\",       \"date\": \"2020-04-30 13:46:51+00:00\",       \"text\": \"Selbstherrliche Volksvertreter: Lockerungen als \u201eBelohnung\u201c f\u00fcr die Untertanen https://t.co/Bwl7WVkXOf via @jouwatch\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16393,              \"friends\": 15709,              \"tweets\": 275171,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1255848784380264449,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1255848784380264449\",       \"date\": \"2020-04-30 13:17:37+00:00\",       \"text\": \"\u203c\ufe0fFast scheint es so, als w\u00e4ren die Regierungen nicht Volksdiener, sondern selbstherrliche Souver\u00e4ne, die g\u00f6nnerhaft dem niederen Volk geringf\u00fcgige Freiheiten zubilligen. https://t.co/ooLsum2qfy\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3199,              \"tweets\": 98556,              \"liked_tweets\": 95837,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6355       }}, {       \"id\": 1255845464278290432,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1255845464278290432\",       \"date\": \"2020-04-30 13:04:25+00:00\",       \"text\": \"Selbstherrliche Volksvertreter: Lockerungen als \u201eBelohnung\u201c f\u00fcr die Untertanen https://t.co/9v0C0iE959 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2226,              \"friends\": 3830,              \"tweets\": 140276,              \"liked_tweets\": 4375,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6266       }}, {       \"id\": 1255844455413760001,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1255844455413760001\",       \"date\": \"2020-04-30 13:00:25+00:00\",       \"text\": \"Selbstherrliche Volksvertreter: Lockerungen als \u201cBelohnung\u201d f\u00fcr diexa0Untertanen https://t.co/GNj9NibKyB https://t.co/OHbSqOV0ME\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12062,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63190,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}