{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/psychische-leiden-in-der-krise-gegen-den-corona-blues/26288322.html",
     "date": "2020-10-20T11:45:00+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Gegen den Corona-Blues",
     "article": "Mentale Erkrankungen nehmen durch die Pandemie deutlich zu. Die HU hat nun ein kostenloses Hilfsprogramm f\u00fcr alle Betroffenen gestartet. Viele Psychologinnen und Psychologen in Deutschland gehen f\u00fcr die nahe Zukunft davon aus, dass psychische Erkrankungen zunehmen werden. Um dem Anstieg von Depressionen, Angst- und Suchterkrankungen etwas entgegenzusetzen, hat die HU-Berlin nun ein psychologisches Hilfsprogramm gestartet, das allen vom Corona-Stress betroffenen Personen ein kostenfreies und niedrigschwelliges Angebot liefern soll.\n\u201ePersistierender Stress, der unter Pandemiebedingungen vielfach unvermeidbar ist, stellt einen der wesentlichen Faktoren f\u00fcr die Entwicklung psychischer Erkrankungen dar\u201c, sagt die Berliner Psychologie-Professorin Ulrike L\u00fcken, stellvertretende Leiterin der HU-Hochschulambulanz f\u00fcr Psychotherapie und Psychodiagnostik.\nSchon jetzt zeichne sich in den Kliniken ein Zuwachs von Patienten ab. Zum einen w\u00fcrden Personen, die schon vorher erkrankt waren, aktuell h\u00e4ufig an R\u00fcckf\u00e4llen leiden, zum anderen gebe es mehr neu erkrankte Menschen. L\u00fcken hat das Hilfsprogramm zusammen mit ihrer HU-Kollegin Julia Asbrand entwickelt.\n[Lesen Sie hier auch unser Interview mit der Sozialpsychologin Barbara Krah\u00e9 \u00fcber Einsamkeit und Stress in der Krise und Wege aus dem Corona-Blues]\nPersistierender Stress\nMit \u201eStressfrei nach Corona\u201c (corona-stressfrei.de) wollen die Psychotherapeutinnen und Wissenschaftlerinnen all jenen eine Hilfestellung bieten, die aufgrund der anhaltenden \"Pandemie-Stressoren\" unter depressiver Verstimmung, Schlafst\u00f6rungen, \u00c4ngsten oder dauerrotierenden Gr\u00fcbel-Karussellen leiden. \u201eWir richten unser Angebot dabei an Eltern, Kinder, Jugendliche und kinderlose Erwachsene\u201c, sagt L\u00fcken. F\u00fcr den Einstieg gibt es eine Online-Beratung \u2013 ein mit Daten gef\u00fctterter Chatbot erteilt Auskunft \u00fcber chronischen Stress und autotherapeutische Ma\u00dfnahmen.\nIn zehn bis f\u00fcnfzehnmin\u00fctigen Modulen gibt es praktische Tipps zu gesundem Schlaf, Achtsamkeits\u00fcbungen und anderen Praktiken der Stressbew\u00e4ltigung. \u201eWem das nicht ausreicht, der kann an einem sechsw\u00f6chigen Gruppenprogramm teilnehmen, in dem wir versuchen, mit personalisierten Angeboten auf individuelle Beschwerden einzugehen\u201c, sagt L\u00fcken. Dabei w\u00fcrden die Therapeutinnen auch darauf achten, welche Personen wom\u00f6glich langfristige Hilfe brauchen.\nBeitrag zur Stressforschung\nWer als Patient oder Patientin dabei einen Beitrag zur Stressforschung leisten m\u00f6chte, kann den Wissenschaftlerinnen au\u00dferdem eine Haarprobe \u00fcberlassen. L\u00fcken und Asbrand wollen herausfinden, inwiefern die im Haar abgelagerte Menge des Stresshormons Cortisol mit dem subjektiven Stressempfinden der Patienten zusammenh\u00e4ngt.\nDabei soll das wechselseitige Verh\u00e4ltnis von psychologischen und biologischen Ph\u00e4nomenen untersucht werden. Die Forschung sei aber gleichsam nur der \u201eKollateralnutzen\u201c des Anliegens, praktische Hilfe f\u00fcr Erkrankte zu leisten. \u201eAufgrund ihrer l\u00e4ngeren Inkubationszeit wird die Neu-Inzidenz psychischer St\u00f6rungen erwartbar zeitverz\u00f6gert eintreten\u201c, sagt L\u00fcken.\nSchw\u00e4chen des Gesundheitssystems\n\u201eSo haben wir jetzt zumindest ein kurzes Zeitfenster, um Menschen, die unter persistierendem Stress leiden, aber noch nicht manifest erkrankt sind, zu helfen\u201c. Dies sei nicht zuletzt deshalb n\u00f6tig, weil das Versorgungssystem schon in Vor-Corona-Zeiten an der Belastungsgrenze gestanden habe.\nL\u00fcken meint, es gebe im Verh\u00e4ltnis zum prognostizierten Anstieg psychischer Erkrankungen schlicht zu wenige Hilfsangebote. Auch weil zu erwarten sei, dass im Zuge der wohl anstehenden Welle wirtschaftlicher Insolvenzen die Suizidrate steige, sei es dringend geboten, jetzt Abhilfe zu schaffen und neue Ressourcen zur Verf\u00fcgung zu stellen. \u201eDie Coronakrise hat nicht nur die St\u00e4rken unseres Gesundheitssystems offengelegt, sondern auch dessen Schw\u00e4chen\u201c, sagt die Psychologin.\nSo zeige sich aktuell einmal mehr, dass es unbedingt n\u00f6tig w\u00e4re, Teile des Gesundheitssystems zu reformieren, um die vielfach unzureichende psychotherapeutische Versorgung f\u00fcr alle Betroffenen zu gew\u00e4hrleisten.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1323190614545096710,       \"url\": \"https://twitter.com/parismuenchen/status/1323190614545096710\",       \"date\": \"2020-11-02 09:10:00+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\ude34\ud83d\ude0fGegen den Corona-Blues https://t.co/qwAAIsLqJy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2474264394,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/848845454951550976/4tI2DhpG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2474264394/1491212435\",              \"username\": \"parismuenchen\",              \"name\": \"\u00e9ph\u00e9m\u00e8re\",              \"description\": \"\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddea\ud83c\uddfa  What a terrible era in which idiots govern the blind    W. ShakespeareNo DM\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-05-02 16:41:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 398,              \"friends\": 519,              \"tweets\": 54819,              \"liked_tweets\": 143121,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 2420       }}, {       \"id\": 1323186962770075649,       \"url\": \"https://twitter.com/jule_specht/status/1323186962770075649\",       \"date\": \"2020-11-02 08:55:30+00:00\",       \"text\": \"Wenn Ihr merkt, dass Euch der Corona-Stress zusetzt, dann findet Ihr zum Beispiel hier ein kostenfreies und niedrigschwelliges Angebot von meinen gesch\u00e4tzten Kolleginnen @HumboldtUni Ulrike L\u00fcken &amp; Julia Asbrand: https://t.co/8ULI8qdA2y\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 21,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 49412974,              \"url\": \"http://www.jule-specht.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/980115336325423104/EW08RJTM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/49412974/1466093961\",              \"username\": \"jule_specht\",              \"name\": \"Jule Specht\",              \"description\": \"Psychologie-Professorin @HumboldtUni +++ Research Fellow @DIW_Berlin +++ Gr\u00fcndungsmitglied @SPDWissPol\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-21 20:09:52+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 2867,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 2170,              \"liked_tweets\": 8660,              \"lists_member\": 31,              \"media_shared\": 396       }}, {       \"id\": 1320678487259254784,       \"url\": \"https://twitter.com/Unith_eV/status/1320678487259254784\",       \"date\": \"2020-10-26 10:47:43+00:00\",       \"text\": \"\u201eDie #Coronakrise hat nicht nur die St\u00e4rken unseres Gesundheitssystems offengelegt, sondern auch dessen Schw\u00e4chen\u201c, sagt @UlrikeLue im @Tagesspiegel. Welche Hilfsangebote es gibt und welche fehlen: https://t.co/saJwR5cxbG @HumboldtUni #MentalHealthAwareness\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1285544810959470593,              \"url\": \"https://www.unith.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1321012737082875906/rokcmmdI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1285544810959470593/1616746781\",              \"username\": \"Unith_eV\",              \"name\": \"unith e.V.\",              \"description\": \"unith ist der \u201eVerbund universit\u00e4rer Ausbildungsg\u00e4nge f\u00fcr Psychotherapie\u201c - Psychologische Psychotherapie: Aufgabe mit Zukunft!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-21 11:59:08+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 229,              \"friends\": 221,              \"tweets\": 92,              \"liked_tweets\": 242,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 12       }}, {       \"id\": 1319242975893925893,       \"url\": \"https://twitter.com/JulianeZielonka/status/1319242975893925893\",       \"date\": \"2020-10-22 11:43:30+00:00\",       \"text\": \"Auch weil zu erwarten sei, dass im Zuge der wohl anstehenden Welle wirtschaftlicher Insolvenzen die Suizidrate steige, sei es dringend geboten, jetzt Abhilfe zu schaffen und neue Ressourcen zur Verf\u00fcgung zu stellen. Gegen den Corona Blues https://t.co/YmAuHmuDC9\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 94063966,              \"url\": \"https://meetu.ps/c/3GCLH/67vps/a\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1348536890421620736/P-9y1iWC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/94063966/1617119692\",              \"username\": \"JulianeZielonka\",              \"name\": \"Juliane \ud83d\uddfd\",              \"description\": \"Ich lerne und investiere nach Value Investing f\u00fcr den Wohlstand. ENTJ, Digital Health, Yogalehrerin, pers. Wachstum. Hundemutter, Entrepreneur, K\u00fcstenfan.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-02 10:33:26+00:00\",              \"location\": \"ze world\",              \"followers\": 6279,              \"friends\": 2971,              \"tweets\": 26052,              \"liked_tweets\": 19744,              \"lists_member\": 577,              \"media_shared\": 2780       }}, {       \"id\": 1318783749845372931,       \"url\": \"https://twitter.com/MrBenvolus/status/1318783749845372931\",       \"date\": \"2020-10-21 05:18:42+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/dhxkLLQfq6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 767777029517352961,              \"url\": \"http://instagram.com/apeterbln/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1335520062728531968/csGV6lVQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MrBenvolus\",              \"name\": \"MrBenvolus\",              \"description\": \"humorlos, starrsinnig, maulfaul also typische Berliner Schnauze. Ich spreche nicht durch die Blume, sondern durch einen Kaktus!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-08-22 17:34:43+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 153,              \"friends\": 720,              \"tweets\": 8390,              \"liked_tweets\": 31842,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 659       }}, {       \"id\": 1318570167803252736,       \"url\": \"https://twitter.com/TspWissenschaft/status/1318570167803252736\",       \"date\": \"2020-10-20 15:10:00+00:00\",       \"text\": \"Gegen den Corona-Blues. Psychische Erkrankungen nehmen durch die #Pandemie deutlich zu. Die @HumboldtUni hat ein kostenloses Hilfsprogramm f\u00fcr alle Betroffenen gestartet. https://t.co/o2zU22fwHl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1130552807549997056,              \"url\": \"http://www.tagesspiegel.de/wissen\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1130553310782599168/OVC82IrB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1130552807549997056/1558380896\",              \"username\": \"TspWissenschaft\",              \"name\": \"Tagesspiegel Wissen&Forschen\",              \"description\": \"Hier twittert das Ressort Wissen und Forschen des @tagesspiegel: Die ganze Welt der Wissenschaft im Blick\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-20 19:16:08+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 2802,              \"friends\": 625,              \"tweets\": 1875,              \"liked_tweets\": 1309,              \"lists_member\": 48,              \"media_shared\": 50       }}, {       \"id\": 1318552429726699523,       \"url\": \"https://twitter.com/Stefan_Beig/status/1318552429726699523\",       \"date\": \"2020-10-20 13:59:31+00:00\",       \"text\": \"Psychische Leiden in der Krise - Gegen den Corona-Blues https://t.co/C2cyj1jWP7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114832825,              \"url\": \"http://stefanbeig.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1328775821700415490/kv0-U69W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114832825/1605640512\",              \"username\": \"Stefan_Beig\",              \"name\": \"Stefan Beig\",              \"description\": \"Psychologischer Psychotherapeut: Systemische Therapie, Psychologie, das Leben und der ganze Rest. Und Spa\u00df.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-16 19:13:52+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 468,              \"friends\": 620,              \"tweets\": 1789,              \"liked_tweets\": 923,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 18       }}, {       \"id\": 1318518160639885312,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1318518160639885312\",       \"date\": \"2020-10-20 11:43:21+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/nQ1dKMs1iU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66647,              \"liked_tweets\": 58212,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}]"
}