{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/ungarn-und-polen-blockieren-eu-finanzpaket-die-eu-muss-jetzt-standhaft-bleiben/26631662.html",
     "date": "2020-11-17T12:19:51+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "\u201eDie EU muss jetzt standhaft bleiben\"",
     "article": "Luxemburgs Au\u00dfenminister Asselborn kritisiert die EU-Blockade durch Ungarn und Polen. Nach seiner Meinung muss der Rechtsstaats-Mechanismus unver\u00e4ndert bleiben. Luxemburgs Au\u00dfenminister Jean Asselborn hat davor gewarnt, Ungarn und Polen angesichts der Blockadehaltung der beiden L\u00e4nder Zugest\u00e4ndnisse beim geplanten Rechtsstaats-Mechanismus zu machen. \"Der Rechtsstaats-Mechanismus darf nicht mehr ver\u00e4ndert werden\", sagte Asselborn am Dienstag dem Tagesspiegel. \"Die EU muss jetzt standhaft bleiben\", f\u00fcgte der Au\u00dfenminister hinzu. \"Wenn die EU jetzt einknicken w\u00fcrde, dann w\u00fcrde sie ihre Werte verkaufen\", so Asselborn.\n[Wenn Sie aktuelle Nachrichten aus Berlin, Deutschland und der Welt live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nUngarn und Polen hatten am Montag ein Veto gegen das geplante EU-Finanzpaket mit einem Volumen von 1,8 Billionen Euro eingelegt. Gleichzeitig hatte aber bei der Sitzung der EU-Botschafter der 27 EU-L\u00e4nder der Rechtsstaats-Mechanismus eine weitere H\u00fcrde genommen. Hier war bei der Abstimmung eine qualifizierte Mehrheit ausreichend - Ungarn und Polen konnten den Fortgang des Verfahrens daher nicht blockieren.\nDer Rechtsstaats-Mechanismus sieht vor, dass EU-Gelder in Empf\u00e4ngerl\u00e4ndern gek\u00fcrzt werden k\u00f6nnen, wenn dort Prinzipien wie die Unabh\u00e4ngigkeit der Gerichte nicht gewahrt werden. Das von Ungarn und Polen blockierte Finanzpaket sieht einen mehrj\u00e4hrigen EU-Haushalt ab 2021 mit einem Volumen von knapp 1,1 Billionen Euro sowie einen Corona-Hilfsfonds \u00fcber 750 Milliarden Euro vor. Vor allem von der Pandemie betroffene Staaten wie Italien und Spanien sind auf die Hilfsgelder dringend angewiesen.\nAsselborn sieht Orban als Antreiber bei der Blockade\nNach der Ansicht von Asselborn geht die Blockade vor allem vom ungarischen Ministerpr\u00e4sidenten Viktor Orban aus. \"Der Antreiber ist Ungarn. Polen ist ein Trittbrettfahrer\", sagte er. Gerade die jungen Menschen in den beiden L\u00e4ndern erwarteten, dass die EU im Streit um m\u00f6gliche finanzielle Sanktionen im Fall von Verst\u00f6\u00dfen gegen die Rechtsstaatlichkeit nicht nachgebe. Die Menschen in Ungarn und Polen h\u00e4tten vor dem Fall des Eisernen Vorhangs unter Bedingungen wie fehlender Gewaltenteilung und dem Verbot freier Meinungs\u00e4u\u00dferung gelebt, \"die heute nicht mehr m\u00f6glich sein d\u00fcrfen\", gab Asselborn zu bedenken.\n ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1328685802038185984,       \"url\": \"https://twitter.com/pranchere/status/1328685802038185984\",       \"date\": \"2020-11-17 13:05:55+00:00\",       \"text\": \"Ungarn und Polen blockieren EU-Finanzpaket: \u201eDie EU muss jetzt standhaft bleiben - Politik - Tagesspiegel Mobil https://t.co/DXle3rByRL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 931425242,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/497382508581752833/MF90Kz0u_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"pranchere\",              \"name\": \"michele pranchere\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 06:51:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 325,              \"friends\": 461,              \"tweets\": 16332,              \"liked_tweets\": 46129,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 541       }}]"
}