{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/bewegungseinschraenkung-in-corona-zeiten-frankreich-kennt-die-corona-leine-schon/26774458.html",
     "date": "2021-01-06T20:29:06+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Frankreich kennt die \u201eCorona-Leine\u201c schon",
     "article": "In Deutschland kann der Bewegungsradius in Corona-Hotspots eingeschr\u00e4nkt werden. In Frankreich wurden bereits weit striktere Ma\u00dfnahmen verh\u00e4ngt.  Die Franzosen haben angesichts der Corona-Pandemie bereits einige Erfahrungen mit Ausgangsbeschr\u00e4nkungen, wie sie am Dienstag beim Treffen von Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) und der Ministerpr\u00e4sidenten beschlossen wurden. Was in Deutschland \u201eCorona-Leine\u201c genannt wird, hei\u00dft in Frankreich \u201econfinement\u201c \u2013 der im Nachbarland mittlerweile eingeb\u00fcrgerte Begriff f\u00fcr weit gehende Beschr\u00e4nkungen bei der Mobilit\u00e4t. In Frankreich wurden indes sehr viel striktere Regeln erlassen als in Deutschland. \nDie Kanzlerin und die Ministerpr\u00e4sidenten haben sich darauf verst\u00e4ndigt, dass der Bewegungsradius in Corona-Hotspots auf 15 Kilometer eingeschr\u00e4nkt werden kann. Beim \u201econfinement\u201c in Frankreich, das im vergangenen Jahr einmal im Fr\u00fchjahr und ein zweites Mal vor Weihnachten verh\u00e4ngt wurde, galt in der sch\u00e4rfsten Variante der Ausgangsbeschr\u00e4nkung sogar eine Ein-Kilometer-Regel: Wer nicht zur Arbeit musste oder sonst einen triftigen Grund hatte, durfte sich nur einen Kilometer vom Wohnort entfernen. Daran mussten sich beispielsweise Freizeitsportler halten. \n \nEpidemiologin verteidigt die Einschr\u00e4nkungen\nZu denen, die in Frankreich im vergangenen November die drastische Einschr\u00e4nkung der Bewegungsfreiheit bef\u00fcrworteten, geh\u00f6rt die Epidemiologin Catherine Hill. Die 74-J\u00e4hrige, die der franz\u00f6sischen Agentur f\u00fcr die Sicherheit von Medikamenten und Medizinprodukten angeh\u00f6rte, erkl\u00e4rte seinerzeit, dass dies erheblich zur Vermeidung von Kontakten und damit auch von Ansteckungsm\u00f6glichkeiten beitrage. \nAls Staatschef Emmanuel Macron Ende Oktober zum zweiten Mal die strikten Ausgangsbeschr\u00e4nkungen verk\u00fcndete, waren die wenigsten Franzosen \u00fcberrascht davon. Seinerzeit wurden \u00fcber 40.000 Corona-Neuinfektionen innerhalb von 24 Stunden registriert. Nach dem 14. Dezember wurden die Ausgangsbeschr\u00e4nkungen w\u00e4hrend des Tages zwar aufgehoben, aber durch n\u00e4chtliche Ausgangssperren ersetzt. Gesundheitsminister Olivier V\u00e9ran hat j\u00fcngst nicht ausgeschlossen, dass die Mobilit\u00e4tsbeschr\u00e4nkungen am Tage wieder eingef\u00fchrt werden k\u00f6nnten, falls es das Infektionsgeschehen gebieten sollte.  \nMehr als 66.000 Tote seit Beginn der Pandemie\nIm Vergleich zum bisherigen H\u00f6hepunkt bei den Corona-Neuinfektionen im alten Jahr sind die Zahlen im Nachbarland inzwischen zur\u00fcckgegangen, aber sie sind weiterhin Besorgnis erregend hoch. Am Mittwochabend wurden 25.379 neue Covid-19-F\u00e4lle innerhalb von 24 Stunden verzeichnet. Am selben Tag wurden 283 Corona-Tote registriert. Seit dem Beginn der Pandemie sind in Frankreich 66.565 Menschen an dem Virus gestorben. \n[Wenn Sie die wichtigsten News aus Berlin, Deutschland und der Welt live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nRegierungssprecher Gabriel Attal sagte am Mittwoch, dass das Infektionsgeschehen in Frankreich derzeit weniger gravierend sei als bei vielen Nachbarn in der EU. Dennoch betonte Attal: \u201eWir haben noch einige schwere Monate vor uns.\u201c Vor allem im Osten des Landes breite sich das Virus stark aus, erkl\u00e4rte der Regierungssprecher. In 15 D\u00e9partements gilt die Ausgangssperre dort bereits um 18 Uhr. Davon sind 6,5 Millionen Franzosen betroffen. Im Rest des Landes wurde eine Ausgangssperre ab 20 verh\u00e4ngt.  \n  ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1347099708481744897,       \"url\": \"https://twitter.com/DERKREUZKNAPPE/status/1347099708481744897\",       \"date\": \"2021-01-07 08:36:13+00:00\",       \"text\": \"@Katholisch So allm\u00e4hlich tun Sie mir leid.K\u00f6nnen oder wollen Sie nicht lesen?https://t.co/YaSmraTf9mhttps://t.co/mo1gWozFNehttps://t.co/ihcoqlt66khttps://t.co/ZQvgP15xD4Wie Sie sehen, haben Sie sich gerade m\u00e4chtig blamiert.\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 925241804844425216,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264955802227560449/oIQvYxsZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DERKREUZKNAPPE\",              \"name\": \"KREUZKNAPPE-tweets\",              \"description\": \"Katholischer Blogger, t\u00e4glich Frisches aus Kirche und Welt, w\u00f6chentlich neue Predigt. Manchmal Ironie und Satire!Verlinkung = nicht automatisch Zustimmung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-31 06:03:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4328,              \"friends\": 241,              \"tweets\": 33896,              \"liked_tweets\": 12622,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 17004       }}]"
}