{"url": "https://www.tagesspiegel.de/gesellschaft/kassiererin-ueber-den-corona-lockdown-es-hat-sich-ausgehamstert/25832998.html", "date": "2020-05-16T20:29:00+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "\u201eEs hat sich ausgehamstert\u201c", "article": "Kunden suchen Streit und weigern sich, die Maske zu tragen. So erlebt die Einzelhandelskauffrau Farina Kerekes die Coronakrise. Ein Protokoll. Farina Kerekes, 30, ist Einzelhandelskauffrau in einem Supermarkt im Ruhrgebiet. Zu Beginn des Lockdowns hatte sie hier ihrem \u00c4rger \u00fcber Kunden Luft gemacht, die in der Corona-Krise alle Manieren vergessen. Wir haben sie gefragt, wie es ihr gerade ergeht. Ein Protokoll.\nSeit letzter Woche hat es sich endlich ausgehamstert! Bei uns im Ruhrgebiet, wo so viele Menschen leben, hat es wohl etwas l\u00e4nger gedauert als im Rest der Republik, aber jetzt ist Klopapier wieder regul\u00e4r zu haben. Nur das Desinfektionsmittel ist noch knapp.\nWas nicht besser geworden ist: die Stimmung. Zu Beginn der Pandemie gab es eine Welle der Solidarit\u00e4t, manche haben uns Kassierern sogar S\u00fc\u00dfigkeiten geschenkt. Das hat nicht lange angehalten. \nViele sind gestresst vom Lockdown, st\u00e4ndig werde ich in Diskussionen \u00fcber Verschw\u00f6rungstheorien verwickelt. Manche kommen nur, um Streit mit uns anzufangen. Wir sind der falsche Adressat daf\u00fcr!\nMehr Diebst\u00e4hle\nAuch die Security ist nur noch mit Leuten besch\u00e4ftigt, die sich weigern eine Maske zu tragen oder sie korrekt \u00fcber Mund und Nase zu ziehen. Es wird auch viel mehr geklaut - vielleicht, weil die Menschen denken, wir stehen eh am Abgrund und die Pl\u00fcnderungen sind nah.\nIch bin so dankbar f\u00fcr die umfassende Maskenpflicht bei uns in NRW. Nat\u00fcrlich ist es ultra anstregend zehn Stunden diese Hitze des Ausatmens zu ertragen, meine Haut ist schon ganz gereizt. \nAber es ist die einzige M\u00f6glichkeit, uns zu sch\u00fctzen. Neulich hat mich eine \u00e4ltere Dame angehustet, ich konnte die Tr\u00f6pfchen auf meinem Arm sp\u00fcren - das w\u00e4re mit Maske nicht passiert.\nDie Plexiglasscheiben vor meiner Kasse helfen eher wenig, ich m\u00fcsste in einer richtigen Kabine sitzen, um mich sicher zu f\u00fchlen. Beim Einpacken der Ware kommen mir die Kunden doch recht nahe. Und den geforderten Abstand von anderthalb Metern k\u00f6nnen wir in unseren engen G\u00e4ngen nicht wirklich einhalten.\nKeinen Bock zu sterben\nIch habe Angst vor einer zweiten Welle und frage mich, warum die Regierung auf die Wirtschaftslobby statt auf die Virologen geh\u00f6rt hat. Inzwischen habe ich einen Heidenrespekt vor dem Virus. Ich habe keinen Bock zu sterben, nur weil jemand nicht richtig niesen kann.\nWir im Handel m\u00fcssen uns jetzt mit anderen systemrelevanten Berufen zusammentun - denn wir haben eines gemeinsam: wir sind schlecht bezahlt, schlecht angesehen und meist weiblich. \nIch habe eine Petition gestartet, in der ich eine Gefahrenlage fordere und endlich allgemeinverbindliche Tarifvertr\u00e4ge. Bislang haben 17 500 Leute unterschrieben. \nIch habe mich auch schon mit Menschen, die sich f\u00fcr bessere Arbeitsbedingungen in der Pflege einsetzen, getroffen. Es ist unser Moment, endlich Forderungen zu stellen. So kann aus dieser Krise vielleicht noch etwas Gutes entstehen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1262462463251013634,       \"url\": \"https://twitter.com/susannewiest/status/1262462463251013634\",       \"date\": \"2020-05-18 19:18:01+00:00\",       \"text\": \"Wir im Handel m\u00fcssen uns jetzt mit anderen systemrelevanten Berufen zusammentun - denn wir haben eines gemeinsam: wir sind schlecht bezahlt, schlecht angesehen und meist weiblich. https://t.co/UTVlCxUMDt\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 15,       \"likes\": 33,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 64993777,              \"url\": \"https://www.susannewiest.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1263783166113918981/ZK14geyP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/64993777/1598381917\",              \"username\": \"susannewiest\",              \"name\": \"Susanne Wiest \ud83c\udf3f\",              \"description\": \"Bedingungsloses Grundeinkommen von Allen f\u00fcr Alle\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-12 09:48:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4799,              \"friends\": 2431,              \"tweets\": 30657,              \"liked_tweets\": 10740,              \"lists_member\": 269,              \"media_shared\": 617       }}, {       \"id\": 1262376893191520260,       \"url\": \"https://twitter.com/ChangeGER/status/1262376893191520260\",       \"date\": \"2020-05-18 13:37:59+00:00\",       \"text\": \"Ich habe Angst vor einer 2. Welle und frage mich, warum die Regierung auf die Wirtschaftslobby statt auf die Virologen geh\u00f6rt hat. Ich habe keinen Bock zu sterben, nur weil jemand nicht richtig niesen kann. @brohaska im Interview mit @Tagesspiegel https://t.co/OeUXxYf1ag\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 22,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 567194453,              \"url\": \"http://Change.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1326136018890797056/XlFf8qPK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/567194453/1585148170\",              \"username\": \"ChangeGER\",              \"name\": \"Change.org Deutschland\",              \"description\": \"Change.org ist die gr\u00f6\u00dfte Petitionsplattform der Welt. Ver\u00e4nderung ist m\u00f6glich! Datenschutz: Changeverein.org/Datenschutz-so\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-04-30 12:41:25+00:00\",              \"location\": \"\ud83d\udc8c deutschland@change.org\",              \"followers\": 34259,              \"friends\": 2844,              \"tweets\": 9770,              \"liked_tweets\": 10076,              \"lists_member\": 200,              \"media_shared\": 2426       }}, {       \"id\": 1261932316122927104,       \"url\": \"https://twitter.com/rgruhn/status/1261932316122927104\",       \"date\": \"2020-05-17 08:11:24+00:00\",       \"text\": \"\u201eEs hat sich ausgehamstert\u201c https://t.co/rw6IJkSeJL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19242543,              \"url\": \"https://g21.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/478423735326609408/4rP7zQSO_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19242543/1402554427\",              \"username\": \"rgruhn\",              \"name\": \"rgruhn\",              \"description\": \"Reisen - Politik - Philosophie - Bloggen - Threema - Fotos aus aller Welt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-20 16:09:04+00:00\",              \"location\": \"Westfalen\",              \"followers\": 276,              \"friends\": 661,              \"tweets\": 23953,              \"liked_tweets\": 14026,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 1151       }}, {       \"id\": 1261767806854533125,       \"url\": \"https://twitter.com/A_Mueller_/status/1261767806854533125\",       \"date\": \"2020-05-16 21:17:42+00:00\",       \"text\": \"Kassiererin \u00fcber den Corona-Lockdown: \u201eEs hat sich ausgehamstert\u201c - Gesellschaft - Tagesspiegel Mobil https://t.co/uYfAicloW6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://tapbots.com/tweetbot rel=nofollow>Tweetbot for i\u039fS</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 6162512,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/742028046765588481/zN41w9Np_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/6162512/1365037313\",              \"username\": \"A_Mueller_\",              \"name\": \"Andreas M\u00fcller\",              \"description\": \"#berlin\ud83d\udccd| #freelancer | #media \ud83e\udd33 | #digitalization \ud83e\uddd1u200d\ud83d\udcbb | connecting analog and digital | views are my own | joinclubhouse.com/@andreasmueller\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-05-19 15:55:28+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 119,              \"friends\": 731,              \"tweets\": 6868,              \"liked_tweets\": 4678,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 335       }}, {       \"id\": 1261728641752260609,       \"url\": \"https://twitter.com/gwsommer/status/1261728641752260609\",       \"date\": \"2020-05-16 18:42:04+00:00\",       \"text\": \"\u201eEs hat sich ausgehamstert\u201c https://t.co/STPK5lB2S3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1267057896,              \"url\": \"https://www.instagram.com/gottfriedwsommer/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1180945819601719297/fY8mzzbF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1267057896/1570272394\",              \"username\": \"gwsommer\",              \"name\": \"gwsommer \ud83c\udf39 \ud83c\udde6\ud83c\uddf9 \ud83c\uddea\ud83c\uddfa \u2692\",              \"description\": \"\u24d8 \ud835\udde2\ud835\uddf3\ud835\uddf3\ud835\uddf6\ud835\uddf0\ud835\uddf6\ud835\uddee\ud835\uddf9 \ud835\ude00\ud835\uddfc\ud835\ude02\ud835\uddff\ud835\uddf0\ud835\uddf2\ud835\ude00 \ud835\ude00\ud835\ude01\ud835\uddee\ud835\ude01\ud835\uddf2\ud835\uddf1 \ud835\ude01\ud835\uddf5\ud835\uddee\ud835\ude01 \ud835\uddf6\ud835\ude00 \ud835\uddf3\ud835\uddee\ud835\uddf9\ud835\ude00\ud835\uddf2 \ud835\uddee\ud835\uddfb\ud835\uddf1 \ud835\uddfa\ud835\uddf6\ud835\ude00\ud835\uddf9\ud835\uddf2\ud835\uddee\ud835\uddf1\ud835\uddf6\ud835\uddfb\ud835\uddf4 #freeyourmind #stayhome #venceremos \ud83c\udf39 \ud83e\udd4a \ud83d\udc79 \ud83d\udc8b \ud83c\udf77\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-14 13:26:40+00:00\",              \"location\": \"Wien, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 930,              \"friends\": 665,              \"tweets\": 125116,              \"liked_tweets\": 40589,              \"lists_member\": 40,              \"media_shared\": 1923       }}, {       \"id\": 1261726607716356096,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1261726607716356096\",       \"date\": \"2020-05-16 18:33:59+00:00\",       \"text\": \"Kunden suchen Streit und weigern sich, die Maske zu tragen. So erlebt die Einzelhandelskauffrau Farina Kerekes @brohaskadie Coronakrise. Ein Protokoll. https://t.co/Fg4EArXqtN\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 19,       \"likes\": 35,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438676,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259581,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4101,              \"media_shared\": 25701       }}]"}