{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/pandemie-in-chile-wir-sterben-lieber-am-virus-als-zu-verhungern/25887060.html",
     "date": "2020-06-05T13:16:58+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "\u201eWir sterben lieber am Virus, als zu verhungern\u201c",
     "article": "Wie die Covid-19-Pandemie soziale Ungleichheit und Armut in Chile versch\u00e4rft - und der Pr\u00e4sident versucht, gewaltsame Proteste zu verhindern. Chiles Gesundheitsminister scheint sein eigenes Land nur schlecht zu kennen. \u201eIch hatte keine Ahnung vom Ausma\u00df der Armut und der Enge, in der diese Menschen zusammenleben\u201c, sagte Jaime Ma\u00f1alich vor wenigen Tagen.\nEr sprach j\u00fcngst \u00fcber die Armenviertel am Rande der Hauptstadt Santiago de Chile. Sie erweisen sich derzeit als eines der gro\u00dfen Probleme beim Versuch, das Coronavirus einzud\u00e4mmen.\nDenn rund 15 Prozent der Chilenen, die infiziert sind, gehen mindestens einmal pro Woche arbeiten, wie eine Studie der Universidad de Chile zeigt. Es sind Menschen, die im informellen Sektor besch\u00e4ftigt sind und ohne ein wenig Einkommen nicht \u00fcberleben k\u00f6nnten.\nIhre Wohnverh\u00e4ltnisse wiederum sind so beengt, dass sich das Coronavirus in ihren Vierteln explosionsartig ausbreitet. Wegen der prek\u00e4ren Situation kam es Ende Mai bereits zu Protesten in einigen Armensiedlungen an der Peripherie Santiagos. Es gab Pl\u00fcnderungen und Festnahmen.\nSie z\u00f6gen es vor, am Coronavirus zu sterben als zu verhungern, sagten die Demonstranten der spanischen Zeitung \u201eEl Pa\u00eds\u201c. Wie in anderen L\u00e4ndern Lateinamerikas zeigt sich auch in Chile, dass die Armut eins der gr\u00f6\u00dften Hindernisse ist, um die Kurve der Covid-Infektionen abzuflachen.\nDie Zahl der Infizierten steigt rasant\nDerzeit verzeichnet Chile mehr als 105.000 Covid-19-F\u00e4lle und fast 1200 Tote. Es sind zwar Zahlen, die weit unter denen Brasiliens liegen, das in S\u00fcdamerika die Statistik der Kranken und Toten anf\u00fchrt. Dennoch z\u00e4hlt auch Chile zu einem der Krisenherde der Pandemie, weil die Rate der Ansteckungen immer noch stark steigt.\nEs wird nun bef\u00fcrchtet, dass Chiles Gesundheitssystem mit der Zunahme gravierender F\u00e4lle ans Limit geraten k\u00f6nnte. \nGesundheitsminister Ma\u00f1alich hat zugegeben, dass man mit diesem Szenario nicht gerechnet hatten. \u201eUnsere Projektionen sind wie ein Kartenhaus zusammengefallen\u201c, sagte er. Chiles Regierung hatte eigentlich schon Ende April damit beginnen wollen, die strengen Quarant\u00e4nema\u00dfnahmen zu lockern und die \u201esichere R\u00fcckkehr\u201c zu einer \u201eneuen Normalit\u00e4t\u201c zu verk\u00fcnden. Diese \u201eNormalit\u00e4t\u201c will sich jedoch bis heute nicht einstellen. \nWegen der Krise hat der konservative Pr\u00e4sident Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era nun die Opposition trotz gro\u00dfer Animosit\u00e4ten zur Ausarbeitung eines nationalen Aktionsplans eingeladen. Wie \u00fcberall in S\u00fcdamerika hat die Pandemie auch Chiles Wirtschaft besonders hart getroffen.\n2,5 Millionen Lebensmittelk\u00f6rbe\nDer Zentralbank zufolge schrumpfte sie im April um 14 Prozent, ein \u201eeinmaliger\u201c Negativwert, wie die Regierung geschockt betonte. Sie hat bereits ein Paket zur Stimulierung der Wirtschaft in H\u00f6he von 17 Milliarden Dollar pr\u00e4sentiert, das Kredite f\u00fcr Kleinunternehmer vorsieht sowie finanzielle Hilfen f\u00fcr die Arbeiter im informellen Sektor.\nAu\u00dferdem sollen 2,5 Millionen sogenannte Lebensmittelk\u00f6rbe verteilt werden. \nPr\u00e4sident Pi\u00f1era ist offenbar bem\u00fcht, eine Wiederholung des Szenarios von Ende 2019 zu verhindern. Damals gingen Millionen Chilenen wochenlang f\u00fcr eine gerechtere Nation auf die Stra\u00dfe. Das Land z\u00e4hlt zu den wirtschaftlich st\u00e4rksten L\u00e4ndern S\u00fcdamerikas, doch der Reichtum ist extrem ungleich verteilt.\nBildung und Gesundheit kosten viel Geld\nSelbst Angeh\u00f6rige der Mittelklasse m\u00fcssen ums \u00dcberleben k\u00e4mpfen, weil die Lebenshaltungskosten unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig hoch sind. Auch f\u00fcr Bildung und Gesundheit m\u00fcssen sie enorme Summen aufwenden, weil beide privatisiert worden sind.\nDie Demonstrationen m\u00fcndeten in teils extremer Gewalt, zwei Dutzend Menschen starben, mehr als Tausend wurden verletzt. Schlie\u00dflich einigte sich Pr\u00e4sident Pi\u00f1era mit der Opposition auf ein Referendum \u00fcber eine neue Verfassung, in der auch soziale Rechte verankert werden sollten.\nVolkabstimmung \u00fcber die Verfassung\nSie sollte die alte Verfassung ersetzen, die noch aus der Zeit des Diktators Augusto Pinochet stammt. Das Referendum war f\u00fcr den 26. April angesetzt. Dann kam Corona \u2013 und stellte das Land vor eine neue Herausforderung, ohne dass das Verfassungsproblem gel\u00f6st war. Die Volksabstimmung ist nun f\u00fcr Oktober geplant\nDer Wirtschaftsrat f\u00fcr Lateinamerika und die Karibik warnt davor, dass sich durch die Coronakrise weiterer sozialer Sprengstoff in Chile ansammeln d\u00fcrfte, weil sie die strukturellen Defizite des Staates offenbare. Selbst Chiles Gesundheitsminister wird offenbar auf diese gerade aufmerksam.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1269196593934319616,       \"url\": \"https://twitter.com/steadynews/status/1269196593934319616\",       \"date\": \"2020-06-06 09:17:03+00:00\",       \"text\": \"Pandemie in Chile: \u201eWir sterben lieber am Virus, als zu verhungern\u201c - Was Corona mit Armut zu tun hat- nicht nur in Chile... - Tagesspiegel https://t.co/SZZKpwcCvG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 42186711,              \"url\": \"http://www.steadynews.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/874685218329964545/bV1SFJJc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/42186711/1464708971\",              \"username\": \"steadynews\",              \"name\": \"Eva Ihnenfeldt\",              \"description\": \"Wer nicht wagt, verliert sich selbst...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-24 08:49:42+00:00\",              \"location\": \"Dortmund, Germany\",              \"followers\": 3033,              \"friends\": 798,              \"tweets\": 28672,              \"liked_tweets\": 4934,              \"lists_member\": 314,              \"media_shared\": 2211       }}, {       \"id\": 1269181132500852736,       \"url\": \"https://twitter.com/Rodrigo31415/status/1269181132500852736\",       \"date\": \"2020-06-06 08:15:36+00:00\",       \"text\": \"El diario m\u00e1s importante de Berl\u00edn, con una noticia bastante detallada de la crisis en #Chile Mejor morimos del virus que de hambre Tagesspiegel: Pandemie in Chile: \u201eWir sterben lieber am Virus, als zu verhungern\u201c.https://t.co/c90QcN5s7b\u00fcber @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3091252424,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/589809654617808896/H6H25U5n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3091252424/1577556200\",              \"username\": \"Rodrigo31415\",              \"name\": \"Rodrigo Mart\u00ednez \ud83c\udde8\ud83c\uddf1\ud83c\udde7\ud83c\uddf7\ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"Chile,Brasil,Deutschland#Apruebo\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-03-16 22:12:07+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 346,              \"friends\": 521,              \"tweets\": 2320,              \"liked_tweets\": 53391,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 47       }}, {       \"id\": 1268867309696884736,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1268867309696884736\",       \"date\": \"2020-06-05 11:28:35+00:00\",       \"text\": \"Wie die Covid-19-Pandemie soziale Ungleichheit und Armut in Chile versch\u00e4rft - und der Pr\u00e4sident versucht, gewaltsame Proteste zu verhindern. https://t.co/8ipTwHQsZR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438677,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259581,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4101,              \"media_shared\": 25701       }}, {       \"id\": 1268615711640829961,       \"url\": \"https://twitter.com/negromujica/status/1268615711640829961\",       \"date\": \"2020-06-04 18:48:50+00:00\",       \"text\": \"La tasa de infecci\u00f3n aumenta dram\u00e1ticamente y el responsable de esta cat\u00e1strofe sigue siendo ministro. \u00a1Basta! #RenunciaMa\u00f1alich https://t.co/FE7mYnMemi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 221777076,              \"url\": \"http://chn.ge/2GFOF5M\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1184483184102260738/1eg7sVTi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/221777076/1595936924\",              \"username\": \"negromujica\",              \"name\": \"@negromujica\",              \"description\": \"Fachos cavernarios, energ\u00famenos del rechazo y similares: \u00a1No me dirijan la palabra! Bloqueo al toque. Profesor, M.A. Kultur- und Medienmanagement HfMT, Hamburg\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-12-01 15:47:36+00:00\",              \"location\": \"Alemania\",              \"followers\": 3901,              \"friends\": 4801,              \"tweets\": 5027,              \"liked_tweets\": 2630,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 704       }}, {       \"id\": 1268563893112262657,       \"url\": \"https://twitter.com/Bertmwalther/status/1268563893112262657\",       \"date\": \"2020-06-04 15:22:55+00:00\",       \"text\": \"Chile: Pandemie im Hotspot des Neoliberalismus...https://t.co/WhdjSxMclL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 979375548194590720,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365650697920909314/G-t5mTv5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/979375548194590720/1522344603\",              \"username\": \"Bertmwalther\",              \"name\": \"Bert Walther\",              \"description\": \"yxops\u00fcpd\u00fcdis - ich bin ein Naturist, der immer sehr viel frisst, besonders lob ich mir, Rotkohl fr\u00fch um vier...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-29 15:11:41+00:00\",              \"location\": \"Vogtlandkreis, Sachsen\",              \"followers\": 990,              \"friends\": 977,              \"tweets\": 102933,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4156       }}, {       \"id\": 1268511322481799168,       \"url\": \"https://twitter.com/StefaniaFalone/status/1268511322481799168\",       \"date\": \"2020-06-04 11:54:01+00:00\",       \"text\": \"\u201eWir sterben lieber am Virus als zu verhungern\u201c https://t.co/dCxVY6gaXp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3308375333,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/606508751672233984/LLCoFIFR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"StefaniaFalone\",              \"name\": \"Stefania Falone\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-04 16:42:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 369,              \"friends\": 1241,              \"tweets\": 40054,              \"liked_tweets\": 7613,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1       }}]"
}