{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/08/28/corona-knast-fuellt-sich-mann-wegen-corona-verstoessen-zu-17-tagen-haft-verurteilt/",
     "date": "2020-08-28T13:15:04+02:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "\u201eCorona-Knast\u201c f\u00fcllt sich: Mann wegen \u201eCorona-Verst\u00f6\u00dfen\u201c zu 17 Tagen Haft verurteilt",
     "article": "Immer mehr B\u00fcrger werden wegen sogenannten \u201eCorona-Verst\u00f6\u00dfen\u201c ins Gef\u00e4ngnis gesteckt. Ein Augsburger verb\u00fc\u00dft aktuell 17 Tage in \u201ePr\u00e4ventivhaft\u201c. Unter den \u201eCorona-Gefangenen\u201c sollen sich auch Jugendliche befinden, die \u00fcber zwei Wochen weggesperrt wurden. \nWie eine Anfrage beim bayerischen Innenministerium ergeben hat, wurde der aus Augsburg stammende Betroffene wegen 15 Verst\u00f6\u00dfen gegen das \u201eInfektionsschutzgesetz und der Missachtung von Platzverweisen\u201c f\u00fcr 17 Tage ins Gef\u00e4ngnis gesperrt. Er war \u201ev\u00f6llig uneinsichtig\u201c, hei\u00dft es in der Antwort des Ministeriums zu dem Fall, berichtet die PNP hierzu.\nIn Bamberg habe ein \u201eUnbelehrbarer\u201c ebenfalls wiederholt \u201eCorona-Partys gefeiert und gegen das Distanzgebot zum Infektionsschutz versto\u00dfen\u201c. Auch bei ihm sei \u201eabsolut kein Unrechtsbewusstsein\u201c vorhanden gewesen, hei\u00dft es aus dem Innenministerium.\nUnter den \u201eCorona-Gefangenen\u201c sollen sich auch Jugendliche befinden, die zwischen eineinhalb und zw\u00f6lf Tagen festgehalten wurde. Zudem ist fraglich, ob die Betroffenen einen Rechtsbeistand gehabt hatten.\nDen Angaben des Ministeriums zufolge wurde zwischen dem Erlassen der Ausgangsbeschr\u00e4nkungen am 21. M\u00e4rz bis zum 28. April landesweit 42.245 Ordnungswidrigkeitenanzeigen erstellt. W\u00e4hrend des Lockdowns im Fr\u00fchjahr hat die Polizei landesweit in 191 F\u00e4llen Personen in Pr\u00e4ventivhaft genommen. (SB)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1300437792988827654,       \"url\": \"https://twitter.com/frecherfreddy/status/1300437792988827654\",       \"date\": \"2020-08-31 14:18:25+00:00\",       \"text\": \"\u201eCorona-Knast\u201c f\u00fcllt sich: Mann wegen \u201eCorona-Verst\u00f6\u00dfen\u201c zu 17 Tagen Haft verurteilt https://t.co/fqHyL8aYNf via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 126050827,              \"url\": \"http://www.facebook.com/norbert.georgi\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/774894705037508608/fj-1bVPF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"frecherfreddy\",              \"name\": \"Norbert Georgi\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-24 17:45:43+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich\",              \"followers\": 117,              \"friends\": 609,              \"tweets\": 17809,              \"liked_tweets\": 11758,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1085       }}, {       \"id\": 1299374194476617731,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1299374194476617731\",       \"date\": \"2020-08-28 15:52:03+00:00\",       \"text\": \"\u201eCorona-Knast\u201c f\u00fcllt sich: Mann wegen \u201eCorona-Verst\u00f6\u00dfen\u201c zu 17 Tagen Haft verurteilt https://t.co/nta6S3Stmu via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1299343368481316864,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1299343368481316864\",       \"date\": \"2020-08-28 13:49:34+00:00\",       \"text\": \"\u201eCorona-Knast\u201c f\u00fcllt sich: Mann wegen \u201eCorona-Verst\u00f6\u00dfen\u201c zu 17 Tagen Haft verurteilt https://t.co/tHB6HIeSEq via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 150,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 11477,              \"liked_tweets\": 120,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1437       }}, {       \"id\": 1299341690503716865,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1299341690503716865\",       \"date\": \"2020-08-28 13:42:54+00:00\",       \"text\": \"Die Geschichte wiederholt sich! Bei den Nazis hies es Schutzhaft!https://t.co/9DhAq8sJrk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 213,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20331,              \"liked_tweets\": 12913,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2046       }}, {       \"id\": 1299339320495611905,       \"url\": \"https://twitter.com/xm51000/status/1299339320495611905\",       \"date\": \"2020-08-28 13:33:29+00:00\",       \"text\": \"\u201eCorona-Knast\u201c f\u00fcllt sich: Mann wegen \u201eCorona-Verst\u00f6\u00dfen\u201c zu 17 Tagen Haft verurteilt https://t.co/vWAUHIzSML via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 753918945841872896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"xm51000\",              \"name\": \"Julia Schreiner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-15 11:47:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 39,              \"friends\": 102,              \"tweets\": 16526,              \"liked_tweets\": 2653,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3272       }}, {       \"id\": 1299329831197442048,       \"url\": \"https://twitter.com/LindaWiegard/status/1299329831197442048\",       \"date\": \"2020-08-28 12:55:46+00:00\",       \"text\": \"Da werden sich aber morgen die Gef\u00e4ngnisse f\u00fcllen. \ud83d\ude03\ud83d\ude03\ud83d\ude03\u201eCorona-Knast\u201c f\u00fcllt sich: Mann wegen \u201eCorona-Verst\u00f6\u00dfen\u201c zu 17 Tagen Haft verurteilt https://t.co/n6Kg3PNYHc via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1009182936879583233,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"LindaWiegard\",              \"name\": \"Linda Wiegard\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-19 21:15:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 15,              \"friends\": 35,              \"tweets\": 1785,              \"liked_tweets\": 1962,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 397       }}, {       \"id\": 1299317633511292929,       \"url\": \"https://twitter.com/deutsch365/status/1299317633511292929\",       \"date\": \"2020-08-28 12:07:18+00:00\",       \"text\": \"\u201eCorona-Knast\u201c f\u00fcllt sich: Mann wegen \u201eCorona-Verst\u00f6\u00dfen\u201c zu 17 Tagen Haft verurteilt \u203a Jouwatch https://t.co/829ALtVPuw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947238380454150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083412086108114944/H1rGECg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947238380454150145/1518784021\",              \"username\": \"deutsch365\",              \"name\": \"Deutsch365\",              \"description\": \"FreePress - Freies Europa-Eine neue Bewegung aus Politik - Freiem Journalismus-sozialen Projekten und Aufbau einer neuen Partei der Mitte.Junger Journalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-30 22:50:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 13337,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 157624,              \"liked_tweets\": 2305,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 53706       }}, {       \"id\": 1299314161525063680,       \"url\": \"https://twitter.com/Jakaro52/status/1299314161525063680\",       \"date\": \"2020-08-28 11:53:30+00:00\",       \"text\": \"\u201eCorona-Knast\u201c f\u00fcllt sich: Mann wegen \u201eCorona-Verst\u00f6\u00dfen\u201c zu 17 Tagen Haft verurteilt https://t.co/ru77RbzE7D via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 23803565,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1133661457940406272/4vVex0wf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/23803565/1557832575\",              \"username\": \"Jakaro52\",              \"name\": \"Jakaro \ud83d\udc99\",              \"description\": \"stolze  Mutter, Oma und Uroma !!! Meine Liebe: BVB ...\ud83d\udda4\ud83d\udc9b *Q*\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-11 18:27:14+00:00\",              \"location\": \"Dortmund\",              \"followers\": 346,              \"friends\": 572,              \"tweets\": 12303,              \"liked_tweets\": 17179,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 18       }}, {       \"id\": 1299309330496450561,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1299309330496450561\",       \"date\": \"2020-08-28 11:34:19+00:00\",       \"text\": \"\u201eCorona-Knast\u201c f\u00fcllt sich: Mann wegen \u201eCorona-Verst\u00f6\u00dfen\u201c zu 17 Tagen Haft verurteilt https://t.co/1Z5mEyBm3C via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2226,              \"friends\": 3830,              \"tweets\": 140276,              \"liked_tweets\": 4375,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6266       }}, {       \"id\": 1299309204088467456,       \"url\": \"https://twitter.com/Pritona/status/1299309204088467456\",       \"date\": \"2020-08-28 11:33:48+00:00\",       \"text\": \"\u201eCorona-Knast\u201c f\u00fcllt sich: Mann wegen \u201eCorona-Verst\u00f6\u00dfen\u201c zu 17 Tagen Haft verurteilt. Aus Grund von Plandemie in den Knast! Diese Willk\u00fcr hatten wir schon in der Geschichte!  https://t.co/VoIMcALz2i via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 156023362,              \"url\": \"http://goo.gl/YU6F9w\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000034808621/8820e4e5072ea60867ed41adaf99bd75_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/156023362/1371501358\",              \"username\": \"Pritona\",              \"name\": \"Linda Real\",              \"description\": \"With Heart and Soul\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-15 20:31:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 359,              \"friends\": 1060,              \"tweets\": 16978,              \"liked_tweets\": 5962,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 3407       }}, {       \"id\": 1299307042084184064,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1299307042084184064\",       \"date\": \"2020-08-28 11:25:13+00:00\",       \"text\": \"\u201eCorona-Knast\u201c f\u00fcllt sich: Mann wegen \u201eCorona-Verst\u00f6\u00dfen\u201c zu 17 Tagen Haft verurteilt https://t.co/eyqcHlUNkU via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1299304866486128640,       \"url\": \"https://twitter.com/WKuhnel/status/1299304866486128640\",       \"date\": \"2020-08-28 11:16:34+00:00\",       \"text\": \"\u201eCorona-Knast\u201c f\u00fcllt sich: Mann wegen \u201eCorona-Verst\u00f6\u00dfen\u201c zu 17 Tagen Haft verurteilt https://t.co/9Idsg4IHrm via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2983676104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/556707798377984001/_ERL_YzA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WKuhnel\",              \"name\": \"Werner K\u00fchnel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-18 06:58:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 140,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 29291,              \"liked_tweets\": 24,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1348       }}, {       \"id\": 1299304509093666817,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1299304509093666817\",       \"date\": \"2020-08-28 11:15:09+00:00\",       \"text\": \"\u201cCorona-Knast\u201d f\u00fcllt sich: Mann wegen \u201cCorona-Verst\u00f6\u00dfen\u201d zu 17 Tagen Haftxa0verurteilt https://t.co/kUdEnayFUx\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 16,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12062,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63190,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}