{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/reaktionen-auf-franziska-giffey-und-raed-saleh-die-spd-wuenscht-sich-berlin-von-vorgestern-zurueck/26287774.html",
     "date": "2020-10-19T18:07:00+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "\u201eDie SPD w\u00fcnscht sich Berlin von vorgestern zur\u00fcck\u201c",
     "article": "Die deutlichen Positionierungen von Giffey und Saleh erinnern die Berliner Linke \u201ean die Neunziger\u201c. Auch in der SPD gibt es Vorbehalte. Aussagen im Tagesspiegel-Interview mit den k\u00fcnftigen SPD-Landesvorsitzenden Franziska Giffey und Raed Saleh sto\u00dfen bei vielen Berliner Genossen auf Kritik. Der wiederholte Versuch, das Wahlprogramm der Berliner Sozialdemokraten f\u00fcr die Abgeordnetenhauswahl im Herbst 2021 in den \u00f6ffentlichen Medien festzulegen, komme bei der Parteibasis schlecht an, hie\u00df es am Montag in Parteikreisen.\nEs wird darauf verwiesen, dass auch dieses Wahlprogramm in einem breiten innerparteilichen Diskussionsprozess erarbeitet werde, organisiert von einer Redaktions-Arbeitsgruppe des SPD-Landesverbands.\nDie Partei werde nicht einfach abnicken, was die designierte Parteispitze mit externen Aussagen vorgebe, geben Parteifreunde Giffey und Saleh mit auf den Weg. Bei vielen Delegierten f\u00fcr den Wahlparteitag am 31. Oktober sei \u201edie Stimmung geladen\u201c. Mit harten Debatten sei dort zu rechnen.\nNamentlich zitieren l\u00e4sst sich mit solchen Einsch\u00e4tzungen fast niemand, nur die neue Doppelspitze der Berliner Jungsozialisten meldete sich zu Wort. \u201eWahlprogramme werden immer noch von den Mitgliedern geschrieben und verabschiedet \u2013 nur falls das in Vergessenheit geraten sein sollte\u201c, twitterte der Juso-Landeschef Peter Maa\u00df. Die Ko-Vorsitzende Sinem Tasan-Funke formulierte diese Kritik so: \u201eDie SPD macht ihre Programmatik nicht in Zeitungsinterviews\u201c.\nEs gibt aber auch andere Stimmen aus der Partei. Wissenschaftsstaatssekret\u00e4r Steffen Krach (SPD), der nach Hannover abwandern wird, twitterte: \u201eGute thematische Schwerpunkte und klare Abgrenzung zu den politischen Mitbewerber*innen. Das geh\u00f6rt zum Wahlkampf dazu.\u201c\nBei den Koalitionspartnern und der CDU kamen die Aussagen von Saleh und Giffey nicht gut an. Kultursenator und B\u00fcrgermeister Klaus Lederer (Linke) twitterte, er habe \u201esehr schwer den Eindruck, die SPD Berlin w\u00fcnscht sich Berlin von vorgestern zur\u00fcck. Wo die Welt noch in Ordnung und die Claims so schon verteilt waren.\u201c\nDie Sprache kl\u00e4nge jedenfalls nach Neunziger, meinte Lederer. \u201eNun ist noch die Frage: Schafft sie die absolute Mehrheit\u201c.\n\nDie Linken-Landesvorsitzende Katina Schubert \u00e4u\u00dferte sich \u201ebefremdet, dass der Gro\u00dfteil der SPD\u2013Senatoren sich schon aus der Senatsmannschaft verabschiedet haben \u2013 Scheeres, Kalayci und auch M\u00fcller werden ja aufh\u00f6ren\u201c. Es sei nicht gut, in diesem Stil diese Koalition zuende zu f\u00fchren.\nWahlkampfmodus kommt ein Dreivierteljahr zu fr\u00fch\n\u201eWir befinden uns in einer Pandemie und haben viel zu tun. Offenbar wei\u00df Franziska Giffey auch nicht mehr, was in Neuk\u00f6lln passiert\u201c, sagte Schubert in Bezug auf die ablehnende Position der Bezirksverordnetenversammlungen Neuk\u00f6lln und Friedrichshain-Kreuzberg, was die Pl\u00e4ne f\u00fcr den Umbau von Karstadt am Hermannplatz betrifft.\nDie Linke fordert dazu einen Dialog mit Anwohnern. \u201eWas Giffey und Saleh dazu sagen, klingt nach alter sozialdemokratischer Basta-Politik.\u201c Im \u00dcbrigen werde in Berlin viel gebaut, reagierte Schubert auf Salehs Forderung nach mehr Neubauten.\n\u201eEs hilft schon mal aus dem Dienstwagen auszusteigen und sich die Neubauprojekte anzuschauen.\u201c Dass die SPD jetzt in den Wahlkampfmodus umschalte, sei \u201edefinitiv ein Dreivierteljahr zu fr\u00fch\u201c.\nBerliner Gr\u00fcnen-Spitze sagt lieber nichts\nWohl auch deshalb geht die Gr\u00fcnen-Spitze auf Tauchstation. Weder die Parteichefs Werner Graf und Nina Stahr noch die designierte Spitzenkandidatin Bettina Jarasch wollen zu Inhalten des Interviews mit Saleh und Giffey Stellung beziehen.\nNur die gr\u00fcne Bezirksb\u00fcrgermeisterin Monika Herrmann aus Friedrichshain-Kreuzberg stellte auf Twitter fest: \u201eDieser deutlich neoliberale Spin ist durchaus \u00fcberraschend f\u00fcr eine sozialdemokratische Spitzenkandidatin.\u201c\nDer CDU-Spitzenkandidat und Berliner Parteichef Kai Wegner wundert sich: \u201eFrau Giffey und Herr Saleh stellen jetzt fest, dass sie mit der Regierung offensichtlich nichts zu tun haben. Dabei ist Herr Saleh seit neun Jahren Fraktionschef und hat den bisherigen Kurs zu verantworten, von dem auch er sich nun abwendet.\u201c\nCDU kritisiert pl\u00f6tzliches Bekenntnis zur U-Bahn\nSaleh und Giffey forderten im Tagesspiegel beispielsweise die Zusammenlegung der Ressorts Stadtentwicklung und Verkehr im n\u00e4chsten Senat. Wegner entgegnete, dass so ein Mammutressort bereits von 1999 bis 2016 federf\u00fchrend in SPD-H\u00e4nden gewesen sei. Er hoffe generell, \u201edass sich dieser Politikstil der SPD nach der n\u00e4chsten Wahl nicht mehr durchsetzen kann\u201c.\n\nDass die SPD ein Jahr vor der Wahl das Thema Bauen und die Liebe zur U-Bahn entdeckt habe, erstaunt Wegner. \u201eW\u00e4hrend der gro\u00dfen Koalition wurde 2016 die Verl\u00e4ngerung einiger U-Bahnlinien beschlossen. Von diesem Vorhaben wollte aber auch die SPD wenige Monate sp\u00e4ter nichts mehr wissen. Die neu entdeckte Liebe kaufe ich der SPD nicht ab.\u201c\nStatt sich jetzt der Verantwortung zu stellen, gehe die SPD \u201ein den Wahlkampf mit den Koalitionspartnern\u201c. Das sei unverantwortlich gerade in diesen Krisenzeiten mit Corona, wo es in erster Linie um Gesundheitsschutz, Existenzen und Arbeitspl\u00e4tze gehe.\nCDU-Generalsekret\u00e4r Stefan Evers sprach von einer \u201eBankrotterkl\u00e4rung\u201c. Die \u201eEinlassungen\u201c von Giffey und Saleh l\u00e4sen sich wie eine einzige Misstrauenserkl\u00e4rung gegen\u00fcber dem bisherigen rot-rot-gr\u00fcnen Senat. Evers spricht den SPD-Duo jedoch ab, \u201eeinen echten Politikwechsel\u201c zu wollen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1319021025388974081,       \"url\": \"https://twitter.com/berlinerbaeren/status/1319021025388974081\",       \"date\": \"2020-10-21 21:01:33+00:00\",       \"text\": \"Reaktionen auf Franziska Giffey und Raed Saleh: \u201eDie SPD w\u00fcnscht sich Berlin von vorgestern zur\u00fcck\u201c - Tagesspiegel https://t.co/j1kwveel5r https://t.co/9P8Ofqtll1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 115412403,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/456022240069308416/MJ45f0um_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/115412403/1397559050\",              \"username\": \"berlinerbaeren\",              \"name\": \"Berliner B\u00e4ren\",              \"description\": \"Berichte aus & \u00fcber Berlin | Reports from & about Berlin.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-18 15:40:52+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1863,              \"friends\": 660,              \"tweets\": 17611,              \"liked_tweets\": 199,              \"lists_member\": 96,              \"media_shared\": 6617       }}, {       \"id\": 1318852277625643008,       \"url\": \"https://twitter.com/MotziKlaus/status/1318852277625643008\",       \"date\": \"2020-10-21 09:51:00+00:00\",       \"text\": \"Immerhin versucht die EsPehDeh in Berlin, nur in die 90er zur\u00fcck zu kommen. #Lederer h\u00e4tte lieber die fr\u00fchen 80er, sagts aber nicht. https://t.co/oK6ZZDpKCt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4704881420,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1233120966361874438/pxN3B7fg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4704881420/1615500868\",              \"username\": \"MotziKlaus\",              \"name\": \"Motz-Bot Klaus\",              \"description\": \"zu alt, zu kaputt, zu m\u00fcde.  Hauptsache zu...#K\u00f6terrasse #Pack #P\u00f6bel #Mischpoke #Kaltland #Dunkeldeutschland #Mordor\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-03 20:09:04+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 424,              \"friends\": 548,              \"tweets\": 24231,              \"liked_tweets\": 9620,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1620       }}, {       \"id\": 1318665854024896516,       \"url\": \"https://twitter.com/MarcusCyron/status/1318665854024896516\",       \"date\": \"2020-10-20 21:30:13+00:00\",       \"text\": \"Die @spdberlin ist in einem beklagenswerten Zustand und es sieht nicht Ansatzweise nach Besserung aus. Auch in Berlin: Operation 10% l\u00e4uft. Nicht sozial, nicht demokratisch. Pfui! https://t.co/zFzGIECQvh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 166374982,              \"url\": \"https://www.wikidata.org/wiki/Q15080578\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/532499095818997761/wLbRGC8f_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/166374982/1476382021\",              \"username\": \"MarcusCyron\",              \"name\": \"Marcus Cyron\",              \"description\": \"Wikipedian, likes to work with archaeology/antiquity institutions. WikipedianinResidence@DAI2012 * Europe unite/Antifa/NoAfD/BlackLivesMatter/HaltDieFresseBild\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-14 00:34:02+00:00\",              \"location\": \"Sch\u00f6neiche bei Berlin\",              \"followers\": 680,              \"friends\": 2061,              \"tweets\": 27588,              \"liked_tweets\": 26837,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 570       }}, {       \"id\": 1318551716204339200,       \"url\": \"https://twitter.com/GFluchter/status/1318551716204339200\",       \"date\": \"2020-10-20 13:56:41+00:00\",       \"text\": \"@BaLichtenberg Guten Tag, wie haben Sie an die Bewohner Neu-Hohensch\u00f6nhausens kommuniziert, dass diese sich einbringen k\u00f6nnen? Ich kommentiere gerne hier dank @Tagesspiegel https://t.co/9WIdbBHxaY @TspCheckpoint\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 779806523920973824,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1192519951711637510/o6XbAlGo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"GFluchter\",              \"name\": \"gabi Fl\u00fcchter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-24 22:15:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1666,              \"friends\": 5003,              \"tweets\": 51542,              \"liked_tweets\": 33077,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1461       }}, {       \"id\": 1318532978801336320,       \"url\": \"https://twitter.com/GFluchter/status/1318532978801336320\",       \"date\": \"2020-10-20 12:42:13+00:00\",       \"text\": \"@BA_Xhain Guten Tag, wissen die Nachbarn in der s\u00fcdlichen Friedrichstadt von der Nachbarschaftsbefragung?:https://t.co/Qo088Jawl1 Wie haben Sie kommuniziert, das w\u00fcrde mich sehr interessieren, ich kommentiere gerne hier dank @Tagesspiegel @TspCheckpoint https://t.co/uPMDUj1p66\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 779806523920973824,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1192519951711637510/o6XbAlGo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"GFluchter\",              \"name\": \"gabi Fl\u00fcchter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-24 22:15:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1666,              \"friends\": 5003,              \"tweets\": 51542,              \"liked_tweets\": 33077,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1461       }}, {       \"id\": 1318517916787236866,       \"url\": \"https://twitter.com/null_neun_elf/status/1318517916787236866\",       \"date\": \"2020-10-20 11:42:22+00:00\",       \"text\": \"...und 1999 kann es ja wirklich nicht sein. #Wirm\u00fcssen nach vorvorgestern, nur 1987 war das gleichere #Berlin - Hauptstadt der #DDR noch gleicher gegen\u00fcber dem ausgesaugten Rest, als heute!Daf\u00fcr steht #dielinke Volksfront #SED allzeit bereit\u270a! https://t.co/WMpFXbm9qR\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 755867967863267328,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/756746426630148096/hJJxBXiB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/755867967863267328/1469257773\",              \"username\": \"null_neun_elf\",              \"name\": \"\ud83c\udf4c\u00ce\u00d0i\u00d8\u00c7\u00a5 \u0158\u00ca\u00a7\u011aAR\u00a2H \u00cc\u0147$\u2020i\u2020\u016e\u2020\u20ac\ud83d\udd2c\",              \"description\": \"Hier forscht Ihre pers. Kontaktschuld\u270c\ufe0f an Geheimnissen Bananenlands\ud83d\udd75\ud83c\udffe. Das kann doch keiner mehr ernst nehmen. Machen Sie nur weiter so\ud83e\udd26u200d\u2642\ufe0f!alt / ey Alta\u261d\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-20 20:52:21+00:00\",              \"location\": \"Franken\",              \"followers\": 2784,              \"friends\": 1300,              \"tweets\": 99507,              \"liked_tweets\": 124249,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 7765       }}, {       \"id\": 1318476726071119872,       \"url\": \"https://twitter.com/Pegnitzpirat/status/1318476726071119872\",       \"date\": \"2020-10-20 08:58:42+00:00\",       \"text\": \"Wer es erlebt hat wei\u00df. Die 1990iger waren eine supergeile Zeit.Und \u00fcbrigens, @JusosBerlin. Wahl- und Parteiprogramme der #SPD wurden noch nie von den Mitgliedern geschrieben.https://t.co/E7LjSQ0UV4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 82406315,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1254417550085103616/6b1RR4uF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/82406315/1616022078\",              \"username\": \"Pegnitzpirat\",              \"name\": \"Pegnitzpirat\",              \"description\": \"Immer volle Breitseite.Franke. Deutscher. Europ\u00e4er. Achtung, \u00f6fter auch mal nur sinnloser, dummer Schabernack. I drink and I know things. #TeamBVerfG\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-14 17:08:19+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg in Franken \",              \"followers\": 1408,              \"friends\": 3642,              \"tweets\": 15187,              \"liked_tweets\": 5530,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 235       }}, {       \"id\": 1318466712107438080,       \"url\": \"https://twitter.com/SPRINGBRUNNEN2/status/1318466712107438080\",       \"date\": \"2020-10-20 08:18:54+00:00\",       \"text\": \"\u201eDie SPD w\u00fcnscht sich Berlin von vorgestern zur\u00fcck\u201c https://t.co/Z4wLx9xKgy\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1305103011337908224,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305110072746541061/uo98tdza_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1305103011337908224/1600691526\",              \"username\": \"SPRINGBRUNNEN2\",              \"name\": \"SPRINGBRUNNEN\",              \"description\": \"uf0bb Meine Betrachtung vom  Leben ist, das Leben aus der Vogelperspektive. Ab und zu lande ich in meiner Realit\u00e4t.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-13 11:17:52+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 3,              \"tweets\": 522,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 90       }}, {       \"id\": 1318463842481995776,       \"url\": \"https://twitter.com/unicoberlin/status/1318463842481995776\",       \"date\": \"2020-10-20 08:07:30+00:00\",       \"text\": \"\u201eDie SPD w\u00fcnscht sich Berlin von vorgestern zur\u00fcck\u201c https://t.co/XeJ7tSqrl0\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 299627687,              \"url\": \"http://www.unico-berlin.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1355896278/logo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/299627687/1603462317\",              \"username\": \"unicoberlin\",              \"name\": \"Unicoberlin\",              \"description\": \"Wir arbeiten auf den Gebieten Personalwirtschaft und Arbeitssicherheit. Unsere Homepage informiert Sie regelm\u00e4\u00dfig \u00fcber aktuelle Themen.  unico-berlin.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-16 12:35:38+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 8,              \"friends\": 9,              \"tweets\": 555,              \"liked_tweets\": 14,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1318456444090540033,       \"url\": \"https://twitter.com/AxelK02089070/status/1318456444090540033\",       \"date\": \"2020-10-20 07:38:06+00:00\",       \"text\": \"\u201eDie SPD w\u00fcnscht sich Berlin von vorgestern zur\u00fcck\u201c https://t.co/xfNg3QuEkkDer gr\u00f6\u00dfte Fehler war und ist, jedem dahergelaufenen Politspinner einen Posten zu g\u00f6nnen, nur weil er in einer gew\u00e4hlten Partei ist. Egal, ob etabliert oder umettiketiert oder neu im Politgesch\u00e4ft.\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1298545218166366208,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1298546050756685824/OPlWZGvN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"AxelK02089070\",              \"name\": \"Axel K\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-26 08:58:12+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 11,              \"tweets\": 24,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1318444377220485123,       \"url\": \"https://twitter.com/N_Heisterhagen/status/1318444377220485123\",       \"date\": \"2020-10-20 06:50:09+00:00\",       \"text\": \"Das sagt ausgerechnet die Partei, die Berlin mit dem #Mietendeckel bereits zur\u00fcck ins Vorgestern geschickt hat. Aber Hauptsache sich als gesellschaftspolitische Avantgarde feiern. Nehmt euch doch ein Zimmer mit den Gr\u00fcnen @klauslederer https://t.co/OOhCy7q6ij\",       \"replies\": 18,       \"retweets\": 19,       \"likes\": 157,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2868893927,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1075029348888051712/Z4F8nsA-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2868893927/1580471532\",              \"username\": \"N_Heisterhagen\",              \"name\": \"Nils Heisterhagen\",              \"description\": \"Linker Realist, Sozialdemokrat, aktuelles Buch: \u201eVerantwortung\u201c. Davor u.a. \u201eDie liberale Illusion\u201c. dietz-verlag.de/autor/2232/nil\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-11-09 12:52:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 10781,              \"friends\": 5388,              \"tweets\": 10990,              \"liked_tweets\": 16049,              \"lists_member\": 76,              \"media_shared\": 638       }}, {       \"id\": 1318443698997387264,       \"url\": \"https://twitter.com/DocEarth/status/1318443698997387264\",       \"date\": \"2020-10-20 06:47:27+00:00\",       \"text\": \"H\u00f6rt auf zu streiten @spdde @Linksfraktion am Ende gewinnt nur wieder die #CDU und afd\ud83d\ude48Die SPD w\u00fcnscht sich Berlin von vorgestern zur\u00fcck\u201c https://t.co/KcZSi0jbdW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1314161822166024192,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1314163433114423307/54R3Ti3s_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1314161822166024192/1602945815\",              \"username\": \"DocEarth\",              \"name\": \"Earth\",              \"description\": \"Manchmal muss ein Teil von dir sterben, sodass du in einem neuen Glanz erwachen kannst.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-08 11:12:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 611,              \"friends\": 402,              \"tweets\": 9560,              \"liked_tweets\": 21166,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1201       }}, {       \"id\": 1318416211009482752,       \"url\": \"https://twitter.com/beideEltern/status/1318416211009482752\",       \"date\": \"2020-10-20 04:58:14+00:00\",       \"text\": \"Reaktionen auf Franziska Giffey und Raed Saleh\u201eDie SPD w\u00fcnscht sich Berlin von vorgestern zur\u00fcck\u201chttps://t.co/OI6jTXAqBh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4806055595,              \"url\": \"http://instagram.com/gemeinsamerziehen\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340323356978114560/8a2oHYQ__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4806055595/1610356118\",              \"username\": \"beideEltern\",              \"name\": \"\ud835\udc01\ud835\udd56\u24e2\ud835\udcfe\u0106\u043d\uff33\ud835\udcdf\ud835\udd52\u146d\u1d43\ud83d\udc94\ud83d\udc68u200d\ud83d\udc67 \ud83d\udc9b\",              \"description\": \"Trennungsvater #Getrennterziehen #NeverGiveUp #SharedParenting #BeideEltern #BesserBeideEltern @FDP\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-14 17:18:27+00:00\",              \"location\": \"In Gedanken immer beim Kind!\",              \"followers\": 1021,              \"friends\": 1057,              \"tweets\": 47410,              \"liked_tweets\": 84704,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 2074       }}, {       \"id\": 1318345413263503361,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1318345413263503361\",       \"date\": \"2020-10-20 00:16:54+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/284q6XvSkp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66647,              \"liked_tweets\": 58212,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1318283116495228934,       \"url\": \"https://twitter.com/JCBockenheimer/status/1318283116495228934\",       \"date\": \"2020-10-19 20:09:22+00:00\",       \"text\": \"Gaaaaaaaanz d\u00fcnnes Eis, lieber Herr Lederer. https://t.co/DD2GSftL6x\",       \"replies\": 16,       \"retweets\": 15,       \"likes\": 197,       \"quotes\": 6,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 98697929,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1064919314912940032/XCJypSvq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/98697929/1461350519\",              \"username\": \"JCBockenheimer\",              \"name\": \"Johannes C. Bockenheimer\",              \"description\": \"Verantwortlicher Redakteur @BILD_Politik\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-22 19:02:20+00:00\",              \"location\": \"Westen.\",              \"followers\": 2924,              \"friends\": 473,              \"tweets\": 2416,              \"liked_tweets\": 4378,              \"lists_member\": 46,              \"media_shared\": 446       }}, {       \"id\": 1318281414371168257,       \"url\": \"https://twitter.com/ankeschoen/status/1318281414371168257\",       \"date\": \"2020-10-19 20:02:36+00:00\",       \"text\": \"Wahlprogramme werden auf Parteitagen gemacht und nicht in Zeitungsinterviews. Der Kurs, den Franziska Giffey und @RaedSalehBerlin im @tagesspiegel-Interview ausgegeben haben, wird in der @spdberlin vor dem Parteitag am 31.10. noch \u00c4rger verursachen   https://t.co/lxtbEPe3mB\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 69928011,              \"url\": \"http://www.tagesspiegel.de/myrrhe-anke/6012668.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1347144076441903104/cC0W_F5u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/69928011/1557183170\",              \"username\": \"ankeschoen\",              \"name\": \"Anke Myrrhe\",              \"description\": \"Stellvertretende Chefredakteurin beim @tagesspiegel, @tspcheckpoint-Dichterin, Reporter Slampion youtube.com/watch?v=h3x4mq\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-29 18:23:29+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4034,              \"friends\": 1532,              \"tweets\": 4328,              \"liked_tweets\": 10421,              \"lists_member\": 94,              \"media_shared\": 446       }}, {       \"id\": 1318275561773477890,       \"url\": \"https://twitter.com/menschenzeitung/status/1318275561773477890\",       \"date\": \"2020-10-19 19:39:20+00:00\",       \"text\": \"\u201eDie SPD w\u00fcnscht sich Berlin von vorgestern zur\u00fcck\u201c https://t.co/3ei1LgTmym \u00e4hm, n\u00f6, die beiden giffey und saleh sind realisten-an den rektionen aus der spd sieht man nur eins-die berliner spd hat sowas von fertsch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14394654,              \"url\": \"https://menschenzeitung.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/754423902911201280/jE7G2FOR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14394654/1542875436\",              \"username\": \"menschenzeitung\",              \"name\": \"MenschenZeitung\",              \"description\": \"denise-a.langner-urso twittert politische Kommentare. Herausgeberin und Chefredakteurin der MenschenZeitung seit 2009, Marketing\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-04-15 08:52:18+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1613,              \"friends\": 3912,              \"tweets\": 79810,              \"liked_tweets\": 815,              \"lists_member\": 49,              \"media_shared\": 602       }}, {       \"id\": 1318257180903165952,       \"url\": \"https://twitter.com/AndreasAndy3131/status/1318257180903165952\",       \"date\": \"2020-10-19 18:26:18+00:00\",       \"text\": \"Reaktionen auf Franziska Giffey und Raed Saleh: \u201eDie SPD w\u00fcnscht sich Berlin von vorgestern zur\u00fcck\u201c - Berlin - Tagesspiegel Mobil https://t.co/8TZ3671YVJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2344913904,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/705409156363063296/L-9HeIjW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2344913904/1616273054\",              \"username\": \"AndreasAndy3131\",              \"name\": \"Andreas Grunewald\",              \"description\": \"Aufbruch und Hoffnung! \u270a\u2764\ufe0f\u270a\u2764\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-15 10:27:07+00:00\",              \"location\": \"48165 M\u00fcnster \",              \"followers\": 4369,              \"friends\": 3913,              \"tweets\": 961424,              \"liked_tweets\": 833371,              \"lists_member\": 528,              \"media_shared\": 25740       }}, {       \"id\": 1318220371494080512,       \"url\": \"https://twitter.com/kannstenicht/status/1318220371494080512\",       \"date\": \"2020-10-19 16:00:02+00:00\",       \"text\": \"Kannste dir nicht ausdenken. https://t.co/VOUNbjDdFG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://pushesc.de/sanbot rel=nofollow>SanLMBot</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011647647298486273,              \"url\": \"https://twitter.com/leogfischer/status/1011627578095030272\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1011653652442963969/waDJ2s9N_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kannstenicht\",              \"name\": \"Christian Lehmann\",              \"description\": \"Ersetzt ca. 1000 eurer politischen Accounts. - @leogfischer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-26 16:29:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 116,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 66907,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1318211720674971653,       \"url\": \"https://twitter.com/jjwieneke/status/1318211720674971653\",       \"date\": \"2020-10-19 15:25:40+00:00\",       \"text\": \"War da nicht Schr\u00f6der? https://t.co/qp2dS4AKoO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1156399123,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376797624137871360/bRE39fQV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1156399123/1616924488\",              \"username\": \"jjwieneke\",              \"name\": \"j\u00fcrgen wieneke #InOurHouseWeAreAllEqual\",              \"description\": \"ELECTRONIC MUSIC NICOLE MOUDABER - CARL COX - JOHN DIGWEED - JORIS VOORN\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-07 07:45:15+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 458,              \"friends\": 1326,              \"tweets\": 59679,              \"liked_tweets\": 44146,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 818       }}, {       \"id\": 1318201509704851456,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1318201509704851456\",       \"date\": \"2020-10-19 14:45:05+00:00\",       \"text\": \"Kultursenator @klausledererkritisiert Interview von Franziska #Giffey und Raed #Saleh scharf. Aber auch aus eigenen Reihen gibt es nicht nur Lob. Juso-Vorsitzende @sinem_tf kommentiert: \u201eDie SPD macht ihre Programmatik nicht in Zeitungsinterviews\u201c.https://t.co/O6eUf4jsZ2\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438678,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259581,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4101,              \"media_shared\": 25701       }}]"
}