{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/gruene-und-kanzlerschaft-die-farce-einer-habeck-oder-baerbock-kuer/26582792.html",
     "date": "2020-11-02T16:31:55+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Die Farce einer Habeck- oder Baerbock-K\u00fcr",
     "article": "Spart euch das - oder: Warum die Gr\u00fcnen ganz grunds\u00e4tzlich irren, wenn sie mit Kanzlerkandidatennamen lieb\u00e4ugeln. Ein Gastbeitrag. Norbert Kostede und Helmut Wiesenthal sind Sozial- und Politikwissenschaftler und waren in den 1980er Jahren Mitglieder im Bundesvorstand der Gr\u00fcnen Partei.\nWas genau ein \u201eKanzlerkandidat\u201c ist und was dagegen ein \u201eKanzlerkandidatenkandidat\u201c, l\u00e4sst sich leicht am Beispiel des Zweiparteiensystems begreifen. Von einem solchen System spricht man bekanntlich, wenn sich zwei Parteien mehr oder weniger periodisch in den Regierungsgesch\u00e4ften abwechseln und so monopolistischen Machtmissbrauch verhindern helfen. Dieses System und die ihm zugrunde liegenden Gesetzm\u00e4\u00dfigkeiten werden in der Politikwissenschaft nach ihrem Begr\u00fcnder als \u201eDuvergers Gesetz\u201c benannt.\nDer gew\u00fcnschte Effekt von Regierungswechseln kommt nur dann zustande, wenn es \u00fcberschaubar wenige Konfliktlinien in der Gesellschaft gibt, darunter aber einen Gegensatz, der alle anderen \u00fcberformt, typischerweise der zwischen Arm und Reich. Wo dies der Fall ist, wo die \u201esoziale Frage\u201c alles dominiert, lassen sich politische Polarisierungen und Parteibildungen auf \u201eLinks gegen Rechts\u201c vereinfachen. \n\u00dcber die Sinnhaftigkeit von Zweiparteiensystemen zu diskutieren, ist an dieser Stelle nicht n\u00f6tig. Der Renovierungsr\u00fcckstau in den Geburtsl\u00e4ndern der modernen Demokratie, etwa den Vereinigten Staaten und Gro\u00dfbritannien, f\u00fchrt vor Augen, wie rasch der Unsinn auf Kosten des Sinns wachsen kann. Zwar sagt sich der Realist, dass Zweiparteiensysteme allemal besser sind als Einparteiensysteme; der Skeptiker jedoch wei\u00df, dass ihr zivilisierender Vorsprung derzeit rasant schwindet .\nVorwitzige \u00d6ffentlichkeit\nDas politische System der Bundesrepublik Deutschland war in keiner Phase ein reines Zweiparteiensystem. Als solches lie\u00dfe es sich allein in der Vorwahlkampfzeit bezeichnen. In dieser Phase wurde mit der Bezeichnung \u201eKanzlerkandidat\u201c der Spitzenkandidat der zwei gro\u00dfen Volksparteien bedacht; SPD und Union gaben damit den W\u00e4hlern zu verstehen, dass ihre Bundestagsfraktion diesen Kandidaten im neu zu konstituierenden Bundestag zum Kanzler w\u00e4hlen will. \nIn der vorwitzigen \u00d6ffentlichkeit werden \u201eKandidatenkandidaten\u201c nat\u00fcrlich vorzeitig gehandelt. Sie m\u00fcssen auf die tats\u00e4chliche Berufung durch ihre Partei noch warten. Manchmal etwas l\u00e4nger. Die kleineren Parteien dagegen verzichteten bisher meist auf die Benennung eines eigenen Kanzlerkandidaten \u2013 ob aus Scham oder Realit\u00e4tssinn. \nSie beschr\u00e4nkten sich auf die Rolle der \u201eMehrheitsbeschaffer\u201c, wenn es der gew\u00fcnschte gro\u00dfe Partner zu keiner absoluten Mehrheit gebracht hatte. Dieser Logik entsprechend gestaltete sich auch das Mediensystem. Im \u00f6ffentlich-rechtlichen Fernsehen durften, was die gro\u00dfen \u201eKandidaten-Streitgespr\u00e4che\u201c angeht, zwei Spitzenpolitiker florettieren. Und auch in den Printmedien wurde entsprechend gewichtet.\n\u201eDuvergers Gesetz\u201c und die von ihm beschriebene Praxis sind h\u00e4ufig genug kritisiert worden. Hier reicht der Hinweis, dass in fast allen demokratisch regierten L\u00e4ndern neben Arm und Reich weitere Konfliktlinien \u2013 konfessioneller, regionaler, ethnischer oder kultureller Art \u2013 in einer Gr\u00f6\u00dfenordnung hinzukommen und polarisieren, was bei einer einfachen Links-rechts-Konkurrenz nur unzureichend artikuliert wird. \nNiedergang der Sozialdemokratie\nHierzulande sind es zunehmend die gro\u00dfen \u00f6kologischen, klima- und umweltpolitischen Streitfragen, die allzu einfache Polarisierungen hintertreiben. Sichtbar wurde das \u00fcberholte Konzept des Zweiparteiensystems insbesondere durch den Niedergang der Sozialdemokratie. Obwohl gegenw\u00e4rtig nur noch drittst\u00e4rkste Kraft, hat sie mit Olaf Scholz bereits einen Kanzlerkandidaten pr\u00e4sentiert. \nHinter dieser nonchalanten Augenwischerei, was die eigene St\u00e4rke betrifft, verbirgt sich vermutlich das taktische Kalk\u00fcl, durch die zu erwartenden Aufmerksamkeitsvorteile in den Medien doch noch als Zweiter \u00fcber die Ziellinie laufen zu k\u00f6nnen. \nAuch die Christlich-Demokratische Union, als letztverbliebene Volkspartei von Gr\u00fcnen, Liberalen und Rechtspopulisten in die Zange genommen, sinkt immer deutlicher unter die konstitutionell vorgegebene H\u00fcrde der absoluten Mehrheit ab. Setzt sich dieser Trend auch in Corona-Zeiten fort, wird die traditionelle Praxis der K\u00fcr zweier Kanzlerkandidaten zur Farce verkommen. \nSollen sich die Gr\u00fcnen an diesem eher qu\u00e4lenden als unterhaltsamen Zwischenspiel beteiligen? Sollen sie daf\u00fcr einen eigenen Kandidaten, eine eigene Kandidatin f\u00fcrs Kanzleramt aufstellen? Obwohl die beiden meistgenannten gr\u00fcnen Kandidatenkandidaten, Annalena Baerbock und Robert Habeck, f\u00fcr das Amt eines Bundeskanzlers pers\u00f6nlich wie fachlich qualifiziert sind, t\u00e4te die Partei gut daran, auf solch eine Benennung zu verzichten. \nDas bleibt aber wahrscheinlich ein frommer Wunsch. Denn innerparteilich und auch in den Medien sind l\u00e4ngst die Federn gespitzt und die Laptops hochgefahren. In den kommenden Wochen werden uns zahllose Kunstst\u00fcckchen zum taktischen wie strategischen Pro und Kontra aufgetischt werden: Warum der, warum die, warum jetzt oder wann oder nie\u2026 \nBescheidenheit in Amtsanspr\u00fcchen\nWir wollen es hier bei einem einzigen Kontra-Argument belassen, wobei wir dennoch mit einem zweiten kurz lieb\u00e4ugeln wollen: n\u00e4mlich dem von \u201eBescheidenheit in Amtsanspr\u00fcchen\u201c. Eine solche Bescheidenheit d\u00fcrfte vom W\u00e4hler honoriert werden. Da sie in der Werteskala der Politik selbst aber nicht gleich hoch rangiert, k\u00f6nnen wir diesen Hinweis rasch wieder vergessen. \nWas f\u00fcr die Gr\u00fcnen wie f\u00fcr ihre Unterst\u00fctzer wirklich z\u00e4hlen d\u00fcrfte, l\u00e4sst sich in einem Satz zusammenfassen: Ein klimaneutrales Deutschland ist ihnen weitaus wichtiger als die Frage, ob der Kanzler Habeck oder eine Kanzlerin Baerbock hei\u00dfen soll. Eine Position, die man auch so formulieren kann: standhaft in Sachfragen, entspannt und flexibel in Personalfragen! \n[Mehr Neuigkeiten aus der queeren Welt gibt es im monatlichen Queerspiegel-Newsletter des Tagesspiegel - hier geht es zur Anmeldung.]\nDie Gr\u00fcnen, ihre Mitglieder, ihre W\u00e4hler und m\u00f6glichen Unterst\u00fctzer au\u00dferhalb der Parlamente, gegenw\u00e4rtig rund ein F\u00fcnftel der Gesellschaft, sind auf absehbare Zeit ein demokratisches Korrektiv, keine Kanzlerpartei. Sie m\u00fcssen sich mit solchen gesellschaftlichen Kr\u00e4ften und politischen Parteien verbinden, die sie aufgrund ihrer wachsenden parlamentarischen Macht und au\u00dferparlamentarischen Unterst\u00fctzung unter Druck setzen k\u00f6nnen. \nDruck, der daf\u00fcr sorgt, dass \u00f6kologische Ma\u00dfnahmen oder Projekte nicht best\u00e4ndig hinter den Erhalt \u00fcberkommener Arbeitspl\u00e4tze platziert werden, hinter den Erhalt \u00fcberholter Technologien, hinter eine zu erhaltende internationale Konkurrenzf\u00e4higkeit etablierter, gleichwohl altersschwacher Industrien. Dazu muss man nicht auf gr\u00fcne Kanzler warten. Und schon gar nicht in die ablenkende Priorit\u00e4tenfalle \u201ePersonal- vor Sachthemen\u201c laufen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1361227604783738883,       \"url\": \"https://twitter.com/Koradus/status/1361227604783738883\",       \"date\": \"2021-02-15 08:15:26+00:00\",       \"text\": \"No comment https://t.co/jQNTDEsIz1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 712181643608514560,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1141632735192211456/b2usiLKA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/712181643608514560/1458633113\",              \"username\": \"Koradus\",              \"name\": \"RFK\",              \"description\": \"Rettet die Demokratie! Gegen rechte und linke Hassprediger, f\u00fcr einen gesunden Menschenverstand.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-22 07:38:30+00:00\",              \"location\": \"NRW - Germany\",              \"followers\": 60,              \"friends\": 192,              \"tweets\": 4876,              \"liked_tweets\": 2327,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 640       }}, {       \"id\": 1355507747895336961,       \"url\": \"https://twitter.com/Koradus/status/1355507747895336961\",       \"date\": \"2021-01-30 13:26:45+00:00\",       \"text\": \"Eine Frau, die den Unterschied zwischen Kobold und Kobalt nicht kennt, eine andere, die von Planetinnen spricht und ein Apothekersohn, der seine Lebensweise zu seiner Politik macht! Gute Nacht Deutschland, wenn diese selbstverliebten Gestalten regieren! https://t.co/jQNTDEsIz1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 712181643608514560,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1141632735192211456/b2usiLKA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/712181643608514560/1458633113\",              \"username\": \"Koradus\",              \"name\": \"RFK\",              \"description\": \"Rettet die Demokratie! Gegen rechte und linke Hassprediger, f\u00fcr einen gesunden Menschenverstand.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-22 07:38:30+00:00\",              \"location\": \"NRW - Germany\",              \"followers\": 60,              \"friends\": 192,              \"tweets\": 4876,              \"liked_tweets\": 2327,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 640       }}, {       \"id\": 1324023736723476480,       \"url\": \"https://twitter.com/MICCCI2/status/1324023736723476480\",       \"date\": \"2020-11-04 16:20:32+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/VrHSPEwFtpDie Geschwister f\u00fcrchterlich mit Anspr\u00fcchen....Oh grausam...\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1262707128705462272,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1262707722836983808/vrRTj5PX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1262707128705462272/1589905107\",              \"username\": \"MICCCI2\",              \"name\": \"MICCCI\",              \"description\": \"Aufmerksamer Beobachter nationaler und internationaler Prozesse.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-19 11:30:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 1002,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 12       }}, {       \"id\": 1323957728428122113,       \"url\": \"https://twitter.com/MICCCI2/status/1323957728428122113\",       \"date\": \"2020-11-04 11:58:15+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/VrHSPEwFtpFein, da sind ja die  Intelligenzbestien Deutschlands zentriert... Sondersch\u00fcler ERSTER KLASSE..\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1262707128705462272,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1262707722836983808/vrRTj5PX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1262707128705462272/1589905107\",              \"username\": \"MICCCI2\",              \"name\": \"MICCCI\",              \"description\": \"Aufmerksamer Beobachter nationaler und internationaler Prozesse.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-19 11:30:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 1002,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 12       }}, {       \"id\": 1323679420268355587,       \"url\": \"https://twitter.com/bad_deluxe/status/1323679420268355587\",       \"date\": \"2020-11-03 17:32:21+00:00\",       \"text\": \"Es geht nur zusammen. Vereint kommen sie auf einen IQ von 80.https://t.co/XF4w72dm6U\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17775954,              \"url\": \"http://www.bad-deluxe.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1123736681272815616/OIfd7LV2_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17775954/1398249032\",              \"username\": \"bad_deluxe\",              \"name\": \"Deichmann\",              \"description\": \"gepr\u00fcfter Shop - Deichmann Bad deluxe - Armaturen f\u00fcr K\u00fcche und Bad : bad-deluxe.de   Frank Deichmann #FollowBack\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-12-01 10:09:22+00:00\",              \"location\": \"Cunewalde, Germany\",              \"followers\": 7391,              \"friends\": 7008,              \"tweets\": 51589,              \"liked_tweets\": 32382,              \"lists_member\": 90,              \"media_shared\": 1355       }}, {       \"id\": 1323584064427859970,       \"url\": \"https://twitter.com/VermieterOnline/status/1323584064427859970\",       \"date\": \"2020-11-03 11:13:26+00:00\",       \"text\": \"Tagesspiegel: Gr\u00fcne und Kanzlerschaft: Die Farce einer Habeck- oder Baerbock-K\u00fcr.https://t.co/7gmOihpOji\u00fcber @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1241706541998387200,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1242218328904667136/6SM6Iq_7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"VermieterOnline\",              \"name\": \"Kleinvermieterin\",              \"description\": \"Ingenieurin f\u00fcr Elektrotechnik, als Kleinvermieterin entwickle gerade gro\u00dfes Interesse an Rechtsauslegung. Diskutiere in der Regel nicht mit Linken. #noAfD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-22 12:41:37+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 868,              \"friends\": 804,              \"tweets\": 11624,              \"liked_tweets\": 52414,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 73       }}]"
}