{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/das-machts-uns-allen-deutlich-leichter-spahn-empfiehlt-herbst-und-weihnachtsurlaub-in-deutschland/26161310.html", "date": "2020-09-05T16:34:10+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Spahn empfiehlt Herbst- und Weihnachtsurlaub in Deutschland", "article": "Im \u00f6ffentlichen Gesundheitsdienst sollen 5000 neue Stellen entstehen. Das hat Gesundheitsminister Spahn verk\u00fcndet. An die B\u00fcrger richtete er einen Appell. Gesundheitsminister Jens Spahn (CDU) hat die B\u00fcrger angesichts der anhaltenden Corona-Pandemie eindringlich aufgerufen, Herbstferien und Weihnachtsurlaub in Deutschland zu verbringen. \nMan habe beim Winterurlaub in Ischgl und im Sommerurlaub gesehen, dass \u201ezumindest bestimmte Arten von Reisen und Urlaub Risiken mit sich bringen und Infektionen mit zur\u00fcck nach Deutschland bringen, sagte Spahn am Samstag in Berlin. \u201eDas haben wir mit gro\u00dfem Aufwand, aber jetzt f\u00fcr diese Reiser\u00fcckkehrer-Situation gut in den Griff bekommen.\u201c\nZugleich appellierte Spahn an die Menschen: \u201eAber vielleicht schaffen wir es ja auch alle zusammen, mal f\u00fcr den Herbsturlaub und vielleicht auch gleich f\u00fcr den Weihnachtsurlaub mit, nicht so weit zu fahren. Sondern einfach mal die Sch\u00f6nheit Deutschlands zu genie\u00dfen.\u201c Der Minister f\u00fcgte hinzu: \u201eDas macht's uns allen, \u00fcbrigens auch den Gesundheits\u00e4mtern vor Ort, deutlich leichter.\u201c\nSpahn machte erneut klar, dass er nicht mit einem raschen Ende der Corona-Pandemie rechnet. Er sei aber zuversichtlich, dass man in sechs Monaten noch besser damit umgehen k\u00f6nne, eine Balance zu finden zwischen bestm\u00f6glichem Infektionsschutz und soviel Alltag wie m\u00f6glich. \u201eWir werden bis dahin wahrscheinlich Schnelltests verf\u00fcgbar haben, was f\u00fcr all die Veranstaltungen, \u00fcber die wir gerade gesprochen haben, einen gro\u00dfen Unterschied macht.\u201c \nZudem werde man \u201em\u00f6glicherweise in sechs Monaten eine Idee davon haben, dass Impfstoffe dann auch bald verf\u00fcgbar sind\u201c. Man werde Tag f\u00fcr Tag und Monat f\u00fcr Monat besser wissen, wie man mit dem Virus umgehen m\u00fcsse.\n5000 neuen Stellen im \u00f6ffentlichen Gesundheitsdienst\nSpahn stellte in Berlin gemeinsam mit der Vorsitzenden der L\u00e4nder-Gesundheitsminister, Berlins Senatorin Dilek Kalayci (SPD), den \u201ePakt f\u00fcr den \u00d6ffentlichen Gesundheitsdienst\u201c vor. Der Bund stellt den L\u00e4nder daf\u00fcr bis zum Jahr 2026 insgesamt 4 Milliarden Euro zur Verf\u00fcgung. Damit soll beispielsweise die Digitalisierung und Vernetzung der Gesundheits\u00e4mter gest\u00e4rkt werden. Bis Ende 2022 soll es mindestens 5000 neue und unbefristete Vollzeitstellen in dem Bereich geben. \n[Wenn Sie alle aktuellen Nachrichten live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nZur erneuten bayerischen Panne bei Corona-Testzentren \u00e4u\u00dferte sich Spahn entspannt. Sein Eindruck sei, dass die bayerische Staatsregierung wie auch schon in den vergangenen zwei, drei Wochen mit Hochdruck daran arbeite, \u201edas jetzt abzustellen\u201c und sich \u201emindestens so sehr \u00e4rgert wie die Betroffenen\u201c, sagte Spahn. Am Freitag war bekannt geworden, dass etwa 10.000 Menschen l\u00e4nger als die versprochenen zwei Tage auf ihr Ergebnis warten mussten.\nKritik an \u201eFlickenteppich\u201c im Fu\u00dfball\nDeutschland sei in einer Pandemie, \u201ewo viele Dinge schneller gehen m\u00fcssen als sonst. Wo oftmals dann auch sehr flexibel und manchmal zu Beginn provisorisch gehandelt werden muss\u201c, sagte Spahn. Die Vorg\u00e4nge in Bayern seien aber auch ein Zeichen daf\u00fcr, dass es sinnvoll sei, gemeinsam in st\u00e4rkere Strukturen bei den Gesundheits\u00e4mtern zu investieren - vor allem auch in die digitale Vernetzung. \nHier sei es etwa gelungen, fast alle Testzentren an den Flugh\u00e4fen, Bahnh\u00f6fen und Rastst\u00e4tten an den Autobahnen schon mit der Corona-Warn-App zu verkn\u00fcpfen. Auch da habe es am Anfang ein paar Tage gebraucht, aber mittlerweile funktioniere das gut, sagte der Minister.\nDen Zuschauer-\u201eFlickenteppich\u201c im Profifu\u00dfball kritisierte Spahn jedoch. Er h\u00e4tte sich sehr gew\u00fcnscht, \u201edass wir bis Ende Oktober einen gemeinsamen Ansatz haben f\u00fcr den Start in die Bundesliga.\" Dies gelte auch vor dem Hintergrund, dass entsprechende Beschl\u00fcsse der 16 Ministerpr\u00e4sidenten mit Kanzlerin Angela Merkel (CDU) keine zwei Wochen alt seien.\nDer Profifu\u00dfball hatte aber nicht auf eine gesamtdeutsche Regelung zur R\u00fcckkehr von Zuschauern gewartet. Mit der Zulassung von bis zu 4500 Fans setzt Bundesligist 1. FC Union Berlin am Samstag beim Test gegen den 1. FC N\u00fcrnberg das n\u00e4chste Signal f\u00fcr den wachsenden Willen der Branche, die Geisterspiele zu beenden. Zuletzt hatte Bundesligist RB Leipzig die Erlaubnis erhalten, das erste Heimspiel gegen den FSV Mainz 05 Mitte September vor bis zu 8500 Zuschauern zu bestreiten. Hertha BSC will dann vor rund 4000 Fans im Berliner Olympiastadion gegen Eintracht Frankfurt spielen.\nSpahn lobt Vorarbeit der DFL\nSpahn betonte nun, ein koordiniertes Vorgehen sei sinnvoll. \u201eIch denke, f\u00fcr Akzeptanz insgesamt w\u00e4re ein einheitliches Vorgehen besser.\u201c Gleichzeitig sei die Lage aber so, wie sie sei. Die Beh\u00f6rden vor Ort w\u00fcrden in eigener Verantwortung entscheiden. Er hoffe, dass sich alle bewusst seien - Beh\u00f6rden wie Clubs, \u201edass damit eine hohe Verantwortung kommt, dass eben Infektionsrisiken dabei minimiert bleiben. Wenn das gelingt, kann es ja auch Beispiel f\u00fcr andere Bereiche sein.\u201c \nDie Vorarbeit der Deutschen Fu\u00dfball Liga f\u00fcr eine R\u00fcckkehr der Zuschauer sei gut, lobte Spahn erneut. Er habe immer gesagt: \u201eEntscheidend ist auf dem Platz, nicht auf dem Papier.\u201c\nAuf die Frage, ob dies auch etwa f\u00fcr Konzerte gelte, entgegnete Spahn, man m\u00fcsse jeden Tag neu eine bessere Balance finden zwischen Infektionsschutz, Gesundheitsschutz, Risikovermeidung und Alltag. \u201eDie Frage, ob eine Gro\u00dfveranstaltung 500 oder 1500 Zuschauer hat, ist keine Frage von Wahrheit, sondern von Abw\u00e4gung\u201c zwischen Risiken, Alltag sowie wirtschaftlichen und \u00f6ffentlichen Interessen. Deswegen sei es gut, wenn Konzepte in der Praxis erprobt w\u00fcrden. Die Beh\u00f6rden vor Ort m\u00fcssten ihre Entscheidungen immer von der jeweiligen Pandemielage abh\u00e4ngig machen. (dpa)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1309538155805249536,       \"url\": \"https://twitter.com/dld_nieuws/status/1309538155805249536\",       \"date\": \"2020-09-25 17:00:01+00:00\",       \"text\": \"Herfstvakantie en kerstvakantie: blijf in eigen land, vraagt minister @jensspahn aan de Duitsers https://t.co/6CuqaFp5uZ Meer over #corona https://t.co/5iCaNf8dkS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1637618323,              \"url\": \"https://www.duitslandnieuws.nl\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/534338468562759681/A9jI39nF_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1637618323/1559823852\",              \"username\": \"dld_nieuws\",              \"name\": \"Duitslandnieuws.nl\",              \"description\": \"Nieuws en achtergronden uit Duitsland. In het Duits: @NLNachrichten Onderdeel van @tothem_co\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-08-01 09:42:41+00:00\",              \"location\": \"Berlijn\",              \"followers\": 5356,              \"friends\": 2956,              \"tweets\": 21978,              \"liked_tweets\": 6899,              \"lists_member\": 132,              \"media_shared\": 1348       }}, {       \"id\": 1302642424100147200,       \"url\": \"https://twitter.com/RuebelbuebeRue1/status/1302642424100147200\",       \"date\": \"2020-09-06 16:18:50+00:00\",       \"text\": \"Tagesspiegel: \u201eDas machts uns allen deutlich leichter\u201c: Spahn empfiehlt Herbst- und Weihnachtsurlaub in Deutschland.https://t.co/0j8jkXwECo Jungchen geh nach Hause und h\u00f6r auf mit dem Geschw\u00e2tz,man kommt sich vor wie in der Kita.\u00fcber @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1299050149327572992,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"RuebelbuebeRue1\",              \"name\": \"Ruebelbuebe@Ruebelbuebe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-27 18:24:58+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 4,              \"tweets\": 281,              \"liked_tweets\": 7,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1302499730933645314,       \"url\": \"https://twitter.com/czoco/status/1302499730933645314\",       \"date\": \"2020-09-06 06:51:49+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/pbqe06T1da\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 283637021,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1280827150329937921/GQpCsQ7m_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/283637021/1587978845\",              \"username\": \"czoco\",              \"name\": \"\ud83d\udc9a Gabriela C.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-17 18:05:08+00:00\",              \"location\": \"In the middle of somewhere. !\",              \"followers\": 1744,              \"friends\": 2965,              \"tweets\": 47248,              \"liked_tweets\": 48685,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1417       }}, {       \"id\": 1302298559300108288,       \"url\": \"https://twitter.com/xray_sports/status/1302298559300108288\",       \"date\": \"2020-09-05 17:32:26+00:00\",       \"text\": \"...einfach mal die Sch\u00f6nheit Deutschlands zu genie\u00dfen.\u201cFinde ich einen guten Vorschlag von Jens #Spahn. Das unterst\u00fctz auch unsere #Wirtschaft in #Deutschland. @jensspahn @WJDeutschland #wirtschaftsjunioren #wjb https://t.co/gtUStX2yvp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 906634283942641664,              \"url\": \"http://xray-sports.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378015349141086220/xHGQsDwu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/906634283942641664/1505161322\",              \"username\": \"xray_sports\",              \"name\": \"Alexander Steinhart\",              \"description\": \"Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer/CEO & #Schwimmtrainer/Senior Swimming Coach bei xray sports\u00ae - hier nur privatblabla #Schwimmtraining #swimming #xraysports #Wirtschaftsjunioren\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-09 21:43:52+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 202,              \"friends\": 488,              \"tweets\": 4590,              \"liked_tweets\": 5930,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 301       }}, {       \"id\": 1302293973155885058,       \"url\": \"https://twitter.com/SolTight/status/1302293973155885058\",       \"date\": \"2020-09-05 17:14:13+00:00\",       \"text\": \"Spahn empfiehlt Herbst- und Weihnachtsurlaub in Deutschland https://t.co/tCv0Jlporw Ich empfehle, mit dem Arsch oder dem*r Partner*in zu Hause zu bleiben und innere Einkehr, sprich den Inner Space zu erkunden. W\u00fcrde  VIELEN gut tun.\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 32,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21878952,              \"url\": \"https://www.mixcloud.com/live/SolTight/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1328372312236843008/4mcGIUbG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21878952/1616144491\",              \"username\": \"SolTight\",              \"name\": \"Buddha bei die Fische\",              \"description\": \"Seid lieb! Be nice!Seid Wasser! Be water!Seid aufmerksam! Pay Attention!Der Rost ist st\u00e4rker als das Schwert.The rust is stronger than the sword.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-25 15:52:07+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1700,              \"friends\": 3068,              \"tweets\": 64976,              \"liked_tweets\": 26809,              \"lists_member\": 68,              \"media_shared\": 3775       }}]"}