{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/kultur/vertrauen-der-kulturszene-verloren-oesterreichische-kulturstaatssekretaerin-tritt-wegen-corona-krise-zurueck/25833256.html",
     "date": "2020-05-15T10:58:58+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "\u00d6sterreichische Kulturstaatssekret\u00e4rin tritt wegen Corona-Krise zur\u00fcck",
     "article": "Kulturstaatssekret\u00e4rin Ulrike Lunacek wurde aus der Kulturszene stark kritisiert, weil Konzepte in der Corona-Krise fehlten. Nun gibt sie ihren Posten auf. Nach massiver Kritik aus der Kunst- und Kulturszene ist in \u00d6sterreich die Kulturstaatssekret\u00e4rin Ulrike Lunacek zur\u00fcckgetreten. \u201eIch mache den Platz frei\u201c, sagte die Gr\u00fcnen-Politikerin am Freitag in Wien.\nIhr sei es nicht gelungen, das Vertrauen der Branche zu gewinnen. Im Gegenteil seien Unzufriedenheit und Entt\u00e4uschung gewachsen. Der 62-J\u00e4hrigen war angekreidet worden, dass die Kulturszene weiter auf klare Konzepte zum Neustart in der Corona-Krise wartet.\n In einer letzten Anweisung habe sie entschieden, dass die 500 Euro aus dem Soforthilfe-Fonds f\u00fcr K\u00fcnstler verdoppelt w\u00fcrden, sagte Lunacek.\nDie Corona-Krise habe die seit Jahren prek\u00e4re Situation vieler K\u00fcnstler, um die sich keine der Vorg\u00e4nger-Regierungen gek\u00fcmmert habe, \u00fcberdeutlich gemacht. (dpa)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1261239893814136832,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1261239893814136832\",       \"date\": \"2020-05-15 10:19:58+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/ZwLLX7Hj9N\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66647,              \"liked_tweets\": 58212,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}]"
}