{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/proteste-gegen-corona-beschraenkungen-politiker-warnen-vor-vereinnahmung-durch-radikale/25818238.html", "date": "2020-05-11T12:16:24+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Politiker warnen vor Vereinnahmung durch Radikale", "article": "Tausende Menschen haben am Wochenende gegen die Corona-Ma\u00dfnahmen demonstriert. Politiker f\u00fcrchten, dass Extremisten die Proteste ausnutzen k\u00f6nnten. Die Verbreitung falscher Botschaften zur Corona-Pandemie ziele darauf ab, \"die Gesellschaft zu destabilisieren und zu spalten\", sagte Esken.\nAm Wochenende hatten tausende Menschen in Berlin, Stuttgart, M\u00fcnchen und anderen deutschen St\u00e4dten gegen die Corona-Beschr\u00e4nkungen demonstriert. Dabei wurden wiederholt die Auflagen zum Infektionsschutz missachtet.\nZiemiak sagte weiter, zwar nehme die CDU als Volkspartei die Sorgen der B\u00fcrger immer ernst. Aber klar sei auch, \"dass wir konsequent gegen diejenigen vorgehen, die jetzt die Sorgen der B\u00fcrger mit Verschw\u00f6rungstheorien anheizen und Fake News in Umlauf bringen\". Diesem \"verantwortungslosen Handeln\" werde die Regierung \"weiter mit Transparenz, Aufkl\u00e4rung und Informationen\" entgegentreten.\nBKA-Chef: Verschw\u00f6rungstheoretiker kapern die Proteste\n\u201eDie Wahrscheinlichkeit, dass das zu einem wirklich ernsthaften Problem werden kann, steigt mit der Abnahme der Akzeptanz der Ma\u00dfnahmen einerseits oder der Frage, ob wir ein wirklich gro\u00dfes wirtschaftliches Problem gerade f\u00fcr viele Bundesb\u00fcrger bekommen.\u201c\nDamit die Proteste kein Besorgnis erregendes Ausma\u00df ann\u00e4hmen, sei Aufkl\u00e4rung sehr wichtig, sowohl \u00fcber das Coronavirus als auch \u00fcber M\u00f6glichkeiten zu wirtschaftlicher Unterst\u00fctzung, sagte M\u00fcnch. Zwar sei die Unzufriedenheit noch nicht so gro\u00df wie in der Fl\u00fcchtlingskrise. Er halte es aber f\u00fcr m\u00f6glich, dass es eine \u00e4hnliche Entwicklung geben k\u00f6nne.\nAuch Th\u00fcringens FDP-Chef Kemmerich protestierte\nAn den Protesten hatte sich am Samstag auch der Th\u00fcringer FDP-Chef und kurzzeitige Ministerpr\u00e4sident Thomas Kemmerich beteiligt. Auf Bildern war zu sehen, wie er in Gera ohne Mundschutz dicht neben anderen Teilnehmern lief. FDP-Chef Christian Lindner \u00fcbte scharfe Kritik: \u201eWer sich f\u00fcr B\u00fcrgerrechte und eine intelligente \u00d6ffnungsstrategie einsetzt, der demonstriert nicht mit obskuren Kreisen und der verzichtet nicht auf Abstand und Schutz.\u201c \nFDP-Vorstandsmitglied Marie-Agnes Strack-Zimmermann forderte Kemmerichs Parteiaustritt. Der r\u00e4umte einen Fehler ein.\n[Die Coronavirus-Krise ist auch f\u00fcr die Politik eine historische Herausforderung. Jeden Morgen informieren wir Sie, liebe Leserinnen und Leser, in unserer Morgenlage \u00fcber die politischen Entscheidungen, Nachrichten und Hintergr\u00fcnde. Zur kostenlosen Anmeldung geht es hier.]\nKretschmann reagiert gelassen\nDie Einschr\u00e4nkungen w\u00fcrden Schritt f\u00fcr Schritt gelockert, die Gefahr sei aber noch nicht vorbei. Alle m\u00fcssten weiterhin sehr vorsichtig sein.Die Proteste f\u00fchrte Kretschmann auch auf den Erfolg der Ma\u00dfnahmen zur\u00fcck. \u201eMan nennt das das sogenannte Vorsorge-Paradoxon: In dem Ma\u00dfe, wie das, was Sie machen, auch wirksam wird, in dem Ma\u00dfe schwindet einfach auch etwas die Einsicht, dass man sich noch weiter an diese scharfen Ma\u00dfnahmen halten soll, weil sie haben ja schon gewirkt.\u201c \nRamelow: \u201eDiese selbsternannten Spazierg\u00e4nger\u201c\nEs sei schwierig, auf diese Proteste zu reagieren, r\u00e4umte der Ministerpr\u00e4sident ein: \u201eWie soll ich denn auf diese haltlosen Verschw\u00f6rungen reagieren? Wie soll ich auf Impfgegner reagieren, wenn es gar keine Debatte \u00fcber einen Impfzwang gibt, oder \u00fcberhaupt erst ein Impfmittel?\u201c \nMan k\u00f6nne nur akzeptieren, \u201edass diese Menschen unterwegs sind\u201c. Man m\u00fcsse allerdings auf der Hut sein, \u201ewo sich 'Pegida' und AfD, b\u00fcrgerliche Sorgen und Existenzsorgen vermischen, das ist toxisch\u201c, betonte Ramelow. Dies d\u00fcrfe man nicht untersch\u00e4tzen.\nEr sorge sich vor allem vor der \u201eVerharmlosung und Leichtsinnigkeit, die diese selbsternannten Spazierg\u00e4nger da gerade betreiben\u201c, sagte der Ministerpr\u00e4sident weiter. Im th\u00fcringischen Sonneberg etwa behaupteten die Demonstranten, dass das Virus nicht vorhanden sei, \u201eund gleichzeitig m\u00fcssen wir wegen der Krankheitsf\u00e4lle die Klinik schlie\u00dfen\u201c. Diese Gleichzeitigkeit alarmiere ihn und mache ihm Angst.\nJustizministerin: Bedenken und Sorgen anh\u00f6ren\nZugleich verteidigte die SPD-Politikerin die gegenw\u00e4rtigen Einschr\u00e4nkungen. \"Es geht nicht darum, irgendjemand eine Freiheit zu nehmen, sondern es geht weiterhin darum, Gesundheit und Leben zu sch\u00fctzen\", sagte sie. \"Und das, was wir mittlerweile erreicht haben, jetzt nicht leichtfertig zu verspielen.\"\nDie derzeitigen Einschr\u00e4nkungen der Grundrechte seien aber zeitlich begrenzt, der Staat d\u00fcrfe sie nicht l\u00e4nger aufrechterhalten als unbedingt notwendig. Sie sei \"froh, dass jetzt Versammlungen wieder m\u00f6glich sind\" - \"gerade in einer so schwierigen Zeit\".\nMeinungsfreiheit und deren Aus\u00fcbung in Form von Demonstrationen sei wichtig f\u00fcr die Demokratie, sagte Lambrecht. Andererseits m\u00fcssten sich die Demonstranten auch an der Eind\u00e4mmung des neuartigen Coronavirus beteiligen, indem sie Mundschutz tr\u00fcgen und Abstandsregeln einhielten.  ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1259841988477751298,       \"url\": \"https://twitter.com/GFluchter/status/1259841988477751298\",       \"date\": \"2020-05-11 13:45:11+00:00\",       \"text\": \"W\u00e4re es nicht richtig @PaulZiemiak , auch mal den eigenen Parteikollegen Peter Schmidt zu kritisieren, er hat doch den gleichen Fehler gemacht wie Thomas Kemmerich, oder etwa nicht? Ich kommentiere gerne hier dank @Tagesspiegel https://t.co/CVXB4fdHyJ @TspCheckpoint https://t.co/PkV7zHgAnW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 779806523920973824,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1192519951711637510/o6XbAlGo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"GFluchter\",              \"name\": \"gabi Fl\u00fcchter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-24 22:15:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1666,              \"friends\": 5003,              \"tweets\": 51542,              \"liked_tweets\": 33077,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1461       }}, {       \"id\": 1259836715205898242,       \"url\": \"https://twitter.com/GFluchter/status/1259836715205898242\",       \"date\": \"2020-05-11 13:24:14+00:00\",       \"text\": \"Politiker warnen vor Vereinnahmung durch Radikale https://t.co/CVXB4fdHyJ Vereinnahmen kann man nur den, der die Freiheit nicht gelernt hat und/oder sie sich nicht leisten kann. Ich kommentiere gerne @Tagesspiegel @TspCheckpoint\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 779806523920973824,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1192519951711637510/o6XbAlGo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"GFluchter\",              \"name\": \"gabi Fl\u00fcchter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-24 22:15:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1666,              \"friends\": 5003,              \"tweets\": 51542,              \"liked_tweets\": 33077,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1461       }}, {       \"id\": 1259801151551266818,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1259801151551266818\",       \"date\": \"2020-05-11 11:02:55+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/r2Oh99c2bV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1259799749441576961,       \"url\": \"https://twitter.com/IngeBunge/status/1259799749441576961\",       \"date\": \"2020-05-11 10:57:20+00:00\",       \"text\": \"Gefahr erkannt. Solange Politiker nicht wissen wie B\u00fcrger ticken kann man nicht dagegen halten (#SPD) . Kommt raus aus euren Elfenbeinturm und redet mit den Leuten, \u00fcberlasst das nicht den teilweise rei\u00dferischen Medien.https://t.co/gRNELaZdFX#Coronakrise #COVID19de\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 56128302,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1251868711541186565/0wNKUWg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"IngeBunge\",              \"name\": \"Bunge\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-12 16:29:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 66,              \"friends\": 36,              \"tweets\": 16976,              \"liked_tweets\": 15776,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 972       }}, {       \"id\": 1259787308280295431,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1259787308280295431\",       \"date\": \"2020-05-11 10:07:54+00:00\",       \"text\": \"Der Th\u00fcringer Ministerpr\u00e4sident #Ramelow zu den #Corona-Protesten: Man m\u00fcsse auf der Hut sein, \u201ewo sich Pegida und AfD, b\u00fcrgerliche Sorgen und Existenzsorgen vermischen, das ist toxisch\u201c.https://t.co/BopN2hRN8u\",       \"replies\": 10,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 17,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438678,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259581,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4101,              \"media_shared\": 25701       }}, {       \"id\": 1259772146773090304,       \"url\": \"https://twitter.com/Aeskulappirat/status/1259772146773090304\",       \"date\": \"2020-05-11 09:07:39+00:00\",       \"text\": \"Es geht nicht darum, irgendjemand eine Freiheit zu nehmen, sondern es geht weiterhin darum, Gesundheit und Leben zu sch\u00fctzen, sagte Lambrecht. Und das, was wir mittlerweile erreicht haben, jetzt nicht leichtfertig zu verspielen. #COVID19de #Grundrechtehttps://t.co/yDysU5dBy1\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 863452039048822785,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/897514985638723584/vd8G4rWm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/863452039048822785/1516838834\",              \"username\": \"Aeskulappirat\",              \"name\": \"Michael Passlack \ud83c\udf39 #Piraten Hessen \ud83d\ude37 #FBPE\",              \"description\": \"Werte-Union & die #NoAfD geh\u00f6ren auf den M\u00fcllhaufen der Geschichte. Sozialpirat, nat\u00fcrlich 100% privater Account.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-13 17:53:03+00:00\",              \"location\": \"Rheingau-Taunus-Kreis, Hessen\",              \"followers\": 2261,              \"friends\": 4895,              \"tweets\": 27056,              \"liked_tweets\": 41522,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 3646       }}, {       \"id\": 1259765039730483200,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1259765039730483200\",       \"date\": \"2020-05-11 08:39:25+00:00\",       \"text\": \"Proteste gegen #Corona-Beschr\u00e4nkungen: Politiker warnen vor Vereinnahmung durch Radikale. https://t.co/BopN2hRN8u\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438678,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259581,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4101,              \"media_shared\": 25701       }}]"}