{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/fragen-des-tages-neue-corona-lockerungen-aktionen-fuer-1-mai-geplant-das-war-heute-wichtig/25793258.html",
     "date": "2020-04-30T21:08:13+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Neue Corona-Lockerungen, Aktionen f\u00fcr 1. Mai geplant \u2013 das war heute wichtig",
     "article": "Weitere Themen: Kontaktverbot k\u00f6nnte Ende Mai fallen. Neue Corona-Studien legen nah, dass Kinder zwar infekti\u00f6s sind, sich aber weniger oft selbst anstecken. Wie jeden Tag bringen wir Sie mit den Fragen des Tages auf den aktuellen Stand \u2013 nat\u00fcrlich mit den passenden Antworten. Zur Anmeldung f\u00fcr den Newsletter geht es hier.\n1. Die Johns-Hopkins-Universit\u00e4t meldet weltweit knapp 3,22 Millionen best\u00e4tigte Infizierte und rund 228.900 registrierte Tote.\n2. Der Blick auf Deutschland macht vorsichtig Hoffnung. Insgesamt gibt es 162.123 gemeldete Corona-Infizierte. Entscheidender ist aber vielleicht die Zahl der tats\u00e4chlich aktiven F\u00e4lle, also derjenigen, die gerade gemeldet krank sind. Das sind 32.100. Und die Zahl geht weiter zur\u00fcck. \nSicher keine Entwarnung. Es gibt genug Wissenschaftler, die darauf verweisen, dass durch die Lockerungen eine zweite Welle m\u00f6glich ist. Aber eben ein Zeichen der Hoffnung. Hier k\u00f6nnen Sie alle Karten, Grafiken und Zahlen live verfolgen.\nAngela Merkel und die Regierungschefs der Bundesl\u00e4nder haben sich darauf verst\u00e4ndigt, dass Museen, Zoos und Ausstellungen unter Auflagen wieder \u00f6ffnen d\u00fcrfen. Eine Einigung zur weiteren \u00d6ffnung von Schulen und Kitas gab es nicht. Das soll bei der n\u00e4chsten Schaltkonferenz am 6. Mai folgen. Merkel betonte, dass es nach wie vor das Hauptziel sei, die Zahl der Infizierten so gering wie m\u00f6glich zu halten. Alle aktuellen Entwicklungen hier in unserem Newsblog.\nWissenschaftler der vier gro\u00dfen au\u00dferuniversit\u00e4ren Forschungseinrichtungen in Deutschland (Fraunhofer-Gesellschaft, Helmholtz-Gemeinschaft, Leibniz-Gemeinschaft und Max-Planck-Gesellschaft ) haben sich zusammengetan, um einen Weg aus der Krise zu zeichnen. \nUnd sie machen Hoffnung, da die Zahl der Neuinfektionen pro Tag von rund 7000 Ende M\u00e4rz auf jetzt etwa 1500 gesunken ist. Deshalb k\u00f6nnte eine Lockerung des Kontaktverbots m\u00f6glicherweise kommen. Entscheidend sei, dass sich die Menschen an die Hygienevorschriften und Abstandsregeln hielten. Mehr zu dem Bericht lesen Sie hier.\nDeutschlands gr\u00f6\u00dftes Kaufhaus darf vorl\u00e4ufig wieder \u00f6ffnen: Das Verwaltungsgericht Berlin entschied am Donnerstag in einem Eilverfahren, dass das KaDeWe an der Tauentzienstra\u00dfe nicht an die 800-Quadratmeter-Obergrenze f\u00fcr den Einzelhandel gebunden ist. Gleiches gilt f\u00fcr die Filialen von Karstadt und Kaufhof in Berlin. Die Begr\u00fcndung und mehr zum Urteil lesen Sie hier in unserem Berlin-Liveblog zur Corona-Krise.\nKinder haben wohl eine gleich hohe Viruslast wie Erwachsene, zeigen aber seltener Symptome. Zu der Erkenntnis kommt eine Studie der Berliner Charit\u00e9, an der auch deren Chef-Virologe, Christian Drosten, beteiligt war. \nEr verweist aber auch auf eine andere Studie, die sagt, dass das Ansteckungsrisiko bei Kindern geringer sein k\u00f6nnte. Es d\u00fcrfte so und auch so die Debatte um die Schul\u00f6ffnungen beeinflussen. Mehr zu den Studien und Reaktionen darauf hier. \n \n \nBundesinnenminister Horst Seehofer (CSU) hat gegen die libanesische Terrormiliz Hisbollah (Partei Gottes) ein Bet\u00e4tigungsverbot in der Bundesrepublik ausgesprochen. Hauptgrund ist die Hetze der Vereinigung fundamentalistischer Schiiten gegen Israel. Mehr Hintergr\u00fcnde zu dem Verbot finden Sie hier. \n5000 Polizisten werden im Einsatz sein und die Polizei will fr\u00fch eingreifen. Die Walpurgisnacht am heutigen Donnerstag ist ein erster Test. Mehr Hintergr\u00fcnde dazu finden Sie hier. \nManchmal sucht man in diesen Zeiten ja einfach Kurzweiliges. \"Merz gegen Merz\" ist so etwas. Und das hat nichts mit Friedrich Merz zu tun, wobei das manchmal auch kurzweilig sein kann, sondern mit Annette Frier und Christoph Maria Herbst. Die beiden spielen ein Ehepaar, das sich liebevoll in der Krise befindet. Beide Staffeln gibt es hier in der ZDF Mediathek.\nKurze 1. Mai Demo in Berlin. Die Vorsitzenden der Gewerkschaften werden kurz und auf Abstand am Brandenburger Tor zusammenkommen.\nDigitaler Bundesparteitag der Gr\u00fcnen. Am Samstag kommen die Gr\u00fcnen zu ihrem Bundesparteitag zusammen - rein digital.\n35 Millionen Pfund hat die britische Regierung den Tageszeitungen auf der Insel zugesichert. Denn der Wirtschaftseinbruch geht auch an den Medien nicht vorbei, da viele Anzeigen wegbrechen. Das ist in Deutschland und auch bei uns nicht viel anders. Aber statt \u00fcber staatliche Hilfen w\u00fcrde ich mich schon freuen (und es w\u00e4re eine gro\u00dfe Hilfe), wenn Sie vielleicht diesen Newsletter Ihren Freunden und Bekannten weiterempfehlen. \nAber wirklich nur, wenn er Ihnen auch gef\u00e4llt. Falls nicht, dann schreiben Sie mir bitte per Mail an christian.tretbar@tagesspiegel.de. Noch nicht angemeldet? Zur Anmeldung f\u00fcr den Newsletter geht es hier.\nIch w\u00fcnsche Ihnen einen sch\u00f6nen Abend und vor allem ein erholsames langes Wochenende. Herzliche Gr\u00fc\u00dfe, Ihr Christian Tretbar. Mitglied der Chefredaktion ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1256131417609773057,       \"url\": \"https://twitter.com/scheerenberger/status/1256131417609773057\",       \"date\": \"2020-05-01 08:00:42+00:00\",       \"text\": \"Neue Corona-Lockerungen, Aktionen f\u00fcr 1. Mai geplant \u2013 das war heute wichtig https://t.co/3i5KrLARWp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2969405391,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1337848455335727110/KlU4gkXm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2969405391/1607803175\",              \"username\": \"scheerenberger\",              \"name\": \"Birgit S -bitte nur mit Maske!\",              \"description\": \"have empathy..\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-09 09:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3008,              \"friends\": 5001,              \"tweets\": 763628,              \"liked_tweets\": 481559,              \"lists_member\": 31,              \"media_shared\": 5911       }}, {       \"id\": 1255965933165842433,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1255965933165842433\",       \"date\": \"2020-04-30 21:03:07+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/dMK0o3ViEW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1255947391469080576,       \"url\": \"https://twitter.com/ctretbar/status/1255947391469080576\",       \"date\": \"2020-04-30 19:49:27+00:00\",       \"text\": \"Lockerungen, verschobene Lockerungen und ein bisschen was f\u00fcr die Ohren - Unsere \u201eFragen des Tages\u201c https://t.co/uMjwi15y2H\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19646391,              \"url\": \"http://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/826389986165583872/-Wogwr4y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19646391/1485861773\",              \"username\": \"ctretbar\",              \"name\": \"Christian Tretbar\",              \"description\": \"Chefredakteur @tagesspiegel\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-01-28 11:20:42+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 4374,              \"friends\": 1742,              \"tweets\": 4865,              \"liked_tweets\": 608,              \"lists_member\": 133,              \"media_shared\": 351       }}, {       \"id\": 1255947322506313730,       \"url\": \"https://twitter.com/politiknachr/status/1255947322506313730\",       \"date\": \"2020-04-30 19:49:10+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/yv1wheIood\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1233117189319860224,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1234577229163704321/eyhszm1l_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1233117189319860224/1583181197\",              \"username\": \"politiknachr\",              \"name\": \"Politiknachrichten\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-27 19:50:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 32,              \"friends\": 509,              \"tweets\": 3912,              \"liked_tweets\": 1087,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1255940289279205378,       \"url\": \"https://twitter.com/Mrandloev/status/1255940289279205378\",       \"date\": \"2020-04-30 19:21:13+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/VMj9C7WO5k\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 884295450,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1011777592611962880/s4aaCjQE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/884295450/1512193972\",              \"username\": \"Mrandloev\",              \"name\": \"Gudrun M. Randl\u00f8v\",              \"description\": \"Tweets about EverydayLife in Germany, Russia and Eastern Europe. Lived many years in Germany, Russia and Poland. Tweets and Re-Tweets in English/German/Danish\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-16 12:03:36+00:00\",              \"location\": \"COPENHAGEN \ud83c\udde9\ud83c\uddf0\",              \"followers\": 335,              \"friends\": 829,              \"tweets\": 3546,              \"liked_tweets\": 4239,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 161       }}, {       \"id\": 1255938917708238852,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1255938917708238852\",       \"date\": \"2020-04-30 19:15:46+00:00\",       \"text\": \"Fragen des Tages: Neue #Corona-Lockerungen, Aktionen f\u00fcr 1. Mai geplant \u2013 das war heute wichtig. https://t.co/zDhI4deh6E\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438678,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259581,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4101,              \"media_shared\": 25701       }}]"
}