{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/generationenkonflikt-in-der-corona-krise-aeltere-sollten-jungen-den-vortritt-bei-lockerungen-lassen/25774620.html",
     "date": "2020-04-26T17:32:21+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "\u00c4ltere sollten Jungen den Vortritt bei Lockerungen lassen",
     "article": "Bald werden einzelne Corona-Ma\u00dfnahmen gelockert \u2013 vor allem f\u00fcr die J\u00fcngeren. Die \u00e4ltere Generation sollte Verst\u00e4ndnis daf\u00fcr haben. Eine Kolumne. Vor zwei Wochen habe ich mit meinem Pl\u00e4doyer, die \u00c4lteren m\u00f6chten doch bitte endlich mal zu Hause bleiben, viele von Ihnen verbittert. Sie sich haben sich zu Recht \u00fcber den Ton des Kommentars und seine Pauschalit\u00e4t beschwert. Ich m\u00f6chte mich daf\u00fcr entschuldigen. F\u00fcr meine Meinung entschuldige ich mich allerdings nicht.\nDie \u00c4lteren von uns \u2013 ja, Sie haben mich darauf aufmerksam gemacht, ich geh\u00f6re dazu \u2013 tragen gerade in den kommenden Wochen und Monaten eine besondere Verantwortung f\u00fcr sich selbst und f\u00fcr die anderen. Denn sie m\u00fcssen ja nicht nur sich selbst fragen, wie wichtig ihnen das eigene Leben ist. Sie beantworten es durch ihr Verhalten f\u00fcr viele andere mit: weil man die meisten seiner Freunde in der Alterskohorte hat, der man selbst angeh\u00f6rt. \nWenn man sie nun wieder ausf\u00fchrlich trifft, die wiederer\u00f6ffneten Gesch\u00e4fte \u00f6fter als n\u00f6tig frequentiert, und sich an \u00f6ffentlichen Pl\u00e4tzen aufh\u00e4lt, die nun von vielen bev\u00f6lkert sind, bringt man auch seine Familie und die Freunde in Gefahr.\n[Behalten Sie den \u00dcberblick \u00fcber die Corona-Entwicklung in Ihrem Berliner Kiez. In unseren Tagesspiegel-Bezirksnewslettern berichten wir \u00fcber die Krise und die Auswirkungen auf Ihre Nachbarschaft. Kostenlos und kompakt: leute.tagesspiegel.de.]\nEs ist eine Zumutung: Man muss sich eingestehen, dass man m\u00f6glicherweise besonders gef\u00e4hrdet ist, schwer krank zu werden und vielleicht sogar zu sterben, obwohl das Selbstbild damit \u00fcberhaupt nicht \u00fcbereinstimmt. Es ist bitter zuzusehen, wie sich die Welt f\u00fcr Andere halbwegs normalisiert, und man selbst muss sich mit seiner eigenen Verg\u00e4nglichkeit auseinandersetzen. \nDennoch wird es in den kommenden Wochen einen langsamen Abschied von der Einheitsl\u00f6sung \u2013 alle bleiben zu Hause \u2013 geben. Es gibt schon heute unterschiedliche Regelungen f\u00fcr Regionen, es wird unterschiedliche Appelle an verschiedene Gruppen geben. \nPl\u00e4tze, an denen es einen Ausbruch der Krankheit gibt, werden anders mit der Bedrohung umgehen als solche, die nicht belastet sind. Sch\u00fcler und Studenten, viele Arbeitnehmer und Selbstst\u00e4ndige haben keine Wahl: Sie m\u00fcssen raus, weil sie sonst ihre Arbeit,ihre Bildungschancen, ihre materielle Existenz verlieren. \nF\u00fcr viele \u00c4ltere gilt das nicht. K\u00f6nnen, d\u00fcrfen wir von den Jungen erwarten, dass sie sich dauerhaft beschr\u00e4nken, nur weil wir uns nicht eingestehen wollen, dass wir alt werden? ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1260586886915121160,       \"url\": \"https://twitter.com/DieNeueNorm/status/1260586886915121160\",       \"date\": \"2020-05-13 15:05:09+00:00\",       \"text\": \"\u201eEs ist bitter zuzusehen, wie sich die Welt f\u00fcr Andere halbwegs normalisiert, und man selbst muss sich mit seiner eigenen Verg\u00e4nglichkeit auseinandersetzen.\u201cIn der #Corona-Krise sollen \u00e4ltere Menschen eigenverantwortlich R\u00fccksicht nehmen:https://t.co/joooloIZFv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1159416385308635136,              \"url\": \"http://www.dieneuenorm.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1207623183207141376/9MqqH0c3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1159416385308635136/1576755018\",              \"username\": \"DieNeueNorm\",              \"name\": \"Die Neue Norm\",              \"description\": \"Das Magazin f\u00fcr Vielfalt, Gleichberechtigung und Disability Mainstreaming. Wir denken Inklusion weiter. Ein Projekt der @SOZIALHELDEN\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-08 10:49:41+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1681,              \"friends\": 219,              \"tweets\": 633,              \"liked_tweets\": 317,              \"lists_member\": 30,              \"media_shared\": 82       }}, {       \"id\": 1254700763693092865,       \"url\": \"https://twitter.com/altersbilder/status/1254700763693092865\",       \"date\": \"2020-04-27 09:15:47+00:00\",       \"text\": \"\u00c4ltere sollten Jungen den Vortritt bei Lockerungen lassen https://t.co/opAL4AWRd0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 198858626,              \"url\": \"http://www.programm-altersbilder.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1208399691/Logo_Altersbilder_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"altersbilder\",              \"name\": \"Altersbilder\",              \"description\": \"Hier twittert das Team Programm Altersbilder. Impressum: programm-altersbilder.de/storagefolder/\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-05 12:46:17+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2445,              \"friends\": 1128,              \"tweets\": 10955,              \"liked_tweets\": 287,              \"lists_member\": 74,              \"media_shared\": 129       }}, {       \"id\": 1254515393085018117,       \"url\": \"https://twitter.com/StaPetra/status/1254515393085018117\",       \"date\": \"2020-04-26 20:59:12+00:00\",       \"text\": \"\u00c4ltere sollten Jungen den Vortritt bei Lockerungen lassen https://t.co/wg19Qg2IwB Ist richtig so!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1082556353368018944,              \"url\": \"https://www.instagram.com/petruschkaforever/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1082556980236091392/xO-yTvSI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1082556353368018944/1609798982\",              \"username\": \"StaPetra\",              \"name\": \"\ud83d\ude37petruschka forevr\ud83d\ude37\",              \"description\": \"\u2615komm., reg. & intern. interessiert\u262e\ud83c\udf39\ud83c\udf3a\ud83e\udd8b\ud83c\udf0dhistorikerin\ud83d\udc1e\ud83e\udd89angest. bei einem energied.leister\u267b\ufe0f\ud83c\udf08\ud83c\udf3bspd ortsver., gemeinde- & kreisverb.\ud83d\udc9c\ud83d\udc99\ud83d\udc9a\ud83d\udc9b\ud83e\udde1\u2764\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-08 08:35:22+00:00\",              \"location\": \":v\u00f6lklingen:\",              \"followers\": 113,              \"friends\": 514,              \"tweets\": 8516,              \"liked_tweets\": 4404,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 170       }}, {       \"id\": 1254461622745280518,       \"url\": \"https://twitter.com/NABU_Klima/status/1254461622745280518\",       \"date\": \"2020-04-26 17:25:32+00:00\",       \"text\": \"Der #Generationenkonflikt in der Coronakrise ist mindestens so brisant wie in der Klimakrise. In den Kommentaren zeigt sich, dass \u00c4ltere teilweise besonders hadern, Empfehlungen und/oder Vorgaben zu akzeptieren, die f\u00fcr sie Verhaltens\u00e4nderungen bedeuten.https://t.co/X6lIwQiVa0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2894433604,              \"url\": \"https://www.nabu.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/538306956969005056/1YyzrfyX_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2894433604/1417168204\",              \"username\": \"NABU_Klima\",              \"name\": \"NABU Klima & Energie\",              \"description\": \"Hier twittert das Klima-/Energieteam des Naturschutzbund Deutschland e.V. (NABU) zu aktuellen Entwicklungen. nabu.de/datenschutz-un\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-11-27 09:25:48+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 2314,              \"friends\": 196,              \"tweets\": 2475,              \"liked_tweets\": 2063,              \"lists_member\": 74,              \"media_shared\": 123       }}, {       \"id\": 1254450921674850305,       \"url\": \"https://twitter.com/FrankKadereit/status/1254450921674850305\",       \"date\": \"2020-04-26 16:43:00+00:00\",       \"text\": \"\u00c4ltere sollten Jungen den Vortritt bei Lockerungen lassen https://t.co/bYWmUNjS2G\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1875153379,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1297936684865196034/357VOPOB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1875153379/1582918871\",              \"username\": \"FrankKadereit\",              \"name\": \"Frank Kadereit\",              \"description\": \"Privater Account! Seit 1989 leitend in der Stat. Altenpflege und seit Kind an BVB-Fan. Es geht nicht anders, wenn man die ersten 26 Jahre in Do gelebt hat \ud83d\ude0a\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-17 11:17:33+00:00\",              \"location\": \"Kriftel, Deutschland\",              \"followers\": 277,              \"friends\": 60,              \"tweets\": 5470,              \"liked_tweets\": 10143,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 169       }}, {       \"id\": 1254442986521362432,       \"url\": \"https://twitter.com/AnhalterPirat/status/1254442986521362432\",       \"date\": \"2020-04-26 16:11:29+00:00\",       \"text\": \"Ich denke die Trennlinie verl\u00e4uft nicht zwischen \u201eAlt\u201c oder \u201eJung\u201c. Es sollten aber alle \u00fcberlegen, ob sie selber zwingend raus m\u00fcssen oder eher nicht. Ich brauche nicht mehr zur Arbeit, nicht zur Schule. Als Rentner bleibe ich gerne mehr zuhause! https://t.co/HumuUPPShf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://tapbots.com/tweetbot rel=nofollow>Tweetbot for i\u039fS</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 448248402,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1240567060817723392/vIBux6RU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"AnhalterPirat\",              \"name\": \"Per Anhalter zu Zweit zuhause\",              \"description\": \"Rentner! Humanist, geduldiger, ungl\u00e4ubiger, Optimist, Europ\u00e4er, sozialdemokratischer Liberaler, SPD-Mitglied, Dr. rer.pol. (WiWi), Mitglied Mensa e.V.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-12-27 19:53:44+00:00\",              \"location\": \"\u00dcberall in dieser Welt\",              \"followers\": 279,              \"friends\": 510,              \"tweets\": 11468,              \"liked_tweets\": 71,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 140       }}]"
}