{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/gesellschaft/panorama/der-aetna-ist-aktiv-der-gutmuetige/26956848.html",
     "date": "2021-02-26T22:03:11+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Der Gutm\u00fctige",
     "article": "Der \u00c4tna auf Sizilien ist derzeit so aktiv wie lange nicht mehr. Menschen in der N\u00e4he des Vulkans st\u00f6rt das aber kaum. Wenn der Ascheregen f\u00e4llt, dann h\u00f6rt es sich an wie Hagel. Von den Stra\u00dfen und D\u00e4chern in Catania ert\u00f6nt ein lautes Klickern. Denn aus der dunkelbraunen Vulkanwolke am Himmel fallen auch Millionen von Lavakieseln. Die meisten von ihnen sind kaum gr\u00f6\u00dfer als eine Erbse, zum Teil haben sie aber auch einen Durchmesser von mehreren Zentimetern. \nDie Wucht der Explosionen und der Druck des Gases im Krater zerrei\u00dfen die aufsteigende Lava in Staub und Gesteinsteile, die sich in der kalten Luft abk\u00fchlen und verfestigen. Wenige Stunden nach einem Ausbruch ist im weiten Umkreis des \u00c4tna alles \u00fcbers\u00e4t von diesen Lavakieseln \u2013 und zugedeckt von einer fingerdicken Decke aus Staub und Asche.\n Den letzten Vulkanhagel erlebten die Bewohner in der Nacht auf Donnerstag: Der \u00c4tna hat erneut Feuer und Asche gespuckt und den n\u00e4chtlichen Himmel mit bis zu 500 Meter hohen Lavafont\u00e4nen erleuchtet. Es handelte sich bereits um die sechste Eruption innerhalb von acht Tagen \u2013 ein Spektakel, das auch erfahrene Vulkanologen beeindruckt und begeistert. \n\u201eSo etwas haben selbst diejenigen von uns, die am \u00c4tna schon seit Jahrzehnten forschen, selten gesehen\u201c, sagt der Vulkanologe Boris Behncke vom \u00c4tna-Beobachtungszentrum des Nationales Instituts f\u00fcr Geophysik und Vulkanologie in Italien. Die Lavastr\u00f6me waren auch vom Weltraum aus zu sehen, wie Satellitenfotos belegen.\n Die Serie von stetig heftiger werdenden Ausbr\u00fcchen des \u00c4tna \u2013 im Fachjargon Paroxysmus genannt \u2013 begann vor zwei Monaten, am 14. Dezember 2020. Die Eruptionen erfolgen im S\u00fcd-Ost-Krater auf rund 2800 Metern \u00fcber dem Meer. Nach der ersten unruhigen Phase im Dezember folgte im Januar eine Beruhigung. \n[Wenn Sie die wichtigsten Nachrichten aus Berlin, Deutschland und der Welt live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nRekordverd\u00e4chtig\nDoch seit Mitte Februar kommt es laut Marco Viccaro, Dozent f\u00fcr Vulkanologie und Geochemie an der Universit\u00e4t von Catania, alle 26 bis 34 Stunden zu einem neuen Ausbruch. Wie lange die derzeitige Aktivit\u00e4t des \u00c4tna noch dauern wird, k\u00f6nnen die Forscher nicht voraussagen \u201eDas kann noch Wochen oder sogar Monate so weitergehen\u201c, sagt Viccaro. Sechs Ausbr\u00fcche von dieser Heftigkeit in nur acht Tagen seien jedenfalls \u201erekordverd\u00e4chtig\u201c.\n[Mehr aus der Hauptstadt. Mehr aus der Region. Mehr zu Politik und Gesellschaft. Und mehr N\u00fctzliches f\u00fcr Sie. Das gibt's jetzt mit Tagesspiegel Plus. Jetzt 30 Tage kostenlos testen]\n Die Experten versichern jedoch, dass der aktuelle Paroxysmus f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung keine Bedrohung darstelle. Die m\u00e4chtigen Lavastr\u00f6me flie\u00dfen in ein unbewohntes Tal, weit weg von der n\u00e4chsten Siedlung. Es bestehe auch nicht die Gefahr, dass sich ein zerst\u00f6rerischer pyroklastischer Strom bildet. \nZwar musste der Flughafen von Catania, der wichtigste auf Sizilien, wegen der kilometerhohen Aschewolke schon ein paarmal vor\u00fcbergehend geschlossen werden. Und der B\u00fcrgermeister der 300 000-Einwohner- Stadt am Fu\u00df des \u00c4tna, Salvo Pogliese, hat wegen des dicken Vulkanstaubs auf den Stra\u00dfen ein Fahrverbot f\u00fcr Zweir\u00e4der und eine H\u00f6chstgeschwindigkeit von 30 Kilometern pro Stunde f\u00fcr Autos und Lkws verf\u00fcgt. Aber ansonsten nimmt das Leben seinen gewohnten Gang.\n Die Bewohnerinnen und Bewohner am und unter dem Vulkan nehmen das Feuerwerk des \u00c4tna jedenfalls gelassen. \u201eWir sind die Ausbr\u00fcche ja seit unserer Geburt gew\u00f6hnt\u201c, sagen die beiden Hotelangestellten Manuela und Annarita aus Zafferana Etnea. Die Kleinstadt am Osthang des Vulkans war bei einem gro\u00dfen Ausbruch Anfang der 1990er Jahre von der Zerst\u00f6rung bedroht gewesen: Der Lavastrom kam erst wenige Hundert Meter vor dem Ortseingang zum Stehen. \nDie Lava flie\u00dft langsam\n\u201eAber die Lava flie\u00dft ja langsam \u2013 notfalls k\u00f6nnte man sich in aller Ruhe in Sicherheit bringen\u201c, betont Annarita. Etwas Angst haben die beiden aber bei den zahlreichen Erdbeben, die einen Ausbruch jeweils begleiten. \u201eIm vergangenen Dezember sind hier mehrere H\u00e4user besch\u00e4digt worden\u201c, sagt Manuela.\n Der \u00c4tna gilt unter den Geologen als gutm\u00fctiger Vulkan: Er explodiert nicht wie der Vesuv bei Neapel oder der Mount Saint Helen in den USA, sondern er l\u00e4sst regelm\u00e4\u00dfig Druck ab und schwappt lediglich \u00fcber. Die meisten Einwohner am \u00c4tna haben wegen der Gutm\u00fctigkeit ein geradezu inniges Verh\u00e4ltnis zu ihrem Vulkan. \u201eEr ist wie ein gigantisches Lebewesen: Er lebt, er zittert, er rumort, aber er tut uns nichts\u201c, sagt der Mittelschullehrer Alberto aus Catania.\n[Behalten Sie den \u00dcberblick: Jeden Morgen ab 6 Uhr berichten Chefredakteur Lorenz Maroldt und sein Team im Tagesspiegel-Newsletter Checkpoint das Aktuellste und Wichtigste aus Berlin. Jetzt kostenlos anmelden: checkpoint.tagesspiegel.de]\n Die \u00e4lteren Generationen, sagt Alberto, nennen den \u00c4tna manchmal auch \u201emadre\u201c, Mutter: Der Vulkan s\u00e4t nicht den Tod, sondern er spendet Leben. Dank seiner fruchtbaren Asche gedeihen rund um den \u00fcber 3000 Meter hohen Berg Orangen, Zitronen, Mandarinen, Oliven, Wein und sogar eine nur in Sizilien vorkommende Pistazienart. Botaniker haben am \u00c4tna, der zum Weltnaturerbe z\u00e4hlt, mehr als eintausend verschiedene Pflanzenarten katalogisiert.\n Am vergangenen Sonntag, zwischen den beiden gro\u00dfen Eruptionen vom Samstag und jener vom Donnerstag, hat Lehrer Alberto mit seiner Frau Maria und seinen beiden S\u00f6hnen einen Familienausflug zum \u201eRifugio Sapienza\u201c wenige Hundert Meter unterhalb des Gipfels unternommen. \nDort gibt es auch einen \u2013 dieses Jahr aufgrund von Corona und den Eruptionen geschlossenen \u2013 Skilift, der wegen seines Panoramas bei den Einwohnern Catanias sehr beliebt ist. Vom \u201eRifugio Sapienza\u201c aus genie\u00dft man inmitten einer mond\u00e4hnlichen Kraterlandschaft einen grandiosen Ausblick auf einen Teil Siziliens, auf die Meerenge von Messina, das italienische Festland und auf das Ionische Meer. \u201eWir lieben den \u00c4tna, es gibt keinen sch\u00f6neren und magischeren Berg auf der Welt\u201c, sagt Alberto.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1369905259712184322,       \"url\": \"https://twitter.com/wscherreiks/status/1369905259712184322\",       \"date\": \"2021-03-11 06:57:20+00:00\",       \"text\": \"\u201eDie \u00e4lteren Generationen, sagt Alberto, nennen den \u00c4tna manchmal auch \u201emadre\u201c, Mutter: Der Vulkan s\u00e4t nicht den Tod, sondern er spendet Leben.\u201c Der \u00c4tna ist aktiv: Der Gutm\u00fctige - Panorama - Gesellschaft - Tagesspiegel Mobil https://t.co/IVX3r39GQ2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 249680216,              \"url\": \"https://scherreiks.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1060424068149710849/NkTWn8eT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/249680216/1613391834\",              \"username\": \"wscherreiks\",              \"name\": \"Wolfgang Scherreiks\",              \"description\": \"#journalist #writer #literature #naturewriting instagram.com/wolfgang_scher\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-09 15:17:05+00:00\",              \"location\": \"Berlin & worldwide\",              \"followers\": 1302,              \"friends\": 671,              \"tweets\": 10202,              \"liked_tweets\": 5014,              \"lists_member\": 96,              \"media_shared\": 941       }}, {       \"id\": 1368668324993900548,       \"url\": \"https://twitter.com/MirabellaMB/status/1368668324993900548\",       \"date\": \"2021-03-07 21:02:11+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/JsZll5SR0h\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 72815968,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1366051214169960454/xOgrY4on_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/72815968/1606588530\",              \"username\": \"MirabellaMB\",              \"name\": \"Mirabella\",              \"description\": \"six inches deep in mud\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-09 09:59:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 13,              \"friends\": 80,              \"tweets\": 919,              \"liked_tweets\": 466,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 46       }}, {       \"id\": 1366058591635968010,       \"url\": \"https://twitter.com/ovtNEWS/status/1366058591635968010\",       \"date\": \"2021-02-28 16:12:03+00:00\",       \"text\": \"Der \u00c4tna ist aktiv: Der Gutm\u00fctige - Tagesspiegel https://t.co/dYcafZpQri\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1288107884593594370,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1366094252984434698/mp_Texn8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1288107884593594370/1614428154\",              \"username\": \"ovtNEWS\",              \"name\": \"NEWS - By OVERTONE Inc.\",              \"description\": \"RANDOM AUTOMATED TWEETS \ud83d\udc7e TESTING BY @ovtms and @NetBird  Rettweeter Bot: @NetBird\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-28 13:43:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 38,              \"friends\": 74,              \"tweets\": 20876,              \"liked_tweets\": 13,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 426       }}, {       \"id\": 1366027385661919233,       \"url\": \"https://twitter.com/ovtNEWS/status/1366027385661919233\",       \"date\": \"2021-02-28 14:08:02+00:00\",       \"text\": \"Der \u00c4tna ist aktiv: Der Gutm\u00fctige - Tagesspiegel https://t.co/NOnAIx6hq0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1288107884593594370,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1366094252984434698/mp_Texn8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1288107884593594370/1614428154\",              \"username\": \"ovtNEWS\",              \"name\": \"NEWS - By OVERTONE Inc.\",              \"description\": \"RANDOM AUTOMATED TWEETS \ud83d\udc7e TESTING BY @ovtms and @NetBird  Rettweeter Bot: @NetBird\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-28 13:43:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 38,              \"friends\": 74,              \"tweets\": 20876,              \"liked_tweets\": 13,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 426       }}, {       \"id\": 1365459037358329857,       \"url\": \"https://twitter.com/PeterBerrendorf/status/1365459037358329857\",       \"date\": \"2021-02-27 00:29:38+00:00\",       \"text\": \"Der Gutm\u00fctige https://t.co/8RR8PgMhYK\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 891194815,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PeterBerrendorf\",              \"name\": \"Peter Berrendorf\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-19 15:20:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 290,              \"liked_tweets\": 210,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}]"
}