{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/coronabonds-als-ein-instrument-der-solidaritaet-deutscher-oekonom-huether-ohne-gemeinschaftsanleihe-sehe-ich-schwarz-fuer-die-eu/25700908.html",
     "date": "2020-03-31T16:56:40+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Deutscher \u00d6konom H\u00fcther: \"Ohne Gemeinschaftsanleihe sehe ich schwarz f\u00fcr die EU\"",
     "article": "Anders als 2011 pl\u00e4diert IW-Direktor Michael H\u00fcther f\u00fcr Eurobonds: Es geht diesmal nicht um fiskalische Fragen, sondern um Leben und Tod. F\u00fcr Michael H\u00fcther ist der Fall klar. Eurobonds w\u00fcrden \u201eeinen europ\u00e4ischen Einheitsstaat vort\u00e4uschen\u201c und einen \u201evollst\u00e4ndigen fiskalischen Haftungsverbund\u201c bedeuten. Das k\u00f6nne nur schiefgehen, argumentierte der Chef des Instituts der deutschen Wirtschaft (IW), weil die Euro-Anleihe einen \u201enegativen Anreizeffekt\u201c aus\u00fcbe. \nWenn die solide wirtschaftenden L\u00e4nder im Norden f\u00fcr die Hallodris im S\u00fcden mithafteten, w\u00fcrde das deren laxe Ausgabenpolitik noch belohnen. Das war die Argumentation des IW-Direktors H\u00fcther 2011, als aus der Bankenkrise eine Eurokrise geworden war und die Diskussion um Eurobonds aufkochte.\n2020 ist nicht vergleichbar mit 2011\nHeute klingt H\u00fcther so: \u201eOhne eine gemeinschaftliche Krisen-Anleihe sehe ich schwarz f\u00fcr die europ\u00e4ische Union.\u201c Der \u00d6konom hat seine Meinung ge\u00e4ndert, weil sich die Umst\u00e4nde ver\u00e4ndert haben und Coronabonds anders ausgelegt w\u00e4ren als die einst diskutierten Eurobonds. \u201eDie Situation heute ist nicht vergleichbar mit 2011: Damals ging es um die Frage, ob man dauerhaft f\u00fcr die fiskalische Architektur der EU gemeinschaftliche Bonds zulassen will, heute geht es um eine befristete finanzpolitische Antwort auf die Coronakrise\u201c, sagte H\u00fcther dem Tagesspiegel. \u201eEs geht um Solidarit\u00e4t, das war damals nicht der Fall.\u201c\nScholz ist ebenso dagegen wie Sch\u00e4uble\nEine gemeinschaftliche Haftung und mithin einen Transfer in die \u00e4rmeren L\u00e4nder, die besonders vom Virus betroffen sind, lehnt der SPD-Finanzminister Olaf Scholz ebenso ab wie 2011 der CDU-Finanzminister Wolfgang Sch\u00e4uble. Die damalige Bundesregierung pochte auf die Nichtbeistands-Klausel (No Bailout), wonach kein EU-Land f\u00fcr die Schulden anderer Mitgliedsstaaten haftet. Die Tragweite der Klausel ist indes eine Frage der Interpretation respektive des politischen Willens. EU-Kommissionspr\u00e4sidentin Ursula von der Leyen meint, zur Bek\u00e4mpfung der Krise m\u00fcsse man \u201ealle Instrumente\u201c erw\u00e4gen, auch gemeinsame Corona-Bonds: \u201eWenn sie helfen, werden sie eingesetzt.\u201c Wirklich? Ihr Vorg\u00e4nger Jean-Claude Juncker pl\u00e4dierte vergeblich f\u00fcr Gemeinschaftsanleihen.\n1000 Milliarden Euro vorgeschlagen\nDie Zeiten sind andere. \u201eAuch die Ordnungspolitik muss bestimmte Dinge in Raum und Zeit w\u00fcrdigen\u201c, erkl\u00e4rt H\u00fcther. Gemeinsam mit einem halben Dutzend weiterer deutscher \u00d6konomen hat er eine Euro-Krisenanleihe mit einem Volumen von 1000 Milliarden Euro vorgeschlagen. Um zu vermeiden, dass sich die Coronakrise zu einer Staatsschuldenkrise entfalte, bed\u00fcrfe es \u201eeines gemeinsamen starken Signals an die Finanzm\u00e4rkte, dass Wetten gegen die Eurozone und einzelne Mitgliedstaaten keinen Sinn machen\u201c. Aus dem 1000-Milliarden-Euro-Topf k\u00f6nnten die Eurostaaten unterst\u00fctzt werden, die auf dem Kapitalmarkt hohe Risikopr\u00e4mien zahlen m\u00fcssten. \u201eAufgrund der gemeinschaftlichen Haftung w\u00fcrde sich die Verschuldung der am meisten betroffenen Staaten vergleichsweise wenig erh\u00f6hen\u201c, schreiben die \u00d6konomen. \nVorbild ist die \u00d6l-Anleihe 1975\nAlles in allem sei der Riesentopf eine \u201eeinmalige Ma\u00dfnahme\u201c und vergleichbar mit der Gemeinschaftsanleihe aus der Zeit der \u00d6lkrise. \u201eWegen der \u00d6l-Anleihe Mitte der 1970er Jahre ist nicht die Welt untergegangen\u201c, wirbt H\u00fcther f\u00fcr die Idee und flankiert das noch mit einem moralischen Appell. \u201eDie EU sollte helfen, Menschenleben in Italien und Spanien zu retten. Es geht um Leben und Tod und nicht um die Finanzierungen von Staud\u00e4mmen in Mittelitalien\u201c, sagt der IW-Direktor und befindet mit der Einsch\u00e4tzung auf einer \u00e4hnlichen Linie wie der aus Italien stammende Harvard-\u00d6konom Alberto Alesina. \n\u201eDas Argument, dass die L\u00e4nder in der Vergangenheit Fehler in ihrer Finanzpolitik gemacht haben und deswegen ihre B\u00fcrger sterben m\u00fcssen und ihre Wirtschaft wegen des Coronavirus zusammenbrechen muss, ist nicht nur unmoralisch\u201c, sagte Alesina dem Fernsehsender ntv. \u201e Es ist auch \u00f6konomisch sinnlos, denn der Zusammenbruch einiger Volkswirtschaften in der Eurozone wird auch sehr schlechte Auswirkungen auf die anderen haben. Es w\u00e4re das Ende des europ\u00e4ischen Projekts.\u201c\nBundesregierung setzt auf ESM\nDer Hinweis auf die M\u00f6glichkeiten des Europ\u00e4ischen Rettungsschirms ESM, wie er zum Beispiel von Olaf Scholz aber auch von anderen \u00d6konomen kommt, ist H\u00fcther zufolge nicht zielad\u00e4quat. Der ESM kn\u00fcpfe Hilfen an Bedingungen. \u201eF\u00fcr die aktuelle Krise ist er nicht geeignet.\u201c Im \u00dcbrigen werde der ESM vermutlich gebraucht \u201eum ein Sicherheitsnetz f\u00fcr die Banken der Eurozone aufzuspannen\u201c. Doch die deutsche Regierung konzentriert sich auf den ESM und erw\u00e4gt die Lockerung der Bedingungen, um L\u00e4ndern wie Italien die Geldbeschaffung ohne dem\u00fctigende Auflagen zu erm\u00f6glichen. Ob das ausreicht? \nItaliener appellieren an Deutschland\nIn einer ganzseitigen FAZ-Anzeige an die \u201eLiebe deutsche Freunde\u201c werben italienische Ministerpr\u00e4sidenten, Abgeordnete und B\u00fcrgermeister f\u00fcr Eurobonds und erinnern an neun Staaten (darunter Frankreich, Spanien und Belgien), die ebenfalls Bonds vorschlagen. Man fordere nicht die Vergemeinschaftung von Altschulden, \u201esondern die Bereitstellung ausreichender Mittel f\u00fcr einen gro\u00dfen europ\u00e4ischen Rettungsplan\u201c. Nach dem Krieg sei den Deutschen von den Nachbarl\u00e4ndern Solidarit\u00e4t entgegengebracht worden. \u201eDie Erinnerung hilft, die richtigen Entscheidungen zu treffen\u201c, hei\u00dft es in der Anzeige, die auch H\u00fcther unterschreiben k\u00f6nnte. \u201eDie Berliner Regierungsparteien sind in diesem Punkt zu hasenf\u00fc\u00dfig\u201c, meint der IW-Direktor. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1247872605874503682,       \"url\": \"https://twitter.com/nadine_milde/status/1247872605874503682\",       \"date\": \"2020-04-08 13:03:08+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/fMot0IkgMd\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1130288705707622402,              \"url\": \"http://www.nadinemilde.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1130289176803520512/5mEYASvq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1130288705707622402/1593129928\",              \"username\": \"nadine_milde\",              \"name\": \"Nadine Milde \ud83c\udf08\",              \"description\": \"Mit-Mensch. Art, Culture & Politics. Research: digitalization & globalization ethics. Speaker of AK Internationales & Eu.\ud83c\udf3b\ud83d\udc9aCgn. 2019 EU Parliament candidate.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2019-05-20 01:46:41+00:00\",              \"location\": \"Earth\",              \"followers\": 985,              \"friends\": 836,              \"tweets\": 9374,              \"liked_tweets\": 7768,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1181       }}, {       \"id\": 1247151033534603264,       \"url\": \"https://twitter.com/nicolabeerfdp/status/1247151033534603264\",       \"date\": \"2020-04-06 13:15:51+00:00\",       \"text\": \"F\u00fcr alte Schulden haften (#Coronabonds) ist falsch. Soforthilfe besser machbar mit #ESM &amp; #EIB. Auch @MinPres Solidarfonds m\u00f6gl. Doch nach #COVID19 braucht es neue \ud83c\uddea\ud83c\uddfa Investitionen f\u00fcr Wiederaufschwung &amp;Wachstumspakt. Das jetzt schon angehen, ist richtig! https://t.co/24uOQxyBkg\",       \"replies\": 8,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 20,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 828623998921629696,              \"url\": \"http://nicola-beer.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1293861921570066433/lfFQPPOV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/828623998921629696/1616921314\",              \"username\": \"nicolabeerfdp\",              \"name\": \"Nicola Beer\",              \"description\": \"Vizepr\u00e4sidentin Europ\u00e4isches Parlament | Stellv. Bundesvorsitzende @fdp | Kultusministerin a.D.| Staatssekret\u00e4rin Europa a.D. | Retweet\u2260endorsement TB=Team Beer\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2017-02-06 15:18:51+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main, Br\u00fcssel\",              \"followers\": 17846,              \"friends\": 5108,              \"tweets\": 10631,              \"liked_tweets\": 7205,              \"lists_member\": 319,              \"media_shared\": 774       }}, {       \"id\": 1246729526790455296,       \"url\": \"https://twitter.com/47apollo/status/1246729526790455296\",       \"date\": \"2020-04-05 09:20:56+00:00\",       \"text\": \"@Oma1sagt @Die_Gruenen @watson_de Es gibt auch ernstzunehmende \u00d6konomen die das fordern:https://t.co/U4Lw15ydqE\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2746954204,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1233687187117543425/DUzMHN4a_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"47apollo\",              \"name\": \"Apollo\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-19 01:06:20+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 4,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 774,              \"liked_tweets\": 3620,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 6       }}, {       \"id\": 1246353492480049152,       \"url\": \"https://twitter.com/ThoroughlyFedUp/status/1246353492480049152\",       \"date\": \"2020-04-04 08:26:43+00:00\",       \"text\": \"@GunterFehlinger @maybritillner @OlafScholz @EIB @ESM_Press @ecb @Lagarde Hier noch ein interessanter Artikel https://t.co/zO5jMCQri2. Selbst erzliberale \u00d6konomen wie die Herren Fuest und H\u00fcther https://t.co/PkIVU3luZT pl\u00e4dieren f\u00fcr #coronabonds. Derart beratungsresistente, die #EU gef\u00e4hrdende Parteien w\u00e4hle ich NICHT mehr @cducsubt @CDU @spdbt @spdde\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1614797186,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000234177028/339f88809fd4a7ef0528e25ba37f9b89_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ThoroughlyFedUp\",              \"name\": \"MLutz\",              \"description\": \".auf Deutsch: Ick kann ja nich soviel fressen wie Ick kotzen k\u00f6nnte-angesichts der politischen Gesamtsituation. Nur in Berlin: Da tut sich was. Kein Wutb\u00fcrger!!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-07-23 08:50:49+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 56,              \"friends\": 110,              \"tweets\": 2474,              \"liked_tweets\": 1665,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 336       }}, {       \"id\": 1246311328396062721,       \"url\": \"https://twitter.com/sinascarinzi2/status/1246311328396062721\",       \"date\": \"2020-04-04 05:39:10+00:00\",       \"text\": \"Die allgemeine Frage ist eher, ob eine Minderheit f\u00fcr die Mehrheit der EU-Staaten entscheiden soll und darf. K\u00f6nnen die Staaten, die mit den Vorschl\u00e4gen der Mehrheit nicht einverstanden sind, sich nicht einfach enthalten? https://t.co/z9rGL8TI3e\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 934805261751111680,              \"url\": \"https://fancy-i.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/935843558657089536/Gzzed3z9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/934805261751111680/1511711111\",              \"username\": \"sinascarinzi2\",              \"name\": \"Alfonsina\",              \"description\": \"Brevity is the soul of wit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-11-26 15:25:17+00:00\",              \"location\": \"GOE/Wien/London/Paris/Neapel \",              \"followers\": 836,              \"friends\": 627,              \"tweets\": 18595,              \"liked_tweets\": 20713,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 818       }}, {       \"id\": 1246152199752880128,       \"url\": \"https://twitter.com/kilian2002/status/1246152199752880128\",       \"date\": \"2020-04-03 19:06:51+00:00\",       \"text\": \"Deutscher \u00d6konom H\u00fcther: Ohne Gemeinschaftsanleihe sehe ich schwarz f\u00fcr die EU https://t.co/eBUu8kM425\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14832903,              \"url\": \"http://www.kilianthalhammer.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000559141560/c5c244a228260247f208349aa9412321_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14832903/1483565453\",              \"username\": \"kilian2002\",              \"name\": \"kilian2002\",              \"description\": \"MD @Deutsche Bank  - views are my own - Ex Wirecard - Angel Investor, Advisor - Founder @paymentbanking, fintech board @stocard host TRX20 PEX21 BEX21\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-05-19 14:17:28+00:00\",              \"location\": \"www.paymentandbanking.com\",              \"followers\": 7492,              \"friends\": 6649,              \"tweets\": 13261,              \"liked_tweets\": 12329,              \"lists_member\": 266,              \"media_shared\": 217       }}, {       \"id\": 1246112516566126593,       \"url\": \"https://twitter.com/nadine_milde/status/1246112516566126593\",       \"date\": \"2020-04-03 16:29:10+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/fMot0IkgMd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1130288705707622402,              \"url\": \"http://www.nadinemilde.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1130289176803520512/5mEYASvq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1130288705707622402/1593129928\",              \"username\": \"nadine_milde\",              \"name\": \"Nadine Milde \ud83c\udf08\",              \"description\": \"Mit-Mensch. Art, Culture & Politics. Research: digitalization & globalization ethics. Speaker of AK Internationales & Eu.\ud83c\udf3b\ud83d\udc9aCgn. 2019 EU Parliament candidate.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2019-05-20 01:46:41+00:00\",              \"location\": \"Earth\",              \"followers\": 985,              \"friends\": 836,              \"tweets\": 9374,              \"liked_tweets\": 7768,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1181       }}, {       \"id\": 1245805907809841152,       \"url\": \"https://twitter.com/zweilicht85/status/1245805907809841152\",       \"date\": \"2020-04-02 20:10:49+00:00\",       \"text\": \"@jochen_berlin @Holefleisch @ulfposh https://t.co/8cpBgZ42xN\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1086349760,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1231967770591494144/ANyzDAgZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1086349760/1586017843\",              \"username\": \"zweilicht85\",              \"name\": \"Madox \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Softwareentwicklerin, Bioinformatikerin, #Leipzig - cool-kid town (laut NYT)#EuropeanRepublic#FBPELeipzigerin und Europ\u00e4erin by \u2764\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-13 15:01:34+00:00\",              \"location\": \"Leipzig, Deutschland\",              \"followers\": 692,              \"friends\": 662,              \"tweets\": 20839,              \"liked_tweets\": 42767,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 241       }}, {       \"id\": 1245779223484268544,       \"url\": \"https://twitter.com/kilian2002/status/1245779223484268544\",       \"date\": \"2020-04-02 18:24:46+00:00\",       \"text\": \"Deutscher \u00d6konom H\u00fcther: Ohne Gemeinschaftsanleihe sehe ich schwarz f\u00fcr die EU https://t.co/eBUu8kM425\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14832903,              \"url\": \"http://www.kilianthalhammer.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000559141560/c5c244a228260247f208349aa9412321_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14832903/1483565453\",              \"username\": \"kilian2002\",              \"name\": \"kilian2002\",              \"description\": \"MD @Deutsche Bank  - views are my own - Ex Wirecard - Angel Investor, Advisor - Founder @paymentbanking, fintech board @stocard host TRX20 PEX21 BEX21\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-05-19 14:17:28+00:00\",              \"location\": \"www.paymentandbanking.com\",              \"followers\": 7492,              \"friends\": 6649,              \"tweets\": 13261,              \"liked_tweets\": 12329,              \"lists_member\": 266,              \"media_shared\": 217       }}, {       \"id\": 1245709771291926530,       \"url\": \"https://twitter.com/NvOndarza/status/1245709771291926530\",       \"date\": \"2020-04-02 13:48:48+00:00\",       \"text\": \"Another German economist calling for Eurobonds, who notably was strictly against the idea during the Eurozone crisis. https://t.co/PwqwoGxaBu\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 26,       \"likes\": 36,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 153061547,              \"url\": \"http://www.swp-berlin.org/de/wissenschaftler-detail/profile/nicolai_von_ondarza.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1164459077856092160/k-X0MUxv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/153061547/1407414209\",              \"username\": \"NvOndarza\",              \"name\": \"Nicolai von Ondarza\",              \"description\": \"Political scientist with a passion for EU affairs, Geek with a passion for technology. Head of EU/Europe Division at SWP (@SWP_Europe). All views are personal.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-07 15:51:07+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 5507,              \"friends\": 690,              \"tweets\": 13054,              \"liked_tweets\": 12041,              \"lists_member\": 189,              \"media_shared\": 407       }}, {       \"id\": 1245694264354508800,       \"url\": \"https://twitter.com/Valwe_/status/1245694264354508800\",       \"date\": \"2020-04-02 12:47:11+00:00\",       \"text\": \"Der Hinweis auf die M\u00f6glichkeiten #ESM , wie zum Beispiel von #Scholz ,ist u2066@michael_huetheru2069 zufolge nicht zielad\u00e4quat. Der ESM kn\u00fcpfe Hilfen an Bedingungen. \u201eF\u00fcr die aktuelle Krise ist er nicht geeignet.\u201c - Zeit f\u00fcr #Coronabonds! #coronavirus  https://t.co/FSSTElxFac\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 974957317316927490,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1310658664613769224/v-BzJXjs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Valwe_\",              \"name\": \"Max Valwe\",              \"description\": \"Socioeconomics // Hamburg //TWolves\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-17 10:35:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 123,              \"friends\": 368,              \"tweets\": 871,              \"liked_tweets\": 1776,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 27       }}, {       \"id\": 1245690817521627136,       \"url\": \"https://twitter.com/TerekMedia/status/1245690817521627136\",       \"date\": \"2020-04-02 12:33:29+00:00\",       \"text\": \"#Coronabonds als ein Instrument der #Solidarit\u00e4t. Deutscher \u00d6konom Michael H\u00fcther u2066@michael_huetheru2069: \u201eOhne Gemeinschaftsanleihe sehe ich schwarz f\u00fcr die #EU. Von Alfons Frese via u2066@Tagesspiegelu2069 (rh) https://t.co/hdkOIwcYOu\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2301580002,              \"url\": \"http://www.terek-media.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/458950462306148352/z5Tka3Ra_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2301580002/1546113842\",              \"username\": \"TerekMedia\",              \"name\": \"Terek Media\",              \"description\": \"Terek-Media: #Ukraine, #Russia, #Europe, #Easteurope, #Sachsen, #Balkan and more. RT: \u2260 Endorsement; Tweeter: Katrin Moln\u00e1r (km), Ralph H\u00e4lbig (rh)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-20 15:25:48+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1264,              \"friends\": 5000,              \"tweets\": 77648,              \"liked_tweets\": 15511,              \"lists_member\": 114,              \"media_shared\": 950       }}, {       \"id\": 1245690058587492354,       \"url\": \"https://twitter.com/RAADARde/status/1245690058587492354\",       \"date\": \"2020-04-02 12:30:28+00:00\",       \"text\": \"Deutscher \u00d6konom H\u00fcther: Ohne Gemeinschaftsanleihe sehe ich schwarz f\u00fcr die EU: https://t.co/DSZSQI7aqR via @tagesspiegel\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.raadar.de rel=nofollow>Raadar_Twitter</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 976184926725984266,              \"url\": \"https://www.raadar.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/976431630523994112/yvqe4ynJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/976184926725984266/1521637307\",              \"username\": \"RAADARde\",              \"name\": \"RAADAR\",              \"description\": \"RAADAR ist ein Aggregator f\u00fcr die wichtigsten Artikel und Tweets in Deutschland \u2022 Tweets stammen vom Bot \u2022 Made by @tibor\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-20 19:53:17+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 212,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 44819,              \"liked_tweets\": 11,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 667       }}, {       \"id\": 1245671551770529793,       \"url\": \"https://twitter.com/kugelblitz_85/status/1245671551770529793\",       \"date\": \"2020-04-02 11:16:56+00:00\",       \"text\": \"@n_roettgen https://t.co/hHQUZl64nP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932433087987929088,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1219205370117312512/RfTDBgBZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kugelblitz_85\",              \"name\": \"Joanna74\",              \"description\": \"Chemielaborantin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-11-20 02:19:06+00:00\",              \"location\": \"Meerane, Deutschland\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 7,              \"tweets\": 806,              \"liked_tweets\": 591,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 13       }}, {       \"id\": 1245667681791029249,       \"url\": \"https://twitter.com/mkley4all/status/1245667681791029249\",       \"date\": \"2020-04-02 11:01:33+00:00\",       \"text\": \"Deutscher \u00d6konom H\u00fcther: Ohne Gemeinschaftsanleihe sehe ich schwarz f\u00fcr die EU https://t.co/n0cik1FgiR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1536902682,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1257740463722938368/SxNpCYVt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1536902682/1602253052\",              \"username\": \"mkley4all\",              \"name\": \"Markus Kley\",              \"description\": \"without fear or favour\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-21 17:01:03+00:00\",              \"location\": \"Freiburg im Breisgau, Alemania\",              \"followers\": 50,              \"friends\": 1450,              \"tweets\": 2052,              \"liked_tweets\": 553,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 53       }}, {       \"id\": 1245609231513866243,       \"url\": \"https://twitter.com/N_Heisterhagen/status/1245609231513866243\",       \"date\": \"2020-04-02 07:09:17+00:00\",       \"text\": \"Ich finde das ist recht deutlich von @michael_huether. Ich f\u00e4nde es \u00fcbrigens auch ein gutes Zeichen wenn @DieBDA @Der_BDI und @dgb_news (plus @IGMetall) sich in einem gemeinsamen Papier und Stellungnahme f\u00fcr #Eurobonds (#Corona-Bonds) aussprechen w\u00fcrden https://t.co/0Q85scvuiF\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2868893927,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1075029348888051712/Z4F8nsA-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2868893927/1580471532\",              \"username\": \"N_Heisterhagen\",              \"name\": \"Nils Heisterhagen\",              \"description\": \"Linker Realist, Sozialdemokrat, aktuelles Buch: \u201eVerantwortung\u201c. Davor u.a. \u201eDie liberale Illusion\u201c. dietz-verlag.de/autor/2232/nil\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-11-09 12:52:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 10781,              \"friends\": 5388,              \"tweets\": 10990,              \"liked_tweets\": 16049,              \"lists_member\": 76,              \"media_shared\": 638       }}, {       \"id\": 1245599460043845632,       \"url\": \"https://twitter.com/RAADARde/status/1245599460043845632\",       \"date\": \"2020-04-02 06:30:28+00:00\",       \"text\": \"Deutscher \u00d6konom H\u00fcther: Ohne Gemeinschaftsanleihe sehe ich schwarz f\u00fcr die EU: https://t.co/DSZSQIoLip via @tagesspiegel\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.raadar.de rel=nofollow>Raadar_Twitter</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 976184926725984266,              \"url\": \"https://www.raadar.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/976431630523994112/yvqe4ynJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/976184926725984266/1521637307\",              \"username\": \"RAADARde\",              \"name\": \"RAADAR\",              \"description\": \"RAADAR ist ein Aggregator f\u00fcr die wichtigsten Artikel und Tweets in Deutschland \u2022 Tweets stammen vom Bot \u2022 Made by @tibor\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-20 19:53:17+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 212,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 44819,              \"liked_tweets\": 11,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 667       }}, {       \"id\": 1245596986926960642,       \"url\": \"https://twitter.com/Anja_Piel/status/1245596986926960642\",       \"date\": \"2020-04-02 06:20:38+00:00\",       \"text\": \"So true \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\u2764\ufe0f https://t.co/cUq5fsMuuU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 581035364,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1341505299195293701/9eK9iUbx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/581035364/1538757895\",              \"username\": \"Anja_Piel\",              \"name\": \"Anja Piel\",              \"description\": \"DGB Verdi k\u00e4mpferisch. mitbestimmt und Europ\u00e4erin\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08Nie wieder Faschismus           Unsere W\u00e4hrung in der Krise: Solidarit\u00e4t \u2764\ufe0f\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2012-05-15 16:28:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4866,              \"friends\": 3532,              \"tweets\": 11315,              \"liked_tweets\": 7171,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 709       }}, {       \"id\": 1245464294738857984,       \"url\": \"https://twitter.com/NsSchussler/status/1245464294738857984\",       \"date\": \"2020-04-01 21:33:22+00:00\",       \"text\": \"Deutscher \u00d6konom H\u00fcther: Ohne Gemeinschaftsanleihe sehe ich schwarz f\u00fcr die EU https://t.co/KnwUa6l5QH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4195908741,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1363752963597074436/nG6QsGqY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4195908741/1593723009\",              \"username\": \"NsSchussler\",              \"name\": \"Norbert Maria Sch\u00fcssler\",              \"description\": \"Niemand hat das Recht zu gehorchen bei Kant.Hannah Arendt \u2606 In ihrem Sinne w\u00fcnsche ich mir - und bem\u00fche ich mich um - ein Denken ohne Gel\u00e4nder.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-15 18:42:00+00:00\",              \"location\": \"W\u00fcrzburg, Bayern\",              \"followers\": 1132,              \"friends\": 1760,              \"tweets\": 19902,              \"liked_tweets\": 11528,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 204       }}, {       \"id\": 1245457440033968129,       \"url\": \"https://twitter.com/michael_huether/status/1245457440033968129\",       \"date\": \"2020-04-01 21:06:07+00:00\",       \"text\": \"Deutscher \u00d6konom H\u00fcther: Ohne Gemeinschaftsanleihe sehe ich schwarz f\u00fcr die EU https://t.co/KVUPmYulKb\",       \"replies\": 40,       \"retweets\": 90,       \"likes\": 276,       \"quotes\": 32,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 769145200673484800,              \"url\": \"http://www.iwkoeln.de/michael_huether\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1027188760885305347/nMZ3JHLM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/769145200673484800/1533736903\",              \"username\": \"michael_huether\",              \"name\": \"Michael H\u00fcther\",              \"description\": \"Direktor @iw_koelnImpressum: iwkoeln.de/Impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-08-26 12:11:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 9111,              \"friends\": 491,              \"tweets\": 6646,              \"liked_tweets\": 6760,              \"lists_member\": 165,              \"media_shared\": 358       }}, {       \"id\": 1245368134980308994,       \"url\": \"https://twitter.com/el_kartono/status/1245368134980308994\",       \"date\": \"2020-04-01 15:11:15+00:00\",       \"text\": \"@Boettch72711604 Sehen Sie sich bitte mal diesen Artikel an. Es ist nicht alles mit 2011 vergleichbar https://t.co/FCtfu12bYg\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 498679010,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/574652147108737024/8U3LpFBj_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/498679010/1404487276\",              \"username\": \"el_kartono\",              \"name\": \"European Citizen \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Programmer,Unternehmer,Vater, Ehemann,Bajuwaro-Europ\u00e4er,f\u00fcr B\u00fcrgerrechte, Selbstbestimmtheit, Menschlichkeit,liberal u gegen Extreme in jeder Form.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-21 09:25:55+00:00\",              \"location\": \"Sankt P\u00f6lten, European Republic\",              \"followers\": 743,              \"friends\": 566,              \"tweets\": 23966,              \"liked_tweets\": 12806,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 259       }}, {       \"id\": 1245288051934400513,       \"url\": \"https://twitter.com/FamUnt/status/1245288051934400513\",       \"date\": \"2020-04-01 09:53:02+00:00\",       \"text\": \"Coronabonds? Bitte nicht. Die Vergemeinschaftung der Risiken und Haftung in Europa w\u00e4re kein Zeichen der #Solidarit\u00e4t, sondern der Startschuss f\u00fcr das finanzielle Siechtum Europas nach der #Coronakrise. @michael_huether https://t.co/KoDBs0uGBX\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 71547087,              \"url\": \"http://www.familienunternehmer.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/483949049175764992/MqPkIgQx_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/71547087/1615820890\",              \"username\": \"FamUnt\",              \"name\": \"Familienunternehmer\",              \"description\": \"DIE FAMILIENUNTERNEHMER \u00dcber 90% der dt. Firmen sind eigent\u00fcmergef\u00fchrte Familienunternehmen. bit.ly/2QpKugh bit.ly/2x7KvNU\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-04 14:26:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin | Deutschland\",              \"followers\": 7992,              \"friends\": 3867,              \"tweets\": 5104,              \"liked_tweets\": 1756,              \"lists_member\": 224,              \"media_shared\": 416       }}, {       \"id\": 1245243762256773122,       \"url\": \"https://twitter.com/gerdlujo/status/1245243762256773122\",       \"date\": \"2020-04-01 06:57:03+00:00\",       \"text\": \"wo wir zeigen k\u00f6nnen, was #Europa uns bedeutet: #Coronabonds . Deutscher \u00d6konom H\u00fcther: Ohne Gemeinschaftsanleihe sehe ich schwarz f\u00fcr die EU https://t.co/WnkR5JXSvH\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 616002513,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1031235035725275136/MSSWeHkp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/616002513/1538256502\",              \"username\": \"gerdlujo\",              \"name\": \"gerd_lutterjohann\",              \"description\": \"Klimawandel,soziale Gerechtigkeit,gegen Rechts.Keine Gruppe,Hautfarbe,Nationalit\u00e4t,Religion steht \u00fcber der anderen.-Korea,China.Musik.Medizin.Blocke Beleidiger!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-06-23 08:11:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 102,              \"friends\": 220,              \"tweets\": 5199,              \"liked_tweets\": 6728,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 276       }}, {       \"id\": 1245080260657504261,       \"url\": \"https://twitter.com/doktorZ/status/1245080260657504261\",       \"date\": \"2020-03-31 20:07:21+00:00\",       \"text\": \"Selbst das Institut der deutschen Wirtschaft ist f\u00fcr #Eurobonds in der Corona \u2013Krisensituation. Zeit, dass auch \u00d6sterreich und Deutschland ihren Widerstand aufgeben. #Coronakrise u2066@othmar_karasu2069 u2066@nowak_raineru2069  https://t.co/yL64lpaQ2W\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15843438,              \"url\": \"http://www.zhdk.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1054034162607366144/zmbn1X0g_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/15843438/1487010145\",              \"username\": \"doktorZ\",              \"name\": \"Martin Zimper\",              \"description\": \"Professor, Zurich University of the Arts, Head @zhdkcast  - Academic Steering Comittee @mtc_eth #storytelling #zhdk #eth #emergingmedia #design\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-08-13 22:37:12+00:00\",              \"location\": \"Zurich, Switzerland\",              \"followers\": 1199,              \"friends\": 1019,              \"tweets\": 4596,              \"liked_tweets\": 4052,              \"lists_member\": 113,              \"media_shared\": 211       }}, {       \"id\": 1245003549622374400,       \"url\": \"https://twitter.com/Bertmwalther/status/1245003549622374400\",       \"date\": \"2020-03-31 15:02:31+00:00\",       \"text\": \"Neue T\u00f6ne des Chefs des arbeitgebernahen Wirtschaftsinstituts...https://t.co/xHzSN3CLwR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 979375548194590720,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365650697920909314/G-t5mTv5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/979375548194590720/1522344603\",              \"username\": \"Bertmwalther\",              \"name\": \"Bert Walther\",              \"description\": \"yxops\u00fcpd\u00fcdis - ich bin ein Naturist, der immer sehr viel frisst, besonders lob ich mir, Rotkohl fr\u00fch um vier...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-29 15:11:41+00:00\",              \"location\": \"Vogtlandkreis, Sachsen\",              \"followers\": 990,              \"friends\": 977,              \"tweets\": 102933,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4156       }}]"
}