{"url": "https://www.tagesspiegel.de/gesellschaft/medien/anne-will-und-maybrit-illner-zum-coronavirus-zwei-mal-pflege-schutz-und-einmal-maschinenbauer-lob/25717914.html", "date": "2020-04-06T06:43:32+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Zwei Mal Pflege-Schutz und einmal Maschinenbauer-Lob", "article": "Fast zeitgleich sprechen die TV-Moderatorinnen \u00fcber dasselbe Thema. Der Virologe Kekul\u00e9 erfindet die \u201eVolksmaske\u201c und Finanzminister Scholz lobt Maschinenbauer. Es ist keine leichte Zeit f\u00fcr das Fernsehen und deshalb ist es auch keine leichte Zeit f\u00fcr den Fernsehkritiker. Und wenn am Sonntagabend Anne Will mit ihren G\u00e4sten in der ARD \u00fcber Corona redet und 25 Minuten sp\u00e4ter Maybrit Illner mit ihren G\u00e4sten im ZDF \u00fcber Corona redet, dann ist das ja bereits logistisch eine Herausforderung.\nWelche Sendung schaut man auf dem Fernsehger\u00e4t? Welche streamt man dem Laptop? Und wie macht man sich Notizen?  Folgende Versuchsanordnung also f\u00fcr diesen Sonntagabend: Anne Will im TV, Maybrit Illner auf dem Laptop, Zettel und Stift f\u00fcr Notizen.\nKleiner Spoiler zum Anfang: W\u00e4re alles nicht n\u00f6tig gewesen. Will und Illner machten beinahe exakt dieselbe Sendung. Eine h\u00e4tte gereicht. Oder auch keine.\nAnne Will startet vor Maybrit Illner, obwohl es erst um 22 Uhr losgeht, weil in diesen Zeiten die \u201eTagesschau\u201c an einem Sonntagabend einfach mal drei\u00dfig Minuten geht. Die Leitfrage lautet, wo Deutschland gerade steht. Und nat\u00fcrlich sitzt ein Teil von Deutschland immer noch nicht auf den Publikumstrib\u00fcnen und die G\u00e4ste halten Abstand voneinander.\nDie Sendung beginnt mit einen Einspielfilm zum Stand der Dinge und die Bilder und S\u00e4tze und Infografiken \u00e4hneln allen Bildern und S\u00e4tzen und Infografiken - es wirkt, als bef\u00e4nde man sich in einer Art medialen Dauerschleife.\nDie erste Frage geht dann an den Virologen Alexander Kekul\u00e9. Er war vor zwei Wochen bereits zu Gast, es geht um die Sicherung der Altenheime, um den Schutz von Pflegebed\u00fcrftigen. Aber im Laufe der Sendung sprechen vor allem Christel Bienstein, die Pr\u00e4sidentin des Deutschen Berufsverbandes f\u00fcr Pflegeberufe, und Marina Wenker, Pr\u00e4sidentin der \u00c4rztekammer Niedersachsens, mit Empathie und Engagement \u00fcber den derzeitigen Zustand.\nOlaf Scholz, auch er war vor zwei Wochen bereits zu Gast, spricht vor allem \u00fcber andere Dinge - und zwar genau so, wie er das vor zwei Wochen auch schon getan hat. Scholz lobt die deutschen Maschinenbauer.\nDas wirkt seltsam, wenn es doch um Alten- und Krankenpflege geht, aber vielleicht war sich Scholz nicht sicher, ob seine Botschaft damals angekommen ist. Der deutsche Maschinenbauer leiste n\u00e4mlich allerhand, und am besten w\u00e4re es, wenn der deutsche Maschinenbauer jetzt sehr viel bauen w\u00fcrde, am besten nat\u00fcrlich f\u00fcr Deutschland.\nDie Regie zeigt oft das Gesicht von Kekul\u00e9 in Gro\u00dfaufnahme - der Mann schaut durchgehend besorgt, die Stirn liegt in Falten, auf dem Tisch vor den G\u00e4sten stehen keine Wassergl\u00e4ser, vielleicht deshalb. Nach 20 Minuten muss Kekul\u00e9 dann einen \u201eAppell\u201c loswerden, denn man m\u00fcsse \u201ehier und jetzt\u201c handeln - und nicht an zuk\u00fcnftige Epidemien denken, was allerdings auch niemand tut. \nAuch nicht bei Maybrit Illner, die auf Sendung gegangen ist, als Scholz noch einmal die deutschen Maschinenbauer lobt. Auch bei Illner wird das Thema der Alten und Kranken und Schwachen besprochen, auch sie beginnt mit einem Einspieler zum Thema \u201ePflege\u201c.\nIllner richtet ihre erste Frage an die Familienministerin Franziska Giffey, ob man denn alten und kranken Menschen ihren einzigen Halt wegnehmen d\u00fcrfe. Logischerweise h\u00e4lt Giffey das f\u00fcr keine gute Idee. Die Rolle von Kekul\u00e9 (besorgt schauen, Stirn in Falten) \u00fcbernimmt bei Illner der Gr\u00fcnen-Chef Robert Habeck, dessen Haare von der Schlie\u00dfung der Friseur-Salons nicht betroffen sind. Bei Will spricht Scholz w\u00e4hrenddessen von Sonderzahlungen, \u00fcberraschenderweise nicht f\u00fcr deutsche Maschinenbauer, sondern f\u00fcr Pflegekr\u00e4fte.\nHabeck sagt, er halte wenig von Umkehrisolation, leider hat man die Frage von Illner verpasst, Kekul\u00e9 antwortet auf Habeck, dass es auch darum gehen m\u00fcsse, die Familien von Pflegekr\u00e4ften zu sch\u00fctzen und das ist erstaunlich, weil die beiden ja nicht in derselben Talk-Show sitzen.\nHabeck findet, es gebe ja Solidarit\u00e4t in der Gesellschaft, woraufhin Illner wissen m\u00f6chte, ob alte Menschen Handys br\u00e4uchten. Da h\u00e4tte man schon gerne eine Antwort von Kekul\u00e9 oder von Scholz geh\u00f6rt, aber das geht ja nicht. Daf\u00fcr versucht Kekul\u00e9 ein neues Wort zu etablieren, n\u00e4mlich \u201esmart distancing\u201c, und das h\u00e4tte Anne Will und Maybrit Illner an diesem Abend auch gutgetan.\nEs geht dann in beiden Sendungen um das Tragen von Mundschutzmasken, wogegen niemand der G\u00e4ste ernsthaft was hat. Kekul\u00e9 fordert zum Selberbasteln auf und erfindet noch ein Wort, n\u00e4mlich Volksmaske. Dann stellt Will Olaf Scholz die letzte Frage, n\u00e4mlich ob er dem Vorschlag von Markus S\u00f6der folgt, den Soli sofort abzuschaffen und die Einkommenssteuer zu senken, aber Scholz denkt nicht daran, diese Frage zu beantworten, wahrscheinlich ist er in Gedanken beim deutschen Maschinenbauer.\nJetzt hat Illner den Sonntagabend f\u00fcr sich und Habeck m\u00f6chte \u201emit dem Florett\u201c k\u00e4mpfen (man wei\u00df nicht wogegen, man war noch bei Will). Es folgen Zahlen, ein Virologe wird dazu geschaltet, es geht um Hoffnung, schmale Grade, dritte Wege, Hypothesen und Habeck sagt zum Schluss: \u201eJetzt wird es richtig kompliziert.\u201c Auf den Notizen des Fernsehkritikers steht dreimal das Wort Maschinenbauer.\nHat sich dieser \u00f6ffentlich-rechtliche Talkshow-Doppelschlag gelohnt? Wird er sich wiederholen? Haben die Sender-Verantwortlichen gefallen daran gefunden? Was passiert am Montag? Wor\u00fcber spricht Frank Plasberg bei \u201ehart aber fair\u201c?\nVielleicht dar\u00fcber: \u201eIst der deutsche Spargel in Gefahr? Gaumenfreuden in Zeiten von Corona\u201c. Zu Gast sind Landwirtschaftsministerin Julia Kl\u00f6ckner, ein sorgenvoller Spargelbauer, Eckhardt von Hirschhausen, die Beelitzer Spargelk\u00f6nigin und Jakob Augstein (mag Spargel).\nDas w\u00fcrde sich Markus Lanz nat\u00fcrlich nicht lange anschauen - er geht auch bereits am Montag bereits auf Sendung, in der Till Lindemann live ein Corona-Gedicht verfasst, Edmund Stoiber sich an damals erinnert, Marc Forster irgendwas beichtet und Robin Alexander da ist.\nDas ist nat\u00fcrlich Quatsch. Das wird nicht passieren. Bei \u201eHart aber Fair\u201c geht es Montagabend um Altenheime in Corona-Zeiten.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1247277961612611587,       \"url\": \"https://twitter.com/volksmaske/status/1247277961612611587\",       \"date\": \"2020-04-06 21:40:14+00:00\",       \"text\": \"Volksmaskehttps://t.co/Z4PVFBtkbL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247211610248286209,              \"url\": \"http://www.volksmaske.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1247272465694326784/R5CRYZCc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"volksmaske\",              \"name\": \"volksmaske\",              \"description\": \"Die Bundesregierung ben\u00f6tigt 30 Millionen OP Masken pro Woche. Die Preise steigen von Woche zu Woche bei ebay und Amazon. Wir brauchen die Volksmaske !!!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-06 17:16:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 14,              \"tweets\": 29,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1247048043582705664,       \"url\": \"https://twitter.com/ruskamartin/status/1247048043582705664\",       \"date\": \"2020-04-06 06:26:37+00:00\",       \"text\": \"\u201eHabeck findet, es gebe ja Solidarit\u00e4t in der Gesellschaft, woraufhin Illner wissen m\u00f6chte, ob alte Menschen Handys br\u00e4uchten. Kekul\u00e9 versucht ein neues Wort zu etablieren, n\u00e4mlich \u201esmart distancing\u201c, und das h\u00e4tte #Will und #Illner auch gutgetan.\u201c https://t.co/QlJ7ZFTU4C\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 275639937,              \"url\": \"http://www.ruskamartin.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1324840308/Bildschirmfoto_2011-04-25_um_16.23.46_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ruskamartin\",              \"name\": \"Ruska Mart\u00edn Associates\",              \"description\": \"Award-winning german/spanish design and communication studio based in Berlin (HQ) and Valencia. Working for international and small brands.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-01 17:51:51+00:00\",              \"location\": \"Berlin / Valencia\",              \"followers\": 1529,              \"friends\": 3413,              \"tweets\": 19202,              \"liked_tweets\": 41148,              \"lists_member\": 172,              \"media_shared\": 2172       }}, {       \"id\": 1247045665680764935,       \"url\": \"https://twitter.com/MatthiasKalle/status/1247045665680764935\",       \"date\": \"2020-04-06 06:17:10+00:00\",       \"text\": \"Don\u2018t Call it a Comebackhttps://t.co/ulMjl5A8ic\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 22,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1384612202,              \"url\": \"http://audible.de/jubel\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1287370038723436544/6O5sFK2a_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1384612202/1594296863\",              \"username\": \"MatthiasKalle\",              \"name\": \"Matthias Kalle\",              \"description\": \"\u201eAll my lazy teenage boasts / Are now high precision ghosts\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-27 14:35:00+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 10068,              \"friends\": 1153,              \"tweets\": 2844,              \"liked_tweets\": 2928,              \"lists_member\": 105,              \"media_shared\": 261       }}]"}