{"url": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/wie-gelingt-der-kampf-gegen-corona-je-eher-der-lockdown-kommt-umso-besser/26568574.html", "date": "2020-10-29T13:22:00+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Je eher der Lockdown kommt, umso besser", "article": "Ein Wellenbrecher-Lockdown soll den exponentiellen Anstieg der Infektionen stoppen. Doch ohne Schulschlie\u00dfung fehlt eine m\u00f6glicherweise entscheidende Ma\u00dfnahme. Die zweite Covid-19-Welle hat Deutschland erfasst: Das Robert-Koch-Institut (RKI) beobachtet aktuell \u201eeine zunehmende Beschleunigung\u201c der \u00dcbertragungen des Coronavirus Sars-CoV-2 in der Bev\u00f6lkerung. Die Mitte Oktober von Bund und L\u00e4ndern verh\u00e4ngten Sperrstunden und Ausweitungen der Maskenpflicht haben das Infektionsgeschehen nicht ausgebremst. \nDie RKI-Zahlen zeigen auch, dass der Anteil \u00e4lterer Personen unter den Erkrankten wieder zunimmt. Es ist zu bef\u00fcrchten, dass mehr Menschen lebensbedrohlich erkranken und die Zahl der Todesf\u00e4lle ebenso ansteigt wie die Zahl der Neuinfektionen. Ein zeitlich begrenzter Wellenbrecher-Lockdown im November soll jetzt beides verhindern.\nDer R\u00fcckblick auf das Fr\u00fchjahr zeigt: Es kann gelingen. Der damalige Lockdown in Deutschland habe entscheidend dazu beigetragen die erste Infektionswelle einzud\u00e4mmen, berichtete Charit\u00e9-Virologe Christian Drosten Anfang der Woche auf dem World Health Summit in Berlin. \nDie drastischen Kontaktbeschr\u00e4nkungen wurden von weiten Teilen der Bev\u00f6lkerung mitgetragen, und die Fallzahlen sanken auf ein niedriges Niveau, auf dem sie bis in den September hinein verblieben. Damals kam die Entscheidung f\u00fcr die harte Ma\u00dfnahme fr\u00fch, da man schon bei den ersten F\u00e4llen feststellte, dass die Krankheit im Land weitergegeben wird.\nEine aktuelle Studie zeigt, dass der Zeitpunkt, ab dem in den vergangenen Monaten Kontaktbeschr\u00e4nkungen griffen, eng mit der Zahl von Todesf\u00e4llen korreliert. Ein Forschungsteam um Gil Loewenthal von der Universit\u00e4t Tel Aviv in Israel hat weltweit per Smartphone erhobene Mobilit\u00e4tsdaten von Menschen mit den Mortalit\u00e4tsraten in den entsprechenden L\u00e4ndern verglichen. \n[Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Pandemie live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen]\nWie die Wissenschaftler in der Fachzeitschrift \u201eEMBO Molecular Medicine\u201c berichten, wirkte sich kaum aus, wie lange Kontakte beschr\u00e4nkt wurden oder wie stark die Mobilit\u00e4t dementsprechend abnahm. Vielmehr deute ihre Studie auf den Beginn des Lockdowns als entscheidenden Faktor hin: Eine Verz\u00f6gerung der Kontaktbeschr\u00e4nkungen um etwa eine Woche k\u00f6nne nach ihrer Auswertung die Zahl der Todesf\u00e4lle verdoppeln.\nDie positive Botschaft lautet, dass ein fr\u00fcher Lockdown demnach deutlich mehr Leben retten kann als ein sp\u00e4terer. Es ist also in jedem Fall zu empfehlen damit nicht abzuwarten, bis die Pandemie-Lage komplett aus dem Ruder gelaufen ist. \nV\u00f6llig unklar - die Rolle von Schulen und Kitas im Infektionsgeschehen\nDie Betrachtung von Mobilit\u00e4tsdaten kann aber keine Hinweise darauf liefern, welche Einzelma\u00dfnahmen im Lockdown-Paket die entscheidenden sind. \nUnd eine Ma\u00dfnahme des Lockdowns in Deutschland im Fr\u00fchjahr soll jetzt nach M\u00f6glichkeit nicht ergriffen werden: Schulen und Kinderg\u00e4rten zu schlie\u00dfen. Daf\u00fcr gibt es gesellschaftlich eine Reihe von guten Gr\u00fcnden, Es ist aber nicht auszuschlie\u00dfen, dass die Wiederaufnahme des Schul- und Kitabetriebs nach den Sommerferien zum inzwischen dramatischen Anstieg der Fallzahlen gef\u00fchrt hat.\nInzwischen ist bekannt, dass Kinder sich und andere anstecken k\u00f6nnen ohne dabei selbst schwer erkranken zu m\u00fcssen. Unklar ist immer noch, wie stark sie mit ihren t\u00e4glichen Kontakten zu anderen Kindern, ihren Verwandten und Erziehenden das Infektionsgeschehen antreiben. Nur, dass der erfolgreiche Lockdown im Fr\u00fchjahr auch ihre Kontakte drastisch einschr\u00e4nkte.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1323988068941078530,       \"url\": \"https://twitter.com/orenavram/status/1323988068941078530\",       \"date\": \"2020-11-04 13:58:48+00:00\",       \"text\": \"Danke Sch\u00f6n #dertagesspiegel for highlighting our #covidresearch published in @EmboMolMedTL;DR @apple #mobilitydata show that #lockdown strictness and duration with respect to mortality are not as important as you might thought@GilL24351276 @shiranabadi https://t.co/eDvQ7egpLv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 750860695143604224,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282597595274256384/iZ5xMOzx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/750860695143604224/1551896319\",              \"username\": \"orenavram\",              \"name\": \"Oren Avram\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-07 01:15:14+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 49,              \"friends\": 168,              \"tweets\": 34,              \"liked_tweets\": 49,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1321855471674904577,       \"url\": \"https://twitter.com/mary_applepie/status/1321855471674904577\",       \"date\": \"2020-10-29 16:44:37+00:00\",       \"text\": \"Wenn @SenBJF da nur endlich mal drauf h\u00f6ren w\u00fcrde. #BildungAberSicher #KitaAberSicher #WasIstMitDenKitas https://t.co/iWbFAXky85\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 815142649111937024,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1317838598520082432/j-rX0oPq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/815142649111937024/1603032181\",              \"username\": \"mary_applepie\",              \"name\": \"\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08the_enby_from_Berlin\ud83c\udf83\",              \"description\": \"they/them - I tweet about chronic illness and queer things and sometimes other stuff.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-31 10:28:46+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 105,              \"friends\": 179,              \"tweets\": 4400,              \"liked_tweets\": 311,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 104       }}, {       \"id\": 1321824050914754561,       \"url\": \"https://twitter.com/Friesen_Nerds/status/1321824050914754561\",       \"date\": \"2020-10-29 14:39:46+00:00\",       \"text\": \"Die Medien wachen langsam auf.https://t.co/XJWknv58VT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1303275657841999872,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1369775606586613768/SzIrZAfJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1303275657841999872/1599586369\",              \"username\": \"Friesen_Nerds\",              \"name\": \"\ud835\udcd5\ud835\udcfb\ud835\udcf2\ud835\udcee\ud835\udcfc\ud835\udcee\ud835\udcf7 \ud835\udcdd\ud835\udcee\ud835\udcfb\ud835\udced\ud835\udcfc \ud83d\udc89 Top of the list \ud83d\udc89\",              \"description\": \"Vater | Risikogruppe | BWL (Prof. Dr.) | Berater und Dienender | Echter Lockdown, und gut is, Ihr Weicheier\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-08 10:15:39+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 389,              \"friends\": 471,              \"tweets\": 4233,              \"liked_tweets\": 10625,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 99       }}, {       \"id\": 1321801583290683393,       \"url\": \"https://twitter.com/Echt_jetzt_/status/1321801583290683393\",       \"date\": \"2020-10-29 13:10:29+00:00\",       \"text\": \"ZitatV\u00f6llig unklar - die Rolle von #Schulen und #Kitas im InfektionsgeschehenIch habe den Eindruck, da\u00df der Zusammenhang Schule und private Haushalte nicht gesehen werden m\u00f6chte!#BildungSicherDE #regierungserklaerung #stayathome https://t.co/xkCu147NqU\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 26,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1263580819785834497,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377959083563696131/wHCIzFT1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1263580819785834497/1603481099\",              \"username\": \"Echt_jetzt_\",              \"name\": \"Tru5t\",              \"description\": \"All the small thingsTrue care, truth bringsIll take one liftYour ride, best trip#TeamSichereBildung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-21 21:22:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1527,              \"friends\": 858,              \"tweets\": 33516,              \"liked_tweets\": 89278,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1065       }}, {       \"id\": 1321793435314040833,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1321793435314040833\",       \"date\": \"2020-10-29 12:38:07+00:00\",       \"text\": \"Ein #WellenbrecherLockdown soll den exponentiellen Anstieg der #Infektionen stoppen. Doch ohne #Schulschlie\u00dfung fehlt m\u00f6glicherweise eine entscheidende Ma\u00dfnahme, schreibt Patrik Eickemeier. #CoronaVirusDE #LockdownLighthttps://t.co/oWyWhzyZ4M\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 28,       \"quotes\": 6,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438678,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259581,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4101,              \"media_shared\": 25701       }}]"}