{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/finanzielle-zusatzlasten-weniger-unterstuetzung-so-trifft-corona-die-aermsten/26869770.html",
     "date": "2021-01-31T19:21:32+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "So trifft Corona die \u00c4rmsten",
     "article": "Nach den Sozialverb\u00e4nden fordert nun auch die SPD einen monatlichen Corona-Zuschuss f\u00fcr Menschen im Hartz-IV-Bezug. Was w\u00fcrde der bringen? Finanzielle Belastungen, wegfallende Unterst\u00fctzungsangebote, beengtere Wohnverh\u00e4ltnisse im Lockdown: Die Coronakrise treffe die \u00c4rmsten der Gesellschaft am h\u00e4rtesten, kritisieren Sozialverb\u00e4nde. Nun hat Sozialminister Hubertus Heil (SPD) die Forderung nach einem Corona-Zuschuss f\u00fcr Hartz-IV-Empf\u00e4nger aufgegriffen: Zus\u00e4tzlich zum Regelsatz soll es in der Krise einen monatlichen Zuschuss geben. Die SPD-F\u00fchrung will das Anliegen im Koalitionsausschuss durchsetzen \u2013 und hofft darauf, dass der neue CDU-Vorsitzende Armin Laschet daf\u00fcr ein offenes Ohr hat.\nTrifft die Krise Hartz-IV-Bezieher finanziell st\u00e4rker als andere?\nViele Menschen geben wegen der Pandemie mehr Geld f\u00fcr bestimmte Produkte aus, etwa f\u00fcr Hygieneartikel oder Mund-Nasenschutz. Wer mehr Zeit zu Hause verbringt, kommt in der Regel auch auf eine h\u00f6here Strom- oder Heizungsrechnung. Auch wenn die Inflationsrate insgesamt sehr niedrig war, so sind doch die Lebensmittelpreise im vergangenen Jahr \u00fcberdurchschnittlich stark gestiegen: Sie verteuerten sich im Schnitt um 2,4 Prozent, die Obstpreise stiegen sogar um mehr als sieben Prozent.\nVon solchen Preissteigerungen sind zwar grunds\u00e4tzlich alle betroffen. Doch wer Hartz IV bezieht, gibt automatisch einen h\u00f6heren Anteil seines Einkommens f\u00fcr allt\u00e4gliche Dinge wie Lebensmittel aus, steigende Preise schlagen sich in dieser Personengruppe also st\u00e4rker nieder. Und ohnehin seien die Hartz-IV-Regels\u00e4tze zu knapp bemessen, kritisieren die Sozialverb\u00e4nde schon seit l\u00e4ngerem.\nSo sind beispielsweise f\u00fcr medizinische Produkte gerade einmal 2,63 Euro im Monat vorgesehen, f\u00fcr die Gesundheitspflege werden insgesamt 17 Euro veranschlagt. W\u00e4hrend einkommensst\u00e4rkere Gruppen durch wegfallende Ausgaben f\u00fcr Restaurantbesuche oder Freizeitaktivit\u00e4ten h\u00e4ufig sogar Geld sparten, h\u00e4tten Arme solche Effekte nicht, argumentiert etwa der Parit\u00e4tische Gesamtverband.\nDoch es gibt auch Gegenstimmen. Hartz-IV-Bezieher seien nicht die Personengruppe, die finanziell in der Krise besonders getroffen seien, entgegnet der Armutsforscher Markus Grabka vom Deutschen Institut f\u00fcr Wirtschaftsforschung (DIW). \u201eImmerhin wissen sie, dass sie weiter staatliche Unterst\u00fctzung bekommen, w\u00e4hrend viele Freiberufler ganz ohne Eink\u00fcnfte dastehen oder viele Angestellte in Kurzarbeit sind.\u201c\nWie stark leiden Familien im Hartz-IV-Bezug unter der aktuellen Krise?\nWeil Schulen und Kitas geschlossen sind, f\u00e4llt derzeit h\u00e4ufig die Versorgung mit einem kostenlosen Mittagessen aus. Bundesweit betrifft das rund 450.000 Kinder. Zwar hat die Bundesregierung im letzten Jahr in ihr Sozialschutzpaket eine Regelung aufgenommen, nach der wegen der Corona-Pandemie ein solches Mittagessen auch au\u00dferhalb der Schule angeboten werden kann \u2013 sei es als Essenspaket zum Abholen oder als Mittagessen per Lieferdienst, wie es in Potsdam angeboten wird. Doch in vielen St\u00e4dten hapert es an der Umsetzung.\nAu\u00dferdem es geht nicht nur um die materielle Situation von Familien: Beengtere Wohnungen, kein eigenes Kinderzimmer \u2013 all das macht sich in Zeiten des Lockdowns und des Distanzlernens von zu Hause besonders bemerkbar. Hinzu kommt, dass Eltern aus bildungsfernen Milieus Schwierigkeiten haben, ihre Kinder beim Lernen zu unterst\u00fctzen.\nWas tut die Bundesregierung bisher, um Menschen in Hartz IV zu unterst\u00fctzen?\nDie Bundesregierung habe Hartz-IV-Bezieher in der Krise nicht vergessen, sagt Armutsforscher Grabka. So sei der Kinderbonus \u2013 ein Aufschlag von 300 Euro auf das Kindergeld, den es im letzten Herbst in zwei Tranchen gab \u2013 auch in der Grundsicherung gezahlt worden. Das Versprechen von kostenlosen FFP2-Masken ist aus Grabkas Sicht eine \u201eweitere Geste\u201c. \u00c4hnlich wie bisher Senioren und Risikogruppen sollen Hartz-IV-Bezieher k\u00fcnftig kostenlos zehn FFP2-Masken zur Verf\u00fcgung gestellt bekommen.\nDie Betroffenen w\u00fcrden \u201ez\u00fcgig\u201c ein Schreiben von ihrer Krankenversicherung bekommen, k\u00fcndigte Gesundheitsminister Jens Spahn (CDU) vor kurzem an. Mit diesem und dem Personalausweis k\u00f6nnten die Masken dann innerhalb von zwei Wochen bei der Apotheke abgeholt werden. Es sei \u201ewichtig, dass wir in dieser Situation die gesamte Gesellschaft im Blick haben und keine sozialen Spaltungen hinterlassen\u201c, sagte Sozialminister Heil. Er machte zugleich deutlich, dass es aus seiner Sicht nicht bei zehn kostenlosen Masken bleiben soll.\n[Wenn Sie alle aktuellen Nachrichten live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcrApple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nUm Kinder aus \u00e4rmeren Familien zu unterst\u00fctzen, sollen die Jobcenter ab sofort die Kosten f\u00fcr Tablets, Laptops oder auch Drucker \u00fcbernehmen, damit diese auch von zu Hause aus am Distanzunterricht teilnehmen k\u00f6nnen. All das l\u00f6st allerdings noch nicht ein Problem, das DIW-Forscher Grabka beschreibt: In der Coronakrise h\u00e4tten gerade Kinder aus bildungsfernen Familien unter den momentanen Schul- und Kitaschlie\u00dfungen zu leiden. \u201eDie Netzwerke, die Familien sonst unterst\u00fctzen, fallen weg.\u201c\nWas bedeutet es, wenn Unterst\u00fctzungsleistungen wegfallen?\nViele Einrichtungen, die es sonst zur Unterst\u00fctzung in schwierigen Lebenslagen gibt, sind in der Coronakrise geschlossen oder zumindest nur eingeschr\u00e4nkt nutzbar. So geht es zum Beispiel auch den Tafeln. \u201eVielen Tafeln fehlt es an Helferinnen und Helfern\u201c, hei\u00dft es beim Bundesverband. Das liege daran, dass mehr als zwei Drittel der 60.000 Tafel-Aktiven \u00e4lter seien und damit zur sch\u00fctzenswerten Gruppe geh\u00f6rten.\nZwar k\u00f6nnen derzeit in den meisten Tafeln wieder Lebensmittel verteilt werden, unter anderem weil die Lebensmittelausgabe ins Freie verlagert wurde oder feste Abholzeiten vereinbart werden. Die Angebote seien vielerorts aber weiterhin stark eingeschr\u00e4nkt. Andere Freizeitangebote k\u00f6nnen gar nicht stattfinden \u2013 vom Seniorencaf\u00e9 bis zum Nachhilfeunterricht.\nDer Bundesverband verweist darauf, dass die Tafeln normalerweise nicht nur ein Ort der Lebensmittelausgabe seien, sondern f\u00fcr viele auch ein sozialer Treffpunkt: \u201eBesonders in Krisenzeiten ist es dramatisch f\u00fcr armutsbetroffene Menschen, auf diese Begegnungen und Beziehungen zu verzichten.\u201c\nWie hoch k\u00f6nnte der Corona-Zuschuss konkret ausfallen? \nDie Sozialverb\u00e4nde fordern einen Krisen-Zuschuss von monatlich 100 Euro als Ausgleich f\u00fcr die gestiegenen Kosten. Die Gr\u00fcnen sprechen sich f\u00fcr einen Aufschlag von 100 Euro pro Erwachsenen und 60 pro Kind aus. Es spiele eine zentralen Rolle f\u00fcr den gesellschaftlichen Zusammenhalt, wie solidarisch in einer so au\u00dfergew\u00f6hnlichen Krise mit Menschen in Not umgegangen werde, argumentiert Gr\u00fcnen-Fraktionschefin Katrin G\u00f6ring-Eckardt. Sozialminister Heil hat sich bisher noch auf keine konkrete Gr\u00f6\u00dfenordnung festgelegt. Doch die Not in dieser Bev\u00f6lkerungsgruppe sei \u201eoffenkundig\u201c, sagt SPD-Chefin Saskia Esken.\nAuch unabh\u00e4ngig von der Krise fordern die Sozialverb\u00e4nde eine Neuberechnung der Hartz-IV-Regels\u00e4tze \u2013 ebenso wie die Oppositionsparteien Linke und Gr\u00fcne. Die Anhebung um 14 Euro zum Jahresanfang sei \u201erealit\u00e4tsfern, nicht bedarfsgerecht und viel zu niedrig\u201c, kritisiert der Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Parit\u00e4tischen Gesamtverbands, Ulrich Schneider. \u201eHartz IV sch\u00fctzt nicht vor Armut, es manifestiert sie\u201c, sagt er \u2013 und fordert einen monatlichen Betrag von mindestens 600 Euro, um das Existenzminimum abzudecken. Seit Januar dieses Jahres betr\u00e4gt der monatliche Regelsatz f\u00fcr Alleinstehende 446 Euro im Monat, hinzu kommen die Zahlungen f\u00fcr die Miete.\nWie stehen die Chancen auf Umsetzung?\nEinen ersten Anlauf von Sozialminister Heil hat die Union abgelehnt. Ob die SPD dieses Mal mit ihrem Anliegen durchkommt, wird sich bei den Beratungen des Koalitionsausschusses am kommenden Mittwoch zeigen. Klar ist: Die Frage, ob es in der Krise eine soziale Schieflage gibt, wird heute intensiver gestellt als noch vor einem halben Jahr. Den Vorwurf, Milliardenhilfen an Gro\u00dfunternehmen zu zahlen, aber nicht genug f\u00fcr die \u00c4rmsten in der Gesellschaft zu tun, wollen sich wohl weder Union noch SPD gefallen lassen.\nDie Sozialdemokraten haben sich au\u00dferdem eine weitere Hartz IV-Reform vorgenommen: So hatte die Koalition w\u00e4hrend der Krise den Zugang zur Grundsicherung erleichtert. \u201eDas hat sich bew\u00e4hrt und muss beibehalten werden\u201c, fordert nun Parteichefin Esken. So soll laut SPD in den ersten zwei Jahren in Hartz IV die Angemessenheit der Wohnung nicht mehr \u00fcberpr\u00fcft werden und auch mit Verm\u00f6gen etwas gro\u00dfz\u00fcgiger umgegangen werden. Einen Gesetzentwurf hat Sozialminister Heil bereits vorgelegt.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1356277233363677185,       \"url\": \"https://twitter.com/freyga5/status/1356277233363677185\",       \"date\": \"2021-02-01 16:24:25+00:00\",       \"text\": \"Leseempfehlung \u2b07\ufe0fhttps://t.co/0jne4n9k70\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4524413187,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1021368825059651584/nnQhTWPv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4524413187/1587040339\",              \"username\": \"freyga5\",              \"name\": \"Gabi F.\",              \"description\": \"Nordlicht mit manchmal langer Leitung.  Herzen bedeutet nicht gleich Zustimmung, ist manchmal nur Interessebekundung.       Derzeit grollig \ud83d\ude20\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-18 12:14:00+00:00\",              \"location\": \"Ahrensburg, Deutschland\",              \"followers\": 565,              \"friends\": 838,              \"tweets\": 10025,              \"liked_tweets\": 158960,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 332       }}, {       \"id\": 1356255264777916417,       \"url\": \"https://twitter.com/IngeHannemann/status/1356255264777916417\",       \"date\": \"2021-02-01 14:57:07+00:00\",       \"text\": \"Nach den Sozialverb\u00e4nden fordert nun auch die #SPD einen monatlichen #Corona-Zuschuss f\u00fcr Menschen im Hartz-IV-Bezug. Was w\u00fcrde der bringen? https://t.co/5ItfFFBNpZ\",       \"replies\": 16,       \"retweets\": 27,       \"likes\": 60,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 302142785,              \"url\": \"http://www.inge-hannemann.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/763995781204291584/Cov9u8cY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/302142785/1421773571\",              \"username\": \"IngeHannemann\",              \"name\": \"Inge Hannemann\",              \"description\": \"Autorin: Die-Hartz-IV-Diktatur (Rowohlt). Hier twittere ich privat selbst u. manchmal Team (TH) #BGE #einfachMensch altonabloggt.com\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2011-05-20 17:34:12+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 21590,              \"friends\": 634,              \"tweets\": 107641,              \"liked_tweets\": 7946,              \"lists_member\": 294,              \"media_shared\": 730       }}, {       \"id\": 1356201882721656832,       \"url\": \"https://twitter.com/Harald_Bulling/status/1356201882721656832\",       \"date\": \"2021-02-01 11:25:00+00:00\",       \"text\": \"GNT:So trifft Corona die \u00c4rmsten https://t.co/GoCdehv5lN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 107723722,              \"url\": \"https://oekonomie2040.wordpress.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/891607492005941248/EK5XsEyU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/107723722/1501410853\",              \"username\": \"Harald_Bulling\",              \"name\": \"Harald Bulling\",              \"description\": \"\u00d6konom & K\u00fcnstler\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-23 14:18:49+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 539,              \"friends\": 970,              \"tweets\": 38765,              \"liked_tweets\": 2582,              \"lists_member\": 33,              \"media_shared\": 1703       }}, {       \"id\": 1356141197614583808,       \"url\": \"https://twitter.com/MatthiasGlage/status/1356141197614583808\",       \"date\": \"2021-02-01 07:23:52+00:00\",       \"text\": \"So trifft Corona die \u00c4rmsten https://t.co/O7X1KnUvoy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1402700467,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3612984674/ff27ccab8b6c7618470af908a69bef29_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MatthiasGlage\",              \"name\": \"Matthias Glage\",              \"description\": \"Lehrer (Geographie, Geschichte, Politik), Kirchenmusiker (Orgel, Chor)rGr\u00fcnes UrgesteinrVegetarierrPazifistrKosmopolitrMarokko- und Israel-Liebhaber\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-05-04 15:58:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 102,              \"friends\": 400,              \"tweets\": 10940,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 12       }}, {       \"id\": 1355942261645864963,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1355942261645864963\",       \"date\": \"2021-01-31 18:13:22+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/vvyt575zmu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66647,              \"liked_tweets\": 58212,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}]"
}