{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/hilfskredite-vom-staat-das-muessen-selbststaendige-und-firmen-in-corona-not-jetzt-wissen/25649536.html",
     "date": "2020-03-17T19:04:00+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Das m\u00fcssen Selbstst\u00e4ndige und Firmen in Corona-Not jetzt wissen",
     "article": "Die Regierung will unbegrenzt Kredite vergeben, um die Wirtschaft zu retten. Auch Freiberuflern soll geholfen werden. Ein \u00dcberblick. Unb\u00fcrokratisch, schnell und transparent soll es gehen, sagt KfW-Sprecher Wolfram Schweickhardt. Schneller als die bislang \u00fcblichen zehn bis 14 Tage, bis eine \u00fcber die Hausbank, Volksbank oder Sparkasse beantragter Kredit der staatlichen F\u00f6rderbank KfW beim jeweiligen Unternehmen landet. \u201eWir bem\u00fchen uns mit allen Kr\u00e4ften, das zu beschleunigen und stehen in engem Kontakt mit allen Kreditinstituten.\u201c\nDirekt kann die KfW die Kredite nicht vergeben, es l\u00e4uft jeweils \u00fcber die Geldh\u00e4user. Die Bedingungen ihrer drei ohnehin laufenden F\u00f6rderprogramme vor allem f\u00fcr kleine und mittelgro\u00dfe Unternehmen, f\u00fcr Selbstst\u00e4ndige und Freiberufler hat sie in Absprache mit der Bundesregierung erheblich erleichtert.\nDie KfW \u00fcbernimmt 80 Prozent des Kreditrisikos, daf\u00fcr erh\u00e4lt sie Garantien aus dem Coronapaket der Bundesregierung im Volumen von mehr als einer halben Billion Euro. Bei den Banken verbleiben 20 Prozent des Kreditrisikos. Zinserleichterungen sind allerdings nicht vorgesehen \u2013 bislang. Je nach Bonit\u00e4t des Kreditnehmers und Laufzeit schwankt der Zins zwischen einem bis zu mehr als sieben Prozent.\nZwei weitere Coronaprogramme\nDie KfW selbst arbeitet nach Angaben von Schweickhardt mit Hochdruck an zwei weiteren Coronaprogrammen, zum einen f\u00fcr kleine und mittlere Unternehmen, zum anderen f\u00fcr Gro\u00dffirmen. Wann sie aktiv geschaltet werden, steht noch nicht fest.\nNach der Finanzkrise 2008 hatte die F\u00f6rderbank in Absprache mit der Bundesregierung ein \u00e4hnliches Krisenprogramm aufgelegt. 13,5 Milliarden Euro wurden damals ausgezahlt. \nRund 1,2 Millionen Arbeitspl\u00e4tze seien dadurch gesichert worden, hei\u00dft es bei der KfW. Ob es in der Coronakrise ebenfalls wieder mehr als 13 Milliarden Euro oder sogar noch mehr werden, wei\u00df auch in der KfW niemand. Die Programme sind nicht gedeckelt, es gibt keine Obergrenze.\nDer KfW-Unternehmerkredit zielt auf mindestens f\u00fcnf Jahre aktive Unternehmen mit einem Jahresumsatz von bis zu zwei Milliarden Euro. Er ist f\u00fcr Investitionen gedacht, aber auch f\u00fcr die Finanzierung von Betriebsmitteln bis zu 200 Millionen Euro, also von laufenden Ausgaben wie Geh\u00e4ltern und L\u00f6hnen oder auch Mieten.Auch hier tr\u00e4gt die KfW 80 Prozent des Risikos. \n\u201eWir schauen ausdr\u00fccklich auch auf Selbstst\u00e4ndige und Freiberufler mit Jahresums\u00e4tzen von zum Beispiel 60.000 Euro\u201c, sagt Schweickhardt.\nERP f\u00fcr junge Unternehmen\nDas Kreditprogramm f\u00fcr Wachstum der KfW ist eigentlich f\u00fcr die Finanzierung von Innovationen und Digitalisierungsma\u00dfnahmen gedacht. Wegen der Krise \u00f6ffnet ihn die F\u00f6rderbank nun auch f\u00fcr die Finanzierung von laufenden Ausgaben f\u00fcr Unternehmen mit einem Jahresumsatz von bis zu f\u00fcnf Milliarden Euro. \nAuch er ist f\u00fcr mindestens f\u00fcnf Jahre alte Firmen gedacht. Allerdings wird hier nur 70 Prozent des Risikos von KfW getragen. Warum es diese Abstufung gibt, kann Schweickhardt nicht sagen.\nSchlie\u00dflich zielt der ERP-(European Recovery Program)-Gr\u00fcnderkredit auf junge Unternehmen, die weniger als f\u00fcnf Jahre aktiv sind. \nAuch hier k\u00f6nnen laufende Betriebsausgaben mit Krediten von bis zu 200 Millionen Euro finanziert werden \u2013 bei 80 Prozent Risiko\u00fcbernahme durch die F\u00f6rderbank. Die Kredite f\u00fcr alle Programme k\u00f6nnen Laufzeiten zwischen f\u00fcnf und 20 Jahren haben mit tilgungsfreien Perioden von einem bis zu drei Jahren.\nKeine reinen Zusch\u00fcsse geplant\n\u00dcbermittelt werden Antr\u00e4ge von der jeweiligen Bank an die KfW elektronisch, dort wird noch einmal gepr\u00fcft. Die KfW, betont Schweickhardt, bem\u00fche sich, die Prozesse angesichts der aktuellen Dringlichkeit zu beschleunigen und so transparent wie m\u00f6glich zu gestalten.\nReine Zusch\u00fcsse sind derzeit nach Erkenntnissen der KfW nicht geplant. Offen ist auch, ob die Regierung am Ende bei besonders betroffenen Unternehmen nicht nur auf die Zinsen, sondern auch auf die R\u00fcckzahlung verzichtet.\nNach der Krise 2008 waren bei der KfW f\u00fcr das damalige Sonderprogramm bei Banken und Sparkassen rund 6700 Kreditantr\u00e4ge im Volumen von 24 Milliarden Euro eingegangen. Mehr als 4800 Antr\u00e4ge mit einem Volumen von 13,5 Milliarden Euro wurden bewilligt, abgelehnt wurden 15 Prozent der Anfragen. \nMehr als 4500 Kredite mit einem Volumen von insgesamt 4,6 Milliarden Euro gingen damals an kleinere und mittlere Unternehmen mit einem Umsatz von bis zu 500 Millionen Euro.\nAuf 300 gr\u00f6\u00dfere Firmen entfielen Kredite im Umfang von 8,9 Milliarden Euro. Das Sonderprogramm habe damals doppelt positiv gewirkt, sagt Schweickhardt. \u201eZum einen durch die direkte finanzielle Unterst\u00fctzung vor allem im Mittelstand. Zum anderen ging eine Signalwirkung an die gesamte Kreditwirtschaft aus, dass die Kreditversorgung sichergestellt ist.\u201c",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1251830396427304962,       \"url\": \"https://twitter.com/GooDKommunismus/status/1251830396427304962\",       \"date\": \"2020-04-19 11:09:59+00:00\",       \"text\": \"@gigi1993d @Dani_The_Greek https://t.co/s5NpTBZRdq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4706190675,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1345720538287796226/ewrBviuC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4706190675/1616193722\",              \"username\": \"GooDKommunismus\",              \"name\": \"Corona-RAF\",              \"description\": \"Gr\u00f6faz der G0ybubble\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-04 16:05:03+00:00\",              \"location\": \"\u00d6sterreich\",              \"followers\": 578,              \"friends\": 499,              \"tweets\": 48092,              \"liked_tweets\": 97770,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 4111       }}, {       \"id\": 1241029781979873280,       \"url\": \"https://twitter.com/erp_welt/status/1241029781979873280\",       \"date\": \"2020-03-20 15:52:11+00:00\",       \"text\": \"Das m\u00fcssen Selbstst\u00e4ndige und Firmen in Corona-Not jetzt wissenhttps://t.co/Ic6kk4Kae0 #ERP #Kredit #KfW @Tagesspiegel\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 840206647461072900,              \"url\": \"http://www.erp-welt.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/840222057644318720/5IW6ZUPq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/840206647461072900/1588283194\",              \"username\": \"erp_welt\",              \"name\": \"ERP-Welt.de\",              \"description\": \"Bitte keine DM.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-10 14:24:09+00:00\",              \"location\": \"Stuttgart, Deutschland\",              \"followers\": 636,              \"friends\": 1160,              \"tweets\": 4595,              \"liked_tweets\": 11587,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 451       }}, {       \"id\": 1240568904721858561,       \"url\": \"https://twitter.com/APRIOR24/status/1240568904721858561\",       \"date\": \"2020-03-19 09:20:50+00:00\",       \"text\": \"Das m\u00fcssen #Selbstst\u00e4ndige und #Firmen in #Corona-Not jetzt wissen: Die Regierung will unbegrenzt #Kredite vergeben, um die Wirtschaft zu retten. Auch Freiberuflern soll geholfen werden. Ein \u00dcberblick https://t.co/Dko6BYflng\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 918757614,              \"url\": \"http://www.APRIOR24.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3378366810/363099b91cc6453286c2eed06f36a6c4_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/918757614/1586247568\",              \"username\": \"APRIOR24\",              \"name\": \"VORSORGE IM UNTERNEHMEN | BAV RENTE\",              \"description\": \"VERM\u00d6GENSSICHERUNG F\u00dcR UNTERNEHMER &BAV / VORSORGEPLANUNG F\u00dcR UNTERNEHMENNEWS: paper.li/Aprior01/14008\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-01 11:02:05+00:00\",              \"location\": \"DE | EU\",              \"followers\": 1823,              \"friends\": 4856,              \"tweets\": 28022,              \"liked_tweets\": 6990,              \"lists_member\": 89,              \"media_shared\": 137       }}, {       \"id\": 1240553094758510592,       \"url\": \"https://twitter.com/DnsSaar/status/1240553094758510592\",       \"date\": \"2020-03-19 08:18:00+00:00\",       \"text\": \"Auch #Freiberufler und #KMU sollen #finanzielle #Unterst\u00fctzung erhalten:\ud83d\udcb8\ud83d\ude4fhttps://t.co/B5jjFDiqIB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1113368298970857472,              \"url\": \"http://www.demografie-netzwerk-saar.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1158287847306276864/51oRU0sm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1113368298970857472/1563268301\",              \"username\": \"DnsSaar\",              \"name\": \"DNS - Demografie Netzwerk Saar\",              \"description\": \"Unterst\u00fctzung von kleinen und mittelst\u00e4ndischen Unternehmen in Zeiten des demografischen Wandels.Impressum: saaris.de/impressum/Audio von frametraxx.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-03 09:11:02+00:00\",              \"location\": \"Saarbr\u00fccken\",              \"followers\": 62,              \"friends\": 110,              \"tweets\": 216,              \"liked_tweets\": 884,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 138       }}, {       \"id\": 1239813898234191872,       \"url\": \"https://twitter.com/BDB_Bund/status/1239813898234191872\",       \"date\": \"2020-03-17 07:20:42+00:00\",       \"text\": \"Das m\u00fcssen Selbstst\u00e4ndige und Firmen in Corona-Not jetzt wissen https://t.co/DGj0JtpadR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1146702730821623808,              \"url\": \"http://www.baumeister-online.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1146703046283538432/UqgbUajn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1146702730821623808/1562243121\",              \"username\": \"BDB_Bund\",              \"name\": \"Bund Deutscher Baumeister\",              \"description\": \"Der #BDB ist die gemeinsame Berufsvertretung der #Architekten & #Ingenieure in Deutschland. Der Verband setzt sich f\u00fcr das integrale Planen & Bauen ein.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-04 08:50:10+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 288,              \"friends\": 232,              \"tweets\": 204,              \"liked_tweets\": 191,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 33       }}, {       \"id\": 1239663489037283328,       \"url\": \"https://twitter.com/Bach_Consulting/status/1239663489037283328\",       \"date\": \"2020-03-16 21:23:02+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/5mJntdZDOH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2166525048,              \"url\": \"http://www.xing.com/profile/Stefan_Bach6/cv\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1064057898026840064/mOcB8Jbp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2166525048/1539862520\",              \"username\": \"Bach_Consulting\",              \"name\": \"@StefanBach\",              \"description\": \"Diesen Account nutze ich nur privat; gleichwohl bin ich Inhaber von Stefan Bach - Consulting.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-10-31 12:10:18+00:00\",              \"location\": \"deutschsprachiger Raum\",              \"followers\": 887,              \"friends\": 4362,              \"tweets\": 10643,              \"liked_tweets\": 21851,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 588       }}, {       \"id\": 1239658976494727171,       \"url\": \"https://twitter.com/politerei/status/1239658976494727171\",       \"date\": \"2020-03-16 21:05:06+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/nnDnP9E2Zx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1197506738053931009,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1198339223826382848/sN36mg3F_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1197506738053931009/1575745830\",              \"username\": \"politerei\",              \"name\": \"Emma Richter\",              \"description\": \"Kommentiert das politische Geschehen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-21 13:27:23+00:00\",              \"location\": \"Kiel, Schleswig-Holstein\",              \"followers\": 3816,              \"friends\": 497,              \"tweets\": 2281,              \"liked_tweets\": 3138,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 61       }}]"
}