{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/steinmeier-gedenkt-des-kriegsendes-man-kann-dieses-land-nur-mit-gebrochenem-herzen-lieben/25813706.html",
     "date": "2020-05-08T13:55:06+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "\u201eMan kann dieses Land nur mit gebrochenem Herzen lieben\u201c",
     "article": "Bundespr\u00e4sident Frank-Walter Steinmeier erinnert an die Befreiung vom Nationalsozialismus vor 75 Jahren. Wegen Corona gab es keinen Staatsakt. 75 Jahre nach der Befreiung Deutschlands von der nationalsozialistischen Diktatur hat Bundespr\u00e4sident Frank-Walter Steinmeier die B\u00fcrger zur Verteidigung der Demokratie aufgerufen.\n\u201eDamals wurden wir befreit. Heute m\u00fcssen wir uns selbst befreien\u201c, sagte er am Freitag in Berlin und nannte neuen Nationalismus, Hass, Hetze sowie \u201eFremdenfeindlichkeit und Demokratieverachtung\u201c.\nBei der zentralen Gedenkveranstaltung zum Ende des Zweiten Weltkriegs am 8. Mai 1945 wies Steinmeier mahnend auf die deutsche Verantwortung f\u00fcr den Zusammenhalt Europas als Konsequenz aus der Geschichte hin - auch jetzt in der Corona-Krise.\nMit der bedingungslosen Kapitulation der Wehrmacht endete am 8. Mai 1945 der von Hitler-Deutschland entfesselte Zweite Weltkrieg in Europa. Er kostete hier und in Asien, je nach Sch\u00e4tzung, zwischen 55 und mehr als 60 Millionen Menschen das Leben. Darunter waren auch etwa 6 Millionen europ\u00e4ische Juden, die von den Nationalsozialisten in ihrem Rassenwahn ermordet wurden.\n\u201eJa, wir Deutsche d\u00fcrfen heute sagen: Der Tag der Befreiung ist ein Tag der Dankbarkeit!\u201c\nSteinmeier sagte, 1945 sei Deutschland milit\u00e4risch besiegt, politisch und wirtschaftlich am Boden, moralisch zerr\u00fcttet gewesen. \u201eWir hatten uns die ganze Welt zum Feind gemacht.\u201c\n75 Jahre sp\u00e4ter m\u00fcsse man wegen der Corona-Pandemie zwar allein gedenken, sei aber nicht allein. \u201eDas ist die gl\u00fcckliche Botschaft des heutigen Tages. Wir leben in einer starken, gefestigten Demokratie, im drei\u00dfigsten Jahr des wiedervereinten Deutschlands, im Herzen eines friedlichen und vereinten Europa. (...) Ja, wir Deutsche d\u00fcrfen heute sagen: Der Tag der Befreiung ist ein Tag der Dankbarkeit!\u201c\nDas \u201eNie wieder!\u201c, das sich die Deutschen nach dem Krieg geschworen h\u00e4tten, bedeute f\u00fcr sie vor allem \u201eNie wieder allein!\u201c \u201eWir m\u00fcssen Europa zusammenhalten. Wir m\u00fcssen als Europ\u00e4er denken, f\u00fchlen und handeln. Wenn wir Europa, auch in und nach dieser Pandemie, nicht zusammenhalten, dann erweisen wir uns des 8. Mai nicht als w\u00fcrdig.\u201c\n[Alle Artikel zum Ende des Krieges vor 75 Jahren finden Sie auf unserer Themenseite unter diesem Link]\nZur Befreiung von au\u00dfen sei nach 1945 die \u201einnere Befreiung\u201c durch die schmerzhafte Aufarbeitung des Geschehenen gekommen, sagte Steinmeier. \u201eDiese Jahrzehnte des Ringens mit unserer Geschichte waren Jahrzehnte, in denen die Demokratie in Deutschland reifen konnte.\u201c Einen Schlussstrich unter diesen Prozess lehnte Steinmeier strikt ab: \u201eEs gibt kein Ende des Erinnerns. Es gibt keine Erl\u00f6sung von unserer Geschichte.\u201c Wer einen Schlussstrich fordere, \u201eentwertet auch all das Gute, das wir seither errungen haben - der verleugnet sogar den Wesenskern unserer Demokratie\u201c.\n\u201eDas bricht uns das Herz. Deshalb: Man kann dieses Land nur mit gebrochenem Herzen lieben\u201c\nDie deutsche Geschichte sei eine \u201egebrochene Geschichte\u201c, betonte Steinmeier. Dazu geh\u00f6re die Verantwortung f\u00fcr millionenfachen Mord und millionenfaches Leid. \u201eDas bricht uns das Herz. Deshalb: Man kann dieses Land nur mit gebrochenem Herzen lieben.\u201c\nZum Gedenken an den 8. Mai 1945 versammelten sich mit Steinmeier auch die Spitzen der vier anderen Verfassungsorgane - Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) sowie die Pr\u00e4sidenten des Bundestags, Bundesrats und Bundesverfassungsgerichts, Wolfgang Sch\u00e4uble (CDU), Dietmar Woidke (SPD) und Andreas Vo\u00dfkuhle - an der Neuen Wache in Berlin. Sie ist die zentrale Gedenkst\u00e4tte der Bundesrepublik f\u00fcr die Opfer von Krieg und Gewaltherrschaft.\nUrspr\u00fcnglich hatte Steinmeier einen Staatsakt angeordnet, die h\u00f6chste m\u00f6gliche Form der W\u00fcrdigung eines Ereignisses durch den Staat. Diese Art des Gedenkens an den 8. Mai hatte es bislang nur einmal gegeben, 1995 unter Bundespr\u00e4sident Roman Herzog. Die Veranstaltung vor dem Reichstagsgeb\u00e4ude mit 1600 G\u00e4sten wurde wegen der Corona-Pandemie aber abgesagt. Im Land Berlin war der Freitag einmalig ein Feiertag.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1259332767269171200,       \"url\": \"https://twitter.com/LibreFreq/status/1259332767269171200\",       \"date\": \"2020-05-10 04:01:43+00:00\",       \"text\": \"Da kann ich Herrn Steinmaier verstehen. Ich fasse es aber etwas anders auf, Ich liebe Deutschland, aber ich kenne keinen Deutschen der liebenswert ist.https://t.co/tsUfhumdHoDeutschland gutes Land, nur zu viele Deutsche.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 734052056416321537,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"LibreFreq\",              \"name\": \"LiberationFrequency\",              \"description\": \"Von Gott und der Welt und die Liebe zur Musik.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-21 16:03:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 9,              \"friends\": 16,              \"tweets\": 14950,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2620       }}, {       \"id\": 1259024028255354880,       \"url\": \"https://twitter.com/Steph80335/status/1259024028255354880\",       \"date\": \"2020-05-09 07:34:54+00:00\",       \"text\": \"\u201eMan kann dieses Land nur mit gebrochenem Herzen lieben\u201c - Bundespr\u00e4sident Steinmeier gedenkt des Kriegsendes https://t.co/nYkv2ubHFM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 79498539,              \"url\": \"http://www.gepa-shop.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1249922520591085569/bdMDTS39_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/79498539/1431188683\",              \"username\": \"Steph80335\",              \"name\": \"Steph Le Bref\",              \"description\": \"50% \ud83c\udde9\ud83c\uddea, 50% \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7, \ud83d\udcaf% multiculti \ud83c\udf0d \ud83d\udc96 socialist \ud83d\udd3b. Fils de Jean E. Marre et Elona Marre-Aussi, cousin de Claire Anlage et Ruth Less. (No fun intended)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-03 16:11:55+00:00\",              \"location\": \"all over the place\",              \"followers\": 1273,              \"friends\": 4636,              \"tweets\": 342138,              \"liked_tweets\": 1214,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 20090       }}, {       \"id\": 1259003419165163520,       \"url\": \"https://twitter.com/kuechenhorst/status/1259003419165163520\",       \"date\": \"2020-05-09 06:13:00+00:00\",       \"text\": \"Wenn sein Herz gebrochen ist, aufgrund dessen was ER diesem Land politisch angetan hat, dann w\u00e4re sein Gedankengang f\u00fcr MICH nach vollziehbar\ud83e\udd37\ud83c\udffdu200d\u2642\ufe0f https://t.co/1Cnh60i7RA\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1137999197175783424,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364290840307326980/xZQCju-9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1137999197175783424/1563003604\",              \"username\": \"kuechenhorst\",              \"name\": \"Kuechenhorst\",              \"description\": \"26 Jahre Steuern, Geb\u00fchren und Sozialabgaben. Toleranz f\u00fcr Tolerante. F\u00fcr Freiheit und Demokratie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-10 08:25:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2109,              \"friends\": 2973,              \"tweets\": 28979,              \"liked_tweets\": 9447,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 4272       }}, {       \"id\": 1258895280684126209,       \"url\": \"https://twitter.com/JohannesLenz/status/1258895280684126209\",       \"date\": \"2020-05-08 23:03:18+00:00\",       \"text\": \"\u201eDas bricht uns das Herz. Deshalb: Man kann dieses Land nur mit gebrochenem Herzen lieben.\u201c Danke, Herr #Bundespraesident Steinmeier! https://t.co/sIfJoh0RSy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 44000648,              \"url\": \"https://medium.com/@johanneslenz\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1276472101105545216/aNsieR4H_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/44000648/1611131039\",              \"username\": \"JohannesLenz\",              \"name\": \"Johannes Lenz\",              \"description\": \"social webzopf @ID_gmbh | dad of #bigfoot & #littlefeet | werder \ud83d\udc9a | ex @grey_ger, @DigitasDE & @messengerpeople\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-06-01 23:19:49+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Germany\",              \"followers\": 4479,              \"friends\": 387,              \"tweets\": 43851,              \"liked_tweets\": 22085,              \"lists_member\": 845,              \"media_shared\": 4712       }}, {       \"id\": 1258888257858928640,       \"url\": \"https://twitter.com/Eurocharilaos/status/1258888257858928640\",       \"date\": \"2020-05-08 22:35:24+00:00\",       \"text\": \"\u201eMan kann dieses Land nur mit gebrochenem Herzen lieben\u201c https://t.co/U3nTlzFBD5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 862109112,              \"url\": \"https://en.wikipedia.org/wiki/Varosha,_Famagusta\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1253028944116359168/UaApDMHj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/862109112/1533406578\",              \"username\": \"Eurocharilaos\",              \"name\": \"Charilaos Bouzouras / \u03a7\u03b1\u03c1\u03af\u03bb\u03b1\u03bf\u03c2 \u039c\u03c0\u03bf\u03c5\u03b6\u03bf\u03cd\u03c1\u03b1\u03c2\",              \"description\": \"Understanding emergencies in #Europe|s fiat (#physical & #intangible) area. Anything I write may be used against me. Unique as everyone, moribund as everybody.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-04 22:10:36+00:00\",              \"location\": \"Hellas & Cyprus on mind\",              \"followers\": 1444,              \"friends\": 4361,              \"tweets\": 13205,              \"liked_tweets\": 4545,              \"lists_member\": 45,              \"media_shared\": 128       }}, {       \"id\": 1258867577293623301,       \"url\": \"https://twitter.com/SemeraroKatia/status/1258867577293623301\",       \"date\": \"2020-05-08 21:13:13+00:00\",       \"text\": \"Il presidente tedesco Steinmeier per i 75 anni dalla capitolazione tedesca nel secondo conflitto mondiale: la #Germania ha la responsabilit\u00e0 di milioni di omicidi e sofferenze. Si pu\u00f2 amare questo paese soltanto con il cuore spezzato\u201dhttps://t.co/uMsQmFg2WE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1003337240221769729,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1219377855043338240/5YCuiatT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1003337240221769729/1528051227\",              \"username\": \"SemeraroKatia\",              \"name\": \"Caterina Semeraro\",              \"description\": \"Journalist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-03 18:06:53+00:00\",              \"location\": \"Rome, Lazio\",              \"followers\": 116,              \"friends\": 1347,              \"tweets\": 420,              \"liked_tweets\": 1729,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 27       }}, {       \"id\": 1258842659386515456,       \"url\": \"https://twitter.com/VikingRohan/status/1258842659386515456\",       \"date\": \"2020-05-08 19:34:12+00:00\",       \"text\": \"Und ich kann Politiker mit gebrochenem Herz f\u00fcr mein Land nicht lieben. \u2764\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddec\ud83c\udde7\u2764Gesunder Patriotismus sch\u00fctzt vor Selbsthass, Minderwertigkeitskomplexen und Nationalismus.https://t.co/favEA4VacG\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 22,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1097754070570491906,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1330588192173678592/Xn8gGz78_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1097754070570491906/1607512046\",              \"username\": \"VikingRohan\",              \"name\": \"Rob Alexander\",              \"description\": \"New Age Rebel. 101% Metal. AEW.My opinion is just a point of view.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-02-19 07:05:40+00:00\",              \"location\": \"Parts Unknown\",              \"followers\": 3421,              \"friends\": 3390,              \"tweets\": 32619,              \"liked_tweets\": 58292,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1694       }}, {       \"id\": 1258816694589546497,       \"url\": \"https://twitter.com/Oliver_Classen/status/1258816694589546497\",       \"date\": \"2020-05-08 17:51:02+00:00\",       \"text\": \"\u201eDamals wurden wir befreit, heute m\u00fcssen wir uns selbst befreien\u201c: Starkes Gedenk-Pl\u00e4doyer gegen Hass, Hetze und Demokratieverachtung. #VEDay75  https://t.co/Z3IhAUAXX7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 136994692,              \"url\": \"http://www.publiceye.ch/medien\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1244359770720649218/JpRRDSRN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/136994692/1582323268\",              \"username\": \"Oliver_Classen\",              \"name\": \"Oliver Classen\",              \"description\": \"Faktenhuber, Meinungsmensch und Hobby-Dylanologe auf parajournalistischer Mission.  H\u00e4ufig im Auftrag des \u00f6ffentlichen Auge, hier aber auf eigene Gefahr.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-25 13:42:39+00:00\",              \"location\": \"Downtown Switzerland\",              \"followers\": 2497,              \"friends\": 998,              \"tweets\": 12088,              \"liked_tweets\": 7152,              \"lists_member\": 106,              \"media_shared\": 453       }}, {       \"id\": 1258812887965065216,       \"url\": \"https://twitter.com/wblau/status/1258812887965065216\",       \"date\": \"2020-05-08 17:35:54+00:00\",       \"text\": \"What a remarkable speech by Germany\u2018s President Steinmeier today, commemorating May 8th 1945: \u201eOne can love this country only with a broken heart\u201c - \u201eMan kann dieses Land nur mit gebrochenem Herzen lieben\u201c https://t.co/633Gnpnokw\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 38,       \"likes\": 167,       \"quotes\": 5,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15129265,              \"url\": \"https://www.linkedin.com/in/wolfgang-blau-68726244/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1195501384482852865/0HviCWNm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/15129265/1573910576\",              \"username\": \"wblau\",              \"name\": \"Wolfgang Blau\",              \"description\": \"Taking a time-out from management to focus on climate change. Affiliations: Ellen MacArthur Foundation / The Reuters Institute. Past: Global COO of Cond\u00e9 Nast.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-06-16 00:30:56+00:00\",              \"location\": \"London / New York\",              \"followers\": 53426,              \"friends\": 5576,              \"tweets\": 27787,              \"liked_tweets\": 40227,              \"lists_member\": 1668,              \"media_shared\": 1252       }}]"
}