{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/coronakrise-auf-dem-balkan-wir-leben-nicht-mehr-in-einer-demokratie-wie-es-sie-2012-gab/25732890.html", "date": "2020-04-11T16:30:00+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "\u201eWir leben nicht mehr in einer Demokratie, wie es sie 2012 gab\u201c", "article": "Serbiens Regierung hat eine der strengsten Ausgangsbeschr\u00e4nkungen in Europa durchgesetzt. Oppositionsf\u00fchrer Tadi\u0107 warnt: Die Situation sei ein Paradies f\u00fcr autorit\u00e4re Regime. Das Problem ist allerdings, dass durch die Witze und die ersten Auftritte einige Menschen ihnen nicht vertrauen und den Ma\u00dfnahmen nicht folgen. Ich habe heute beispielsweise auf der Stra\u00dfe viele Menschen gesehen, die vor geschlossenen Caf\u00e9s gemeinsam Kaffee getrunken haben. Und jetzt wirft die Regierung den Menschen auch noch vor, sich nicht strikt an ihre Anweisungen zu halten. Die Situation ist absurd.\nWelche Auswirkungen die Abwanderung von zahlreichen medizinischen Fachkr\u00e4ften auf das serbische Gesundheitssystem hat, hat Thomas Roser aufgeschrieben.\n [Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Krise live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen und hier f\u00fcr Android-Ger\u00e4te.]\nViele EU-Staatsoberh\u00e4upter haben Vucic unterst\u00fctzt, da er versprochen hat, das Kosovo-Problem zu l\u00f6sen. Er hat versprochen, dass er als ehemaliger Nationalist, wie er sich selbst bezeichnet, eher in der Lage ist, in Bezug auf den Kosovo abzuliefern. Und viele EU-Politiker haben das als mutig erachtet. Er mache das, was ehemalige demokratische Staatschefs nicht machen wollten. Aber zur gleichen Zeit hat Vucic die Umst\u00e4nde genutzt, um die Pressefreiheit und demokratische Standards zu zerst\u00f6ren. Wir leben nicht mehr in einer Demokratie wie es sie bis 2012 noch gab.\nAber zur gleichen Zeit ist Vucic sehr entt\u00e4uscht und zeigt sich als w\u00fctender Mann, da er von der EU nicht ausreichend Schutzausr\u00fcstung erh\u00e4lt. Er setzt deshalb auf die chinesische Unterst\u00fctzung. Die Art des Theaters ist komplett unn\u00fctz. Vucics \u00fcbertriebener Ausdruck der Dankbarkeit und der gleichzeitigen Untergrabung der EU wird von den europ\u00e4ischen Staats- und Regierungschefs sicherlich nicht begr\u00fc\u00dft und in diplomatischen Kreisen zur Kenntnis genommen.\nWir haben, in Kooperation mit den USA und Gro\u00dfbritannien, das organisierte Verbrechen bek\u00e4mpft. Diese Strukturen aufzubrechen, gerade in einem ehemaligen B\u00fcrgerkriegsland, war alles andere als einfach. Und haben, trotz aller Bem\u00fchungen um eine Aufnahme in die Europ\u00e4ische Union, gute Beziehungen zu Russland und China aufgebaut. \nDiese Entscheidung, die fast alle Oppositionsparteien gemeinsam getroffen haben, sorgt selbstverst\u00e4ndlich f\u00fcr weitere Kontroversen. Aber es war die einzige M\u00f6glichkeit, die wir gesehen haben, um in Serbien als auch im Ausland zu signalisieren, dass hier etwas schief l\u00e4uft. \nDie politische Debatte wird ausgeh\u00f6hlt und auch die Pressefreiheit wird zunehmend eingeschr\u00e4nkt, da nahezu alle gr\u00f6\u00dferen Medienh\u00e4user von der Regierung kontrolliert werden. Mit der Coronakrise tritt das noch offensichtlicher zutage. In nahezu keinem Medium werden die Ma\u00dfnahmen der Regierung kritisch hinterfragt. Auch im Parlament kommen wir praktisch nicht mehr zu Wort. \nDas bedeutet: eigentlich gab es f\u00fcr unsere Ziele - Demokratisierung, die Aufnahme in die europ\u00e4ische Union - nie eine wirkliche Mehrheit in der Parteienlandschaft. Aus diesem Spannungsverh\u00e4ltnis hat sich in Serbien eine starke, konservativ bis rechtsradikale Mehrheit gebildet. Wenn ich ehrlich bin, kann ich Ihnen bis heute nicht wirklich erkl\u00e4ren, wie Ich zweimal Pr\u00e4sident werden konnte. \n\u201eIch kann mir bis heute nicht ekl\u00e4ren, wie ich zweimal Pr\u00e4sident werden konnte\u201c\nUnd bin beim dritten Mal mit 70.000 Stimmen Unterschied gescheitert. Denn ehrlicherweise hatten unsere Gegner immer eine breitere Unterst\u00fctzung in der serbischen Gesellschaft. Ich kann also nicht von mir behaupten, meine Gegner untersch\u00e4tzt zu haben. \nWenn man sich fragt, wieso Pr\u00e4sident Vucic aktuell so viel zulauf bekommt, dann muss man wissen, dass er stark auf die Unterst\u00fctzung von ehemaligen Milosevic-Anh\u00e4ngern bauen kann. Seine Partei hat lange gebraucht, um sich zu einem pro-europ\u00e4ischen Kurs zu bekennen, trotz ihrer offenen rechten bis rechtsradikalen Umtriebe. Daher warne ich auch meine Oppositionskollegen, wachsam zu sein. Pro-europ\u00e4isch zu sein bedeutet eben nicht, auch zu europ\u00e4ischen Werten zu stehen.\n[Alle wichtigen Updates des Tages zum Coronavirus finden Sie im kostenlosen Tagesspiegel-Newsletter \"Fragen des Tages\". Dazu die wichtigsten Nachrichten, Leseempfehlungen und Debatten. Zur Anmeldung geht es hier.]\nWir brauchen als Opposition mehr Zusammenarbeit, f\u00fcr die ich mich stark einsetze. 2022 finden hier die n\u00e4chsten Pr\u00e4sidentschaftswahlen statt. Bis dahin m\u00fcssen wir uns auf einen Kandidaten einigen, der sich gegen Vucic durchsetzen kann. Und ich hoffe sehr, demjenigen mit Rat und Tat beiseite stehen zu k\u00f6nnen.  \n\u201eDie EU-Mitgliedschaft wird niemals erreicht werden\u201c\nAber eigentlich wollen sie kein EU-Mitglied werden. In der gleichen Zeit k\u00f6nnen franz\u00f6sische oder deutsche Politiker sagen, dass sie sehr willkommen sind. Aber letztlich wird die EU darunter leiden. Denn wenn die EU auf dem Westbalkan nicht existiert, werden andere globalen Player diesen Platz einnehmen. \nFr\u00fcher waren es vor allem Russland und die T\u00fcrkei, heute ist China sehr in der Region pr\u00e4sent. Aber wenn die EU ein Global Player sein will, dann muss sie ihre eigenen Grenzen auf dem Kontinent definieren und strategische Beziehungen aufbauen. Wenn es einen Leerraum gibt, dann wird es unkontrollierte Einfl\u00fcsse aus anderen Teilen der Welt geben.Und die EU wird daf\u00fcr einen sehr hohen Preis zahlen, wirtschaftlich aber auch sicherheitspolitisch. \nBoris Tadi\u0107 (62) war von 2004 bis 2012 der erste gew\u00e4hlte Pr\u00e4sident Serbiens. Der studierte Sozialpsychologe verfolgte in seinen zwei Amtszeiten einen pro-europ\u00e4ischen Kurs. Nach seiner Abwahl durch den rechtspopulistischen Kandidaten der Serbischen Fortschrittspartei (SNS) verlie\u00df er die Demokratische Partei, deren Vorsitzender er war und gr\u00fcndete daraufhin die sozialdemokratische SDS.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1261194266199633921,       \"url\": \"https://twitter.com/vasimayergmail1/status/1261194266199633921\",       \"date\": \"2020-05-15 07:18:39+00:00\",       \"text\": \"Coronakrise auf dem Balkan: \u201eWir leben nicht mehr in einer Demokratie, wie es sie 2012 gab\u201c - Politik - Tagesspiegel Mobil https://t.co/MKcWHYGmSU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1216754538629226502,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1370390193186996224/KTknX82z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1216754538629226502/1615561458\",              \"username\": \"vasimayergmail1\",              \"name\": \"Mirjana\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-13 16:11:11+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, \ud83c\udde9\ud83c\uddeaSerbien\ud83c\uddf7\ud83c\uddf8\",              \"followers\": 800,              \"friends\": 856,              \"tweets\": 4885,              \"liked_tweets\": 25803,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 251       }}, {       \"id\": 1249619127452524544,       \"url\": \"https://twitter.com/vulcanbiker/status/1249619127452524544\",       \"date\": \"2020-04-13 08:43:11+00:00\",       \"text\": \"Wie bei uns auch. Merkt nur keiner. https://t.co/sZUrLLsHdX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 940328476678262785,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1121439296899178498/YTTG7kyK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/940328476678262785/1573979146\",              \"username\": \"vulcanbiker\",              \"name\": \"Heiapp\",              \"description\": \"Die deutsche Parteienlandschaft. Eine Monokultur, die die letzten N\u00e4hrstoffe aus dem Boden holt, und diesen zur W\u00fcste verkommen l\u00e4\u00dft, um selbst zu profitieren.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-11 21:12:34+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 890,              \"friends\": 1350,              \"tweets\": 34958,              \"liked_tweets\": 26392,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 696       }}, {       \"id\": 1249614156094996480,       \"url\": \"https://twitter.com/PlantaNeo/status/1249614156094996480\",       \"date\": \"2020-04-13 08:23:26+00:00\",       \"text\": \"Interviju sa tadi\u0107em https://t.co/rfOBWR8VEN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1184929763036717056,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1185867527777411072/wuFnavs-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1184929763036717056/1580386543\",              \"username\": \"PlantaNeo\",              \"name\": \"Neo Planta\",              \"description\": \"retvitujem tvitovano a to je trenutno odraz mojih misli koji su drugi pre mene osmislili\ud83e\udd14.ina\u010de se ose\u0107am kao da sam sklopljen od tri kinder iznena\u0111enja\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-17 20:31:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 21,              \"friends\": 23,              \"tweets\": 1611,              \"liked_tweets\": 471,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 99       }}, {       \"id\": 1249225772784439297,       \"url\": \"https://twitter.com/smarkoni69/status/1249225772784439297\",       \"date\": \"2020-04-12 06:40:08+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/E6tcExoigm\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2893133495,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1345531997226213376/kKTmEgOJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2893133495/1592685177\",              \"username\": \"smarkoni69\",              \"name\": \"Markoni\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-11-26 09:34:54+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 72,              \"friends\": 284,              \"tweets\": 1420,              \"liked_tweets\": 1478,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 67       }}, {       \"id\": 1249085377157218306,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1249085377157218306\",       \"date\": \"2020-04-11 21:22:15+00:00\",       \"text\": \"\u201eWir leben nicht mehr in einer Demokratie, wie es sie 2012 gab\u201c https://t.co/UGrL7D5lYF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 314,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35624,              \"liked_tweets\": 458,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 7205       }}, {       \"id\": 1249047739897430016,       \"url\": \"https://twitter.com/BorisTadic58/status/1249047739897430016\",       \"date\": \"2020-04-11 18:52:42+00:00\",       \"text\": \"Ova pandemija je raj za autokrate svih vrsta. Pod pla\u0161tom borbe protiv pandemije, u Srbiji se vanredno stanje koristi za ukidanje javne debate, uru\u0161avanje demokratije i korak po korak ja\u010danje autokratskog kursa Vu\u010di\u0107eve vlasti.#Tagesspiegel#Intervju https://t.co/UImdT0qdJF\",       \"replies\": 46,       \"retweets\": 62,       \"likes\": 703,       \"quotes\": 5,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 849356009239973889,              \"url\": \"http://www.sds-org.rs/o-nama/biografije/boris-tadic/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1045419685179785219/Cq0Ap2Qw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/849356009239973889/1614593721\",              \"username\": \"BorisTadic58\",              \"name\": \"Boris Tadi\u0107\",              \"description\": \"Predsednik Socijaldemokratske strankeBiv\u0161i predsednik Srbije---------------------------President of Social Democratic PartyFormer President of Serbia\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-04 20:20:27+00:00\",              \"location\": \"Belgrade, Serbia\",              \"followers\": 33099,              \"friends\": 152,              \"tweets\": 1306,              \"liked_tweets\": 285,              \"lists_member\": 38,              \"media_shared\": 190       }}, {       \"id\": 1249005046513221633,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1249005046513221633\",       \"date\": \"2020-04-11 16:03:03+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/JFQRYkyXwV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}]"}