{"url": "https://www.tagesspiegel.de/gesellschaft/18-tote-im-pflegeheim-aufnahmestopp-des-klinikums-in-wolfsburg-eskaliert-die-coronakrise/25696460.html", "date": "2020-03-31T16:29:44+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "In Wolfsburg eskaliert die Coronakrise", "article": "In einem Wolfsburger Pflegeheim steigt die Zahl der an Covid-19 gestorbenen Bewohner. Ein Anwalt zeigt die Diakonie Wolfsburg nun wegen fahrl\u00e4ssiger T\u00f6tung an. In Wolfsburg spitzt sich die Coronavirus-Situation immer weiter zu. Nach Angaben der Stadt sind bereits 18 Bewohner des Hanns-Lilje-Heims f\u00fcr alte und demente Menschen an einer Infektion mit dem neuartigen Virus gestorben.\nEin Wolfsburger Anwalt hat nun Strafanzeige wegen fahrl\u00e4ssiger T\u00f6tung gegen den Betreiber des Heims, die Wolfsburger Diakonie gestellt. \nAm Sonntag hat zudem das Klinikum Wolfsburg angek\u00fcndigt, vorerst keine weiteren Patienten mehr aufzunehmen. Die wichtigsten Fragen und Antworten zur Situation in Wolfsburg.\nWie viele Menschen sind infiziert?\nInsgesamt sind nach Angaben der Stadt 145 Menschen positiv auf das Coronavirus getestet worden, allein 74 davon sind Bewohner des Hanns-Lilje-Heims. Das Heim hat derzeit 145 Bewohner und Bewohnerinnen. In der nieders\u00e4chsischen Stadt Wolfsburg leben etwa 125.000 Menschen.\nWarum ist Anzeige gegen die Diakonie Wolfsburg gestellt worden?\nWie die Staatsanwaltschaft Braunschweig best\u00e4tigte, hat ein Wolfsburger Rechtanwalt Anzeige wegen fahrl\u00e4ssiger T\u00f6tung gegen die Diakonie gestellt.\nMehreren Medienberichten zufolge erhebt der Rechtsanwalt schwere Vorw\u00fcrfe gegen die Verantwortlichen der Diakonie. Die hygienischen Zust\u00e4nde seien mangelhaft, Schutzma\u00dfnahmen seien erst zu sp\u00e4t getroffen worden. Er berufe sich dabei auf Mitarbeiter der Diakonie. Wie der Evangelische Pressedient (epd) berichtet, will die Staatsanwaltschaft zun\u00e4chst Zeugen befragen. \nWarum nimmt das Klinikum Wolfsburg keine neuen Patienten auf?\nDas Klinikum Wolfsburg hat am Sonntag angek\u00fcndigt, keine Patienten mehr aufzunehmen. Grund f\u00fcr diese Ma\u00dfnahme seien mehrere positive Coronavirus-Tests von Mitarbeitern. 14 Mitarbeitende sind nach Angaben der Stadt Wolfsburg infiziert. \nPatienten sollen auf die umliegenden Krankenh\u00e4user verteilt werden. Weiterhin sind nach Angaben des Klinikums keine Besuche mehr erlaubt. \nDas Klinikpersonal arbeite ab sofort im Vollschutz, also einer Ganzk\u00f6rper-Schutzausr\u00fcstung, pro Zimmer soll nur noch ein Patient liegen. Offen bleiben lediglich die Notaufnahme der Kinderklinik und der Krei\u00dfsaal. Weitere Testergebnisse werden am Montagabend erwartet, dann sollen auch weitere Ma\u00dfnahmen entschieden werden. \nWie reagiert die Stadt Wolfsburg auf die Situation im Pflegeheim?\nF\u00fcr das kirchliche Heim mit oft hochgradig dementen Menschen sei die Lage extrem schwierig, sagte Wolfsburgs Oberb\u00fcrgermeister Klaus Mohrs (SPD) am Wochenende. \u201eWir stehen aber erst am Anfang der Entwicklung. Das wird f\u00fcr uns alle noch eine sehr, sehr harte Zeit.\u201c.\n\u201eEs tut uns unendlich leid, und wir versuchen alles, um die anderen Menschen noch zu sch\u00fctzen\u201c, sagte Mohrs. Alle Heimbewohner seien mit einem Abstrich getestet worden. Bei negativem Ergebnis werde der Test alle drei Tage wiederholt. In den kommenden Wochen sollen die Infizierten und die negativ Getesteten auf unterschiedlichen Stockwerken leben.\nHintergrund-Informationen zum Coronavirus:\nMohrs k\u00fcndigte umfassende Hygienema\u00dfnahmen f\u00fcr die Pflegeeinrichtung an. Schleusen sollen verhindern, dass Menschen aus den getrennten Bereichen aufeinander treffen. Kurzzeitig sei dar\u00fcber nachgedacht worden, ein Wolfsburger Hotel f\u00fcr die Pflegepatienten umzur\u00fcsten. Vorerst werde dies aber nicht umgesetzt.\n\u201eGerade die Arbeit mit an Demenz erkrankten Bewohner ist f\u00fcr die Mitarbeiter eines Pflegeheims eine besondere Herausforderung. Bei diesem Krankheitsbild sind die Hygiene- und Sicherheitsma\u00dfnahmen besonders schwer zu gew\u00e4hrleisten\u201c, erkl\u00e4rte Friedrich Habermann, Leiter des Gesundheitsamtes Wolfsburg, in einer Mitteilung der Stadt. \nAuf die Strafanzeige gegen die Diakonie reagierte die Stadt Wolfsburg mit \u00dcberraschung. Es gebe keine Beanstandungen des Gesundheitsamtes, hei\u00dft es in einer Pressemitteilung. Am 13. M\u00e4rz sei fr\u00fchzeitig ein Besucherstopp erlassen und umfassende Schutzma\u00dfnahmen eingeleitet worden. Man werde transparent mit den ermittelnden Beh\u00f6rden zusammenarbeiten. \nVorw\u00fcrfe von mangelnder Hygiene im Heim wies die Stadt in der Mittelung zur\u00fcck. \u201eDas Wichtigste f\u00fcr uns ist weiterhin die beste Versorgung f\u00fcr unsere Bewohner und der m\u00f6glichst umfassende Schutz f\u00fcr unsere Mitarbeitenden\u201c, hei\u00dft es in der Mitteilung.\nWie reagiert die Heimleitung auf den Corona-Ausbruch?\n\u201eEs ist eine besondere Herausforderung in der Arbeit mit demenziell ver\u00e4nderten Menschen, bei denen jegliche Form der Ver\u00e4nderung wie Ortswechsel, Menschen in Schutzkleidung oder vermummte Gesichter Irritationen und \u00c4ngste ausl\u00f6st\u201c, sagte Heimleiter Torsten Juch.\n\u201eDaher war es aus unserer pflegefachlichen Sicht die beste Alternative, innerhalb des Hauses getrennte Bereiche einzurichten und nach Abw\u00e4gung aller Argumente den Verbleib aller Bewohner bestm\u00f6glich zu organisieren\u201c, sagte Juch. \u201eEine Evakuierung h\u00e4tte eine Verschlechterung der Demenzerkrankungen zur Folge gehabt.\u201c\nWie \u00e4u\u00dfert sich die Diakonie zum Ausbruch und zur Anzeige?\nWie genau das Virus in das Haus gelangte, sei noch nicht abschlie\u00dfend gekl\u00e4rt, sagte Sprecherin Bettina En\u00dflen von der Wolfsburger Diakonie dem epd. Die demenzkranken Bewohnerinnen und Bewohner verst\u00fcnden die Abstandsregeln nicht. \u201eSie haben einen gro\u00dfen Bewegungsdrang\u201c, sagte En\u00dflen. \u201eMan kann ihnen nicht erkl\u00e4ren, warum sie auf ihren Zimmern bleiben sollen.\u201c \nDas Pflegeheim habe schon seit langem seine T\u00fcren f\u00fcr Besucher geschlossen, noch bevor das staatliche Betretungsverbot angeordnet worden sei. Umso bitterer sei es, dass jetzt diese Todesf\u00e4llen auftr\u00e4ten, sagte En\u00dflen.\nHans-Joachim Lenke, Vorstandsvorsitzender der Diakonie Niedersachsen, \u00e4u\u00dferte sich in einer Mitteilung vom Montag \u201e\u00fcberrascht und betroffen\u201c \u00fcber die Anzeige. In der Begehung des Gesundheitsamtes am Sonntag seien keine Mengel festgestellt worden. \u201eNat\u00fcrlich muss den Vorw\u00fcrfen nachgegangen werden\u201c , hei\u00dft es in dem Statement. Man gehe davon aus, dass die Diakonie Wolfsburg mit der Staatsanwaltschaft kooperieren werde. \nLenke betont, dass er gr\u00f6\u00dften Respekt vor den Mitarbeitenden im Heim habe: \u201eUnser Mitgef\u00fchl gilt den Mitarbeitern, den Bewohnern sowie deren Angeh\u00f6rigen. Wir trauern um die Verstorbenen.\u201c\nWie reagiert die Politik auf die Situation?\nDas Land Niedersachsen hat nach dem Tod mehrerer mit dem Coronavirus infizierter Pflegebed\u00fcrftiger in Wolfsburg einen Aufnahmestopp f\u00fcr Pflegeheime angeordnet. Ausnahmen gebe es nur, wenn eine 14-t\u00e4gige Quarant\u00e4ne f\u00fcr neue Bewohner gew\u00e4hrleistet sei, sagte Gesundheitsministerin Carola Reimann am Montag in Hannover.\nDie SPD-Politikerin appellierte zudem an Angeh\u00f6rige, auf Besuche \u00e4lterer Angeh\u00f6riger zu verzichten. \u201eBitte besuchen Sie Ihre Lieben nicht. Damit sch\u00fctzen Sie nicht nur Ihre eigene Mutter oder Ihren eigenen Vater, sondern alle.\u201c Es gebe viele Hinweise, dass die Besuchsverbote f\u00fcr Alters- und Pflegeheime nicht beachtet worden seien.\nDer nieders\u00e4chsische Ministerpr\u00e4sident Stephan Weil (SPD) hat sich best\u00fcrzt gezeigt \u00fcber die hohe Zahl von Todesf\u00e4llen in dem Wolfsburger Pflegeheim. \u201eWir alle blicken mit Anteilnahme und gro\u00dfer Sorge nach Wolfsburg\u201c, sagte Weil am Samstag. Er sprach von einer dramatischen Entwicklung.\n\u201eDas Geschehen in Wolfsburg f\u00fchrt uns die Unerbittlichkeit dieses Virus vor Augen\u201c, sagte Weil. \u201eMein besonderer Dank gilt all denen, die in dem Heim versuchen, trotz eigener Gef\u00e4hrdung weitere Ansteckungen und weitere Todesopfer zu verhindern.\u201c\nGibt es \u00e4hnliche F\u00e4lle in der Region und in Deutschland?\nJa, ein weiteres nieders\u00e4chsisches Pflegeheim k\u00e4mpft mit Infektionen. Tests h\u00e4tten best\u00e4tigt, dass 23 Bewohnerinnen und Bewohner sowie 17 Mitarbeiter eines Altenheims in Wildeshausen im Landkreis Oldenburg mit dem Erreger Sars-CoV-2 infiziert seien, teilte der Landkreis mit. Das Gesundheitsamt habe alle 51 Bewohner und 44 Mitarbeiter getestet, nachdem ein 89-J\u00e4hriger mit schweren Vorerkrankungen und Coronavirus-Infektion gestorben sei. Bei allen Erkrankten in der Seniorenresidenz seien bislang milde Verl\u00e4ufe festgestellt worden.\nDas Ausma\u00df der Erkrankungen deute darauf hin, dass das Virus nicht erst vor kurzem in das Heim eingeschleppt worden sei, teilte der Landkreis mit. Die infizierten Bewohner bleiben den Angaben zufolge f\u00fcr zwei Wochen in ihren Zimmern und werden von ebenfalls positiv getesteten Mitarbeitern versorgt \u2013 strikt getrennt von negativ getesteten Bewohnern, die in Einzelzimmern untergebracht seien und von negativ getesteten Mitarbeitern versorgt w\u00fcrden. Das Gesundheitsamt ermittele die Kontaktpersonen der Infizierten.\n\u201eEs ist eine f\u00fcrchterliche Entwicklung\u201c, sagte Carsten Harings, Landrat des Landkreises Oldenburg. Dies zeige, \u201eauf brutale Weise\u201c, wie wichtig die Beschr\u00e4nkungen wie Betretungsverbot oder auch Kontaktverbote seien.\nAuch Alten- und Pflegeheime in anderen Bundesl\u00e4ndern werden derzeit von schweren Corona-Infektionswellen erfasst. Die Zahl der Toten im Seniorenheim St. Nikolaus im bayerischen W\u00fcrzburg erh\u00f6hte sich auf 13. Zuletzt starb nach Angaben des Landkreises W\u00fcrzburg ein 80-j\u00e4hriger Bewohner, der an schweren Vorerkrankungen litt. Tests unter Patienten und Besch\u00e4ftigten liefen. Das Heim solle vorerst jedoch nicht evakuiert werden.\nIn einem weiteren bereits seit Tagen betroffenen Heim in Jessen im Sachsen-Anhalt stieg die Zahl der Infizierten nach Angaben des Landkreises Wittenberg vom Sonntag auf 19 Bewohner, dazu kamen sieben Mitarbeiter. Am Samstag starb demnach ein 76-j\u00e4hriger Bewohner des Pflegeheims mit Vorerkrankungen an dem neuen Virus.\nWie k\u00f6nnen Ausbr\u00fcche in Pflegeheimen verhindert werden?\nDie Deutsche Stiftung Patientenschutz pl\u00e4diert dringend f\u00fcr eine \u00dcberarbeitung der Schutzkonzepte f\u00fcr die rund 11.700 vollstation\u00e4ren Pflegeheime. Sobald ein Bewohner grippe\u00e4hnliche Symptome zeige, m\u00fcssten alle Heimbewohner getestet werden, forderte die in Dortmund ans\u00e4ssige Stiftung mit Blick auf den Fall in Wolfsburg.\n\u201eWird das Coronavirus nachgewiesen, muss das Gesundheitsamt mit der Heimaufsicht das medizinische Management unverz\u00fcglich \u00fcbernehmen\u201c, hie\u00df es in einer Stellungnahme von Stiftungsvorstand Eugen Brysch. (mit dpa, epd, AFP)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1245119834775605248,       \"url\": \"https://twitter.com/carlosindigena/status/1245119834775605248\",       \"date\": \"2020-03-31 22:44:36+00:00\",       \"text\": \"@Lilolilium @dw_espanol Pflegeheim no es una residencia psiqui\u00e1trica, es un asilo, eso quiere decir que todos tenian una edad ya avanzada.https://t.co/1m6wGroZWo\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1111034033486602244,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1111034246108512259/5dBcFwpI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1111034033486602244/1556414750\",              \"username\": \"carlosindigena\",              \"name\": \"carlos\",              \"description\": \"Maria Magdalena, solo por ser mujer no le creyeron haber visto al Nazareno resucitado.Anarquista hasta nuevo aviso. \u24b6Quien me siga le sigo.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-27 22:35:30+00:00\",              \"location\": \"Luzern, Schweiz\",              \"followers\": 1155,              \"friends\": 4230,              \"tweets\": 11196,              \"liked_tweets\": 9080,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1017       }}, {       \"id\": 1245113928373415936,       \"url\": \"https://twitter.com/Lilolilium/status/1245113928373415936\",       \"date\": \"2020-03-31 22:21:08+00:00\",       \"text\": \"@carlosindigena @dw_espanol Como que no? https://t.co/WD8qstEJX1\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2470114597,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340406988400971782/k40gZ4VY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2470114597/1597619346\",              \"username\": \"Lilolilium\",              \"name\": \"\ud83e\udd8aLoreto \ud83d\ude37\ud83c\udf0e\ud83c\udf33\ud83c\udf3f\ud83c\udf3a\ud83d\udc1d \ud83d\udc9a\",              \"description\": \"Its over half a century now and Im still learning \ud83d\udca7Active defender of environment and animal rights \ud83c\udf0e Witch, denial hunter and botkiller #Aprob\u00e9\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-04-30 00:55:34+00:00\",              \"location\": \"Earth\",              \"followers\": 907,              \"friends\": 826,              \"tweets\": 15124,              \"liked_tweets\": 119974,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 209       }}, {       \"id\": 1245064797399515137,       \"url\": \"https://twitter.com/xm51000/status/1245064797399515137\",       \"date\": \"2020-03-31 19:05:54+00:00\",       \"text\": \"In Wolfsburg eskaliert die Coronakrise https://t.co/F7sdWEQa3T\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 753918945841872896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"xm51000\",              \"name\": \"Julia Schreiner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-15 11:47:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 39,              \"friends\": 102,              \"tweets\": 16580,              \"liked_tweets\": 2652,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3284       }}, {       \"id\": 1245002866366054400,       \"url\": \"https://twitter.com/epdsozial/status/1245002866366054400\",       \"date\": \"2020-03-31 14:59:49+00:00\",       \"text\": \"In einem Wolfsburger Pflegeheim steigt die Zahl der an Covid-19 gestorbenen Bewohner. Ein Anwalt zeigt die Diakonie #Wolfsburg nun wegen fahrl\u00e4ssiger T\u00f6tung an via https://t.co/1oNMroXSyL @Tagesspiegel @DiakonieNds\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1127867502376173569,              \"url\": \"https://www.epd.de/fachdienst/sozial/startseite\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1127887153273495552/yCfGNvbF_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1127867502376173569/1571390763\",              \"username\": \"epdsozial\",              \"name\": \"epd sozial\",              \"description\": \"Hier twittert der Fachdienst des Evangelischen Pressedienstes (epd) f\u00fcr die Sozialbranche\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-13 09:25:42+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main, Deutschland\",              \"followers\": 805,              \"friends\": 508,              \"tweets\": 4970,              \"liked_tweets\": 5151,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 334       }}]"}