{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/logistik-in-zeiten-von-corona-ich-hamstere-zuversicht/25662288.html",
     "date": "2020-03-19T15:41:30+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "\u201eIch hamstere Zuversicht\u201c",
     "article": "Halten die Versorgungsketten in Deutschland? Ein Gespr\u00e4ch mit Thomas Wimmer, Chef der Bundesvereinigung Logistik, \u00fcber Lkw-Staus, \u00fcberfl\u00fcssige Produkte und eine positive Grundhaltung. Unter den europ\u00e4ischen L\u00e4ndern liegt Schweden hinsichtlich der deutschen Exporte auf Platz 12, D\u00e4nemark auf 13, bei den deutschen Importen Schweden auf Rang 15 und D\u00e4nemark auf 17. Andererseits ist Deutschland aus Sicht der beiden skandinavischen L\u00e4nder insgesamt der wichtigste Handelspartner. Die wichtigsten europ\u00e4ischen Importl\u00e4nder f\u00fcr Deutschland sind mit weitem Abstand die Niederlande gefolgt von Frankreich, Polen, Italien und der Tschechischen Republik. Abnehmer deutscher Waren in Europa ist an erster Stelle Frankreich, dann die Niederlande, Gro\u00dfbritannien, Italien und \u00d6sterreich. Wenn Sie einen Blick auf die Landkarte werfen, bedeutet dies: Es gibt keinen gr\u00f6\u00dferen deutschen Grenz\u00fcbergang, der unwichtig ist oder ohne Folgen f\u00fcr die Volkswirtschaften und die Versorgung aller beteiligten L\u00e4nder l\u00e4ngere Zeit geschlossen werden kann. \nDie Herausforderung geht \u00fcber die Transportfl\u00fcge hinaus. Ein Gro\u00dfteil der weltweiten Luftfracht wird als Belly-Freight in Passagiermaschinen bef\u00f6rdert. Dadurch werden Synergien zwischen Passage und Cargo geschaffen. Da aktuell viele Passagierfl\u00fcge gestrichen werden, fehlen Kapazit\u00e4ten. Es m\u00fcssen zus\u00e4tzliche separate Transportmaschinen eingesetzt werden. Folglich wird Luftfracht sicherlich teurer. Abgesehen davon: Was in Deutschland fehlen wird, sind \u201eeilige\u201c Waren, aber auch elektrotechnische Waren, Maschinen, optische Ger\u00e4te, pharmazeutische und chemische Produkte. Die L\u00e4nder, aus denen besonders viel auf dem Luftweg nach Deutschland importiert wird, sind die USA und China, gefolgt von Japan, Taiwan und Malaysia.\nIrrationale Reaktionen von Menschen k\u00f6nnen momentan zur St\u00f6rung einzelner Warenstr\u00f6me f\u00fchren, obwohl sich alle Logistik-Dienstleister an die Empfehlungen des Robert-Koch-Instituts und an die Vorgaben der Beh\u00f6rden halten. Das Gesamtsystem wird momentan nicht zum Erliegen kommen. Aber niemand kann die Zukunft voraussagen. Heute sehen wir Effekte durch geschlossene Grenzen und verst\u00e4ndliche \u00c4ngste um die eigene Gesundheit. Viele Mitarbeiter in der Kontrakt-, Lager- und Transportlogistik haben ihren ersten Wohnsitz in \u00f6stlichen Nachbarl\u00e4ndern Deutschlands. Viele von ihnen bleiben zu Hause oder k\u00f6nnen ihre geplanten Routen nicht fahren. Gleichzeitig m\u00fcssen die Logistik-Dienstleister in ihren L\u00e4gern und Warenumschlagzentren die Leistung erbringen, teilweise sogar eine drastisch gesteigerte Nachfrage bei Konsumg\u00fctern bew\u00e4ltigen \u2013 und das dann mit unge\u00fcbten oder ungelernten Mitarbeitern. Die Effizienz sinkt im operativen und im administrativen Bereich und die Versorgung kann sich m\u00f6glicherweise verlangsamen.\nJa! \nDas Bundesamt f\u00fcr Bev\u00f6lkerungsschutz und Katastrophenhilfe empfiehlt den Haushalten generell eine Vorratshaltung f\u00fcr zehn Tage, darunter 3,5 Kilogramm Brot, Kartoffeln, Reis und Nudeln pro Person. Das ist eine Vorsichtsma\u00dfnahme f\u00fcr den Fall, dass vor\u00fcbergehend die gesamte Versorgungsinfrastruktur zusammenbricht, wie dies nach St\u00fcrmen oder Hochwasserlagen eintreten kann. Aber davon kann doch im Moment keine Rede sein. Klopapier hat in den Krisenpl\u00e4nen \u00fcbrigens keine Priorit\u00e4t und gr\u00f6\u00dfere Vorr\u00e4te sind wohl auch nicht erforderlich, wenn statistisch rund zwei Rollen pro Person f\u00fcr zehn Tage reichen. Was Kleidung angeht: Die haben wir Europ\u00e4er sowieso im \u00dcberfluss, wie uns die Nachhaltigkeitsdebatte erst k\u00fcrzlich vor Augen gef\u00fchrt hat. Die jetzigen beh\u00f6rdlichen Ma\u00dfnahmen haben das Ziel, das in Europa normale sehr hohe Versorgungsniveau aufrechtzuerhalten, nicht mehr und nicht weniger. Mit Blick auf die Lebensmittel k\u00f6nnen wir alle ganz entspannt sein. Und was Medikamente und Schutzausr\u00fcstungen angeht, bin ich \u00fcberzeugt, dass sehr umsichtig vorgesorgt wird. \nIm \u00dcberseeverkehr fehlen Container im Wirtschaftskreislauf. Die Coronakrise begann mit dem Jahreswechsel 2020 in China \u2013 die Asiaten sind uns also drei Monate voraus. In diesen drei Monaten wurde Ware in Containern aus Europa und den USA nach China geschickt. Doch China produzierte viel weniger, folglich liegen in China nun sechs Millionen TEU Leer-Containerkapazit\u00e4t. Die fehlen hier in Europa bzw. im westlichen Handelsraum. Das Wiederherstellen der Parit\u00e4t wird Milliarden kosten. Aber der Transport von Waren nach Europa \u2013 wenn der Transport wieder anl\u00e4uft \u2013 ist kein Problem. \n[Das Gespr\u00e4ch f\u00fchrte Reinhart B\u00fcnger]\nMit Ende der Fr\u00fchschicht am Donnerstag hat auch BMW die Produktion in Deutschland bis zum 20. April eingestellt. Die Automobilproduktion ruht \u00fcbrigens nicht nur in Deutschland, sondern auch in Werken im Ausland und in den Werken ausl\u00e4ndischer Hersteller. Erstens gibt es nach global gesehen knapp drei Corona-Monaten Engp\u00e4sse in den internationalen Lieferketten, die keine geordnete Produktion mehr zulassen. Angesichts dieser Zeitspanne haben sich die Lieferketten als \u00fcberraschend robust erwiesen. Zweitens ist derzeit ein R\u00fcckgang der Nachfrage zu verzeichnen. Und drittens spielt in den gro\u00dfen Werken der Schutz der Mitarbeiter eine Rolle. \nUnsere Nachbarl\u00e4nder k\u00e4mpfen hinsichtlich der Logistik mit den gleichen Herausforderungen wie wir. Erschwert wird die Lage dort, wo es Sperrzonen mit erh\u00f6hten beh\u00f6rdlichen Sicherheitsauflagen gibt wie in Italien oder in Frankreich. Einen Masterplan \u201eLogistik in Zeiten von Corona\u201c gibt es, soweit ich wei\u00df, nirgendwo.\nJa, Zuversicht und eine positive Grundhaltung. Lassen Sie uns das tun, was die Logistik gut kann: sachlich bleiben, Herausforderungen l\u00f6sen, die Wirtschaft in Gang halten. Das hilft, um besonnene Entscheidungen zu treffen und umzusetzen \u2013 und so Wirtschaft und Gesellschaft schnell wieder zu stabilisieren.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1240992500439015426,       \"url\": \"https://twitter.com/BVLoffice/status/1240992500439015426\",       \"date\": \"2020-03-20 13:24:03+00:00\",       \"text\": \"Logistik und Supply Chain-Management laufen auch in Zeiten von #Coronakrise, aber es gibt Herausforderungen, die zu l\u00f6sen sind. Welche, das sagte @wimmer_thomas dem @Tagesspiegel im Interview: https://t.co/NwZfkEvDNN Es geht auch um #hamster, #container und #zuversicht. ^as\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 41772546,              \"url\": \"http://www.bvl.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1079968340267933696/cBLP7NOt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/41772546/1530280622\",              \"username\": \"BVLoffice\",              \"name\": \"BVL Office\",              \"description\": \"Hier networkt @Anja_Stubbe_HB (^as) f\u00fcr die Bundesvereinigung Logistik (BVL) e.V. Zum Impressum: bvl.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-22 07:30:48+00:00\",              \"location\": \"Bremen\",              \"followers\": 3459,              \"friends\": 1748,              \"tweets\": 4239,              \"liked_tweets\": 3123,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 1369       }}]"
}