{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/sozialsenatorin-breitenbach-im-interview-weniger-gefluechtete-mehr-ausgaben-fuer-berliner-unterkuenfte/26626954.html", "date": "2020-11-16T07:15:49+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Weniger Gefl\u00fcchtete, mehr Ausgaben f\u00fcr Berliner Unterk\u00fcnfte?", "article": "Berlins Sozialsenatorin beantragt weitere 110 Millionen Euro f\u00fcr Gefl\u00fcchtetenunterk\u00fcnfte. Wegen der Coronakrise seien die Kosten gestiegen, erkl\u00e4rt sie. Es gibt Personalausf\u00e4lle in den Beh\u00f6rden wie dem Bundesamt f\u00fcr Migration und Fl\u00fcchtlinge, dadurch verl\u00e4ngern sich Bearbeitungszeiten f\u00fcr Asylantr\u00e4ge um mehrere Monate. Wir rechnen allein mit etwa 50 Millionen Euro mehr bei den Unterkunftskosten. Gefl\u00fcchtete m\u00fcssen l\u00e4nger in den Unterk\u00fcnften bleiben, weil sie zum Beispiel keine Wohnung finden. Wir rechnen weiterhin mit 21,4 Millionen Euro, die als staatlich zugesicherte Leistungen an Gefl\u00fcchtete gezahlt werden m\u00fcssen.\nUnd wir konnten auch nicht voraussehen, dass eine Fl\u00fcchtlingseinrichtung wie in Kreuzberg vor einigen Wochen komplett unter Quarant\u00e4ne gestellt werden musste, weil es dort mehrere Covid-19-F\u00e4lle gab. Diese Menschen m\u00fcssen verst\u00e4rkt versorgt werden, zum Beispiel mit angeliefertem Essen. Wir m\u00fcssen diese Versorgung sicherstellen. Au\u00dferdem haben wir wegen Corona angefangen, die Belegung in den Unterk\u00fcnften zu ver\u00e4ndern, um die Gefl\u00fcchteten besser zu sch\u00fctzen.\n[Die Gespr\u00e4chspartnerin: Elke Breitenbach geh\u00f6rt der Partei Die Linke an und ist seit 2016 Senatorin f\u00fcr Arbeit, Soziales und Integration in Berlin.]\n[Wenn Sie alle aktuellen Nachrichten live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nDas alles kostet viel Geld. In Ankunftszentren und Unterk\u00fcnften leben Menschen, die positiv mit Covid-19 getestet werden und in Quarant\u00e4ne m\u00fcssen. Und wenn Gesundheits\u00e4mter dann ganze Unterk\u00fcnfte unter Quarant\u00e4ne stellen, k\u00f6nnen wir auch in die Situation geraten, Hotels anmieten zu m\u00fcssen. Wir alle wissen noch nicht, was auf uns zukommt.\nEines ist doch aber klar: Wir brauchen weitere modulare Fl\u00fcchtlingsunterk\u00fcnfte, von denen bereits 19 in Betrieb und 50 weitere geplant sind, denn die Fl\u00e4chen der bisherigen Tempohomes und Containerd\u00f6rfer auf Zeit haben viele Bezirke fest eingeplant f\u00fcr den Bau von Schulen und Kitas.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1329012435639005185,       \"url\": \"https://twitter.com/ZentrumUE/status/1329012435639005185\",       \"date\": \"2020-11-18 10:43:51+00:00\",       \"text\": \"Mehr Sicherheit f\u00fcr #Gefl\u00fcchtete in Sicht! @ElkeBreitenbach beantragt 110 Mio. f\u00fcr Gefl\u00fcchtetenunterk\u00fcnfte: Es geht in erster Linie darum, gefl\u00fcchtete Menschen gut &amp; sicher unterzubringen und sie vor der #Pandemie zu sch\u00fctzen. Das unterst\u00fctzen wir sehr! https://t.co/9Gyli1HLHC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3994938934,              \"url\": \"http://www.ueberleben.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1006532962475790336/-pvvBcrm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3994938934/1607011322\",              \"username\": \"ZentrumUE\",              \"name\": \"Zentrum \u00dcBERLEBEN\",              \"description\": \"NGO in Berlin | Therapie & Integrationsangebote f\u00fcr Gefl\u00fcchtete & Folter\u00fcberlebende | Engagiert f\u00fcr Menschenrechte: #EntrechtungStoppen| ueberleben.org/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-19 13:53:55+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1339,              \"friends\": 509,              \"tweets\": 2530,              \"liked_tweets\": 1590,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 935       }}, {       \"id\": 1328370334203056128,       \"url\": \"https://twitter.com/tinschu_susi06/status/1328370334203056128\",       \"date\": \"2020-11-16 16:12:22+00:00\",       \"text\": \"Weniger Gefl\u00fcchtete, mehr Ausgaben f\u00fcr Berliner Unterk\u00fcnfte? https://t.co/REcJcuopIH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1018408557031632896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1170400052193431552/bmJYliqD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1018408557031632896/1531643265\",              \"username\": \"tinschu_susi06\",              \"name\": \"susi0601 - 2.0\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-07-15 08:14:55+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 330,              \"friends\": 514,              \"tweets\": 991,              \"liked_tweets\": 949,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 52       }}, {       \"id\": 1328359861567021056,       \"url\": \"https://twitter.com/dielinkeberlin/status/1328359861567021056\",       \"date\": \"2020-11-16 15:30:45+00:00\",       \"text\": \".@ElkeBreitenbach \u00bbEs geht in erster Linie darum, gefl\u00fcchtete Menschen gut und sicher unterzubringen und sie vor der Pandemie zu sch\u00fctzen. Denn eine sichere Unterkunft f\u00fcr Gefl\u00fcchtete geh\u00f6rt zu unserer #Willkommenskultur.\u00abhttps://t.co/e9S29QNIBz\",       \"replies\": 15,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 38,       \"quotes\": 6,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 196330258,              \"url\": \"http://www.dielinke.berlin\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/903374832565440512/Rays2GRk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/196330258/1509029453\",              \"username\": \"dielinkeberlin\",              \"name\": \"DIE LINKE. Berlin\",              \"description\": \"Politik, links, Berlin. Hier gibts Infos, Termine, Meinung, Sachen, die uns auffallen, und nat\u00fcrlich Debatte. Wer schreibt? Meist Diana, Sebastian, Johannes.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-09-28 21:47:26+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 16572,              \"friends\": 796,              \"tweets\": 22171,              \"liked_tweets\": 6585,              \"lists_member\": 254,              \"media_shared\": 2642       }}, {       \"id\": 1328221505977782272,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1328221505977782272\",       \"date\": \"2020-11-16 06:20:58+00:00\",       \"text\": \"Weniger Gefl\u00fcchtete, aber h\u00f6here Ausgaben f\u00fcr Berliner Unterk\u00fcnfte - wie kann das sein? Sozialsenatorin @ElkeBreitenbach macht die #Coronakrise daf\u00fcr geltend. Ein Interview von @superbike641. https://t.co/hFpXop7194\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438687,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259591,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4099,              \"media_shared\": 25701       }}]"}