{"url": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/debatte-um-steigende-neuinfektionen-wie-verlaesslich-sind-die-corona-tests/26128754.html", "date": "2020-08-26T14:42:57+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Wie verl\u00e4sslich sind die Corona-Tests?", "article": "Die Zweifel, ob positiv Getestete ohne Symptome auch wirklich mit dem Coronavirus infiziert sind, wachsen. Ein Thesenpapier befeuert die Diskussion. Testen, testen, testen! Das ist in den sozialen Medien der Hintergrund-Sound der Corona-Pandemie \u2013 und nicht wenige Gesundheitspolitiker verstehen das als Auftrag, oder sie amplifizieren den Schlachtruf gleich noch selbst. Doch es gibt auch kritische Stimmen, die es schwerer haben, sich Geh\u00f6r zu verschaffen. \nEine davon ist das Netzwerk Evidenzbasierte Medizin (EbM). In dessen Namen hat Dagmar L\u00fchmann vom Institut f\u00fcr Allgemeinmedizin am Universit\u00e4tsklinikum Hamburg-Eppendorf dieser Tage ein Thesenpapier unter dem Titel \u201eAnlassloses Testen auf SARS-CoV-2\u201c publiziert (lesen Sie hier das EbM-Paper als PDF).\nStandard in der Diagnostik ist derzeit bekanntlich die PCR, die Virus-RNA nachweist. Sie wird im Moment allein in Deutschland rund eine Million Mal pro Woche durchgef\u00fchrt. Etwa ein Prozent dieser Tests fallen aktuell positiv aus, also Pi mal Daumen 10.000 pro Woche. Die Positivquote war Anfang Juli schon mal niedriger, bei rund einem halben Prozent. Sie stieg bis Anfang August an und verharrt seither mehr oder weniger auf dem Ein-Prozent-Niveau.\nAls Reaktion darauf sowie im Zusammenhang mit den von vielen als Bedrohung empfundenen Reiser\u00fcckkehrern wurden die Testindikationen erweitert und die Testzahlen ann\u00e4hernd verdoppelt. Derzeit werden f\u00fcnf- bis zehnmal so viele Infizierte oder vermeintlich Infizierte erkannt wie Ende Juni. \nDiese Personen sind wesentlich j\u00fcnger als bei der ersten Welle im Fr\u00fchjahr. Auch auf den Intensivstationen ist die Situation anders: Es gibt bisher keine relevante Zunahme der F\u00e4lle. Das w\u00fcrde sich \u00e4ndern, wenn die Infektionen in die Risikopopulation hineingetragen werden. In den USA ist das teilweise passiert, aber auch dort bisher nicht in dem Umfang, den viele bef\u00fcrchtet hatten.\nGestatten: Der positiv pr\u00e4diktive Wert\nVor diesem Hintergrund stellt sich die Frage, wie relevant die derzeitigen Positivdiagnosen tats\u00e4chlich sind. Was sagt es eigentlich aus, wenn ich mich gesund f\u00fchle und bei Einreise einen Bescheid bekomme, SARS-CoV-2-positiv zu sein? Das EbM-Netzwerk stellt in seiner Ver\u00f6ffentlichung ein paar Berechnungen an. \nEs geht um Statistik, denn klinische Diagnostik ist (auch) angewandte Statistik. In Labor-Ringversuchen liegt die Sensitivit\u00e4t der SARS-CoV-2-PCR L\u00fchmann zufolge bei 97,7 bis 98,8 Prozent, die Spezifit\u00e4t bei 98,6 Prozent. Sensitivit\u00e4t hei\u00dft: Wie viele von 100 Infizierten werden als infiziert erkannt? \nJe h\u00f6her die Sensitivit\u00e4t eines Test ist, desto sicherer er die Erkrankung. Die Die Spezifit\u00e4t eines diagnostischen Testverfahrens gibt die Wahrscheinlichkeit an, dass tats\u00e4chlich Gesunde, die nicht an der betreffenden Erkrankung leiden, im Test auch als gesund erkannt werden.\nDie genannten Werte klingen erstmal hoch, aber es gibt zwei Probleme: Zum einen spiegeln sie nur die Laborwelt wider. Die Realit\u00e4t h\u00e4ngt unter anderem davon ab, ob der Abstrich gelingt. Auch Kontaminationen k\u00f6nnen eine Rolle spielen. Hier geht die Sch\u00e4tzerei los. \nEs gibt zahlreiche Wissenschaftler aus unterschiedlichen L\u00e4ndern, die der Auffassung sind, dass au\u00dferhalb von Krankenh\u00e4usern nur eine Sensitivit\u00e4t von 70 Prozent und eine Spezifit\u00e4t von vielleicht 95 Prozent erreicht werden.\nDas zweite Problem ist, dass f\u00fcr die Aussagekraft eines Tests nicht nur Sensitivit\u00e4t und Spezifit\u00e4t wichtig sind, sondern auch der Anteil der Infizierten an der gemessenen Population. Nur wenn das bekannt ist, kann ein so genannter positiv pr\u00e4diktiver Wert (PPV) berechnet werden. Er besagt, welcher Anteil der von einem Test als positiv erkannten Menschen tats\u00e4chlich infiziert ist. \nSalopp formuliert: W\u00e4hrend Sensitivit\u00e4t und Spezifit\u00e4t vor allem f\u00fcr das Labor interessant sind, ist der PPV das, was den Arzt interessiert. Nur der PPV sagt ihm etwas \u00fcber den Patienten, der vor ihm sitzt.\nWas genau sagt ein positiver Testbefund aus?\nL\u00fchmann rechnet den PPV in ihrer Ver\u00f6ffentlichung an hypothetischen Beispielen aus. In einem Pflegeheim, in dem 20 Prozent der Bewohner SARS-CoV-2-infiziert sind und alle Bewohner durchgetestet werden, liegt der PPV unter Annahme einer Sensitivit\u00e4t beziehungsweise Spezifit\u00e4t von 70 und 95 Prozent bei 78 Prozent. \nDas hei\u00dft: Acht von zehn Pflegeheimbewohnern mit positivem Test sind tats\u00e4chlich infiziert. \nBei einer angenommenen SARS-CoV-2-Pr\u00e4valenz von drei Prozent \u2013 beispielsweise bei einem Hausarzt-Patientenstamm, bei dem jeder, der die Praxis betritt, getestet wird \u2013 betr\u00e4gt der PPV nur noch 30 Prozent. Das hei\u00dft, es sind nur noch drei von zehn Patienten mit positivem Test tats\u00e4chlich infiziert. \nDas klingt okay, nur sind wir aktuell in der Allgemeinbev\u00f6lkerung weder bei 20 noch bei drei Prozent. Die derzeit definierte Grenze f\u00fcr \u201eHochrisikogebiet\u201c mit 50 Neuinfektionen pro 100.000 Einwohner pro Woche entspricht einer Pr\u00e4valenz von 0,05 Prozent \u2013 unter der (stark vereinfachenden) Annahme, dass Neuinfektionen in etwa die Pr\u00e4valenz in der symptomlosen Allgemeinbev\u00f6lkerung spiegeln. \n[Wenn Sie die wichtigsten Nachrichten aus Berlin, Deutschland und der Welt live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nRechnet man das herunter, ergibt sich \u2013 Stichwort Reiser\u00fcckkehrer \u2013 ein PPV von nur 0,7 Prozent. Das hei\u00dft: Die Wahrscheinlichkeit, bei einem positiven Test an der Grenze ohne Symptome tats\u00e4chlich infiziert zu sein, w\u00e4re unter eins zu hundert. Die anschlie\u00dfende Quarant\u00e4ne w\u00e4re nur bei einem von 142 positiv getesteten, asymptomatischen Menschen wirklich gerechtfertigt.\nNun kann man sagen, die Annahme einer \u201erealen\u201c Sensitivit\u00e4t und Spezifit\u00e4t von 70 und 95 Prozent sei Schwarzmalerei. Der Punkt ist aber: So lange die Neuinfektionen so niedrig sind, wie sie sind, ist der PPV auch bei g\u00fcnstigeren Annahmen f\u00fcr Sensitivit\u00e4t und Spezifit\u00e4t deprimierend schlecht. Wenn sie 98 und 99 Prozent angesetzt, errechnet L\u00fchmann bei einer Pr\u00e4valenz von 0,05 Prozent einen PPV von 4,6 Prozent. Das hei\u00dft: Die Wahrscheinlichkeit, bei positivem Test ohne Symptome infiziert zu sein, betr\u00e4gt eins zu 22. \nSuperspreader oder nicht?\nBef\u00fcrworter von Massentests sind oft der Auffassung, dass zwanzig Quarant\u00e4nen ein Preis sind, den zu zahlen f\u00fcr die Verhinderung eines Superspreadings lohnt. Daf\u00fcr gibt es gute Argumente, denn immerhin wird damit die Pandemie einged\u00e4mmt, Bergamo und New York werden verhindert. Leider sind falsch positive Befunde nur ein Teil des Problems beim SARS-CoV-2-Testen. M\u00f6glicherweise sogar relevanter: L\u00e4ngst nicht jeder \u201erichtig\u201c positiv getestete Mensch ist ein Superspreader. \nHier unterscheidet sich SARS-CoV-2 von dem Influenzavirus und anderen Viren: Die Mehrheit derer, die \u201eecht\u201c mit Corona infiziert sind, steckt niemals irgendjemand anderen an. Hei\u00dft konkret: Es gibt auch eine ganze Menge an \u201erichtig positiv\u201c getesteten Menschen, die eigentlich nicht in Quarant\u00e4ne m\u00fcssten, weil sie nicht infekti\u00f6s sind. Bei Kindern wird diese Diskussion seit Monaten gef\u00fchrt, sie trifft aber auch f\u00fcr Erwachsene mit niedriger Viruslast zu. \nWelche Auswege gibt es aus dieser insgesamt unbefriedigenden Situation? \nWas die \u201efalsch positiv\u201c getesteten Menschen angeht, l\u00e4uft es darauf hinaus, fokussierter zu testen: Je h\u00f6her die Wahrscheinlichkeit, dass eine SARS-CoV-2-Infektion vorliegt, desto besser die Aussagekraft eines positiven Tests. Deswegen pl\u00e4dieren immer noch, wie schon im M\u00e4rz, viele Experten und auch die WHO daf\u00fcr, vor allem Patienten mit typischen Symptomen zu testen. Denn hier ist die SARS-CoV-2-Wahrscheinlichkeit wesentlich h\u00f6her als in einer gesunden Bev\u00f6lkerungsstichprobe. \nDer Preis f\u00fcr diese Strategie ist, dass asymptomatische Superspreader durchs Raster fallen. Denen m\u00fcssten die \u00f6ffentlichen Gesundheitsbeh\u00f6rden dann quasi hinterherrennen. Erg\u00e4nzt werden k\u00f6nnten Tests von symptomatischen Patienten durch Tests asymptomatischer Menschen mit besonders hohem Risiko. \nDie Pflegeheime und Krankenh\u00e4user fallen einem hier als erstes ein, auch Fl\u00fcchtlings- und Arbeiterwohnheime sind risikobehaftet. Letztlich sind das die \u201ealten\u201c Empfehlungen des Robert Koch-Instituts (RKI).\nStrategie zwei: Infektiosit\u00e4t statt Infektion testen\nAuch beim Problem mit den zwar richtig positiv getesteten, aber klinisch wegen geringer Viruslast irrelevanten Infizierten, k\u00f6nnte eine Fokussierung auf symptomatische Menschen helfen. Dies unter der Annahme, dass der Anteil der infekti\u00f6sen Infizierten bei Vorliegen von Symptomen h\u00f6her ist als ohne Symptome. An der Wurzel packen l\u00e4sst sich das Problem der klinisch-infektiologisch irrelevanten Infizierten aber nur durch eine \u00c4nderung bei den Tests und/oder der Testauswertung. \nChristian Drosten von der Charit\u00e9 Berlin hat das in einem Artikel f\u00fcr die \"Zeit\" \u201eTesten auf Infektiosit\u00e4t statt Infektion\u201c genannt. Drostens Vorschlag l\u00e4uft darauf hinaus, die PCR nicht nur als Ja-Nein-Test zu benutzen, sondern die Viruslast \u2013 insbesondere bei asymptomatischen Menschen \u2013 mit in die Bewertung einzubeziehen. \nDie Viruslast w\u00fcrde quasi die Symptome als Risikomarker erg\u00e4nzen. Davon k\u00f6nnte das Gesundheitsamt dann sein Kontakt-Tracing abh\u00e4ngig machen, sprich seine begrenzten Kapazit\u00e4ten effizienter nutzen. Auch differenzierte Quarant\u00e4nen w\u00e4ren denkbar. Politisch m\u00fcsste das RKI daf\u00fcr seine Empfehlungen \u00e4ndern.\nTatsache bleibt allerdings, dass PCR-Kapazit\u00e4ten und Testequipment aller Art knapp sind. Das gilt insbesondere f\u00fcr L\u00e4nder, die daf\u00fcr nicht so viel bezahlen k\u00f6nnen wie Deutschland. Aber auch zum Beispiel in den USA wird eine weitere Ausweitung der PCR f\u00fcr nicht umsetzbar gehalten. \nIn den USA wird deswegen schon seit Juli sehr konkret der Einsatz von Antigen-Schnelltests diskutiert; also Tests, die nicht Viruserbgut, sondern andere Virusbestandteile, Eiwei\u00dfe oder Kohlenhydrate, nachweisen. \nDiese \u201eSchwangerschaftstests auf SARS-CoV-2\u201c l\u00f6sen nicht das Problem der falsch positiv getesteten Menschen. Sie sind aber nicht so empfindlich wie die PCR, und deswegen k\u00f6nnte \u2013 das ist zumindest eine Hypothese \u2013 der Anteil potenziell infekti\u00f6ser Menschen unter den positiv getesteten Menschen h\u00f6her sein. Bei suboptimaler Spezifit\u00e4t des Schnelltests m\u00fcsste dann gegebenenfalls noch eine Best\u00e4tigungs-PCR folgen. \nMit Antigen-Schnelltests k\u00f6nnte \u201eTesten auf Infektiosit\u00e4t statt Infektion\u201c also preisg\u00fcnstiger zu haben sein, sofern die Validierungen der Tests das auch wirklich hergeben. Denn das ist das Kernproblem bei den Antigen-Schnelltests: Es gibt sie noch nicht. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1306691126653603841,       \"url\": \"https://twitter.com/JrgKeller5/status/1306691126653603841\",       \"date\": \"2020-09-17 20:26:56+00:00\",       \"text\": \"@GoerlichLars @Eric_mit_C @Karl_Lauterbach @hendrikstreeck @c_drosten @CiesekSandra Auch interessant: https://t.co/x3tcll1FbI\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 959363702175817728,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364301891182682112/aDs0dB3Z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/959363702175817728/1593116206\",              \"username\": \"JrgKeller5\",              \"name\": \"JK\",              \"description\": \"IT\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-02 09:51:45+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 33,              \"friends\": 151,              \"tweets\": 1107,              \"liked_tweets\": 1400,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 72       }}, {       \"id\": 1299339267789946880,       \"url\": \"https://twitter.com/sgpREPORT/status/1299339267789946880\",       \"date\": \"2020-08-28 13:33:16+00:00\",       \"text\": \"Wie verl\u00e4sslich sind die #Corona-Tests? https://t.co/B5FNM7FzCA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 940909898354872320,              \"url\": \"https://www.sgp-report.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/940911496812429312/J8VrxJnO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/940909898354872320/1513176067\",              \"username\": \"sgpREPORT\",              \"name\": \"sgp REPORT\",              \"description\": \"Hier twittert die Redaktion sgpREPORT die Infos f\u00fcrs Top-Management in Sozial-, Gesundheits- und Pflegewirtschaft.  Impressum: sgp-report.de/impressum-date\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-13 11:42:55+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 481,              \"friends\": 941,              \"tweets\": 3920,              \"liked_tweets\": 45,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 219       }}, {       \"id\": 1299283066419060736,       \"url\": \"https://twitter.com/MichaelSchrman7/status/1299283066419060736\",       \"date\": \"2020-08-28 09:49:57+00:00\",       \"text\": \"@AK_Meier @SHomburg https://t.co/yznLCOdg9u\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1288159127139737601,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MichaelSchrman7\",              \"name\": \"Michael Sch\u00fcrmann\",              \"description\": \"Rebell\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-28 17:07:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 84,              \"friends\": 34,              \"tweets\": 11754,              \"liked_tweets\": 1579,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 453       }}, {       \"id\": 1299277336878215174,       \"url\": \"https://twitter.com/JrgKeller5/status/1299277336878215174\",       \"date\": \"2020-08-28 09:27:11+00:00\",       \"text\": \"@SHomburg Es werden aber aktuell auch nur noch j\u00fcngere Menschen getestet. Und wenn einer von 22 positiven Tests nur best\u00e4tigt ist,   haben wir dann wirklich eine Ausbreitung der Pandemie bei den j\u00fcngeren oder einfach nur mehr Tests in diesem Alters-Segment? https://t.co/5vCZb9ADLY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 959363702175817728,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364301891182682112/aDs0dB3Z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/959363702175817728/1593116206\",              \"username\": \"JrgKeller5\",              \"name\": \"JK\",              \"description\": \"IT\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-02 09:51:45+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 33,              \"friends\": 151,              \"tweets\": 1107,              \"liked_tweets\": 1400,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 72       }}, {       \"id\": 1299220636125073409,       \"url\": \"https://twitter.com/dukla_DE/status/1299220636125073409\",       \"date\": \"2020-08-28 05:41:52+00:00\",       \"text\": \"ist IMHO ein Denkfehler. Diese Tests sind genauso wenig f\u00fcr Screening asympt. Gesunder geeignet wie PCR. Solche Tests wird es aber auch nie geben. https://t.co/7yk8q1llLT (2/3)\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 795355313377525761,              \"url\": \"https://www.linkedin.com/in/philipp-gr\u00e4tzel-von-gr\u00e4tz-a297b9b9/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1063179467307261953/dSZ-6xBn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/795355313377525761/1573835079\",              \"username\": \"dukla_DE\",              \"name\": \"Philipp Gr\u00e4tzel von Gr\u00e4tz\",              \"description\": \"Medicine, photography. Med. Doctor aD. MSc SciComm #ImperialCollege, Edit. Director EHealthCom + DocCheck, Freelance SpringerNature, \u00c4rzteZeitung, Tagesspiegel\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-11-06 20:00:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1432,              \"friends\": 1000,              \"tweets\": 5140,              \"liked_tweets\": 1913,              \"lists_member\": 30,              \"media_shared\": 220       }}, {       \"id\": 1299009603724816385,       \"url\": \"https://twitter.com/1vomo/status/1299009603724816385\",       \"date\": \"2020-08-27 15:43:18+00:00\",       \"text\": \"@Atomreisfleisch @ArtWendeley @DemiurgDer Lesen und verstehen.Dann wundern. https://t.co/QcACwm3Wg0\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 893448819584663552,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1278782769670184960/umkLZADU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/893448819584663552/1601470293\",              \"username\": \"1vomo\",              \"name\": \"\u2764\ufe0f Nur noch Liebe! \u2764\ufe0f\",              \"description\": \"Tolerantin, Patriotin. Integration ist Bringschuld. Liberalin und Konservativin, finde keine entsprechende Partei. Triggerwarnung: Linke geben \u00fcblw. auf.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-08-04 12:29:32+00:00\",              \"location\": \"schon l\u00e4nger hier lebend\",              \"followers\": 473,              \"friends\": 619,              \"tweets\": 7795,              \"liked_tweets\": 9397,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 138       }}, {       \"id\": 1298885755142578176,       \"url\": \"https://twitter.com/1vomo/status/1298885755142578176\",       \"date\": \"2020-08-27 07:31:10+00:00\",       \"text\": \"#RKI:  Positivquote bei ann\u00e4hernd 1.000.000 #PCR Tests in KW34:0,88%! Hier wird eine Pandemie herbeigeredet!Warum?https://t.co/QcACwm3Wg0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 893448819584663552,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1278782769670184960/umkLZADU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/893448819584663552/1601470293\",              \"username\": \"1vomo\",              \"name\": \"\u2764\ufe0f Nur noch Liebe! \u2764\ufe0f\",              \"description\": \"Tolerantin, Patriotin. Integration ist Bringschuld. Liberalin und Konservativin, finde keine entsprechende Partei. Triggerwarnung: Linke geben \u00fcblw. auf.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-08-04 12:29:32+00:00\",              \"location\": \"schon l\u00e4nger hier lebend\",              \"followers\": 473,              \"friends\": 619,              \"tweets\": 7795,              \"liked_tweets\": 9397,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 138       }}, {       \"id\": 1298880189615702016,       \"url\": \"https://twitter.com/1vomo/status/1298880189615702016\",       \"date\": \"2020-08-27 07:09:03+00:00\",       \"text\": \"@_donalphonso @LandolfThore Wenn die Angaben in diesem Artikel stimmen, ist h\u00f6chstens ca. jeder 20. (!) positiv getestete wirklich infiziert.Das ist doch irre! https://t.co/QcACwm3Wg0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 893448819584663552,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1278782769670184960/umkLZADU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/893448819584663552/1601470293\",              \"username\": \"1vomo\",              \"name\": \"\u2764\ufe0f Nur noch Liebe! \u2764\ufe0f\",              \"description\": \"Tolerantin, Patriotin. Integration ist Bringschuld. Liberalin und Konservativin, finde keine entsprechende Partei. Triggerwarnung: Linke geben \u00fcblw. auf.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-08-04 12:29:32+00:00\",              \"location\": \"schon l\u00e4nger hier lebend\",              \"followers\": 473,              \"friends\": 619,              \"tweets\": 7795,              \"liked_tweets\": 9397,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 138       }}, {       \"id\": 1298670027672084487,       \"url\": \"https://twitter.com/geilhaupt/status/1298670027672084487\",       \"date\": \"2020-08-26 17:13:57+00:00\",       \"text\": \"@polenz_r @BILD Interessante Lekt\u00fcre \u00fcber Infektionszahlen, den Unterschied zwischen infiziert und infekti\u00f6s sein und was man sonst noch wissen sollte, bevor man von einer 2. Welle spricht. https://t.co/Y0XOoSzi2y\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 47610967,              \"url\": \"https://geilhaupt.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151920710413094913/tpBmSMs__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/47610967/1598997213\",              \"username\": \"geilhaupt\",              \"name\": \"Alexander Geilhaupt\",              \"description\": \"Menschen | Tiere | Sensationen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-16 12:26:08+00:00\",              \"location\": \"Europa\",              \"followers\": 485,              \"friends\": 485,              \"tweets\": 10768,              \"liked_tweets\": 3281,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 623       }}, {       \"id\": 1298661271513038853,       \"url\": \"https://twitter.com/geilhaupt/status/1298661271513038853\",       \"date\": \"2020-08-26 16:39:09+00:00\",       \"text\": \"@freaqa @LicentiaLisa Zu den Zahlen, vor allem der tats\u00e4chlichen Infektionsgefahr, empfehle ich folgende Lekt\u00fcre. https://t.co/Y0XOoSzi2y\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 47610967,              \"url\": \"https://geilhaupt.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151920710413094913/tpBmSMs__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/47610967/1598997213\",              \"username\": \"geilhaupt\",              \"name\": \"Alexander Geilhaupt\",              \"description\": \"Menschen | Tiere | Sensationen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-16 12:26:08+00:00\",              \"location\": \"Europa\",              \"followers\": 485,              \"friends\": 485,              \"tweets\": 10768,              \"liked_tweets\": 3281,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 623       }}, {       \"id\": 1298650166673760259,       \"url\": \"https://twitter.com/gagaberlin/status/1298650166673760259\",       \"date\": \"2020-08-26 15:55:02+00:00\",       \"text\": \"Wie jetzt? Ausgerechnet HEUTE kommt der Tagesspiegel mit kritischen Fragen?!Wie verl\u00e4sslich sind die #Corona-Tests? https://t.co/HDQmJy4Zat\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 585731298,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1335576857450831875/XE-V6GI9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/585731298/1607261312\",              \"username\": \"gagaberlin\",              \"name\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddeagg.berlin geht ins Exil: parler.com\",              \"description\": \"parler/ gg.berlingab.ai/ggberlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-05-20 13:00:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3019,              \"friends\": 2740,              \"tweets\": 112021,              \"liked_tweets\": 80595,              \"lists_member\": 76,              \"media_shared\": 1333       }}, {       \"id\": 1298650003284557824,       \"url\": \"https://twitter.com/1vomo/status/1298650003284557824\",       \"date\": \"2020-08-26 15:54:23+00:00\",       \"text\": \"Ist euch klar was in diesem Artikel steht?Die ganze aktuelle #PCR Testerei f\u00e4llt mathematisch in sich zusammen! https://t.co/QcACwm3Wg0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 893448819584663552,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1278782769670184960/umkLZADU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/893448819584663552/1601470293\",              \"username\": \"1vomo\",              \"name\": \"\u2764\ufe0f Nur noch Liebe! \u2764\ufe0f\",              \"description\": \"Tolerantin, Patriotin. Integration ist Bringschuld. Liberalin und Konservativin, finde keine entsprechende Partei. Triggerwarnung: Linke geben \u00fcblw. auf.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-08-04 12:29:32+00:00\",              \"location\": \"schon l\u00e4nger hier lebend\",              \"followers\": 473,              \"friends\": 619,              \"tweets\": 7795,              \"liked_tweets\": 9397,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 138       }}, {       \"id\": 1298648245300756480,       \"url\": \"https://twitter.com/nemissimo/status/1298648245300756480\",       \"date\": \"2020-08-26 15:47:24+00:00\",       \"text\": \"Zuviel anlassloses Testen auf COVID-19 als Problem: https://t.co/vhM28SVuMg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 73413903,              \"url\": \"http://www.tempelb.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/885644670/f07c1d47-3d75-4bfe-a629-6b67328b8d9e_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"nemissimo\",              \"name\": \"Nemissimo\",              \"description\": \"Analog geboren, digital dazugelernt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-11 15:48:29+00:00\",              \"location\": \"Hannover\",              \"followers\": 239,              \"friends\": 280,              \"tweets\": 9768,              \"liked_tweets\": 8274,              \"lists_member\": 21,              \"media_shared\": 536       }}, {       \"id\": 1298641914300948486,       \"url\": \"https://twitter.com/bayerth/status/1298641914300948486\",       \"date\": \"2020-08-26 15:22:14+00:00\",       \"text\": \"@M_T_Franz Wie verl\u00e4sslich sind die Corona-Tests? https://t.co/XzQpn4cB9G\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 603027661,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bayerth\",              \"name\": \"Thomas Bayer\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-06-08 20:02:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 36,              \"friends\": 94,              \"tweets\": 2449,              \"liked_tweets\": 13756,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 46       }}, {       \"id\": 1298617718627807233,       \"url\": \"https://twitter.com/1vomo/status/1298617718627807233\",       \"date\": \"2020-08-26 13:46:05+00:00\",       \"text\": \"Bitte lesen und verstehen, gerne teilen:https://t.co/QcACwm3Wg0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 893448819584663552,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1278782769670184960/umkLZADU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/893448819584663552/1601470293\",              \"username\": \"1vomo\",              \"name\": \"\u2764\ufe0f Nur noch Liebe! \u2764\ufe0f\",              \"description\": \"Tolerantin, Patriotin. Integration ist Bringschuld. Liberalin und Konservativin, finde keine entsprechende Partei. Triggerwarnung: Linke geben \u00fcblw. auf.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-08-04 12:29:32+00:00\",              \"location\": \"schon l\u00e4nger hier lebend\",              \"followers\": 473,              \"friends\": 619,              \"tweets\": 7795,              \"liked_tweets\": 9397,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 138       }}, {       \"id\": 1298612169236332545,       \"url\": \"https://twitter.com/pairsonnalitesD/status/1298612169236332545\",       \"date\": \"2020-08-26 13:24:02+00:00\",       \"text\": \"Fighting Stigma : Wie verl\u00e4sslich sind die Corona-Tests?: ... Hochschule \u00b7 Medizin \u00b7 Natur \u00b7 Physik \u00b7 Weltall \u00b7 Gesundheit ... Was sagt es eigentlich aus, wenn ich mich gesund f\u00fchle und bei Einreise einenxa0... https://t.co/rl6ADLXgFe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 186899860,              \"url\": \"https://www.stigmabase.org/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000775088632/859493946769c871c405efa875ffe308_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/186899860/1385148681\",              \"username\": \"pairsonnalitesD\",              \"name\": \"Stigmabase | DE\",              \"description\": \"Deutsch \u2014 Nederlands \u2014 \u00d6sterreich Keeping up-to-date on global social exclusion \u2014 Stigmabase is an internet non-profit Initiative\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-09-04 18:19:02+00:00\",              \"location\": \"Deutsch | Nederlands\",              \"followers\": 2216,              \"friends\": 1774,              \"tweets\": 574080,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 148,              \"media_shared\": 3297       }}, {       \"id\": 1298603853307424768,       \"url\": \"https://twitter.com/1vomo/status/1298603853307424768\",       \"date\": \"2020-08-26 12:51:00+00:00\",       \"text\": \"@Haselnusstafel @KuehniKev H\u00f6ren Sie doch auf mit dieser Schwarzmalerei! Ich wei\u00df gar nicht, wie man so eine Lust auf Weltuntergangsszenarien bekommt.Etwas Statistik gef\u00e4llig? https://t.co/QcACwm3Wg0\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 893448819584663552,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1278782769670184960/umkLZADU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/893448819584663552/1601470293\",              \"username\": \"1vomo\",              \"name\": \"\u2764\ufe0f Nur noch Liebe! \u2764\ufe0f\",              \"description\": \"Tolerantin, Patriotin. Integration ist Bringschuld. Liberalin und Konservativin, finde keine entsprechende Partei. Triggerwarnung: Linke geben \u00fcblw. auf.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-08-04 12:29:32+00:00\",              \"location\": \"schon l\u00e4nger hier lebend\",              \"followers\": 473,              \"friends\": 619,              \"tweets\": 7795,              \"liked_tweets\": 9397,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 138       }}, {       \"id\": 1298603549342011395,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1298603549342011395\",       \"date\": \"2020-08-26 12:49:47+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/2DQh5ptI4q\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66647,              \"liked_tweets\": 58212,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1298603463874613248,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1298603463874613248\",       \"date\": \"2020-08-26 12:49:27+00:00\",       \"text\": \"Die Zweifel, ob positiv Getestete ohne Symptome auch wirklich mit dem Coronavirus infiziert sind, wachsen. Ein Thesenpapier befeuert die Diskussion. https://t.co/TkFGeresSe #CoronaVirusDE #COVID19\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438687,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259591,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4099,              \"media_shared\": 25701       }}, {       \"id\": 1298594794642575363,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1298594794642575363\",       \"date\": \"2020-08-26 12:15:00+00:00\",       \"text\": \"Die Zweifel, ob positiv #Getestete ohne Symptome auch wirklich mit dem #Coronavirus infiziert sind, wachsen. Ein Thesenpapier befeuert die Diskussion. https://t.co/TkFGeresSe\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438687,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259591,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4099,              \"media_shared\": 25701       }}]"}