{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/viele-wollen-corona-impfstoff-nicht-fuenf-optionen-gegen-die-astrazeneca-flaute/26929338.html",
     "date": "2021-02-18T17:10:49+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "F\u00fcnf Optionen gegen die Astrazeneca-Flaute",
     "article": "Karl Lauterbach l\u00e4sst sich demonstrativ impfen. Die Politik ist alarmiert, dass Astrazeneca-Dosen oft nicht gewollt sind. Wie nun gegengesteuert wird. Vielleicht ist es typisch deutsch. Erst war wegen des nicht gut gelaufenen EU-Bestellprozesses vom Impfchaos die Rede. Nun kommt nach und nach mehr Impfstoff an, doch ein Vakzin wird zum Ladenh\u00fcter, das von Astrazeneca. \nGesundheitsminister Jens Spahn (CDU) vergleicht das schon mit der Corona-App, die sei wochenlang schlecht geredet worden, entsprechend d\u00fcrftig entwickelte sich die Nutzung. \"Wir d\u00fcrfen uns als Gesellschaft nicht in etwas hineinreden\", sagt er, und warnt, einen EU-weit zugelassenen und wirksamen Stoff nun madig machen.\nDie Berichte von der Basis sind l\u00e4ngst nicht alle negativ. P\u00fcnktlich zu ihrem 48. Geburtstag ist zum Beispiel im Sauerland eine Mitarbeiterin der Diakonie geimpft worden. \"Hauptsache geimpft und das Risiko eines schweren Verlaufs gebannt\u201c, berichtet sie von einem ganz neuen Freiheitsgef\u00fchl. Und nein, sie habe keine Nebenwirkungen. Im Impfzentrum L\u00fcdenscheid habe man sich \u00fcber alle die Vorurteile gewundert, denn hier w\u00fcrden sich die in der Impfpraxis nicht bewahrheiten. \nDas Problem hat die Politik aufgeschreckt: Von fast 740.000 an die L\u00e4nder gelieferten Astrazeneca-Dosen wurden bisher nur 107.000 verimpft. In Sachsen blieben tausende Impftermine frei. \nNun kommen weitere 736.800 Dosen des Astrazeneca-Impfstoffs, obwohl von der ersten Lieferung erst rund 14 Prozent verimpft worden sind. \n[Wenn Sie die wichtigsten News aus Berlin, Deutschland und der Welt live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4teherunterladen k\u00f6nnen.]\nZehn Bundesl\u00e4nder liegen nach einer Tagesspiegel-Recherche \u00fcber diesem Schnitt, auch Berlin. In Hamburg wurde mit rund 28 Prozent bisher am meisten verimpft. \nIn Baden-W\u00fcrttemberg aber sind von 100.800 Impfdosen bislang lediglich 1086 verimpft worden, das macht eine Quote von einem Prozent. In Brandenburg, Hessen und Sachsen sind rund vier Prozent verimpft worden. \nWenn bis April f\u00fcnf Millionen Dosen erwartet werden, k\u00f6nnte die Skepsis alle Impfpl\u00e4ne durcheinanderbringen und die Pandemie-Einschr\u00e4nkungen verl\u00e4ngern. \nWas kann getan werden?\nSpahn hat bereits gesagt, dass er sich mit Astrazeneca impfen l\u00e4sst. Noch vor ihm wird bereits kommende Woche der SPD-Gesundheitsexperte Karl Lauterbach den ersten Piks bekommen. \nDenn er wird als Impfarzt in einem Leverkusener Impfzentrum arbeiten, dort werden alle geimpft, um sich und andere dort zu sch\u00fctzen. \u201eIch werde mich dort, wie alle Mitglieder des Impfzentrums, nat\u00fcrlich mit Astrazeneca impfen lassen\u201c, sagt er im Gespr\u00e4ch mit dem Tagesspiegel. \u201eWir wollen ein klares Bekenntnis zu Astrazeneca abgeben, das ist ein sicherer und guter Impfstoff.\"\nEs geht zun\u00e4chst um gut 1000 Polizisten im Streifendienst oder in Bereitschaft, die zum Beispiel auf Anti-Corona-Demos im Einsatz sind. Auch Lehrer k\u00f6nnten zum Beispiel fr\u00fcher dran kommen. Lauterbach h\u00e4lt aber nichts davon, jetzt gro\u00df die Reihenfolge zu verschieben, \u00c4rzte und Pfleger w\u00fcrden trotzdem nicht den f\u00fcr \u00e4ltere Gruppen reservierten Impfstoff von Biontech/Pfizer oder Moderna bekommen. \nDas w\u00fcrde letztlich nur bedeuten, \"dass die gr\u00f6\u00dften Risikogruppen, also auch \u00c4rzte und Pfleger unter 65 Jahren l\u00e4nger gef\u00e4hrdet sind.\" Den Impfstoff erhalten bisher vor allem Pflegekr\u00e4fte in Heimen und Personal in Intensivstationen, Notaufnahmen sowie Rettungsdiensten.\nIm Bundestag wird teils deutliche Kritik an der Stiko ge\u00e4u\u00dfert, sie h\u00e4tte zu wenig virologische Expertise. Und auch 70 Prozent Wirksamkeit gelten als hoch. \nDie FDP-Gesundheitspolitikerin Christine Aschenberg-Dugnus betont auf Tagesspiegel-Anfrage: \u201eAuch aus meinem Wahlkreis haben mich Informationen erreicht, wonach es zu Impfreaktionen beim Pflegepersonal gekommen ist\u201c. \n[Jeden Morgen informieren wir Sie, liebe Leserinnen und Leser, in unserer Morgenlage \u00fcber die politischen Entscheidungen, Nachrichten und Hintergr\u00fcnde. Zur kostenlosen Anmeldung geht es hier.]\nDie Bundesregierung m\u00fcsse einfach mal klarstellen, dass Impfreaktionen eine Antwort des Immunsystems seien.  Die Wirksamkeit des Pr\u00e4parats sei dadurch nicht eingeschr\u00e4nkt. \u201eDer Impfstoff hat ein ordentliches EU-Zulassungsverfahren durchlaufen.\u201c\nDie meisten Bundesl\u00e4ndern berichten bisher keine gr\u00f6\u00dferen Nebenwirkungen. \u201eIn der Regel verschwinden die Symptome nach 48 Stunden wieder\u201c, sagt die \u00e4rztliche Leiterin des Impfzentrums Bremen, Jutta Dernedde.\nDie Ministerien in NRW und Bayern berichten, was auch die Stiko des RKI vorhergesagt hatte: Die h\u00e4ufigsten lokalen Reaktionen waren Schmerzen an der Einstichstelle. Unter den systemischen Reaktionen waren Abgeschlagenheit sowie Kopfschmerzen die h\u00e4ufigsten Ereignisse.Darin unterscheide sich der Astrazeneca-Impfstoff allerdings nicht von den beiden anderen zugelassenen Impfstoffen. \n[Behalten Sie den \u00dcberblick: Jeden Morgen ab 6 Uhr berichten Chefredakteur Lorenz Maroldt und sein Team im Tagesspiegel-Newsletter Checkpoint \u00fcber die aktuellsten Entwicklungen rund um das Coronavirus. Jetzt kostenlos anmelden: checkpoint.tagesspiegel.de.]\nIn Bayern ist man da strenger. \u201eEine Ablehnung eines Impfstoffs f\u00fchrt nicht zum generellen Ausschluss vom Impfangebot\", teilt ein Sprecher des  Gesundheitsministeriums zwar mit.  \u201eDie Person muss dann jedoch mit erneuten Wartezeiten rechnen.\u201c \nUnd angeboten wird weiter dann nur Astrazeneca. Wegen der teils verhaltenen Impfbereitschaft haben jetzt auch die gro\u00dfen Organisationen der \u00c4rzteschaft die Pflegerinnen und Pfleger eindringlich aufgerufen, sich impfen zu lassen. Der Stoff von Astrazeneca, \u201ehelfe, schwere Krankheitsverl\u00e4ufe und Krankenhausaufenthalte zu vermeiden\u201c. \nDrostens Erkl\u00e4rung f\u00fcr die Verwirrung \nDer Virologe Christian Drosten von der Berliner Charit\u00e9 hat noch eine ganz besondere Erkl\u00e4rung, warum es so viel Verwirrung um diesen Stoff gibt. Er ist von Forschern der Universit\u00e4t Oxford mitentwickelt worden, sei quasi ein halb-akademischer Impfstoff, und entsprechend viel w\u00fcrde zu seiner Wirkung publiziert, nicht immer stimmig, valide und medial mitunter schief dargestellt. \n\u201eDas f\u00fchrt dazu, dass wir bei dieser Astravakzine viele, viele Wissenschaftsh\u00e4ppchen pr\u00e4sentiert bekommen\u201c, sagte Drosten im NDR-Podcast. \"Also, da ist hier eine Patientengruppe und da ist eine Unterstudie und hier ist noch mal ein extra Labortest gemacht worden. Dann gibt es noch mal eine Unterauswertung in einem Land\u201c. \nManchmal w\u00e4re es besser gewesen, alles in einem internationalen Vergleich mit deutlich gr\u00f6\u00dferen und belastbareren Zahlen zu sehen, \"bevor man gro\u00dfe Schl\u00fcsse daraus zieht\". Astrazeneca wirke, ganz klar. \"Aber wenn ich mir die \u00f6ffentliche Diskussion um diesen Impfstoff so anschaue, da ist schon vieles falsch verstanden worden.\" ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1363504040450138114,       \"url\": \"https://twitter.com/bavarianrebel/status/1363504040450138114\",       \"date\": \"2021-02-21 15:01:10+00:00\",       \"text\": \"wo sind denn jetzt die Klugscheisser, die wegen des fehlenden Impfstoffs gejault haben? Wir haben mehr Impfstoff gegen #Corona als verlangt wird und die Vertr\u00e4ge, Preise #EU sind identisch mit UK.  https://t.co/IePrm0ZBkJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 107507292,              \"url\": \"http://www.eberhard-sinner.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/473414353090129920/Fq_ec06t_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/107507292/1401706280\",              \"username\": \"bavarianrebel\",              \"name\": \"Eberhard Sinner\",              \"description\": \"Staatsminister a.D. Medienpolitischer Sprecher der CSU-Fraktion 2008 - 2013, Abgeordneter im Bayerischen Landtag a.D. verheiratet, 2 Kinder, 6 Enkel.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-22 20:06:29+00:00\",              \"location\": \"Bavaria\",              \"followers\": 1418,              \"friends\": 906,              \"tweets\": 10527,              \"liked_tweets\": 2105,              \"lists_member\": 96,              \"media_shared\": 549       }}, {       \"id\": 1363054978324168708,       \"url\": \"https://twitter.com/universalLucy93/status/1363054978324168708\",       \"date\": \"2021-02-20 09:16:45+00:00\",       \"text\": \"F\u00fcnf Optionen gegen die Astrazeneca-Flaute https://t.co/PVgBNUcOSc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 342643148,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1350758449190219778/cE0YQoJV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/342643148/1610880885\",              \"username\": \"universalLucy93\",              \"name\": \"\ud83e\udd1c\ud83c\udfffLucy in der Kita\ud83e\udd1b\ud83c\udffb\u00a9\ufe0f\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udf0d\ud83d\udee1\",              \"description\": \"Interessiert an (fast) allem und jedem, Eintracht Frankfurt im\u2764\ufe0f, #nonazis\ud83d\udc48\ud83c\udffb \ud83d\udc9a\ud83d\udd4a\ud83c\udf3b\ud83c\udf33\ud83d\udc1d\ud83d\udc0b\ud83d\udc06 #teamlauterbach #teamdrosten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-07-26 10:39:49+00:00\",              \"location\": \"Utopia Planitia\",              \"followers\": 604,              \"friends\": 704,              \"tweets\": 18609,              \"liked_tweets\": 41365,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 2504       }}, {       \"id\": 1362455983092600834,       \"url\": \"https://twitter.com/MariaKrantz3/status/1362455983092600834\",       \"date\": \"2021-02-18 17:36:34+00:00\",       \"text\": \"Oh Nein, wir haben den Impfstoff monatelang schlechtgeredet, warum will ihn jetzt blo\u00df niemand???https://t.co/9cYZgTv0PF#AstraZeneca #Impfung #Impfstoffe #coronavirus\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1240185247322554368,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1240197296186437632/S7H2ouB7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1240185247322554368/1584521053\",              \"username\": \"MariaKrantz3\",              \"name\": \"Maria Krantz\",              \"description\": \"Computational Systems Biology, Modeling, Programming, Data Analysis, Plant Biology. Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-18 07:56:27+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 58,              \"friends\": 51,              \"tweets\": 1623,              \"liked_tweets\": 114,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 51       }}, {       \"id\": 1362425279810011140,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1362425279810011140\",       \"date\": \"2021-02-18 15:34:34+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/NWalvWtUMN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66647,              \"liked_tweets\": 58212,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1362423705884889092,       \"url\": \"https://twitter.com/AndreasSchepers/status/1362423705884889092\",       \"date\": \"2021-02-18 15:28:18+00:00\",       \"text\": \"Freiwilligenregister f\u00fcr Berlin! Jetzt! @dil_kal @RegBerlin https://t.co/ijNYkyJZ0C\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 12321512,              \"url\": \"http://www.andreas.de/wordpress/profil-andreas-schepers-public-digital-relations-social-media/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1321155749410754565/YY_EYhlT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/12321512/1582106464\",              \"username\": \"AndreasSchepers\",              \"name\": \"Andreas\",              \"description\": \"European with German accent.  PR & Communications for #AI and #Space \ud83d\ude80\ud83d\udef0\ud83c\udf0d\ud83e\udd16\ud83c\udf15\ud83d\udc7e\ud83d\udc69u200d\ud83d\udcbb. Job: Head of Comms @dfki Berlin. Views are personal.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-01-16 15:47:50+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 4827,              \"friends\": 2940,              \"tweets\": 34970,              \"liked_tweets\": 24213,              \"lists_member\": 323,              \"media_shared\": 1711       }}, {       \"id\": 1362415146652598275,       \"url\": \"https://twitter.com/SabineDelValle1/status/1362415146652598275\",       \"date\": \"2021-02-18 14:54:18+00:00\",       \"text\": \"Die Schlagzeile sollte wohl eher hei\u00dfen: \u201eViele wollen den AZ Impfstoff, aber m\u00fcssen zuschauen, wie er im Lager versauert.. wegen falscher Impfeitelkeit der Priveligie... nee Quatsch.. der Prio Gruppen\u201d https://t.co/EXr5zm2CWI\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1322229686253047809,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1329340432992641025/Kxaugk02_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1322229686253047809/1605774451\",              \"username\": \"SabineDelValle1\",              \"name\": \"SabineDelValle\",              \"description\": \"Loving mother and wife, science & tech enthusiast and hopeless optimist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-30 17:31:56+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 17,              \"friends\": 80,              \"tweets\": 1653,              \"liked_tweets\": 1103,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 32       }}, {       \"id\": 1362412148715053056,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1362412148715053056\",       \"date\": \"2021-02-18 14:42:23+00:00\",       \"text\": \"Karl #Lauterbach l\u00e4sst sich demonstrativ impfen. Die Politik ist alarmiert, dass #Astrazeneca-Dosen oft nicht gewollt sind. Mit f\u00fcnf Optionen kann dem entgegengewirkt werden. #Coronahttps://t.co/T9ftlNRINL\",       \"replies\": 15,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 27,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438687,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259591,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4099,              \"media_shared\": 25701       }}]"
}