{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/fragen-des-tages-ber-steht-schon-vor-der-pleite-nawalny-aus-koma-erwacht-das-war-wichtig/26166108.html", "date": "2020-09-07T18:45:22+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "BER steht schon vor der Pleite, Nawalny aus Koma erwacht \u2013 das war wichtig", "article": "Au\u00dferdem in den Fragen des Tages: das Radwege-Desaster in Berlin, mehr Rechtsextreme in Brandenburg und Oppositionelle Kolesnikowa in Belarus verschleppt. Wie jeden Tag bringen wir Sie mit den Fragen des Tages auf den aktuellen Stand \u2013 nat\u00fcrlich mit den passenden Antworten. Sie k\u00f6nnen die \u201eFragen des Tages\u201c auch als kostenlosen Newsletter per Mail bestellen. Zur Anmeldung geht es hier.\nWas ist passiert?\n[Wenn Sie die wichtigsten Nachrichten aus Berlin, Deutschland und der Welt live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nWas wurde diskutiert?\nWas empfehlen wir unseren Tagesspiegel-Abonnenten?\nWas k\u00f6nnen wir unternehmen?\n[Behalten Sie den \u00dcberblick \u00fcber die Corona-Entwicklung in Ihrem Berliner Kiez. In unseren Tagesspiegel-Bezirksnewslettern berichten wir \u00fcber die Krise und die Auswirkungen auf Ihre Nachbarschaft. Kostenlos und kompakt: leute.tagesspiegel.de.]\nWas sollte ich f\u00fcr morgen wissen?\nIn London gehen die Verhandlungen f\u00fcr ein Abkommen weiter, das die Beziehungen zwischen der EU und Gro\u00dfbritannien nach dem Brexit regelt. Der britische Premier Boris Johnsonfand im Vorfeld markige Worte. Ob sich die EU-Unterh\u00e4ndler davon beeindrucken lassen ist fraglich.\nMorgen Abend zwischen 19 und 21 Uhr findet im Kanzleramt wieder ein Autogipfel statt. Die Videoschalte wird von schlechten Nachrichten \u00fcberschattet: Die deutsche Autoindustrie ist erstmals seit Jahren nicht mehr Treiber f\u00fcr die Wirtschaft hierzulande. \nZahl des Tages", "twitter-history": "[{       \"id\": 1303013056214167554,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1303013056214167554\",       \"date\": \"2020-09-07 16:51:36+00:00\",       \"text\": \"Die heutigen Themen in den #FragendesTages: das Berliner Radweg-Desaster, erneute Finanzprobleme beim #BER, #Nawalny aus dem Koma erwacht und die Verschleppung von Kolesnikowa in #Belarus.https://t.co/k4ZdjMO2pj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438687,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259591,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4099,              \"media_shared\": 25701       }}]"}