{"url": "https://www.tagesspiegel.de/sport/hertha-bsc-in-der-laenderspielpause-wie-vertauschte-badelatschen/26610120.html", "date": "2020-11-11T07:33:55+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Wie vertauschte Badelatschen", "article": "Herthas Torwart Alexander Schwolow erlebt derzeit, wie die Abstellungspflicht von Nationalspielern die Klubs vor gro\u00dfen Herausforderungen stellt. F\u00fcr ein paar Tage wird der Platz seines Kabinennachbarn Omar Alderete verwaist bleiben, erz\u00e4hlt Alexander Schwolow. Der neue Stammtorwart von Hertha BSC war erst im Sommer vom SC Freiburg nach Berlin gewechselt, sein Sitznachbar in der Kabine, der 23 Jahre alte Alderete, sogar erst auf den letzten Dr\u00fccker, Anfang Oktober, zum Berliner Bundesligisten gekommen. Nun ist dieser schon wieder weg zur Nationalmannschaft seines Heimatlandes Paraguay. Was seiner Eingew\u00f6hnung eher abtr\u00e4glich ist, hat einen kleinen positiven Nebeneffekt. Schwolows Badelatschen werden nun nicht vertauscht werden, was Alderete gerne getan hat.\n Doch ganz so spa\u00dfig ist die Angelegenheit mit der Abstellungspflicht der Nationalspieler f\u00fcr die Vereine nicht. Und Hertha trifft es vergleichsweise hart. Der Charlottenburger Klub muss f\u00fcr den laufenden L\u00e4nderspielzyklus gleich 13 Spieler abstellen. Neben Alderete sind unter anderem die beiden Belgier Dedryck Boyata und Dodi Lukebakio, Peter Pekarik (Slowakei), Krzysztof Piatek (Polen), Matheus Cunha (Brasilien) und Matteo Guendouzi (Frankreich) zu ihren Auswahlteams verreist. Vladimir Darida (Tschechien) und Niklas Stark werden sich am Mittwoch im Testspiel in Leipzig gegen\u00fcberstehen.\nFast die komplette Startelf fehlt\nFast die komplette Stammelf fehlte, als Bruno Labbadia am Dienstagnachmittag zum Training bat. \u201eWir haben schon vergleichsweise viele Abstellungen, das macht es nicht einfach\u201c, sagt Schwolow. Erschwerend kommt hinzu, dass Hertha anders als das Gros der Ligakonkurrenz in der zur\u00fcckliegenden Transferperiode (bis 5. Oktober) mehr als jeweils ein Dutzend Ab- und Zug\u00e4nge hatte. Mit dem Rumpfkader, der in Berlin verblieben ist, k\u00f6nne man \u201ebestimmte Abl\u00e4ufe, die f\u00fcr uns aber gerade sehr wichtig sind, nicht wirklich trainieren\u201c, sagt der 28-J\u00e4hrige.\n Schon die Abstellungspflicht zu den Oktober-L\u00e4nderspielen stellte f\u00fcr die neu zu formierende Mannschaft einen heftigen \u201eBreak\u201c dar, wie es Labbadia nannte. So war etwa Neuzugang Guendouzi, der erst kurz zuvor wie Alderete geholt wurde, mit einem positiven Corona-Test im Gep\u00e4ck von der franz\u00f6sischen U-21-Nationalmannschaft nach Berlin zur\u00fcckgekehrt. Labbadia sprach von einem \u201eWorst Case\u201c, der eingetreten war. Der Leihspieler vom FC Arsenal musste zehn Tage in Quarant\u00e4ne.\n \u201eIch kann nur hoffen, dass dieses Mal alle Spieler von uns gesund zur\u00fcckkehren und dass sie in den Spielen auch Einsatzzeiten bekommen\u201c, sagte Labbadia Anfang dieser Woche. Gerade Spieler wie Alderete und Guendouzi konnten sich in kurzer Zeit in die Mannschaft spielen. Nun wird ihr Integrationsprozess neuerlich ausgebremst. \u201eWenn wir jetzt als Team die zwei Wochen zusammen h\u00e4tten, w\u00e4re das ein Quantensprung\u201c, hatte Labbadia gesagt. Nun muss er mit dem halben in Berlin verbliebenen Kader das Bestm\u00f6gliche machen.\n \u201eEin Spiel Elf gegen Elf geht jetzt schlecht\u201c, erz\u00e4hlt Schwolow, selbst ein Videostudium sei \u201esinnvoller, wenn alle dabei sind\u201c. Wieder einmal ist das Trainerteam gefordert, die Zeit unter diesen Umst\u00e4nden optimal zu nutzen. \u201eF\u00fcr Pass\u00fcbungen brauchen wir nicht alle\u201c, auch Spielformen wie F\u00fcnf gegen F\u00fcnf oder Vier gegen Vier sowie Zweikampf\u00fcbungen seien Alternativen. \u201eUnser Trainer ist erfahren, wir werden schon eine gute Belastung hinbekommen\u201c, sagt Schwolow. Wichtig sei vielmehr, dass \u201ewir den Aufw\u00e4rtstrend der letzten drei Spiele beibehalten und die erkennbare Entwicklung fortf\u00fchren\u201c, sagt der Torh\u00fcter. \u201eWenn wir glauben, es reichen an manchen Tagen nur 90 Prozent, dann werden wir verlieren.\u201c\nUnterschiede werden zum Problem \nDoch w\u00e4hrend der aktuellen L\u00e4nderspielperiode zeigt sich noch ein weiteres Problem. So wird Werder Bremen nur zwei Spieler abstellen, obwohl mehrere Profis von ihrem jeweiligen Verband eingeladen wurden. Das Bremer Gesundheitsamt schreibt eine 14-t\u00e4gige Quarant\u00e4ne f\u00fcr Spieler vor, die aus europ\u00e4ischen Risikogebieten zur\u00fcckkehren. Deshalb verweigerte der SV Werder mehreren seiner Nationalspieler die Reise.\n In Berlin gilt diese Quarant\u00e4ne-Verordnung f\u00fcr zur\u00fcckkehrende Akteure nicht, noch immer gilt hier, was auch schon w\u00e4hrend der vergangenen L\u00e4nderspielpause im Oktober galt. R\u00fcckkehrer aus Risikogebieten k\u00f6nnen sich aus der Quarant\u00e4ne befreien, wenn sie einen negativen Test vorweisen k\u00f6nnen, der nicht \u00e4lter als 48 Stunden ist. Das soll einer verstehen. Dann doch lieber vertauschte Badelatschen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1326413255951208448,       \"url\": \"https://twitter.com/TspSport/status/1326413255951208448\",       \"date\": \"2020-11-11 06:35:38+00:00\",       \"text\": \"Bei @HerthaBSC trainiert w\u00e4hrend der L\u00e4nderspielpause nur eine Rumpftruppe. F\u00fcr Torwart Alexander Schwolow hat das aber auch einen praktischen Vorteil. #hahohe https://t.co/zE9Drf9eu8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2752063376,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de/sport\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009104393776574465/RCWcbz8c_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2752063376/1614157208\",              \"username\": \"TspSport\",              \"name\": \"Tagesspiegel Sport\",              \"description\": \"Der offizielle Sport-Twitterkanal vom @Tagesspiegel. Wir sind Berlin, f\u00fcr den gro\u00dfen und den kleinen Sport.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-21 12:51:08+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 4667,              \"friends\": 857,              \"tweets\": 46705,              \"liked_tweets\": 321,              \"lists_member\": 181,              \"media_shared\": 2913       }}]"}