{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/iduna-zentrum-in-goettingen-corona-ausbruch-im-brennpunkt-villa-kuntergrau/25888784.html", "date": "2020-06-05T18:33:43+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Corona-Ausbruch im Brennpunkt \u201eVilla Kuntergrau\u201c", "article": "Das Iduna-Zentrum war mal ein Prestigeobjekt und ein Postkartenmotiv in G\u00f6ttingen. Heute leben dort 700 meist arme Menschen eng an eng. Ein Ortstermin. Wie in den Vortagen steht auch am Donnerstagmorgen ein Polizeiwagen auf dem B\u00fcrgersteig gegen\u00fcber dem G\u00f6ttinger Iduna-Zentrum, das die \u00f6rtlichen Medien nur noch den \u201eCorona-Block\u201c nennen. Am Mittwoch war die Stimmung in den drei aneinanderklebenden Wohnt\u00fcrmen gar nicht gut, weil die Stadtverwaltung Corona-Tests f\u00fcr alle 700 Bewohner angeordnet hat. \nAm Abend des 23. Mai sollen im Iduna-Zentrum mehrere Gro\u00dffamilien das Zuckerfest gefeiert haben \u2013 auf engem Raum und ohne die Abstandsregelungen einzuhalten. Die Zahl der seither mit dem Virus neu infizierten Personen in G\u00f6ttingen war bis Donnerstag auf 105 geklettert. \nIn der ganzen Stadt musste das \u00f6ffentliche Leben eingeschr\u00e4nkt schr\u00e4nken, um eine weitere Ausbreitung des Virus zu verhindern. Sportvereine m\u00fcssen den Betrieb einstellen, weil viele Kontaktpersonen der Infizierten dort aktiv sind. Alle Schulen und einige Kinderg\u00e4rten sind geschlossen.\nAm Freitag hat die Stadt G\u00f6ttingen nun mit dem Massentest der Bewohnern des Iduna-Zentrums begonnen. Zwischenf\u00e4lle habe es bis zum Vormittag nicht gegeben, sagte eine Polizeisprecherin. \nDer Massentest soll bis Sonntag abgeschlossen sein. Die Stadt will zur Not mit Hilfe der Polizei durchsetzen, dass alle Bewohner zu den Test erscheinen.\n[Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Krise live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te.]\nSchmuddelkulisse f\u00fcr den \u201eTatort\u201c\nVoraussichtlich m\u00fcssen zahlreiche Schulkinder f\u00fcr zwei Wochen in Quarant\u00e4ne. Unter den bislang 120 Infizierten im Zusammenhang mit den Privatfeiern befinden sich 39 Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler. F\u00fcr alle Kinder und Jugendlichen, die nun in Quarant\u00e4ne m\u00fcssen, sei dies ein gro\u00dfes Problem, sagte der stellvertretende Vorsitzende des Stadtsch\u00fclerrats, Tim Wiedenmeier. \u201eDas bedeutet weitere soziale Abschottung. Die ist schwer zu ertragen.\u201c Wie viele Jungen und M\u00e4dchen genau betroffen sind, konnte ein Stadtsprecher zun\u00e4chst nicht sagen.\nDas Iduna-Zentrum hat seinen Namen von einer Versicherung, die den Bau vor knapp 50 Jahren in Auftrag gegeben hat. Damals galt der Komplex als Top-Adresse. Appartements und B\u00fcror\u00e4ume waren schnell an betuchte Studierende oder im Beruf aufstrebende Singles vermietet oder verkauft. Bewohner schw\u00e4rmten von der tollen Aussicht. Im Erdgeschoss gab es ein Schwimmbad. Ende der 1970er Jahre lie\u00df die Stadt G\u00f6ttingen Fotos des Geb\u00e4udes auf Werbepostkarten drucken.\nSeinen guten Ruf hat das Iduna-Zentrum l\u00e4ngst verloren. Einige nennen es heute die \u201eVilla Kuntergrau\u201c oder die \u201eHerberge zur lockeren Schraube\u201c. Auf dem Dach wuchert ein Wald von Mobilfunkantennen, an den meisten der kleinen Balkone h\u00e4ngen Satellitensch\u00fcsseln. \nNeben rund 400 Wohnungen beherbergt der Betonklotz eine private Fachhochschule, ein Restaurant und zwei Clubs. Statt Jura- und Betriebswirtschaftsstudenten wohnen hier jetzt viele B\u00fcrgerkriegsfl\u00fcchtlinge, Roma aus dem Kosovo, Empf\u00e4nger von Hartz IV und anderen Transferleistungen, auch verarmte Senioren. Nur wenige Studenten sind noch anzutreffen.\n[Alle wichtigen Updates des Tages zum Coronavirus finden Sie im kostenlosen Tagesspiegel-Newsletter \"Fragen des Tages\". Dazu die wichtigsten Nachrichten, Leseempfehlungen und Debatten. Zur Anmeldung geht es hier.]\nIm vergangenen Jahr mussten Kameraschwenks \u00fcber das Iduna-Zentrum in einem NDR-\u201eTatort\u201c daf\u00fcr herhalten, zu dokumentieren, dass es in der sonst beschaulichen Stadt auch soziale Brennpunkte gibt. Angeblich hatte die Hausverwaltung vor dem Dreh extra den M\u00fcll von den Balkonen und vom Parkplatz entfernen lassen. Das Filmteam habe aber wieder Abf\u00e4lle deponieren lassen, weil das besser zum Drehbuch passte.\nGleichzeitig ist das Iduna-Zentrum auch im realen Leben seit Jahren ein Schwerpunkt in der Arbeit der \u00f6rtlichen Strafverfolgungsbeh\u00f6rden, sagt zumindest die G\u00f6ttinger Staatsanwaltschaft. Es geht dabei wohl vor allem um Drogen, in einigen F\u00e4llen auch um Gewaltdelikte. \nEigentlich kein Wunder, wenn 700 Menschen auf engem Raum zusammenhocken, viele mit Kriegstraumata, die meisten ohne gute Perspektive. Einige Dutzend Mal im Jahr r\u00fcckt die Feuerwehr zu Eins\u00e4tzen im Iduna-Zentrum an. L\u00f6schen muss sie aber nur sehr selten. Die allermeisten Alarme werden aus Versehen oder \u201eaus Spa\u00df\u201c ausgel\u00f6st.\nDie Miete zahlt das Sozialamt\nDie aktuellen Besitzverh\u00e4ltnisse in dem Haus sind kaum zu durchschauen. Die Wohnungen, zumeist Ein-Zimmer-Appartements mit 30 bis 34 Quadratmetern, sollen bis zu 200 Eigent\u00fcmern geh\u00f6ren. Sie brauchen sich um ihre Miete in der Regel nicht zu sorgen, denn diese zahlt oft das Jobcenter oder das Sozialamt. Der Mietpreis, berichteten Bewohner vor Kurzem, entspreche dem vom Amt gew\u00e4hrten H\u00f6chstsatz.\nIm Erdgeschoss des Iduna-Zentrums betreibt der Verein Jugendhilfe G\u00f6ttingen einen Familientreff. Insbesondere B\u00fcrgerkriegsfl\u00fcchtlinge aus dem ehemaligen Jugoslawien w\u00fcrden hier beraten und betreut, erz\u00e4hlen Mitarbeiter. Sie k\u00fcmmern sich um die Gesundheitsbildung der Familien und informieren in mehrsprachigen Aush\u00e4ngen auch \u00fcber die Corona-Pandemie.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1268998498361446401,       \"url\": \"https://twitter.com/ThomasHetting10/status/1268998498361446401\",       \"date\": \"2020-06-05 20:09:53+00:00\",       \"text\": \"Corona-Ausbruch in G\u00f6ttingen: Brennpunkt \u201eVilla Kuntergrau\u201c und das Infektionsschutzgesetz was wird jetzt angeordnet.... - Tagesspiegel https://t.co/RS0iAUK460 via @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1070281502716555264,              \"url\": \"http://www.neckartal-gemuese.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1070466024066215936/egQ_u-4d_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1070281502716555264/1601944426\",              \"username\": \"ThomasHetting10\",              \"name\": \"Thomas Hettinger\",              \"description\": \"MSc. Agricultural Management -Agrar-und Gartenbauingenieur - RU-Alumni-94; agrarpolitisch, \u00fcberparteilich aktiv ; - N\u00fcrtinger Wochenmarktg\u00e4rtner-\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-12-05 11:39:29+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrtingen, Deutschland\",              \"followers\": 81,              \"friends\": 474,              \"tweets\": 5943,              \"liked_tweets\": 336,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2163       }}, {       \"id\": 1268851302454497281,       \"url\": \"https://twitter.com/rwschmidt1/status/1268851302454497281\",       \"date\": \"2020-06-05 10:24:59+00:00\",       \"text\": \"Was hat arm zu sein, mit gesellschaftlicher Verantwortung zu tun? Die dort leben, sind meist Sozialhilfe-Empf\u00e4nger, vom Staat unterhalten, da kann man Verantwortung, nicht Gef\u00e4hrdung verlangen. Es wurde M\u00fcll auf Polizisten u. Reporter geworfen. https://t.co/GahF12v7Su\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1148032358,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/636518434088591361/07QR-2Hn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1148032358/1555085569\",              \"username\": \"rwschmidt1\",              \"name\": \"r.w.schmidt\",              \"description\": \"\u00d6ko-nicht Ideologisch. Hole die Mio. dt. Armen aus der Wahrnehmungsversenkung. Investigativ. Math.-Nat. Realist, parteilos, 0 Fakediplome, vs. Kindesmissbrauch.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-04 13:37:27+00:00\",              \"location\": \"Weltweit\",              \"followers\": 822,              \"friends\": 530,              \"tweets\": 98655,              \"liked_tweets\": 28846,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 763       }}, {       \"id\": 1268844381118902274,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1268844381118902274\",       \"date\": \"2020-06-05 09:57:29+00:00\",       \"text\": \"Corona-Ausbruch in G\u00f6ttingen: Brennpunkt \u201eVilla Kuntergrau\u201c - Tagesspiegel https://t.co/C7E5E4wv1N via @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16400,              \"friends\": 15727,              \"tweets\": 275763,              \"liked_tweets\": 19606,              \"lists_member\": 87,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1268836944546598912,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1268836944546598912\",       \"date\": \"2020-06-05 09:27:56+00:00\",       \"text\": \"#Iduna-Zentrum in #G\u00f6ttingen: Stadt beginnt #Corona-Massentest von Hunderten Bewohnern. https://t.co/NOE8SHxTDk\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438688,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259591,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4099,              \"media_shared\": 25701       }}, {       \"id\": 1268816640487153668,       \"url\": \"https://twitter.com/Ritterorden1/status/1268816640487153668\",       \"date\": \"2020-06-05 08:07:15+00:00\",       \"text\": \"Die lieben G\u00f6ttinger Gro\u00dffamilien und ihre Bekannte, mit Namen;CORONA\u2049\ufe0f\u203c\ufe0f\ud83e\udd14Villa Kunter-Grau auch genannt;Corona -Blockim Brennpunktunt,ihre Folgen:F\u00fcr alle 700Bew=Coronatest\u203c\ufe0f\u00d6ffentliche Leben d.Stadt eingeschr\u00e4nkt \u203c\ufe0fSchulen,Kita zu\u203c\ufe0f\ud83d\ude44https://t.co/WLD8mk8yrO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1244001176137408513,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1244001776854065152/4MIAkO9C_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1244001176137408513/1585437996\",              \"username\": \"Ritterorden1\",              \"name\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea Ritterorden\",              \"description\": \"geboren:09.02.1966 in Angerm\u00fcndegeschieden,2Kinder,AFD W\u00e4hlerInteressiert an der altert\u00fcmlichenund \ud83c\udde9\ud83c\uddea GeschichteWeltoffen, Diskussionsfreudig\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-28 20:40:17+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1535,              \"friends\": 3190,              \"tweets\": 3556,              \"liked_tweets\": 16021,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2081       }}, {       \"id\": 1268814199343505408,       \"url\": \"https://twitter.com/StefaniaFalone/status/1268814199343505408\",       \"date\": \"2020-06-05 07:57:33+00:00\",       \"text\": \"Corona-Ausbruch im Brennpunkt \u201eVilla Kuntergrau\u201c https://t.co/Tuk3nkTrVg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3308375333,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/606508751672233984/LLCoFIFR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"StefaniaFalone\",              \"name\": \"Stefania Falone\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-04 16:42:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 369,              \"friends\": 1241,              \"tweets\": 40054,              \"liked_tweets\": 7613,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1268809300899696641,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1268809300899696641\",       \"date\": \"2020-06-05 07:38:05+00:00\",       \"text\": \"#Corona-Ausbruch im Brennpunkt \u201eVilla Kuntergrau\u201c: Das #Iduna-Zentrum war mal ein Prestigeobjekt und ein Postkartenmotiv in #G\u00f6ttingen. Heute leben dort 700 meist arme Menschen eng an eng. Ein Ortstermin. https://t.co/NOE8SHxTDk\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438688,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259591,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4099,              \"media_shared\": 25701       }}]"}