{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/parteitag-in-north-carolina-us-republikaner-nominieren-trump-offiziell-als-kandidaten/26121180.html",
     "date": "2020-08-24T18:26:21+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "US-Republikaner nominieren Trump offiziell als Kandidaten",
     "article": "Der US-Pr\u00e4sident will sich bei seiner Nominierung vier Tage lang feiern lassen und dann seine Agenda anpreisen. Die Hauptredner hei\u00dfen alle: Trump. Zweieinhalb Monate vor der Wahl in den USA haben die Republikaner US-Pr\u00e4sident Donald Trump formell als ihren Kandidaten nominiert. Trump kam beim Parteitag in Charlotte (North Carolina) am Montag wie erwartet auf die notwendige Mehrheit der Delegiertenstimmen. Der Republikaner zieht damit am 3. November gegen seinen demokratischen Herausforderer Joe Biden in die Wahl.\nIn der vergangenen Woche hatten die Demokraten den 77 Jahre alten Ex-Vizepr\u00e4sidenten Joe Biden als ihren Kandidaten f\u00fcr die Wahl am 3. November gek\u00fcrt.\nBiden hatte in seiner Nominierungsrede unter anderem versprochen, das Land bei einem Wahlsieg aus der \u201eDunkelheit\u201c herauszuf\u00fchren, mit der Trump es \u00fcberzogen habe. Trumps Vorg\u00e4nger Barack Obama - unter dem Biden Vizepr\u00e4sident war - stellte den Amtsinhaber als Gefahr f\u00fcr die Demokratie dar und warf ihm Versagen sowie Machtmissbrauch vor.\n\u201eDie Demokraten haben den dunkelsten und w\u00fctendsten und d\u00fcstersten Parteitag in der amerikanischen Geschichte abgehalten\u201c, kritisierte Trump im Anschluss. Dabei sei seine Amtszeit bis zur Coronakrise \u201eder erfolgreichste Zeitraum in der Geschichte unseres Landes gewesen, nach jedem Ma\u00dfstab\u201c, erkl\u00e4rte er. \u201eWo Joe Biden amerikanische Dunkelheit sieht, sehe ich amerikanische Gr\u00f6\u00dfe.\u201c\n[Mit dem Newsletter \u201eTwenty/Twenty\u201c begleiten unsere US-Experten Sie jeden Donnerstag auf dem Weg zur Pr\u00e4sidentschaftswahl. Hier geht es zur kostenlosen Anmeldung: tagesspiegel.de/twentytwenty.]\nDer 74 Jahre alte US-Pr\u00e4sident sagte dem Sender Fox News in einem Interview kurz vor dem Parteitag: \u201eIch denke, wir werden etwas sehen, das sehr erhebend und positiv sein wird.\u201c Die viert\u00e4gige Veranstaltung der Demokraten sei dagegen \u201ed\u00fcster\u201c gewesen. \nWie die Demokraten m\u00fcssen auch die Republikaner ihren Parteitag wegen der Coronavirus-Pandemie weitgehend virtuell abhalten, was Trump missfallen d\u00fcrfte \u2013 denn er liebt Massenveranstaltungen und Bilder, die ihn vor jubelnden Anh\u00e4ngern zeigen. \nParteitag als Familientreffen der Trumps\nDie Liste der Redner f\u00fcr den viert\u00e4gigen Parteitag ist lang \u2013 und enth\u00e4lt auffallend h\u00e4ufig den Namen Trump. \nSo stehen neben dem Pr\u00e4sidenten und seiner Gattin und First Lady Melania Trump auch die Kinder auf der Liste der wichtigen Redner. Am Montag soll Sohn Donald Trump Jr. sprechen, der schon 2016 beim Nominierungsparteitag eine Rede auf seinen Vater gehalten hatte.\nAm Dienstag dann d\u00fcrfen Sohn Eric, Unternehmer und Gr\u00fcnder einer nach ihm benannten Stiftung f\u00fcr schwerkranke Kinder, sowie seine Halbschwester Tiffany f\u00fcr ihren Vater werben. Auch sie, ein Kind Trumps aus seiner Ehe mit Marla Maples, hatte bereits 2016 beim Parteitag gesprochen. Tiffany Trump ist Studentin, S\u00e4ngerin und Model.\nAuf der Rednerliste f\u00fcr Mittwoch steht Lara Trump, die Ehefrau von Eric, die schon als Wahlkampfberaterin f\u00fcr ihren Schwiegervater t\u00e4tig war. Zu den Rednerinnen am Abschlusstag z\u00e4hlt dann noch Tochter Ivanka Trump, die eine der wichtigsten Beraterinnen ihres Vaters ist.\nDer Parteitag der Republikaner wird somit auch eine Familienshow der Trumps.\nDen US-Pr\u00e4sidenten preisen d\u00fcrfen zudem erwartbare Redner wie Vizepr\u00e4sident Mike Pence nebst Ehefrau Karen, Au\u00dfenminister Mike Pompeo sowie die fr\u00fchere UN-Botschafterin der USA, Nikki Haley, hohe Parteifunktion\u00e4re der Republikaner und weitere Getreue des Amtsinhabers.\nDoch auch einfache B\u00fcrger sollen erkl\u00e4ren d\u00fcrfen, warum sie Donald Trump sch\u00e4tzen und ihn wieder zum Pr\u00e4sidenten haben wollen. Unter den Geladenen ist dabei ein Ehepaar aus St. Louis im Bundesstaat Missouri, das k\u00fcrzlich f\u00fcr Schlagzeilen gesorgt hatte. Das Paar hatte w\u00e4hrend einer \u201eBlack Lives Matter\u201c-Demonstration mit einem Maschinengewehr und einer Handfeuerwaffe auf Aktivisten gezielt. \n[Wenn Sie aktuelle Nachrichten live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nUrspr\u00fcnglich wollten die Republikaner in Charlotte ein riesiges Spektakel mit Tausenden G\u00e4sten abhalten. Doch wegen der Coronakrise ist das Programm des Parteitags nun reduziert auf zweieinhalb Stunden pro Tag, die jeweils zur Hauptsendezeit am Abend (zwischen 2.30 MESZ bis 5.00 MESZ) online und in vielen Fernsehsendern live \u00fcbertragen werden. \nProgramm ist dabei ein etwas irref\u00fchrender Begriff \u2013 denn au\u00dfer der Rednerliste haben die Republikaner bis Montag keinen genauen Ablaufplan vorgelegt.\nKlar ist, dass Trump am Montag nominiert wird. Am Dienstag dann soll First Lady Melania Trump US-Medien zufolge vom Rosengarten des Wei\u00dfen Hauses aus als Hauptrednerin sprechen. \nAm Mittwoch ist demnach ein Auftritt von Vizepr\u00e4sident Mike Pence im historischen Fort McHenry nahe Baltimore auf der Tagesordnung. Zum Abschluss der Veranstaltung will Trump am Donnerstag seine Rede halten, mit der er die Nominierung annimmt. \n50 Bullet Points \u2013 Trumps Agenda f\u00fcr eine zweite Amtszeit\nKurz vor dem Start des Parteitags ver\u00f6ffentliche Trumps Mannschaft unter der \u00dcberschrift \u201ePr\u00e4sident Trump: Ich k\u00e4mpfe f\u00fcr Euch!\u201c die Agenda f\u00fcr die angestrebte zweite Amtszeit. In 50 Bullet Points listet Trump dabei seine wesentlichen Ziele auf, unterteilt in Rubriken von \u201eArbeitspl\u00e4tze\u201c und \u201eCovid-19 ausrotten\u201c \u00fcber \u201eUnsere Abh\u00e4ngigkeit von China beenden\u201c und \u201eInnovationen f\u00fcr die Zukunft\u201c bis hin zu \u201e'America First' in der Au\u00dfenpolitik\u201c.\nEinige Kernpunkte von Trumps Zielen:\nDie Ziele zeigten Trumps \u201egrenzenlosen Optimismus und das Vertrauen in Amerikas Gr\u00f6\u00dfe\u201c, hie\u00df es dazu. Sie seien ein \u201estarker Kontrast zu der d\u00fcsteren Vision von Amerika\u201c von Joe Biden und den Demokraten. \nTrump, der im Gegensatz zu Biden im Vorwahlkampf keine ernsthaften Herausforderer unter den Republikanern hatte, erhofft sich von dem Parteitag neuen R\u00fcckenwind f\u00fcr seinen Wahlkampf. \nIn landesweiten Umfragen liegt er derzeit hinten. Die Webseite FiveThirtyEight, die zahlreiche Umfragen auswertet und gewichtet, sieht Biden bei 51 Prozent der Stimmen, Trump bei 42 Prozent. \nTrump allerdings gibt sich nach au\u00dfen siegesgewiss. Er liege in den Umfragen vorn, verk\u00fcndete er kurz vor dem Start des Parteitags per Twitter.\nIn seiner Nominierungsrede am Donnerstag wird Trump, daran d\u00fcrfte es kaum Zweifel geben, vor allem eines in den Mittelpunkt stellen \u2013 sich selbst. \nHalten will Trump seine Rede auf dem S\u00fcdrasen des Wei\u00dfen Hauses \u2013 was auch in den eigenen Reihen umstritten ist. Denn f\u00fcr gew\u00f6hnlich sind Wahlkampfauftritte am Amtssitz des Pr\u00e4sidenten tabu. (mit dpa)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1297943844626083841,       \"url\": \"https://twitter.com/LoveGuerillero/status/1297943844626083841\",       \"date\": \"2020-08-24 17:08:21+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\udda4\u2764\ufe0f #TrumpShowofBozo US-#Republikaner #nominieren #Trump offiziell als Kandidaten. Der US-Pr\u00e4sident will sich bei seiner Nominierung vier Tage lang feiern lassen und dann seine Agenda anpreisen. Die Hauptredner hei\u00dfen alle: #Trump. https://t.co/oRTVo2Tc25\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1125800648191217667,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377963123953577985/1Bl4OYwl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1125800648191217667/1616360838\",              \"username\": \"LoveGuerillero\",              \"name\": \"EL Pr\u00e4sid\u00e4nte\",              \"description\": \"1Struggle1Fight\ud83d\udda4\u2764\ufe0f\u270a\ud83c\udffd\ud83e\udd29#antifaforlife #OmasGegenRechts #FriedenF\u00fcrsKlima #LinkeVernetzungNRW Die Satire hat das auszugraben,was vom Pathos zugesch\u00fcttet wurde\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-07 16:32:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1089,              \"friends\": 2172,              \"tweets\": 51055,              \"liked_tweets\": 70761,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1778       }}, {       \"id\": 1297933876610859010,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1297933876610859010\",       \"date\": \"2020-08-24 16:28:45+00:00\",       \"text\": \"Zweieinhalb Monate vor der Wahl in den #USA haben die Republikaner US-Pr\u00e4sident Donald #Trump formell als ihren Kandidaten nominiert. https://t.co/ZPKiyMfD93\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438688,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259591,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4099,              \"media_shared\": 25701       }}]"
}