{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/berlin-uebergibt-eu-vorsitz-an-lissabon-portugal-will-rasche-auszahlung-der-corona-hilfsmilliarden-sicherstellen/26758298.html", "date": "2020-12-30T16:11:26+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Portugal will rasche Auszahlung der Corona-Hilfsmilliarden sicherstellen", "article": "Noch ist unklar, wann die Hilfsmilliarden aus dem Corona-Fonds der EU flie\u00dfen. Der kommende portugiesische EU-Vorsitz will eine rasche Auszahlung sicherstellen. Die Corona-Pandemie und die Folgen - dies bleibt das wichtigste Thema, welches  die kommende portugiesische EU-Ratspr\u00e4sidentschaft ab 1. Januar erwartet. Lissabon \u00fcbernimmt von Berlin zum Jahreswechsel den rotierenden EU-Vorsitz f\u00fcr die kommenden sechs Monate. Unter der deutschen Pr\u00e4sidentschaft war es im Dezember gelungen, einen Konsens \u00fcber den EU-Haushalt f\u00fcr die kommenden sieben Jahre sowie den Corona-Wiederaufbaufonds trotz des zwischenzeitlichen Vetos aus Budapest und Warschau zu erzielen. Das Finanzpaket hat insgesamt ein Volumen von 1,8 Billionen Euro. Unter portugiesischem Vorsitz wird es nun vor allem darum gehen, mit der Auszahlung der Corona-Hilfen an besonders betroffene L\u00e4nder wie Italien und Spanien zu beginnen.  \nEs ist inzwischen die vierte EU-Ratspr\u00e4sidentschaft, die Portugal innerhalb der letzten drei Jahrzehnte \u00fcbernimmt. Premierminister Antonio Costa kennt das EU-Gesch\u00e4ft aus langj\u00e4hriger Erfahrung. Der Sozialist f\u00fchrte im Rat der EU-Justizminister w\u00e4hrend der portugiesischen EU-Pr\u00e4sidentschaft im Jahr 2000 den Vorsitz. 2007, als Lissabon zuletzt f\u00fcr ein halbes Jahr die Gesch\u00e4fte der Gemeinschaft f\u00fchrte, war Costa Innenminister. Damals leistete er einen wesentlichen Beitrag zur Weiterentwicklung des Schengener Informationssystems, auf das die Sicherheitsbeh\u00f6rden in den beteiligten EU-Staaten Zugriff haben. \nAuf den 59-J\u00e4hrigen kommt auf europ\u00e4ischer Ebene jetzt auch wieder eine Menge Arbeit zu. Nicht nur ist Portugal in den kommenden Monaten in der Corona-Krise bei der Koordinierung des Impfprozesses auf europ\u00e4ischer Ebene gefordert.  Zudem steht mit der Umsetzung des 750-Milliarden-Fonds mit den europaweiten Corona-Hilfen, der aus Zusch\u00fcssen und Krediten besteht, eine entscheidende Aufgabe f\u00fcr das Land im S\u00fcdwesten der Gemeinschaft an. \n[Wenn Sie aktuelle Nachrichten aus Berlin, Deutschland und der Welt live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nPortugal geh\u00f6rte Mitte Oktober zu den ersten L\u00e4ndern in der EU, die in Br\u00fcssel einen Entwurf f\u00fcr einen nationalen Plan zum Einsatz der Corona-Milliarden vorlegten. \u00c4hnlich wie in Rom und Madrid werden auch in Lissabon die Hilfsgelder dringend ben\u00f6tigt. Portugal mit seinen rund zehn Millionen Einwohnern kann aus dem 750-Milliarden-Fonds Zusch\u00fcsse in H\u00f6he von 15,3 Milliarden Euro erwarten. Angesichts der gewaltigen Summen hat Premierminister Costa den Wiederaufbaufonds als \"Bazooka\" bezeichnet. \nNationale Reformpl\u00e4ne m\u00fcssen in Br\u00fcssel gebilligt werden\nDamit die ersten Tranchen der Hilfsmilliarden aus dem Corona-Fonds europaweit tats\u00e4chlich bereits w\u00e4hrend der kommenden sechs Monate flie\u00dfen k\u00f6nnen, m\u00fcssen erst die nationalen Reformpl\u00e4ne von der EU-Kommission sowie im Kreis der EU-Mitgliedstaaten gebilligt werden. \"Die Zustimmung zu den nationalen Pl\u00e4nen und deren Umsetzung wird eine Priorit\u00e4t sein\", sagt der Sprecher des k\u00fcnftigen portugiesischen EU-Vorsitzes.  \nW\u00e4hrend Deutschland im EU-Vorsitz mit einem Kompromiss angesichts des Vetos aus Budapest und Warschau bei den europ\u00e4ischen Finanzen die entscheidende Vorarbeit vor der Stab\u00fcbergabe an Portugal leistete, kam ein anderes Dossier im zur\u00fcckliegenden Halbjahr in Br\u00fcssel kaum voran: die seit Jahren unerledigte Reform des EU-Asylsystems. Innenminister Horst Seehofer (CSU) lastete den fehlenden Fortschritt unter anderem der EU-Kommission an, die ihren Vorschlag f\u00fcr einen neuen Migrationspakt entgegen der urspr\u00fcnglichen Zeitplanung erst im September vorgelegt hatte. Allerdings wurde in Br\u00fcssel auch vermerkt, dass Seehofer im Vorsitz der EU-Innenminister weit hinter seinem Versprechen zur\u00fcckgeblieben ist,  eine \"politische Verst\u00e4ndigung \u00fcber die Grunds\u00e4tze der europ\u00e4ischen Migrationspolitik\" zu erreichen. \nDeutschland reicht die ungel\u00f6ste Frage der EU-Asylreform weiter\nDiese schwierige Aufgabe reicht Deutschland nun an Portugal weiter. Dabei macht sich niemand in Br\u00fcssel Illusionen, dass quasi \u00fcber Nacht ein Konsens unter den Mitgliedstaaten erreicht werden k\u00f6nnte. \"Leider sind gegenw\u00e4rtig die Differenzen gr\u00f6\u00dfer als die \u00dcbereinstimmungen. Das Thema der Migrationspolitik wird zudem in den meisten Mitgliedstaaten zu politischen Zwecken instrumentalisiert\", hei\u00dft es in EU-Diplomatenkreisen zur Begr\u00fcndung. \nUm die EU-interne Blockade bei der Migrationspolitik zu l\u00f6sen, hatte die EU-Kommission in ihrem Vorschlag vom September anders als in der Vergangenheit den Fokus weniger auf die Verteilung von Fl\u00fcchtlingen innerhalb der Gemeinschaft und mehr auf die R\u00fcckf\u00fchrung nicht asylberechtigter Migranten gelegt. Trotzdem bleibt bis auf Weiteres umstritten, ob s\u00e4mtliche Mitgliedstaaten \u00fcberhaupt Verpflichtungen - etwa bei der Abschiebung von Migranten - \u00fcbernehmen sollen. Viele osteurop\u00e4ische Staaten, allen voran Ungarn, sperren sich dagegen. \nDa Deutschland nach der Abgabe des Ratsvorsitzes in der Migrationspolitik nicht mehr zwischen allen 27 EU-Staaten vermitteln muss, wird Berlin bei der Diskussion  voraussichtlich ab Januar wieder eigene nationale Belange in den Vordergrund r\u00fccken. Dazu geh\u00f6rt, dass vor allem CDU und CSU die so genannte Sekund\u00e4rmigration unterbinden wollen. Dies bedeutet, dass Fl\u00fcchtlinge nach ihrer Ankunft in L\u00e4ndern wie Griechenland oder Italien h\u00e4ufig nach Deutschland weiterziehen. Dieser Punkt wird auch in Lissabon registriert - schlie\u00dflich ist es auch in Portugal wohlbekannt, dass Fl\u00fcchtlinge dort nach ihrer Ankunft nicht im Land bleiben, sondern sich h\u00e4ufig selbstst\u00e4ndig auf die Weiterreise nach Deutschland machen. \nEU-Sozialgipfel im Mai in Porto\nEin besonderes Anliegen liegt f\u00fcr Costa schlie\u00dflich in der Sozialpolitik. Der Regierungschef m\u00f6chte w\u00e4hrend der Ratspr\u00e4sidentschaft herausstreichen, dass die EU nicht nur ein Markt ist, sondern auch eine soziale Dimension hat. Im Oktober hat EU-Sozialkommissar Nicolas Schmit einen Vorschlag f\u00fcr einen Rechtsrahmen f\u00fcr europ\u00e4ische Mindestl\u00f6hne vorgelegt. Der Vorschlag sieht vor, dass sich die  Lohnuntergrenze in den einzelnen Mitgliedstaaten an den jeweiligen Durchschnittsl\u00f6hnen orientieren solle.  Diesem Vorhaben will Costa mit einem Sozialgipfel in Porto im Mai Nachdruck verleihen.  \n  ", "twitter-history": "[]"}