{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/pandemie-veraendert-krankheitsgeschehen-mehr-fehltage-wegen-rueckenleiden/26887180.html",
     "date": "2021-02-06T18:51:08+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Mehr Fehltage wegen R\u00fcckenleiden",
     "article": "Unter Lockdown und Homeoffice leidet neben der Psyche auch die Wirbels\u00e4ule. Die Zahl der Krankheitstage wegen R\u00fcckenschmerzen hat sich stark erh\u00f6ht. Weniger Ausfalltage wegen Atemwegserkrankungen, daf\u00fcr deutlich mehr aufgrund von R\u00fcckenschmerzen und Seelenleiden: Bei den Fehlzeiten der Besch\u00e4ftigten fordert offenbar die nicht immer optimale Situation im Homeoffice ihren Tribut. Das geht aus der aktuellen Krankenstands-Analyse der DAK-Gesundheit hervor. Das Berliner IGES Institut hat daf\u00fcr Daten von mehr als 2,4 Millionen Erwerbst\u00e4tigen ausgewertet.\nDemnach stiegen die Krankheitstage im Coronajahr 2020 wegen R\u00fcckenleiden im Vergleich zum Vorjahr um sieben Prozent. Mehr als jeder f\u00fcnfte war auf Probleme mit dem Muskel-Skelett-System zur\u00fcckzuf\u00fchren. Die Zahl der Fehltage mit der Diagnose R\u00fcckenschmerz betrug 93 pro 100 Versicherte \u2013 ein Wert wie seit Jahren nicht mehr. \n\u201eIn der Corona-Pandemie sind R\u00fcckenerkrankungen bedeutsamer geworden\u201c, best\u00e4tigte DAK-Vorstandschef Andreas Storm. Aufgrund von Lockdown und Homeoffice verharrten die Menschen noch l\u00e4nger bewegungslos vor dem Bildschirm, und in vielen Branchen steige auch die Arbeitsdichte. \u201eWir sehen eine h\u00f6here Anspannung im Allgemeinen, was offensichtlich zu einer Zunahme von Fehltagen wegen R\u00fcckenschmerzen und bestimmten psychischen Diagnosen f\u00fchrt.\u201c \n[Wenn Sie aktuelle Nachrichten aus Berlin, Deutschland und der Welt live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.] \nDer DAK-Auswertung zufolge waren Seelenleiden mit 264 Fehltagen im vergangenen Jahr zweitwichtigster Grund f\u00fcr eine Krankschreibung. Insbesondere bei Anpassungsst\u00f6rungen gab es 2020 einen deutlichen Zuwachs von acht Prozent. Medizinisch werden damit psychische Ver\u00e4nderungen oder St\u00f6rungen des Sozialverhaltens aufgrund von belastenden Lebensereignissen, wie etwa Trauerf\u00e4lle, beschrieben.\nWeniger Krankschreibungen wegen Erk\u00e4ltung\nAtemwegserkrankungen dagegen nahmen in der Pandemie um 3,6 Prozent ab, sie kamen bei den Ausfalltagen nur auf Platz Drei. Dies zeige, wie stark die Hygienema\u00dfnahmen zur Eind\u00e4mmung der Covid-19-Erkrankungen \u2013 H\u00e4nde waschen, Abstandsregeln, Kontaktbeschr\u00e4nkungen \u2013 auch gegen Erk\u00e4ltungsviren wirkten, sagte Storm. Und die vereinfachte telefonische Krankschreibe-M\u00f6glichkeit bei Erk\u00e4ltungssymptomen in Coronazeiten hat offensichtlich auch nicht zu gr\u00f6\u00dferem Missbrauch bei Besch\u00e4ftigten gef\u00fchrt.\nInsgesamt sank die Zahl der Krankschreibungen in der Pandemie, daf\u00fcr dauerten ihre Fehlzeiten l\u00e4nger. Bei kurzen Krankschreibungen von bis zu drei Tagen betrug der R\u00fcckgang ein Viertel. Krankschreibungen \u00fcber zwei Wochen dagegen nahmen deutlich zu. \u00dcber alle Erkrankungen hinweg betrug die Durchschnittsdauer einer Krankschreibung 14,5 Tage \u2013 ein Plus von zwei Tagen gegen\u00fcber dem vorher seit Jahren konstanten Wert. \n\u201eDie Pandemie hat das Krankheitsgeschehen in der Arbeitswelt massiv ver\u00e4ndert\u201c, kommentierte Storm diese Entwicklung. \u201eWir sehen mehr schwere F\u00e4lle und weniger leichte. Und f\u00fcr l\u00e4ngerfristig Erkrankte scheint der Weg zur\u00fcck in die Arbeitswelt unter den aktuellen Bedingungen deutlich problematischer zu sein.\u201c\nUnterschiede zwischen Berufsgruppen gestiegen\nInteressant ist auch, dass sich die ohnehin schon erheblichen Unterschiede bei den Krankheitstagen zwischen den Berufsgruppen in der Coronajahr nochmal erh\u00f6ht haben. Bei Besch\u00e4ftigten der Datenverarbeitungsbranche sowie bei Banken und Versicherungen, betrug der Krankenstand betrug 2020 gerade mal 2,5 beziehungsweise 3,2 Prozent. Bei Verkehr, Lagerei und Kurierdiensten lag die Quote dagegen bei 4,7 Prozent und im Gesundheitswesen sogar bei 4,9 Prozent.\n\u201eBranchen, die geringere Chance haben, Prozesse ins Homeoffice zu verlagern und dem Pandemiegeschehen auszuweichen, waren beim Krankenstand benachteiligt\u201c, so Storm. Besch\u00e4ftigte in Gesundheitsberufen kamen auch auf die meisten Fehltage. Durchschnittlich waren es 17 Tage pro Jahr.  \nBei der gr\u00f6\u00dften gesetzlichen Krankenkasse, der Techniker, gab es \u00e4hnliche Ver\u00e4nderungen. Der Krankenstand habe 2020 bei 4,13 Prozent gelegen, teilte der Versicherer mit. 2019 seien es noch 4,22 Prozent, 2018 sogar 4,25 Prozent gewesen. Und durchschnittlich h\u00e4tten die Betroffenen mit 15,1 Tagen auch weniger lange gefehlt. Im Jahr 2019 betrug die durchschnittliche Fehlzeit 15,4 Tage, im Jahr davor waren 15,5 Tage. \nBest\u00e4tigt wurde aber auch hier, dass die Erk\u00e4ltungs-Fehlzeiten erheblich gesunken sind (minus sieben Prozent gegen\u00fcber 2019, minus zehn Prozent gegen\u00fcber 2018), Fehltage wegen psychischer Erkrankungen mit durchschnittlich 2,98 Tagen aber weiter gestiegen sind (plus drei Prozent gegen\u00fcber 2019, plus sieben Prozent gegen\u00fcber 2018). Bei der Techniker Krankenkasse machten psychische Diagnosen damit das dritte Jahr in Folge den h\u00f6chsten Anteil der krankheitsbedingten Fehlzeiten aus \u2013 noch vor R\u00fcckenbeschwerden und Erk\u00e4ltung.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1376770425213050889,       \"url\": \"https://twitter.com/JOMABueromoebel/status/1376770425213050889\",       \"date\": \"2021-03-30 05:37:03+00:00\",       \"text\": \"Unser #Ergonomietipp der Woche: Im Moment ein brandheisses Thema. Seit B\u00fcromitarbeiter im #HomeOffice sind, sind die Fehltage wegen R\u00fcckenschmerzen gestiegen: https://t.co/RPYiFGc8ajArbeitgeber, Zeit zu handeln. #Ergonomie ist l\u00e4ngst kein Luxusthema mehr.#R\u00fcckenschmerzen https://t.co/3wya0mBZw9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2426765342,              \"url\": \"http://www.joma.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1143787469105696768/QsMfh2l__normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2426765342/1600895535\",              \"username\": \"JOMABueromoebel\",              \"name\": \"JOMA B\u00fcrom\u00f6bel\",              \"description\": \"Wir zwitschern zu den Themen B\u00fcro, Arbeitswelt & Ergonomie am Arbeitsplatz. Sitz-Stehtisch Experte! Nadja Sternik ^ns twittert fr\u00f6hlich dazwischen!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-04-04 06:06:15+00:00\",              \"location\": \"Aadorf\",              \"followers\": 457,              \"friends\": 461,              \"tweets\": 5091,              \"liked_tweets\": 2071,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 3076       }}, {       \"id\": 1357728322810167297,       \"url\": \"https://twitter.com/Bertmwalther/status/1357728322810167297\",       \"date\": \"2021-02-05 16:30:32+00:00\",       \"text\": \"Pandemie ver\u00e4ndert Krankheitsgeschehen...https://t.co/MxkO6lyS54\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 979375548194590720,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365650697920909314/G-t5mTv5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/979375548194590720/1522344603\",              \"username\": \"Bertmwalther\",              \"name\": \"Bert Walther\",              \"description\": \"yxops\u00fcpd\u00fcdis - ich bin ein Naturist, der immer sehr viel frisst, besonders lob ich mir, Rotkohl fr\u00fch um vier...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-29 15:11:41+00:00\",              \"location\": \"Vogtlandkreis, Sachsen\",              \"followers\": 991,              \"friends\": 977,              \"tweets\": 102945,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4157       }}, {       \"id\": 1357664954506235906,       \"url\": \"https://twitter.com/worrius/status/1357664954506235906\",       \"date\": \"2021-02-05 12:18:44+00:00\",       \"text\": \"Lockdown, #Homeoffice und die Folgen: Im Coronajahr 2020 ist die Zahl der Krankheitstage wegen #R\u00fcckenleiden um sieben Prozent gestiegen. Und auch bei psychischen Erkrankungen gab es einen neuen H\u00f6chststand. @DAKGesundheit #Pandemie https://t.co/KafkusnnuO\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 98351921,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1099332224669937666/Bph_j0r5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/98351921/1540400818\",              \"username\": \"worrius\",              \"name\": \"Rainer Woratschka\",              \"description\": \"Redakteur beim Berliner Tagesspiegel, hier privat. Wertkonservativ, daher antifaschistisch, umweltbewegt, sozialer Kompass. Folgt auch Andersdenkenden.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-21 11:11:50+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 2346,              \"friends\": 530,              \"tweets\": 27264,              \"liked_tweets\": 14164,              \"lists_member\": 58,              \"media_shared\": 418       }}]"
}