{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/susanne-eisenmann-will-kretschmann-vom-thron-stossen-die-formel-baumarkt-zu-schule-zu-ist-mir-zu-einfach/26981034.html", "date": "2021-03-07T16:29:35+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "\u201eDie Formel ,Baumarkt zu, Schule zu\u2018 ist mir zu einfach\u201c", "article": "Herausforderin in Baden-W\u00fcrttemberg: Susanne Eisenmann (CDU) \u00fcber den gr\u00fcnen Landesvater, Kritik an der Kanzlerin und Politik auf Entwicklungslandniveau. Susanne Eisenmann war elf Jahre B\u00fcrgermeisterin f\u00fcr Kultur, Bildung und Sport in ihrer Heimatstadt Stuttgart, bevor sie 2016 als Kultusministerin ins Landeskabinett einzog. Die CDU, seit Jahrzehnten stark in Fraktionen gespalten, machte sie auf Vorschlag des Landesvorsitzenden Thomas Strobl zur Spitzenkandidatin. Die 56-J\u00e4hrige z\u00e4hlt zum liberalen, st\u00e4dtischen Fl\u00fcgel, kam aber in ihrer energischen Art auch bei den Konservativen im L\u00e4ndle an. \nNiemand wird f\u00fcr die Vergangenheit gew\u00e4hlt. Und die Tatsache, dass es gut gelaufen ist, lag weniger an Gr\u00fcn-Schwarz oder Gr\u00fcn-Rot. Im Aufschwung konnte man einfach nicht viel falsch machen. Deshalb war Winfried Kretschmann mit seinem sehr pr\u00e4sidialen, nicht von Entscheidungsfreude gepr\u00e4gten Regierungsstil gar nicht falsch. \nAber nach einem Jahr Pandemie stehen wir vor neuen Fragen: Wie gelingt Wertsch\u00f6pfung zuk\u00fcnftig noch, wie schaffen wir neue Arbeitspl\u00e4tze? Wir haben Firmen, die ihre Ausbildungskapazit\u00e4t um 80 Prozent verringert haben. Auf uns kommt ein massiver Strukturwandel zu. Winfried Kretschmann hat 2019 bei seiner erneuten Kandidatur gesagt: \u201eDas Neue ist das Alte.\u201c Das sehe ich anders. Die n\u00e4chsten zehn Jahre werden anders als die zur\u00fcckliegenden.\nJa, die Gr\u00fcnen haben Winfried Kretschmann. Die Frage ist: Wie lange? Er hat ja selbst die Diskussion \u00fcber m\u00f6gliche Nachfolger angesto\u00dfen. Was bleibt, wenn er nicht die vollen f\u00fcnf Jahre im Amt bleibt? Dann bleiben die Gr\u00fcnen. Deshalb muss man immer auch auf die Partei schauen und was die Gr\u00fcnen eigentlich wollen, losgel\u00f6st von Winfried Kretschmann.\nIm Wahlkampf streiten wir \u00fcber die besseren Konzepte f\u00fcr die n\u00e4chsten Jahre nach der Pandemie. Aber wir diskutieren nat\u00fcrlich auch um den richtigen Weg in der Pandemie. Das hat nichts mit Kampagne zu tun, sondern das ist gelebte Demokratie. Wir ringen auch in der Regierung. \nEs l\u00e4uft oft so ab, dass wir als CDU ein Thema ansprechen, sei es die Teststrategie, die Impfstrategie oder die schrittweise \u00d6ffnung der Schulen. Die Gr\u00fcnen lehnen erst mal ab, nur um wenige Tage oder Wochen sp\u00e4ter zu sagen: Jetzt machen wir's doch so. Wir haben uns zum Beispiel schon im April letzten Jahres f\u00fcr einen landeseigenen Rettungsschirm f\u00fcr unsere Unternehmen eingesetzt. Die Gr\u00fcnen wollten das nicht, auch Winfried Kretschmann nicht. Wir haben es aber durchgesetzt, und es war \u2013 erg\u00e4nzend zu den Hilfen des Bundes \u2013 entscheidend f\u00fcr das \u00dcberleben des Gastgewerbes und anderer Branchen. \n[Wenn Sie aktuelle Nachrichten aus Berlin, Deutschland und der Welt live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nDas Gleiche bei einem Investitionspaket, das Gleiche zuletzt bei der Ausweitung der Teststrategie: Erst dagegen, dann pl\u00f6tzlich doch. Verstehen Sie mich nicht falsch: Wir haben als Landesregierung vieles richtig gemacht. Nur beim Tempo, bei der Weitsicht, bei der Entscheidungsfreude unterscheiden wir uns in der Regierung gr\u00fcndlich. Das ist der Unterschied zwischen Schwarz und Gr\u00fcn, zwischen Eisenmann und Kretschmann.\nIch hab\u2019 sie nicht kritisiert. Ich finde, dass die Kanzlerin im Krisenmanagement einen sehr guten Job macht. Mir wurde nur die Frage, welche Perspektive wir Kindern, Jugendlichen und Eltern bieten, in Berlin nicht differenziert genug gesehen. Ich bin als Kultusministerin in Baden-W\u00fcrttemberg daf\u00fcr aber zust\u00e4ndig. \nIch habe in Expertenrunden nach dem ersten Lockdown neben Virologen auch mit Kinder\u00e4rzten, Schulpsychologen und Sozialarbeitern gesprochen. Was die sagen, ist ersch\u00fctternd: Wenn die Kitas und Schulen geschlossen sind, ist das fatal f\u00fcr die sozial, psychische und motorische Entwicklung von Kindern. Da h\u00e4tte ich mir mehr Differenzierung nach Alter gew\u00fcnscht. Die Formel \u201eBaumarkt zu, Schule zu\u201c ist mir zu einfach. \nAber da ist ja inzwischen auch einiges passiert. Und da bin ich im \u00dcbrigen mit vielen Kolleginnen und Kollegen Kultusministern einig.\nSchon beim vorletzten digitalen Treffen haben Bund und L\u00e4nder beschlossen, dass die L\u00e4nder das weitere Vorgehen bei den Schulen regeln sollen. Aber auch in Baden-W\u00fcrttemberg entscheide ich nicht allein. Wir gehen nun am 15. M\u00e4rz den n\u00e4chsten \u00d6ffnungsschritt an den Schulen: die Grundschulen sowie die Klassenstufen F\u00fcnf und Sechs an allen weiterf\u00fchrenden Schulen kehren in den Regelbetrieb unter Pandemiebedingungen zur\u00fcck.\nIch w\u00fcrde mir w\u00fcnschen, dass man auf alle so genau schaut wie auf die Kultusminister. Wo ist denn im Gesundheitswesen der gro\u00dfe digitale Sprung? Wo ist er in der Verwaltung insgesamt?\nIch behaupte, dass in keinem Bereich so viel passiert ist im vergangenen Jahr wie bei den Schulen. Wir in Baden-W\u00fcrttemberg haben 300.000 Laptops an die Schulen gebracht, Serverkapazit\u00e4ten deutlich ausgebaut. Unsere Schulen haben Corona-Budgets von insgesamt 40 Millionen Euro erhalten, mit dem sie das anschaffen k\u00f6nnen, was sie ben\u00f6tigen, um m\u00f6glichst gut durch die Pandemie zu kommen. Seit den Weihnachtsferien l\u00e4uft der Fernunterricht gut, auch wenn es mal Hacker-Angriffe und kurzzeitige Ausf\u00e4lle gibt. Wir haben Regeln f\u00fcr den Fernunterricht aufgestellt, die Kapazit\u00e4ten f\u00fcr die Lehrerfortbildung ausgebaut.\nWenn Sie jetzt sagen, dass das alles zu sp\u00e4t kommt, dann stimme ich Ihnen zu. Die Digitalisierung in Deutschland ist generell zu langsam. Nur: Von dem, was in den Schulen inzwischen passiert ist, k\u00f6nnen sich andere Scheiben abschneiden. \nDie Corona-App \u2013 bis jetzt kein wirkungsvolles Konstrukt. Und wenn ich mir anschaue, wie digital die Gesundheits\u00e4mter ausgestattet sind \u2013 da kann ich nur sagen: Nigeria l\u00e4sst gr\u00fc\u00dfen!\nDie Diskussion, warum wir in Deutschland bei der Technik und Digitalisierung weniger fortschrittlich sind, als wir immer denken, muss man auch losgel\u00f6st von Corona f\u00fchren. Wir haben allein in Baden-W\u00fcrttemberg 1,1 Milliarden Euro in dieser Legislaturperiode in den Ausbau von Glasfaserkabeln f\u00fcr schnelles Internet investiert. In den f\u00fcnf Jahren zuvor unter Gr\u00fcn-Rot waren es 73 Millionen Euro. Dass man da nicht bestm\u00f6glich aufgestellt ist, ist klar. Generell holen Sie nicht in elf Monaten auf, was in acht oder zehn Jahren schlichtweg verschlafen worden ist. \nHaben Sie sich mal mit Leuten unterhalten, die sich auskennen? Es geht doch bei Schule nicht nur um die Vermittlung von Wissen. Es geht darum, dass Kinder andere Kinder brauchen, dass Jugendliche andere Jugendliche brauchen. \nSchule ist auch Pers\u00f6nlichkeitsentwicklung. Schule ist auch ein Umfeld, in dem soziale Kontrolle im Sinne von Entwicklungskontrolle stattfindet. Wir haben nicht nur stabile Elternh\u00e4user, wo die Welt in Ordnung ist und die Eltern den 15-J\u00e4hrigen wunderbar unterst\u00fctzen k\u00f6nnen. Viele Jugendliche tun sich mit dem Fernlernen enorm schwer. Studien zeigen, dass der Lernerfolg im Fernunterricht deutlich geringer ist \u2013 selbst wenn die technische Ausstattung gut ist. Stundenlang vor dem Rechner sitzen und sich zu konzentrieren, ist f\u00fcr viele eine gro\u00dfe Herausforderung. Deswegen ist der Pr\u00e4senzunterricht einfach durch nichts zu ersetzen.\nJa - und trotzdem war es dort m\u00f6glich, die Infektionszahlen zu dr\u00fccken. Kinder und Jugendliche brauchen einfach mehr als nur einen Bildschirm und drei kluge S\u00e4tze.\nDeswegen m\u00fcssen wir ja auch unsere Teststrategie \u00e4ndern. Und zwar nicht nur ein bisschen, sondern komplett. Es ist wichtig, Nicht-Infizierte fr\u00fchzeitig von - oft auch symptomlosen \u2013 Infizierten zu trennen. Daf\u00fcr m\u00fcssen wir anlasslos, niedrigschwellig und wohnortnah testen. In Apotheken, beim Arzt, in kommunalen Testzentren. Es muss m\u00f6glich sein, einfach ohne Termin vorbeizugehen und kostenlos den Test zu bekommen. \nLehrerinnen und Lehrer, Erzieherinnen und Erzieher, die in Pr\u00e4senz arbeiten, erhalten in Baden-W\u00fcrttemberg bereits das Angebot f\u00fcr zwei anlasslose Schnelltests pro Woche. Das muss auch f\u00fcr Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler und ihre Eltern m\u00f6glich sein. Wenn man das erg\u00e4nzt mit Masken und Impfungen - dann ist die \u00d6ffnung der Schulen durchaus zu verantworten.\nNat\u00fcrlich d\u00fcrfen wir uns als Politik nicht unter Druck setzen lassen. Wir k\u00f6nnen jetzt nicht alles auf einmal \u00f6ffnen, und eine dritte Welle muss unbedingt verhindert werden. Aber trotzdem haben sich ja auch unsere M\u00f6glichkeiten ver\u00e4ndert: Wir sehen schon jetzt, dass durch die Impfungen bei der ganz alten Zielgruppe die Intensivbehandlungen nachlassen. Wir haben die Schnelltests. Da w\u00fcrde es die Bev\u00f6lkerung nicht akzeptieren, wenn wir noch monatelang alles zulassen.\nVom Profil und seinen Schwerpunkten her h\u00e4tte Merz sehr gut zu uns gepasst. Der Mittelstand als R\u00fcckgrat unserer Wirtschaft, die Automobil- und Zuliefererindustrie sind zentrale Themen f\u00fcr unser Land. Deswegen hat sich die CDU in Baden-W\u00fcrttemberg auch mehrheitlich f\u00fcr ihn ausgesprochen. Aber Armin Laschet hat sich durchgesetzt, und es gibt auch in Baden-W\u00fcrttemberg keinerlei Diskussion mehr dar\u00fcber. Da gibt's \u00fcberhaupt keine Verwerfungen.\nEr macht ja Termine bei Kandidatinnen und Kandidaten, so wie Armin Laschet und viele andere auch. Aber man darf jetzt auch nicht den Glauben haben, wenn einer zweimal auftritt, hat man gleich h\u00f6here Zustimmungsraten. Die CDU ist insgesamt gut aufgestellt, und das ist mir wichtig.\nIch bin bei diesen Umfragen sehr vorsichtig. Es gibt sehr unterschiedliche Umfragen und Bewertungen. Und wenn Sie mal nach Stuttgart schauen: Nach allen Umfragen vor der Oberb\u00fcrgermeisterwahl im November h\u00e4tten wir dort eine gr\u00fcne Oberb\u00fcrgermeisterin. Geworden ist es der CDU-Kandidat Frank Nopper, und die Gr\u00fcnen-Kandidatin ist im zweiten Wahlgang nicht mal mehr angetreten. Wir warten jetzt mal ab. Die Entscheidung f\u00e4llt am 14. M\u00e4rz. Wir setzen auf Sieg und nicht auf Platz.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1369207119820521474,       \"url\": \"https://twitter.com/adventure757/status/1369207119820521474\",       \"date\": \"2021-03-09 08:43:10+00:00\",       \"text\": \"@ZDFheute Die #CDU hat nicht nur ein Problem mit #Bestechlichkeit, sondern auch mit offenem #Rassismus, so scheint es. #eisenmann #Amthor #Nigeria https://t.co/4035qposhw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2868669795,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304791175237378048/lYARVVs6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2868669795/1613314869\",              \"username\": \"adventure757\",              \"name\": \"Torsten Trommer\",              \"description\": \"\ud83c\udf40\ud83c\udf40\ud83c\udf40\ud83c\udf40\ud83c\udf40\ud83c\udf40\ud83c\udf40 Das Gl\u00fcck deines Lebens h\u00e4ngt von der Beschaffenheit deiner Gedanken ab. (Mark Aurel)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-11-09 09:44:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 403,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 8920,              \"liked_tweets\": 29448,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 734       }}, {       \"id\": 1369205139085594624,       \"url\": \"https://twitter.com/adventure757/status/1369205139085594624\",       \"date\": \"2021-03-09 08:35:18+00:00\",       \"text\": \"Hier der Link zum vollst\u00e4ndigen Interviewhttps://t.co/4035qposhw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2868669795,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304791175237378048/lYARVVs6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2868669795/1613314869\",              \"username\": \"adventure757\",              \"name\": \"Torsten Trommer\",              \"description\": \"\ud83c\udf40\ud83c\udf40\ud83c\udf40\ud83c\udf40\ud83c\udf40\ud83c\udf40\ud83c\udf40 Das Gl\u00fcck deines Lebens h\u00e4ngt von der Beschaffenheit deiner Gedanken ab. (Mark Aurel)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-11-09 09:44:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 403,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 8920,              \"liked_tweets\": 29448,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 734       }}, {       \"id\": 1369189266916597760,       \"url\": \"https://twitter.com/KuraikoKun/status/1369189266916597760\",       \"date\": \"2021-03-09 07:32:14+00:00\",       \"text\": \"Und wieder nur die armen Kinder, die Impfung zeigt Erfolg und wir haben ja jetzt Tests als Grund wieso man das bisschen erfolg von dem langen bisschen Lockdown an die Wand f\u00e4hrt. @KM_BW#EisenmannRuecktritt #NieMehrCDUCSU #Regierungsversagen #Coronahttps://t.co/4rbNFkE8Ty\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 57045326,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1345437111525257216/2JDX5xys_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/57045326/1461679828\",              \"username\": \"KuraikoKun\",              \"name\": \"Kuraiko\",              \"description\": \"Tech Guy | Modern Magician aka Software Dev | Tinkerer | Admin | Linux User | Fluffy Cat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-15 15:24:39+00:00\",              \"location\": \"Digital Nomad\",              \"followers\": 190,              \"friends\": 151,              \"tweets\": 13517,              \"liked_tweets\": 8063,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 1269       }}, {       \"id\": 1368582001016664070,       \"url\": \"https://twitter.com/EinfachNurNiMi/status/1368582001016664070\",       \"date\": \"2021-03-07 15:19:10+00:00\",       \"text\": \"#Eisenmann -&gt; vertrauen Sie auf meine zuk\u00fcnftige Kompetenz und vergessen Sie meine bisherig gezeigte Kompetenz... und \u00fcberhaupt: Ich habe mit Fachleuten gesprochen - https://t.co/36DxzOvrdd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1274739160046338050,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1274822973803896832/3YD0jSqy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1274739160046338050/1610368005\",              \"username\": \"EinfachNurNiMi\",              \"name\": \"nimi\",              \"description\": \"\u270c \u1d0e\u027f\u0258b\u1d0e\u0252\u0308\u027f\u0258v \u019a|\u0258W \u0258ib \u0258\u019a\u1d0e\u1d0e\u00f6\u029e \u2022\u2014 \u1d0e\u0258\u029c\u0254i\u0258\u01b9\u0258\u029cu\u027f\ua645uA \u1d0ei\u018e\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-21 16:21:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 152,              \"friends\": 565,              \"tweets\": 6522,              \"liked_tweets\": 16915,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 529       }}, {       \"id\": 1368580923248308225,       \"url\": \"https://twitter.com/Tobias_Henze/status/1368580923248308225\",       \"date\": \"2021-03-07 15:14:53+00:00\",       \"text\": \"@Teacherlise Wer sich das gesamte Interview durchlesen will: https://t.co/rYAytK8BBs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 157944391,              \"url\": \"https://www.blog.thenze.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1289584648524312576/zmRHrlnW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/157944391/1538239000\",              \"username\": \"Tobias_Henze\",              \"name\": \"Tobias Henze\",              \"description\": \"Lehrer f\u00fcr Geschichte und Religion in Niedersachsen und begeistert von den digitalen Medien! \ud83d\ude1c #MoinEDU #NDSEdu #twitterlehrerzimmer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-21 09:29:06+00:00\",              \"location\": \"Niedersachsen, Deutschland\",              \"followers\": 906,              \"friends\": 1253,              \"tweets\": 5334,              \"liked_tweets\": 33911,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 431       }}, {       \"id\": 1368564321786212358,       \"url\": \"https://twitter.com/Observer_de/status/1368564321786212358\",       \"date\": \"2021-03-07 14:08:55+00:00\",       \"text\": \"Die, die Kinder zum Minen r\u00e4umen schickt, will die Wahl gewinnen? ROFL https://t.co/Yp1LJ2RGy1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1324767524874059780,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1355960768789962752/oUl17hLI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1324767524874059780/1612121215\",              \"username\": \"Observer_de\",              \"name\": \"Observer\",              \"description\": \"I look at the world and this leaves me wondering\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-11-06 17:36:14+00:00\",              \"location\": \"Darmstadt, Deutschland\",              \"followers\": 161,              \"friends\": 592,              \"tweets\": 11066,              \"liked_tweets\": 2251,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 1014       }}, {       \"id\": 1368559195935674371,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1368559195935674371\",       \"date\": \"2021-03-07 13:48:33+00:00\",       \"text\": \"Herausforderin in Baden-W\u00fcrttemberg: Susanne Eisenmann \u00fcber den gr\u00fcnen Landesvater, Kritik an der Kanzlerin und Politik auf Entwicklungslandniveau. https://t.co/Ocn0ibZRBW\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438687,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259591,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4099,              \"media_shared\": 25701       }}]"}