{"url": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/toter-im-bad-ueberfuellter-flur-video-aus-corona-klinik-in-neapel-schockiert-italien/26620994.html", "date": "2020-11-13T10:27:33+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Video aus Corona-Klinik in Neapel schockiert Italien", "article": "Bilder aus Neapel wecken d\u00fcstere Erinnerungen ans Fr\u00fchjahr. Die zweite Corona-Welle scheint au\u00dfer Kontrolle. Und: Das Konzept der Schnelltests ist gescheitert. Ein Video aus einem Krankenhaus in Neapel und der Sprung \u00fcber die Marke von einer Million Corona-F\u00e4llen haben in Italien neuen Alarm ausgel\u00f6st. In der s\u00fcditalienischen Hafenstadt Neapel war ein Patient in dem Hospital tot im Bad gefunden worden. Der Videofilm, der Medienberichten zufolge den Vorfall in der Notaufnahme zeigt, l\u00f6ste am Donnerstag landesweit heftige Reaktionen aus. Au\u00dferdem war darin ein mit Krankenbetten \u00fcberf\u00fcllter Flur zu sehen.\n\u201eDie Bilder des Patienten, der im Cardarelli-Krankenhaus in Neapel tot gefunden wurde, sind schockierend\u201c, schrieb Au\u00dfenminister Luigi Di Maio auf Facebook. \u201eIn Neapel und in vielen Teilen Kampaniens ist die Situation au\u00dfer Kontrolle.\u201c Es gebe Berichte \u00fcber Menschen in der Region am Golf von Neapel, die im Auto auf Parkpl\u00e4tzen behandelt w\u00fcrden. Andere m\u00fcssten viel zu lange auf ihren Transport ins Hospital warten, schrieb er.\nDie Verantwortlichen des Cardarelli-Krankenhauses sagten eine Untersuchung der Todesumst\u00e4nde zu. Das Hospital arbeite zwar unter viel Druck, aber die Lage sei nicht au\u00dfer Kontrolle, hie\u00df es. Klinik-Direktor Giuseppe Longo versicherte nach Angaben der Nachrichtenagentur Ansa, alle Patienten k\u00f6nnten angemessen behandelt werden.\nRegionalminister Francesco Boccia sagte, die Video-Bilder seien besch\u00e4mend f\u00fcr alle Verantwortlichen. Zugleich wies er in einem TV-Interview im Sender La7 darauf hin, dass zu viele Menschen mit leichten Corona-Symptomen ins Krankenhaus k\u00e4men, statt sich zu Hause auszukurieren.\nDas Mittelmeerland mit seinen 60 Millionen Einwohnern hatte am Mittwoch die Marke von einer Million registrierten Corona-F\u00e4llen \u00fcberschritten. Am Donnerstag kamen fast 38.000 Neuinfektionen hinzu. Zugleich starben binnen 24 Stunden 636 Menschen im Zusammenhang mit dem Erreger Sars-CoV-2. So hohe Opferzahlen hatte es in Italien zuletzt w\u00e4hrend der ersten Corona-Welle in einer schlimmen Phase Anfang April gegeben. Insgesamt verzeichnet das Land nach Angaben der Johns-Hopkins-Universit\u00e4t bisher 43.589 Covid-19-Tote.\nViel mehr Regionen stark betroffen als im Fr\u00fchjahr\nIn der ersten Viruswelle war haupts\u00e4chlich der Norden, und besonders auch die Lombardei betroffen gewesen. Dort liegt die Stadt Bergamo, wo die Krankenh\u00e4user und Friedh\u00f6fe im Fr\u00fchjahr v\u00f6llig \u00fcberlastet waren. Bilder von S\u00e4rgen, die auf Milit\u00e4rlastwagen aus der Stadt gebracht wurden, gingen um die Welt.\n[Wenn Sie die wichtigsten News aus Berlin, Deutschland und der Welt live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nAktuell jedoch sind viel mehr Regionen Italiens stark von der zweiten Corona-Welle erfasst. Diesmal registrieren auch eher arme, s\u00fcditalienische Gebiete hohe Ansteckungszahlen. Dazu geh\u00f6rt Kampanien, wo es zuletzt rund 4000 neue F\u00e4lle pro Tag gab. Dort leben etwa knapp sechs Millionen Menschen.\nItalien in drei Corona-Risikozonen eingeteilt\nAm st\u00e4rksten hat das Virus aber auch diesmal in der Lombardei zugeschlagen. Dabei gilt das Krankenhaussystem im Norden als viel besser als das in S\u00fcditalien. Aus einigen Regionen des Landes meldeten Fachleute jedoch auch, dass sich die Ansteckungskurve in den j\u00fcngsten Tagen abgeflacht habe \u2013 das gebe Hoffnung. Die Zahl der Neuinfektionen hatte landesweit vor knapp einer Woche ebenfalls schon mal h\u00f6her gelegen als am Donnerstag.\nWegen der regional unterschiedlichen Lagen hat die Regierung in Rom im Kampf gegen die Pandemie das Land vor kurzem in drei Risikozonen eingeteilt. Mehr als die H\u00e4lfte der 20 Regionen wurde zu Roten oder Orangen Zonen erkl\u00e4rt. In den Roten Zonen \u2013 darunter die Lombardei und das Piemont im Norden sowie Kalabrien im S\u00fcden \u2013 gelten Teil-Lockdowns mit Ausgangsbeschr\u00e4nkungen.\nAls erstes Land hatte Italien auf Schnelltests gesetzt\nDie Gro\u00dfstadt Neapel und Kampanien insgesamt wurden von der Regierung von Ministerpr\u00e4sident Giuseppe Conte bisher aber als Zone mit nur m\u00e4\u00dfigem Risiko (gelb) eingestuft. Mehrere Politiker hatten das in den vergangenen Tagen scharf kritisiert und vor dem Kollaps der Krankenh\u00e4user dort gewarnt. Nach dem Schock-Video aus Neapel gab es Signale, dass Rom die Lage neu pr\u00fcfen wolle.\nAls erstes Land hatte Italien auf Schnelltests gesetzt, um den Menschen in der europaweiten zweiten Corona-Welle die Bewegungsfreiheit zu erhalten. Die zun\u00e4chst durchaus erfolgreiche Strategie motivierte Gro\u00dfbritannien, die USA, die Slowakei und andere L\u00e4nder, neben den \u00fcblichen PCR-Tests ebenfalls auf Antigen-Tests zu setzen.\n[Alle aktuellen Entwicklungen in Folge der Coronavirus-Pandemie finden Sie hier in unserem Newsblog. \u00dcber die Entwicklungen speziell in Berlin halten wir Sie an dieser Stelle auf dem Laufenden.]\nAuch Frankreich will die zweite Welle mithilfe von Schnelltests in Apotheken, Bahnh\u00f6fen, Flugh\u00e4fen und speziellen Zentren bek\u00e4mpfen. Deutschland plant ihren Einsatz in Pflegeheimen und Krankenh\u00e4usern.\nErgebnisse der Antigentests nur zu 89 bis 90 Prozent sicher\nDie Antigentests liefern binnen weniger Minuten ein Ergebnis und sind deutlich g\u00fcnstiger als die herk\u00f6mmlichen PCR-Tests, deren Auswertung in Italien bis zu sieben Tage dauern kann, weil die Labore v\u00f6llig \u00fcberlastet sind. Daf\u00fcr sind die PCR-Tests zu fast 100 Prozent sicher, die Schnelltests aber nur zu 80 bis 90 Prozent. Das hei\u00dft, in einigen F\u00e4llen zeigen sie ein negatives Ergebnis an, obwohl die Getesteten das Virus bereits in sich tragen.\nInzwischen steht fest: Die Tests konnten die zweite Welle im Land nicht stoppen. Von etwa 500 Neuinfektionen pro Tag im August, als die Tests eingef\u00fchrt wurden, stiegen die F\u00e4lle auf inzwischen rund 35.000 t\u00e4glich an.\n[Alle aktuellen Fallzahlen auf einen Blick finden Sie in unserem interaktiven \u00dcberblick zu allen Corona-F\u00e4llen in allen Berliner Bezirken, allen deutschen Kreisen, Bundesl\u00e4ndern und weltweit. Hier finden Sie stets die neuesten Zahlen.]\n\u201eIch glaube, dass diese Tests derzeit nicht richtig eingesetzt werden \u2013 sie werden einfach wahllos an alle verteilt\u201c, kritisierte der Experte Andrea Crisanti von der Universit\u00e4t Padua. Die Art und Weise, wie sie beispielsweise zum Schutz von Risikogruppen in Pflegeheimen genutzt w\u00fcrden, sei \u201eabsolut kriminell\u201c, weil manche Infizierte damit unerkannt blieben, sagt er.\nMediziner kritisiert Conte-Regierung\nSelbst der renommierte Biomediziner Sergio Abrignani von der Universit\u00e4t Mailand, der im September mit anderen f\u00fchrenden Wissenschaftlern den massenhaften Einsatz der Schnelltests gefordert hatte, sagt nun, dass sie keine Patentl\u00f6sung seien. Allerdings gebe es zu ihnen in einigen Situationen keine Alternative, sagt er: Immerhin verringere der Antigen-Test das Risiko etwa bei Zug- oder Schifffahrten. \u201eEin PCR-Test dauert da einfach zu lange.\u201c\n[Mehr aus der Hauptstadt. Mehr aus der Region. Mehr zu Politik und Gesellschaft. Und mehr N\u00fctzliches f\u00fcr Sie. Das gibt's nun mit Tagesspiegel Plus: Jetzt 30 Tage kostenlos testen.]\nJeder, der bei Antigen-Tests ein positives Ergebnis erh\u00e4lt, ist in Italien gehalten, sich dieses durch einen PCR-Test nochmals best\u00e4tigen zu lassen. Damit aber ist das Problem der falschen negativen Tests nicht gel\u00f6st.\nWenn es das Ziel sei, lediglich zu sehen, ob das Virus bereits innerhalb einer Gruppe von Menschen existiert, sei der Schnelltest ein geeignetes Mittel, sagte Experte Crisanti. Um aber eine Infektionswelle zu stoppen, m\u00fcssten die Schnelltests mit PCR-Tests, Instrumenten der Nachverfolgung und Ausgangssperren erg\u00e4nzt werden, forderte er.\nCrisanti kritisierte die Regierung und die haupts\u00e4chlich zust\u00e4ndigen Regionalbeh\u00f6rden, weil sie es vers\u00e4umt h\u00e4tten, in den Monaten mit niedrigen Fallzahlen rechtzeitig f\u00fcr schlimmere Zeiten vorzusorgen: \u201eH\u00e4tten sie ein Netz f\u00fcr PCR-Tests aufgebaut und dies mit Mitteln f\u00fcr eine raschere und bessere Information kombiniert; und h\u00e4tten sie an einer Infrastruktur gearbeitet, die Betten dort verf\u00fcgbar macht, wo sie gebraucht werden, dann h\u00e4tten wir mit Sicherheit jetzt eine komplett andere Situation.\u201c (dpa, AFP)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1336486852547719168,       \"url\": \"https://twitter.com/dudyobe/status/1336486852547719168\",       \"date\": \"2020-12-09 01:44:31+00:00\",       \"text\": \"@PANICINDC4 @IrisThomschke @focusonline https://t.co/J8KMrt8snW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 797776298710069248,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1258453314489982977/mKpFxmmb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/797776298710069248/1588872594\",              \"username\": \"dudyobe\",              \"name\": \"Person\",              \"description\": \"Indeterminate individual\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-11-13 12:21:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 9,              \"friends\": 355,              \"tweets\": 492,              \"liked_tweets\": 2884,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 15       }}, {       \"id\": 1327345472680366080,       \"url\": \"https://twitter.com/OSRampart/status/1327345472680366080\",       \"date\": \"2020-11-13 20:19:56+00:00\",       \"text\": \"F\u00fcr alle die immer noch demonstrieren gegen die unmenschlichen Ma\u00dfnahmen in Deutschland  https://t.co/uAEHXgE8hL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 840688573703688193,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/840691151761997824/O-kcUmyF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"OSRampart\",              \"name\": \"Oliver Schmid\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-11 22:19:10+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 11,              \"friends\": 94,              \"tweets\": 124,              \"liked_tweets\": 58,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1327206173582512130,       \"url\": \"https://twitter.com/doc3008/status/1327206173582512130\",       \"date\": \"2020-11-13 11:06:24+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/XqhkDdPXF4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 35705336,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1273947969260261377/pqmdKdaE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/35705336/1592570509\",              \"username\": \"doc3008\",              \"name\": \"Dirk Ludwig\",              \"description\": \"Atheist, Informatiker \u201eWer Kritik \u00fcbel nimmt, hat etwas zu verbergen. *Helmut Schmidt* #niewiederCDU #niewiederspringer #FCKAFD #IchbinAntifa #420\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-27 09:11:05+00:00\",              \"location\": \"Bozen, Trentino-S\u00fcdtirol\",              \"followers\": 388,              \"friends\": 1122,              \"tweets\": 33446,              \"liked_tweets\": 14866,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1414       }}, {       \"id\": 1327190164058361857,       \"url\": \"https://twitter.com/zumWeitertragen/status/1327190164058361857\",       \"date\": \"2020-11-13 10:02:47+00:00\",       \"text\": \"Video aus Corona-Klinik in Neapel schockiert Italien https://t.co/Tkjv21I5jl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2589843024,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1249074881779687424/33PWXGcA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2589843024/1586637635\",              \"username\": \"zumWeitertragen\",              \"name\": \"Kaffee\",              \"description\": \"M\u00fctter vereinigt Euch - gegen diese miserable patriarchalische Bildungspolitik.#fckAfD #nonazis #wirsindmehr #SichereBildungJETZT #NoCovid #Risikogruppen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-26 16:21:19+00:00\",              \"location\": \"Deutschlland\",              \"followers\": 695,              \"friends\": 955,              \"tweets\": 21062,              \"liked_tweets\": 21484,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 961       }}, {       \"id\": 1327188087668137984,       \"url\": \"https://twitter.com/_lnnen_WT/status/1327188087668137984\",       \"date\": \"2020-11-13 09:54:32+00:00\",       \"text\": \"&gt; Jeder, der bei Antigen-Tests ein positives Ergebnis erh\u00e4lt, ist in Italien gehalten, sich dieses durch einen PCR-Test nochmals best\u00e4tigen zu lassen. Damit aber ist das Problem der falschen negativen Tests nicht gel\u00f6st.&lt; https://t.co/DxGBBwuiv7\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2527815351,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1017874252878569475/l2F-zbmE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2527815351/1510172726\",              \"username\": \"_lnnen_WT\",              \"name\": \"lnnenweltTramp\",              \"description\": \"Wo eine Gemeinschaft des Friedens Wahrheit und Recht gef\u00e4hrdet oder erstickt, mu\u00df die Friedensgemeinschaft zerbrochen und der Kampf angesagt werden (Bonhoeffer)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-05-04 10:41:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3178,              \"friends\": 2533,              \"tweets\": 218942,              \"liked_tweets\": 158919,              \"lists_member\": 162,              \"media_shared\": 6333       }}, {       \"id\": 1327187080838074368,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1327187080838074368\",       \"date\": \"2020-11-13 09:50:32+00:00\",       \"text\": \"Bilder aus Neapel wecken d\u00fcstere Erinnerungen ans Fr\u00fchjahr. Die zweite #Corona-Welle scheint au\u00dfer Kontrolle. Und: Das Konzept der Schnelltests in #Italien ist gescheitert. https://t.co/uKxD8ErZm8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438687,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259591,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4099,              \"media_shared\": 25701       }}]"}